<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 14:15:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国商务部长称特朗普将于周二确定对墨西哥和加拿大加征关税的具体水平</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-tariffs-coming-tuesday-trump-will-set-exact-levels-says-us-2025-03-02/</link><description>&lt;p&gt;美国商务部部长霍华德·卢特尼克在周日表示，周二将对加拿大和墨西哥征收关税，但美国总统唐纳德·特朗普将决定是否维持原计划中的25%税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个不断变化的情况。”卢特尼克在福克斯新闻节目“周日上午前瞻”中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周二将对墨西哥和加拿大征收关税。具体是哪些商品将征收关税，我们将留待总统及其团队进行谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论标志着特朗普政府首次表明可能会不完全实施原计划中的对所有来自墨西哥和非能源进口自加拿大的商品征收25%关税的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克表示，两国在确保与美国边境的安全方面已经做得不错，尽管致死的药物芬太尼继续流入美国境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周提到与加拿大和墨西哥关税相关的可能4月2日的最后期限引发困惑，但后来重新确认了周二的最后期限，并表示将在周二对中国商品加征另外10%的关税，实际上将自2月4日以来针对中国商品征税的10%提高至20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克表示，除非中国停止芬太尼流入美国的贩运，特朗普预计将在周二提高对中国商品的税率。&lt;/p&gt;

![特朗普对加拿大、墨西哥和中国征收关税](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOBSEIQ6AJKNFALQDLMZOUOLU4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;：2025年2月1日，墨西哥华雷斯城的美国、墨西哥和加拿大国旗。路透社/路透社档案照片
&lt;/figcaption&gt;

![霍华德·卢特尼克宣誓就任美国商务部部长](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDHGVQWNEJMBZKPMZEDGBH57VE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;：2025年2月21日，特朗普总统与霍华德·卢特尼克在美国白宫椭圆形办公室宣誓就任美国商务部部长。联合国新闻/路透社档案照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-tariffs-coming-tuesday-trump-will-set-exact-levels-says-us-2025-03-02/</guid></item><item><title>特鲁多表示，在与查尔斯国王会谈中，保护加拿大独立是优先事项</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/canada-pm-trudeau-says-protecting-independence-is-his-priority-talks-with-king-2025-03-02/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在与英国国王查尔斯二世会面时，将保护该国的主权列为优先事项。这与美国前总统唐纳德·特朗普近期提议将加拿大纳入美国成为第51个州的观点形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，对加拿大公民来说，“捍卫主权和独立”是他最重视的原则。在与查尔斯会面前，国王作为加拿大的国家元首，特鲁多认为，保护国家主权和独立至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，查尔斯曾邀请特朗普访问英国，这将是特朗普第二次正式访问英国，副总理基尔·斯塔默在椭圆形办公室向世界媒体宣布了这一邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我期待着明天与陛下会面，在一切重要事务中，没有什么比捍卫国家主权和独立更为加拿大和加拿大人的优先考虑事项。”特鲁多在会前对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现离任的特鲁多上个月表示，特朗普关于吸收加拿大的言论“是真实存在的”，并且与该国丰富的自然资源紧密相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普反复提出，如果加拿大同意成为美国的第51个州，将对加拿大更为有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还被问及特朗普与乌克兰总统泽连斯基的会议，他表态说：“我支持泽连斯基。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦的欧洲领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GP3OOKA5JJOWTNAATV6QKC3O4U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贾斯汀·特鲁多，伦敦，2025年3月2日。JUSTIN TALLIS/POOL via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特鲁多在布鲁塞尔会晤欧盟的冯德莱恩和科斯塔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DITXUK6PB5IFHAUNMSZFDWG7XI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理珍妮特·特鲁多在布鲁塞尔与欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔会晤，2025年2月12日。REUTERS/埃斯特凡妮·勒科克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:12:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/canada-pm-trudeau-says-protecting-independence-is-his-priority-talks-with-king-2025-03-02/</guid></item><item><title>教皇弗朗西斯，这位从未返回 homeland 的阿根廷教宗</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-argentine-pontiff-who-has-never-returned-home-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷民众长久以来翘首期盼教宗方济各回访其祖国，他曾于2013年离开阿根廷，成为罗马天主教皇。然而，由于他饱受双肺炎症折磨，健康状况恶化，回访的希望似乎越来越渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年88岁的方济各教宗因肺部感染而处于严重病情，他在罗马吉梅里医院连续两周的住院时间是自其担任教宗以来最长的一次，这突显了他身体的虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在担任教宗期间，方济各已经进行了超过45次国际访问，包括成为第一位访问伊拉克、阿拉伯联合酋长国、缅甸、北马其顿、巴林和蒙古的教宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这位一度担任布宜诺斯艾利斯大主教的人从未返回过阿根廷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他教宗任期的一大奇点是，不同于前任教宗，方济各从未访问过自己的祖国。”2015年方济各传记《敬业的方济各》的作者吉米·伯恩斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩斯认为，方济各不想在该国政治分裂的环境中被人们视为偏袒左翼的庇隆主义者或右翼分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何一次访问都可能被某些政派利用，从而无意中加剧了这些分歧。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿根廷人曾期盼方济各在上任初期访问该国，特别是他曾于2013年访问过巴西。去年又有关于访问的传言，但那两次访问最终都没有成行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前教宗在布宜诺斯艾利斯担任枢机主教时期的发言人圭列尔莫·马尔科告诉路透社，这是对阿根廷的一个“浪费机会”。马尔科说：“方济各有着探戈的灵魂——这指的是源自布宜诺斯艾利斯街头的音乐和舞蹈。”他与方济各保持着密切的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他能进行一次简单的访问，看望他所喜爱的人，举行一次弥撒，他本会愿意的。”马尔科表示。但他认为，方济各清楚地意识到，围绕他有整个支持者和反对者网络在争夺他的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，教宗告诉记者，他曾希望访问阿根廷，说“他们是我的人民”，但“一些问题必须先解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷主教会议发言人马克斯米略·胡尔津尼克表示，教会目前关注的焦点是为教宗的健康祈祷，不会对其他事务发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔科表示，教宗在1月底与他交谈时似乎显得很疲倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他88岁高龄，再加上他试图承担的忧虑和快节奏生活，他的精力已经消耗殆尽。”他说道。“他的精神似乎依然强大，灵魂让他的身体得以继续工作，但他的身体已经在说：‘我撑不住了。’现在我们就看到这个情况了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在担任教宗期间，作为有史以来第一位拉丁美洲教宗，阿根廷遭遇了重复的经济危机和政治动荡。现任总统迭戈·米莱已帮助稳定经济，但实施了严苛的紧缩措施。米莱曾称方济各为“恶魔的代表”，但在上任后与教宗缓和了关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人认为，无论过去几年的政治环境如何，教宗都应该前去访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种一致意见出现了分裂。有人认为，他本应不顾政治环境而到访，因为这有利于缓和政治分歧一点。”阿根廷记者兼《耶稣会教宗传》合著者塞尔吉奥·鲁宾说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年至2019年担任梵蒂冈大使，曾就读于阿根廷耶稣会学校的罗杰利奥·普菲特表示，提高教会包容性的努力是教宗的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，在他脑海和心灵中，阿根廷和祖国本身占据着特殊的位置，”普菲特向路透社表示。但是，教宗最大的遗产之一是“为所有人服务的教宗任期”。普菲特说道。从教宗的角度来看，前往太平洋、非洲或一些其他拉丁美洲国家的旅行可能比访问已经牢牢占据优势的地区更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿根廷信徒仍希望迎接方济各重返祖国，并想起他是1936年出生于意大利移民家庭的布宜诺斯艾利斯人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈举行每周观众"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5NLX32LAVIXVM7JJS7LJ57WX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
教宗方济各在梵蒂冈保罗六世大厅举行每周一次的公开 Audience，2025年2月12日。路透社/古格利埃莫·曼加帕内 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各参加在梵蒂冈圣彼得广场举行的枢机主教擢升仪式"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2HG2AKVLNOFBMTNHATZRNC6Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
教宗方济各在梵蒂冈圣彼得广场参加擢升罗马天主教会主教为枢机主教的枢机主教会议，2023年9月30日。路透社/莱莫·卡西利 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-argentine-pontiff-who-has-never-returned-home-2025-03-03/</guid></item><item><title>以色列阻止援助进入加沙作为停火僵局升级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-agrees-us-plan-temporary-ceasefire-gaza-pms-office-says-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;以色列于周日阻止援助货车进入加沙地带，原因是局势僵局升级，自六周前停火以来，战斗已停止。哈马斯呼吁埃及和卡塔尔调解人介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室早前表示，已采纳美国前总统唐纳德·特朗普特使史蒂夫·维特科夫的提议，在斋月和逾越节期间在加沙实施临时停火，这是在先前同意的停火期结束数小时后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果达成协议，此次停火将持续到3月底斋月结束前后，以及4月底逾越节附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次停火将基于哈马斯在第一天释放一半在世和遇难人质，其余部分在达成永久停火协议后释放的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯坚持认为应该遵守先前达成的停火协议，并计划在第二阶段谈判永久结束战争，它拒绝了延长42天停火期的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员艾哈迈德·马尔达维告诉à杰莎，该组织将在现有的分阶段协议条件下仅释放剩余的以人人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议的脆弱性得到了响应。当地卫生官员表示，以色列在加沙北部和南部的两起独立袭击中，有四名巴勒斯坦人被以色列枪击身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在加沙北部，其部队附近发现了几名“嫌疑人”并发现了炸弹，因此进行了空袭以消除威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及消息人士周五表示，以色列代表团希在开罗延长第一阶段42天，而哈马斯则希望进入停火协议的第二阶段。哈马斯发言人哈泽姆·卡萨姆周六表示，该组织拒绝以色列“延长期限”的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段停火，哈马斯向以色列移交了33名以色列表内人质，以及作为意外释放的5名泰国人质，换回了约2000名巴勒斯坦囚犯和被羁押者，并撤出了部分部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据原协议，第二阶段旨在启动剩余59名人质的释放谈判，以色列军队全面撤出加沙，并结束战争。但谈判从未开始，以色列坚持所有人质必须全数释放，才能停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列不允许达成停火协议而不释放我们的所有人质，”内塔尼亚胡办公室表示，并宣布暂停所有货物和供应品进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯坚持其拒绝，还会有额外的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯否认以色列的行为是“讹诈”和“对协议的公然颠覆”。该组织呼吁调解人施加压力，迫使以色列履行协议中所有阶段的义务，并表示唯一恢复人质的办法是执行协议并开始第二阶段谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于货物暂停，哈马斯高级官员萨米·阿卜杜勒-朱里对路透社表示，这一决定将影响停火谈判，并称其组织不会屈服于压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列官员表示将前往开罗，显然为了讨论缓解紧张局势和确保停火协议继续有效的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与克罗地亚同行举行的新闻发布会上，以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，加沙地带的巴勒斯坦人不会免费获得货物，进一步的谈判应与人质释放挂钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国“理解”以色列决定阻止货物进入加沙地带，并指责是哈马斯造成了目前谈判僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去六周，双方都指责对方违反协议。尽管有反复，停火协议一直有效，而第一阶段所设想的人质换囚交换也完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，关于结束战争后加沙的治理形式，以及哈马斯的未来等方面，双方存在广泛分歧。哈马斯自2023年10月7日袭击南部以色列开始，引发了以色列对加沙的侵略，自那时起控制加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击导致1200人死亡，是创纪录的一天巴以冲突中巴以双方伤亡最大的一天，另有251人被解救进入加沙，以色列之役造成了超过48,000名巴勒斯坦人的伤亡，几乎是其230万人口的全部，使加沙沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列坚持认为哈马斯不能参与加沙战后的未来，并必须消除其军事和治理结构。以色列还拒绝将巴勒斯坦国移入加沙，这一体制是根据旧金山协议三十余年前建立的，并在被占领西岸行使有限的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，尽管自2007年以来一直控制加沙，不会坚持统治加沙，但必须在其任何未来政府中加以协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的提议进一步混淆了这一问题，即美国计划将加沙的巴勒斯坦人口从其中移出，在美国拥有下重新开发该沿海地区的财产项目。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆运送援助的卡车正在停火期间行驶在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNYATBZT3ROORJZG4NH4EQT2E4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNYATBZT3ROORJZG4NH4EQT2E4.jpg"&gt;一辆运送援助的卡车正在停火期间行驶在拉法（位于南部加沙地带），2025年2月16日。路透社/哈坦·哈利德/资料照片&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在停火期间，加沙地带南部夸尼尤尼斯的建筑物废墟中，巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg"&gt;在夸尼尤尼斯（位于南部加沙地带），停火期间，巴勒斯坦人在建筑物废墟中行走，2025年2月27日。路透社/拉马丹·阿布德&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:41:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-agrees-us-plan-temporary-ceasefire-gaza-pms-office-says-2025-03-01/</guid></item><item><title>泽连斯基表示可以挽救与美国的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraines-zelenskiy-says-he-can-salvage-relationship-with-us-2025-03-02/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，在上周与美国总统唐纳德·特朗普在椭圆形办公室举行的激烈会面后，他相信可以挽救两国关系，但强调今后需要在私下继续商讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基重申，乌克兰不会在和平协议中妥协任何领土给俄罗斯。他提到愿意与美国签订矿产贸易协议，并称与欧洲领导人沟通，希望将初步和平计划提交给美国，这是关键进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的一场直播的非同寻常会议中，特朗普指责泽连斯基对美国援助不感激、不尊重美国、并有引发第三次世界大战的风险，这引发了人们对美国继续支持乌克兰应对俄罗斯长达三年战争的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在伦敦与中国大陆读后者的记者会后谈道，情绪看似乐观，也感谢了欧洲国家的支持，但仍谨慎地表达了对上周椭圆形办公室会议的不满，并表达了继续与华盛顿对话的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，他认为美国不会停止对乌克兰的支持，因为他们作为文明世界领导者，不想帮助俄罗斯总统普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但同时，他也强调会接受任何结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于挽救关系，我认为我们的关系会继续下去，”在伦敦会后通过翻译对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随后补充道：“我认为这样的讨论全部公开并不合适。……这种交流方式，并未给我们作为合作伙伴带来积极或额外的好处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名明显显得很紧张的泽连斯基于周六抵达伦敦，受到了英国首相杰里米·斯塔默的热情迎接和唐宁街的支持者欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的峰会上，斯塔默表示，欧洲领导人一致同意起草一个乌克兰和平计划，希望美国能提供基辅认为至关重要的安全保证，以威慑俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基称，美国作为乌克兰主要的军事支持者，停止武器供应只会帮助普京。他说道：“美国作为文明世界的领导者，不会帮助普京。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名有影响力的俄罗斯国会议员康斯坦丁·科萨切夫周日如何看待欧洲取而代之制定和平计划的希望，表示乌克兰只能依靠美俄关系的进展，他在Telegram上写道：“如果乌克兰有所期待的话，只能寄希望于俄罗斯和美国关系中的任何进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在泽连斯基的华盛顿之行意外结束之际，两国未能签署基辅希望推动特朗普支持乌克兰战争努力的备受瞩目的矿产交易协议。尽管如此，泽连斯基表示乌克兰仍然愿意签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们同意签约，并做好了签约的准备，诚实地相信美国方也会签约。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普试图将这一矿产协议描绘为乌克兰以回报美国多年来提供的数十亿美元援助的机会。乌克兰拥有丰富的锂矿和稀有金属矿床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管泽连斯基试图避免进一步激怒美国，表示不想讨论会面的细节，但他对任何未来停火协议则更为强硬，强调乌克兰不会转让被占领乌克兰领土的主权给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都必须明白，乌克兰永远不会承认俄罗斯占领的土地作为其领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望这些安全保证将使再次受到俄罗斯侵犯的机会变得毫无可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，自周五的会面以来，基辅与华盛顿之间仍有联系，但并非是他的级别。他还表示，如果有辞职的想法，但看不出有动摇的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于辞职，如果我要被替换，这将不容易做到，因为不仅仅是要举行选举，你还必须阻止我参与选举，这对于达成这一目标来说会更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些共和党领袖在周五的会面后建议泽连斯基辞职。尽管如此，他再次重申，如果乌克兰获得北约成员国身份，他就完成了他的使命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与媒体成员在伦敦郊外的会议中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TUN7XFQCRBIQZJX2JQZ2QQEZAI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月2日，英国伦敦郊外，乌克兰总统泽连斯基与媒体成员开会。路透社/卡洛斯·哈萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与媒体成员在伦敦郊外的会议中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFV73VTQJFP6TD7DDBXSEMMBJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月2日，英国伦敦郊外，乌克兰总统泽连斯基与媒体成员开会。路透社/卡洛斯·哈萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在英国伦敦，乌克兰总统泽伦斯基参加关于乌克兰的峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZODTHRD5NNKTPMNSXF7HZBJ7A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月2日，英国伦敦兰卡斯特屋，乌克兰总统泽伦斯基参加关于乌克兰的峰会。克里斯托弗·恩纳/路透社池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:09:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraines-zelenskiy-says-he-can-salvage-relationship-with-us-2025-03-02/</guid></item><item><title>奥地利“未知”的总理施特科尔：坚韧的律师进入聚光灯下</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-unknown-chancellor-stocker-resilient-lawyer-thrust-into-spotlight-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;在成为奥地利联邦总理的前夕，克里斯蒂安·斯托彻作为一名政党的事务官员，没有任何部长的经验，接近退休年龄，几乎不为外界所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在历时五个多月最混乱的组阁谈判后，这些谈判是奥地利战后历史上的关键时刻，紧随其后的是9月举行的一场胜负难分的选举，斯托彻以低调的姿态宣誓就任奥地利政府首脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利的快报《克罗恩时报》近期的一篇报道标题为“未知的（即将就任的）总理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当保守的人民党（OVP）和极右翼的自由党（FPO）两次尝试执掌政府的努力失败后，斯托彻被推到了台上，达成了一项政治中间派联盟协议，而这在前任失败的情况下是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托彻是一位务实的律师，以其直言不讳著称，他致力于让日益右倾的奥地利保持在欧盟之内，并且反对俄罗斯，而FPO的领导人赫伯特·奇克尔则留在了反对阵营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OVP秘书长，斯托彻忠诚地效忠于当时的党魁及总理卡尔·内哈默，而内哈默在政党选举失败后于一月份辞职，未能形成一个中间立场的联盟政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在混乱中，从2021年塞巴斯蒂安·库尔茨下台后，缺乏明星般的人物，OVP任命斯托彻为临时领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后的一个月里，奇克尔试图与OVP联合组阁的努力失败，留给斯托彻这个机会，并给受挫的中间派一个重获机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，斯托彻与中左翼社会民主党领导人和自由主义政党“新议党”的领导人抓住了这个机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托彻向《维也纳报》表示，当内哈默辞职时，他觉得自己没有机会成为OVP的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当天决定了，我开着牛仔裤和羊毛衫去了维也纳，几个小时后，我不得不请求一套西装和领带被送来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托彻出生于一个电气工程师出身的政治家家庭，在他家乡从政，并且只在2019年才当选议员，当时OVP的一个议席空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在领导着奥地利自20世纪40年代末以来的第一个三党政府，并成为自内哈默之后的第三位同时没有引导政党参与竞选活动就担任总理的OVP总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许对他有好处，因为斯托彻是一位审慎的政治家，他没有什么天生善于竞选的标志。但他已经展示了韧性以及不为外界所干扰的作风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利政治分析师托马斯·霍弗说：“我不认为他是一名拉票高手，但他通过极其困难的时期，保持了人民党的团结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托彻在两年的经济衰退与移民问题的担忧中接过领导权，随后FPO首次在奥地利议会选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他前所未有的政党联盟正在努力抵制FPO，而这种摩擦最终导致内哈默的努力徒劳无功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借助于环境的帮助，斯托彻迄今为止在平衡他们各自的利益方面取得了更多的成功；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的首要任务是与FPO协商，而在此期间，他一直在捍卫内哈默拒绝与FPO进行协商的决定；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在那些谈判以争吵结束之后，FPO负责人奇克尔仍然表扬了斯托彻——他曾批评FPO与俄罗斯的接近——说他们之间建立了一种良好的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔茨堡大学的政治学家赖因哈德·海因希施说，从智慧来看，斯托彻比内哈默更为精明，由于他年岁较大，不太可能领导OVP参加下一次选举，他可以将焦点放在维持联盟的生存上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次选举预计将在2029年举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海因希施说：“斯托彻的期望值普遍不高，这或许对他有利，如果他可以扮演一个老练、具有讽刺意味的、精明的领导者角色，懂得如何让事物运转井然，给人以安全感。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:18:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-unknown-chancellor-stocker-resilient-lawyer-thrust-into-spotlight-2025-03-03/</guid></item><item><title>汽车在德国曼海姆市人群里冲撞，报道说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/car-drives-into-crowd-german-city-mannheim-newspaper-reports-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;一辆汽车在德国西部城市曼海姆冲入人群，据《曼海默晨邮报》援引目击者报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地警方表示，正在市中心进行警备行动，但未提供更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件发生在德国莱茵省及包括莱茵兰地区在内的城市中，正值狂欢节游行之际，人群聚集。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:17:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/car-drives-into-crowd-german-city-mannheim-newspaper-reports-2025-03-03/</guid></item><item><title>加纳立法者重新引入反LGBTQ立法</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghana-lawmakers-reintroduce-anti-lgbtq-legislation-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;加纳立法机构重新提交了一项法案，这将成为非洲最严格的反LGBTQ立法之一，三位提案人告诉路透社。此前，该法案因法律挑战未能成功实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加纳，同性性行为目前可被判三年以下监禁。该法案将最高刑期提高至五年，并对“刻意促进、赞助或支持LGBTQ+活动”施以监禁处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加纳议会于2024年2月通过了该法案，但时任总统纳纳·阿克福-阿多在任期结束前没有签署，约翰·德拉尼·玛哈马于2024年1月上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何议会通过的法案都必须提交总统签署才能成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党议员塞缪尔·纳尔泰·乔治、埃曼纽尔·克瓦西·贝德扎拉赫和反对党议员约翰·尼特姆·福德朱尔告诉路透社，该法案已于2月25日在议会重新提交，共有10名议员联合提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案加重了对LGBTQ权益及被指控“促进”性少数和性别少数权益的个人的打压力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加纳跨性别女性及LGBTQ权益倡导者瓦-贝内·埃利克姆·菲亚希告诉路透社，法案再度提交令人失望且难以消化，但LGBTQ权益倡导活动将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该立法的前途未卜。玛哈马表示，他更倾向于由政府发起的法律，而非由议员发起的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，加纳财政部警告称，如果该法案被签署成法，可能会使38亿美元的世界银行融资处于危险之中，并导致30亿美元的国际货币基金组织贷款计划脱轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查曾显示，加纳对于LGBTQ群体缺乏宽容，福特朱尔表示，现在该国不再需要担心经济制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球政治气候有利于保守价值观，正如美国前总统唐纳德·特朗普勇敢的保守立场所表明的那样，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加纳总统阿库福-阿多在阿克拉向议会发表国情咨文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73PARKAT4BLWLOV4RTQHLODEDI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加纳总统纳纳·阿克福-阿多在加纳首都阿克拉议会发表国情咨文，2022年3月30日。路透社/弗朗西斯· Kokoroko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:38:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghana-lawmakers-reintroduce-anti-lgbtq-legislation-2025-03-03/</guid></item><item><title>中国在南美的贸易主导地位减弱了特朗普的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-trade-dominance-south-america-tempers-trumps-influence-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷的自由派总统杰万·米莱在2023年末上任，他猛烈抨击中国为“共匪”杀手，并威胁要削弱与亚洲国家的联系。相反，出口到中国的包括大豆和锂在内的商品，在他上任的第一年增加了15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一务实的转向凸显了前总统唐纳德·特朗普在资源丰富的南美洲面临的挑战，近年来该地区的商贸活动激增，促进了中国影响力的扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普试图搅动全球贸易格局，并通过威胁和贸易关税促使伙伴国维护美国的利益。他已经要求哥伦比亚、巴拿马和墨西哥做出让步，而巴西也可能成为新的贸易关税打击对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划于2025年3月4日生效、对墨西哥和加拿大商品征收25%关税的提议，以及额外的10%关税适用于中国商品，将于周二生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，围绕着南美洲，几位官员、外交官和贸易专家表示，中国巨大的贸易优势抵消了特朗普措施的影响——这预示着美国在全球经济竞争中采取惩罚性措施的局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席瓦的巴西高级外交官表示，巴西的经济并不依赖于美国，引用该国与中国的300亿美元贸易顺差作为更重要的经济指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，特朗普的贸易关税威胁，在美国多年“忽视”之后，将促使各国转向更安全的选择，如中国、欧洲或包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非在内的金砖国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国则被视为“务实的伙伴”，中国“来这里做生意”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于巴西、智利、秘鲁和阿根廷等主要商品大国，过去十年间南美洲对华出口翻了一番多，而向美国出口仅小幅增长，路透社对贸易数据的分析显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对经济增长缓慢、债务水平高的地区领导人至关重要，加强了北京在该地区的软实力，即使政府在意识形态上并不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在1月晚些时候的评论中否定了将南美国家如哥伦比亚推向中国的风险，并指出行政部门已经取得的短期胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税威胁促使墨西哥参与贸易谈判，并部署部队以加强边境，而一份美国将通过武力夺回巴拿马运河的声明促使该国退出中国的“一带一路”基础设施计划。哥伦比亚和美国达成为期一个月的停战协议后结束了因遣返航班禁令而引发的贸易战边缘化风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代战略与国际研究会的主管瑞安·伯格表示，特朗普实际上更关注拉丁美洲，这是他首次海外访问旅行的对象之一。但需平衡忽视和威胁之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院对路透社的请求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议员帕里克·克里什纳慕蒂表示，美国不应成为“邻居里的暴君”。他说：“因为，你知道暴君会发生什么。人们会起来反抗暴君，而其后果可能非常不利于我们的长期国家安全利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个南美洲，中国在贸易方面的优势不断扩大，主要得益于农产品和关键电能金属铜和锂的出口。虽然华盛顿在中美洲占据领先地位，但这一优势已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，秘鲁最大贸易伙伴是美国。现在它是中国，两国之间的贸易优势无可匹敌。该国对铜的需求巨大，并在中国沿岸建立了大型港口，以加速双边贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前秘鲁经济部长何塞·阿里斯塔表示，“潜在的美国关税影响甚微”。他指出秘鲁与美国的自由贸易协定，以及该国出口商品的组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是杰万·米莱的美国坚定盟友阿根廷，中国也是其最大大豆和牛肉出口市场，去年几乎三分之一的锂出口商品都由中国购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近米莱的顾问去年表示，只要对中国有利，阿根廷愿意与之合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哥伦比亚与美国存在更紧密的贸易联系，但两国在2023年底把与中国的外交关系提升为“战略合作伙伴关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于巴拿马，虽然2021年至2023年间对华出口大幅增长，但关闭了一个主要铜矿后，去年出口大幅下降。与美国的紧张关系仍在延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国与南美国家具有历史上的亲缘关系和文化重叠，中国作为贸易伙伴对南美洲自然具有优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易关系没有因移民流动、犯罪或毒品等挑战而受到阻碍，而中国的阶段性发展意味着它自然需要更多的南美商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部罕见地批评了美国在拉美地区的政策，指出在鲁比奥访问拉丁美洲后发布声明称，中国和拉美国家加深合作成为不可逆转的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广东国际战略研究院教授李星表示，特朗普强硬措施有助于中国，这会促使各国多元化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国盟友混乱之时，对中国经济来说是好时机，”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="起重机旁的工人正在建设由中国中远集团投资的新超大型港口，该项目有助于缩短秘鲁和一些巴西货物到达亚洲的海路，位于秘鲁ancha扬尘" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V6NWT5VNRIUVKF4TDUESMNYSU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;起重机旁的工人正在建设由中国中远集团投资的新超大型港口，该项目有助于缩短秘鲁和一些巴西货物到达亚洲的海路，在秘鲁ancha扬尘，2024年10月24日。路透社/安格拉·彭萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="起重机和集装箱俯视图，在由中国中远集团建设的新超大型港口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKSIR6YS7JMRBDPLSMSWJUHCUU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;起重机和集装箱俯视图，在由中国中远集团建设的新超大型港口，该项目有助于缩短秘鲁和一些巴西货物到达亚洲的海路，在秘鲁ancha扬尘，2024年10月24日。路透社/安格拉·彭萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="米莱总统出席一年一度议会开幕会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHQTI2STRNJQXO5IEOVW6D55FU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿根廷总统杰万·米莱出席议会开幕会议，在阿根廷布宜诺斯艾利斯国会开幕日，2025年3月1日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚托&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="二十国集团大阪峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OV7PWKED2FJXTACP4FVMFRSDKM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2019年6月29日的二十国集团大阪峰会期间与中国的习近平总统举行双边会议。路透社/凯文·拉尔默&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:06:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-trade-dominance-south-america-tempers-trumps-influence-2025-03-03/</guid></item><item><title>波兰冷战英雄瓦尔沙亚写信给特朗普表达对赞杰斯基争端的“ horror ”</title><link>https://www.reuters.com/world/polish-cold-war-hero-walesa-writes-trump-expressing-horror-zelenskiy-spat-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;莱赫·瓦文萨，前波兰总统、团结工会创始人，在推翻 communism 方面发挥了重要作用，撰写了致美国总统唐纳德·特朗普的一封信，表达了对其与乌克兰总统沃洛赫姆·泽伦斯基会面时论点的“震惊与厌恶”。瓦文萨在波兰当地选举投票日周一将信件内容发布到了 Facebook 上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/"&gt;非同寻常的会议&lt;/a&gt; 在周五被现场直播，特朗普指责泽伦斯基对美国援助表示不感激，对他们国家不尊重，并且可能引发第三次世界大战，暗示美国对乌克兰的支持已经出现动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们观看了您与乌克兰总统沃洛赫姆·泽伦斯基的对话，感到震惊和厌恶，”信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为您关于要求乌克兰对美国提供的物资援助表示尊重与感激的期望是不合适的，”信中继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真正的感激属于为了捍卫自由世界的价值观而血战的英勇乌克兰士兵们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与副总统杰德·范斯在会议期间猛烈批评泽伦斯基，与基辅最亲密的战时盟友关系降至新低。一位美国政府官员表示，泽伦斯基最后被裁掉离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦文萨签署的信件将此次会议的氛围与“国家安全局审讯”和“共产主义法院”进行了类比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中还呼吁美国兑现1994年苏联解体后向乌克兰提供的安全保障承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些保证是无条件的：那里没有任何关于将这些援助视为经济交易的内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙美国大使馆对此事未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任波兰总统安德烈·杜达周六表示，泽伦斯基应返回与美国的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波兰举行地方选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTWHY3IB5FLZFMXRFRPFZF6EX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前波兰总统莱赫·瓦文萨在波兰格但斯克的一个投票站投票期间旁观，时间为2024年4月7日。图片来自路透社/Lukasz Glowala/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:09:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/polish-cold-war-hero-walesa-writes-trump-expressing-horror-zelenskiy-spat-2025-03-03/</guid></item><item><title>美国行动可能使脊髓灰质炎消灭计划倒退，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-actions-may-set-polio-eradication-back-who-says-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;全球消除小儿麻痹症作为公共卫生威胁的努力可能因美国资金削减而推迟，削减幅度可能达到数亿美元，世界卫生组织高级官员警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织与联合国儿童基金会（UNICEF）和比尔及梅琳达·盖茨基金会合作，致力于&lt;strong&gt;终结小儿麻痹症&lt;/strong&gt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/who-says-polio-mass-vaccination-campaign-resume-gaza-2025-02-19/"&gt;https://www.reuters.com/world/middle-east/who-says-polio-mass-vaccination-campaign-resume-gaza-2025-02-19/&lt;/a&gt;）。美国计划退出世界卫生组织已经影响了相关工作，包括与美国疾病控制与预防中心（&lt;a href="https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/global-cases.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;CDC&lt;/a&gt;）的合作。上星期，联合国儿童基金会的小儿麻痹症资金因美国国务院削减美国国际发展署（USAID）全球90%的拨款而被终止，此举旨在与前总统唐纳德·特朗普的“美国优先”政策保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织东地中海区域的负责人哈米德·贾法里表示，从美国获得的1.33亿美元资金预计将有缺口，这一金额原本预计在今年到位。这一区域包括两种野生型小儿麻痹症病毒仍在传播的国家：阿富汗和巴基斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果继续存在资金缺口，可能会推迟消灭小儿麻痹症的时间，可能导致更多儿童瘫痪。”他表示，并补充说，消灭小儿麻痹症所需的时间越长，费用就越昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为合作伙伴正在寻找应对资金缺口的方法，这将主要影响人员和监控，但希望美国能够继续支持对抗小儿麻痹症的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找其他资金来源……以支持关键人员和关键活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，在阿富汗和巴基斯坦的小儿麻痹症疫苗接种活动将得到保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童基金会未对评论请求作出回应，而盖茨基金会发言人的发言重申，任何基金会都无法填补美国留下的空白。沙特阿拉伯上周承诺为其&lt;em&gt;消灭小儿麻痹症努力&lt;/em&gt;捐赠5亿美元（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-confirms-500-million-commitment-polio-eradication-effort-who-says-2025-02-24/" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-confirms-500-million-commitment-polio-eradication-effort-who-says-2025-02-24/&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该合作到2029年已面临超过24亿美元的资金缺口，去年承认，因为该病的消灭需要更长时间和更多资金，消灭小儿麻痹症将比预期的时间更长和费用更高。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名儿童在接受反小儿麻痹症运动中的疫苗接种" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4N5BTG6NA5JQDIX52T2BJAZOZ4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名儿童在接受反小儿麻痹症运动中的疫苗接种，地点在贾拉拉巴德郊外，2015年3月16日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:57:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-actions-may-set-polio-eradication-back-who-says-2025-03-03/</guid></item><item><title>联合国粮食及进展情况组织WFP关闭南部非洲分局</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uns-food-agency-wfp-closes-southern-african-bureau-bloomberg-news-reports-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署（World Food Programme，简称WFP），其部分资金来自美国，宣布关闭其在南部非洲的区域办事处，据某通信官员于周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WFP的这一决定是在全球执行主任辛迪·麦金（Cindy McCain）于周五通过电子邮件告知全球员工的。据路透社报道，邮件中称，“我们做出了关闭WFP在约翰内斯堡的南部非洲区域办事处的艰难决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者通过短信向约翰内斯堡的一名WFP通信官员咨询此事时，该官员证实，“办事处确实要关闭”，但没有回答关于这一决定原因的问题，也没有提及是否与美国总统唐纳德·特朗普下令的广泛削减美国对海外援助有所关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南部非洲仍在从近年来最严重的干旱中恢复，这场干旱导致包括马拉维、赞比亚、津巴布韦和纳米比亚等国宣布国家灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WFP网站公告，该组织正在向受影响人群提供食品和现金援助，致力于本月前达到720万人的援助目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界粮食计划署获得2020年诺贝尔和平奖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4DD3KSJUWZJVRLWSLRI4HQBDVE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界粮食计划署在意大利罗马获奖现场（2020年10月9日），图源/路透社/雷莫·卡斯里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人道主义组织的世界粮食计划署标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4CAOPLFMBIE7PTYOJUWSLL6XI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一架飞机上的世界粮食计划署人道主义组织标志位于白俄罗斯首都明斯克的国家机场（2018年4月19日），图源/路透社/瓦西里·费德森科&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uns-food-agency-wfp-closes-southern-african-bureau-bloomberg-news-reports-2025-03-03/</guid></item><item><title>德国政党防务立场的转变令军火公司股价飙升</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/german-parties-defence-sea-change-sends-arms-companies-stocks-soaring-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;德国前所未有的军费开支增长 expectation sent 欧洲防务股票 soaring. 在路透社&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报道德国新政府可能将为欧洲最大经济体的财政政策带来重大变化后，防务相关股票急剧上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括蒂森克虏伯&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;(TKAG.DE)、亨索尔特&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;(HAGG.DE)、伦克&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;(R3NK.DE)、鲁因梅塔尔&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;(RHMG.DE)、BAE系统（BAES.L）和莱昂纳多&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;(LDOF.MI)在内的防务承包商，其股价在选举胜利的保守派和中间偏左的社会民主党考虑共同设立总额约1000亿欧元债务资助的防务和基础设施基金后，上涨幅度高达两位数百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方都没有确认防务基金400亿欧元和基础设施基金高达500亿欧元的具体讨论，这些资金合并起来将占德国GDP的20%，但他们确实提到了紧迫的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在国防方面进行投资的需求巨大，我们不能只是投资于国防而得不到共识。”社会民主党秘书长马蒂亚斯·米尔斯在周一表示，“这两个方面需要同时考虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些讨论反映了自美国总统唐纳德·特朗普重返白宫后，美国对支持欧洲防务态度转变的影响，其中最明显的例子就是在周五的特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的交锋中。&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使这些资金在十年内被使用，这也相当于自1990年德国统一以来对该国在东德的投资总额。”德意志银行在一份报告中写道，“这将是历史性的财政制度转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《明镜》周刊报道，下周一可能将召开特别议会会议，以确保绿色党能够支持该措施。&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt; 本月德国新议会就座后，左翼党对军队的支持将有助于达到绝对多数所需的三分之二多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，德国一直是防务落后者，直到2023年才遵守北约要求的将国防开支占GDP的2%的目标，俄罗斯入侵乌克兰和奥拉夫·朔尔茨的防务“时运转变”&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;仅带来了有限效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别基金的使用——实际上是信贷额度——反映了难以绕过宪法限额的挑战，即德国政府每年能承担的新债务总额的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防务相关股票的飙升反映了投资者对生产军事车辆、弹药和其他战地装备的制造商将是此次慷慨支出的赢家的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨之前的试图提升军费支出努力也依赖于一个特别基金，这资金与德国2万亿美元的公共支出正式分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力在法律上也颇具挑战性：反对其使用另一基金的法院判决为他政府的垮台铺平了道路，也导致他在上月失去的选举，而审计署则要求重新审视使用这些基金的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志银行表示，在短期内，这样的防务基金对经济的影响将较为有限，因为大部分资金将被用于进口。基础设施基金则因多年节俭导致德国公共设施——从桥梁到铁路——的状况不佳，将产生更大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假设这些资金在10年内被使用并平滑分配，对GDP的财政影响最高可达2%。”德意志银行在报告中写道。&lt;/p&gt;
(&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-03-03/" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TKAG.DE" target="_blank"&gt;蒂森克虏伯&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HAGG.DE" target="_blank"&gt;亨索尔特&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/R3NK.DE" target="_blank"&gt;伦克&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RHMG.DE" target="_blank"&gt;鲁因梅塔尔&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BAES.L" target="_blank"&gt;BAE系统&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt;. &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TKAG.DE" target="_blank"&gt;亨索尔特&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HAGG.DE" target="_blank"&gt;亨索尔特&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/R3NK.DE" target="_blank"&gt;伦克&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RHMG.DE" target="_blank"&gt;鲁因梅塔尔&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BAES.L" target="_blank"&gt;BAE系统&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LDOF.MI" target="_blank"&gt;莱昂纳多&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TKAG.DE" target="_blank"&gt;蒂森克虏伯&lt;/a&gt;)  
(&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-tries-revive-hope-ukraine-peace-summit-2025-03-01/" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt;)  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Hensoldt Analytics situational awareness system" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SE7ESPIJQVNSBIR7IAGPXI5IKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;sup&gt;亨索尔特&lt;/sup&gt; Analytics 状况感知系统展示于美国阿拉巴马州亨茨维尔的美国陆军协会全球力量峰会上。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/german-parties-defence-sea-change-sends-arms-companies-stocks-soaring-2025-03-03/</guid></item><item><title>德国 SPD 称需加强安全措施但暂不对资金计划发表评论</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germanys-spd-says-security-needs-boost-no-comment-funding-plans-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;德国社会民主党（SPD）表示，在与他们的保守对手进行组建新联合政府的谈判中，外交政策和国防事务应优先讨论，但拒绝透露增加国防开支的具体筹资方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;欧洲必须变得更加强大。我们需要为德国武装力量拨付更多的资金，并且还需要探讨如何推进安全政策问题，&amp;rdquo; SPD议会领袖拉尔斯·克林贝尔（Lars Klingbeil）表示，并强调相关谈判必须保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为德国武装力量和基础设施基金提供资金的经济学家估算，需要大约4000亿欧元（约为4150亿美元），据路透社周末传出的消息来源称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPD对汉堡地区选举结果的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4TYWA6N7BKOVNQVQG7GKNLBKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国社会民主党（SPD）共同领导人拉尔斯·克林贝尔（Lars Klingbeil）在德国柏林 SPD 总部，于汉堡联邦州选举之后接受媒体采访，日期为2025年3月3日。REUTERS/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:27:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germanys-spd-says-security-needs-boost-no-comment-funding-plans-2025-03-03/</guid></item><item><title>奥地利三党政府宣誓就职，排除极右势力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservative-stocker-sworn-head-coalition-government-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;奥地利自二战后首次出现三党联合政府，于周一就职，结束了该国历史上最长的组阁等待期，并将亲俄的极右翼自由党(FPOe)排除在政府之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自由党在九月的议会选举中获得了约29%的选票，但持疑欧立场的政党未能达成可操作的联盟，从而为温和派替代方案打开了大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当自由党的联盟努力失败时，保守的人民党（ÖVP）、社会民主党（SPÖ）和中心派的政党纽斯（NEOS）达成了一项联盟协议，克服了他们之前合作失败的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着经济衰退持续两年的新政府就职，计划通过削减支出和对大企业增税，将奥地利的预算赤字控制在欧盟规定的范围内，从而避免布鲁塞尔的惩戒程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总理克里斯蒂安·许克特（Christian Stöckel）来自人民党，他必须解决对移民和移民融入社会的普遍不安，在叙利亚难民刺杀事件及计划中的伊斯兰极端主义袭击被阻止后，这种不安日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题提高了自由党的声望，该党的领导人赫伯特·基克勒（Herbert Kickl）得益于欧洲右翼民粹主义声势的上升，主张解除对俄罗斯的制裁，并支持美国总统唐纳德·特朗普对莫斯科的邀拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最近的温和派联盟未能成立，将几乎没有其他选择，可能进行的突然选举将会增加自由党的选票份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统亚历山大·范德贝伦（Alexander Van der Bellen）在宣誓就任新内阁时说：“祝你们在履行职责时一切顺利，取得成功，并获得必要的幸运。我期待着与你们合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党将领导内政和国防事务，社会民主党掌管财政和司法，中央派的新或人党（NEOS）则负责外交事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管三党已经达成了一项200页的政府纲领，但在许多政策上仍需进一步协商，这可能会在所有党派之间引发紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽斯党领导人贝特·梅因尔-雷辛格（Beate Meinl-Resinger）周日表示：“容易吗？不。谈判结束了吗？不。”她承诺将与其它政党进行五年艰难的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党可能会在整个过程中施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个失败者的光环仅剩对权力的渴望”，自由党在X上说，这指的是邻国德国晚些时候崩溃的三党联合政府。&lt;/p&gt;

![奥利地过渡总理亚历山大·沙伦贝格（Alexandar Schallenberg）将权力移交给刚刚宣誓就职的新总理克里斯蒂安·许克特（Christian Stöckel），后者来自人民党。（路透社/Lisa Leutner）](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2HLACRUARPFXJJTYDRQLQUT4E.jpg)
![奥利地总统亚历山大·范德贝伦（Alexander Van der Bellen）在霍夫堡宫为新的政府内阁进行宣誓仪式，当时新任总理和人民党（ÖVP）领袖克里斯蒂安·许克特正在宣誓就职。（路透社/莱昂哈德·福格尔）](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDHUUKVZOBLRXKT2I75JKVETAA.jpg)
![奥利地总统亚历山大·范德贝伦（Alexander Van der Bellen）与来自人民党（ÖVP）的新总理克里斯蒂安·许克特握手，进行新政府宣誓仪式。（路透社/莱昂哈德·福格尔）](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXU5V2256JOL7GPMPEOUSFZCDY.jpg)
![奥利地总统亚历山大·范德贝伦（Alexander Van der Bellen）和人民党（ÖVP）领袖、新总理克里斯蒂安·许克特出席新政府宣誓仪式，地点在维也纳的霍夫堡宫。（路透社/莱昂哈德·福格尔）](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3QHQSE5RBNC5M3DBA76JSFW7A.jpg)</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:21:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservative-stocker-sworn-head-coalition-government-2025-03-03/</guid></item><item><title>乌克兰指挥官寻求对俄罗斯袭击训练营事件中的失职行为进行惩处</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-commander-seeks-punishment-negligence-russian-strike-training-camp-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰陆军司令员在周一表示，将在周末一起造成多人伤亡的俄罗斯导弹袭击民兵训练场地后，寻求对显见的疏忽行为进行追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部分享了一段视频，描述称是Iskander-M弹道导弹打击了第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的一个营地，造成数十人伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面确认了袭击事件，但未具体透露伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那天做出决策的每个人，以及未能及时做出决定的每个人，都将被问责。没有人会因为解释或形式上的报告而逃避责任。”陆军司令员米哈伊洛·德普亚特伊在Telegram上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了不及时的决策和未吸取的教训，”他补充道，并说那些危及军人生命和忽视安全的人将被调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯全面入侵的三年期间，俄方部队多次对乌克兰军事教育机构和各类正式户外集会进行袭击，造成伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰执法机构，国家安全调查局，表示已就袭击事件可能的疏忽行为展开刑事调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:37:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-commander-seeks-punishment-negligence-russian-strike-training-camp-2025-03-03/</guid></item><item><title>埃及和欧盟达成9000万欧元协议以提升粮食安全</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/egypt-eu-agree-90-million-euro-deal-boost-food-security-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;埃及和欧盟委员会签署了一项9000万欧元（约9390万美元）的软贷款协议，旨在增强食品安全，埃及国际合作部周一（未具体年份）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该贷款由欧洲投资银行（EIB）提供，旨在改进埃及的粮食储存和物流基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此倡议为更广泛的粮食韧性项目的一部分，该项目还得到了欧盟和世界银行的支持，总计额外资金和融资为2.1亿欧元（约2.193亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该部声明，该协议将使商品供应总局（GASC）能够更有效地提高其进口和储存小麦的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一年内GASC第二次获得用于进口小麦的融资，尽管其在去年底被军方附属的“未来埃及”所取代，成为国家粮食购买者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月4日，GASC还与伊斯兰贸易金融公司签署了一项7亿美元的贷款协议，以增强其食品安全努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及是世界上最大的小麦进口国，主要用于生产补贴平价面包，惠及数千万埃及人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1欧元=1.04美元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NWAQOBM7JKVLHCN3HC4TBZJ6E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬，比利时，2016年4月20日。路透社/Francois Lenoir/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:18:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/egypt-eu-agree-90-million-euro-deal-boost-food-security-2025-03-03/</guid></item><item><title>USAID官员警告特朗普政府外国援助冻结可能导致不必要的死亡，随后表示自己已被停职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-official-warns-unnecessary-deaths-trumps-foreign-aid-block-then-says-hes-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国际发展署（USAID）一名高级官员在周日的邮件中警告，特朗普政府拆散该机构将导致不必要的死亡——然而在短短30分钟之后，他却通知员工自己已被停职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;USAID代理全球健康副署长尼古拉斯·恩里奇在一段遭《路透社》看到的七页备忘录中表示，“政治领导”已使全球人道救援物资无法送达，这与美国国务卿马科斯·鲁比奥在其保密保证中所说的，尽管特朗普总统和亿万富翁埃隆·马斯克推行削减成本的活动，救援援助得以继续的说法相矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十分钟后，恩里奇又发了一封邮件，也被《路透社》看到，称其刚刚得到通知，即刻起自己处于停职状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一名知情人士透露，停职恩里奇的决定于周三做出，即他在发出关于USAID拆散后果的邮件之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院和DOGE的发言人均未立即回应置评请求。恩里奇也未回复《路透社》的询问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这些被阻止的USAID项目中，包括帮助应对在乌干达爆发的致命埃博拉疫情的措施，该疫情已造成两人死亡，十人感染，恩里奇在备忘录中向《路透社》指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这无疑将导致大量的预防性死亡、社会不稳定以及国家安全威胁。”恩里奇在自己2月28日发出并被全球健康部门广泛分享的备忘录中写道，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/uganda-reports-second-ebola-death-who-says-2025-03-02/"&gt;乌干达报告第二例埃博拉死亡&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府上周宣布，将取消价值近600亿美元、几乎涉及90%全球工作的约1.05万个外国援助拨款和合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;USAID的关闭计划是马斯克所谓的“政府效率部”进行空前规模缩减的一部分。这一机构突如其来的消亡已将全球人道援助努力 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/services-collapsing-usaid-cuts-health-contracts-worldwide-2025-02-27/"&gt;推向一片混乱&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在另一份被《路透社》看到的备忘录中，恩里奇估计，如果USAID暂停一年时间拯救生命的援助，将导致7.1万至16.6万额外的疟疾死亡病例，这比之前增加了近40%；导致全球肺结核病例增加28%至32%；并将引发多达2.8万起如埃博拉等新兴传染病案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在1月下令所有外国援助暂停进行审查后冻结所有外国援助。美国国务卿马科斯·鲁比奥随后为挽救生命的支持援助，如基本药品、食物和避难所，发放了临时豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但恩里奇表示，DOGE员工及其他政治任命官员已使该机构无法为这些关键项目批准付款。根据恩里奇的备忘录，USAID和国务院的多名官员就哪些项目符合豁免条件以及如何为这些项目提供资金提供了相互矛盾的指示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2月14日起，恩里奇说，“零”拯救生命的健康活动获得批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使在豁免下获得批准的项目，DOGE也切断了对USAID支付系统的访问，恩里奇写道。例如，USAID一个月前获得批准在乌干达执行埃博拉应对活动，但地面上的合作伙伴组织却无法提取资金。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位罗兴亚女孩在孟加拉国科克斯巴扎尔的难民营里喂一个有USAID标志的罐里的孩子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QHBKF56HYFIEBBDQ26NF3N7IFY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个罗兴亚女孩在孟加拉国科克斯巴扎尔的难民营里喂一个有USAID标志的罐里的孩子，2025年2月11日。REUTERS/Ro Yassin Abdumonab/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="USAID旗帜在美国华盛顿特区的USAID大楼外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2565FHVKIJJSVIKMBWMCLWDSAU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国华盛顿特区USAID大楼外飘扬的USAID旗帜，2025年2月1日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:12:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-official-warns-unnecessary-deaths-trumps-foreign-aid-block-then-says-hes-2025-03-03/</guid></item><item><title>刚果军队叛逃审判凸显一支支离破碎的部队</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-army-desertion-trials-spotlight-force-tatters-2025-03-03/</link><description>&lt;p&gt;刚果（金）士兵，身着军装和便装，上周挤进一座教堂，就他们在仓皇逃窜中涉嫌实施强奸和谋杀等罪行接受军事法庭审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在军事法庭审理过程中，他们的陈述揭示了一个功能失调的军队，这个军队现已在刚果（金）东部丧失了比以往任何时候都多的领土，这些领地丧失主要归咎于得到卢旺达支持的M23反叛武装，尽管军队的问题远不止低级军官和兵士层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社见到的对超过300名士兵快速审判收集的证词、与三名高级军官的访谈和一封机密的联合国文件披露，一支作战部队正面临一系列根深蒂固的问题，包括糟糕的薪酬和腐败，这些问题已多次改革未能解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几周的混乱进一步削弱了军队的指挥链，增加了对平民实施不当行为的风险，这封机密的联合国文件在其更新中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管斐克斯·蒂塞梅尔总统政府吹嘘招募新兵并获得新武器，但高级军官表示，这对前线士兵而言意义不大。他们称这些士兵薪酬和装备不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们被批评，但我们和普通民众一样遭受煎熬，”南基伍省战斗部队的一名上校表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在穆斯伊恩内和2月初在南基伍省省会布卡武，军事检察官提出了包括盗窃、抢劫、索贿和丢失武器在内的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分被告承认有士兵实施了此类行为，但否认自己涉及此事，并坚称他们只是与部队失散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名士兵西科·蒙戈博姆·布里斯在接受路透社采访时说，他在北基伍省战斗数小时后与同伴失散。当局在基斯普米罗村将其逮捕，指控他擅离职守，但他否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是逃离。我们是在寻找我们的部队，”他说。“但我们不知道是怎么到那里的。这些偷窃的人存在，而我们这些无辜的人也存在，上帝知道真相。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判已判处超过260名士兵死刑，包括星期五在穆斯伊恩内判处的55名士兵。2月14日，军队撤退布卡武期间发生的一次越狱事件中有超过200名士兵逃走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队新闻发言人马克·哈兹乌凯尔说，这些被告士兵辱没了军队，并犯下“无法造成总人口支持我们军队前进”的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年底以来，M23反叛武装的推进是该地区近十年来冲突中的最大升级，该冲突根植于卢旺达1994年种族灭绝行动对刚果的外溢效应以及对刚果庞大矿产资源控制权的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专家表示，M23反叛武装得到了数千名卢旺达士兵的支援，他们拥有先进的武器和设备，从而在战场上造成明显的不对称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有时会抵抗，但遭到重轰炸。卢旺达人装备精良，”这名上校补充说，还指出盟友布隆迪士兵也逃离了战场。“这不是我们单独在作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达否认向M23反叛武装提供武器和军队，并指称其部队是为自卫而对抗刚果军队及对基加利不友好武装分子采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不只是刚果士兵在逃离。据联合国文件，军队指挥官和省当局在反叛武装占领东刚果最大的城市戈马的前一夜，乘船越过基伍湖前往布卡武，而没有通知他们的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的行动进一步打击了本已因月薪约100美元而士气低落的军队士气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管军费开支在蒂塞梅尔领导下大幅增加，根据斯德哥尔摩国际和平研究所汇总的财务数据，在2023年军费超过翻倍至7.94亿美元，他一直指责高层军官导致军队表现不佳，告诉他支持者军队已被“内部背叛”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的批评家指责他依靠区域部队和雇佣兵，同时接受了难以控制的武装部队的加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其中一部分新招募的士兵是歹徒，”一位负责东部军事行动的将军在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂塞梅尔办公室回复路透社提问时称，部分武装部队成员没有经过充分训练，缺乏对祖国的“责任意识”。强调了这些问题早在蒂塞梅尔任期内已经存在，并指出总统“想采取不同的方式来解决问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，军队的纪律不严仍导致士兵与整合后的民兵之间的冲突持续发酵，在边界城市乌维拉，这使居民感到紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人道主义消息人士称，民兵试图缴获正在逃离的士兵的武器时，冲突造成30人死亡，100多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月26日，将军们宣布展开行动，旨在追踪在乌维拉及其周边地区涉嫌“无法容忍的野蛮行为”的士兵。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="刚果（金）士兵接受军事法庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/536PVNLW3JIWBO6HY5BRGE7PLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果（金）武装部队（ FARDC）士兵部署以对抗 M23 僦谍分子，在穆斯伊恩内军事法庭接受审判，因被指控弃守岗位并对平民实施盗窃和性侵，2025年2月26日，民主共和国北基伍省卢贝罗区穆斯伊恩内。 REUTERS/格拉德尔·穆西萨·穆姆贝雷&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="刚果（金）士兵接受军事法庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKYDKQS4PBLCJDDS6NU6XVMQRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果（金）武装部队（ FARDC）部署以对抗 M23 僦谍分子的士兵参与军事法庭审判，被指控弃守岗位并对平民实施盗窃和性侵，2025年2月26日，民主共和国北基伍省卢贝罗区穆斯伊恩内。 REUTERS/格拉德尔·穆西萨·穆姆贝雷&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="刚果（金）士兵接受军事法庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDJXBZKVUFOLHGX2ZHHNTZWTOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果（金）武装部队（ FARDC）部署以对抗 M23 僦谍分子的士兵参与军事法庭审判，因被指控弃守岗位并对平民实施盗窃和性侵，2025年2月26日，民主共和国北基伍省卢贝罗区穆斯伊恩内。 REUTERS/格拉德尔·穆西萨·穆姆贝雷&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="刚果（金）士兵接受军事法庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ENQZWUTL35MGPPDZNSTOVT5OHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果（金）武装部队（ FARDC）部署以对抗 M23 僦谍分子的士兵参与军事法庭审判，因被指控弃守岗位并对平民实施盗窃和性侵，2025年2月26日，民主共和国北基伍省卢贝罗区穆斯伊恩内。 REUTERS/格拉德尔·穆西萨·穆姆贝雷&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="刚果（金）士兵接受军事法庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWCXYIQ3JRKZLBOOYFIITIA5LE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果（金）武装部队（ FARDC）部署以对抗 M23 僦谍分子的士兵参与军事法庭审判，因被指控弃守岗位并对平民实施盗窃和性侵，2025年2月26日，民主共和国北基伍省卢贝罗区穆斯伊恩内。 REUTERS/格拉德尔·穆西萨·穆姆贝雷&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-army-desertion-trials-spotlight-force-tatters-2025-03-03/</guid></item><item><title>英国与欧洲领导人联手起草乌克兰和平计划，将提交给美国</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-tries-revive-hope-ukraine-peace-summit-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默周日表示，欧洲领导人已同意制定一份乌克兰和平计划，以便呈交美国，这是华盛顿能够向基辅提供必要安全保证的关键步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伦敦召开峰会，距离泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普发生争执，缩短访美行程仅仅两天之后，欧洲领导人对乌总统表示强烈支持，并承诺提供更多帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人一致认为必须增加国防开支以令特朗普相信大陆能够自我保护，并提出欧盟委员会可以放宽限制债务水平的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默周六以热情的拥抱迎接显然十分不安的泽连斯基，并表示英国、乌克兰、法国及其他一些国家将组成“坚定行”的联盟，制定一份和平计划带到特朗普面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是空谈的时刻，是行动的时刻。是时候引领并团结起来，围绕一份公正和持久的和平计划行动起来。”斯塔默说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会期间，领导人们并未详细说明其计划。法国总统埃马纽埃尔·马克龙在峰会前告诉《费加罗报》，该计划将包括为期一个月的停火，仅适用于空袭和海战，而不包括地面作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲部队将在达成更实质性和平协议时部署。目前尚不清楚其他国家是否同意这些条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在会后表示，他离开伦敦时获得了“欧洲明确的支持”，并准备进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为和平而开展外交将有益于所有人——乌克兰、整个欧洲，当然还包括美国。”他在晚间视频讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，泽连斯基向记者表示，乌克兰不会在和平协议中割让领土，并表示仍然愿意与美国签署矿物交易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基称，尽管与特朗普发生了争吵事件，但他相信自己仍有可能挽救与美国的关系，但这种对话必须在封闭环境中进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发生的所有情况，并没有为作为合作伙伴我们的关系带来任何积极或附加价值。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲正努力确保基辅在任何谈判中不会被边缘化，因为奥瓦尔洛奇冲突引发了担忧：美国可能会削减对乌支持并提出与俄罗斯谈判的和平计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位欧洲领导人表示，他们必须增加国防开支——这是令特朗普支持乌克兰的关键步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于长期投入不足，现在至关重要的是，我们必须在较长时期内增加国防开支。”欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲希望令特朗普相信它可以自我保护，但只有在得到美国支持的情况下，俄罗斯才会遵守和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕与美国的谈判，重点在于华盛顿可能为欧洲维持和平扮演角色提供“后备保障”，这可能表现为提供空中支援、情报和监视及更具体但未确定的威胁，若俄罗斯总统弗拉基米尔·普京再次试图夺取更多领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要从特朗普那里获得任何协议，欧洲国家必须增加国防开支，并表明将参与任何形式的和平维持行动——这一点斯塔默承认很难达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默在上周华盛顿之行前增加了英国国防开支。北约秘书长马克·拉斯特在会议上透露，一些欧洲领导人在私下提出了新的防务开支计划，但他拒绝提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自今年1月重返白宫以来，已经颠覆了美国对这场持续了三年的战争的政治政策，质疑美国对乌克兰和欧洲军事及政治支持的可能性，并终结了莫斯科的孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们应该花更多时间担心移民暴力犯罪团伙、毒枭、杀人犯以及从精神医疗机构涌入我们国家的人——以此来防止欧洲化。”特朗普在3月2日晚在“真相社交”上发表了这一声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在没有事先告知的情况下，与普京通话并派遣代表团前往沙特阿拉伯与俄罗斯会面，而未包括乌克兰和欧洲国家。特朗普错误地暗示基辅挑起了战争，并在周五批评泽连斯基未对美国援助表示感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾向华盛顿感恩的泽连斯基在3月1日表示：“我们没有人每天都未感受到这份对华盛顿的感激之情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基与特朗普的争执发生在美德、鲁塞尔、斯特罗伊相继访问华盛顿时，欧洲似乎处于更有利地位，以鼓励特朗普继续保持对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，此次峰会上领导人们同意确保基辅在任何和平谈判中占据一席之地，并增强其国防能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧洲方面必须负责大部分努力，但为了在本大陆确保和平以及取得成功，这种努力必须得到强有力的美国支持。”斯塔默在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZQ4U6IZ4RKEZPMQIZ2PA6Q23E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基里·斯塔默、乌克兰总统维克多·泽伦斯基、德国总理奥拉夫·朔尔茨、挪威首相乔纳斯·加尔·州尔、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、加拿大总理贾斯汀·特鲁多、捷克共和国总理彼得·菲拉、荷兰首相迪克·索科夫、罗马尼亚代理总统伊莱·博洛扬、土耳其外长哈坎·费丹、丹麦首相梅特·弗雷德里克森、瑞典首相乌尔夫·克里斯特松、芬兰总统亚历山大·斯图布、意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼、西班牙总理佩德罗·桑切斯、波兰总理唐纳德·图斯克和北约秘书长马尔克·拉斯特于伦敦兰卡斯特宫参加欧洲领导人峰会，讨论欧洲安全与乌克兰问题。3月2日，英国。路透社/贾瓦德·帕尔萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGZNJS2BJZLFZDILWEI2FVVMWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙、英国首相基里·斯塔默和乌克兰总统维克多·泽伦斯基出席在伦敦兰卡斯特宫举行的欧洲领导人峰会，讨论欧洲安全与乌克兰问题。3月2日，英国。路透社/贾瓦德·帕尔萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐宁街外示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX4FGZ7QFM27N2SB7SIMX6K4U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伦敦唐宁街，2025年3月2日。路透社/伊莎贝尔·因法内斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐宁街外示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO27ADBU3NONHDQ4YQOFU6A3TU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位抗议者在伦敦唐宁街示威前手持一张描绘俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国前总统唐纳德·特朗普的海报，为欧洲领导人峰会拉开帷幕，该峰会由英国首相基里·斯塔默在兰卡斯特宫主办，讨论欧洲安全与乌克兰问题。3月2日，英国。路透社/伊莎贝尔·因法内斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国财政大臣里查·雷维斯与乌克兰财政部长赛吉·马尔琴科举行视频会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G5XXVMULPNJZTIL3DXTIYWKB3M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国财政大臣里查·雷维斯与乌克兰财政部长赛吉·马尔琴科举行视频会议，同时英国首相基里·斯塔默和乌克兰总统维克多·泽伦斯基在侧。3月1日，英国。路透社/托比·梅尔维尔/新华社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基里·斯塔默首相出席英国伦敦新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2X7K242O7NJAJKJAVDLPU5JY6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基里·斯塔默出席在伦敦市中心兰卡斯特宫举行的欧洲领导人峰会后举行的新闻发布会。3月2日，英国。路透社/朱利安·西蒙斯/新华社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="维克多·泽伦斯基在伦敦唐宁街会见基里·斯塔默首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4RO6RCO35MIBJ3KP5YFQFUSVI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;维克多·泽伦斯基离开唐宁街，离开与英国首相基里·斯塔默举行的会面。3月1日，英国。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTHC7ABINFNO5MXS5DP2CJG7CQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基里·斯塔默在伦敦兰卡斯特宫迎接北约秘书长马尔克·拉斯特，后者出席被英国首相基里·斯塔默在兰卡斯特宫举办的乌克兰峰会。3月2日，英国。路透社/克里斯托弗·因纳/新华社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基里·斯塔默首相与劳拉·库恩斯堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKH6DISQ4BLLFCTKTBKFH5PUSM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基里·斯塔默首相在英国伦敦唐宁街被劳拉·库恩斯堡采访，图片展示特朗普最近与泽伦斯基在华盛顿会面的画面。3月2日，英国。路透社/杰夫·奥斯珀/BBC/社交媒体&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:40:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-tries-revive-hope-ukraine-peace-summit-2025-03-01/</guid></item></channel></rss>