<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 03:14:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中有190名议员出席，在电视直播中通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在日本首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中暴力事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全等级监狱内遭受另一名囚犯袭击后去世，监狱当局证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）被判杀害吸毒者和妓女，并在其猪场屠宰他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近破败的物业上被发现。案发后，法庭宣判皮克顿终身监禁，政府检察官随后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案例对不列颠哥伦比亚及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女从10多年来的温哥华市区贫困吸毒猖獗的唐镇消失，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市区东边约25公里的波特库克利姆，33名妇女的遗体或DNA被发现，其中多数是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿自述的书在其出售几小时后从亚马逊下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中声称皮克顿是无辜的，并表示自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）党经历自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，超过71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，这比2019年上一次大选时的57.5%显著下降，这也是自30年前以来ANC首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果带来的冲击意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC 将不得不与一个或多个规模较小的政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但一位高级ANC成员支持他留任，并且目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在并没有一个明确的核心候选人可以接替拉马福萨。” 芝加哥大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次大选主要政治家中支持率最高的政治人物之一，这可能是局部争夺对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表看法。他的发言人表示，他将在周日发布全暂定最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的历史并非没有面临的挑战，在2022年的一份调查报告中，他曾因在猎场家具中藏匿大量现金而可能违反职业道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与此丑闻相关的不当行为，这场丑闻被称为“Farmgate”，并在同年赢得继任ANC党领袖的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止最具挑战性的选举，选民对失业率高、犯罪率高和电力供应崩溃等问题的愤怒广泛存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领袖，承诺清洁党的形象并重振经济，此前九年来因前任总统雅各布·祖马引发的诸多丑闻和经济衰落而饱受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后的一股欣喜情绪很快偃旗息鼓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞，高层ANC官员仍然牵涉在内的一系列丑闻传闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于棋盘对弈的死局。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……如果在选举中失利却预期一切正常，只会是痴人说梦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分裂而拖延做出关键改革，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他为了达成共识的能力以及他在推动南非在所谓的“全球南方”中作为领袖的作用，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，这促使法官本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最严峻挑战提出的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Electoral Rally的最后一次竞选集会上，他承诺在数千名支持者的见证下“做得更好”。然而，许多人尚未听完他在演讲中的全部内容便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器问题上涉入乌冲突愈发深入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场已持续两年的战争的进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国过去对乌克兰供应先进武器的诸多限制相符，这些限制包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队或针对要发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为在前线的乌克兰军队提供了合法使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区固守之前，推动他们撤离该地区，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比里希科夫说，该研究院是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格兰德表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军提出建议放宽限制，苏利文于5月15日向拜登提交了这一建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯部队。美国政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但他当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里德赖希-拉斐尔研究所欧洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在其领土内使用打击武器的禁令，作为在哈尔科夫地区安全发动进攻的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，可以保持防空、电子战、指挥控制等部署，这或许给人一种安全的感觉，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不太可能大幅改变前线的移动。但它会让俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰德表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，就必须空袭东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是经过艰苦的一年后，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，当华盛顿宣布其政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心驻华盛顿智库前防务官员马克斯·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变革。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但是在其他地区。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝说拜登政府是否可以将政策扩大至允许打击俄罗斯境内其他目标，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，马拉达尼柳卡村的孩子和青少年运动骑马学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，消防员在火灾现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一番既适合他的法律争斗也适合政治斗争的讲话：他做好了战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一栋大楼的陪审团对他以伪造文件隐藏向成人电影明星支付封口费的指控条款判决其有罪一天后，特朗普竞选共和党总统候选人的那天，他在愤怒的、冗长的言论中列举了对手和他的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔查恩为“渎职”和“魔鬼”。他将他的竞选对手乔·拜登，即即将在11月5日选举中与他角逐的民主党候选人，形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还痛批了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，并借用他的集会言论，抨击他说非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款参加他的竞选活动，将他面前的挑战视为超出他个人责任的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂幽默，但这次演说完全是一副阴郁的面孔。特朗普只在新闻发布会上拿了一小张纸条。结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统进行了攻击，并指责任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方都将其视为对国家安全的重大威胁，在这场两党候任总统候选人之间展开的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据表明他不适于担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场困惑且绝望的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的妄言和对美国司法系统的虚假指控，任何人都能从中得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认定纽约的判决是不公正的——周四通过了他的竞选活动收到了3480万美元的捐款，他的团队这样报道。这是一天内的记录，对于共和党筹款平台WinRed来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹资方面落后于拜登的竞选团队，周五试图保持筹集资金的节奏，通过发送了一系列警告信息来进行筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条信息读到：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息发布于特朗普新闻发布会后，上面写道：“我永远都不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离媒体镜头，选民和众多共和党官员及组织一致谴责审判，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团中有偏见，法官有倾向——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责没有迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助理便出言攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉基维塔对其发表在社交平台X上的帖子泼冷水——帖子中的内容是对他所领导的全国大学共和党组织发布的应该尊重陪审团判决的说法表示嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还断言：“观点就像屁股，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时还攻击了前马里兰州共和党中间派州长拉里·霍根，在X上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州共和党选民的采访时，几位受访者表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月是否支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背离会对他与拜登的重赛产生不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都和特朗普一样，称这场审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治，目的就是伤害他，尽可能让他远离竞选讲台。”52岁的退役警察斯科特·克莱顿这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列建议以释放人质为交换条件重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建未来，”拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过斡旋试图为以色列和加沙激进组织哈马斯之间安排停火的努力反复受阻，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在以色列对拉法深久的侵袭以及对贝纳姆尼特政府国内外施加新压力之后提出的，以色列政府因加沙地区的遇难事件和人质继续被俘而收到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝纳姆尼特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在唐纳德·特朗普竞选对手、共和党总统候选人被定罪后的一天，特朗普被裁定34项重罪，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案分为三个阶段，与以往提议不同，因为它表明，在整个三个阶段期间，停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城区撤出，数百名人质（包括老年人和女性）将与巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“停火仍会持续，只要谈判持续进行，”总统说，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括为加沙实施的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这个计划的人，他们将继续呼吁让战争无限期持续，其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列保持多年的承诺者，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步，再想想如果错过这一刻会如何。”他补充道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员对记者透露，因为最近战场上的进展，以色列能够提出这项新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，已经经过仔细谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是流程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众发出的呼吁。主要的第12频道中断了晚上的新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查机构曾禁止发布这一提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里&lt;/mark&gt;表示，这项新提议成功的可能性比以往的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动大规模攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道的，但它比以前低了很多，”苏里解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，&lt;mark&gt;全球公众舆论正在转向反对以色列&lt;/mark&gt;，苏里指出，这可能会促使以色列人希望停止冲突，并在拜登的影响下且得到了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全意支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质建议方案是：以释放病弱、年迈和伤残的人质换取为期六周的停火，条件允许更多人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，随后加大了对加沙南部拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解者不会在持续侵袭期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际谴责，但没有逾越美国的红线，即中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在过去这场战争中经历了地狱般的苦难，”拜登周五说，“我们看到了几天前拉法的致命火灾，这是一场以色列打击哈马斯所导致的……攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在今年10月7日南部袭击后对该加沙地带发动军事行动以来，已有超过36,280人丧生。哈马斯袭击造成约1,200人死亡，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日于加沙北部拉希亚镇被破坏的建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·艾沙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气勘探商继续坚守节制支出的承诺，以增加产量，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，有可能减轻OPEC+为了应对美等方式非OPEC国家增产压力而进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国凭借页岩油革命和新技术突破驱动，在非OPEC国家中大幅推动了全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府于2023年初预计的增长约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC国家日益增加的供给。OPEC+总体减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将让OPEC+在2025年继续实施一些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日开会考虑供给政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+国原油产出增长，但将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年原油供给将增加约27万桶/日。与此同时，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。以上三家机构的预测最为人关注，并远远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未能上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应平坦的钻井增长。公司计划年底操作12台钻机，并将在明年重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻井数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有多年的100万桶/日的原油增长能力，但目前并不希望以这个速率增长。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国今年原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的能源公司资本支出上受限，投资者因不受限制的支出促成了快速增长，但限制了十多年来页岩油区块的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分由私人生产商推动，一些私人生产商现在正被席卷到行业合并潮中。他们通过钻更长的井并将岩石压碎以同时从更多的井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并潮，我们仍会看到当前油价持续，这将有助于支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完成效率的不断提高，将继续增长。”德州标准石油总裁提摩西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场将比北美市场带来更多增长。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努奥表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体燃料生产增长。EIA三月份表示，来自OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔努奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的运作楼层从拥有欧芹石油租赁的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2018年8月22日星期一，在美国德克萨斯州文克附近的佩姆盆地由欧芹石油拥有的一块租赁地的钻井平台操控室拍摄的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿力图调解与以色列的战争之际，再次扮演了美国与哈马斯（Hezbollah）之间的重要沟通角色。凭借其数十年的经验，帮助签署了结束战争的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的影响力在此次事件中再次凸显，特别是在他所主导的什叶派穆斯林社区中。此次冲突发生后，他被视为稳定力量，特别是自以色列在9月份杀死了伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯拉拉（Sayyed Hassan Nasrallah）以来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于周三在一次电视讲话中对黎巴嫩民众表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻，希望黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的未来而努力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，凭借领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是当选的最高职位，地位极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯的新领导人尼姆·卡塞姆细埃什（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为谈判者的角色，并称他为“哈马斯的长兄”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，意在调解冲突，此次冲突与巴勒斯坦加沙地区的冲突几乎同时爆发，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束哈马斯与以色列之间的主要战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，又缺少通往哈马斯的接触途径，美国将其推出恐怖组织名单，因此伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国乘客机上的39名美国人质时，达到了全球知名度。他协助这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间释放了这些人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1992年他在内战结束后当选议会议长，正值纳斯拉拉升职成为哈马斯领导人。两人一起成为了“什叶派双雄”，这一称谓指的是主导什叶派政治代表和大部分政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经常与伯里打交道的外交官表示：“他是哈马斯信任的伙伴，这使他非常重要，但也有很多因应哈马斯或伊朗立场的界限。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动控制的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年，祖籍塞拉利昂，是提宾恩一商贩家族移民后裔。他在黎巴嫩长大，大学时期就投身政界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区普遍认为，伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中特权主要倾斜于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在创建者穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后接掌了阿马尔运动。阿马尔运动随后的军事崛起，他在其中起到了关键作用，该运动曾与几乎参加内战的所有主要政党交战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全机构，他自己似乎在政治上与哈马斯保持步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报提出质疑他与哈马斯的真实关系并发布后，伯里予以否认，表示纳斯拉拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，当阿马尔运动的战士们为支持加沙反对以色列的哈马斯在南部以色列发动进攻时，伯里的武装分子也加入了哈马斯的火箭发射行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交特使们开始访问贝鲁特并会见了伯里，试图制止黎以边境的冲突，并请求哈马斯撤退北岸越过里塔尼河。&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，北移里塔尼河到边界比驱逐哈马斯更容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也称他是黎巴嫩政治精英之一，这些精英的作为使国家在2019年陷入经济灾难，当时金融系统崩溃，多年的腐败所致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府中最高职位长期空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管作为外交渠道，伯里在某些方面受到哈马斯政治对手的抵制，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面(未图)。2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔aying-al-Sudani / 缓存图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特市内悬挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的大幅画像" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;贝鲁特市内悬挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里大幅画像。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基 / 缓存图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的数字货币已经转移到了一种新的平台，投资者可以将自己的代币锁定并换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警告，指出了对于用户和整个加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越发流行，这是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这个数字相较六个月前的不到4亿美元已经大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新质押”是为了扩大传统加密货币实践“质押”的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和验证谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（例如以太坊）允许将自己的资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与验证期间无法立即访问其代币，但会获得收益率作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重新质押则让代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对“重新质押”有多大的风险感到分歧，一些内部人士表示，这种做法尚处于起步阶段，发展情况尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他一些人士，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币作为抵押品被用于加密货币广阔借贷市场中，可能会产生基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为如果所有人都试图同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在以抵押品为抵押的情况时，情况并不可理想，这会引入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益极具吸引力：在以太坊区块链上的质押回报率通常为3%-5%，而分析师认为，通过“重新质押”，投资者可以同时获得多种收益率，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望能不通过出售所持有资产而产生重大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押酬劳，因为相关的机制尚未开发出来。用户是怀着对未来奖励的期待加入平台，或者期望得到所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其新创建的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重新质押”平台的增长动力来自于用户渴望获得空投奖励，他认为这非常“投机性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押但不提供“重新质押”。他补充说：“他们现在是在预判自己会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan于去年启动了该平台。他是西雅图大学前任助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重新质押”平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行“重新质押”，并生成新代币来代表“重新质押”的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新兴的区块链服务发展，而非促进更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称“重新质押”可能存在“隐藏风险”——如果“重新质押”代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下行期间引发强制清算，并增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，加密货币作为抵押品的快速贬值，导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持着距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重新质押’，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价有误，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心“重新质押”，指出在数字资产中，“重新质押”协议中的现金相对于整个加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心 crypto 世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场构成有意义的风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始关注“重新质押”。标准渣打加密货币子公司Zodia Custody已经看到了显着的机构对质押的兴趣，但风险主管Anoosh Arevshatian认为，它难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通（Nomura）加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，“重新质押”部分资金，Kelp DAO在4月份的博文中这样宣布。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户加密资产将被锁定，并预期“围绕“重新质押”的生态系统将出现新的环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, an illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>