<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 12:35:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法官将考虑禁止马斯克的DOGE团队进入政府系统</title><link>https://www.reuters.com/legal/judges-consider-barring-musks-doge-team-government-systems-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;两位联邦法官将于周五审议特斯拉首席执行官埃隆·马斯克领导的政府效率部门（DOGE）是否有权访问财政部支付系统及相关可能敏感数据，特别是在美国卫生、消费者保护和劳动等相关联邦机构中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自共和党人唐纳德·特朗普上个月成为总统以来，马斯克领导的政府效率部门（DOGE）已经席卷多个联邦机构，作为特朗普对政府进行全面改革的一部分，将特斯拉汽车公司的首席执行官置于打击浪费性支出的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约，联邦地区法官保罗·英格莱马耶将考虑由民主党州总检察长提出的延长临时暂缓令的请求，该暂缓令已在上周六实施，阻止马斯克团队访问负责处理数万亿美元支付的财政部系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些州表示，马斯克团队没有合法权力访问包含数百万美国公民敏感个人信息的支付系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诉讼还指出，马斯克及其团队可能扰乱卫生诊所、幼儿教育、气候倡议和其他项目中的联邦资金，特朗普可以利用这些信息推进其政治议程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在华盛顿，美国地区法官约翰·贝茨将考虑由工会提出的阻止DOGE团队访问卫生与人类服务部、劳工部和消费者金融保护局敏感记录的请求。贝茨在上周五驳回了类似请求，支持特朗普政府。工会在诉讼修正后重申了这一请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，另一组民主党总检察长起诉马斯克、特朗普和DOGE，认为马斯克的任命是违宪的。总检察长请求华盛顿联邦法官禁止马斯克访问和使用政府数据、取消合同或进行人事决策等行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数特朗普被法律挑战的倡议已被法院阻挠，这促使马斯克和其他特朗普支持者要求弹劾法官，尽管总统表示将遵守法院命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管有些倡议被法院阻止，特朗普政府仍继续推进大规模裁员，并大幅削减了美国的对外援助项目，尽管这些削减多针对政治保守派反对的项目。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议人士在华盛顿办公大楼外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCTO4DT4ZRKKDFJSEMSK3WQLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;抗议人士在华盛顿办公大楼外聚集，反对马斯克领导的政府效率部门（DOGE）对办公大楼的监督，2025年2月2日。路透社/肯特·尼西米鲁/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="白宫椭圆形办公室内的唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AJJWSVDHVNT3LJ77LDVM2RS5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月11日，唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室内讲话。路透社/凯文·拉马克/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:08:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/judges-consider-barring-musks-doge-team-government-systems-2025-02-14/</guid></item><item><title>沙特牵头阿拉伯国家寻找替代特朗普的 Gaza 计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-spearheads-arab-scramble-alternative-trumps-gaza-plan-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯正领导阿拉伯国家紧急制定一项计划，以应对美国总统唐纳德·特朗普旨在清除加沙地带人的中东里维埃拉愿景。据十名知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案将由本月在沙特阿拉伯、埃及、约旦和阿拉伯联合酋长国召开的会议讨论。其中五名知情人士表示，这可能包括海湾国家主导的重建基金，以及孤立哈马斯的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯及其阿拉伯盟友非常震惊于特朗普的计划，即“清空”加沙地带的巴勒斯坦人并安置他们至约旦和埃及，这一构想遭到开罗和安曼的立即拒绝，被视为该地区极其不安定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，沙特方面的沮丧情绪在沙特将国家通往巴勒斯坦民族国家的道路视为与以色列建立正常关系的条件的基础上更加严重。这种立场进一步巩固，随着沙特公众对加沙地带的破坏和死亡情绪日益增长。11月，王储穆罕默德·本·萨勒曼在一个伊斯兰峰会上公开指责以色列犯有种族灭绝罪，并坚定敦促两国建国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治分析师指出，国王阿卜杜拉与特朗普会面后表示，阿拉伯国家现在正在努力制定一个具体计划，并在沙特阿拉伯与美国和总统特朗普商讨此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的一个草案由三位埃及安全官员提供，其中一个草案包括在加沙地带建立一个没有哈马斯参与的国家级巴勒斯坦委员会，进行重建而不使巴勒斯坦人流离失所，并迈向两国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划将包括国际和海湾资金支持，并可能命名为“重建特朗普基金”。然而，管理和内部安全问题仍是最棘手的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，哈马斯此前曾表示愿意将加沙地带的管理权交给一个国家级委员会，但它希望在选出委员时拥有发言权，并在没有其同意的情况下不会部署任何地面部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员和三位埃及官员表示，尽管该计划中没有新的内容，但该计划足够好，可以改变特朗普的立场，并可以通过马哈茂德·阿巴斯主导的哈马斯和巴勒斯坦民族机构来实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特对加沙地带的愤怒已经积累了一段时间，早在美国宣布该计划之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特反复表示，与以色列建立正常关系需要通往建立巴勒斯坦国家的路径，包括西岸、加沙地带和东耶路撒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种立场越来越坚定，因为公众对加沙地带破坏和死亡的愤怒情绪增强。11月，王储穆罕默德在一次伊斯兰峰会上公开指责以色列犯有种族灭绝罪，并坚定地主张通过两国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特高级官员对此的反应似乎很生气，一位接近王室的消息人士说：“他不高兴。”沙特的官方媒体广播反应强烈，电视新闻报道指名道姓地批评了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，王储对特朗普看到正与以色列正常化关系计划的措辞感到愤怒，这对沙特国家的官方观点和立场是一个严重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国似乎准备绕过沙特对两国解决方案的要求。在特朗普宣布加沙计划的前一天，特朗普被问及是否可以与没有达成两国解决方案的情况下实现正常化，他的回答是：“沙特将非常乐于帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一状况可能复杂了正常化谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前沙特情报负责人塔里基·法赛尔王子（当前没有政府职位）在上周接受CNN采访时指出，如果特朗普访问沙特，他肯定会从沙特领导层那里受到“一顿耳提面命”。当被问及能否预见与以色列的正常化谈判取得进展的可能性时，他表示“不可能”。</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 08:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-spearheads-arab-scramble-alternative-trumps-gaza-plan-2025-02-14/</guid></item><item><title>埃隆·马斯克的战术使一些白宫高级官员感到沮丧</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-white-house-musks-tactics-frustrate-some-senior-officials-sources-say-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;随着科技巨擘埃隆·马斯克在十几个美国联邦机构中的影响力不断扩张，一些唐纳德·特朗普总统的核心幕僚对马斯克团队缺乏协调性感到不满。四位知情人士透露，特朗普的首席幕僚苏茜·威尔斯及其团队多次感到被冷落，因为马斯克所谓的“政府效率部”（Department of Government Efficiency，简称DOGE）正在裁员数千名联邦雇员并接触敏感数据，影响运营。据一位消息人士透露，威尔斯和一些高级助手近期与马斯克讨论了这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普在白宫向记者表示，他自己、紧密合作的DOGE办公室员工与马斯克之间有着一致的目标。但一些白宫官员内部的紧张关系表明，特朗普在平衡核心团队与DOGE团队间存在潜在困难。他们正在对多个政府机构进行重新架构，这种变革挑战了国会权限，并面临一系列诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位知情人士提及，在一次见面中，威尔斯及其团队向马斯克传达了一个信息：“我们需要传递这些信息，我们需要被纳入决策。”路透社未能确认这次沟通的具体日期及马斯克在那次会面后是否进行了更改。知情人士还补充道，特朗普本人继续向捐赠者等人谈及对马斯克的积极评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克未对评论请求作出回应。白宫拒绝评论。一位知情官员反驳了上述过程中存在紧张的描述，称最初的操作困境已被解决。马斯克每天会向威尔斯报告一天的工作，并几乎每天都会通电话，客观上他还提议在椭圆形办公室与简报会一同出席，身边带着四岁的儿子X。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普发布了一项行政命令，扩大了马斯克对联邦官僚体系的权力，要求联邦机构配合DOGE进行大规模裁员和限制招聘，并在每个政府部门设立“团队负责人”以监督所有招聘决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个统一的团队，”白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在周二对记者说，“埃隆·马斯克和其他所有团队成员一样，在总统的任期内都服务于国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在椭圆形办公室举行的新闻发布会上，特朗普側翼的马斯克为他担任一名未当选官员感到辩护，这一角色因共和党总统授予了他前所未有的权力，可以对美国政府的部分机构进行拆解。他表示几乎每天都会向特朗普汇报工作，称他的所有行动都旨在服务公众和民主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们投票支持政府改革，人民将得到他们想要的，”马斯克说，“我们的所有行动都是最大程度的透明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，DOGE运营得高度神秘，几乎不公开其员工、运营地点以及在政府部门内部的具体行动。它仅提供了一些机构所谓预算削减的具体数字，但缺乏详细信息。它已经让联邦员工感到震惊，在至少15个机构安插了成员，并获得了敏感数据的访问权。作为特殊政府雇员，马斯克的财务披露不会公开，白宫声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士称，威尔斯并不反感马斯克拆解政府机构及缩减联邦雇员规模的努力，而是担忧其方法。作为特朗普再度连任竞选团队的两位管理人员之一，威尔斯希望马斯克和DOGE能够与其团队保持沟通，以更加有序的方式行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在一些挫败感，但这被夸大了，”该知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位知情人士，一位高级白宫官员的副手，将其描述为更为严重的情况，并透露威尔斯的手下对马斯克在其社交媒体平台X上发布未经高级白宫工作人员审核的信息感到不适。“他们确实在Twitter上得到了一些信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电子邮件引起担忧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个重要争议点是马斯克团队于联邦雇员发送的一系列电子邮件，其中包括1月28日提供的经济诱因，鼓励约200万联邦雇员离职。据一位知情人士和另一位接近特朗普的消息人士透露，威尔斯及其团队并未签署其中一些电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普部分最近盟友和高级幕僚似乎乐于赞赏马斯克果决的管理风格。然而，得到的支持远非一致，据路透社采访得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克，世界上身价最高的人，投入了超过2.5亿美元帮助特朗普赢得上届总统选举。在11月的总统胜出后，马斯克开始与特朗普长时间接触，特朗普称他为“神奇的”，并将DOGE员工形容为“超级天才”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首席幕僚长，威尔斯是华盛顿最有权势的人物之一。在其管理下，特朗普最新连任竞选被认为是迄今为止最有序的一次。她以谦逊著称，一位消息人士透露，曾拒绝特朗普在获得选举之夜演讲的邀请。多名白宫官员声称从未听见她提高嗓门。她常被发现与特朗普一起出现在空军一号上，最近一次去加利福尼亚时，当镜头转向她，她便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，马斯克以其严谨的管理方式和对公众焦点的热情而闻名。他经常在其社交媒体平台X上每日发布数十次，征求用户建议，并宣称乐于周末工作。&lt;/p&gt;

![特朗普与马斯克](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQCBXZ5P3ROQ5OIW4OUCZU7HSY.jpg)
&lt;i&gt;特朗普总统与马斯克共同出席SpaceX第六次试验飞行发射现场，2024年11月19日，美国德克萨斯州布朗斯维尔。路透社/布兰登·贝尔/资料照片&lt;/i&gt;

![特朗普在椭圆形办公室](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MKPQCLKHBI3FKQDPIKNVYKHPQ.jpg)
&lt;i&gt;特朗普总统与马斯克站在白宫椭圆形办公室，2025年2月11日，华盛顿特区。路透社/凯文·拉马克/资料照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:28:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-white-house-musks-tactics-frustrate-some-senior-officials-sources-say-2025-02-14/</guid></item><item><title>克里姆林宫寻求澄清JD Vance有关军事手段的评论</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-seeks-clarification-jd-vance-comment-military-levers-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周五表示，希望美国澄清副总统JD·范茨有关美国拥有军事和经济手段可施压俄罗斯，使其同意与乌克兰达成良好和平协议的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，因美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京本周通话一事受到一些欧洲国家批评，美国副总统范茨在接受《华尔街日报》专访时表示，在慕尼黑安全会议上，美国有工具可以用来促使俄罗斯达成结束战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范茨表示：“美国可以使用经济上的施压手段，当然也可以使用军事上的施压手段来对抗普京。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及提及军事手段时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示希望获得更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫对记者说：“这是一个关于美国立场的新元素，我们之前没有听到过这样的表述，也未曾有人这样说过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，当然，在我们已经提到的接触中，我们当然希望收到一些额外的澄清。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，美国和俄罗斯官员将周五在慕尼黑会面，乌方也受邀参加。然而，基辅表示，它不指望在德国慕尼黑举行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普关于俄罗斯官员参加慕尼黑会议的言论时，佩斯科夫表示克里姆林宫对乌克兰和平努力没有新的消息要说，并表示需要几天时间才能与美国建立关于乌克兰问题的外交联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，俄罗斯官员不会参加慕尼黑安全会议，因为该会议被指责变成了亲乌克兰的“破坏性”活动，而俄罗斯未受邀参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前尚不清楚是否有俄罗斯官员会前往慕尼黑参加会议场馆外的会面，与美国或其它官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰及其欧洲盟国担心可能在谈判中被边缘化，此前特朗普和普京同意会面商讨结束长达三年的战争的方法。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="慕尼黑安全会议(MSC)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCP42PVOCBJFPENTSACIZU5CR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国副总统JD·范茨在慕尼黑德国的Commerzbank参加双边会议时的照片，2025年2月14日。路透社/莱娅·米利斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:43:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-seeks-clarification-jd-vance-comment-military-levers-2025-02-14/</guid></item><item><title>特朗普政府移民严打政策内幕：网撒得越来越大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/inside-trumps-immigration-crackdown-net-widens-2025-02-14/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:14:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/inside-trumps-immigration-crackdown-net-widens-2025-02-14/</guid></item><item><title>印度，美国同意在特朗普-莫迪会谈后解决贸易和关税争端</title><link>https://www.reuters.com/world/indias-modi-brings-tariff-gift-trump-talks-2025-02-13/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国于周四达成协议，启动早期贸易协议的谈判，并解决两国之间的关税争端。新德里承诺将购买更多美国的石油、天然气和军事装备，打击非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些协议是在美国总统唐纳德·特朗普与印度总理纳伦德拉·莫迪在白宫会晤后产生的。会晤前几小时，特朗普曾指责印度气候不利于美国企业在该国的业务，并公布了对对美国进口商品征收关税的国家实施互惠关税的路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“莫迪总理最近宣布减少了印度对我们市场准入不公平的非常强有力的关税。这确实是一个大问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部秘书长维克拉姆·米斯里表示，有望在接下来的七个月内达成解决贸易关切的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后联合声明中称，华盛顿欢迎新德里近期降低对某些美国产品关税和提高对美国农产品市场的准入水平的举措，同时寻求在2025年秋季初步确定贸易协议的初始部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米斯里指出，尽管两国领导人在关税问题上各有见解，但我们解决这一问题的方法更值得注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国领导人达成的一些协议具有前瞻性：印度希望通过“数十亿美元”增加对美国防务设备的采购，甚至可能使美国成为其石油和天然气的最大供应商，特朗普和莫迪在联合记者会上宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪还表示，印度希望到2030年将对美国的贸易额翻一番。长期计划中的核能合作问题也受到法律挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“我们还为印度提供了F-35隐形战斗机的采购途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米斯里强调，F-35协议还只是提案阶段，白宫未对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在任期内对莫迪表现出暖昧关系，但他再次表示印度的关税很高，并承诺对印度的关税进行报复，即使此前对美国钢铝产品征收的关税已经严重影响了印度的钢铁工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在联合记者会上说：“我们将对印度的关税进行报复，无论他们征收多少，我们都征收多少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪誓言保护印度利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常珍视的一点是，特朗普总统始终将国家利益置于首位，我对此也深受启发。我也同样将印度的国家利益放在一切其他事务的首位。”莫迪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位领导人互表支持，并同意加强印度-太平洋地区的安全合作，这在很大程度上是对抗中国的竞赛，并同意在人工智能等技术领域启动联合生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议前有关印度采取的步骤，一位消息人士将其描述为特朗普的“礼物”，旨在降低贸易紧张情绪。一位特朗普助手表示，总统认为防务和能源销售可以降低美国对印度的贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度从美国的能源采购可能在短期内从去年的150亿美元增加到250亿美元，印度外交部秘书长米斯里表示，这也有助于减少贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心印度项目负责人里查德·罗索沃认为，关税将继续主导两国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将是一场拳击赛，印度可以接受一些打击，但也有界限。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对印度的贸易逆差为456亿美元。据世界贸易组织数据显示，美国的贸易加权平均关税率为约2.2%，而印度为12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普希望从印度获得更多非法移民方面的支持。印度是美国最大的非法移民来源国之一，包括获得工作签证的许多IT行业人士以及在美国非法居留的其他人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合声明称，双方一致支持积极解决非法移民和人口贩卖问题，并加强执法合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，印度可能对特朗普制约中国战略的关键，印度官员表示，莫迪担心特朗普与中国达成的协议可能会排除印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度继续与俄罗斯保持联系，因为其正在进行对乌克兰的战争。印度一直是俄罗斯能源的主要消费者，尽管西方自战争爆发以来努力减少自己的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们认为，印度仍然是这个过程中的一个中立国的假设并不是真的。”莫迪说，“印度有自己的一边：那是一边和平。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:02:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/indias-modi-brings-tariff-gift-trump-talks-2025-02-13/</guid></item><item><title>韩国釜山度假村建设现场火灾致六人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/four-dead-resort-construction-site-fire-busan-south-korea-media-says-2025-02-14/</link><description>六人在韩国釜山港口城市的一个酒店度假村建筑工地发生的大火中丧生，釜山消防机关称，救援人员使用直升机将约14人从屋顶转移到安全地带。

釜山消防及灾难总部表示，疏散了约100人，该建筑工地占地广阔，其中三栋建筑地上十二层，地下三层均有施工进行。

釜山消防机关官员在电视直播中称，约有25人受到轻伤，其中包括吸入烟雾造成的损伤。

釜山消防机关表示，火灾似乎是由于第一层楼的室内游泳池附近堆放的保温材料引发的。

韩国代理总统崔 Sang-mok 号令调用所有可用资源扑灭这场火灾，他在声明中表示。

![图片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GS7SYAP22ZOODE4NKA5J5S573A.jpg)
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2025年2月14日，韩国釜山，正在建设中的大楼冒出浓烟。由 Yonhap via REUTERS 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/four-dead-resort-construction-site-fire-busan-south-korea-media-says-2025-02-14/</guid></item><item><title>特朗普威胁征收新关税以重塑贸易格局</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-reciprocal-tariffs-coming-thursday-2025-02-13/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普已指示其经济团队制定针对每一个对美国进口商品征税的国家的等额关税计划，这增加了与美国朋友和对手爆发全球贸易战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在贸易方面，我已经决定出于公平考虑，将对其他国家加征的关税以等量回应，即他们会对我们加征多少关税，我们都将加征多少。不增不减，”特朗普在椭圆形办公室对记者发言时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署了一项备忘录，要求其团队开始计算与其他国家所征关税相匹配的关税，并针对非关税壁垒（如汽车安全规定、排除美国汽车的准入和增加成本的附加税）进行反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一指令尚未立即推行更多关税，而是一系列数周甚至数月对其他国家加征关税措施和严重贸易壁垒的调查，然后制定应对计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街担忧，进一步加征关税可能加速美国通货膨胀，阻止联邦储备银行减息，放缓经济增长。目前没有进一步的贸易措施，全球市场因此获得了上涨的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管全球金融市场可能对暂缓立即施行等额关税感到一定程度的安心，但我们不清楚这种暂缓是否意味着等额关税最终被实施的可能性降低，”巴克莱分析师在其一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的目标包括中国、日本、韩国和欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的商务部长霍华德·卢丁尼克表示，政府将逐一处理受影响的国家，并称有关问题的研究将在四月一日前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是特朗普在担任总统第一天为卢丁尼克和其他经济顾问设定的期限，他要求他们提出减少贸易逆差的计划，贸易逆差正是特朗普认为对美国进行补贴的问题所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上任后宣布了对所有钢铝进口商品于3月12开始加征的关税，对来自中国的商品加征了10%的关税，并暂时推迟了对邻国加拿大和墨西哥征税的商品实施加征关税的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国时间周四，特朗普表示，他也在考虑对汽车、半导体和药品等商品单独加征关税。周四特朗普表示汽车关税将很快到来，并说，“这是无法谈判的，必须严肃对待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国际货币基金组织顾问，现任大西洋理事会地缘经济学中心主任的约书亚·利斯pic说：“我确实认为每个国家都被警告了。如果你要实施大范围的等额关税，这就是你该采取的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪，周四与特朗普在美国会面后，领导一个征收美国出口商品最高关税的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示莫迪提出讨论降低关税的可能性，购买更多美国石油、天然气和作战飞机，并提出可能的让步。两位领导人同意，为解决贸易问题寻求达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会后，印度外交部秘书维克拉姆·米斯里表示，此类协议可能在未来七个月内达成；一位高级特朗普政府官员表示，达成此类协议可能在今年内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国正在与印度互惠，”特朗普在新闻发布会上说。“对印度征收多少关税，我们也会对等征收多少关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易分析师认为，特朗普想制定出他所主张的等额关税存在挑战，这可能是上周五一直未宣布这些关税的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，特朗普可以说的是1974年《贸易法》第122条，允许6个月内关税最高不超过15%，或1930年《关税法》第338条，打击不利于美国商业的贸易歧视行为，但从未被使用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还可以利用对中国征收关税使用同样的《国际紧急经济权力法》，并应用于即将对加拿大和墨西哥征收的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署有关关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFT6Z2ETE5JJVC7HUGJ4JRAOAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署有关关税增加的行政命令（2025年2月13日，路透社/凯文·拉马尔克拍摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署有关关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPDCRGXHXRIMVGTGYGDAEY3CKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普于2025年2月13日在美国总统椭圆形办公室，美国华盛顿，与商务部长霍华德·卢丁尼克讨论了有关关税增加的行政命令（路透社/凯文·拉马尔克拍摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署有关关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XM3WJVFWZJSXJZYMO7TKFHO5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室与商务部长霍华德·卢丁尼克讨论有关关税增加的行政命令（2025年2月13日，路透社/凯文·拉马尔克拍摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署有关关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQE57CLSQZNJRIUEFCE5R6K5I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室，华盛顿，美国，2025年2月13日，美国授予新的墨西哥湾主权为“美洲湾”（路透社/凯文·拉马尔克拍摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署有关关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDY7MKG2D5IP7BHHJUVFK22CO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国商务部长霍华德·卢丁尼克在2025年2月13日，在白宫椭圆形办公室与美国总统唐纳德·特朗普讨论有关关税的行政命令（路透社/凯文·拉马尔克拍摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫椭圆形办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3HOFIQUZ5RJ3LHRYBZS5DSOS3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室谈话（2025年2月11日，路透社/凯文·拉马尔克摄，档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在洛杉矶圣佩德罗的洛杉矶港的美海军“密苏里号”战舰前发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3467S26I2VLNZJ2D3CKX5A2IGQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普于2015年9月15日在洛杉矶圣佩德罗的洛杉矶港的美海军“密苏里号”战舰前发表讲话（路透社/露西·尼古拉斯摄，档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国司法部长潘·邦迪在华盛顿为国家情报局局长图莉·加巴德举行就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VIBVV767XRIEPHMXPD7ISK2ORQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室观礼，2025年2月12日，国家情报局局长图莉·加巴德在就职典礼上宣誓（路透社/内森·霍华德摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:05:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-reciprocal-tariffs-coming-thursday-2025-02-13/</guid></item><item><title>教皇方济各因支气管炎前往医院</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-hospitalised-checks-bronchitis-treatment-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;教皇弗朗西斯于周五上午被送往医院接受检查，并继续治疗其持续的支气管炎，梵蒂冈方面表示，这是这位88岁教宗近期因健康问题接受治疗的又一次情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天上午，在接见活动结束后，教皇弗朗西斯被收治于圣奥古斯丁·杰梅利综合医疗中心进行必要检查，并继续治疗其仍在进行中的支气管炎，进行医院内的治疗。”梵蒂冈在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯自2013年担任教宗以来，因健康问题已经多次遭受打击，包括流感和其他健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，教皇弗朗西斯在每周的一次接见中告诉记者，他正在经历“严重的感冒”，随后梵蒂冈将其描述为支气管炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管病情缠身，教皇弗朗西斯仍在坚持其日常的工作安排，在梵蒂冈寓所与各国要员会面。周五前往医院之前，他还与斯洛伐克总理罗伯特·菲科进行了官方会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，教皇弗朗西斯还分别与圣座高层主管路易斯·塔革乐枢机、波多黎各的一家天主教慈善组织以及美国有线电视新闻网（CNN）的首席执行官马克·汤普森进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位出席其中一次会面的人士（要求匿名讨论敏感问题）表示，在此次会面中，教皇似乎在说话时存在一定困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇弗朗西斯近期在其梵蒂冈寓所内出现了两次意外跌倒，在2024年12月时下巴受伤，在2025年1月时手臂受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马的杰梅利医院以其专门的教宗病房而闻名，2023年6月弗朗西斯接受腹部疝气手术后，在那里度过了一周多的时间。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇弗朗西斯参与晚祷礼拜仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSCDUZI25RLEDA5GZNIZVXZGU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇弗朗西斯在罗马的圣保罗大教堂外参与晚祷礼拜仪式，庆祝圣保禄的皈依，2025年1月25日。路透社/亚拉·纳尔迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇弗朗西斯继续接受支气管炎的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKD6UDKNCJPKRN7CIKOTJUXZSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察站在圣奥古斯丁·杰梅利综合医疗中心外，该中心是罗马最大的医院，教皇弗朗西斯在此接受支气管炎的治疗，2025年2月14日。路透社/雷莫·卡西利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇弗朗西斯与基金会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/32FO7ZJW6RNYVESSFOGBHZIUMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇弗朗西斯与“喜乐与希望”基金会成员于梵蒂冈会面，2025年2月14日。梵蒂冈媒体/西摩内·里索利特/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇弗朗西斯继续主持每周的公开接见活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5NLX32LAVIXVM7JJS7LJ57WX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇弗朗西斯在梵蒂冈的保罗六世公众接见广场举行的每周公开接见活动上讲话，2025年2月12日。路透社/古格利埃莫·曼卡帕内/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:08:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-hospitalised-checks-bronchitis-treatment-2025-02-14/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示，在特朗普呼吁重新接纳俄罗斯后，G7已经失去了很大相关性</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-g7-has-lost-lot-relevance-after-trump-calls-russia-be-readmitted-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫在周五表示，七国集团（G7）已经不再代表世界经济增长最快的经济体，因此在时任美国总统唐纳德·特朗普表示希望俄罗斯重新加入该组织后，其影响力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四时说道：“我希望能够把他们重新带回。我认为把他们赶出去是一个错误。不管喜欢还是不喜欢俄罗斯，重要的是G8。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，俄罗斯一直是工业民主国家俱乐部G7（当时的名称为G8）的一员，直到2014年克里米亚并入俄罗斯后被除名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普的评论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在一次电话会议上表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一再表示，如今被称为G7的这个集团已经失去了很大的相关性。它所汇集的国家在多数参数下都不是增长的主导者。”佩斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经济增长的中心已经转移到了世界的其他地区。我们更希望通过二十国集团（G20）框架进行建设性工作。G20这样的论坛更能反映全球经济‘火车头’的状态。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-g7-has-lost-lot-relevance-after-trump-calls-russia-be-readmitted-2025-02-14/</guid></item><item><title>联合国难民署称刚果冲突使35万人无处居住</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-refugee-agency-says-congo-fighting-leaves-350000-with-no-shelter-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国难民署对刚果民主共和国东部地区“迅速恶化”的局势表达了担忧，称战争导致约35万人无家可归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）东部最大的城市戈马本月落入了乌干达支持的M23叛军之手，并且正在向南推进，当地官员表示这可能会在本已容纳数以千计无家可归者的地区引发更大的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国难民署发言人权秀珍（Eujin Byun）通过视频连线向日内瓦的记者们表示，约35万內部流离失所者无处可居，因为他们的临时营地已被摧毁，或者未爆炸的弹药使他们无法返回原居地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国难民署的说法，大约70%的戈马营地已遭破坏，而明诺瓦的其他营地也受到损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;权秀珍补充道：“数以十万计的人正在简易帐篷、教堂和医院等地方栖居。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构还报告称犯罪率有所上升，并指出因冲突导致救援工作受阻，疾病的危险也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队MONUSCO周四表示，刚果东部的一群村庄本周晚些时候遭受了CODECO民兵的深夜袭击，造成超过80名平民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CODECO是众多争夺土地和资源的民兵之一，自M23开始推进以来，这些民兵营地一直在迅速增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责乌干达、联合国以及西方国家支持M23，派出了自己的部队和武器。乌干达否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，最近的冲突已导致至少3000人死亡，数百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果难民为M23叛军指令疏散离开营地做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA2ZTKWCE5LALJXEMPFLM6SPFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;照片：2025年2月12日，刚果民主共和国戈马市郊区，M23叛军根据部队命令撤离营地的刚果难民正准备离开营区。他们行走在穿过刚果难民的途中。路透社/字符串/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:29:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-refugee-agency-says-congo-fighting-leaves-350000-with-no-shelter-2025-02-14/</guid></item><item><title>总理表示中国愿意深化与库克群岛的相互政治信任</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-willing-deepen-mutual-political-trust-with-cook-islands-premier-says-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;中国总理李强在与中国岛屿国家库克群岛总理马克·布朗会面时，表示中国愿意深化双方的政治互信。中国国家电视台在周五的报道中提到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李强还表示，双方将在海洋基础设施、人文交流及文化等领域加深合作。库克群岛总理布朗于周五参加在东北城市哈尔滨举行的亚洲冬季运动会闭幕式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗此访是库克群岛十年来领导人首次访问中国，引起新西兰的不满。库克群岛与新西兰有特殊的政治关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="可持续发展目标（SDG）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXWOEMVEQRM37I336HO6CT5TR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;库克群岛总理马克·布朗在纽约联合国总部参加可持续发展目标（SDG）峰会（2023年9月18日，美国纽约市）。路透社/凯特琳·奥克斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-willing-deepen-mutual-political-trust-with-cook-islands-premier-says-2025-02-14/</guid></item><item><title>土耳其总统埃尔多安称美国在中东进行“错误计算”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-erdogan-says-us-making-wrong-calculations-mideast-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安表示，美国总统唐纳德·特朗普政府在中东问题上做出了“错误的判断”，并指出听信“犹太复国主义谎言”只会加剧冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其拒绝了特朗普的一项计划，该计划提议将加沙地带的约200万巴勒斯坦人迁出，美国控制该地区，并将其打造成“中东的里维埃拉”。此前，土耳其还称以色列对加沙的袭击构成了种族灭绝，并呼吁国际社会采取措施制裁以色列政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“不幸的是，美国对我们的地区做出了错误的判断。人们不应忽视该地区的历史、价值观和积累。”这番言论出自埃尔多安回国途中接受记者的采访记录，他从马来西亚、印度尼西亚和巴基斯坦返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔多安表示，他期望特朗普能够实现其竞选承诺，采取措施促进和平，而不是制造新的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成了暂时停火协议，但埃尔多安认为目前无法看到该协议能够真正实现停火的迹象，并表示穆斯林世界仍未能够集体行动应对该问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其总统埃尔多安访问印度尼西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MD2XHSXLVNGBBHXUOXF6KUGLA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;土耳其总统埃尔多安与印尼总统普拉博沃·苏比安托（未在图中）在印度尼西亚日惹的总统官邸举行的新闻发布会上讲话，摄于2025年2月12日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:09:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-erdogan-says-us-making-wrong-calculations-mideast-2025-02-14/</guid></item><item><title>非洲峰会 unlikely to make progress on Congo in face of Rwanda defiance</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/au-summit-unlikely-make-progress-congo-face-rwanda-defiance-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;刚果战争成为本周末非洲联盟峰会的主要议题，但由于反叛武装的持续推进，以及受到指责支持这些反叛武装的卢旺达领导人态度强硬，外交进展希望渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达支持的M23反叛武装在刚果东部的推进引发了人们对于非洲大湖地区可能重新陷入更广泛战争的担忧，这可能会牵扯邻国军队，类似于1990年代和2000年代爆发的杀戮数百万生命的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次定于周六和周日在埃塞俄比亚举行的非洲联盟峰会旨在进一步推动地区冲突停止的努力。但反叛武装上周在峰会期间无视了和平呼吁，并继续向北基卢瓦推进，北基卢瓦距戈马市约200公里，戈马市是刚果东部最大的城市，上周被反叛武装占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这可能是目前非洲面临的最严重的危机。现在是时候让非洲联盟展现其力量了。”南非国际事务研究所高级研究学者斯特凡妮·沃勒特斯告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界各国领导人呼吁卢旺达停止支持M23战斗人员，包括联合国专家称的提供兵力和高级军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告可能会对涉及刚果冲突的卢旺达和刚果官员实施制裁。欧洲议会周四敦促欧盟冻结对卢旺达的直接预算支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但卢旺达总统保罗·卡加梅依然态度坚决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达一直否认支持M23，但表示将采取一切必要措施自卫，对抗刚果的胡图民兵，Kigali和M23声称此民兵仍以30年前造成1994年大屠杀后的屠杀图西人和攻击卢旺达为目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是卢旺达支持的一系列在刚果东部边境地区拿起武器的反叛组织之一，那一带远离首都金达尔萨斯，且富含矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们多年来面临过生死威胁。我们曾经历1994年那场最苦难的悲剧。你真的来威胁我，作为自卫我会面临制裁？你认为我有任何恐惧吗？”卢旺达总统卡加梅本周在法国《青年非洲》杂志上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他回忆大屠杀期间的情景，那时一名准备被杀的女人被告之选择自己喜欢的方式被杀，但她说，相反，她对着她的袭击者啐了一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以想象，当他们要求我选择哪种死刑时我将如何对待他们，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果总统菲利克斯·齐塞克迪周四前往德国参加慕尼黑安全会议，在那里他寻求获得更多国际支持来解决刚果危机。他办公室在X平台上发布的内容称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后他计划前往非洲联盟峰会。总统府消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23反叛武装上次夺取戈马是在2012年，尽管短暂占领，但在国际压力、援助制裁和非洲部队的积极打击下迅速撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家表示，这次人们对牵涉卢旺达问题的意愿更少，同时世界的注意力正被其他众多全球危机所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23向南推进的速度被数千名支持刚果军队的布隆迪部队减缓，这些部队也已进入刚果。布隆迪和卢旺达之间的紧张关系加剧，加剧了地区的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="刚果流离失所人群在M23反叛武装命令撤离附近戈马难民营后准备离开营地返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EO3HGEH6FKYPNIVMCWIHMJTMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月12日，刚果戈马市郊的难民营内，刚果流离失所的人群在M23反叛武装发出撤离命令后准备离开难民营，返回家园。路透社/斯特灵/文件照。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/au-summit-unlikely-make-progress-congo-face-rwanda-defiance-2025-02-14/</guid></item><item><title>俄罗斯法院表示，将美国公民约瑟夫·塔特的预审拘留期延长一个月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-court-says-it-extended-pre-trial-detention-us-citizen-joseph-tater-by-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院周五宣布，已将美国公民约瑟夫·塔特的预审拘留期限延长一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔特于去年8月被拘留，并被指控虐待位于莫斯科的一家酒店的工作人员，他对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如被定罪，他可能面临最高五年监禁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-court-says-it-extended-pre-trial-detention-us-citizen-joseph-tater-by-2025-02-14/</guid></item><item><title>北欧和波罗的海国家表示将加大对乌克兰的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/nordic-baltic-countries-say-they-will-boost-support-ukraine-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;北欧及波罗的海国家周五重申支持乌克兰抵抗俄罗斯，承诺在联合声明中进一步增加支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰必须能够战胜俄罗斯的侵略战争，确保公正和持久的和平，”丹麦、爱沙尼亚、芬兰、冰岛、拉脱维亚、立陶宛、挪威、瑞典的领导人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争的结果将对欧洲和跨大西洋的安全产生基础性和长期性影响，”他们补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:33:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/nordic-baltic-countries-say-they-will-boost-support-ukraine-2025-02-14/</guid></item><item><title>俄罗斯法院表示，将美国公民约瑟夫·塔特的预审拘留期延长一个月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-court-says-it-extended-pre-trial-detention-us-citizen-joseph-tater-by-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院周五表示，已将美国公民乔赛夫·泰特的预审羁押期限延长一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰特于去年八月被羁押，并被指控虐待莫斯科一家酒店的员工，但泰特予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，他可能面临最多五年监禁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-court-says-it-extended-pre-trial-detention-us-citizen-joseph-tater-by-2025-02-14/</guid></item><item><title>“无驱逐”：梵蒂冈首席外交官 rebukes 特朗普的加沙计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-deportations-vaticans-top-diplomat-rebukes-trumps-gaza-plan-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;梵蒂冈首席外交官周四批评美国总统唐纳德·特朗普提出的美国从加沙地带驱逐巴勒斯坦人，并“接管”该地区的计划。这是本周内梵蒂冈高层官员第二次公开批评特朗普的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈国务卿皮耶特罗·帕罗林枢机在罗马晚间举行的活动上表示，巴勒斯坦人必须被允许留在他们的领土上。“不准驱逐，这是基本原则之一。”帕罗林枢机据梵蒂冈官方新闻机构报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁在加沙地带出生和生活，就必须留在他们的土地上。”据梵蒂冈官方新闻机构报道，帕罗林枢机这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕罗林重申了梵蒂冈长期以来主张的两国解决方案，以解决以色列与巴勒斯坦之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯世界对美国的这一提议表示极大的愤怒，欧洲各国则表达了深重的关切。特朗普提议将巴勒斯坦人永久迁出加沙地带，允许美国控制该地区开发海滨度假胜地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统雷傑普·塔伊普·埃尔多安早些时候在声明中表示，特朗普的这一计划对世界和平构成了重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕罗林的言论是在教皇方济各两天前严厉批评特朗普政府之后发表的。教皇在一封公开信中批评了特朗普近期对美国境内生活移民的大规模打击行动，这是一封不常见的公开信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，教皇曾称特朗普计划遣返数百万移民为“耻辱”，并认为不应假设所有非法入境者都是罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于强力而非每个人平等尊严的真相基础建立的东西，开始糟糕，最终亦将糟糕。”他在公开信中说道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="梵蒂冈附近一个主要十字路口的新地下通道开通仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5KBZCUHQZPMPMVUPL3J4BAWBI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梵蒂冈国务卿皮耶特罗·帕罗林枢机于2024年12月23日在罗马发表讲话。REUTERS/Remo Casilli/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:03:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-deportations-vaticans-top-diplomat-rebukes-trumps-gaza-plan-2025-02-14/</guid></item><item><title>文森斯警告俄罗斯：若拒绝接受良好的和平协议，可能面临制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-expected-meet-vance-munich-security-conference-begins-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/"&gt;美国&lt;/a&gt;副总统JD凡斯警告俄罗斯，如果俄罗斯不与乌克兰达成一项公正的和平协议，华盛顿可能对莫斯科实施制裁乃至军事行动，他在前往召开慕尼黑安全会议前敦促欧洲增加国防开支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌俄停战前景在备受瞩目的全球会议上占据了重要位置，特别是在唐纳德·特朗普与俄罗斯总统普京通话后，特朗普此举令美国盟友感到惊讶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将谈论乌克兰-俄罗斯冲突及其如何通过协商方式缓解。”凡斯在与北约秘书长马尔克·伯托在会议前会面时表示，并补充说他们将讨论如何让乌克兰在谈判刚开始时处于最强大的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡斯还计划于当天晚些时候与乌克兰总统泽连斯基会面，并表示如果普汀拒绝一项保证基辅长期独立的和平协议，美国可以实施制裁乃至采取军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国可以使用经济手段作为杠杆，当然也可以使用军事手段作为杠杆。”凡斯在接受《华尔街日报》采访时表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们有很多阐述方式，不同配置方式，但我们关心的是乌克兰的主权独立。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普与普汀的通话令欧洲政府担心，欧洲可能会被排除在有利于俄罗斯的和平协议之外，这将损害欧洲与美国的安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在讲话中重申了上述担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个不考虑乌克兰和欧洲利益的假和平将毫无意义。这样的假和平将无法带来持久的安全，这不仅对乌克兰人民，也对欧洲和美国的人民。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯仍控制着乌克兰约20%的领土，接近三年前乌克兰全面入侵开始时的情况。俄罗斯说，基辅寻求加入北约和欧盟的行动构成了存亡威胁。乌克兰和西方称俄罗斯的行为是一种帝国主义的土地掠夺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慕尼黑安全会议上，北约秘书长马尔克·伯托强调指出，他们将在谈话中讨论如何使乌克兰在和平谈判开始时处于最强大状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“必须实现持久和平，且普汀不能重犯类似错误。”伯托说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在慕尼黑安全会议举行前，凡斯还重申了特朗普关于北约成员应加强自身防卫的要求。他说：“我们认为，确保北约在欧洲承担更多责任是一个重要部分，这样就可以使美国聚焦于东亚的挑战，例如中国的挑战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北约秘书长马尔克·伯托认同凡斯的观点，称欧洲需要“提升自我”并大幅增加军费开支。“我们需要在这一点上成长起来，并投入更多资金。”伯托表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在通话中称，他与普汀进行了一次“富有成效的通话”并同意立即开始谈判，随后他还向泽连斯基通报了通话情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管泽连斯基公开对特朗普与普汀的通话表示友好，但他也警告世界领导人不要信任普汀结束战争的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基会见凡斯和美国国务卿马科斯·鲁比奥的会议被推迟到下午5点（北京时间1600），乌方代表团的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普与普汀的通话及其对此次通话的乐观描述，导致拜登政府自俄罗斯军队在乌克兰发动大规模攻击以来一直将普汀视为国际公敌的政策逆转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国防部长佩特·赫尔格塞特加剧了盟友的不安，宣称乌克兰必须放弃战争目标，包括在2014年前恢复领土边界以及加入北约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默在与泽连斯基通话中表示，乌方需要安全保障，进一步获取致命援助和自主未来，并可仰赖英国提升支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普周四表示，美国和俄罗斯官员将于慕尼黑会面进行讨论，乌克兰也被邀请参会。但基辅方面表示，不期望在慕尼黑举行与俄罗斯的会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然俄罗斯官员未受邀参加为期三天的会议，但这不影响其它地方在慕尼黑举行会面的可能性。俄罗斯外交部证实，俄罗斯官员不会出席慕尼黑安全会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，乌克兰已完成了矿物交易草案，并将其提交给美国审查，代表团成员向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡斯曾作为参议员时，直言不讳地表达了对美国支持乌克兰的质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年在一个播客中他表示：“在乌克兰发生的事情，我根本不会关心。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 08:20:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-expected-meet-vance-munich-security-conference-begins-2025-02-14/</guid></item><item><title>俄罗斯追捕纳瓦利内支持者，距反对派领袖逝世一周年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-pursues-navalny-supporters-one-year-after-opposition-leaders-death-2025-02-14/</link><description>&lt;p&gt;去年八月，一名中年俄罗斯女子蒙面后步入莫斯科红场，在克里姆林宫影下，将彩色橡胶球洒在鹅卵石地面上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些彩球上用铅笔写着标语：“政治犯释放”，“为了你我的自由”和“嗨，我是纳瓦利内”等口号——最后一条是俄罗斯著名反对派政治家纳瓦利内广为人知的口号，他在一年前的3月19日突然死于北极的劳改营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周后，当局逮捕了另一位名为维拉·诺维科娃的活动家，指控她拍摄了这场行动。她因展示“极端主义符号”被判罚款20,000卢布（约合200美元）并被判处15天监禁，莫斯科法院服务部如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过律师，诺维科娃拒绝了路透社的采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫没有回应置评请求。纳瓦利内生前，莫斯科当局将他和他的追随者视为西方支持下的捣乱分子，意图在俄罗斯内部制造混乱并颠覆其政局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行这场彩球抗议活动的女子表示，由于纳瓦利内去世的回忆，她决定采取行动，并以此纪念1968年苏联反对派在红场上抗议捷克斯洛伐克入侵的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想要激励改变的支持者们”，这名女子说，她要求匿名以保障自己的安全。事件后，她因担心被抓而逃往欧洲的一个国家，并表示她不想生活在一个“专制国家”里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自纳瓦利内在去世一年后，仍有多人因与他有关的活动被捕、受审和入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纳瓦利于服超过30年的极端主义及其他罪名监禁的俄罗斯，在他的名字甚至面临着入狱的风险，正如诺维科娃所发现的那样。本月，圣彼得堡的一法庭裁决，公开展示其照片属于支持极端主义行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯人权组织OVD-Info的发言人Анисимов表示，自去年2月16日纳瓦利内去世以来，共记录到695起与支持纳瓦利内相关的逮捕事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中最多——442起——发生在纳瓦利内去世后几天便搭建的纪念他政治生涯的简易纪念物旁。近一百人在莫斯科的纳瓦利内葬礼上因数千名群众高呼他的名字而被捕，现场气氛沉闷带有些抵抗的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自三月中旬，随着大量哀悼活动逐渐减少，OVD-Info记录了包括诺维科娃被捕在内的35起纳瓦利内相关的逮捕事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自三月中旬开始，逮捕人数相对较低但仍然显著”，Анисимов如是表示。这种压制作战的方式通常是通过刑事起诉而不是大规模逮捕来实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Анисимов表示，自纳瓦利内逝世以来，已有21人因与他有关的活动而面临刑事指控，其中包括他的三名律师，他们因“极端主义”活动而被判处3-1/2到5-1/2年的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续镇压纳瓦利内支持者显示，克里姆林宫在俄乌冲突临近第三周年之际，决心抹杀任何批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是为了让纳瓦利内的威胁不再成为一个威胁”，伦敦国际事务研究所的孟克·本·诺布尔表示，“这意在削弱他对普京政府的潜在威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，诺布尔补充说，自他去世以来的一年来，流亡国外的反对派组织因内部争斗和派系分裂，已很难保持与仍留在俄罗斯的俄罗斯人民的相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟克·本·诺布尔说，对克里姆林宫而言，由于国防开支导致的严重通货膨胀是目前更加严峻的政治反对力量的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，支持纳瓦利内运动的活动家的镇压对其他可能希望抗议的人来说产生了震慑效应，莫斯科的政治科学家舒尔曼女士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是明确向他们传达的信息：不要干涉”，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为政治家，纳瓦利内称普京统一俄罗斯党是一个“贪腐党”，他愿以实际行动维护美丽未来的俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦利内支持者及他的妻子尤利娅·纳瓦利娜指控克里姆林宫杀害了纳瓦利内，俄罗斯予以否认。美国情报机构后来确定，普京很可能没有下令杀害纳瓦利内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立陶宛首都维尔纽斯，纳瓦利内于2011年创办的反腐基金会（ACF）继续发布有关俄罗斯精英阶层贪腐行为的调查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帮助进行这一工作的普通俄罗斯人可能会付出高昂的代价：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔获奖的人权组织“纪念”表示，至少有14人因捐赠资金给ACF（成立于美国的非营利组织，被俄罗斯视为外国代理人和极端组织）而被指控犯下刑事罪。对该案的有罪判决最高可判处8年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科的计算机程序员兼人权倡导者康斯坦丁·科托夫一年前因多年前所作出的六笔每笔500卢布（约5美元）的捐款给ACF而面临起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科托夫面临着多次因抗议乌克兰战争和其他活动而被捕并被罚款。在被捕期间，他利用法庭命令佩戴的脚踝监控设备技术漏洞逃跑，并现在位于立陶宛，认为自己很幸运。但他表示，其他仍然留在俄罗斯的人可能会在逃亡方面面临更多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果一个人没有有效的证件，又没有人在国外等他，还能怎么办？”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理律师参与极端组织案，地点为俄中部弗柳什基市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3C3F7DU7TJOS3L5F4T3IJYX4NM.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯弗柳什基市，纳瓦利内生前的律师伊戈尔·瑟尔古宁、亚历山大·里普瑟和瓦季姆·科兹耶夫出席因涉嫌参与极端组织一案的法庭听证会。（图片来源：2025年1月17日俄罗斯弗柳什基市，路透社/尤莉亚·莫罗佐娃…）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对派领袖纳瓦利内葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNIUQRQPURIABJOPZ3INLFGEB4.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月1日，莫斯科巴里苏科沃墓地，人员抬着反对派政治家纳瓦利内的棺木走出赎吾悲伤教堂，他是接受葬礼和告别仪式后的送别仪式。 图片来源：2024年3月1日，俄罗斯莫斯科，路透社/斯特灵…）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对派领袖纳瓦利内葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKCQZR7KQROQZI7U4NRCKAELLM.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月1日，莫斯科巴里苏科沃墓地，执法人员在参加反对派政治家纳瓦利内的葬礼时拘留了一人。 图片来源：2024年3月1日，俄罗斯莫斯科，路透社/斯特灵…）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCQS6FTT6FPKFHW257J5UUEGCY.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月17日，德国柏林，“不支持普京！不支持乌克兰战争！政治犯释放！”示威活动中，尤利娅·纳瓦利娜和俄罗斯流亡异议者弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎。 图片来源：2024年11月17日，德国柏林，路透社/莱西·内斯纳…）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对派领袖纳瓦利内葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMTKY25OQNOFRPRAZHZPTW22OHM.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月1日，莫斯科巴里苏科沃墓地，群众在反对派政治家纳瓦利内的葬礼期间聚集。 图片来源：2024年3月1日，俄罗斯莫斯科，路透社/斯特灵…）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 06:06:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-pursues-navalny-supporters-one-year-after-opposition-leaders-death-2025-02-14/</guid></item></channel></rss>