<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 14:06:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于本周五表示，以色列已提出一项新的加沙地带停火提案，作为交换条件，以色列希望释放人质。他敦促哈马斯接受这项新提案，强调这是终结冲突的最优途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争告终，迎来和平的新曙光。"拜登说道，身为总统的他正面临着选举年内的压力，亟需制止这场已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致了谈判进程的停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提案是在以色列连续数周对拉法地区进行军事行动，以及国内外对以色列本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙造成的生命损失与持续扣押人质的不满日益加剧之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五宣布，以色列已授权谈判代表提交加沙停火协议，此前，拜登刚透露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，拜登的共和党总统竞争对手，唐纳德·特朗普，被裁定犯有34项重罪指控，这一事件凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与以往的提案不同的是，在整个三个阶段中，停火将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，将人质，包括老人和妇女，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，而每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，这是拜登所透露的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续有效，"总统补充道，这是一个新的转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将这份提案转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内的主战派改变立场，放弃无休止的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人不会同意这份计划。他们会呼吁继续这场无止境的战争。甚至政府内部也有人持此观点。他们已明确表示，他们想要占领加沙，他们想要持续战斗数年，而且人质问题对他们而言并非首要。我敦促以色列领导层支持这份协议，无论面临何种压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生都致力于以色列的盟友，作为唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我恳求你们从长远角度思考，如果错过这个机会，后果将如何。我们不能让这一时刻溜走。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这项新提案是因为近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，我们真正有了结束危机的路线图。这是一份四页半的详尽协议，"该官员说。"协议经过了细致入微的谈判。而摆在谈判桌上的，实际上是一场冲突结束的终局。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登本周五的演讲描述为具有戏剧性，认为这是总统直接向以色列公众施压的一种尝试。领先的第十二频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。主播丹尼·库什马罗指出，此前以色列的审查机构曾禁止公布提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提案比之前的提案更有可能取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽然并非不存在，但与之前相比已大大降低，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步说，全球公众对以色列的态度正在转变，苏里指出，这可能鼓励以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某项事物时，他能够创造出诸多激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案要求加沙释放病弱、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便允许更多的援助进入这个被围困的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝了哈马斯提出将永久结束战争作为谈判条件的请求，并对加沙南部的拉法市加大了军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于本周四表示，它已告知调解人，在正在进行的军事行动期间，不会参与进一步的谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未越过美国的“红线”，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民承受了地狱般的苦难。"拜登在本周五说道。"我们都目睹了本周早些时候在拉法发生的惨剧，那是在以色列针对哈马斯的袭击中不幸引发的……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日回应哈马斯在以色列南部的袭击而对加沙地带发起攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人漫步在贝特拉希亚被摧毁的建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列对加沙北部贝特拉希亚地区发动的军事攻势中，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦内直面一排摄影机，传递出一个与其法律与政治抗争相契合的信息：他已准备投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的翌日，特朗普因34项与伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的指控，以愤怒且冗长的言辞列举了一长串对手与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他斥责审判长胡安·梅尔尚为"腐败"和"魔鬼"，形容其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的劲敌，民主党人乔·拜登为"我国历史上最糟糕的总统"。他猛烈抨击那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，同时重申其集会上的言论，对非法涌入我国的移民表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选活动捐款，强调摆在眼前的挑战远超他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"务必如此做，"他说道，"因为我们正为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此前的竞选演说中时常穿插幽默元素，本次演讲却几乎全然沉重。特朗普在新闻发布会上仅手持一纸小便签，演说结束后，他未回答任何提问，随即迅速退场，其子埃里克·特朗普紧随其侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁与社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统与敢于指认特朗普犯罪的任何人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两大候选人均将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为最新证据，证明其不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国民众刚刚目睹了唐纳德·特朗普在个人不满中疑惑、绝望且败北，对他口中美国司法体系的谎话连篇，任何在场的观众都会得出一个明显的结论：此人绝不能成为美国的总统，"拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人视纽约的裁决为司法不公——仅周四当天就向其竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这一数字创造了特朗普在WinRed平台上的单日募捐纪录，该平台负责处理共和党人的数字化募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与拜登在总筹款金额上相比落后，特朗普竞选团队在周五持续维持高强度的募捐节奏，向支持者发送大量严肃的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一日!"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永不屈服!"特朗普新闻发布会后，另一条信息强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织均紧随这位前总统的步伐，认为审判过程存有缺陷，指控不应提出，民主党的曼哈顿地区陪审团备选名单受到污染，而法官偏颇——所有这些指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反应迟缓或力度不足的共和党人的谴责，特朗普盟友与竞选助理则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队共同经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和党人团体表示蔑视，该团体在社交媒体平台X上发布的帖子称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像肛门...每个人都拥有一个...,"拉西维塔在帖文下留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头指向&lt;/a&gt;了温和的共和党人，前马里兰州州长拉里·霍根，后者在裁决前警告美国人"不要用更多的党派毒药火上浇油"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚才宣告了你的竞选结束,"拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州共和党选民的采访时，几位表示特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月选举中支持他&lt;/a&gt;的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多个摇摆州中特朗普微弱领先的选情下，此类转向&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会对其与拜登的再次对决造成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多数受访的共和党人看法更似特朗普本人，认为这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是出于政治动机，只是想打击他，让他尽可能地远离竞选活动，"佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们可以这样对付他，他们就可以这样对付任何人。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在因篡改商业记录、隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的刑事审判中被判有罪的次日出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内的部分限制，虽为一步小而谨慎之举，却在专家眼中被视为是向着战争更深层面推进的重要步伐，此举有望遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的军事行动以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标存在过高风险，担心乌克兰的直接打击可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国其他禁止向基辅提供高端武器的规定相吻合，这些武器从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，如今这些限制已经逐渐松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新政策，于周四生效，旨在精准适应哈尔科夫地区的战斗需要。美国官员指出，这一调整允许基辅利用美国武器，对正从边境攻击或准备攻击的俄罗斯军队实施反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举为乌克兰前线部队亮起绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，搭载制导多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对边境另一侧的俄罗斯军队进行跨境打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一策略能稳定前线态势，甚至可能创造有利条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，在其未完全站稳脚跟之前。”乌克兰国家战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫说道，该机构为基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战线上抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策历程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的加密视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出，希望在哈尔科夫地区使用美国武器进行跨境打击，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗起草了一份建议，支持放宽对乌克兰使用武器的限制，沙利文在5月15日将此建议提交给拜登。该官员透露，拜登同意，乌克兰应该能够回击从俄罗斯境内发起攻击的俄罗斯军队。自此，拜登政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社访谈中公开呼吁，希望乌克兰的伙伴国能采取类似步骤，但当时他表示：“至今尚未收到任何积极反馈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止乌克兰在俄罗斯境内发起攻击的规定，将其领土作为安全避风港，对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其火炮部署在边境另一侧，保持其防空、电子战和指挥控制中心的存在，”李说道，“这在某种程度上赋予了它一种避难所的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决策，短期内可能无法显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会对前线的移动产生太大，甚至没有任何改变。但它将使得俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的战斗力量，从东北方向真正威胁哈尔科夫。这样做，将使其在东部战场的部队实力严重削弱。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，反对允许乌克兰将其武器用于俄罗斯境内攻击，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎正准备在接下来的几周和几个月内，扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场上取得了战场主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望美国批准打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说道，“乌克兰人和政府内部官员将会为下一步努力：打击更广泛的目标集——可能是在俄罗斯境内，但并不直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发言中，未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情：在必要时调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰村庄马拉达尼利夫卡，消防员在俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童与青少年运动骑术学校现场工作，日期为2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉尔科内克/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚定地履行其承诺，控制在增产方面的开支，这一举措使全球最大的原油生产国在2024年的产量增长趋于平缓，有望减轻本周末石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地强劲增长，超过每日一百万桶，达到日均1293万桶，远超美国政府2023年初预期的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC及其盟友为弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升而深化了减产，OPEC+目前的总减产量为每日586万桶，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示，该组织正致力于一项复杂的协议，将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日即将召开的会议中，OPEC+将审议其供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+产油国的产出，但与2023年相比，这一威胁已明显减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三个最受关注的预测者，其所有预测数字均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将在2024年达到220万桶/日，远超非OPEC+产油国的供应增长，估计这一差距约为100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，该组织在五月发布的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;中如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国的原油总产量几乎没有变化。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但根据行业高管和分析师的说法，美国的生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量大幅增长的意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户正保持非常谨慎和自律的态度，"合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井数量没有大幅增加令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为最佳地适应平坦的钻井增长趋势，该公司保持资本开支不变，暂时搁置对钻井设备的升级。预计到年底将运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据显示，美国的石油钻井数已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P的分析师在周四的一份报告中指出："美国有能力在未来数年以每日100万桶的速度增长，但目前并无意愿以如此高的速度增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国上市石油生产商对增长开支的限制显著，无节制的开支虽然推动了页岩油气板块在2010年代的迅猛增长，但其回报却相当有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分来自于私人生产商，其中一些目前正经历&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻更长的井和对岩石进行水力压裂，提高了生产力，实现了同时从更多井中产出原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期的整合潮，但我预计目前的油价将持续，并支持美国整体石油产量增长的适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油田服务公司，今年预期在国际市场将实现更多增长，而非北美市场。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;同比增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，战略重心有所调整，对资本纪律的关注加强，导致了不同的反应，"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，仍预期将是今年石油和液体产量增长的领军者。能源信息署（EIA）三月份表示，OPEC+石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，"UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州温克附近的普米安盆地，Oasis Petroleum租地上的钻井作业地面，从控制室视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的普米安盆地，Oasis Petroleum租地上的钻井作业地面。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（简称ANC）取得自种族隔离制度终结以来最差的选举结果后，其政治地位遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举约71%投票站的初步统计，ANC的得票率低于42%，这与2019年上届选举的57.5%相比，出现了显著下滑，更是30年来首次无法达到多数执政地位&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的挫折意味着，曾为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的ANC，将不得不与一个或多个较小的政党协商形成&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;执政联盟或寻求其他形式的协议以掌控国家。这可能迫使ANC做出政策上的让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、转型为商界领袖的拉马福萨，很可能面临反对党以及党内批评者的辞职呼吁，党内分裂严重。然而，一名&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;高级ANC官员支持他留任，分析人士表示目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拉马福萨的接替者中，并无明确的、具有凝聚力的候选人。”开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中拥有最高支持率，ANC内部的派系斗争可能使针对他的任何动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前途曾面临危机，原因是在2022年的一份报告指出，他可能因在其私人狩猎农场内藏匿大笔现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坚决否认了这起被称为“农场门”的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;丑闻中的任何不当行为，并在同年稍后赢得了作为ANC领导人新五年任期的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频发的电力中断&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;等社会问题表达出愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺要净化党的形象并重振经济。这发生在前任领导人雅各布·祖马执政九年后的混乱和经济衰退之后&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年担任国家元首后，拉马福萨最初引发的全民热潮迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依旧低迷，ANC高层官员围绕丑闻的纷争仍未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中给予ANC致命一击的是其宿敌祖马。他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的选票基础，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了陷阱。他深知他们在KZN省的脆弱之处。”政治分析家拉尔夫·马特克加指出，“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，却期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎犹豫不决而遭受批评，他避免加深党内分歧，这与他1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建技巧，以及在提升南非作为“全球南方”（通常指低收入和中等收入国家）倡导者形象中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，导致法官们本月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;裁决以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法赫进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为，对于南非面临的主要挑战，他没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，面对聚集在索韦托足球场的数万名支持者，他承诺将“做得更好”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而，很多人在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。图片由REUTERS/Oupa Nkosi提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击，不幸丧命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的养猪场杀害吸毒者和性工作者，并对他们的尸体进行残忍的切割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女子，其残缺的遗骸在温哥华附近杂乱无章的房产上被发现。在皮克顿被判处无期徒刑后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构宣布，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后不幸离世。袭击发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫困的毒品泛滥的市中心东区消失的女性中的一部分，这一悲剧横跨了10余年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特莱姆的养猪场，发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多为土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架销售几小时后即被下架。据《温哥华太阳报》报道，该书中，这位连环杀手坚称自己无罪，且遭到了警方的构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书并向受害人家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特的法庭案件开始前的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视档案画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在他的波特科奎特莱姆家中被拍摄。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，此类平台通过锁定投资者的代币提供奖励，执行复杂的机制。分析师警告，此举对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”狂热的迅猛发展，标志着加密市场风险行为的进一步升级，正值价格飙升和交易者追逐收益之时。作为最大的加密货币，比特币接近历史高点，而紧随其后的以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风投巨头安德森·霍洛维茨旗下的加密货币部门获得1亿美元融资，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——这一数字在半年前还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，旨在扩展长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的多台计算机确认和验证特定加密货币的所有权归属。为了实现这一目标，以太币等加密代币的持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有者将暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户发放新创的加密货币，用以代表他们所质押的加密货币。再质押使持有者能够利用这些新代币，与不同的区块链基础程序和应用进行二次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险程度存在分歧，一些业内人士指出，这种做法尚处于早期阶段，风险评估尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用于庞大加密借贷市场的抵押品，可能会形成无休止的借贷循环，这些循环基于数量有限的底层资产。他们表示，如果市场参与者同时尝试退出，可能引发更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何以抵押品作为二次抵押的情况都不是理想状态，它引入了原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，再质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押通常可获得3%至5%的回报，但分析师指出，对于再质押而言，回报可能更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)领域最新发展的标志，在这个充满风险的市场中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售持有的加密货币的情况下，获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台，期待未来的奖励，或是被称为“空投”的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户发放其新创的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来能够具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的迅速发展主要由用户寻求此类“空投”推动，他称之为“极度投机，这种免费资金的概念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase (COIN.O)的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但未提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在提前进行这一切，期望获得某些奖励，但并不清楚具体内容。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时还是印度首颗学生设计的微卫星发射团队的一员，根据其学术网站的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，生成代表再质押资产的新代币。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在何处质押代币，并帮助新兴区块链服务发展壮大，而非鼓励过度的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个自发出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随着“隐性风险”——如果再质押的代币用于加密借贷市场，市场低迷时可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，尤其是“Terra和Luna”代币崩溃后，作为抵押的加密代币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不当。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中涉及的资金相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密领域损失会溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到再质押问题对传统金融市场造成有意义的风险。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正与主流金融体系日益融合，再质押亦受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押显著的兴趣，但认为再质押举措为时过早，因为很难确定资产的去向和收益分配的路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行了再质押，Kelp DAO在4月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕再质押形成的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币表征的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，拍摄的一幅插图展示了比特币加密货币的表征。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太币加密货币表征的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，拍摄的一幅插图展示了放在电脑主板上的以太币加密货币的表征。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识，以更高效应对流行病的谈判，将于2025年或在其可行的最早时机完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠疫情暴露的应对失效之后，世界卫生组织的194个成员国已在一项可能提升疫情前及疫情中协作的协议上磋商两年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初目标是在本周达成一致，然而，鉴于富国与穷国之间就疫苗共享及备灾议题的深刻分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新现存的国际卫生条例（IHR）方面达成了并行协议，此条例具法律约束力，新增了“流行病紧急状态”分类，以应对最为严峻且对全球安全构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作出的具有历史意义的决策，展现了成员国共同的意愿，即保护本国乃至全球民众免受公共卫生紧急事件及未来流行病的共享风险，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此协议，我们迈出了确保各国问责，以及在疫情威胁美国人民及国家安全前强化防控措施的步伐，”美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整，旨在构筑世界对新型病原体的防线，新冠疫情期间，据世界卫生组织数据，全球死亡人数已超过700万。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志出现在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>