<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 17:36:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后重建了，"拜登说。作为选举年的总统，他正面临巨大的压力，要求尽快停止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判，旨在调停以色列和哈马斯之间的加沙战争，但多次遭遇挫折，双方相互指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议提出前，以色列已持续数周对拉法地区进行军事入侵，以及在国内外对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府因加沙的平民丧生和人质继续被囚的施压增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙高风险的停火协议，以回应拜登的停火计划揭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案亦是在拜登的共和党竞争对手，前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）被控34项重罪，并突出两位候选人之间的显著差异的隔天提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的全新协议，由三阶段组成，与以往的提议不同，即使在各方执行三阶段的过程中，停火状态也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙居民聚集区撤退，而包括老人与女性在内的所有人质将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括其北部地区，每天将有600辆载满人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登这样宣布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就终止敌对关系的永久条款进行谈判。"只要谈判在继续，停火就会持续，"总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔已将此提议传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部推动"无休止战争"的势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不同意这个方案，并主张战争应无休止地继续下去。甚至政府联盟中也有人抱此观点。他们早已表明自己的立场：他们要占领加沙，打算继续数年的战斗，而人质不是他们的优先考虑。毫无疑问，我已敦促以色列领导人支持这个协议，不管承受的压力有多大，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，一个刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我要求你采取退一步，思考如果错过这一刻会带来什么后果。我们不能错过这个时机，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员在不具名的情况下告诉媒体，以色列能做出新版提议，归功于近期战场上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，解决危机的路线图已经显现。这是一份详尽的4.5页协议，"这名官员说道。"又一次经过了详尽无遗的谈判。现在摆在桌面上的是，这整个过程的尾声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位官员的补充，每一阶段都将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲既戏剧性，又将其视为正面呼吁以色列公众的尝试。领导Channel 12频道中断其晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。主播丹尼·库赫马罗表示，以色列的审查曾禁止对外公布提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿德世之城德萨斯州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与过往相比，本次提议具有更高的成功可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列向哈马斯施加了重大打击，哈马斯向以色列发起有效攻击或是恐怖事件的可能性，虽然并非完全微乎其微，但显然远低于以前，"苏里这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步讲，全球公众舆论正"转向反对"以色列，苏里说道，这可能会鼓励以色列人希望冲突能够结束，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统彻底支持某项事务时，他可以创造出大量激励机制，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早前提出的人质提案建议释放加沙地带内疾病、年长与受伤的人质，以换取为期六周的停火，并可延长以供更多援助物资进入冲突地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该提议因以色列拒绝同意在谈判中结束战争的持久行为以及提升对加沙南部拉法城市的进攻，上月陷入崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四声称，其已告知调停者，在遭到持续攻击的情况下将不参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，则准备全面协议，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民为人质，被困于哈马斯控制下的加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际公愤，但并未触及美国的红线，使其停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人在这场战争中承受了活生生的地狱，"拜登于周五首页道。"我们都目睹了本周早些时候拉法致命袭击后，惊人的图像，那里以以色列的针对哈马斯为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部的侵袭后，对加沙进行攻击以来，据巴勒斯坦卫生部门估计，逾36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯对该地区的进攻，大约导致了1200人的死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在北加沙地带的拜特拉西亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中受损的废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面众多摄像机，传递出一个既符合其法律斗争也契合政治战役的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约陪审团于前一天&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的罪名，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列出了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔坎为“腐败”和“魔鬼”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，描绘为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，重申了他的集会上的言辞，抱怨那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，强调他面临的挑战超过了其个人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为了这个，"他说，"因为我们在为美国奋斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的竞选演讲常融入幽默元素，但这次讲话总体上却显得严肃而压抑。在新闻发布会上，特朗普仅手握一页小纸条做笔记。最后，他没有回答任何问题，在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者们也猛烈攻击司法系统和任何敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要参选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的讲话视为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普在个人不满中喋喋不休，并对美国司法体系撒谎，任何观看此情此景的人唯一明确的结论是：这个人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的判决是司法不公——在周四当天为他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金筹集中落后于拜登的竞选团队在周五加强了筹款步伐，向支持者发送了一系列警报式的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降!"在特朗普新闻发布会后，另一条消息如此强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定站在前总统一边，争辩称审判本身存在缺陷，指控不应被提起，曼哈顿这个民主倾向严重的地区中的陪审团候选群体受到污染，法官存在偏见——这些指控都被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助理则加以攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学生共和党组织嗤之以鼻，该组织在社交平台X上的帖子中说，陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"有如屁股般的观点...人人都有...,"拉奇维塔发帖回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对拉里·霍根进行了&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击&lt;/a&gt;，他是一名温和的共和党人在马里兰州竞选参议院席位，在判决前警告美国人“不要添加更多有毒的党派倾轧，以免火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你的竞选生涯刚刚结束,"拉奇维塔在X上回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州共和党选民的采访，数名访谈对象表示特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考在11月是否会支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈在特朗普与拜登的决胜中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于他在几个摇摆州的投票中只领先微小的边际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数受访的共和党支持者的响应非常接近特朗普自己——称这次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治操作，只是为了伤害他，阻止他尽可能多地参与竞选活动，"南佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。图自：路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国，纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一日他在刑事审判中被判有罪，面临因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔的封口费的指控。图自：路透社/布兰登·麦克德米德/资料&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内动用美国武器的限制，这是向两年之久的战争更深处迈出的一步，专家认为，这一步虽然细微却意义重大，可能有助于挫败俄罗斯越过边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰利用美国供应的武器对俄罗斯领土内的目标进行打击风险太大。他们担心，乌克兰重大攻击行动可能会引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与美国其他禁止向基辅供应更高端武器的规定相符，这些武器包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，而这些禁令现已被逐步废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战事。美国官员称，这允许基辅使用美国供应的武器对从边境发起攻击或准备攻击的俄军进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这意味着在前线的乌克兰士兵可以通过美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，可能创造条件，在俄军站稳脚跟之前，将其逐出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所研究员尼古拉·贝利斯科夫表示。该所在基辅，为官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于劣势，不得不重新考虑其在攻入哈尔科夫地区时使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长洛伊德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利将军的安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的请求，一位美国官员透露，条件是匿名。该官员说道，沙利文、奥斯汀和米利随后共同提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日将建议提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应当能够对抗从俄罗斯国土发起攻击的俄军，美国政府此后一直在敲定这项决策的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基5月20日在与路透社的一次专访中公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前，还没有取得什么积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的政策，将其视为对乌克兰哈尔科夫地区发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够在边境对面保持其炮兵阵地。它可以维护防空体系、电子战、指挥与控制（能力）。”李表示，“俄罗斯可能有某种程度上的安全庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决策本身短期内可能不会大大改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会很快改变前线的运动，或者根本不会改变。但它确实会使得俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在向哈尔科夫大举进攻方面缺少足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有制造足够的战斗能力，从东北部真正威胁哈尔科夫，”他说，“这么做就会在东部作战区域抽空其部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，如果他们允许乌克兰将武器射入俄罗斯，将加剧核战威胁，就在周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，鉴于俄罗斯在过去一年中战场上夺取了主动权，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月中扩大其使用美国武器对付俄罗斯的能力，特别是在俄罗斯开始在战场上占据优势的一年之后，这样的动作更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，即本周五，泽连斯基在接受《卫报》报采访时表示，美国应该允许打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马特·坎西安称，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但却是迈出的一步，”坎西安说，“在下个阶段，乌克兰与政府部门会继续争辩，即打击更广泛的目标——这些目标或许不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内，但在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯没有表态美国是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即基于必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外部俄罗斯导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在受俄罗斯导弹袭击重创的Kids and Youth Sport Riding School进行工作，在俄罗斯攻击乌克兰期间，位于哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村，2024年5月30日。照片来源：Reuter/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守着约束开支、以促进产量增长的承诺，这导致这个世界最大原油生产国进入2024年增长速度放缓的预期轨道，这或将缓和OPEC+本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，鉴于页岩革命及技术和效率突破，美国引领了非OPEC国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎预料地大增，超过了每天一百万桶至1293万桶/日，远超过政府2023年初预测约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)和其盟友，即所谓的OPEC+组合，去年加大了减产力度，部分原因是为补偿美国和其他非OPEC产油国增加的产量。OPEC+目前的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正制定一项复杂的协议，将允许该组织将一些减产政策延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+周日齐聚一堂，审议供给政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但对OPEC+的压力不会像2023年那么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测美国的原油供应今年将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油和冷凝油产量增长30万桶/日的自身预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预期美国产量增幅更高，达64万桶/日。这三大最受关注的预测机构的预估，均明显低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供给增长约100万桶/日。这暗示对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日，OPEC在5月月报中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长将会低得多，为110万桶/日，且对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油整体产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业官员和分析师指出，美国生产商可能不会像2023年那样大幅增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极为保守和纪律严明的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井平台数量没有大幅增加令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持着资本支出不变，拖延了钻井平台的升级，以便更好地与更平稳的钻井增长率保持一致。预计年底前将运营12个钻机，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井平台数量已降至496座，较一年前降低了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的速度增长多年，但是目前并没有这个增长愿望，"标准普尔的分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和冷凝油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在2010年代，由于无节制的支出推动了页岩行业的快速发展，但同时也限制了回报，受到投资者压力的美国上市公司在近年已经限制了用于增长的开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出乎意外的产量增长部分来自于私人生产商，现在其中一些正在经历行业整顿潮席卷。部分通过挖掘更长的油井和对岩层进行压裂等方式，以更高的效率生产更多油井的石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计尽管最近的经验表明行业合并仍在持续，我们将看到持续的油价和美国整体石油产量适度增长，而钻井和完井效率的持续提高将继续提供支撑，"得克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB(NYSE：SLB)这样的油田服务公司预测，今年更多的增长将来自国际市场，而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入受分合并影响，则下降了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年战略的转变更为明显，更注重资本纪律，导致反应的不同，"瑞银(UBS)银行的分析师Giovanni Staunovo说道，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预期将引领今年的石油和液体产量增长，美国能源信息署(EIA)3月称，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国家的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，"瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地，一家Oasis Petroleum拥有的租地上，从控制室看到的钻井作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州温克附近Permian盆地，Oasis Petroleum租地上的钻井作业楼层。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在主持非洲人国民大会（African National Congress, 简称ANC）自种族隔离政策终结以来最糟糕的选举结果之后，将面临严重的政治削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年选举中所获的57.5%大幅下降，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内&lt;/a&gt;未能达到多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的前解放运动组织，ANC将需要与一个或多个较小政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;或采取其他形式的协议来管理国家。它可能不得不在政策上做出妥协，甚至让渡关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、现为商人的拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职。但ANC的一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级官员&lt;/a&gt;已经支持他留任，而分析人士表示，目前并无明显的继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并没有一个清晰的、能取代拉马福萨的统一候选人，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），拉马福萨传记的作者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人称，他将在周日宣布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一份小组报告发现，拉马福萨因在其私人农场家具中藏匿巨额现金的行为可能涉及不当行为，这使他作为总统的未来曾一度陷入未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为'农场门'的丑闻&lt;/a&gt;中，他否认有任何不当行为，并在那一年晚些时候赢得了另一任期ANC领导人的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）九年的腐败、丑闻和经济衰退之后，拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺要净化党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，从2018年他成为国家元首后的最初的一阵狂热很快就消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然处于停滞状态，丑闻依然围绕着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周投票的决定性打击来自于他的宿敌祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe的表现在预料之外，并在ANC的支持度，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）造成了重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛以一步制胜的策略击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在那里是最脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马泰加（Ralph Mathekga）说。"这是拉马福萨计划的结束...你不能在选举中失败，然后期待一切都照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决，以避免加深党内的分歧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖所展现出的果断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建设共识的能力，以及他在提升南非在所谓"全球南方"国家中的声誉所扮演的角色，这指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝案，导致法官们在这个月裁定&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击&lt;/a&gt;。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法开展攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者称，他对于解决南非面临的最大挑战，并没有提出多少新策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在聚集在索韦托足球场的数万名支持者面前承诺会&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，在他演讲结束之前，许多人就已经离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。他在此前的本月早些时候，在一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯的袭击。加拿大监狱当局证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·皮克顿是加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被判定杀害毒瘾者与性工作者的罪行，并在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场内残忍残害他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在养猪场内辗转找到六位受害女性的部分遗骸后被立案定罪。在被判决终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日被袭击后，在所在的魁北克监狱中不幸去世。袭击事件后，他被紧急送医接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，该案对不列颠哥伦比亚省以及全国各社区造成了毁灭性的打击，”该部门在一份声明中表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被捕前的一段时间里，逾60名妇女在长达十余年的跨度中于温哥华贫困、充斥毒品的唐人街东区神秘消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华市中心以东约25公里的鲍伯·皮克顿养猪场内，寻获33位女性的遗骸或DNA样本，其中多数受害者为加拿大原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿自述的书籍在亚马逊页面上出现后数小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，该书自称无辜并指控警方陷害，皮克顿在书作中声称自己的清白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版方要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致以诚挚的歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面：罗伯特·威廉·皮克顿案在新西敏市首次开庭审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在位于鲍伯·皮克顿的家里的未注明日期的档案电视画面。出处：REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定以获取回报的机制，在一个复杂的方案中，分析师警告称这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的迅速发展，是加密市场中冒险行为的最新迹象，随着价格反弹，交易者正在寻找收益率。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这场再质押热潮核心的是总部设在西雅图的初创企业EigenLayer。这家在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元的公司，已吸引188亿美元的加密货币至其平台，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明再质押是为了扩展一项长期存在的加密货币实践，即所谓的“质押”，这一实践已经受到监管者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密代币（如以太币）的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户提供新的加密货币，以代表它们所质押的加密货币。再质押使持有者可以利用这些新代币，通过与不同的基于区块链的程序和应用质押，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于再质押的风险性存在分歧，一些内部人士表示，这一实践尚处于起步阶段，其风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中用作抵押品，可能会基于少数基础资产形成无休止的借贷循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要有抵押物的抵押，就不是理想的，它会增加原本不存在的新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy评论说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，对于再质押，回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多重收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（或DeFi）危险世界中的最新发展，加密货币持有者在这一领域投资实验性方案，希望在无需出售持有的资产的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，这是因为实现这一机制尚未开发完成。用户出于对未来的奖励，或是被称为“空投”的其他赠品的期待，加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直将自己创造的新代币发放给使用平台的人。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，他称之为“非常、非常投机，这种'免费资金'事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，该交易所提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预判性行动，期待某种回报，但他们并不知道具体是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学前助理教授，也是在印度发射首颗学生设计的微卫星团队的一员，根据其学术网站上的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里抵押自己的代币，同时帮助新兴的区块链服务发展，而非刺激更多的以加密货币为支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的关系...这是一种新兴现象，”他评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐性风险” - 如果用于加密借贷领域的再质押代币可能造成强制清算和在市场低迷时增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售在很大程度上是由高风险借贷加剧的，因为作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议误判了风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期对加密领域损失可能向更广泛的金融市场溢出感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到再质押问题对传统金融市场有实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正与主流金融越来越紧密连接，机构投资者开始热衷于再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody注意到机构在质押领域的显著兴趣，但认为再质押走得太远，因为难以建立资产流向和奖励分配的“受理痕迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞信的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中透露。Laser Digital没有回应路透社的置评要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其对客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的图像表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张摄于2024年3月9日的插图图片显示了在法国巴黎的加密货币比特币的形象。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo &amp;lt;br&amp;gt; (2024年3月9日，法国巴黎。&amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的图像表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张拍摄于2023年6月16日的插图中，一个以太币加密货币的表示放在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo &amp;lt;br&amp;gt; (2023年6月16日。&amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; &amp;lt;br&amp;gt; Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球协议，以提升应对大流行病能力的谈判，目标于2025年或在可行的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19暴露了应对大流行病的不足后，WHO的194个成员国已就这一协议进行了为期两年的谈判，该协议旨在加强疫情前和疫情期间的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周内达成协议，但在富国与穷国之间就疫苗共享和准备度等问题存在深刻分歧的情况下，谈判已被延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，旨在更新现有的具法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“大流行紧急状态”类别，用于处理最重大、具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决策，体现了成员国共同的意愿，即保护本国人民与世界免受公共健康紧急情况和未来大流行病的共同风险，”WHO总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出了确保国家负起责任并加强措施，防止疫情威胁美国人民和国家安全的关键一步，”美国卫生与人类服务部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19已导致超过700万人死亡，根据WHO数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：WHO标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志2023年2月2日在瑞士日内瓦的总部附近。路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>