<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 17:27:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美墨边境逮捕的移民数量低于特朗普离任时</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的初步数据，在12月因非法穿越美墨边境被捕的移民人数低于 Trump 在2020年结束首个任期时的数量，显示出一种相对平静的局面，但 Trump 或许会通过大幅改变政策来扭转这一局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国边境巡逻队在12月逮捕了大约47,000名非法穿越西南边境的移民，一名美国边境高级官员告诉路透社。这一数字与11月的相当，并且远低于拜登政府在2023年12月创下的250,000人的峰值。同时，这也低于2020年12月的71,000人，当时 Trump 总统结束了他的2017-2021任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同月，被捕的非法穿越北美的移民数量从加拿大边境跌至约500人，低于11月的700人，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人 Trump 罗斯福返回白宫后，承诺严厉打击非法移民，并驱逐非法滞留在美国的移民。共和党参议员 Lindsey Graham，Trump 的盟友，在周日表示，Trump 的计划需要1000亿美元的资金，这超过了许多联邦机构的预算总额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Joe Biden 作为民主党总统执政期间，非法穿越美墨边境的移民人数达到了历史最高水平，但在去年年底，随着墨西哥和巴拿马加强了地区执法，这一数字大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 在6月实施的庇护限制措施阻止了大多数非法穿越边境的移民声称庇护，反而鼓励他们使用新的合法入境计划。这些计划包括允许墨西哥移民通过 CBP One APP 预约合法边境口岸申请庇护的应用程序，以及允许某些海外移民在美国赞助者的帮助下获得快速入境的新计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全局局长 Alejandro Mayorkas 在一份声明中表示，更严格的边境政策、国际协作和新的合法途径共同推动了持续的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党认为，Biden 的合法入境计划超出了他的行政权力。Trump 计划在重返白宫时结束这些计划，路透社此前报道过，这一举措可能会切断拜登官员指出的有利于潜在移民以有序方式进入美国的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非党派机构Migration Policy Institute 的高级研究员 Doris Meissner 说，Biden 有可能将美墨边境的历史上最为“安静和稳定”的局面移交给 Trump，除非 Trump 不采取有效的替代措施破坏局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meissner 表示，“如果他们只是关闭所有这些政策，而没有其他制度进行替代，这可能会导致移民人数上升，因为有很多人在墨西哥等待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump 转换团队发言人 Karoline Leavitt 批评了拜登总统任期内高企的非法入境移民数量，并在一份声明中表示，“Trump 将利用一切行政和立法权力来确保边境安全，大规模驱逐非法罪犯，并优先保障美国公民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国边境高级官员透露，每天约有28万人使用 CBP One APP 在墨西哥尝试预约边防口岸的庇护申请，这一数字保持稳定。其中包括一些可能在家使用应用程序的墨西哥移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据公开和内部的美国政府数据，在11月和12月，通过合法边境口岸处理的移民人数超过了非法穿越的移民人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的这一年里，墨西哥加大了自己的移民执法力度，这是在拜登政府的压力之下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump 坚持与墨西哥和加拿大采取对抗性的外交关系，他表示，直到这两个国家进一步加强打击非法移民和芬太尼走私，美国将对所有进口产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年新冠疫情开始时，美国与墨西哥边境的移民逮捕人数急剧下降，随后在当年晚些时候有所回升，部分原因是由于重复跨境行为。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="移民在墨西哥南部向美国边境进发途中预见到挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机画面显示，移民在墨西哥恰帕斯州 Tres Picos 附近的一条道路旁休息，作为东行车队的一部分前往美国北部边境，2024年11月28日。路透社/José de Jesús Cortés 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:05:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</guid></item><item><title>以色列军事行动加剧，巴勒斯坦人在西岸死亡三人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列部队在周二针对被占领西岸的一系列加强军事行动中，击毙至少三名巴勒斯坦武装分子。此前，在靠近犹太定居点地区有三名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部表示，在靠近纳布勒斯市东北部的塔姆昆镇，一名十八岁青年在以色列空袭中丧生；一名四十岁男子在附近塔卢扎村遇刺身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在塔姆昆地区与武装分子交火后，其战机打击并击毙了两名战斗人员。巴勒斯坦官方新闻机构WAFA也报道称，在塔姆昆另有一名巴勒斯坦人在空袭中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在塔卢扎发生交火中一名武装分子丧生，另有数人在其他事件中被捕。哈马斯武装派系“卡萨姆旅”证实，塔卢扎丧生的男子是其战斗人员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，WAFA报道，以色列定居者进行了报复性袭击，据报道他们夜间纵火并袭击了帕勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列与哈马斯在加沙长期战争以来，被占领西岸的暴力事件有所加剧，包括巴勒斯坦武装分子的多次杀害事件、以色列军队的增派空袭、以及以色列定居者袭击的增多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦内部对立派别在过去一个月内也发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类流血事件构成了外交调停者在特朗普于1月20日就任美国总统前，努力促成加沙停火和人质交换协议的另一个阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡在三名以色列人在周一遇害后，会见了高级军事和安全官员，并批准了一系列针对西岸的“进攻性和防御性行动”，以及对杀死以色列人的嫌犯采取措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA报道，以色列军方正在设立更多的检查站和道路封闭，并进行更多次入内搜查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西岸自1967年中东战争被以色列占领以来一直被占领。巴勒斯坦人希望它成为未来独立国家的一部分，但大幅增加的以色列定居点和加沙战争使这一问题复杂化，以色列方面可能有意正式吞并该地区亦引发了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军方在塔巴斯附近的一次突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQ2A7KSKIZLENC75W55ITA67E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的西岸塔巴斯附近阿尔-法拉亚难民营，以色列军事车辆在突袭期间运行。路透社/拉内恩·萨瓦法特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军方在塔巴斯附近的一次突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUMLOJK7TRN6RJDPJOR27TKTHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的西岸塔巴斯附近阿尔-法拉亚难民营，以色列军事车辆在突袭期间运行。路透社/拉内恩·萨瓦法特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军方在塔巴斯附近的一次突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66Q3YBZJXNMCJILNY4Q2BTD4JU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的西岸塔巴斯附近阿尔-法拉亚难民营，以色列军事车辆在突袭期间运行。路透社/拉内恩·萨瓦法特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜成功测试新型中程导弹，官方媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜領導人金正恩在周二宣布，朝鲜国家媒体KCNA表示，朝鲜成功进行了新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate-Range Hypersonic Ballistic Missile, IRBM）的测试，并誓言加快国家核武器和导弹能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来首次进行导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国，他在此次访问中承诺将进行双边和多边合作，包括与日本合作，以应对平壤日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次测试发生在美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫的不到两周前，特朗普在任内与金正恩有过前所未有的峰会，并以个人关系的密切为荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹从平壤郊区发射，飞行了约1500公里，以音速12倍的速度飞行，达到了近100公里的高度，然后下降到第二个峰值42.5公里，并精确地落在朝鲜东部海岸不远处的目标上，KCNA如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，KCNA的报道可能被夸大，估计发射范围约为1100公里，并指出没有检测到第二个峰值，虽然详细分析将与美国进行。第二个峰值意味着导弹能够改变航向并保持高度，而非沿弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA表示，导弹的发动机部分使用了新的碳纤维复合材料；碳纤维比其他航空航天材料如铝更轻也更强，但制造难度更大。KCNA称导弹能够“有效穿透任何密集防御屏障，对对手造成重大军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩将该导弹称为对抗敌对势力和区域环境变化所带来安全威胁的强大武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布照片显示，金正恩通过视频会议监控导弹发射，并与他的年轻女儿一同观看了导弹从田间发射的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的发展主要是为了稳步使国家核战争威慑能力现代化”，据KCNA报道，金正恩如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯和韩国外交部长 Cho Tae-yul 都谴责这次发射，警告朝鲜与莫斯科日益加深的合作，包括在空间和卫星技术方面非法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直在开发新型固体燃料IRBM，以应对下一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛。去年的测试中，朝鲜采用了新的固体燃料设计，并发射了朝鲜声称的高超音速滑翔载具，这是一种能机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李松均表示，这次发射似乎是去年测试的延续。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北朝鲜金正恩监督新高超音速导弹测试，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;导弹在朝鲜中部某地发射照片，由北朝鲜官方的朝鲜中央通讯社KCNA于2025年1月7日发布。   KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北朝鲜金正恩监督新高超音速导弹测试，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;导弹在朝鲜中部某地发射的照片，由北朝鲜官方的朝鲜中央通讯社KCNA于2025年1月7日发布。   KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在韩国首尔观看朝鲜发射导弹到海上东部海岸的照片，发布于2025年1月6日。   REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国处境艰难的领导人尹锡悦在年轻保守男性中找到了盟友</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦在努力维护其政治生存权时，找到了年轻保守男性的支持。25岁的朴贞元是上周支持尹锡悦的一场集会上的明星，他用英语发表了10分钟的演讲，旨在向国际媒体表达反对当局试图因尹锡悦上月试图实施戒严而逮捕他的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们必须保护的国家。”这位大学生在接受路透社采访时说，“在集会上老龄人士总是跟我说：‘实际上，如果我们死去，麻烦的是你们年轻人。’这种观点激发了我参加最近这些集会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然支持尹锡悦的集会参与者大多是退休人士，但像朴贞元这样的年轻保守男性也在为孤立的尹锡悦争取支持方面发挥了明显的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持尹锡悦的一些知名YouTuber，其中一些是30多岁的保守男性，利用其在线影响力动员支持者，并传播未经证实的主张，称韩国选举存在舞弊，这与尹锡悦上月短暂实施戒严时给出的一个理由不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在一个周三的信中告诉支持者，他“正在观看YouTube直播，密切关注你们所付出的辛劳”。不过，《朝鲜日报》这本倾向保守的报纸专栏作家一个月前曾指出，尹锡悦的“YouTube上瘾”使他陷入了“由阴谋论主导的幻觉世界”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴贞元并不认同这种说法。“我看了YouTuber传播真相的视频，还做了一些深入研究。我意识到韩国所有媒体都在撒谎，这让我内心充满了愤怒。”朴贞元说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴贞元指出，支持尹锡悦的YouTuber金松梧提到，就像美国前总统特朗普在败给拜登后声称选举舞弊一样，韩国也面临同样的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴贞元参加的集会上，许多抗议者都手持“停止盗取”标语的横幅，这是特朗普支持者在2020年总统选举失利后频繁使用的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的支持者们寄希望于美国新总统乔·拜登就职的1月20日之后，特朗普会为尹锡悦提供帮助或支持。在尹锡悦的官邸外，大约有100名支持者整夜守候，誓言阻止调查人员执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个年轻男子，YouTuber裴英夔，自称为“反女权主义者”，拍摄了自己受到尹锡赫言的欢迎，尹锡赫是韩国执政保守党国民力量党议员，也是支持推翻总统弹劾决定的响亮声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴英夔的一段为尹锡悦实施戒严辩解的视频，理由是存在关于选举舞弊的正当担忧，目前已经收获超过100万次观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年尹锡悦以仅0.73%的微弱优势赢得总统选举的选民中，20多岁的韩国男性占63%，而同年龄段的女性仅占26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国总统选举中，同样可以看到年轻男性向右翼靠拢的情况。18-29岁年龄段的男性中有56%支持特朗普，而前一年这一数字为41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国前总统文在寅领导下的左倾政府曾誓言要解决韩国这个拥有5200万人国家中的性别不平等问题。韩国的性别工资差距在经合组织国家中是最严重的，且女性劳动力参与率低于经合组织平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种努力却在韩国男性中引发了反弹，因为他们认为反向歧视正在增加，包括不满青年男子被要求服兵役的情况。2024年10月的一篇文章中，伦敦国王学院高级讲师Soohyun Christine Lee对这一现象进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统官邸附近参加了一场支持罢免总统尹锡悦的集会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统官邸附近参加了一场支持罢免总统尹锡悦的集会。2025年1月6日 路透社/崔东&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国尹锡悦总统在首尔国家议会发表预算演讲。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULCZNPATJP4HJ2KKHYTQNV2YE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国尹锡悦总统在首尔国家议会发表预算演讲。2022年10月25日 泰赫·韩/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹某蛰居于首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网和一支庞大的私人安保部队的严密保卫下，被弹劾的韩国总统尹锡悦及其妻子、狗和猫周二仍在其位于汉南洞的别墅中蛰居，这是一处风光绮丽的高地别墅区，因富豪企业和名流云集，被称为韩国的“比佛利山庄”。调查人员正计划对他采取逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上月因颁布短命的&lt;strong&gt;“戒严令”&lt;/strong&gt;被国会弹劾和停职以来，尹锡悦便隐身于汉南洞的官邸，该地区因企业巨头和名流的聚集而闻名。在此期间，调查人员试图对他进行质询，但由于无法执行逮捕令，他们面临诸多困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查组负责人表示，在其官邸外受到数百名总统安保人员和军事人员的人链阻挠后，他们仍坚持不懈地打算将他逮捕归案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被弹劾后，尹锡悦与白恩惠夫人及其六条狗和五只猫起居的每一天，都几乎未得到外界的任何报道。他极力维护自己的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他的办公室对三位电视台和一位名视频博主提起法律诉讼，这些媒体未经授权拍摄了看似白恩惠夫人牵狗的画面，该视频在社交媒体上迅速传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还封锁了通向官邸的道路，公交车封堵道路，并设置铁丝网。律师沈道賢，尹锡悦的密友，经常与总统沟通，他说：“尹锡悦基本上被限制在其官邸内活动。”另一位匿名透露情况的人说，尹锡悦除了接待律师外，其他客人很少，但他生活尚可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数天前，尹锡悦在其官邸安静地迎来了64岁生日，支持者送花到官邸，也有超过2000封信送到他的办公室，据韩联社报道。尹锡悦的办公室未能对此给予证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦搬入官邸后特有的举动——搬入前外长居住过的官方住宅，这一举动引发争议，关于装修成本和他是否受到风水大师或巫师的影响，引发讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座曾是活动频繁的建筑现占地约1.471万平方米（约1.76万平方码），包括两座建筑物中的多个宴会厅、会议室、接待场地、休息室和修剪整齐的花园，据当地媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当反对派议员称里面有豪华设施，如高尔夫模拟器时，尹锡悦的办公室否认了这一指控，其首席幕僚也称该官邸为“朴素”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官邸卫星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦的官邸卫星图像，拍摄于2024年2月。资料图片，由Airbus通过Google提供/法串联路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官邸卫星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦的官邸卫星图像，拍摄于2024年2月。资料图片，由Airbus通过Google提供/法串联路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，雾中，位于韩国首尔的被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。路透社/金洪基 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦和他的妻子白恩惠、日本首相岸田文雄及其妻子 Yuko 岸田在首尔总统官邸的晚宴上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年5月7日，韩国总统尹锡悦、其妻子白恩惠、日本首相岸田文雄及其妻子 Yuko 岸田在首尔总统官邸晚宴上出席，路透社/总统办公室 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访问日本，日钢公司判决影响双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登阻止日钢以149亿美元收购美国钢铁的决定，让美国国务卿安东尼·布林肯周二在与日本最重要盟友告别的会面蒙上阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五宣布的这一决定，打乱了美国正试图加强关系的计划，同时邻国韩国的政治危机也有可能使美国、首尔和东京之间加深的三方关系复杂化，这些关系是对抗中国军事力量增长形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，日本首相池田信夫称拜登阻止美国钢铁出售给日钢的决定令人费解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日本对美国的直接投资可能会受到影响，但分析人士表示，在美国政治过渡期间，考虑到唐纳德·特朗普将在1月20日就任总统，两国更广泛关系的损害将会有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯陪同白宫国家安全顾问杰克·沙利文，与东京的日本外务大臣义 averaginga 会面，并与池田信夫及其他高级日本官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“在过去四年中，我们七次访问日本，这不仅是日本对我们合作的重要性，更是美国对我们合作的关键性重视。拜登总统要求我在这次访问中再次强调这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我们之间的伙伴关系始于双边问题，涵盖了地区问题，现在已真正扩展到全球范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在出行前，美国国务院表示，布林肯希望利用美日韩三方合作的势头进一步拓展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一在首尔，布林肯再次表达了对韩国处理政治动荡的信心，韩国警方正在寻求延长对被弹劾的总统尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社此前报道，特朗普盟友也向首尔和东京保证，特朗普将支持继续努力改善关系，并推动军事、经济和外交合作以对抗中国和朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钢铁和日钢周一提交了诉讼，指控拜登通过虚假国家安全审查违宪地阻止了他们价值149亿美元的合并，并要求美国联邦法院撤消这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心的日专家尼古拉斯·舍森吉认为，拜登的决定将使布林肯的东京之行变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但舍森吉表示：“日本不会让日钢事件污染美日关系；这对日本国家安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在池田信夫的官邸会面后，布林肯并未对记者关于拜登对美国钢铁决定可能对双边关系造成的影响的质询作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份日本政府新闻稿称，双方讨论了安全和经济联系问题，包括分析指出日本在美国的投资的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位日本外交官告诉路透社，此次合并有碍外国直接投资，但依然希望美日关系继续保持强劲，并力图恢复与特朗普政府时期的关系，同时也利用美国对中国的强硬态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的商界游说者强烈支持这一合并，并以美日关系可能会受到的影响作为论据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此次合并遭到拜登和特朗普的反对，特朗普在竞选连任之前受到了日本的热切追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在赢得选举后重申，他“完全反对”此项合并，并誓言在总统任期内阻止合并，并通过税收优惠和关税支持美国钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位特朗普政府首任高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登相同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治敦大学麦克唐纳商学院高级研究员马尔·布什预测，这将给美国试图与盟友合作创造稳定的供应链的努力带来重大影响，尤其是在中国占据主导或在关键领域展开竞争的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和其他盟友将对投资或与具有政治敏感性的美国供应链合作产生疑虑。中国必须会暗自庆幸从未奢望过比这更好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWGZTUMV7JNMXPAWNK2MVYRVWQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，日本东京，美国国务卿安东尼·布林肯在池田信夫首相官邸与日本首相池田信夫握手。路透社/伊 See See 漠/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F25PIR27HFKPDF7YY2RODZ2P4A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，日本东京，美国国务卿安东尼·布林肯与日本外务大臣义 averaginga 在东京一家酒店中开始共进午餐时握手。路透社/伊 See See 漠/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBXW6UGDONKEREKNWR5Z3CGZ34.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，日本东京，美国国务卿安东尼·布林肯和日本外务大臣义 averaginga 在东京一家酒店共进午餐时就座。路透社/伊 See See 漠/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月29日，东京近郊的富沙，美国国务卿安东尼·布林肯在关西航空基地登机后向离别仪式挥手致意。路透社/松本茂/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国法院为被弹劾的总统尹锡悦重新颁发逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国一家法院在周二表示，已重新签发对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，此举由该国反腐败调查机构宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员试图就其涉嫌叛乱的指控对其进行问讯，却一直未能执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查小组的负责人上周因数百名总统安保人员和军人在其位于首尔的&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;[唐人街](https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/)居所外形成的人链而受阻，他在周二早些时候表示，尽管如此，他们依然决心将他带回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师向首尔法院提出请愿，要求废除逮捕令，但一名法院官员周二表示，该请愿已被驳回。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAN7ZEJSCRLUDJ66PENSMZNKHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话，拍摄日期为2024年12月12日。总统府/手拍照片由路透社/文件图片供应。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列就战后加沙临时政府进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国与以色列和美国讨论了参与战后加沙的临时管理事宜，直至一个改良的巴勒斯坦政府能够接手，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社首次报道了这些幕后讨论，涉及阿拉伯联合酋长国和美国，以及其他国家在以色列军队撤出后，临时治理、安全以及重建加沙的可能性，大约十几位外国外交官和西方官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国是美国的重要安全盟友，与大多数阿拉伯国家不同，它与以色列建立了外交关系。这些外交官和官员表示，这使得海湾国家在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府面前拥有某些影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近一年的战争后，以色列仍然不愿意勾画出其自己的加沙愿景，国际社会也难以制定出一个切实可行的计划，知情者表示，他们要求匿名，因为这些讨论是私下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些外交官和官员强调，来自阿拉伯联合酋长国的建议缺乏细节，尚未形成正式的书面计划，亦未被任何政府采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后讨论中，阿联酋倡导改良的巴勒斯坦政府（PA）统治加沙、西岸和东耶路撒冷，在独立的巴勒斯坦国家下进行治理，外交官和官员表示，以色列对此已经公开反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿联酋不会参与任何未能纳入巴勒斯坦政府显著改革、使其强大并确立通往巴勒斯坦国家可信路线图的计划。”一位阿联酋官员在接受路透社采访时回应道，对讨论的问题做出了回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是任何后加沙计划取得成功的必备要素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦政府是在1993年至1995年签署的《奥斯陆协议》下建立的，协议由以色列和巴勒斯坦签署，赋予其对西岸和加沙的有限治理权。尽管它在以色列占领的西岸仍然行使一定程度的治理权，但自2007年一场短暂的内战后，就被以哈马斯为首的组织控制了加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一名发言人在接受路透社采访时表示，美国政府已经与包括阿联酋在内的多个伙伴讨论了加沙治理、安全和重建的选项，并收到了各种提案和计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些讨论还在进行中，因为我们正在寻求最好的前进方式。”该发言人在拒绝进一步评论“私下外交对话”的情况下说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室拒绝对此事发表评论，巴勒斯坦政府未对路透社的问题做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除改革巴勒斯坦政府外，四名外交官和西方官员表示，阿联酋官员还提议，战后在加沙部署私人军事承包商作为维和部队的一部分。其他来源证实，他们了解阿联酋提出战后的建议，包括可能使用此类部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些外交官和西方官员表示，任何此类承包商的部署都会引发西方国家的担忧，私营军事承包商因在伊拉克和阿富汗等地涉嫌使用酷刑、人权侵犯和过度武力等多次遭到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员未对使用军事承包商的提议作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治机构，预计需要数年时间并耗资数十亿美元，需要国际社会的大量支持，特别是在以色列长达15个月的毁灭性军事行动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿联酋批评以色列的军事行为和内塔尼亚胡本人，以色列仍希望阿联酋继续参与战后加沙事务，两位不愿透露姓名的前以色列官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以色列一样，海湾国家反对哈马斯，它是美国认定的恐怖组织，领导了2023年10月7日对以色列的袭击，引发了这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯和其他伊斯兰主义团体为破坏稳定的力量。阿联酋官员对战争对中东地区稳定和更大区域一体化及经济发展努力的影响表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及哈马斯是否了解阿联酋讨论的提议时，阿联酋高级官员之一巴斯姆·纳伊姆告诉路透社，在战争之后，加沙必须“纯粹是巴勒斯坦的”，不得有“外部干预”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正在与埃及和卡塔尔等国为以色列和哈马斯在加沙达成停火努力。以色列和哈马斯在12月底互相指责未能达成停火协议 – 上个月双方都表示停火似乎已经接近达成。美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，华盛顿希望在未来两周内看到停火协议达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队的发言人格雷厄姆·休斯表示，美国总统选举人抵达任内后的关键任务之一是在与阿拉伯和以色列伙伴密切协调下“确保加沙最终能够繁荣”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋表示，仅在巴勒斯坦政府和美国参与的情况下，才会派兵参与战后的多国联合任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡也表示，阿联酋不认可目前形式的巴勒斯坦政府管理加沙，他长时间以来一直对巴勒斯坦政府的学校课程内容和向已在以色列关押的巴勒斯坦人在押家庭发放工资的政策持投诉态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋要求一个新总理领导巴勒斯坦政府，知情人士和官员在私下会谈中频繁批评现任总理穆罕默德·穆斯塔法未能进行改革，导致巴勒斯坦政府财务陷入困境多年，直至有国家减少捐款以打击腐败和浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员提出前总理萨拉姆·法耶德，他曾是美国受过教育的前世界银行官员，作为改组后的巴勒斯坦政府能够信服的人选，外交官和官员表示，萨拉姆·法耶德在2007年担任总理直至2013年辞职，与巴勒斯坦总统玛哈茂德·阿巴斯发生分歧，后者仍在任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前无法联系到萨拉姆·法耶德。&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被毁建筑的总体俯瞰，显示了加沙北部在以、哈之间持续冲突中的损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总体俯瞰显示了加沙北部的被毁建筑，在以、哈之间持续冲突的背景下，接近以色列-加沙边境，拍摄于2024年11月11日。路透社/阿米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>台湾海巡表示，恶劣天气阻碍了对受损海底电缆的调查进展</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾海警表示，怀疑一艘船只周六损坏了海底通信电缆，但由于恶劣天气，无法登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海警在周六时曾表示，这艘同时注册在喀麦隆和坦桑尼亚的船只，怀疑被指控损坏了台湾东北海域的一条海底通信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了周一晚些时候，海警表示恶劣天气使其未能登船，并透露该船只继续前往韩国釜山。他们指出，船上所有七名船员均为中国籍，但船只的所有者信息未披露，该所有者位于香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海警表示，“参考去年 Baltic 海域各国因俄入侵乌克兰而投诉的海底电缆受损事件，以及根据船只的历史航线情况分析，无法确认其真实意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对此要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾（中国声称其为自身领土）多次抱怨中国的军事活动在其周边以及诸如飞艇越境和围海造地等活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾称，中国的此类活动是所谓的“灰色地带”战术，旨在施加压力而无需直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安保官员告诉路透社，台北要求首尔提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海警告诉路透社，他们已收到台湾关于合作检查船只信息的请求，但没有申请调查合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海警表示，“如果通过外交部收到正式合作申请，我们将审查此案，但尚未作出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾数位发展部周一晚些时候表示，损坏的海底电缆修复工作预计将于2月3日前完成，通信未受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，连接台湾控制的马祖岛的两根海底电缆被切断（马祖岛距离中国大陆海岸很近），导致当地的14000居民失去互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局当时表示，初步调查发现这两根电缆的中断是由中国的渔船和货轮造成的，但没有证据显示北京有意破坏海底电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾加强了在灾害和军事冲突等紧急情况下的应对能力，包括如果其国际海底电缆被切断时的备用通讯手段，如卫星通讯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国和台湾的国旗，2022年8月6日。 REUTERS/Dado Ruvic/插图/美联社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:08:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国运输部长计划因该国最严重空难辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部长周二表示，他计划辞职以对12月29日由济州航空执飞的波音飞机在泰国首都曼谷起飞后、在西南部茂 Won 机场着陆时坠毁的悲剧负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编号为7C2216的济州航空飞机从曼谷飞往韩国西南部的 Muan 地方机场，在坠毁时腹部着陆并超出了跑道，随后撞上堤坝后爆炸起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对这场灾难感到沉重的责任感，”Park Sang-woo 在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示将在处理当前情况后寻找合适的辞职时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部也表示，将迅速改进机场着陆系统的安全措施，专家认为这些系统是此次导致179人丧生的灾难性事故的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全专家指出，设计用于引导低能见度下的着陆的“当地化”天线天线支撑物过于刚硬且距离跑道尽头过近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民用航空副部长 Joo Jong-wan 承认在建设支撑物时安全措施不足，但他表示这些措施符合韩国和海外的规章标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，警方正在调查支撑物的建设情况。上周，警方搜查了济州航空和 Muan 国际机场，作为对坠机事故的调查的一部分。首席调查员 Lee Seung-yeol 表示，在坠机现场发现了一枚发动机上的羽毛，并指出视频记录显示发动机曾遭到鸟类撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位韩国调查人员于周一前往美国与美国国家运输安全委员会合作，从坠毁的济州航空飞机残骸中回收并分析损坏的飞行数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行数据记录器与驾驶舱语音记录器是两份至关重要的黑匣子，包含有关坠机的关键信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee 表示，从飞行数据记录器中提取文件需要三天时间，初步分析如发动机是否完全失效之类的基本信息则需要另外两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于为何飞机未展开起落架、以及为何在告知空中交通管制飞机遭受鸟类撞击并宣布紧急情况后，飞行员似乎急于再次尝试着陆的原因，目前仍不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，鸟类撞击通常不会导致起落架失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，调查人员从坠毁的济州航空飞机残骸中回收了驾驶舱语音记录器的完整记录，并将讨论是否公布这一记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="济州航空坠机现场事后情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NV3GTGTXZNOXXPBHOI4PJAY5EY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt; 
&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国Muan 国际机场，一架济州航空飞机在跑道上失去控制并坠毁后的情况。路透社/金壽贤/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="韩国国土交通部长 Park Sang-woo 与路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZQVLFYJKJOBBKB2YP6EZ2MS3E.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt; 
&lt;i&gt;2024年3月11日，韩国济州，韩国国土交通部长 Park Sang-woo 与路透社采访。韩国国土交通部/路透社新闻照/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="韩国拟编制出事飞机语音记录器录音的文本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKHHBDDCMBJGFLOBOFE2Y6RBMY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt; 
&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国Muan 国际机场，坠毁的济州航空飞机残骸。路透社/金洪基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏发生强烈地震，造成近百人死亡，并波及尼泊尔</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国官方称，一起里氏6.8级地震于周二上午9时05分（格林尼治标准时间01:05）袭击了喜马拉雅山脉北部的一个地区，靠近西藏的圣地之一，在此地发生了至少95人死亡，地震还撼动了邻近的尼泊尔、不丹和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震的震中位于定日县，该地为珠穆朗玛峰区域的北方门户，位于震源深度10公里（约6.2英里）处，中国地震台网中心报道。美国地质调查局则将该地震的里氏震级定为7.1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国央视报道，西藏方面至少95人丧生，130人受伤。其他地区没有报告人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和北印度常受印度板块和欧亚板块碰撞地震的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震的震中距珠穆朗玛峰约80公里（约50英里），珠穆朗玛峰是世界最高山峰，吸引了许多攀山者和徒步旅行者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔冬季不是攀山旺季，只有少数登山者持证可登珠峰，德国一名登山者是其中之一，已经离开了大本营。尼泊尔旅游部门官员莉拉托尔·欧瓦斯提指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔国家减灾和管理署（NDRRMA）表示，地震波及了与西藏接壤的七个山区县区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NDRRMA发言人迪赞·班达瑞告诉路透社：“到目前为止，我们尚未收到任何人员伤亡和财产损失的信息。”他说，“我们已调动警力、安全部队和地方政府收集相关信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔边境地区的许多村落人口稀少，地形偏远，只能步行到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震影响了包含80万人口的西藏日喀则地区。该地区由日喀则市管辖，这座城市是藏传佛教重要的班禅额尔德尼的教席所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平表示，应全力开展搜救工作，妥善安置受灾群众，确保安全温暖的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，已有超过1500名当地消防队员及救援人员被派往灾区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向灾区运送了2万2千件物品，包括棉帐篷、棉大衣、棉被和折叠床等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;震中8000米（约26,000英尺）平均海拔的定日县报告强烈震动，余震中最大达4.4级。社交媒体上的视频显示，勒子镇店铺招牌坍塌，废墟散落在街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据附近建筑物、窗户、道路布局和标志与卫星和街景图像比较，该地点系日喀则市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距震中20公里（约12英里）范围内有三个乡镇和27个村庄，总计约6900人，超过1000栋建筑物受损。新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府官员与附近城镇沟通，评估地震影响，并检查伤亡情况。地震发生后，中国政府关闭了珠穆朗玛峰区域对游客的开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据央视报道，此次定日地震原因是拉萨地块北南向挤压与东西向应力的断层，中国专家认为由此造成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1950年以来，拉萨地块共发生了21次6级或以上级别的地震，其中最大的一次是2017年墨林县6.9级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨林县位于雅鲁藏布江下游，中国计划在此建造世界上最大的水电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，位于尼泊尔首都加德满都附近的加德满都河谷发生里氏7.8级地震，造成约9000人死亡，数千人受伤，这是尼泊尔历史上最严重的地震。其中就有18人在珠峰大本营遭遇雪崩时死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，加德满都震感强烈，距离震中约400公里，当地居民纷纷从房屋中跑出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听众梅拉·阿迪卡里说：“床在摇晃，我以为是孩子在移动床……我没有给予太多注意，但窗户的摇晃让我明白这是地震。”她说：“我因恐惧而难以平复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位尼泊尔警方发言人比什瓦·阿迪卡里称，加德满都一位居民在强烈震动后从高处跳下，受伤，正医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震也撼动了不丹首都廷布以及邻近的印度比哈尔邦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度和不丹官员称，尚未收到任何财产损失或受损的报告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="地震后的西藏日喀则地区受损房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2025年1月7日，在中国藏族自治区日喀则市的一个村庄地震后的受损房屋所拍摄的照片。新华社/新华社 摄.&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，在中国藏族自治区日喀则市两地震后的废墟中，救援队正在工作的照片，这是一处被称为日喀则市的地方。图片来源为一张获得的手持视频截图。图片由西藏消防与救援/手头视频/路透社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，在中国藏族自治区日喀则市大地震后的废墟中，救援人员正在翻找废墟。图片来源为一张获得的手持视频截图。图片由西藏消防与救援/手头视频/路透社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏和尼泊尔的强震" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震期间人们从房子中跑出来。照片来源：路透社/摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，在中国藏族自治区日喀则市勒子县大地震后的街道上，一辆受损汽车横躺在废墟中。来自社交媒体的视频截图。社交媒体/通过路透社发布&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏和尼泊尔的强震" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震发生时人们从房子中跑出来。路透社/摄 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，中国藏族自治区日喀则市勒子县，地震后附近受损房产附近的废墟。来自社交媒体视频截图。社交媒体/路透社发布。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏强震，接近尼泊尔，致至少53人死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;所示地震发生地的地图。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着父亲的兴趣重新浮现，特朗普 Jr. 计划访问格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普 Jr.预计将于周二访问格陵兰，其父亲、美国当选总统唐纳德·特朗普再次表达了对控制这个广大北极岛屿的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛的常任外交秘书米宁瓜·克里斯特向路透社表示，此访为私人访问，没有安排与格陵兰政府代表会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未接到有关他行程性质的通知，因此这将是一次私人访问。”克里斯特补充道，预计特朗普 Jr.将在格林尼治标准时间13:00左右抵达，并停留大约四到五个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此次行程的消息来源告诉路透社，特朗普 Jr.计划进行为期一天的访问，拍摄播客视频内容，不会与任何政府官员或政治人物会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰是丹麦的一个自治领地，人口约为5.7万人，拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但开发进展缓慢，经济仍然依赖渔业和丹麦提供的年度补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰的首都努.copy克近距离上位于纽约，而丹麦的首都哥本哈根则更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是开放的，欢迎所有希望来访的人士。”外交事务部在一份声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日就职的当选总统特朗普表示，他和他的儿子以及不同的代表将前往“一些最壮丽的区域和景观”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体平台真相社交上，特朗普称赞了这个岛屿，并承诺“让格陵兰重新伟大起来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是一个令人难以置信的地方，如果有一天它成为我们国家的一部分，人们将受益匪浅。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年至2021年期间，特朗普曾表示有意购买格陵兰，但在任何对话开始之前，后者及其丹麦当局就进行了公开拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，格陵兰总理穆特·埃杰德在新年致辞中进一步推动了与丹麦的独立运动，希望能摆脱“殖民主义的束缚”，塑造自己的未来。不过他没有提到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议会议员、格陵兰裔的阿雅·化学奈茨表示，美国接管的想法应当被坚决拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想成为特朗普扩大帝国梦想中的棋子，包括让我们的国家成为其中的一部分。”她写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周前，特朗普在真相社交上表示：“所有权和控制权格陵兰岛是绝对必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AmericaFest 2024 conference sponsored by conservative group Turning Point in Phoenix" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q72ORBDCCVK5LFT7QKUG56UCN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;特朗普 Jr.参加由保守派组织 Turning Point 宣传的美国庆典活动 AmericaFest 2024 的旧金山凤凰城会议，2024年12月19日。路透社/陈义·奥尔/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指责俄罗斯资助苏丹战事双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国指责俄罗斯支持苏丹冲突中的双方，这似乎表明美国此前关于俄罗斯在冲突中摇摆以实现其政治目标的说法有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场冲突于2023年4月爆发，背景是苏丹武装部队与准军事快速支援部队（RSF）之间的权力争夺，威胁了即将进行的向民选统治过渡的进程。冲突引发了世界上最大的难民和饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一份联合国安理会提出的决议草案，该决议要求冲突双方立即停火并确保人道主义援助物资的供应。该决议草案得到了其余14个安理会成员的赞同票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·汤姆森格林菲尔德在周一向安理会表示：“俄罗斯选择了阻挠：它在投票时对自己的选民构成威胁，并同时资助冲突双方——是的，就是这样：双方。”她未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求进一步阐述时，美国常驻联合国新闻中心发言人表示，美国意识到俄罗斯对苏丹黄金贸易的“持续兴趣”，并谴责任何对冲突双方的支持——无论是通过非法黄金交易还是提供军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，苏丹当局与受制裁的俄罗斯实体和个人的黄金矿业合作可能会对苏丹的长远利益和苏丹人民结束战争的期望产生不利影响，”美国常驻联合国新闻中心发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国副代表德米特里·波利扬斯基回应称：“我们遗憾，美国试图以自己的标准来评判其他世界强国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利扬斯基说：“很明显，在美国同事不惜一切代价维护的‘美国和平’时期，与其他国家的关系只建立在其剥削和旨在美国 enrichment 的犯罪阴谋上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班泽亚拒绝了西方国家及其媒体所传播的莫斯科在冲突中采取摇摆态度以从中获利的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她所说的可能是她作为世界机构代表的最后一场会议上，汤姆森格林菲尔德情绪激动地发言，回顾了她四年任期中对苏丹危机的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我感到失望，我们所有人本可以做得更多，但仍然充满希望，”她说。“希望桌面上的各位代表，这位已成为朋友的同事，能够继续履行这一神圣的使命，担起这一最终的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统乔·拜登任命了汤姆森格林菲尔德。唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接替拜登。&lt;/p&gt;
   
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名流离失所的妇女坐在一所改成避难所的学校外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名流离失所的妇女坐在一所改成避难所的学校外，地点是苏丹港口城市普尔苏丹，2024年8月29日。路透社/阿布德穆罕默德·易沙/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>贸易商称，中国山东港口集团将美国制裁的油轮列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国山东港口集团于周一发布通知，禁止被列入制裁名单的美国油轮进入其港口网络，据三位交易商透露，此举可能限制被列入黑名单的油轮在中国东部沿海的主要能源终端入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通知由两名交易商向路透社分享，并得到第三名交易商的确认，禁止港口停靠、卸载或为美国财政部外国资产控制办公室（Office of Foreign Assets Control, OFAC）管理的制裁船舶提供船务服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团管理着中国东部沿海的主要港口，包括青岛、日照、烟台等重要的制裁油品进口终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于路透社的电话采访，山东港口集团未予回复。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国国会确认特朗普胜选，哈里斯主持</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会在民主党和副总统卡玛拉·哈里斯的主持下，于周一正式确认了共和党总统当选人唐纳德·特朗普的胜选。这一仪式为特朗普两周后的就职典礼铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一四年一次的仪式进行得十分顺利，与四年前形成了鲜明对比——当时，一伙支持特朗普的人士袭击了美国国会大楼，企图阻止认证特朗普2020年大选输给民主党内总统乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称，他2020年的失败是由于广泛的欺诈行为，并在整个2024年竞选期间都警告说，他同样担心类似问题，直到11月5日在与哈里斯的对决中失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯作为副总统，在其主持的参议院议长职务中，逐州唱票。她在公共活动中的微笑和乐观态度被广为人知，当天她以稳重的姿态，双手交叉站在讲坛上，亲手递交了各州的选举人票证书，包括特朗普的证书和个人证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天显然是一个重要日子，它标志着一项美国人应不言而喻的常态：和平权力交接是我们民主制度最重要的支柱之一。”卡玛拉·哈里斯在国会大厦对记者说道：“我坚信，美国民主越强，我们捍卫它的意愿就越强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜选。2001年，当时的副总统阿尔·戈尔在与乔治·W·布什法律诉讼激烈失败后，也履行了同样的职责，最终导致布什成为胜选者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众议院议事厅内，JD·范斯参议员的副总统胜选也得到了哈里斯的认证。当范斯的选举人票总数被宣布时，他站起来向议事厅内的议员们挥手致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国国会今天正式认证了我们伟大的选举胜利——这是历史上的一个重要时刻。#MAGA！”特朗普早在星期一就发文于社交媒体平台Truth Social。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全国首都华盛顿市遭受冬季风暴的侵袭，降雪6英寸（约15厘米）导致交通混乱，认证过程仍顺利进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的认证结果支持了初步的发现，特朗普赢得了312张选举人票，而哈里斯获得了226张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人在11月的选举中获得了众议院的多数席位，并在参议院保持微弱优势，这为特朗普实施减税计划和打击非法移民的议程提供了必要的党派支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人在周一并没有阻止对特朗普胜选的认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须重新承诺守护美国的民主制度。”众议院第二号人物凯瑟琳·克拉克在早些时候发表的声明中说：“作为当选的领导人，我们对宪法的忠诚必须是第一位的。我们在这里是为了遵守人民的意愿和法律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认证仪式期间和之后，国会大厦内外的安全措施进一步加强，并将一直维持到特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会大厦周围搭起了数百码远的金属围栏，仅通过由穿制服的警察看守的检查站才可进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停有黑色警车的车队并肩排列，由10轮的巴尔的摩警方机动指挥中心开道。纽约警方也增援巡逻，并在该区域进行巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内部，额外的身穿制服的美国国会警察增加了进入众议院和参议院议事厅的入口和地下隧道的身份证件检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，他计划赦免至少1,500多名参与2021年1月6日袭击国会大厦的人员。当时，一群暴徒与警察发生冲突，强行破门而入，并大喊“处死迈克·彭斯”，这是一场企图阻止国会认证拜登胜选的失败行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年的国会大厦冲突中，骚乱分子突破警察路障，打伤约140名警察，并造成超过280万美元的损失。多名与抗议者交火的警察在随后几周内死亡，其中一些死于自杀。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋同意展期支付拖欠巴基斯坦的2亿美元款项</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国已同意将本月到期的20亿美元款项延期支付，巴基斯坦总理鞋巴兹·谢里夫在周二的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里夫称，他在上周访问巴基斯坦期间，与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎伊德·阿勒纳哈扬会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一对一的会面中，他提到有20亿美元的还款到期，我们将延长这项还款期。”谢里夫在电视新闻发布会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求阿联酋投资几个十亿美元级别的关键项目，这将很有帮助。”谢里夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他表示阿联酋对此项投资持坚定承诺，两国间共享兄弟般的友谊。”谢里夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获取外部融资一直是国际货币基金组织（IMF）批准对财政困境的国家提供救助协议的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF对巴基斯坦70亿美元、为期37个月贷款计划的下一次审查预计将于二月进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦3.5万亿美元的经济体长期以来一直受到经济起伏的困扰，自1958年以来，该国已经收到了23次来自IMF的救助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</guid></item><item><title>叙利亚将从卡塔尔和土耳其接收发电船</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;叙利亚&lt;/a&gt;将从土耳其和卡塔尔获得两艘发电船，以增强战乱和基础设施损毁期间受到冲击的电力供应，叙利亚国家通讯社萨那援引官员的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国家电力输送与分配总局局长卡里德·阿布·达伊告诉萨那，这两艘船将提供总计800兆瓦的电力，但未说明具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前任政府统治期间，发电和转换站以及输电线路的损坏非常严重，我们正寻求修复这些设备以传输能源。”阿布·达伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他没有说明两艘船只何时到达叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/"&gt;美国&lt;/a&gt;周一宣布了一项制裁豁免措施，允许在阿萨德政府结束后六个月内与叙利亚执政机构进行交易，旨在增加人道主义援助流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该豁免措施批准在2025年7月7日之前进行部分能源交易和个人汇款。美国没有撤除任何制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚遭受严重的电力短缺，大多数地区每日供电时间仅2至3小时。看护政府表示，其目标是在两个月内将供电时间提高到每天8小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚大马士革郊区科斯瓦赫的电线杆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEUP536UIRMONKRUSQEOOQY2NQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;叙利亚大马士革郊区科斯瓦赫地区的电线杆，拍摄于2021年9月8日。路透社/Yamam al Shaar/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停火协议过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在乔·拜登总统离任前，为加沙停火做最后努力。此前，哈马斯一名官员告诉路透社，该组织已将34名人质列为首批释放对象，作为停火协议的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在韩国的新闻发布会上表示：“我们非常希望在未来两周内达成停火协议，这是我们在职期间剩余的时间。”当被问及是否即将达成停火协议时，他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列已派遣一组中层官员前往卡塔尔进行调解， 调解人为卡塔尔和埃及官员。有部分阿拉伯媒体报道称，摩萨德情报负责人戴维·巴纳亚纳可能也将参与其中。但以色列总理办公室未作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方距离达成协议仍不明朗，尽管有少数积极的迹象，但关键诉求并未做出任何调整。阻止过去一年一直持续的停火的主要障碍仍未解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选美国总统唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日他就职前没有释放被哈马斯扣押的人质，中东地区将面临“地狱般的后果”。这一日期现在被地区内视为达成停火协议的时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加沙卫生部门的报告，以色列对加沙的攻击导致近4.6万人伤亡。此次攻击发生在2023年10月，当时哈马斯武装人员进入以色列领土，造成1200多人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，仍有100多名人质被扣留在加沙，哈马斯表示除非达成包括结束战争和以色列撤军的协议，否则不会释放这些人质。而以色列坚持称，在所有人质获释之前，它不会停止攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯一名官员告诉路透社，已将34名人质列在一份数前提交给以色列的名单上，可作为停火初期释放在名单上的人质。所列的人质包括女士兵、老年人、女性和未成年平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理贝内特办公室表示，自7月以来，以色列已将该名单交给卡塔尔调解人，但至今未获哈马斯关于名单上人质是否存活的确认或反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对其中一名列在名单上的遇难者迈克尔·莱维来说，这份名单并没能带来慰藉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这份名单和最近关于协议的每种传言都没什么区别，”他对路透社说。“只要我的弟弟不在，人质没有获释回到以色列，就只是传言而已。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队最近数周加强了攻击力度，24小时内至少导致加沙境内48人丧生、75人受伤，根据加沙卫生部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严寒天气持续影响成千上万疏散至临时庇护所的民众，官员表示一名35天大的婴儿因寒冷天气而死，这是过去两周内的第八起寒冷相关死亡案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中部加沙地带纳西拉特的阿瓦达医院，官员报告称卡塔尔空军对一个为流离失所家庭提供庇护的学校 compound 发起空袭，导致至少40人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以色列军方声称哈马斯已经基本被摧毁，但其武装分子仍然在加沙废墟中顽强抵抗，加沙地区在数月的轰炸中几乎化为废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙地区严重受伤，三个劫持自加沙的火箭发射后到达附近以色列城市斯德罗特的一座建筑，但未造成人员伤亡。以色列警方称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界粮食计划署表示，以色列军队开枪袭击其一辆从中部加沙前往北部加沙市运送物资的车队。目前，以色列军事并未就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，以色列占领的约旦河西岸，自加沙战争以来暴力事件激增，枪手在一个靠近希杜姆定居点的车内和一辆巴士上开火，造成三人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="阿德尔瓦拉县中心地段被以色列袭击身亡的巴勒斯坦人的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众抬着在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人的棺木，在加沙中部阿德尔瓦拉县的阿克萨烈士医院，参加持续冲突期间的葬礼，2025年1月6日。路透社/拉德汗·亚布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在韩国平泽的乌山空军基地登机前夕挥手致意，2025年1月6日。莱·金曼/路透社照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>西部俄罗斯战事仍在进行，莫斯科报告称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯方面周一表示，其部队在乌克兰东部取得重要进展，同时继续抵御来自西部罗斯托夫州库尔斯克地区的乌克兰新攻势，在后者持续激烈战斗的第二天取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队占领了库拉霍夫镇，该镇位于乌克兰物流枢纽波克罗夫斯克南方32公里处，波克罗夫斯克是俄罗斯军队已经进攻数月的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基称，在过去五个月的战斗中，莫斯科遭受重大损失，伤亡达到约15,000人。他没有提及库拉霍夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，控制库拉霍夫将有助于部队加速推进到顿巴斯地区。同时，它还声称占领了与波克罗夫斯克相距5英里（约8公里）的达森斯科村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事力量的发言人弗拉基米尔·特罗胡波夫对路透社表示，截至周一早晨，基辅部队仍在库拉霍夫与俄罗斯军队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事总参谋部的晚间报告称，俄罗斯军队对库拉霍夫周围的乌克兰阵地发起了25次攻击，但未提及该镇控制权的转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上的乌克兰博主称，士兵们一直承受着多管火箭弹和制导炸弹的持续攻击。有报道称，库拉霍夫已经“实际上失去控制”。根据乌克兰监控组织DeepState利用公开信息绘制的前线地图，大部分库拉霍夫仍由俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正试图在1月20日美国总统特朗普入主白宫前改善战场态势，特朗普曾承诺尽快结束已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在过去五个月的战斗中主要成就在于占领并保持了罗斯托夫州内可以成为和平谈判筹码的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰尚未透露周日在库尔斯克地区发起的攻势详情，但一位高级乌国官员表示，俄罗斯“得到了其所应得的东西”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在夜间视频讲话中，泽连斯基称乌军已在库尔斯克建立缓冲区，并在该地区重创敌军，阻止了莫斯科在东线关键区域部署部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次库尔斯克行动中，敌军在这条战线已经损失3.8万人，其中将近1.5万人的损失无法挽回，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，乌克兰的进攻已被挫败，主要部队在 berriesd 小镇附近遭破坏，该地靠近通往库尔斯克市的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯一位高级指挥官表示，另一次攻击即将来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们发现敌军装备正在另一个方向集中，顺其自然，我们推测他们会攻击这个方向。目前我不会透露具体在何处，”俄罗斯车臣战斗部的指挥官阿卜迪林少将称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯坦·加迪认为，乌克兰试图尽可能长时间地维持其在库尔斯克的战果，尽管俄罗斯继续向顿巴斯地区深入推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有看到乌克兰此次进攻行动的主要攻势，”他告诉路透社，“实际上讲的是一连和营级别的攻势，迄今为止取得的进展相当有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充道，目前尚不清楚基辅部队是否能开辟另一条进攻路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰和西方评估，约有11,000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在库尔斯克地区支援莫斯科部队。俄罗斯既未确认也未否认其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，已有超过1,000名朝鲜军人在库尔斯克战区伤亡。路透社无法进入库尔斯克战区，无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的攻势，美国、英国和欧盟都重申支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权利自卫，根据国际法，这种权利不仅限于其领地内，”欧盟外交政策负责人卡雅·卡拉斯在向路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科在对乌克兰的非法战争中，包括从库尔斯克地区发起的多次攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国国务院发言人周日表示：“我们致力于让乌克兰处于战场的最强作战位置，包括迅速提供安全援助，并利用国会授权的所有可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库尔斯克地区顿巴斯地区的库拉霍夫镇举起一面俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉霍夫镇，乌克兰顿巴斯地区举起俄罗斯国旗，这张照片来源于2025年1月5日由路透社从社交媒体视频中获得的截图。社交媒体/路透&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库计斯克地区顿巴斯地区的库拉霍夫镇举起一面俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉霍夫镇，乌克兰顿巴斯地区举起俄罗斯国旗，这张照片来源于2025年1月5日由路透社从社交媒体视频中获得的截图。社交媒体/路透&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多将在任职九年后的总理任期内辞职，指责是党内纷争所致。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在周一表示，他将在未来几个月内卸任，以应对立法者因自由党在选举民调中的表现不佳而施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位相对低调的特鲁多，是全球最显眼的进步派领导人之一，在一次记者招待会上宣布，他将继续担任总理和自由党领袖，直到党内选出新的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中应享有真正的选择，很明显，如果我必须参与内部斗争，我就不再是最佳选择。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布，国会将于3月24日中止，即休会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着最早也要到5月才能举行大选，特鲁多将在一段时期内继续处理特朗普政府上任后美国可能实施的“重创性关税”问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次大选必须在10月20日前举行。民调显示，选民对高物价和缺乏负担得起的住房感到愤怒，无论谁领导自由党，而反对党保守党无疑将取得压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，不满的自由党立法成员公开要求特鲁多辞职。特鲁多的财政部长辞职并指责他使用“政治噱头”来赢得选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是一个害怕战斗的人，特别是在这样的战斗中尤为如此。”气温降至零下15摄氏度（5华氏度）时，特鲁多对记者们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我一直被对加拿大的爱所驱使，而很明显，鉴于内部斗争，我无法成为带领自由党进入下一次选举的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多于2015年11月上任，提出了富有希望和“阳光政策”的信息，赢得连任两次，成为加拿大任期最长的总理之一，并因其重视性别平等政策而受到进步派的赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着COVID结束后食品和住房价格的上涨，特鲁多的受欢迎程度在两年前开始下降，并未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日发布的益普索加拿大民调显示，保守党在坚定选民中的支持率为45%，而自由党和左倾的新民主党各占20%。这种结果将意味着保守党可能取得巨大的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会原定于1月27日恢复，反对党表示将尽快推翻特鲁多的小多数政府。但由于议会仅在3月24日恢复，最早也需要到5月才能提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多要求自由党启动领导层竞选，但未说明过程时间。新党领袖将成为总理，并带领自由党进入下一届选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;益普索民调总裁Shachi Kurl表示，尽管新领导人可能阻止选民流失，但自由党仍在困境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种疲劳感很明显。这是政府的第十个年头，总有一天牛奶会变质。”Kurl在电话采访中表示，“我认为牛奶已经变酸了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中止议会允许自由党在无需担心大选干扰的情况下选定领导人，但此举仍可能让自由党选民感到不满。卡尔顿大学的宪法专家菲利普·拉加塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为人们已经准备好进行选举。他们希望前进——这只是推迟了它。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自由党的内斗，商界团体和加拿大10个省的省长都表现出了担忧，他们表示渥太华必须专注于可能由特朗普政府实施的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大需要在关键时刻展示稳定的实力，联邦政府必须尽快向加拿大人解释他们将如何避免可能造成毁灭性影响的贸易关税。”安大略省省长道格·福特表示，该省目前人口最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多此前一直能够抵御立法成员对选举民调中表现不佳和失去安全选区的担忧。但他自去年12月试图降低财政部长克里斯蒂娜·弗里兰的职务后，要求辞职的呼声越来越高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰无奈辞职，并撰写了一封信指责特鲁多使用“政治噱头”而不是专注于国家的最佳利益。弗里兰和前央行行长Marc Carney都是角逐特鲁多继任者的候选人，两人均短时间发表了感谢特鲁多为国家服务的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大保守党由皮埃尔·波利耶夫领导。波利耶夫是一名资深政客，2022年初因其支持反对COVID-19疫苗接种令的卡车司机而广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当无力拯救就业岗位并因权力斗争而互相争斗的自由党焦头烂额时，国家正陷入失控。”波利耶夫表示，重复呼吁立即举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在《真实社交》上回应了特鲁多的声明，重复了之前的观点，称加拿大将成为美国第51个州才能从中受益，并抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能再忍受巨大的贸易赤字和补贴了。特鲁多知道这一点，并宣布辞职，”他在《真实社交》上表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算卸任自由党党魁和总理职务，他将留任至新领导人被选出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华伊德鲁奇官邸会见记者，宣布他打算卸任自由党领袖和总理职务，但他将留任直至选出新的领导人，2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算卸任自由党党魁职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华伊德鲁奇官邸会见记者，宣布他打算卸任自由党领袖职务，但他将留任直至选出新的领导人，2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算卸任自由党领袖, Triumph Carney在渥太华伊德鲁奇官邸会见记者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华伊德鲁奇官邸会见记者，宣布他打算卸任自由党领袖职务，但他将留任直至选出新的领导人，2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普辞职后加拿大财政部部长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华举行自由党的年终派对，当时财政部部长克里斯蒂娜·弗里兰出人意料地辞职，2024年12月17日。路透社/卡洛斯·奥斯奥里/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>