<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 08:46:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月被另一名囚犯袭击后，在魁北克的一所监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判处终身监禁，罪名是他杀害了吸毒者和卖淫女，并在其位于不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的猪场残忍处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了6名妇女，其中部分遗体在靠近温哥华的荒弃物业中被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤销了针对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内死亡。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名嫌疑人的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华东点街区这一长期贫困、毒品泛滥的地区，共计超过60名妇女在此失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约25公里外的多伦多市中心附近，共发现了33名女子的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的一本书在亚马逊网站上架仅几小时内就被下架。当时有媒体报导称，杀手里昂承认自己无罪，并声称是警察陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省庞克丽特湖的家中。路透社/加拿大全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲全国大会党（ANC）的选举结果自种族隔离时代结束以来表现最差后，其领导力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站统计数据显示，ANC得票率低于42%，与2019年上一次选举中的57.5%相比显著下降，这是该党时隔30年首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败意味着，曾任纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党协商结成联合政府或其他形式的合作方案。这可能要求其做出政策妥协或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但他党内的一些高级官员表示支持他连任，并且分析人士认为党内暂时没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选，”非洲开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举前的一项民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系纷争可能会使他免受反对团体的围攻更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布评论，届时将公布初步最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个调查小组的报告指认称，拉马福萨可能在农场中发现的一笔现金暗箱操作中犯有不当行为。但拉马福萨否认与此相关的不当行为，并且当年晚些时候赢得了ANC领导人连任的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民因高失业率、犯罪现象和电力短缺等问题对ANC的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，他承诺清洁党内的形象并重振经济，这是在他前任雅各布·祖马在九年内因丑闻、贪污和经济衰退后带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的初期热情仅持续了一年多时间便迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，党内高层官员的丑闻持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持，祖马领导的新政党Umkonto we Sizwe取得了超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC来了个`=马塞勒斯(`checkmate)。“政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“`你不能输给选举，还奢望一切正常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其拖延执行关键改革以避免加剧党内裂痕的争议受到了批评，与他作为工会领袖时的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的妥协技巧和他在推动南非成为所谓的“全球南方”国家的倡导者角色，这包括一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定，以色列必须停止对其加沙市拉法的军事袭击。但以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他未能为南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，拉马福萨承诺“做得更好”，有数万人聚集在索韦托足球场的选民们参加集会，许多人在他尚未结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计将于2025年制定完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击全球性流行病的全球协议的会谈将在2025年之前完成，如果可能的话，会更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病暴发前后加强协作的协议进行了谈判，这主要是为了应对COVID-19期间认可的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗分享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在达成一项更新现有法律约束性卫生规则的平行协议方面仍取得了一定进展，这些规则统称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“大流行病紧急状态”这一类别，适用于最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的这些历史性决定展示了成员国共同保护本国人民、也保护世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共有的风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希斯·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们迈进了一步，将对各国负责，加强措施以在威胁到美国国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，修订全球卫生规则旨在为对抗COVID-19后新出现的病原体增强全球防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近，《天下新闻图片》/路透社/丹尼斯·巴利波斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在 guilty verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一群摄像机发表讲话，他的话语既适合作为他的法律斗争，也适合作为政治斗争的宣言：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付所谓成人电影明星封口费而涉及34项指控罪名成立的一天后，共和党总统候选人列出了一系列对手和抱怨，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔钦“不正直的”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”及其在11月5日选举的对手。他猛烈批评那些在他涉嫌封口费案中作证作证的人、那些投票指控他弹劾案的国会议员——他甚至在演讲时重复了集会上的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战视为超过他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常穿插幽默，但在新闻发布会上，这一场演讲大部分却是沉郁的。他在新闻发布会上只持有一页小的提纲。结束时，他没有回答任何问题便迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其认为敢于暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两位主要候选人都视对方是对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论描绘为他不符合担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失意的唐纳德·特朗普对其个人怨言的狂乱言语，并对美国司法系统撒谎，这使所有在场观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者之中有很大一部分人将纽约的裁决视为准入司法红灯，他们在周四向特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队说这是他一天的最高记录，打破了共和党人使用的WinRed平台上的数字募捐记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款少于拜登，但他的竞选团队试图在周五保持这一节奏，发布了一系列预示的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控应当从未提出，陪审团在人口民主党占多数的曼哈顿的选择受到污染，法官是有偏见的——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便发动了攻防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副总管克里斯·拉克薇特塔对一个在全国大学生共和团组织在社交媒体平台上发布的内容进行了嘲讽，该组织表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁股一样，每个人都有。”拉克薇特塔发推文写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国民众“不要因更多有毒党派性而浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了这次竞选。”拉克薇特塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民的采访表明，特朗普的定罪正在使其一些支持者在11月犹豫是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在特朗普与拜登的再次交锋中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都与特朗普本人的声音相似，称这一审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，旨在伤害他，尽可能多地使他在竞选活动中缺位。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们可以用同样的方式对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他因2016年伪造商业文件以掩盖向成人电影明星‘风暴’·丹尼尔斯支付封口费而接受的刑事审判宣读了有罪裁决之后的当天。 路透社/布鲁斯·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决策中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是两国延续两年多的战争中的一个小小但重要的进步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。政府担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他美国对基辅的高精尖武器禁运规则相契合，这些禁令也在不断瓦解，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行严格限制。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境方向攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线乌克兰人员使用美制高机动火箭炮（HIMARS）发射带有制导多重火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利，可以直接对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未固守阵地前促使他们撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全研究院研究学者米科拉·比莱斯科夫表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅重新分配在东部顿巴斯地区前线部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将面临被动，不得不重新考虑他们对进入哈尔科夫地区的攻击行动所采取的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全主管杰克·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，明确讲述乌克兰旨在使用美制武器跨越边境攻击目标的想法。该官员未透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀和布朗共同提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据这名官员表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全的情况下反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似的举措&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;报道链接&lt;/a&gt;】&lt;/sup&gt;，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究中心欧洲项目高级研究员罗布·里奇认为，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内使用武器的禁令，这为他们在哈尔科夫地区发动攻击提供了安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其火炮和防空系统、电子战和指挥控制设施，具有一定的安全庇护所。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为，单独一项决定短期内不太可能明显改变前线上战场的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅度改变前线的移动，但这会使俄罗斯继续进行类似跨境行动变得更加困难。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队在哈尔科夫方向的持续进攻投入不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量从东北方向对哈科夫构成重大威胁。”他指出，“要达到这一点，他们需要在东部战场区域大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再度强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月进一步扩大其在俄罗斯其他地区的使用美制武器的能力，特别是在过去一年失去战场优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，就在华盛顿宣布政策转向的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内纵深目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际研究中心学者的马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但它是一个进步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求进一步采取行动：对更广范围的目标进行打击——这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大允许打击俄罗斯其他地区的目标政策，但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续继续我们所进行的工作，即根据需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边受损建筑的废弃现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 50%; height: auto; display: block; margin: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫以北约马拉达尼柳卡村的儿童与青年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击重创后，消防员在该地工作。REUTERS/瓦伦丁·奥格里琴科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商坚持控制扩产支出的承诺，预计这将使全球最大的原油生产国在2024年的增产步伐放缓，也可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩油革命和技术创新大幅提高产量，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出预期，同比增长超百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，OPEC+及其盟友去年加深了产量削减，以补偿包括美国在内的非OPEC产油国的产量上升。目前，OPEC+的减产总额约为586万桶/日，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论消息来源表示，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，寻求将部分减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划在周日会议中讨论供应政策，美国产量的增长仍在推动非OPEC+产油国的产量增加，但与2023年相比，增长带来的威胁将相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC对该国原油和凝析油产量增长预测的30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受到关注的预测者，且均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，并预计OPEC原油的需求量将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田专家和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步上升，尽管当前油价处于高位。”&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与更为平坦的钻井增长趋势保持一致。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国油田钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有增长这么快的意愿。”&lt;/q&gt;标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的生产商在过去几年中在增长方面的支出相对有限，迫于投资者的压力，在没有节制的支出推动了2010年代页岩油行业高速发展但利润有限的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，这些生产商目前在行业合并潮中被卷入，并通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多油井生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“随着最近一波行业整合，尽管出现了整合浪潮，但预计当前的油价将持续推动美国总体石油产量的温和增长，同时钻井和完井效率的稳定改进将持续下去。”&lt;/q&gt;来自得克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司则预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿减产延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份宣布，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”&lt;/q&gt;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum公司拥有权益的钻井平台操作室从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于温克附近的德克萨斯Permian盆地Oasis Petroleum公司拥有的钻井平台操作室，从控制室俯瞰。2018年8月22日 路透/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚扎姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过其导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）任上的项目，后者因其在贫困人口中的高人气推动了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一位气候科学家及墨西哥城前市长，得票率在 58.3% 至 60.7% 之间，根据墨西哥选举委员会进行的快速计票，她有望成为墨西哥民主史上得票率最高的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院有望获得三分之二以上的超多数席位，这将使联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;斯科希特尔·加尔韦兹（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt; 在初步计票结果中得票在 26.6% 至 28.6% 之间，最终承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特德尔（Edelmira Montiel）激动地说，她是墨西哥最小州塔拉 depleted 州的 Sheinbaum 支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至不能投票，有时就算能投票，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这样的情况已经改变，我得以见证这一切，”蒙特德尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的竞选之路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺与继承的庞大预算赤字和低经济增长率之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，Sheinbaum 对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全措施，但对此几乎未进行详细说明。此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，超过 38 名候选人在此前被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士称，有组织犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间不断发展并扩展其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的选举还发生了普埃布拉州选区警察局人员遇害的悲剧。担任总统期间，洛佩斯奥夫拉多尔的任期是墨现代史上最致命的，共导致超过 18.5 万人死亡，尽管谋杀率已逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非承诺在改善执法和降低有罪不罚率方面进行变革性投资，否则 Sheinbaum 很可能难以实现总体安全水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新任总统的挑战之一是与美国就大批移民穿越墨西哥前往美国进行艰难的谈判，以及关于打击毒品走私的合作，特别是在美国芬太尼危机日益严峻的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统竞选将迎来唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国轿车征收 100% 关税，并表示将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商回迁，以顺应将供应链更接近主要市场这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须处理墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，该公司连续二十年产量下滑，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能成为一个无止境的黑洞，投入公共资金公司亦无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔巴托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们需要重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍、减少贫困、监督汇率加强和失业率降低作为重大成功，使得他在民众中备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥正面临庞大赤字和预计到 2025 年中央银行预计经济增长仅为 1.5%，实现这一目标将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次投票转变为对他的政治议程的全民公投，试图通过要求 Sheinbaum 宣称自己不会成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”来影响选民看法，虽然她承诺继续执行许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策曾帮助墨西哥最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum 向洛佩斯奥夫拉多尔表示感谢，称他是一位独特的人物，使国家总体上变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种批评背后部分原因是性别的原因，人们难以相信一位女性会自主做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实在难以置信人们相信她将被洛佩斯奥夫拉多尔所控制无法自己做决定，”她指出。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出新一轮加沙停火，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是解决冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。” 拜登说，他正面临连任期间的政治压力，需停止加沙冲突，这场冲突至今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的侵入以及对其政府内部和国际上在加沙死亡事件和人质继续被俘情形下所承受的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还是一天前美国民主党总统候选人、拜登的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪后提出，两候选人形成的对比格外鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议共分为三个阶段，前两个阶段与之前的提议有所不同，因停火将持续到各方完成所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换；巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车入境带来人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停火将在谈判继续进行期间持续保持”。总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列呼吁进行“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续下去，有些甚至在政府联盟中，他们已明确表示他们想占领加沙，想继续战斗许多年，而人质对他们来说不是一个优先事项。然而我已经要求以色列领导层支持这项协议，不管面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身支持以色列的人，作为美国有史以来唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为一位刚刚派遣美国部队直接保卫遭到伊朗袭击的以色列的人，我恳请大家退一步，思考如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列现在能够提出这项新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的路线图。这是一份详细的四页半的协议，经过详细谈判，现在摆在桌上的是一份通往解决过程尽头的终局协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众进行游说的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主持人口头介绍人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于此提议成功的概率高于之前的提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然也不容忽视，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向了”反对以色列，苏里说，这可能导致以色列民众也希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案包括交换加沙的生病、年长和受伤的人质以换取六周停火，该停火可以延长以允许更多援助送入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议上个月因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久终止战争而瓦解，同时以色列还在加沙南部城市拉法加大了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它将不参与更多的谈判，但准备好达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的有加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国防止向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已被折磨得彻底绝望。” 拜登说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列袭击针对哈马斯所致……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36280人死亡。根据以色列数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈附近的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中被摧毁的，2024年6月12日。REUTERS/阿拉·闭萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，在此平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。分析师警告称，这一复杂计划为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场风险偏好的另一项最新迹象。随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引超过1880亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，他公司发明了重质押，用于扩展传统的加密货币质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。所有者将他们的加密货币代币，如以太币，作为验证过程的一部分，将其锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表他们已质押的加密货币的新代币。重质押使代币所有者可以再次质押这些新代币，用于不同的区块链基础程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚未成熟，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，这可能导致借贷循环的失控。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押物时，这都不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供方Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以在同一时间内赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项风险举措，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以在不售出的情况下产生高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于未来奖励的预期或名为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其自行创建的代币EIGEN。用户希望EIGEN将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，这被称为‘非常非常投机的免费钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预购，期待获得某种奖励，但不知道是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳纳去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首个由学生设计的小卫星团队成员，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意向质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是诱使更多基于加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能带有“隐性风险”——如果重质押代币用于加密借贷，市场下跌时可能会出现被迫平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用于抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场造成明显的威胁。”标准普尔全球评级数字化资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正日益与主流金融市场相连，重质押越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其客户资产已进行质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示了加密货币比特币的代表"src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示了加密货币比特币的代表，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示中的以太坊代表放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>