<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 09:53:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱内被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年在卑诗省温哥华附近的猪场，被定罪杀害毒瘾者和卖淫女，并碎尸。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性被害案被定罪，六名被害者部分遗体在其位于温哥华郊外的破败房产被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被另一名狱友袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省及全国范围内对社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过10年的时间里从温哥华市区贫困的毒品泛滥的东温哥华区消失的女性，直至2002年初逮捕皮克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在航拍区中魁北克市附近的港口库克洛姆，警方找到33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书在上市几小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书里，这名连环杀手表示自己是清白的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视摄像文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的电视摄像照片，在他位于港口库克洛姆的家中。路透社/加拿大电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非洲国家大会（ANC）党在最近选举中遭遇自种族隔离制度结束以来最糟糕的结果后，权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举时的57.5%显著下降，这是过去30年首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组阁或达成其他形式的合作，以继续执政。这可能要求ANC做出政策妥协或让步重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他继续任职，分析师认为没有现成的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的人选能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒博士说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中支持率最高的政治人物，而在ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日宣布完整初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾经悬而未决，因为在2022年的一份调查报告中，他可能因藏在家具内的现金一案而被发现存在不当行为。虽然拉马福萨否认了这一指控，称其为“农场门”，但当年他仍然赢得了新一届五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对于高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时，承诺整治党内的不良风气并提振经济，那是在他的前任雅各布·祖马九年的任期丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一波乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员依然卷入腐败漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的政治对手祖马，他支持了新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘎说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能丢掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评对于关键改革有所拖延，这似乎是为了避免进一步恶化党内的裂痕——而与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他作为“全球南方”代言人对南非的推动作用，“全球南方”是指一批低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，他呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法官判决以色列必须停止对加沙城市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的大选最后一场宣传活动上，拉马福萨承诺要“做得更好”，当时数万支持者聚集在索韦托的足球场上。许多人在他演讲尚未结束时便离开了。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。图/Bloomberg/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一个更好的应对全球流行病对策的全球协议将力争在2025年前完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经就此类协议进行了两年的谈判，旨在在流行病之前和期间增加合作，这是对新冠肺炎期间明确认识到的失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成一项协议，但在富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧加剧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），包括对于最显著和全球威胁最大的健康危机的新类别“流行病紧急情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自身和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的愿望，”WHO总干事特德ros阿德hanom盖布约斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强防止疫情爆发之前对美国民众及其安全构成威胁的措施，”美国卫生与人类服务部（HHS）部长贾维德·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，对全球卫生规则的修改旨在提升全球抵御新病原体的能力，因为在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，需要加强防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: 该图片为示意图。图像中显示的是瑞士日内瓦WHO总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利伯斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为乌克兰两年战场冲突中的一个重要但细微的进展，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前美国对基辅提供的高端武器的其他种种限制相符，包括先进的美国战斗机和远程火控导弹，这些限制也已逐渐松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队或准备对其进行攻击的部队，这些部队正从边界对面发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统导弹（GMLRS）和其他武器的“绿灯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎稳阵脚前将其赶走，”基辅国立研究所战略研究所研究员米科拉·比莱斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格姆表示，拜登的决定将减少基辅因在东顿巴斯战场的关键阵地调兵而面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将不得不适应新的态势，重新审视他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源自数周前的考量过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长主席科·布朗将军提出了此请求，联邦机构审批此项提议属实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除某些限制的建议，并于5月15日将此建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中明确呼吁合作伙伴采取此类举措，但当时表示：“迄今为止，尚未见到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究与分析研究所高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登对乌克兰境内攻击的禁止令，在哈尔科夫地区寻找一个安全的起点来进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮一直留在边界对面，可以在这方面保持防空、电子战、指挥和控制，”李表示，“这可能提供了一定程度的安全堡垒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单单这一决策短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会在前线移动方面产生显著变化。但它将使得俄罗斯更难以继续其跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来在东北方向对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫产生有效威胁，”他说道，“为做到这点，他们必须在其东部作战区域调遣所有部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数月寻求在其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上掌控不利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，《卫报》报道中引用泽连斯基的话称，他呼吁美国授权其深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎西安现已成为华盛顿战略与国际研究中心思想库的研究员，他表示，拜登的举措仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的重大转变，但这是一项进展，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的靶标——或许是并非直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前是否能进一步放宽政策允许在俄罗斯其他地区进行打击尚存疑问，但他并没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续遵循已经采取的必要调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的一处导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区米拉达尼列维卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑术学校。REUTERS/瓦伦丁·奥吉里诺夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延续减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行缩减支出以提升产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国的2024年产量增长放缓，从而可能缓解OPEC+进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国成为了非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩油革命和技术创新大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，总计达到1293万桶，远高于年初时政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步减少了供应，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将这些减产部分延期至2025年，知情来源透露，OPEC+讨论显示，协议已接近达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+周末将讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量增加，但增速不会像2023年那样强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。目前，这三者是最受关注的预测者，而他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份略低，约下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，鉴于目前的价格，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地应对平缓的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年再调拨几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，同比降幅达13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力和机会实现100万桶/日的产量增长，但目前并没有扩张到这一速度的意愿，”S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;amp;P Global Commodities Insights预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出受到投资者的压力，此前因无节制的支出推动了快速增长，但却在2010年代限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，部分已经被纳入席卷该行业的兼并浪潮内。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂从而在同一时间从更多的井中生产石油增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并浪潮可能会继续，但鉴于持续改进的钻探和完井效率的提升，我预计目前的油价将继续推动美国总体石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度，SLB国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因在于行业内的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应，“瑞信银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的石油产量增长，”瑞信银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻探平台的操作室从旺克附近的奥古斯都石油拥有的油田租赁控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻探平台的操作室从旺克附近的奥古斯都石油拥有的油田租赁控制室可见，美国德克萨斯州。2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在接受罪名判定之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事中含有强烈语言的段落在第17段)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对着一排镜头，发出了适合其法律和政治斗争的声音：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐藏封口费给成人影片明星而涉及34项罪名的裁决后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了自己的仇敌和不满，言辞愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他直言不讳地说，主持他审判的法官胡安·门雷什“吃里爬外”“是魔鬼”。他称民主党的乔·拜登，自己11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了出庭指证他的证人，投票弹劾他的国会成员，并重复了他在集会上的言论，称非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战视为关乎超越自身的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，这次的演讲则大部分是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一份薄薄的讲稿。演讲结束时，他没有接受任何提问，而是与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的支持者们也将矛头指向了司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为最新证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道：“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人不满的絮叨，并且在关于美国司法制度的谎言中自我矛盾，这令任何观众都得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是一个不公正的结果——宣称在周四一天内，他们成功地通过竞选活动向特朗普捐款3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日捐款记录，WinRed是一家为共和党人处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与拜登的总筹款数相比，特朗普的竞选活动仍处于落后地位，但它在周五试图保持捐款的势头，向支持者发送了一系列令人担忧的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不妥协！”特朗普的新闻发布会后，另一条消息如此疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政界人士和组织都站在前总统这边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，曼哈顿陪审团受到明显的民主党污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责没有及时或强烈足够时，特朗普的支持者和竞选幕僚开始发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同管理者克里斯·拉西维塔嘲笑了一个社交媒体平台上网络上的一所大学共和组织发布的帖子，该组织表示支持陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有一张屁股，意见也是如此。”拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党温和派州长、参议员竞选者拉里·霍根，在裁决之前，曾警告美国民众“不要在火上浇油，继续参与自相残杀的政治活动”。拉西维塔在推特上回应道：“你结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们开始在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会影响到特朗普在与拜登重赛的环境下，特别是在他已在多个摇摆州取得微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人类似，认为审判是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治上的无耻之举，意图伤害他，并尽可能地将他拉离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国总统选举前，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在其位于纽约市的特朗普大厦参加新闻发布会。该裁决解除特朗普就被指控在2016年伪造商业记录掩盖向成人影片明星支付封口费一案按刑事罪名处分的指控。2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的一天了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他面临选举行的压力，需要尽快结束加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列与哈马斯之间的冲突&lt;/a&gt;），这一冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的和平谈判一再停滞，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长期在拉法的战略推进以及国内和国际上对针对加沙地区导致死亡的指责和对扣留人质继续被扣押的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特（ Benjamin Netanyahu）周四表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布这一停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判有罪的一天之后，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的停火建议，因为停火将在所有三个阶段中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段将持续六周，以色列部队将撤出加沙居民区，包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆货车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判进行的同时，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议传达给哈马斯，通过卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会接受这个计划，并且会要求战争继续延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，年复一年地战斗，而人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人唯一总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接回应伊朗对以色列的攻击的总统，我要求你们暂时退一步，考虑一下如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。它是一个详细而繁复的四方协议。”该官员说，“协议已经经过精心谈判。现在摆在桌面上的是一个解决问题的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列公众呼吁。24频道晚上新闻频道中断晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布提案的细节，主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗锡（Jeremi Suri）教授认为，与之前的提议相比，这一提案可能更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯对以色列进行任何严重的攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但比以前低得多。”布朗锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向”反对以色列，布朗锡指出，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励条件。”布朗锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放在加沙生病、衰老或受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，然后可以延长停火时间，以便向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候失败，因为以色列拒绝同意将永久结束战争作为哈马斯谈判的一部分条件，并且加强了对南部加沙的城市拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在当前的侵略继续期间，它不会参与更多的谈判，但它愿意进行“全面的协议”，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将于周五分别与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并没有触及美国划设的红线，停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了难以想象的苦难。”拜登周五表示。“我们看到持续几天的拉法致命大火令人震惊的画面，这是由以色列针对哈马斯的打击造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击以来，以色列进攻加沙以来已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，位于加沙北部加沙地带贝特拉伊哈的废墟中行走，加沙地带遭到以色列军事进攻。 图片来源：阿波吕尼奇/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起， traders 换为 参与者 追求 更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，用户可将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案已引起分析人士的警觉，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的惊人流行，显示了加密货币市场投资人的风险偏好上升。币种价格上涨和交易者寻求收益推动了这一趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而排名第二的以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月间已吸引188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁，以扩大长期以来的加密货币实践——锁仓（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币（如以太坊）的资产所有者需允许其资产被锁定在验证过程中。尽管参与者在锁定期间无法即时访问其代币，但他们可以得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还给用户发放代表被锁代币的新加密货币。重锁允许代币所有者将这些新代币再投入不同区块链上的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重锁的风险看法不一，一些内部人士认为尚处于起步阶段，难以知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在一些分析人士看来，如果代表重锁代币的新代币被用于加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能导致基于少量基础资产的借贷循环无限放大。这可能导致所有人同时退出时，整个加密货币市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的重复抵押都会增加新的风险因素，不是理想状况。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%，但分析师认为重锁的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目期望在不卖出的情况下通过其持仓实现巨大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer的机制尚未开发完成，仍不直接向用户支付锁仓奖励，用户却仍在平台注册，寄希望于未来奖励或所谓的白名单（airdrop）福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己新创的代币EIGEN，希望未来这颗代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是用户寻求白名单奖励的结果，他称之为“非常非常投机，这相当于白给的钱”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，Coinbase提供锁仓服务但不提供重锁服务。   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在作此预想，期望会得到奖励，但他们不知道具体会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年启动，Kannan曾是印度第一个由学生设计的小卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将代币重锁到EigenLayer并生成代表重锁资产的新代币。这些代币可另行使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自主选择在哪里锁仓，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个自然出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会有“隐藏的风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于作为抵押的代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。这些协议错误估算了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说，金额可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重锁问题导致的传染风险传染到传统金融市场很少。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正愈来愈与主流金融相连，机构投资者也日益关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody在客户加密资产锁仓方面看到了显著的兴趣，但认为重锁超出了其可行性，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产和收益分配的文件记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重锁部分资金，Kelp DAO在4月的博客中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示将为客户锁定加密资产，并预计“围绕重锁的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·蒂瑟/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图置于计算机主板上，图片摄于2023年6月16日，纽约。路透社/达登·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希汲鲍姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢利巴乌姆赢得了墨西哥历史上首次由女性当选的总统职位，以压倒性的票数胜出，接任她的导师和前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者在穷人中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢利巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥市市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将成为墨西哥民主历史上最高的投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中取得三分之二以上的绝对多数，这意味着该联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span class="link"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇蒂尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果公布后承认败选，结果显示她在选民中的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，”谢利巴乌姆在支持者欢呼中宣布，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢利巴乌姆的胜利对墨西哥具有重大意义，墨西哥被认为是一个男性主导的社会，拥有世界第二大天主教徒人口，多年来，在天主教徒推动下，传统的价值观和女性角色被巩固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢利巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的谢利巴乌姆的支持者埃德莱尔·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔拉萨克说，“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，也是丈夫告诉我们怎么投的票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢利巴乌姆的道路虽曲折，她必须平衡增加民生福利政策的承诺与面临的庞大预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将实行财政纪律，尊重央行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但细节甚少，这场选举也是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，据统计，有38名候选人在选举前遇害，这进一步加剧了安全问题。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间，犯罪集团的影响不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，在普埃布拉州两处投票站发生杀人事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的人命案数量超过了墨西哥现代历史上的任何其他总统任期，尽管谋杀率略有下降，但仍非常严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则谢利巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，”纳特aniel 帕里什·弗兰纳里说，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就巨大的墨西哥到美国的移民潮进行复杂的谈判，同时加强打击毒品走私的安全合作，这正值美国正处于芬太尼流行病的大流行时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对销往墨西哥的美国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将承担解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商在此重新布局的任务，这是北美化趋势的一部分，公司在靠近主要市场的地理位置重新布局供应网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢利巴乌姆还必须处理作为墨西哥州石油巨头的佩姆贝克斯的问题，其产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金投入却没有盈利的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩姆贝克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资加倍，减少贫困，并维持了强势的比索和较低的失业率——这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢利巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会出现大幅赤字，中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%，将面临困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的 référendum，谢利巴乌姆拒绝了反对派声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，谢利巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“改善我们国家的独特人物”。然而，政治分析师维里里奥斯认为，性别歧视导致了人们对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法感到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们很难相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢利巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。被执政党MORENA党提名的总统候选人克劳迪娅·谢利巴乌姆在胜选后与支持者讲话。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢利巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。被执政党MORENA党提名的总统候选人克劳迪娅·谢利巴乌姆在胜选后向支持者挥手。路透社/雷切尔·桑哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥MORENA执政党宣布克劳迪娅·谢利巴乌姆当选总统后，人们在位于墨西哥城中心城区的市广场高举“总统克劳迪娅·谢利巴乌姆”的横幅。路透社/玛哈·埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。反对派总统候选人奥奇蒂尔·加尔韦兹在选举日结束投票后发表讲话。路透社/昆泰里利亚·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/亚基尔·塞巴尔茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛诺卡坦镇。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内盖西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对派总统候选人奥奇蒂尔·加尔韦兹在投票站外照相。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑布托·奎亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰鲁加希镇。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内盖西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑·安德烈斯·拉拉尔辛札。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉迦尔沁·桑哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城正在通往市中心的地区。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。政府宣布在大选前禁止酒精销售，其中一个商店及其冷却器被盖上塑料并且贴着禁止销售酒精的标牌。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>