<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 03:00:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克滕于周五在魁北克一处最高安全等级监狱被其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克滕是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀案凶手之一。2007年，他因在卑诗省温哥华郊外的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉嫌杀害六名遇难者而被定罪，这些遇难者的部分遗骸在温哥华市中心东区附近的一处破败房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20项谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克滕于5月19日在魁北克监狱内遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性，在超过十年的时间里，温哥华的贫困、毒品泛滥的东区(Downtown Eastside)地区有超过60名妇女失踪，直到2002年初皮克滕被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在皮克滕的养猪场中被发现，其中许多女性是原住民，位于温哥华市区以东约25公里的波特科奎特(Port Coquitlam)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克滕撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时内即被撤下。据《温哥华星报》当时报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克滕电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克滕是此无日期的电视档案照片，在他的波特科奎特家中。图片来源：路透社/Global TV/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商正遵守减缓提高产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在美国本土原油增产速度放缓的情况下，可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命及技术与效率突破对全球原油供应的增长贡献颇大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日100万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府2023年初预计的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以OPEC为首的组织在去年加大了原油供应减产幅度以应对来自美国及其他非OPEC产油国的产量上升，但OPEC+总体减产幅度仍达到每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的人士透露，OPEC+正商讨一项复杂的协议，计划延长一些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日会上考虑供应政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这些增长所带来的威胁可能不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日近似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国原油产量将增加约64万桶/日。这三位是最为关注的预测者，他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，超过了非OPEC+集团的供应增长100万桶/日，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC5月发布的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球原油需求增长110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量迄今今年变化不大。四月产量约为每日1313万桶，而去年十二月则为每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商在短期内不太可能像去年那样令人意外地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持非常稳健的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步上涨，尽管目前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将资本支出保持平稳，并推迟对钻机的升级，这是为了最好地与更平缓的钻井增长保持一致。我们计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每日100万桶的速度扩张，但目前没有 desire 在这个速度上增长。”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出。在前期无法控制的支出推动下，页岩油领域以极高的速度扩张，但2010年代却带来了较低的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期外的产量增加部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中开采更多的石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并趋势仍在进行，我预计当前油价将维持这一趋势，并有助于支持钻井和完井效率的不断提高，从而促进美国石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预测今年国际市场将比北美地区更为增长。其一季度的国际收入增长了18%，北美地区收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年中，战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将引领今年的原油和液体产量增长。EIA3月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从控制室看到的油页岩盆地租约内的奥赛斯石油公司拥有地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;这是一个钻井平台的操作楼层，这座平台位于美国德克萨斯州威克的奥赛斯石油公司拥有的油页岩盆地租约内。2018年8月22日，路透社/尼科·奥佛克斯特/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，是美国两年来深度介入俄乌战争的一个小而显著的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。政府担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高级武器的其他禁令相符合，这些禁令也已经在很大程度上瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的战斗量身定做的。据美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击来自跨境的俄罗斯力量，无论对方是在攻击他们还是准备进攻他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的火箭，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区固守前将其迫退”，乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部分区（如顿巴斯）的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在战场上处于被动态势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略”，他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关解除限制的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席格伦·布朗将军提出了请求。一名美国官员在匿名前提下表示，苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上发动打击，而不会引发直接冲突。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访中呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有什么积极的变化”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧洲研究项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯境内发动袭击的禁止，将其用作一个安全区域来发动哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接跨过边境，保持防空系统、电子战和指挥控制设施在边界附近”，利说。“它也许拥有某种程度的安全之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会对前线的移动产生重大影响，但会让俄罗斯更难继续发动这种跨境行动”，利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模攻占哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫”，他说道。“要做到这一点，将需要剥夺他们在东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京此前曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩展在俄罗斯境内的其他地区使用美国武器的能力，尤其是考虑到俄罗斯在今年战场上重新占据主导地位的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤”，坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一部分：对更多目标发动空袭——可能并非直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有表明拜登政府是否会扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区的打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做必要的调整和适应”，布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近由俄罗斯导弹袭击造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童及青年体育骑车学校现场工作，该地处于俄罗斯袭击乌克兰行动之中的乌克兰哈拉科夫市附近村庄马拉达尼柳卡。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里恩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头时，传达了一个既适用于法律又是政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件隐瞒女明星封口费支付行为等相关罪名成立34项罪名的次日，共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一长串对手和不满之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“恶魔”。他称民主党总统对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击控告他的证人、投票弹劾他的国会议员——与他在竞选集会上的言论相呼应，谴责他认为非法入侵的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，强调他所面临的挑战不仅关乎他自身的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲经常带有调侃的元素，但这次讲话基本都很沉闷。他在新闻发布会上只拿着一页半的笔记。在讲话结束时，他拒绝回答问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人来说是刻薄的尖锐批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场竞争中，两位主要候选人彼此将对方描绘成对美国的威胁，乔·拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不具备担任总统能力的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这一混乱、绝望和失败的妄言，他对自己个人的不满和对美国司法系统的谎言，让任何观众都能得出一个明显的结论：此人绝不足以担任美国总统。”乔·拜登阵营的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普阵营自官方表示，大部分视纽约裁决为严重不公的特朗普支持者向他的竞选活动捐款了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创纪录的一日筹款数额，WinRed是共和党人处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于整体筹款总额落后于拜登，特朗普竞选活动希望通过周五的一系列预警式筹款短信来提高募款速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后社交媒体上的一条梗视频中煞有介事地强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其盟友几乎一致地对前总统说法表示谴责，称审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团来自民主党重镇，审理结果被污染，并称法官偏见——这些直接批评当地官员并未否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或激烈的批评者，特朗普的盟友和竞选助理开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔斥责了社交媒体平台X上发布的全国大学生共和党团体的帖子，称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。”拉齐维塔在X平台上发文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时针对马里兰州温和派前共和党州长、目前正在竞选参议员的拉里·霍根此前裁决前提醒美国人“不要火上浇油，凡事不要更多地党派化”进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你竞选的历程。”拉齐维塔在平台上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些具有决定性意义的州进行的共和党选民调查显示，许多受访者因特朗普被定罪而重新考虑是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背负可能在特朗普与其拜登的重赛中对他构成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称其审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都很政治，只是为了伤害他并尽可能地让他离竞选活动的赛程之外。”62岁的退伍警官、佐治亚州梅丽塔的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能对他们做这样的事，就能对他们任何人做到。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲国民党（ANC）自废除种族隔离后最差的选举结果后，地位将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年以来首次未能获得多数票，低于2019年上次大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对于曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉所领导的ANC来说是一个沉重打击，意味着ANC可能需要与其他政党协商组阁，或者达成某种形式的协议来继续执政。这可能要求其做出政策让步，甚至让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党及党内的批评要求其辞职。然而，ANC的一位高级官员支持他继续留任，并且分析师认为并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”政治理论教授安东尼·布尔顿（Anthony Butler）说，布尔顿曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政要中民意支持率最高的。ANC内部派系分歧可能使得动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未就此发表评论。其发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能因家具夹藏的一笔现金而涉嫌不当行为。拉马福萨否认了这一指控，称为“Farmgate”的这一风波事件，后来他在2022年晚些时候新的选举中获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是ANC迄今为止面临的最大考验，因选民对失业、犯罪以及电力供应的中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，向内清除该党的负面形象，并推动经济发展，这期间他的前任——被昵称为“祖马”的雅各布·祖马因贪污和经济下滑问题被免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年出任国家元首后的初步激增很快趋于平缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然饱受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆乔诺托瓦·西兹韦”（uMkhonto we Sizwe）出乎意料地表现出色，并对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡省克瓦祖卢-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在KZN给了拉马福萨和ANC致命一击，他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）表示，“这对拉马福萨的项目来说已经结束……你不能输掉选举还希望事情如常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者批评拉马福萨似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内分歧，这与他在80年代作为工会领袖所展现的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，拉马福萨的支持者却赞扬他团结建制的能力以及他推动南非作为新兴全球南方国家倡导者的角色——“全球南方”被简称为由低收入和中等收入国家组成的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界各地最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期南非向国际法院提交了有关以色列侵犯加沙地带拉法亚市的种族灭绝指控，努莱贝勒雷法官（Ralph Nureegrity）本月裁定以色列必须停止对该城的军事打击。但以色列强烈否认这些指控，并继续推进针对拉法亚的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选战期间，拉马福萨试图突出ANC在过去的三十年里取得的成就，但批评者称，他并未为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“我们会做得更好”。在现场聚集的数万名支持者的几千观众面前发表演讲时，许多人还未听完其讲话便已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党与美国之间的重要沟通桥梁，旨在促成结束与以色列战争的和平协议，凭借数十年的经验，帮助达成了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件突显了86岁的伯里对黎巴嫩的影响力，特别是在什叶派穆斯林社区，该社区长期受其影响。自以色列在9月份杀死了真主党领袖谢赫·哈利勒·纳塞尔拉赫后，他被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里对黎巴嫩人民说：“我们正在终结黎巴嫩历史上最为危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教政治体系中什叶派所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，试图促成冲突的结束，这与加沙冲突的同时爆发并加剧了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要冲突中的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且难以接触真主党（美国将其列为恐怖组织），伯里的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他才是唯一值得接触的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球引发关注，他帮助协商释放了被劫持的39名美国人质，那是黎巴嫩长达十五年的内战期间发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的伯里当选议会议长，恰逢纳塞尔拉赫接任真主党领导人。他们共同引领了什叶派“双雄”，指的是在什叶派政治代表和大部分政府机构中占据主导地位的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但也有明显的界限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力攻击了伯里什叶派阿马尔运动影响力所在的城市特莱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个迁徙商人家庭，自幼成长于黎巴嫩，大学期间即活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处于弱势地位的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度中许多特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在米尔萨法则失联后接任了阿马尔运动的领导，他是该运动的创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当一份2006年美国驻黎巴嫩大使馆的电报质疑他对真主党的真实态度时，伯里予以否认，宣称纳塞尔拉赫就像他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列对哈马斯10月7日袭击以色列南部发起进攻后，伯里的阿马尔战士加入了真主党，共同发射火箭支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境的交火，并说服真主党向黎巴嫩纳利干河北岸撤退，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将纳利干河向南移动到边界比将真主党向黎巴嫩纳利干河北岸推进要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向《路透社》透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他为引导黎巴嫩在2019年陷入经济困境的宗派精英之一，那一年由于数十年的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召开议会会议，让政府中的基督宗教职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念米尔萨法则失联45周年活动上拍摄的。路透社/穆罕默德·阿扎克尔/文件照片，2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，以色列要求释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了。” &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 说，他面临着要在今年的选举年结束 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt; 的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的会谈一直停滞不前，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队持续对拉法发动数周攻势之后提出，同时伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外压力，特别是 Gaza 救援行动中的伤亡和人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登透露的停火计划提议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党的总统对手——被判有34项重罪的同一天，突显出两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与其他提议不同的是，在三个阶段的发展过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将被交换给数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的具体条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，他们会呼吁战争无休止地继续下去。有些人甚至在内阁中，他们非常清楚，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，而人质对他们来说并非优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这个协议，即使面临一切压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接支援以色列防御伊朗袭击的人，我请你们退一步，思考如果放手这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国政府官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的道路。这是一份详细、长达四半页的协议。”该官员表示，“它再次经过了细致的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的一个终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这个计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述拜登周五的讲话为戏剧性的，认为这是试图直接向以色列民众呼吁。领先的第12频道在晚间新闻播报中断了，直播了拜登的讲话。以色列审查之前禁止刊载该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣安东尼奥德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何大规模攻击或袭击的概率明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站出来支持某事时，他可以创造大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个更早的人质提议要求释放生病、年老或受伤的人质，作为交换，换取为期六周的停火，这六周的停火可能是可延长的，以允许更多的物资被送入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意作为该谈判的一部分的哈马斯要求永久结束战争的要求，而对拉法市发动了更加猛烈的袭击，这一提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，不会在正在进行的侵略期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家拥有被哈马斯扣押的人质公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法发动的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤怒，但尚未达到美国的红线，可能会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发起军事进攻以来，已有超过36,280人被杀害。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 遭破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的废墟中行走。Beit Lahia 位于加沙北部地区。2024 年 6 月 12 日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者在此平台存入其代币以换取奖励，这引发分析人士警告，该复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”飙升热度是加密货币市场风险接受度上升的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻求收益，市场掀起热潮。当前，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币则比去年增长了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元的投资后，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，六个月内增加了40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时解释说，再质押是为扩展历史悠久的加密货币实践——质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的用户，如以太币，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，代表他们已质押的加密货币。再质押让代币持有者可以利用这些新代币与基于区块链的不同项目和应用程序重新进行质押，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，该实践尚处于初级阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等他人则担心，如果为再质押加密货币代表的新代币用作加密货币广大借贷市场中的抵押品，可能会出现以少数底层资产为基础的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品上还附有抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的回报，而分析师认为再质押的回报更高，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展趋势之一，在此之前，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在不卖出持有的资产情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励或known为空投的其他赠品的期望加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放其新创造的代币。用户希望这个被称为EIGEN的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，他称之为“非常非常投机，这些免费的资金”。他表示，这非常有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在作为预防措施进行这些操作，（期待）获得奖励但并不清楚是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前美国华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他是首批印度学生设计的微型卫星项目团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意向进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上进行再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能导致在市场下跌期间被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议误解了风险定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，他们指出再质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会向传统金融市场造成有意义的传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，加密货币世界正变得越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因其难以建立资产流向和收益分配的“纸质记录”而将再质押视为一步过远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是Nomura的加密部门，已与Kelp DAO合作为客户资金进行再质押，Kelp DAO在其四月博客中表示。Laser Digital未回应Reuters的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押并期待“新的再质押生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin. Illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>