<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 03:29:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员共计190名，占总议员300名的三分之二，于周三通过一项决议案，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话，地点：韩国首尔，日期：2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高等安全监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人的罪犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀戮毒贩和卖淫女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名女子，她们的部分遗体在其位于温哥华郊区乱七八糟的财产上被发现。政府检察官在量刑后撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后于魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚和全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是近十年来在温哥华贫困的毒品泛滥的市区东镇失踪的七十多位女性中的部分人，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库蒂拉斯，大约位于市中心以东25公里处，发现了33位女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己所写的书在亚马逊上架几小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中皮克顿声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂拉斯家中的未注明日期电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂拉斯家中的未注明日期电视照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲国民大会（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约 71% 的选区结果显示，ANC 的得票率低于 42%，相较 2019 年最后一次大选时 57.5% 的得票率，出现了大幅下滑，这也是过去 30 年来 ANC 首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的冲击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他政党谈判结盟或达成其他形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖并转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但 ANC 的一位高层官员支持他继续留任，分析人士指出也没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份进行的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中对主要政客的认同率最高，内斗可能使任何企图集结反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论，他的发言人在回应中表示，他将在周日发布声明，届时最终的初步结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来作为总统的地位曾多次摇摆不定，在 2022 年的一份调查报告中，该报告指出他可能因将其大量现金藏在动物园家具中而存在不当行为问题，引发过争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他否认了与此相关的不当行为指控，该事件被称为“Farmgate”并赢得了 2022 年晚些时候的ANC领导权新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率上升和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在 2017 年末当选ANC领导者，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在职期间经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的统治初期的喜悦情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不时曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自其劲敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸纳省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸纳省击败了拉马福萨和ANC。他清楚他们在夸纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。 “这标志着拉马福萨项目的终结……你不能选举失败还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在 1980 年代表现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍为他在协商一致方面的能力以及推动南非在所谓的“全球南方”中成为倡导者赞歌，后者指的是低收入和中等收入国家的群体而感到骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官本月裁定以色列必须停止其在加沙城市拉法的军事行动。以色列则强烈否认这一指控并继续其在拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去 30 年中的成就，但批评者称，他对南非最大的挑战缺乏新颖的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他在索韦托足球场前支持者们的万人大会上发表讲话。许多支持者在他讲话前后不久就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对烏克蘭衝突的卷入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一项较小但意义重大的举措，有助于加剧这场已持续两年的战争。专家表示，此举可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心大规模乌克兰袭击可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的高技术水平武器供给禁令相吻合，自那时起，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令都已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新的决定于周四生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，根据这一决定，基辅可以利用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的绿色信号。其中一位乌克兰国内战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示：“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯部队未牢固驻扎之前，重新推进它们在哈尔科夫地区的攻势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯现在将处于防守劣势，不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。据一名不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，在一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文将这一建议在5月15日提交给拜登，拜登同意乌克兰可以借助俄罗斯领土的安全打击其攻击者。自那时起，拜登政府一直在做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一行动，但当时指出：“至今，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土内进行打击的禁止令，作为安全据点，发动对哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，与边境仅相距19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将大炮和防空、电子战、指挥控制等装备部署在边境对面，也许会获得某种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变战况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“这一决定可能不会大幅改变前线的移动，但如果可以，将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯军队不够多，无法对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫。要实现这一点，就必须在东部作战区域中耗尽其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在战场上夺取了主导权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准其打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库研究员马克·坎西安认为，拜登的举动只是一项第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的激进转变，但这确实是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动打击尚不确定。但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的大规模破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫市外村庄马拉丹利夫卡的儿童和青年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后损毁严重。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持限制支出以提高产量的承诺，这预计将在2024年使世界最大的原油生产国的增产速度放缓，从而缓解OPEC+可能需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩油革命和技术创新提高了效率，一直推动非OPEC国家的全球原油供给增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长，OPEC+去年加大了减产力度。总减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但这一威胁可能不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC本身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最值得密切关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团外的原油供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求在2024年将比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对于OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和严谨的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻井数量未见明显增长，这本身是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在保持资本支出不变，推迟更换钻机，以最好地适应更稳定的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井数量已降至496口，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年保持100万桶/日的增长，但目前并没有增产的愿望。”标普分析师在一份星期四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的资本支出受到限制，因为在毫无节制的支出推动下，页岩油领域的快速增长在2010年代并未带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在合并浪潮中被整合。他们通过钻更长的井和裂缝岩石来同时从更多的井中生产更多石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，我预计目前的油价将帮助支持整体美国原油产量的温和增长，因为钻探和完井效率持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测今年国际市场的增长将比北美市场的增长更为显著。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将带领今年的原油和液体产量增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis石油公司拥有并在美国得克萨斯州辛克附近Permian盆地租赁的地盘上的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis石油公司拥有并在得克萨斯州辛克附近的Permian盆地租赁地盘上的控制室中可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，发表了一番既适用于他的法律又适用于政治战斗的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新泽西州的一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒封口费支付给成人电影明星而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列出了一份对手和抱怨清单，并发表了一番愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对负责审判他的法官胡安·梅尔罕称其为“歪曲公义之人”和“魔鬼”。他称其民主党对手乔·拜登以及首次选举中的对手，即即将于11月5日举行的选举中的对手乔·拜登，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击向其作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他竞选集会上经常提及的主题——非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描述为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲中大量夹杂着幽默，而此次演讲大多数时候较为严肃。特朗普在新闻发布会上只拿了一张薄薄的纸条。会议结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法体系以及任何暗示特朗普有罪的人进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞争者都把对方描绘成对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为最新的证据证明他不适合入主白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行长篇大论，并对美国司法体系妄加揣测，任何目睹这一切的人都会得出一个显而易见的结论：这人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场不公正的裁决——周日通过其竞选活动向其平台 WinRed 捐款 3400 余万美元，创下了特朗普个人单日捐款记录。 WinRed 是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，他们试图在市场上跟上步伐，向支持者发送了一系列预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信如此宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的路线，认为审判有瑕疵、本不该提出这些指控、陪审团是由左倾的曼哈顿人组成的而且法官有偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则采取了强有力的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性青年共和主义者团体在社交媒体平台上发表的帖子嗤之以鼻，该帖子称陪审团的判决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有，”拉西维塔在网上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文里@了前马里兰州温和色拉姆州长拉里·霍根，霍根在判决前发誓美国人“不要拿更多的党派性冲突来助长这把火”。拉西维塔回复称：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两大摇摆州的共和党选民的访谈中，几名受访者表示特朗普的定罪使他们考虑在11月重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;可能会在他与拜登的重逢中对他造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人均言辞类似特朗普，称审判是一场彻头彻尾的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是出于政治目的，只是想伤害他，尽可能地让他远离竞选路演，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里特县表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能做到任何人身上。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候，新一天的到来的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说，他面临美国大选年结束加沙冲突的压力，目前冲突已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解发起的旨在结束以色列与哈马斯激进组织之间冲突的停火谈判，多次陷入停滞，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列对拉法数周的侵入，以及对总理内塔尼亚胡政府的国内和国际压力，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被囚的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在共和党总统候选人&lt;NAME&gt;因34项重罪定罪后的第二天，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，打破了之前的提议模式，因为停火将持续在整个三个阶段进行谈判的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首个阶段为为期六周的停火，以色列军力将从加沙人口中心撤出，被囚的包括老人和女性的人质与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦民众，包括北部加沙民众将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“即使谈判继续，停火也将继续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议已由卡塔尔转达人质组织哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统要求以色列国内那些持续鼓动“无限战争”的人士改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不会同意这个计划，会继续要求战争永不停歇。一些人甚至在政府联合体内，他们明确表示，想要占领加沙，继续战斗数年，人质对他们而言不是优先考虑。但我在呼吁以色列领导层尽管面对压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，我是美国唯一一位在战争时期去到以色列的总统，作为一名刚刚派美国部队直接保护以色列被伊朗袭击的总统，我要求你们放慢脚步，想一想如果我们允许这个时刻流失，将发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员告诉记者，以色列能够提出新提议的原因在于战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这份文件详尽得有四页半。这是一份经过细致谈判达成的协议，现在摆在桌面上的是一场过程的收官之战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据提议，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众呼吁的一种尝试。12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布这份提议的详情，主持人文丘马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯通过此次冲突能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不能忽视，但已经大大降低了。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众与以色列的看法趋于一致，这意味着可能促使以色列寻求结束冲突。拜登的影响力也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个提议是，为换取为期六周的停火并将停火期限延长以允许更多援助物资进入加沙，释放加沙的伤病和老年监狱人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯的需求——在谈判中永久结束冲突——并加大对加沙南部拉法的攻击陷入了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，哈马斯已告知调解者，除非以色列停止战争，否则不会继续参与任何谈判，但愿意达成一个完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的代表举行会议，这些国家有公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了地狱般的煎熬。”拜登周五表示。“我们看到了加沙拉法地区上一周的致命大火，它来自以色列袭击……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列地区回应哈马斯袭击而攻击加沙时起，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列官方数字，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法遭受破坏的建筑物废墟之间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特拉赫亚，加沙北部地区因以色列军事行动遭受破坏的建筑物废墟之间，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争之际，再次扮演了与伊朗支持的真主党和美国进行对话的关键角色。凭借数十年的经验，伯里为促成停战协议贡献了自己的力量。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停战协议&lt;/a&gt;的达成，不仅彰显了这位86岁老者的政治影响力，更显示了其在什叶派穆斯林社区中的重要地位。自真主党领袖哈桑·纳斯拉赫在9月被以军击毙以来，人们认为伯里一直是稳定局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，伯里在一次电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们正在关闭这个历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间成为什叶派民运组织的领导人，自1992年以来一直担任众议院议长，这是在黎巴嫩宗派政治秩序中，什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为调解者的角色，称他为真主党的“兄长”。美国驻贝鲁特特使阿莫司·霍切斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，这期间恰逢加沙战争发生，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的作用与他在2006年帮助结束上一次大规模真主党与以色列冲突的重要角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁仅拥有部分权力，而且很难接触真主党——美国认定其为恐怖组织，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在贝鲁特协助谈判释放39名被什叶派激进分子劫持人质美国人时，曾登上国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长之时正是纳斯拉赫领导真主党时，两人一起成为了什叶派政治代表中的“双头鹰”，这是指这两个党派在什叶派中的主导地位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27"&gt;停战协议&lt;/a&gt;的达成，彰显了伯里过去几十年来对什叶派社区的巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，这使他变得很重要，但也有一条明确的界限，无论受何方影响，他都只能做到这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮击了阿马尔运动影响力明显的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自提本奈的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派曾经处境艰难的社区中许多人对伯里赞赏有加，因为他在宗派主义主导的系统中帮助改善了他们的处境，该系统曾偏向基督教会和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一名持有律师执照的伯里在民运组织创立者胡萨姆·萨德莱尔失踪后接管了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，在内战期间，阿马尔运动几乎与所有主要的参战国进行了斗争，后来与真主党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，与真主党的政治步伐同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电文中关于他是否真正支持真主党的质疑在2010年发布后，伯里予以驳斥，表示纳斯拉赫“就如同我自己一样”。   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员在真主党支持下发射火箭弹与以色列对抗，以回应哈马斯10月7日对以色列南部的攻击，表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使开始访问贝鲁特，并多次与伯里会面，试图停止黎以边境的交火，并寻求说服真主党向里塔尼河北岸撤军。这条河长约20英里，北部距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将里塔尼河向南移动到边境比驱逐真主党北上更容易。”一名接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是一名导致2019年黎巴嫩经济崩溃的政治精英，当时在数十年的腐败后，金融业崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，让政府中的最高基督教职位长期空缺，超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;
   黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面
   (摄于2024年11月15日)(路透社/塔伊尔·阿鲁德萨尼/档案照片)
  &lt;/i&gt;
 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的横幅悬挂在一个建筑上，在贝鲁特举行的纪念民运创始人胡萨姆·萨德莱尔失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;
   一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的横幅悬挂在一个建筑上，在贝鲁特举行的纪念民运创始人胡萨姆·萨德莱尔失踪45周年的集会上 (摄于2023年8月31日)(路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片)
  &lt;/i&gt;
 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上投资者将获得奖励，但需要锁定其代币，这是一个复杂的方案，分析师警告称这给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，是加密货币市场冒险行为的又一迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太坊（第二大的加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金，并吸引了其平台上的1880亿美元加密货币——这一数字比六个月前增加了一倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时称，该公司发明了重新委托，目的是推广长期存在的加密货币实践——即“委托”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的持有者（如以太坊）允许他们的资产进入验证过程以被锁定。持有者在参与委托期间无法即刻访问其代币，但将获得相应收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台也向用户发放代表他们所委托的加密货币的新币。重新委托使得代币持有者可以将这些新代币再次委托给不同的基于区块链的项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新委托的风险有多大存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，尚不足以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新委托的代币作为加密货币借贷市场中的抵押品，可能会基于少量基础资产引发无限循环的借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品的时候再用抵押品做抵押，这是不理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是最大的吸引力：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重新委托，回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望不需卖出资产就能获得较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付委托奖励，因为用于支付此类奖励的机制尚未开发完成。用户加入该平台期望未来能获得奖励或其他赠品（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用该平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，称其为“极为投机的行为，免费的财富获取”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供的是委托服务，而非重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预先预期会获得某种补偿的情况下去日交易，但他们并不知道会获得什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务市场，为潜在的委托者与需要锁定代币的应用程式建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新委托其代币，并生成新的代币来代表重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如在借贷时作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里委托其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系……这是一种新兴的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新委托可能会带来“隐性风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，那么在市况下跌期间可能会出现强制清算和更高波动性的风险，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer脱钩，称：“风险不是存在于重新委托，而是存在于借贷协议中。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托不以为意，指出重新委托协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统金融监管机构长期担心加密货币领域中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新委托对传统金融市场带来任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重新委托正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，在委托方面有大量机构兴趣，但认为重新委托太远一步，因为很难追踪资产和收益的分配路径，首席风险官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新委托，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital未对《路透社》的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示为客户提供加密资产委托服务，并预计“围绕重新委托将出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>