<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 02:47:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在是结束这场战争并开始新一天的时候了，"拜登说，他正在“大选之年”的压力下，要阻止现在持续了8个月的加沙冲突，一直在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停伊以军方之间的停火谈判一再停滞，双方都将无进展的归因于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些建议在以色列对拉法的多周侵犯和政府内部和外部对加沙死亡人数和人质继续被拘留的新压力之后提出。内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提交加沙休战协议，在拜登宣布停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前总统唐纳德·特朗普被定罪有34项重罪，强调两人之间巨大对比的一天之后，这些建议出现。新提议拜登提出的由三个阶段组成，与以往提案的不同是，停火继续进行，直到各方完成三个步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集地区，并在进入和撤离的路线选举释放包括老人和女性的人质。被提升为倾诉要求的数百名巴勒斯坦囚犯也会释放。巴勒斯坦平民会重返加沙，特别是北部的加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停战的永久和平。"停火将继续，直到谈判继续，"总统说，这一新的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道，并非所有以色列人都同意这个计划，并要求战争无限期地继续进行。有人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数十年，而对这些人质的关心不是他们的首要任务。不过，我恳请以色列的领导层支持这项协议，尽管任何压力都可能会带来挑战。"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个从一开始就对以色列有长期承诺的人，作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，作为我刚刚派遣美国部队直接防卫遇袭的以色列，我请您后退一步，思考一下如果这次机会丢失了会发生什么。我们不能失去这次机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五在特朗普大厦里，唐纳德·特朗普直视着一排摄像机，并传达了一个对他法律和政治战斗都合适的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件以隐藏向女佣星风暴·丹尼斯支付封口费相关指控之后的第二天，共和党总统候选人列出了一系列对手和怨恨的人，在愤怒和连贯性较差的发言中发泄出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审此次审讯的法官胡安·梅尔尚为“骗子”和“魔鬼”。他描述了民主党乔·拜登，其在11月5日选举中与他的对手，美国历史上最差的总统为拜登，并公开指责了作证反对他的人，国会投票弹劾他的人，以及他所说的那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将其挑战视为不仅仅是他的个人问题。他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比其他发言常带着幽默的场合，这次则是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一小页笔记。在结尾，他没有回答问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也公开炮轰司法系统以及那些不得不提出他犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个候选人都强调对方是国家安全的威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的发言当作他不适合担任总统的最新证据。“美国刚刚目睹了一个迷失方向、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自我怨恨中乱语，关于美国司法系统的谎言，这让人目睹了一个简单而明确的结论：这个人不能成为我们的国家总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|--|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|&amp;emsp;|--|
      
         &lt;p&gt;|-支持者|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|
   &amp;emsp;|大多数支持者认为纽约的判决是冤枉，并在特朗普的竞选团队宣布|
   &amp;emsp;|    - 仅在周四就有3480万美元捐给特朗普竞选阵营。这是特朗普在|

      ＇竞选理红平台＇上的单日$

   收益记录|许多共和党官员及机构都紧跟特朗普，指责审判存在瑕疵|

   &amp;emsp;|~/|\$/Plotting Essentials|

   DECLARE Variables to store values: Append new tasks as needed.

OnlyJson&gt;"../makeyourdashresponsive.js" , usefirefoxalerts=true, rest 

 bouncing=true try /catch error logging=false Contact.when() Contact.begin(tablesSchema).insertElseUpdate(recordUpdateMode._

After encountering any challenges ,we move on .Thank you &amp; Enjoy Your Day! Feel free to ask for help anytime .</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放松对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的一些限制是朝着为期两年的战争的深入一步，专家称这有助于削弱俄罗斯跨边界的哈尔科夫攻势。这一举措对拜登政府来说是一个微妙的、具有重要意义的步骤。自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。它担心大规模的乌克兰进攻可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国禁止向基辅提供更高档次武器的一系列规则很好地契合，包括从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些规则已有后来的解禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定——于周四生效——是专门针对哈尔科夫地区的战斗而量身定制的。美国官员说，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击那些从边境另一侧发动攻击或正在策划攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予前线地区的乌克兰军队一条明确的指引，允许他们在美国提供的机动火箭发射系统（HIMARS）发射器使用导向多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边境攻击俄罗斯军队。专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以使前线稳定下来，并可能创造条件让俄罗斯军队从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员、基辅的官方智囊团里克纳斯·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是一名英国军事情报官员的菲利普·英格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己在被动的角色中，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动的进攻中采用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定是在数周前开始制定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国政府官员表示，在5月13日的一次安全视频会议期间，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C·Q·布朗（美国官员表示，他渗透情况不允许透露姓名）提出了越过边境在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗在5月15日发展了一份建议放松限制的提案，苏利文将这一提议交给拜登。拜登同意乌克兰应能在俄罗斯土安全地对抗从俄罗斯境内进攻的俄罗斯军队，这名美国官员说。美国政府从那时起一直在处理这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁乌克兰的伙伴们采取这一举措在接受路透社的5月20日的采访中，但当时他说道：“短期内还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李是一名从事欧亚计划的外政策研究中心的研究员，表示俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令作为掩护，以安全姿态对哈尔科夫地区进行攻击。哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境另一边保留其大炮。它可以保留防空、电子战、指挥与控制（功能）存在,” 李说，“它可能有某种身心的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决策，短期内可能不会对前线的局势产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在多大程度上改变前线的动态，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更困难,” 李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他补充道，“为了做到这一点，会削弱他们在东部作战区域的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯领土上使用美国武器的能力，尤其是自从俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉基米尔·泽连斯基在周五接受《卫报》采访后被引述称，呼吁华盛顿批准对俄罗斯深处的作战目标进行打击，尚不足24小时后便已宣布政策转变的华盛顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华美国国防部前官员卡辛还表示，这一举动只是拜登政府战略的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是根本性的变化（在政策上）。”卡辛说，“但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将在下一阶段进行争论：对更广泛的靶标进行打击——即可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯内部目标，但位于其他区域，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商坚持控制提高产量支出的承诺，这可能导致世界最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国引领着来自非欧佩克生产国的全球原油供应增长，这是由于“页岩革命”以及技术突破和生产效率提升导致的产出增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增加了100多万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+在去年部分时间加深了供应削减，主要是为了补偿美国及其他非欧佩克生产国产量的增加。总欧佩克+削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在就一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;进行工作，该协议将允许该组织将一些削减延续至2025年，知情人士周四表示，目前有三位人士熟悉欧佩克+讨论情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产出增长，但将不再像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测是，美国原油供给今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长预计的30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产出增长将达到64万桶/日，而且最为关键的预测者，它们都在去年的水平下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预测2024年全球需求增长为220万桶/日，将超过欧佩克+以外的石油生产者产出增长约100万桶/日。这意味着对欧佩克+原油的需求大约增加了90万桶/日，正如该组在5月月度报告中所指出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将会下降至110万桶/日，对欧佩克原油的需求不会出现太多变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国原油产出变化不大。4月美国原油生产约1313万桶/日，比12月的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油商不太可能像2023年那样再次出现意外的产量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律，"契约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫尔夫（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻井数量没有随着当前的价格而向上攀升。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出不变，并推迟对钻井的升级以更好地与钻井增长保持一致。它计划到年底运营12座钻井，并在明年重新部署一些。美国的油钻台数量已降至496座，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力连续几年每年增加100万桶/日产量，但目前并无愿望以这样的速度增长,"标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开上市的美

##</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）史上最糟糕大选结果，自种族隔离制度结束以来，ANC党的表现将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中，从大约71%的投票站获得的选举结果显示，ANC党目前的得票率为不到42%，这一比例远远低于2019年上一次选举时的57.5%，也是首次达不到超过三分之一选民的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与其他一个小党派进行合作谈判，或者达成其他类型的协议，以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党领导人和他内部分裂的执政党的批评者的呼吁，辞去职位。但是ANC高级官员中的一个重要成员已支持他继续担任总统职务，分析人士表示，并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;q cite="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31"&gt;“没有清晰的统一候选人能取代拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒这样说，他写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;如果3月的民意调查不计其数，就能够看出拉马福萨在此次选举中在主要政治领导人中具有最高的受民众认可的评分，而且ANC内部的斗争可能使任何反对他的措施变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，他在一场调查他的农场里隐藏的现金的行为中可能会有不当行为时面临着挑战时，拉马福萨被认为是高度争议的。该事件被称之为“Farmgate”。但他否认有不当行为，随后在那年晚些时候成功赢得了连任ANC领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于失业率高、犯罪和失败的电力供应等问题，本周的投票被认为是ANC党面对的最具挑战的测试之一。这些问题都是导致 Cyan提高的选举原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底上任ANC领导人，当时的誓言是要清除该党的形象问题并令经济焕发生机，这一成功是经过了他前任九年的丑闻、政治腐败和经济衰退时期的。&lt;/p&gt;&lt;q cite="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31"&gt;“这是拉马福萨的项目结束的方式……如果你要失去选举，你不能期待一切如常进行”政治分析家拉尔夫·马特赫格说。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;批评者表示，尽管拉马福萨在其总统任期内的最初一段时间受到了公众好评，但南非经济现在仍然停滞不前，政治腐败依旧围绕着ANC教会的一些高级官员。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;a title="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票的关键一击是由他的对手祖马贡献的，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中的表现超出了预期，大大削减了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡省份库努（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;=Jacob Zuma检查了Ramaphosa和ANC。他知道他们对库努是脆弱的,”政治分析员Ralph Mathekga说。“这是Ramaphosa的计划的结束……你无法失去选举并期待一切如常”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者表示，拉马福萨在关键的改革上显得犹豫不决，以避免激化他的政党内部的分歧，这与他在1980年代作为工会领导人时的决断形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的建桥谈判技巧，并且他推进南非作为所谓的亚洲南“南半球“大国”的声誉向前发展。他也被认为是COVID-19疫情期间全球最为引人注目的疫苗研发推广者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，这让法官在5月中旬裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列对此予以强烈反驳，并继续在拉法发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前的竞选集会上，拉马福萨曾承诺的表现会更好，在数万名亲他的支持者聚集于哨亚托足球场时发表演说，但很多人在他演说尚未结束前就离场了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在上个月早期在一处戒备森严的监狱被袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判犯有谋杀毒品用户和妓女及在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的农场上肢解她们的骸骨罪。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判在温哥华附近的一块东摇西摆的地产上杀害了六位妇女。政府检察官在宣判其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿在5月19日在魁北克的监狱中被袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及全国社区带来了毁灭性影响”，该服务部在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起受害者仅仅是自2002年初以来在温哥华贫民窟，毒品横行的、被称为东区的社区失踪的60多名妇女中的受害者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心东约25公里的普奥克利马农场上发现了33位受害者，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据说是由皮克顿撰写的书在发行后不久便被亚马逊移除，皮克顿在书中说自己是无辜的，并表示自己已被警方陷害（《温哥华太阳报》当时曾这么报道）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将该书下架并为此向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿，其审判在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经日期的文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在其位于普奥克利马的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供奖励以换取锁定其代币，这一复杂计划引发了分析人士的警示，认为这存在用户和加密市场面临的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新抵押”热潮激增，是加密市场中最新表明用户冒险性的迹象，随着价格的上涨和交易者对收益的追求。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer公司是推动重新抵押热潮的核心，它是一家总部位于西雅图的初创企业。其创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛韦itz的加密货币分支机构募集了1亿美元，并吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台上，而这一数字仅在过去的6个月就从不足4亿美元上升至了这一数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新抵押以扩大一种长期以来的加密货币实践--抵押，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，涉及网络中的多台计算机进行了对哪种加密货币属于谁的检查和确认。为了做到这一点，加密货币代币的拥有者（例如以太币）允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。投资者在参与抵押期间会失去对代币的即时访问，但它们会因此赚取报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会为用户创造新的加密货币，来代表他们已经抵押的加密货币。重新抵押让用户将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，希望得到更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新抵押的风险持有不同的看法，一些内部人士认为该实践仍处于初期阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而其他人，包括分析师，担心，如果重新抵押的加密货币形成的代表新代币被用作加密货币巨大借贷市场中的担保，就可能形成基于少量基本资产的借贷循环。如果所有人都尝试同时退出，这可能会使更大范围的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有担保在担保上的事情时，这不是理想的状况，它增加了一个过去不存在的新风险元素，“crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对这种设定非常感兴趣的诱饵是收益：以Ethereum区块链为中心的抵押回报通常在3%-5%之间，分析师称在重新抵押中回报可以更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这是一种允许加密货币持有者在不放弃持有情况下尝试生成大且回报的投资方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而EigenLayer平台尚未直接向用户支付存款奖赏，因为这样做的机制尚未发展出来，用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他意义上的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer已经在向使用其平台的人提供他们自创的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Morgan McCarthy称，重新抵押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称其为“非常有冒险性，免费获得金钱”的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何使用作为抵押的重新抵押代币在加密货币借贷中使用都可能带来“隐藏风险”，Coinbase的首席研究官David Duong如是说。 （COIN.O）为用户提供抵押服务但不提供重新抵押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预先假设他们会获得奖励，但他们不知道奖励会是什么,”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan在他的学术网站上曾是一名大学助理教授，和一个团队在印度推出了第一个由学生设计的微型卫星，EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将希望抵押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新式重新抵押平台不断出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO这些平台会在EigenLayer上重新抵押客户代币并生成新代币来代表那些重新抵押的资产这些新代币可以其他处所用，例如作为借贷中的担保物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan说他的目标是让用户可以自由选择去哪里质押他们的代币，以帮助新的区块链服务成长，而不是奖励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有官方关系……这是在不断演化的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这一现象，Andrew O’Neill称这些问题不会对传统金融市场产生具意义上的风险传染。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23"&gt; regulators&lt;/a&gt;很长一段时间以来就担心在加密世界中发生的损失可能溢至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，加密世界正与主流金融界日益互相连接，重新抵押正被机构投资者所接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已经看到了巨额的机构对重新质押的兴趣，但认为重新质押是一个走得太远的一步，因为它难以证明资产的去向和奖励的分配 secrecy&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29"&gt;连接&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希安鲍姆大获全胜，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，他的民间基础帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" target="_blank"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥首都市长，凭借在民主投票中60% 的投票率，击败了候选人的 Xochitl Galvez，她的得票率在 26.6% 到 28.6% 之间。这是墨西哥民主史上最髙的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得非常多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" target="_blank"&gt;Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得的比例在 26.6% 到 28.6% 之间时宣布无法连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将是墨西哥共和国成立以来的第一位女性总统。”Sheinbaum 在台下响起的热闹欢呼声中对支持者这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥是一个重大转折点，这是一个以男性主导文化而闻名的国家，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇更加传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是在美国、墨西哥、加拿大进行的一次大众选举中首次获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票选举一位女性。”87 岁的支持者 Edelmira Montiel 在墨西哥最小的州特拉斯卡拉这样说，支持 Sheinbaum。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，然后当我们有机会投票时，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一局面已经改变，我能够见证这一切的到来。”Montiel 这样补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂前行的道路。她必须在增加民众福利政策的同时，继承一个财政赤字和经济增长较低的艰巨任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将财政上负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但却提供很少的细节信息。此次选举被认为是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有 38 名候选人遭到谋杀。分析师们认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团进一步扩张和完善了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还出现了普埃布拉州两次投票站中的谋杀事件。自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，已经被证实有不下 18.5 万人在墨西哥现代历史上的其他任何时候被谋杀，虽然谋杀率已经开始下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非 Sheinbaum 承诺在改善警务和减少犯罪豁免权方面作出颠覆性的投资，否则她可能会面临在整体安全方面取得重大改进的困难。独立拉丁美洲政治风险分析员 Nathaniel Parish Flannery 说：“否则，Sheinbaum 很可能难以实现重大改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在预选中赢得了墨西哥首都市长的职位，这是一个在国家政治体系中极其重要的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/" target="_blank"&gt;MORENA 党赢下了墨西哥城市长选举等多个席位&lt;/a&gt;，这增强了他们在国会中的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接任总统将在对墨西哥边境接踵而至的美国移民的巨大数量和关于毒品走私的合作方面进行紧张谈判。在这个时间点，美国已陷入由芬太尼危机引发的挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在 11 月美国大选中唐纳德·特朗普连任赢得白宫，这些谈判将变得更加艰难。特朗普曾誓言对经墨西哥输往美国的中国汽车征收 100% 的关税，并说他将动员特种部队打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临着电力和水资源短缺的挑战，并吸引跨国公司转移作为近岸外包趋势的一部分。即制造商将供应链转移到他们主要市场的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 要从国家石油巨头 Pemex 提取能源还需小心，过去 20 年来，由于产出下降和沉重的债务债务问题，Pemex 正在苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不可能只是无底洞的公有资金投入，却让公司永远无法盈利。”高盛首席经济学家 Alberto Ramos 这样说，“他们需要重新考虑 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，最低工资翻了番，并减少了贫困现象。他如今的影响力让 Sheinbaum 任内情况非常微妙，有反对者质疑她委身在洛佩斯·奥夫拉多尔的阴影之下，尽管如今她声称会继续前任的许多政策，特别是在对墨西哥最弱势群体的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 在她的胜利演讲中感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一个带来更好改变的独一无二的人，使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析家 Víri Ríos 认为，批评者谴责 Sheinbaum 可能成为前任的傀儡与对她的性别歧视有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法令人相信她不会做出自己的决定，我认为这很大程度上与性别因素有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Hermina Theo, Mexico, June 03, 2024. Reuters/Rqael Cunha" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacting as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, waving to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

...
等等，这是文本包含了多幅插图为文章增色，包含如选举细节、候选人、投票现场状况、候选人公开活动等多样主题，体现了Sheinbaum从选举前后到胜选过程、以及即将到来的领导挑战的各个面向。图片风格多样，涵盖了众多样式和场景，无论是选民排队，候选人支持者集会，还是特定的选举日当天场景，都用摄影角度生动捕捉了墨西哥大选的重要时刻。结尾段落描述了Sheinbaum面对的下一阶段挑战的诸多细节和变化的国内国外局势。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的谈判，将于2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UN的194个成员国在过去两年一直在就可能使流行病前后都能加强合作的协议进行谈判。在承认了COVID-19期间所犯失败之后，这已成为一个近期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，世卫组织旨在本周就协议达成一致，但在疫苗分享和预备性问题的分歧中，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国政府已经达成了一个平行协议，更新了现有的法律约束性卫生规则，被称为国际卫生条例（IHR），其中包括对最严重且对全球构成威胁的健康危机的“大流行紧急状态”新分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天我们做出的历史性决定体现了成员国共同保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的意愿，”WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这份协议，我们正采取步骤问责各国，并加强防止暴发在威胁美国及其国家安全之前就能得到控制的措施，”美国卫生和公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则所做的修改旨在加强世界对新病原体的防御力量，COVID-19造成超过700万人死亡，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>