<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 20:13:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290名议员中有190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。韩国总统府/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;获刑加拿大连环杀人犯罗伯特·皮刻顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模连环杀人犯之一，皮刻顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的农场杀害毒瘾者和妓女，并将其遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近一处破败不堪的地产上被发现的部分遗体的六名女性而被判刑。随后，政府检察官因已对他判处终身监禁而撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮刻顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华贫民区“东区”超过60名失踪女性中的部分女性，这里长期充斥着毒品问题，直至皮刻顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮刻顿的猪场，位于温哥华市区东约25公里的波特科库拉姆，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮刻顿所写的一本书在亚马逊上架仅数小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮刻顿的电视文件照片，拍摄于其纽威斯特minster法庭听证会之前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮刻顿的电视文件照片，摄于其波特科库拉姆家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而遭受严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）选举成绩自种族隔离结束以来最差的情况下领导该国，这将严重削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站统计数据显示，国大党的得票率不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%下降明显，并且是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，国大党将不得不与其他政党或多个较小的政党商议组阁或达成其他形式的合作协议。它可能需要作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现商人拉马福萨可能会面临反对党和他所领导党内批评者的辞职要求，但国大党高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统合候选人可以接替拉马福萨的角色。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尓特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治人物中支持率最高的。党内派系纷争可能会使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就国大党本届选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当调查小组报告指出他可能因家具中的现金而涉嫌不当行为时，拉马福萨承认该事件并被冠以“Farmgate”之名。同年，他赢得了新的五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为迄今为止对国大党的最大挑战，因为选民对如高失业率、犯罪和严重的停电等问题的愤怒甚盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为国大党领导人，承诺清洁党的形象并重振经济。在他前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家领导人后不久的2018年初，这种最初的喜悦很快就逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而关于国大党内高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的致命一击由他的宿敌祖马造成，祖马支持国大党派“姆基pto威斯”党（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，显著侵蚀了国大党的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省_Checkmate_了拉马福萨和国大党。他知道自己在这片地区是脆弱的，”政治分析师赖夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……不能连选举都输掉还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革似乎持推迟态度而受到批评，希望能避免进一步加剧他党内的裂痕，这与他在工会领导人时期所展现的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者为他的协调能力以及他推动提高南非声誉的努力而喝彩。他被公认为“全球南方”的拥护者，后者指的是低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的声音之一，提倡更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须阻止其在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控毫无根据，并继续在拉法发动军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年中国大党的成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决方案来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，国大党在选举最后的竞选集会上承诺“会做得更好”，在比勒陀利亚足球场吸引了数万名支持者。但许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是两年来冲突中的一项小而重要的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯开战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与随后瓦解的其他美国禁止向基辅提供高级武器的限制相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将给予前线的乌克兰士兵使用诸如美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的分析师米科拉·比莱耶斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在完全在战场设防前被迫撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调集部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长戴维森将军（C.Q.布朗）提出使用美国武器跨边境攻击的要求。一名要求匿名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登汇报并获同意。这位官员表示，拜登认为乌克兰应该能够在俄罗斯境内攻击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁，西方伙伴应考虑采取此类措施，但他表示：“目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲与亚洲计划副主席罗布·利认为，俄罗斯正在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部署武器的禁令，将其作为安全堡垒来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以在边境附近保有其大炮，保持防空、电子战、指挥和控制能力。可能获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为仅凭这一决定，前线的移动短期内可能不会发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“我不认为这一决定会显著改变前线的移动。但它将使俄罗斯持续进行这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队力量不足，无法对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有足够的部队生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁。要做到这一点，它需要在东部战场剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在美国武器使用范围，尤其是在乌克兰在战斗中失去主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国对深入打击俄罗斯领土目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·卡赞表示，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的巨大转变，但这是一步。乌克兰人和行政部门官员将继续争辩下一步：打击更广泛的、可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，拜登政府短期内不会扩大政策允许袭击其他俄罗斯目标。但这并非完全排除可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即必要时调整和改进。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈爾科夫地區俄彈幕攻擊後的後果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图片来源：维塔利尼·奥吉伦科。乌克兰哈尔科夫地区村庄马拉多尼列瓦，针对乌的俄罗斯攻击使儿童和青年运动骑校严重受损。2024年5月30日。路透社/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少支出以提升产量的承诺，预计这将使全球最大原油生产国的产量增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国利用页岩革命和技术创新大幅提升了原油产量，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年部分减少了原油供应，以应对美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总计OPEC+减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将部分减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，该组织计划在周日会议上考虑新的供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会审议供应政策，美国产量的增长将继续支撑非OPEC+产出的增加，但对OPEC+以外产油国产量的威胁将不如去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预估基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个机构的预测最受关注，且均低于去年的预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+之外产油国的增产约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着其原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求将增长110万桶/日，但OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年初，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比12月份时减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次意外地大幅增产，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度，”海上钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多的上升也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出平稳，暂不升级钻机，以更好地与相对平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并重新部署少量钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·厄尔豪斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年确实有能力每年增长100万桶/日的原油生产，但目前并没有这样的意愿，”S&amp;amp;P分析人士周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的产油商在投资者的压力下削减了增长支出。超额投入导致页岩产业在2010年代增速迅猛，但却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正面临产油领域的一波整合。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中产油，从而提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来整合趋势增强，我预计当前的油价将有助于支撑美国整体原油生产增长，因为持续改进的钻井和完井效率将继续提供支持，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油工程服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场需求将比北美市场增长更快。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是受到了整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近日策略的转变带来了更加强调资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo称，他相信OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与其盟友加拿大、巴西和 Guyana 预计将引领今年石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="视窗附近Permian盆地拥有Oasis Petroleum特许权的一个钻井平台，钻井操控室可俯瞰钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;视窗附近Permian盆地拥有Oasis Petroleum特许权的一个钻井平台，钻井操控室可俯瞰钻井平台。     图片来源：美国德克萨斯州尤因市毗邻Permian盆地，Reuters/Nick Oxford，资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头坚定表态，其言辞既适用于法律上的斗争，也适用于政治战：他蓄势待发，准备应战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约地方法院陪审团就其伪造文件掩盖支付封口费给成人电影明星的指控，裁定他涉及34项罪名成立的次日，共和党总统候选人特朗普发表了一番愤怒且杂乱无章的言论，列数了自己的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直称其审判法官胡安·梅尔坎为“不规矩”的“恶魔”。他称其在即将举行的11月5日选举中与之竞争的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证指控他的证人，那些投票弹劾他的国会成员，甚至还像在集会上演讲时一样，指责那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其捐款，将面前的挑战比作不是仅属于他的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次演讲大多严肃。特朗普在发布会上仅持有一小张笔记。最后，他没有回答任何问题，匆匆与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外界暗示特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的一番混乱、绝望和失败的言论，他在驳斥美国司法体系中开脱了自己，让任何观看的人都明白了一个显而易见的事实：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的沟通主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是一个判罚不公的结果——周四捐款数达3480万美元，特朗普团队称这是他在WinRed平台上的单日最高捐款纪录，这是为共和党人处理数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于筹款总金额落后于拜登阵营，特朗普的竞选团队周五力求保持这一步伐，向支持者发送了一系列恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”有一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条在特朗普发布会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统立场，声称审判有缺陷，不应提起指控，陪审团中选民在深具左翼倾向的纽约市曼哈顿地区被污染，且法官存在偏见——这些都是当地官员否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织谴责不够迅速或强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里希斯·拉克维塔对一个在社交平台X上称尊重陪审团裁决的全国大学共和联盟组织大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉克维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时对马里兰州的前温和型共和党州长劳瑞·霍根进行反击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因更多的党派冲突增加更多的燃料以点燃这场火”。拉克维塔回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能会在共和党的重赛选举中损害特朗普，特别是在他多个摇摆州的选票差距十分微薄的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普一样，声称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治阴谋，目的是伤害他并尽可能让他不在竞选路演期。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加一次新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。REUTERS/班奈狄克·麦德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，位于特朗普大厦，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。REUTERS/班奈狄克·麦德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，在加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场大战应该结束，我们应该开始迎接战后的日子。”拜登在讲话中指出。他正处于选举年，美国国内和国际上都在施压他停止加沙冲突，这场冲突现已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国牵头的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判屡次陷入僵局，双方相互指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵入以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内和国际新增的死亡与人质继续被俘的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这一提议还发生在美国民主党总统候选人——共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，突显出两位候选人的巨大反差之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与几百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列支持这一计划，即便遭遇反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。但我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管可能会承受压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是最近派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们退一步思考，如果这个时机丧失了将发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往解决危机的道路图。这是一份详细的四页半协议，再次经过详尽的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，上述官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列公众呼吁。领先电视台第12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发表该提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里博士表示，与此前的提议相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性尽管不会消失，但比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转而反对”以色列，斯里博士表示，这或许会促使以色列结束冲突的愿望，而美国总统的影响力也起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造大量激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙的病、老年和伤者为条件，在加沙停火为期六周，这六周可以延长以允许更多人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议最近一个月因以色列拒绝接受哈马斯关于作为谈判一部分永久结束战争的要求，并加大对拉法南部加沙的攻击而土崩瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯宣布，如果以色列停止战争，它将命令调解人不要进行更多谈判，但准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻拉法的以色列空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有超过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中承受着极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的可怕大火，这是以色列袭击针对哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列10月7日在南部以色列回应哈马斯袭击后对加沙地带的袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事行动期间损毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部地带。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里再次在美以和谈中扮演关键角色，借助数十年的经验促成了黎以停火协议。这一协议彰显了86岁的贝里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中依然持有的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·雷杰哈在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·雷杰哈在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿卢斯丹/摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;贝里在贝鲁特举行的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正处于“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来共度时艰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿 Malay运动领袖，在内战结束后的1992年起担任议长，至今仍是黎巴嫩什叶派中最具影响力的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩真主党新领导人哈立德·卡赛姆认可贝里作为谈判人的能力，称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，希望能促成和平协议。这种努力在9月爆发的加沙战争背景下显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在2006年帮助结束了与以军事冲突中的真主党最后一场大型战争的角色再次凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前无总统、内阁权力严重受限，又缺乏与真主党接触的渠道，贝里所扮演的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他可能是唯一值得见的人。他就是国家的象征。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里协助谈判，成功释放了39名被什叶派武装劫持的人质，这一事件使他获得了全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战结束后当选议长后不久，纳赛尔便成为真主党的领导人。他们共同领导“什叶派双头”，指的是当时在什叶派政治代表和政府机关中占主导地位的两大阵营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他很重要，但也有他的局限性，这不仅是因为真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对贝里阿 Malay运动影响范围内的地区进行了多次炮击，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于西非利伯维尔的一户移民商人家，父母来自黎巴嫩提宾公社。他在黎巴嫩长大，并在校期间便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受欺凌的什叶派社群中有很多人感激贝里帮助改善了他们在内战后惨遭不利的政治系统中的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律工作者，贝里接替阿 Malay运动创始人穆萨·萨德尔后，引领了阿 Malay运动的军事崛起。这一时期，阿 Malay运动几乎同内战中的所有主要政党作战，后来真主党成为了它的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部队，他似乎与真主党一脉相承。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报中提到他对真主党的态度引起质疑，但贝里否认了这些指控，宣称纳赛尔“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿 Malay运动战士在真主党表示一他们共同参与对以火箭袭击加沙作为对 selfies攻击后，加入了对以色列的火箭袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与贝里会面试图阻止跨境射击，并努力说服真主党将阵地撤至黎巴嫩利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员表示，“把黎巴嫩河向南移比把真主党往北推更加容易。”一名接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，自2019年金融危机爆发以来，他帮助将黎巴嫩经济拖入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，让总统这一重要职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也引起了真主党政治对手的不满，如黎巴嫩力量基督教派，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·雷杰哈的合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·雷杰哈在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿卢斯丹/摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的头像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里头像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，此处为纪念阿 Malay运动创始人穆萨·萨德尔的消失，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪，这距离45年前的纪念活动已有2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎克尔/摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者将获得奖励，以换取锁定其代币，这种复杂的方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”模式日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象，价格疯涨之际，交易者们在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，作为第二大加密货币，在今年内上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司a16z的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比之下，六个月前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重投模式，以扩大长期的加密货币存币实践——即staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含众多计算机在网络中验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了这样做，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在一段时间内将失去即时访问这些代币的权利，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存币平台还为用户提供了与所存币相匹配的新创建的加密货币。重投则允许所有者将这些新生代币反复投入到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重投的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法还未成熟，因此难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着新的代表重投币的代币被用作加密借贷市场中的质押物，一些分析师担心这可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。若每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种具有质押物的资产再被质押时，这都不是理想的情况，这增加了一种新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦克尔森如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的存币回报率通常在3%-5%，但分析师认为重投可能会带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，去中心化金融是指加密货币持有者在不抛售资产的情况下，投资实验性的方案以期获取高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户出于对未来奖励或空投奖励的预期，正在加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为平台用户提供其自创的新代币作为奖励，这一代币名为“EIGEN”，用户希望其未来会升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的麦克尔森表示，随着重投平台的不断扩大，用户寻求空投奖励，这推动了更加投机性的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，（用户）期望获得某种形式的奖励，但他们不确定会是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan及其团队于去年创立，该团队此前曾在印度推出了首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的存币者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正兴起，这些平台为客户代币进行重投，并生成代表已重投资产的新代币。这些代币可被用作借贷的抵押品等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂提到，重投可能伴随“隐藏的风险”——如果重投的代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着以太坊代币用作抵押品后迅速贬值，随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan缓解了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议的错误定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投并不担心，指出重投协议中的现金流与全球价值2.5万亿美元的加密行业相比较微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关心加密世界中的损失如何扩散到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未发现从重投问题传染到传统金融市场中的任何重大风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也参与了重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的Zodia Custody的首席风险管理官Anoosh Arevshatian表示，其加密资产部门看到了显著的机构对存币的兴趣，但认为重投过于冒险，因为难以追踪资产的流向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金执行重投，Kelp DAO在4月的一篇博文中称。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示它为客户加密资产进行存币，并预期“围绕重投将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，该插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoît Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上。该插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>