<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 19:00:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案以换取囚犯的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的阶段了。”拜登说。他面临的是在选举年里停止加沙冲突的压力（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举&lt;/a&gt;），现在这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为调停以色列和加沙战争中的激进哈马斯运动之间的停火进行的谈判已经反复搁浅，双方都对缺乏进展表示怪罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议来自于以色列在拉法的持续入侵之后，以及针对内塔尼亚胡政府内和外部对加沙发射死亡以及被困囚犯的持续压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙休战协议，之后拜登揭露了这一停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;）被定罪34项重罪后的第二天，为期10天的审判终于结束了，这正是特朗普与另一位候选人拜登之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议共有三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续到所有三个阶段完成后结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队会撤离加沙人口中心，并且老年和女性受害者会被包括数百名巴勒斯坦囚犯在内的遣返交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每日会运输600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列之间将进行一永久性停火协议的谈判。然而，这期间停火会一直持续到谈判结束，这是种新的发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含加沙大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，此建议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列那些寻求无限期战争的人改变思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会接受这一计划，并会要求战争继续无限期地延续。还有一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，他们想要在几年内继续战斗，而囚犯对他们并不是优先事项。但我呼吁以色列政府领导人支持这项协议，尽管面临来自内各方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为我一生中一直支持以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为近几年我亲自派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们站在历史的一边，思考如果错失这一契机会带来什么，我们不能失去这一契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，因为最近战场上的优势，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一个结束危机的路线图。这是一个为期四又半页的详尽协议，”该官员表示。“它是在精心策划的细节中谈判的。现在摆在桌面上的是实现这个过程的最后一场方程式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体表示，拜登的演讲在周五被视为一场重要的演讲，这被认为是一种直接向以色列民众呼吁的方式。主要的频道12新闻取消了晚间的新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列之前禁止了谈判的详细情况的发表，主持人丹尼·库什莫纳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于先前的提议，这一提案的成功几率更高，关于历史和公共事务的教授杰里米·索里（Jeremi Suri）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了一定程度的损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖事件以针对以色列的几率相比于之前要低得多，但并非小概率事件，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球舆论的倾向转向“反”以色列，而这可能促使以色列人也渴望结束冲突，另外这个问题同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正投入到某一议题时，他可以创造大量的激励因素，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早期提出的一个囚犯交换提案要求以色列释放加沙发射生死未卜的伤病人员交换为期六周的停火行动，使更多援助进入加沙这个封锁区域。但这一提案在上个月失败了，内塔尼亚胡拒绝了哈马斯要求的一部分停止军事行动作为谈判的一部分，并进行了加沙发击 Rahaf 的强力橄榄行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯表示在周四将告诉调停者们，在目前他们遭遇侵略时没有计划参与任何进一步的会谈，但如果以色列停止战争，他们准备好进行“全面协议”，包括囚犯和战犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利（Jake Sullivan）将与坟地上至少17个国家的外交官会面，这些国家在加沙发射囚犯被哈马斯扣押。&lt;br&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一个巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，代表着以色列军事进攻，四个巴勒斯坦人人在加沙北部地区贝沙特利亚中的废墟中行走。图源：马哈茂德·伊萨/来自路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事中的第17段落包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内部对一排摄像头凝视，并表达了一个既针对他的法律问题也针对政治战役的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联邦陪审团宣布他因篡改文件隐瞒支付成人电影明星斯托米·丹尼尔斯封口费而被指控的34项罪名成立后一天，共和党总统候选人在愤怒而散漫的言论中列举了一连串的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主持他的审判的法官胡安·梅伦为“歪曲”“恶魔”。他称对手、他在11月5日选举的民主党对手乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些指控他犯罪的证人、那些曾经投票弹劾他的国会议员，以及他说非法进入国家的移民——他的集会上非常具有代表性的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，认为面临的挑战不仅限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这些，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他的其他竞选演讲相比，这一次更多地是阴郁的。在这场新闻发布会上，特朗普只拿着一页笔记本。在最后，他没有回答问题就迅速地与他的儿子埃里克·特朗普一同退下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也对司法体系和任何胆敢指出他犯罪的人都展开了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对手将其描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的言论是最新证据，证明他不适合当总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普无端谈论他自己的个人痛苦并撒谎关于美国司法体系，留给任何人一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”特朗普阵营的公关主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对特朗普来说，纽约法庭的判决被支持者看作是对司法公正的否认，周四他收到了3480万美元的捐款，达到他一周内的筹款纪录。特朗普团队称，这是总共比拜登在共和党数字筹款平台WinRed上筹获得款更多的单日数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体筹款额上落后拜登的贸易战一直试图保持这种速度，向支持者发出了数篇恐慌的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信中写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”另一条短信高声叫嚣着，发自特朗普的新闻发布会后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党的全体官员和组织都表现出了一致的态度，认为审判有瑕疵，指控不应该提起，纽约市这个民主党选民偏高的地区的陪审团受到污染，还有指控法官偏见——这一指控由当地的执法部门否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员谴责不够迅速或强烈的情况下，特朗普盟友和竞选助手发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共管理团队的克里斯·拉西瓦对他国家共和青年组织在社交媒体恢复平台上发布的内容发表蔑视，这个群体说到：“尊敬法庭判决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体平台上针对马里兰前共和党州长、中期选举党竞选利益人拉里·霍根发起反击，霍根在宣布判决之前之前警告民众“不要用更加毒性极化的政治立场浇油燃火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西瓦在社交媒体平台上回道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对特朗普审判的最终决定逐渐形成的过程中，瑞格州和乔治亚州共和党选民在接受采访中表示特朗普的犯罪被捕让考虑对他当月11月的支持行为投出疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变节可能伤及他在与拜登再战时，鉴于特朗普对于多个摇摆州领导者的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，受到访谈的大多数共和党人都持有与特朗普非常一致的观点，认为审判是幌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是一场政治斗争，只是要伤害他，让他尽可能多地远离竞选舞台。”62岁的退休警察专员斯科特·克莱顿，来自乔治亚州玛丽特斯基的一个共和党支持者说，“如果他们能这么做给他，他们能做给任何人。所有人都不安全。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽一些对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国军备的限制，这是一个直接介入两年多的俄乌战争的小而重要的步骤，专家表示这有助于减轻俄罗斯对哈萨克地区的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为在乌克兰领土上使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的风险太大。它害怕大规模乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则正好与美国后来放松的其他对基辅的禁止配套，包括向乌克兰提供最新款战斗机和长程ATACM导弹等高端武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，其范围专门针对了哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，针对俄罗斯从边境对面“攻击或准备攻击”它们的军队发射回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人员提供了在与美制高机动性火箭系统(HIMARS)发射台装备有引导型多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器的俄罗斯军队交战时开火越过边境的绿色灯号，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说：“这能稳定前线，并可能创造条件，让俄罗斯军队在哈萨克地区驻扎之前，被迫重新考虑他们的攻击战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰克说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战线抽调军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己陷入了被动，需要重新考虑他们在攻击哈萨克地区使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府官员在5月13日的白宫国家安全事务协调员杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席将军C.Q.布朗主持的保密视频会议上表示，乌克兰提出了在哈萨克地区的克里米亚地区使用美国武器的要求。苏利文在5月15日向拜登提出了他们对放松限制的推荐意见。在此之后，拜登政府一直在最后定下这个决定。美国政府在那时同意乌克兰应有能力对在其领土上的俄罗斯发动攻击作出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取这样的措施，当时他说：“目前还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗布·李对外国政策研究机构的欧亚项目说，俄罗斯通过利用拜登的禁止在俄罗斯领土上发动攻击的政策作为在哈萨克地区安全地发起攻击的安全港，利用了这种政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持大炮，保持防空，电子战和指挥控制，他们可能有一席之地，”李说，“有某种避难所的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅仅就这一决定而言，短期内对前线的影响可能不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定不足以大幅改变前线的动态，但如果它是俄罗斯继续这种跨境行动的障碍就足够了。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰克说，俄罗斯在东北部对哈尔科夫区域的推动力量不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队来威胁哈尔科夫的东北部，”他说，“要这么干，就必须在东部战斗区域部队被掏空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器对准俄罗斯，并在周二再次提高了与核战争的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯领土上进行攻击的能力，特别是在战争困难的一年后，俄罗斯获得了战场上的主导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交部发布政策转变的次日，泽伦斯基在接受《卫报》采访时称要求美国批准对俄罗斯领土深处的攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的华盛顿办公室前国防官员马克·坎辛说，拜登的行动只是一步而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政治方向上的重大偏离，但这是一步前进。”康辛说，“乌克兰人和拜登政府的官员将要求进行下一步，即打击更广泛的攻击目标，可能不会直接威胁到哈尔科夫，但可能在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格会议时表示，拜登政府能否在俄罗斯境内扩大政策允许的攻击目标还不能确定，但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们未来将继续当前的做法，即根据需要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈萨克周边地区俄罗斯导弹袭击后学校受损现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;cite&gt;消防队在哈萨克地区的薩勒达尼乌克村，俄罗斯导弹袭击后，儿童和青年体育骑马学校被严重破坏的现场工作。这是乌克兰遭受俄罗斯空袭，2024年5月30日，路透社/巴尔廷·奥吉里南科/文件照片&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行控制增产支出的承诺，这使全球最大原油生产国在2024年保持增速放缓的轨道，这可能缓解欧佩克+在今年周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国一直在全球非欧佩克石油生产国的石油供应增长中发挥关键作用，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，每天增长超过一百万桶，达到1293万桶/天，大幅超过美国政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友在一定程度上削减了原油供应，主要是为了抵消美国和非欧佩克生产国原油产量的上升。总欧佩克+的减产额为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情的三位欧佩克+讨论者周四表示，欧佩克+正在策划一个复杂协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日的供应政策会议中，欧佩克+正在考虑到时下供应政策。美国产量的增长将继续推动非欧佩克+产量的增长，但这些威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测表明，美国原油供应将在今年增加约27万桶/天。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长预测的30万桶/天非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署认为，美国原油产量增长将高达64万桶/天。这三家预测机构在过去预测中都明显低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计将有220万桶/天的全球需求增长，超过欧佩克+集团之外的生产者供应增长约100万桶/天在2024年。这意味着，欧佩克+的原油需求应比2023年增加约90万桶/天，欧佩克+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将达110万桶/天，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油总产量今年年初至今变化不大。4月的产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯丹德利首席运营官保罗·莫斯维尔表示：“我们的客户仍在保持非常保守和纪律性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“让人意外的是，在当前的油价下，钻井数量并未上升更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司维持资本支出不变，并暂停对钻机升级，以最好地与钻井增长同步。公司计划全年运营12台钻机，并在明年重新部署几台更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油钻井数量已降至496台，较上年同期下降13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师于周四的一份报告中表示，“尽管最近有持续的合并浪潮，我们认为当前的油价会持续，并有望支持美国整体原油产量增长的平稳提升，这会因为钻探和完成效率的持续改进而不断进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品考察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连年受到投资者压力后，专注于资本纪律的美国上市生产商近来在成长上的支出受到限制。在2010年代采取了不受限制的支出策略，以此实现了快速增长，但牺牲了石油领域的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量意外增加的部分原因是私营生产商，其中一些现在正受到席卷这一行业的合并浪潮影响。它们通过在多口井中钻取更长的井，并把岩层打碎来提高生产效率。这也使得同时从更多油井中生产原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“我预计，尽管在过去一年出现了一系列合并，投资者仍会继续关注目前的油价，并期待在未来几个月里与石油产量的增长政策一起，支撑美国原油产量的增长趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司如SLB正在今年对国际市场而非北美地区预期增加更多的增长。它的第一季度国际收入较去年上升18%，而北美收入则下降6%，部分原因就是合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS 银行分析师高纳尼·斯塔诺沃表示，“在过去几年中，策略发生了转变，更加重视资本纪律，导致反应有所不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家都预计将引领今年原油和液体产量的增长。欧佩克+预计今年石油液体产量将下降100万桶/天，而非成员供应将增长140万桶/天。美国和加拿大是推动全球石油生产的两个关键中心，预计2024年这两个地方的石油产量增长最快。据乌克兰情报局在3月14日的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示，“欧佩克+已经学会了接受美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是为在德克萨斯州温克附近的页岩盆地租赁的Oasis石油公司采集的钻井平台操作楼层在控制室里的照片，2018年8月22日，路透社/尼克·欧文/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）党遭遇其自废除种族隔离制度以来最惨重的大选结果后，将受到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的大选中，从约71%的投票站收集的数据显示，ANC的得票率为不到42%，大幅低于2019年上一次选举时的57.5%，这是ANC过去30年来首次无法拿到多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾领导过的解放运动将不得不与一个或一个以上的较小政党合作，进行联盟谈判或其他形式的协议以治理国家。这可能需要其做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖后转型为企业家的拉马福萨总统很可能会面临反对党及其党内深度分裂人士的呼吁让他辞职，但ANC的一名高级官员支持他留任。分析人士表示，不存在明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨之上，缺乏一个能够统一国家的明确候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一次民调显示，在选举中，拉马福萨的支持率是主要政治家中最高的，而ANC内部的群体冲突可能会让任何试图抗击他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还没有对ANC大选的表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布全部阶段性的选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告发现拉马福萨可能涉及对一件装满现金的家具在农场的购置活动的不当行为时，拉马福萨的未来之前曾面临危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认在这个丑闻中的不当行为，被戏称为“Farmgate”，随后在当年晚些时候赢得了作为ANC领导者的全新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被看作是对ANC的最大考验，因为选民对其涉及高失业率、犯罪以及破坏性电力打击等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末上任ANC 的领导者时，以改进党的形象和振兴经济为誓词。那时，其前任，被看作南非动荡的政治力量之一的雅各布·祖马，在九年的政治骚乱和经济衰退中统治着南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年上任国家领导人时的初步乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六年后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次投票中对ANC构成决定性打击的是其敌人祖马，他支持新党“uMkhonto we Sizwe”做得超出预期，大幅度削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功制衡了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在KZN是不稳定的，”政治分析人士拉尔夫·马泰克表示，“这标志着拉马福萨的项目结束了。如果你输了选举，不能期望事情一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在关键的改革上犹豫不决，以避免在党内的分裂进一步扩大——与上世纪80年代作为工会领导人显示出的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结的能力和他在提升南非作为全球南方，即一组低中收入国家的领导者角色方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗分配公平最鲜明的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了以色列的种族灭绝诉讼案，促使法官在本月裁定以色列时必须停止对加沙市的军事袭击。以色列强烈否认指控，并继续在加沙发动军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选期间的竞选活动中，拉马福萨强调了过去三十年ANC的成就，但批评家们表示他没有提出应对南非最大难题的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的大选前最后一场集会上，他承诺对数十万出席在索韦托足球场的支持者群体做到“更好”。许多人在他演讲结束前离开现场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，在一项最高安全级别的监狱中于周五去世，年仅74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯，派克顿在2007年被定罪，涉嫌杀害了毒品成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一家养猪场残杀了她们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在温哥华附近的农村地区的非法土地上被定罪杀害了六名女子的尸体部分。政府检察官在判决他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局称，派克顿于5月19日在魁北克的一间监狱中遇袭后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚地意识到这个犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中，其中许多人是无家可归的，药物泛滥的温哥华唐人街东部地区的众多失踪女子之一。在2002年初抓住派克顿以前，派克顿就在这片地区杀害并残杀至少60名女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在兰利穿越温哥华市中心东部约25公里处的派克顿的家畜养殖场上，发现了33名受害者的遗体或DNA，许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《太阳报》当时报道，派克顿的一本书在出现供销售的几小时内被亚马逊从商品列表中移除。派克顿，在此书中的描述中坚称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其移除，并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像：罗伯特·威廉·派克顿，在他的不列颠哥伦比亚省珀特·科库拉特家的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无法获得的电视影像：在不列颠哥伦比亚州珀特·科库拉特家的罗伯特·威廉·派克顿。路透社/环球电视台/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，作为将他们的令牌锁定的交换条件，在一个复杂的计划中，分析师警告称，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”掀起了新一轮的投机热潮，这标志着加密市场的风险状况，随着价格飙升，交易员寻找收益。最大型的加密货币，比特币，近来触及历史高位，第二大加密货币以太坊的价格今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是西雅图的初创企业EigenLayer。这家企业在2月获得了来自美国风险投资公司安德森霍洛维茨公司加密部门的1亿美元投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而这一数字比六个月前的不足4亿美元增长了许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer在其创始人斯里兰·卡纳南（Sreeram Kannan）告诉路透社的情况下，发明了再质押以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含网络中许多计算机，用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，以以太币等等形式的加密货币持有者会将他们的资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押的过程中会失去对他们的令牌的即时访问，但是他们会为此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押加密货币的新创建加密货币，再质押使所有者可以获取这些新令牌并使用不同的区块链基础程序和应用程序再次质押，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险性存在分歧，一些内幕人士表示，这种做法过于初级，无法知晓其具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新token代表再质押的加密货币被用于加密的庞大借贷市场作为抵押品，可能会基于少量基础资产出现无限的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品被抵押时，情况并不理想，它增加了之前不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的吸引力是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这是一种加密货币持有者投资实验方案的方式，以希望在无需出售它们的情况下，生成大量持有收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 的平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它实现这一机制的方式尚未发展起来。用户在期待未来奖励或“空投”之情况下，正在加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 提供了一个自己的新创建token给人使用平台，用户希望能将 “EIGEN” 市值提升才未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根麦卡锡表示，再质押平台的增长不得不说是用户寻求“空投”的结果，他称之为“颇具投机性，免费资金的理念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase首席研究官大卫·杜昂说，其提供了质押却未提供再质押，“他们现在在预判自己将被奖励某些东西，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 由前华盛顿大学助理教授斯里兰·卡纳南（Sreeram Kannan）创立，并且曾担任印度首次由学生设计的小型卫星团队的一部分，根据其学术网站。&lt;strong/&gt; EigenLayer 描述自己为验证服务的市场，联系潜在的质押者和需要质押的令牌的应用程序。&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;现已推出新再质押平台，包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台重新质押客户的token在EigenLayer，并生成代表那些重新质押资产的新token，这些token可在其他地方使用，例如借贷作为抵押品。&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;卡纳南说他平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的token，并帮助新兴的区块链服务增长，而不是激励更多基于加密货币的借款。&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是一个新兴的现象。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为再质押可能会伴随着“隐藏的风险”，如果再质押的token用于加密借贷，则可能会出现强制清算和市场下跌的波动更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了由高风险借贷导致的危机，加密货币用于作为抵押品后快速失去了其价值，这导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳南从风险中为EigenLayer作出了距离，他认为“风险不在于再质押，而在于借贷协议的风险定价问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不担心，注意到再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说，是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构只见过加密世界内的损失溢出至更广泛的金融市场的问题。 &lt;p&gt;“到目前为止，我们还看不到再质押问题对传统金融市场的实质性传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·欧内尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过加密世界正日益与传统金融携手，再质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定风控官安奥夫沙特·阿维肖坦表示，该银行的加密货币部门看中了机构在质押方面的兴趣，但认为太远了，它难以建立起资产流转的“纸面痕迹”，以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门，Laser Digital，已经与Kelp DAO结成了关系，部分基金将由Kelp DAO进行再质押，Kelp DAO称于4月份的博客文章中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiss加密银行Sygnum表示它会为客户质押其加密资产，同时期待“围绕再质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;p&gt;此图示描绘了代表比特币的图片&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;p&gt;此图示描绘了代表以太坊的图片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪亚·希安baum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人Andres Manuel Lopez Obrador的项目，后者在穷人中的受欢迎度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;她inbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥首都的前市长，以58.3%至60.7%的选票赢得总统职位，据墨西哥选举机构的快速计票显示。这是墨西哥民主历史上得到最高选票百分比的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有望在国会两院获得可能的三分之二超级多数，根据选举机构提供的结果范围，这将允许联盟无需反对派支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;xochitl galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将成为墨西哥第一位女性总统，这是共和国200年来的第一次，"她在支持者面前以巨大的欢呼声对荣誉称号说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安baum的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以男性至上文化著称的国家，也是世界第二大天主教人口国，多年来推动更多传统上属于女性的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安baum是美国、墨西哥或加拿大举行的首场普选中击败男性的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一个女性，"87岁的埃德米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说，她是希安baum的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在那之前，我们甚至不能投票，当我们能投票时，我们得按照丈夫告诉我们要投给的人投票。感谢上帝，这种状况改变了，我得以经历这一变化。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安baum面临着复杂且艰难的前路。她必须平衡提升普惠政策的承诺，并继承StatusLabel：更严重的预算赤字和经济低增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将是负责任的财政管理者且尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提升安全但给出的细节很少，在墨西哥历史上最为暴力的大选，已有38名候选人被谋杀后，大选凸显了巨大的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析人士表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织集团在影响力上扩张并深化了它们的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州投票站发现两具尸体而受到破坏。这一管理团队在这位墨西哥总统的任期内造成18.5万多人死亡，这比墨西哥现代历史上的任何一次管理时期的死亡人数都要多，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面做出颠覆性的投资，否则希安baum很可能难以在整体安全水平上取得重大改进，政治风险分析师纳撒尼尔·西尔·弗兰纳里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长乡间比赛中获胜，这是国家最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临紧张的谈判，对美国在移民大规模向美国转移以及毒品贩运合作方面提出巨大要求，在美国海洛因危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国下任总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对墨西哥生产在中国的汽车征收高达100%的关税，并表示他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统的任务是解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁移，这是所谓的就地造链趋势的一部分，在这种趋势中，企业将供应链移至其主要市场的附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安baum还必须应对墨西哥国家石油巨擘产量在二十年内持续下降并负债累累这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这永远不能仅仅是无底洞，你往里投入公共资金，公司从不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑墨西哥国家石油巨擘的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔双倍提高了最低工资，减少了贫困，监督了一个加强的比索和低失业率的成功，这使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安baum承诺扩展福利项目，但墨西哥有望今年出现大的预算赤字且2025年预计的GDP增长仅为1.5%的背景下，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选票转变为对其政治议程的公投，希安baum拒绝对反对派声称她会是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她誓言将继续包括帮助墨西哥最贫穷人群的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希安baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔称他“是一个独特的人物，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为前任领导者的傀儡的行为背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这背后与她是女性有很大的关系。这是不可思议的，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;div class="wrap-image"&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" /&gt;&lt;figcaption&gt;Clara Sheinbaum，团结国家党候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话反应，墨西哥城，墨西哥6月3日。 &lt;i&gt;Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" /&gt;&lt;figcaption&gt;Clara Sheinbaum，团结国家党候选人，在赢得选举后向支持者挥手告别，墨西哥城，墨西哥6月3日2024年。 &lt;i&gt;Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈旨在在2025年或更早时完成，如果可能的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在两年时间内就一项可以增加在大流行病前及期间合作的协议进行谈判，此事在承认了在COVID-19期间的失败后被提上议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初希望在本周达成协议，但因在疫苗共享和准备等问题上富裕国家与较贫穷国家之间的分歧较大而延长了谈判时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国在有关处理现有法律约束力的健康规则更新的平行协议上达成了一项协议，并将其纳入国际卫生条例 (IHR)内，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定体现了成员国团结一致的意愿，来保护自己与全球人民免受公共卫生突发事件和未来大流行病的共同风险，”世卫组织总干事谭德塞博士在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长西里尔・贝克瑟在周六表示：“通过达成这项协议，我们正采取措施来确保各国对行动负责，并加强我们在大流行病威胁到美国人安全之前阻止爆发的做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则进行的修改旨在加强全球防御措施，以应对刚结束的COVID-19导致逾700万人死亡(根据世卫组织数据)后出现的新病原体。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的World Health Organisation（WHO）标识。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>