<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 17:56:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一处养猪场杀害毒贩和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府检方在他被判终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀案的指控。皮克顿被证实杀害了六名部分遗体在温哥华郊区一处破旧房产中被发现的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件已对不列颠哥伦比亚省乃至各地社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区贫民区长达十余年里失踪的60多名女性中的一部分，该区毒品泛滥。直到2002年初皮克顿被捕前，这名区县才开始消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的牧区科quitlam——发现33名女性的遗体或DNA样本，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿在其著作出版后不久的几个小时内被亚马逊删除。在这本书中，连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿还表示他不后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除了这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面中罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件起始于新民市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这幅未经日期标定的文件电视画面中，当时他住在牧区科quitlam的家中。来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为抗击COVID-19时所承认失败的后续，世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增加流行病前期间和期间合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗分配和准备等领域存在深刻分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大且全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿德罕诺姆·格布rey塞苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决策展现了成员国共同保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长杰克x·贝塞拉在同一日表示：“通过这项协议，我们采取措施追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠肺炎疫情后的新病原体的防御能力，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党在其自种族隔离结束以来最差的选举结果中担任党首后，将会实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%选区的结果显示，ANC党的得票率不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下滑，并且是ANC党30年来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织的ANC，将不得不与其他一或多个小党派协商组建联合政府或其他形式的协议，才能继续管理国家。他们可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商业家拉马福萨可能会面临反对党和本党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家表示，目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”政治学者、拉马福萨传记作家安东尼·博勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中的支持率最高。ANC党内部的派系斗争可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将会在计划宣布正式初步结果的周日发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前也曾悬而未决，2022年的一份审查报告称，他可能因在猎场家具中放过一叠现金而遭到不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次被称为“Farmgate”的丑闻中犯错，并且在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC至今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率以及损害严重的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺改善该党形象并振兴经济的方式当选ANC党领导，九年前在前任雅各布·祖马的任期中，该党遭受了众多丑闻和经济下滑的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的热烈欢迎很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶层ANC官员仍然卷入丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马本人的省份夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马一招制胜，挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的计划已经结束了……选举失利不能被视为一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得拖延不前而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时表现出来的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的博奕技巧，以及他在推动南非作为所谓的“南方国家联盟”的形象方面的作用，后者是一个包含低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁决以色列必须停止针对加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者认为他并未为解决南非面临的最大挑战提供足够的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，他承诺在数千名支持者的聚集下“做得更好”。很多人在演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，是对这场始于两年前的战争的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰在俄领土上使用美国提供的武器存在很大风险，担心乌方的攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器禁令相契合的规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令也已相继废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，这项决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器对跨境的俄罗斯部队进行反击，限于这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了一条向俄罗斯部队开火的许可路线，能够使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区充分布设之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科尔·比莱尔斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，不得不重新评估其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全部门协调员杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席乔治·布朗将军提出了这一请求，一名美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯土地下打击俄罗斯部队，对此决定的最终确定工作也已进行了一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但他当时表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内攻击的禁令，作为安全据点在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边境对面，可以持续部署防空、电子战和指挥控制部队，”利表示。“这可能提供了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家指出，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅度改变前线的移动，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯没有足够的部队在哈科夫地区展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力，从而有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，必须在东部战场剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备寻求在未来几个月进一步扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在2024年俄罗斯在战场上取得了显著的进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国的许可，打击俄罗斯领土深处的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华府战略与国际研究中心研究学者的马克·坎金森表示，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变。但这是一步，”坎金森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的军事目标，这些目标不一定威胁到哈尔科夫，但在其他地方存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大该政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未予以排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持灵活性，根据需要进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;灭火员正在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育学校现场工作，该袭击发生在俄罗斯入侵乌克兰期间，乌克兰哈尔科夫郊区的玛拉·丹尼利夫卡村，2024年5月30日路透社/瓦连京·奥吉仁科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下继续前行。这可能减轻OPEC+本周可能作出进一步供应减产决定的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新与效率提升，一直在推动全球非OPEC产油国的原油产量增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC与OPEC+成员国去年加深石油供应减产部分原因是弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总体来看，OPEC+的减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该联盟在未来两年中继续执行部分这些减产，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+定于周日召开会议以决定供应政策，美国生产增长继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长的30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三者是目前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，高出OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+指出，在其5月月度&lt;ксива href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/ksiya&gt;中，这表明OPEC+原油的需求量应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月时的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业界高管与分析师表示，美国生产商不大可能在油价接近每桶80美元的情况下再次给出超出预期的产量增长。&lt;/p&gt;

&lt;q&gt;我们的客户一直保持非常保守和自律的态度，&lt;/q&gt;Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;q&gt;考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更多上升。&lt;/q&gt;&lt;/q&gt;

&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以更好地与钻井增长放缓保持一致。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球评级的分析师表示：“美国有多年内每年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长的意愿。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球评级预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在不受约束的支出推动下实现了迅速增长，但回报有限，受到股东的压力，它们减少了扩张性支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已经陷入&lt;ksiiva href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合潮&lt;/ksiiva&gt;。他们通过延长油井钻探时间并压裂岩石来同时从更多井中提取石油，以提升生产力。&lt;/p&gt;

&lt;q&gt;尽管最近的整合波达到顶峰，我还是预期当前的油价将支持美国整体石油产量适度增长。钻探和完井效率的持续改进将发挥重要作用，&lt;/q&gt;德克萨斯标准石油公司总裁泰勒·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;ksiiva href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;(SLB.N)&lt;/ksiiva&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其&lt;ksiiva href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/ksiiva&gt;同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示：“近年来策略已转向资本纪律，导致了不同的反应。”他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国和加拿大、巴西、圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署称OPEC+的炼油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银银行的斯塔诺夫表示：“OPEC+已经适应了美国石油产量增长。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在位于怀恩附近罗斯石油拥有的租赁地看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室在位于怀恩附近罗斯石油拥有的租赁地看到，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下延长加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；现在是结束这场战争的时候了，开始未来的一天。&amp;rdquo；拜登说，他正面临美国总统选举年的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方协调的针对以色列和哈马斯武装组织重新达成停火协议的谈判一直未能成功，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法进行数周的渗透之后，新的压力使得内塔尼亚胡政府在国内和国外面临谴责，关于加沙的死亡和人质持续被扣的行为使新提议浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪指控的次日，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，且与之前的提议大不相同，因为停火将持续直至所有阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。&amp;ldquo；只要谈判继续，停火将持续，&amp;rdquo；总统称，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称已经将该提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持这一计划，即使面临各种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；我知道有些人不会同意这一计划，会呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至在内阁中。他们已经表明了他们的立场：他们想占领加沙，想长期战斗，人质对他们不是优先事项。但我敦促以色列领导人支持这一协议，尽管压力重重，&amp;rdquo；拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；作为一个一生致力于以色列的美国人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫当时被伊朗袭击的以色列的总统，我要求你们退一步，想想如果这个时刻失去会怎样。我们不能失去这一刻，&amp;rdquo；他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；现在真的有一个结束危机的出路。这对四方因详细安排而长达四页半的协议，&amp;rdquo；该官员说。&amp;ldquo；这一协议已经详细谈判，现在摆在桌面上的是过程的终结方式。&amp;rdquo；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接吸引以色列公众注意的努力。以色列12频道中断了晚间新闻节目直接直播了拜登的讲话，此前，以色列审查员禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，与以往提议相比，该提议成功几率较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然不能忽略，但相较之前变得更小，&amp;rdquo；苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在反对以色列，这会促使以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；当美国总统全力支持某事时，他可以创建许多激励措施，&amp;rdquo；苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在加沙释放患病、年老和受伤的人质以换取六周的停火，可以延长以允许更多的人道主义援助运入该地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争而瓦解，随后以色列加大了对南部加沙城拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经通知调解人它不会在持续攻击期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的一次以色列空袭中，45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际大众的强烈不满，但尚未越过美国禁止切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo；加沙战争中的 Palestinians 们经历的简直是人间地狱，&amp;rdquo；拜登周五说。&amp;ldquo；我们目睹了本周早些时候致命炮火在拉法造成的可怕画面，炮火是针对哈马斯的。&amp;rdquo；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带的袭击以来，已有超过36,280人丧生，此次袭击响应了10月7日哈马斯对南部以色列的袭击，根据以色列的统计数据，这次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间造成的，位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/法马什·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，投资者在此平台上用锁定代币换取奖励，这引发了分析师们的担忧，他们警告称这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新标志。随着价格飙升和交易者寻找收益，越来越多投资者涌向加密货币市场。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍拉维茨的加密货币部门募集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——这比六个月前的不到4000万美元增长了数十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在对路透社表示，该公司发明了“重质押”的目的是扩展传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机在网络中共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币的所有者（如以太坊）需要将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者暂时无法访问其代币，但作为回报，会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表其已质押的加密货币。重质押使得拥有者可以再次将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚处于初期阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会导致无底洞式的借贷循环，基于少数基础资产。如果所有参与者同步退出，这可能会使更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这种情况就不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域新的发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下，产生可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是在期待未来的奖励或其他发放出去的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户发放其自行创建的代币，用户希望这种叫“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，这被形容为“真的很冒险的免费资金”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，我们可以在预期他们会获得某种回报的情况下先行操作，但并不确定会获得什么，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示。（COIN.O）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户自由选择哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一种正在出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫平仓和市场下行期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷加剧，当用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险割裂开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，认为重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成显著威胁，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正越来越与主流金融联系在一起，重质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，考虑到很难追踪资产的去向和奖励分配，重质押仍是个太大的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕重质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时发表讲话，他的言辞既适用于法律斗争，也适用于政治斗争：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因虚假记录以掩盖对成人电影女演员支付封口费而罪名成立的34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手并愤怒地抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，主持他审判的司法部长胡安·梅伦奇被其称为“不义的”和“魔鬼”。他将他的对手乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，曾经投票弹劾他的国会议员，同时还发起了他在竞选集会上的论调——谴责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将他面临的挑战描述得比 mere 他个人所面临的更为严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常带幽默，但这次演讲主要却充满了阴郁的氛围。特朗普在新闻发布会上只拿着一张薄薄的纸条。最终，他没有回答问题并匆匆拿着儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也是如此强烈地反对司法制度，并指责任何认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普在提及个人怨恨时的混乱、绝望和失败，并对其美国司法系统的不实之词睁一只眼闭一只眼，这让任何观看的人都能得出一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒在他的声明中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的裁决是对司法制度的不公——在周四就向他的竞选捐款了3480万美元，竞选团队称这创下了特朗普连续一天捐款的纪录。这是共和党人使用的WinRed平台处理的数字筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹资落后于拜登，但该竞选团队试图通过向支持者发送一系列令人不安的筹款信息来继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息这样喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应该被提起，陪审团来自民众多数地区——纽约曼哈顿——被玷污，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们则开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉叙蒂斥责了一个全国性共和党团体，该团体在社交媒体平台上表示该案的审判结果应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有一套。”拉叙蒂发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;批评&lt;/a&gt; 了马里兰州前民主党籍州长拉里·霍根，该县在裁决发布前警告美国人“不要往火上加油，增加更多的党派纷争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉叙蒂回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，许多受访者表示，特朗普的定罪使其在11月的选举中支持他的立场摇摆不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种退出可能会影响他在与拜登的重赛中，尤其是在多个摇摆州中特朗普的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都表达了与特朗普类似的观点，认为该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能地将他排除在竞选活动中，并减少他的竞选时间。”来自佐治亚州玛丽塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦德咪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，此前他因2016年伪造商业记录掩盖支付给成人电影女演员Silcone Daniels封口费而被判有罪。路透社/布伦丹·麦德咪/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum赢得 landslide 赢得压倒性胜利 并成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的 mentor 以及离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的声望尤其在贫困群体中得到体现，助力席尔瓦布马的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果赢得了总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟预计将在国会上获得三分之二以上的超级多数，从而使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏奇特·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，第一次成为共和国200年来第一位墨西哥女性总统，”席尔瓦布马在支持者前发表讲话时承诺，收到了热烈的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布马的胜利对墨西哥具有重大意义，该国以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt; 和世界第二大天主教人口著称，长期以来推动了更为传统性别角色的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布马成为在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔表示，她是墨西哥最小州塔赫斯卡的一名席尔瓦布马的支持者。“以前我们甚至无法投票，而当我们可以投票时，也是按照丈夫的指令投票。感谢上帝这种状况发生了改变，我得以经历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大道前方充满挑战。她需要在提升广受欢迎的社会福利政策与承受巨大预算赤字和低经济增长率之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者承诺将采取财政节制措施，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，此次选举成为墨西哥近现代史上最具暴力的选举之一，导致38名候选人遇害。许多分析师称，奥夫拉多尔任期期间犯罪组织深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因为普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥累计有超过18.5万人遇害，比该国任何其他行政期间都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资于提高警务质量和减少有罪不罚现象，否则很难实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师耐特肖尔·弗兰纳利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国紧张的谈判，特别是在巨大的人口流动和安全协作方面，尤其是面对美国爆发的芬太尼毒品危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判若特朗普在11月赢得美国总统选举将更具挑战性。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税并调遣特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临的任务包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造业回迁，因为经济正倾向于制造供应链更接近主要市场的近岸外包趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布马还将不得不处理墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，该公司在过去的二十年里产量持续下降，陷入沉重的债务负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金而让其陷入亏损，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了汇率的稳定并降低了失业率，这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大福利计划，但墨西哥今年将面临庞大的预算赤字，且预计至2025年经济增长率仅为1.5%，央行预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直在竞选过程中主导政府的行动，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。席尔瓦布马否认反对党声称她将是“奥夫拉多尔的傀儡”，但承诺将继续实施许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦布马感谢奥夫拉多尔作为“一位改变了我们的国家的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是反对党批评她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她是将独立作出决策，我认为这与她是女性有很大关系。”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;席尔瓦布马，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后，于6月3日在墨西哥城的演讲现场，与支持者互动。图/REUTERS/鲁道夫·坤哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;席尔瓦布马，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点同样是墨西哥城，日期为2024年6月3日。图/REUTERS/鲁道夫·坤哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者手持“总统席尔瓦布马”标语，庆祝执政的MORENA党宣布席尔瓦布马赢得总统选举。地点为墨西哥宪法广场，2024年6月2日，墨西哥城。图/REUTERS/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉森克市，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/丹尼尔贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人苏奇特·加尔韦兹处理选民问题时，在墨西哥城的选举结束后发表讲话。图/REUTERS/凯切拉利卡尼赫阿&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡兹科托兰，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/迭戈·路易斯普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉林萨，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/耶亚尔·塞巴罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/亚列克山德雷·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;苏奇特·加尔韦兹在选举日于墨西哥城的一个投票站外为一张照片摆姿势。图/REUTERS/胡安路斯科特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨尔托南加拉纳，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/迭戈·路易斯普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/REUTERS/霍洛雷莫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;奇卢亚小镇，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/雅各布加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;游客在选举日于墨西哥城本伊托胡列兹国际机场的一个投票站投票。图/REUTERS/亨利罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉林萨，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/雅各布加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/REUTERS/罗塞尔卡纳比尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/REUTERS/罗塞尔卡纳比尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;查马卢，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/加布里拉桑布拉伊亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日于科马彻温投票站排队。图/REUTERS/伊万亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和夫人贝亚特丽斯·古蒂耶雷兹·穆勒正走向投票站投票。图/REUTERS/亨利罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对党候选人苏奇特·加尔韦兹的人们在选举日前在墨西哥城投票站外等待投票。图/REUTERS/胡安路斯科特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;萨尔托南加拉纳，墨西哥，2024年6月2日。图/REUTERS/迭戈·路易斯普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图/REUTERS/卢西亚斯科特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。图/REUTERS/丹尼尔贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。人们走在市中心。图/REUTERS/丹尼尔贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥市，2024年6月1日。图/REUTERS/丹尼尔贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>