<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 17:42:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候另一位狱友对他进行袭击后，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并残害尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在位于温哥华附近的破旧住所中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日被袭击后于魁北克监狱去世的。随后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们谨记此案对该省以及全国其他社区造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者是自2002年初逮捕皮克顿以来，在温哥华东温哥华地区吸毒猖獗的贫困社区失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在距温市中心约25公里的泊可留密城，皮克顿的养猪场中发现了33名死者遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书据说在亚马逊上架后不久即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该书的出版社要求将其从亚马逊撤下并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于彼可留密的他家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于彼可留密的他家中。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举疲软而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果使得这一曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的身份不得不与其他一或多个较小政党协商联合政府或治理形式，可能需要在政策上做出让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内的批评者的辞职要求，但ANC内部的一位高级官员支持他留任，分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的清晰统一体现的候选人。”南非 Cape Town 大学的政治教授安东尼·博特勒如是说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治人物中认可度最高的，而内部派系斗争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份委员会报告中，拉马福萨可能因在动物园中隐藏的现金而被指控不当行为一事，他的未来作为总统曾一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认曾在所谓“Farmgate”丑闻中造假，并在该年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作近年来对ANC最严峻的考验，民众对失业、犯罪及持续的电力危机感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清理该党形象并重振经济的背景下当选ANC领导人，这标志着其前任九年间因丑闻、腐败和经济增长下降治理失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年成为国家领导人后初期的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，围绕ANC高层官员的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党“姆克洪托·韦·し佐韦”，该党出人意料地表现良好，在ANC支持率中造成了显著影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道在KZN他们是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现迟疑，避而不谈，从而避免加剧他内部的分歧而受到批评。这种迟疑与他作为工会领导人80年代的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他的搭建共识的能力，并称其在推进南非作为“全球南方”代言国角色方面的作用，这是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是呼吁疫苗公平分配的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的针对种族灭绝的案件，本月国际法院法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事进攻。　以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，当时几万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而具意义的步骤，进一步深化了这场已持续两年的战争。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是非常冒险的。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与俄罗斯直接的冲突，而俄罗斯是一个拥有核武器的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国禁止向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合的规则，这些禁令均已崩溃，例如先进的美国制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定生效于上周四，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美方官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击来自对岸的俄军攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定为前线的乌克兰人提供了使用美国支援的高移动性艺术火箭系统（HIMARS）发射器发射GMLRS制导火箭弹及其他武器的明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推动他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻中所使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。美国官员表示，在5月13日的一次安全视讯会议上，乌克兰要求使用美国武器打击哈尔科夫地区的行动得到了当时的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗的审批。布朗等三人提出放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上打击敌军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取相似措施，但当时他表示：“目前还未取得积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构“欧亚计划”高级研究员罗伯·李表示，由于拜登禁止打击俄罗斯领土内部，俄罗斯一直利用这一点在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直摆在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制设施，获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单独来看，这一决策短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变战线的推进，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，这将使情况更加困难。”李指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队深入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向严重威胁哈尔科夫。「俄军无法以足够的兵力从东部关键战斗区域转调兵力进行这次大规模攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来数周、数月扩大其使用美国武器打击俄罗斯的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿事务所前所务长马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的彻革，但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府与美国官员将争论下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在对哈科夫构成直接威胁之外的俄罗斯其他区域的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府现阶段不会扩大允许打击其他俄罗斯境内的政策，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续进行我们一直在做的事情——即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的一家儿童与青少年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后被严重毁坏现场。图 / 路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科。文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilty verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着摄像机镜头，并发表了一番既适用于其法律又适用于其政治斗争的言辞：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件掩盖支付给色情片女星的静默费而涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人以愤激且缺乏条理的方式列出了诸多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其法庭审判的法官胡安·梅尔钦（Juan Merchan）为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他将民主党的乔·拜登（Joe Biden）形容为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、弹劾过他的国会议员——以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，强调他面临的挑战已超越个人层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演说常夹杂着幽默，但这一番话却多半是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅准备了一小页笔记。会结束后，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机视线的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其质疑特朗普犯罪行为的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一位主要参选人将对方描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了毫无条理、绝望又失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨愤的肆无忌惮的言论，并妄言美国司法系统，这使任何观看的人都得出结论：此人无法胜任美国总统之职，”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约裁决结果遭到特朗普支持者的普遍不满，认为这是司法不公，但周四他们仍捐款3480万美元给他的竞选，这是一日内特朗普竞选活动在WinRed平台创下的数字筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款逊色于拜登，特朗普竞选团队在周五寻求保持筹款速度，向支持者发送了一系列催款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的时刻！”，其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大肆宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，这些指控本不应被提起，选民以民主党为主的纽约曼哈顿陪审团有问题，而法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责力度不够强硬时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉基维塔&lt;/strong&gt;对该国社交平台X上一家全国性大学生共和党团体发布的一条信息嗤之以鼻，这条信息称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……每个人都有自己的屁股……”，拉基维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前温和派共和党籍州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要在火上浇水，用更多的党争手段煽动更多怨恨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动”，拉基维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚两个关键摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们重新考虑在他的竞选中对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分裂在一定程度上可能在他与拜登的二度对决中对他不利，鉴于他在多个关键摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人言论与特朗普本人如出一辙，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治之举，只是为了伤害他并尽可能多让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他动手，就能对任何人动手。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在周五表示，以色列提议提出一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登总统如此表示，他面临美国大选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间的停火协议，已经反复停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列在拉法地区持续数周的侵入后，以及针对本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际方面对加沙死亡人员增加及人质继续被囚状态的新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，周五，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普被裁定犯有34项重罪一天后发生的，特朗普是民主党总统拜登的共和党对手，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的新的提议包含三个阶段，并打破了以往提议的模式，因为停火将适用于所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。美国公民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助卡车进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统如此表示，并指出这是新的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已被卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统还呼吁以色列内部那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人会不同意这一计划，而会呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事务。但我要呼吁以色列的领导层尽管面对任何压力，也要支持这个协议。”拜登如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为为以色列终身投入的人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚派遣美国部队直接防御以色列免遭伊朗攻击的人，我恳求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员向媒体表示，以色列能提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个真正通往危机结束的道路图，这是详细而复杂的一份四页半协议。这份协议的内容已经被详细地协商过，摆在桌面上的是结束这一过程的终局方案。”该官员如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是尝试直接向以色列公众呼吁，引发关注。领先12频道打断了晚间的新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止出版该提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率比之前的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够执行任何新的攻击或袭击的可能性并不是微不足道的，但它比过去更低。”苏里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里表示，这可以使以色列人倾向于结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持一件事时，他可以创造大量的激励因素。”苏里如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提议的早前人质释放提议是释放加沙生病、年迈和受伤的人质，以便换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分提出的要求，即结束战争，并且加大了对加沙南部拉法市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，如果以色列停止战争，它不会参加任何进一步的谈判，但准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·卢里基森将在周五与由17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际谴责，但并未触达美国的红线，从而断绝了对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，这是以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙采取行动以回应10月7日南部以色列的一起哈马斯袭击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油开采商继续遵守节制支出的承诺，以增加产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年增长放缓，这或有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长，由于页岩革命以及技术和效率的突破，提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和被称为OPEC+组织的盟友成员国，OPEC+去年加深了减产幅度，以部分弥补美国及其他非OPEC成员国产量增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉OPEC+讨论的三位消息人士称，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织延伸部分这些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周末开会考虑供应政策，美国生产增加继续驱动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，威胁将更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，比OPEC+以外的石油生产国的供应增长快约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求约为2023年增长9万桶/日，OPEC+在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长的放缓。公司计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署一到两台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份说明中表示：“美国具备多年保持每天100万桶的产量增长能力，但目前没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对鞭长莫及的支出追捧导致页岩领域在2010年代的迅猛增长但回报有限的压力，美国公开交易的石油生产商在增长支出方面受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到行业合并大潮的影响，通过钻更长的井并压裂岩石，从更少的井中同时生产更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮合并浪潮，我预计由于钻井和完井效率的持续改进，当前石油价格将继续支撑适度的美国总体石油产量增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而非北美的增长中受益更多。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液态石油产销量的增长。据EIA称，2024年OPEC+的石油液体产量预计会下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油生产增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="该钻井平台的操作室从奥古斯丁石油公司在佩里曼盆地拥有的利益所控制室内的照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该钻井平台的操作室从奥古斯丁石油公司在佩里曼盆地拥有的利益所控制室内的照片”美国德克萨斯州威克附近。路透社/尼克·奥福里/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警惕，他们警告这可能导致用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“重锁&lt;/strong&gt;（re-staking）&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;热潮&lt;/strong&gt;代表了加密货币市场的风险偏好，比特币——最大的加密货币——已经接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer是重锁热潮的核心。该公司于2月从美国创业投资机构安德森·霍洛维茨基金的加密部门筹集了1亿美元，其平台上已有价值188亿美元的加密货币，这比六个月前增长了近500倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁，目的是扩大传统的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" target="_blank"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，依赖于网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有人（如以太币持有者）会允许他们的资产被锁定以进行验证过程。持有者无法在一定时间内即时访问其代币，但会因此获取相应的收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押加密货币的新代币。重锁使得代币所有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险程度意见不一，有些内部人士认为，这一做法尚处于初级阶段，目前还无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重锁加密货币的新代币在加密货币借贷市场中用作质押品，可能会导致基于少量底层资产进行无限循环借贷。如果市场上所有用户同时尝试退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有质押品用作借贷质押品时，这并不是最好的情况，它会带来一种新的风险因子。”加密数据提供机构Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重锁的兴趣在于其收益率。在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，重锁可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，持有加密货币的投资者投资于实验性方案，希望能够不售出资产而获得较大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，用户是出于对未来奖励的预期加入平台，或指望获得其他赠送的代币（空投）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其自己的新代币——“EIGEN”，用户希望这一代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供机构Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求空投代币推动的，他认为这“真的非常具有投机性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正预做准备，期待获得某种奖励，但不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan是一位前华盛顿大学助理教授，也是印度第一颗由学生设计的卫星团队成员，他创立了EigenLayer平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要锁定代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重锁在EigenLayer中，并产生新代币来代表这些重锁的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的质押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随着“隐藏风险”——如果重锁的代币用于加密借贷，市场下跌时可能会出现强制清算和更高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为质押品迅速失去价值，导致Luna和Terra等代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家表示，重锁并不令人担心，指出重锁协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产规模来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到因重锁问题对传统金融市场造成实质性传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融领域接轨，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的Zodia Custody负责人、Standard Chartered银行首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该机构看到了机构投资者对质押的兴趣，但对于重锁保持谨慎态度，因为难以建立一条“纸质”的跟踪链，明确资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币交易公司Laser Digital的加密货币部门与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁。消息表示，在4月的一篇博客中，Laser Digital表示已经与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁。Laser Digital未对路透社的评论要求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该公司为客户进行加密资产的质押，预期“一个围绕重锁的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里在华盛顿寻求调停与以色列战争之际，再次成为哈صرف与美国之间的关键谈判者，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举再次凸显了这位86岁老者的影响力，尤其是在他绵延数十年主导的什叶派穆斯林社区，自2024年9月以色列空袭打死哈 entrances closing &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;说哈桑·纳斯拉勒&lt;/a&gt;，即伊朗支持的哈angstrom头目，之后被视为更为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为黎巴嫩1975至1990年内战期间什叶派阿马勒运动的领导人，伯里自1992年起担任议会主席，这是在黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈angstrom的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，称他是该组织的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施廷在多个访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图促成停火，这些停火与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年成功调停下黎巴嫩战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，即使黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，很难接触哈angstrom，当前伯里的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人，他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因其帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国客机上的39名人质而声名大噪，这一事件发生在内战长达十五年的黎巴嫩时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会主席，正值纳斯拉勒领导哈angstrom崛起。他们一起领导了所谓的“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家政权的两党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是哈angstrom可信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但也有明确的局限性，无论是因为哈angstrom还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火袭扰了阿马勒运动势力范围内的城市提尔等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西属利比里亚的提宾奈，移居黎巴嫩并在那里成长，政治活动渊源深厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾饱受压迫的什叶派社区许多人赞扬伯里，认为他在宗派制度中提升了他们的地位，这一制度中以前基督教和逊尼派穆斯林享有特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人默萨·萨德尔失踪后接过了阿马勒的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿马勒军事崛起，与内战期间几乎所有主要政党交战，后来哈angstrom成为他的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量加入国家机构和安全部门，他似乎在政治上与哈angstrom步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布时，质疑他对哈angstrom的真实看法，伯里对此一笑置之，宣布纳斯拉勒“就像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马勒战士与哈angstrom一起向以色列发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境的枪战，并说服哈angstrom撤到黎巴嫩里蒂尼河以北30公里至边界附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，把里蒂尼河往南移到边界要比推动哈angstrom撤到里蒂尼河以北容易得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩在2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色使哈angstrom的政治对手感到不满，如基督教爱国力量党，他们认为任何谈判都应在黎巴嫩总统主持下进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里在贝鲁特会见前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里在贝鲁特与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/萨迪尼·塔耶尔/资料照片。 Retrieved from &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-parliament-speaker-nabih-berri-meets-ali-larijani-iran-parliament-chairman-beirut-2024-11-15/"&gt;Reuters&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的一张画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特举行纪念亚穆萨·阿勒-萨德领导的阿马勒运动成立45周年的集会上，挂着一幅黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里画像。路透社/默罕默德·阿扎基/资料照片。 Retrieved from &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/banner-of-lebanon-s-paraulls-berri-suspended-building-marking-the-45th-anniversary-of-the-disappearance-2023-08-31/"&gt;Reuters&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个更好的全球协议以应对流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加协作，这是在承认COVID-19期间的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和应对措施等问题上的巨大分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规定——即《国际卫生条例》（IHR）的平行协议，其中包括一个新的“全球健康危机紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己国家和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们采取步骤对各国负责，并加强预防措施，防止疫情威胁美国人的健康和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在强化世界对新的病原体的防御，据世界卫生组织数据，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱苏拉·希恩巴乌成功赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导者的项目，后者凭借对贫困人口的支持赢得了广泛的民心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了接近58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举机构公布的初步快速计票结果显示，这一得票率将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中可能取得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，选举机构根据公布的结果表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中获得约26.6%至28.6%的选票后承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌在支持者的欢呼声中说道——欢呼声中“总统，总统”的呼喊声不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对于墨西哥来说是一个里程碑，因为该国以其阳刚文化而闻名，拥有世界第二大的天主教人口，长期以来曾推崇传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象到有一天我能够投票给一位女性，”87岁的埃德姆丽·蒙特伊尔说，她是一名希恩巴乌的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉哈斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至没有投票权，即使有，也必须按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝这一切已经改变，我能够体验这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌面临着复杂的执政路径。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时还要应对巨额预算赤字和经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果公告后，她告诉支持者她的政府将斥资合理，并尊重中央银行的独立自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但细节很少，而在现代墨西哥史上最具暴力性的选举中，已有38名候选人遭到谋杀，这加剧了严峻的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织的犯罪集团扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州投票站出现了两人遇害事件而受到玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥刑案总数超过18.5万，创下了现代墨西哥史上任一政府任期的记录，尽管犯罪率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和降低有罪不罚方面投入改变游戏规则的水平，否则希恩巴乌可能难以实现安全整体水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政为民运动党（MORENA）也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统将面临与美国在移民问题上的紧张谈判，以及在美芬太尼泛滥的情况下，继续合作打击毒品走私的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些协商将更加困难。特朗普承诺对所有由中国制造、在墨西哥生产的汽车征收100%关税，并且表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，吸引制造商实施近距离外包，以便将供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌还将不得不处理佩梅克斯（Pemex），即墨西哥国家石油公司的改革问题，这一石油公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地投入公共资金，让公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、减少贫困率和监督比索升值与低失业率，取得了惊人的成功，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利项目，但随着墨西哥预计今年将出现大规模预算赤字，且中央银行预期2025年经济增长将放缓至仅为1.5%，这项工作颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中一直对选民的影响存在，试图将这场选举变成对其政治议程的全民公投。希恩巴乌否认反对党声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指称，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策为墨西哥最贫困人口的福祉做出了重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位独特的人，他以有利于国家更好的方式改变了我们的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是人们质疑希恩巴乌将成为淡出领导者的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她在做出自己的决定，我认为这一点有很多与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌，执政为民党（MORENA）候选人，在赢得选举后向支持者致意。墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌，执政为民党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市民在墨西哥城市中心市政广场举行“总统希恩巴乌”横幅后欢呼。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerra&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后的讲话中，与支持者互动。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在选举日关闭投票站。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的投票站排队投票。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥商店里的选民在投票站排队。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索希特尔·加尔韦斯在投票结束当天离开投票站，与支持者互动。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在选举日准备投票站。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查拉raction图拉奇妇女在选举日投票站投票。查拉fection图里埃哈州，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的投票站展示投票指纹印记。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在选举日的投票站投票。圣胡安查马拉尔，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅者在“贝尼托胡列戈斯国际机场”安装的投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB3A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日投票。圣安德雷萨拉拉林查泽尔，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌，2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查马拉尔，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民前往2024年6月2日大选日投票站。科马丘恩，墨西哥。REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城贝尼托胡列戈斯国际机场内的投票站，选民投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站外支持反对党的总统候选人索希特尔·加尔韦斯的横幅。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在选举日准备投票站。萨尔托尔波夸拉纳，墨西哥。2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerra&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城中心城区的街道，选民登记投票。2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerra&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日，为选举日前一天，一家商店的冰柜盖上塑料，并醒目地写有：“干旱法规下禁止销售酒精”标识。REUTERS/Daniel Becerra&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>