<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 04:40:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议一项新的加沙地带停火协议，作为交换，将释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争画上句号，迎接新的一天。”拜登说道，作为竞选年中力图终止已持续八个月之久的加沙冲突的举措，他正处于高压之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的谈判，旨在安排以色列和极左哈马斯运动之间的停火协议，多次无疾而终，双方各执一词，将进展缓慢归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列持续数周对拉法的军事行动之后，以及在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府面临国内和国际压力下，尤其是加沙地区人员的伤亡和人质持续被拘，新提案应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案恰逢拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的翌日，这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所勾勒的这一新提案包含三个阶段，与以前的提案不同的是，停火将持续到双方完成所有三个阶段的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，包括长者与女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，而每日，600辆载有人道主义援助的卡车将进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火也将持续，”总统说道，这是个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔传至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些寻求“无期限”的战争者改弦更张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这一计划，呼吁战争持续无期。就连政府联盟中都有。他们已表明，意欲占领加沙，意在多年持续战斗，对人质问题漠不关心。但，我已敦促以色列领导人，即使面对再大的压力，也应支持这一交易，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位一生都致力于以色列的总统，作为唯一在战争期间亲临以色列的美国总统，作为刚派遣美军直接捍卫以色列，抵御伊朗攻击之士，我请求你重新考虑，想想如果错过这一刻会发生什么。我们绝不能让这一刻稍纵即逝。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能够作出这一新提议，是因为最近战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，结束危机的路线图已经形成。那是一份详尽的四页半协议，”这名官员说道。“经过细致入微的谈判，如今摆在桌面上的，实则为这一过程的终局时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员还补充，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼，解读为他试图直接诉诸以色列公众。主要的第十二频道在其晚间新闻节目中，破例直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗表示，此前以色列的审查制度曾禁止公布提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶莱米·苏里认为，这一提案与之前的提案相比，更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大损害，哈马斯能够对以色列发起任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽非完全排除，但相较之前已显著下降，”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，全球公众对于以色列的舆论正在“转向不利”，这可能促使以色列人希望冲突得以平息，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能创造出巨大的激励，”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案，呼吁以病弱、年老及受伤的人质作为交换，在加沙地区实现为期六周的停火，可进一步延长以允许更多援助物资送入该地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当以色列拒绝哈马斯关于在谈判中永久结束战争的要求，并对加沙南部的拉法市发动攻击时，这一提案在本月早些时候破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调停者，不会在当前正在进行的敌对行动中参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，其准备好“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名匿名官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文于周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯挟为人质，拘留在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在拉法地区周日发动的空袭，造成45名巴勒斯坦人丧生，激起了国际社会的愤怒，但并未“侵犯美国的红线”，以切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了地狱般的苦难，”拜登于周五说道。“我们所有人都目睹到了本周拉法地区致命炮击后那惊心动魄的画面，这场炮击是以色列袭击哈马斯而引发的……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日为回应巴勒斯坦哈马斯在以色列南部发起的进攻，对加沙地带地区发起攻击以来，已有超过36,280人死难。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在贝特拉西亚被毁建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚漫步。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈语气)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对着一排排的摄像机，传递出了一则信息，既适用于他的法律挑战也适用其政治纷争：他已作好了应战的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件来遮掩向情色明星支付封口费的罪名后的一天，这位共和党的总统候选人以愤怒且冗长的话语列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅奇安称为“不公”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党候选人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最差的总统。”他对那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，以及呼应他的集会上的言辞——他声称非法涌入我国的非法移民，进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描绘为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样去做，"他说，"因为我们正在美国的未来而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的竞选演说以往常穿插着幽默，此次则主要是沉重与沮丧。在新闻发布会上，他手中仅持有一张小纸条。结束时，他并未回答任何提问，而是迅速地与其儿子埃里克·特朗普一同离开主持台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者也抨击了司法体系，及其任何敢指出特朗普有罪的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个双方主要候选人均指责对方构成国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的评论，将其作为其不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚目击了一位困惑、绝望且落败的特朗普，诉说他个人的不满，并就美国的司法体系撒谎，任何人都能得出一个显而易见的结论：这位男士无法成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——绝大多数认为纽约的裁决是司法的失误——在周四这一日向其竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普通过WinRed平台获得的单日捐款纪录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款上落后于拜登，特朗普的竞选团队于周五继续维持募捐的快节奏，向支持者发送了一系列具有震慑力的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一日！”一条信息如此读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我将永不屈服！”特朗普新闻发布会后，另一条信息如此高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均跟在前任总统身后，辩称审判存有错漏，指控不应提出，重党派倾向的曼哈顿中的陪审团构成已被污染，而法官有偏见——这些都是当地当局所否认的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党人的谴责不够迅速或过弱的地方，特朗普的盟友和竞选助手都开始了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党团体报以鄙视，该团体曾在社交平台X上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点类似屁洞……人手一个……”拉奇维塔发布了这个消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他亦&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;直接攻击了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前共和党州长候选人，曾担任马里兰州州长，在裁决前曾警告美国人“不要用更多的党派毒瘤向火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚结束了自己的竞选，"拉奇维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这个战场州的共和党投票者们的采访中，有几位指出，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考在十一月对其的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果此类背离在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;他与拜登的再次对决中&lt;/a&gt;确实发生，给予特朗普在多个摆动州几乎势均力敌的情况下，这将对他产生伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人与特朗普自己的反应声音一致，称该审讯为一出闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切全是为了政治，只是为了打击他，尽可能让他远离竞选之路，"斯科特·克莱顿，现年62岁，佐治亚州玛丽埃塔的一名退休警员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能如此对他，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统，共和党总统候选人，唐纳德·特朗普于2024年5月31日出席美国纽约特朗普大厦的新闻发布会，当日，其因伪造商业记录以隐瞒于2016年支付给情色明星斯特米·丹尼尔斯封口费的刑事审判被判有罪。REUTERS/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器进入俄罗斯内部的某些限制，这是一步虽小却意义重大的深入介入两年之久的冲突之举，专家们认为此举可能有助于遏制俄罗斯在边境地区的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美制武器对俄罗斯领土上的目标进行打击是过于冒险的。他们担忧乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对供应基辅更为先进的武器的禁止措施巧妙契合，包括先进美国战斗机和长程ATACM导弹在内的限制均在此后逐步瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，于周四生效，是谨慎量身定制，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这使基辅得以使用美国提供的武器对准备越境攻击或正在进行攻击的俄罗斯部队予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措让乌克兰前线的士兵得以直接在边境上使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，搭配制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他装备，直接攻击俄罗斯本土的敌军，专家如此解说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一措施可能稳定前线并可能创造条件，迫使俄军在深入哈尔科夫地区前重新评估战略。”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比耶斯科夫说到，该所以基辅为基地，是官方智囊机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅必须从东部顿巴斯地区的前线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防御状态，必须重新考虑他们在哈尔科夫攻势中所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名美国官员透露，乌克兰在5月13日的视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋会议主席C.Q.布朗将军提出使用美国武器在哈尔科夫地区越境的请求，条件为匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项支持放松限制的建议，沙利文于5月15日将这些建议提交给拜登。根据该官员的说法，拜登认为乌克兰应有能力反击自俄罗斯领土发起的威胁。自此，拜登政府一直在敲定这一决策的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基公开呼吁同盟国采取此类措施，在5月20日对路透社的采访中，尽管他当时表示：“至今，未见积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正借助拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为哈克夫地区开战的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境另一边。他们可以保持防空系统、电子战、指挥控制体系的运行。”罗伯·李说道。“某种程度上，他们可能拥有了一种某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，罗伯·李等专家认为，仅凭此项决策，短期内可能并不足以改变前线的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这决定短期内不会显著，甚至不改变前线的格局。但是，它将增加俄罗斯继续跨境作战的难度。” 罗伯·李说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行针对哈尔科夫的大规模突击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的战斗力量，从东北部有效地威胁哈尔科夫。要做到这一点，他们必须从东部前线大量抽调兵力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不允许乌克兰在其领土上使用武器，并在本周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内，尤其在俄罗斯战场上夺取先机的一年之后，寻求扩大使用美国武器在俄罗斯境内的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策调整后不到一天的周五，泽连斯基在对《卫报》的采访中被引述要求美国批准打击俄罗斯深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现华盛顿战略与国际研究中智囊的马克·坎奇安认为，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是对政策的彻底背离。但这是在前进。”坎奇安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步呼吁：打击更广泛的目标——也许是俄罗斯内并非直接威胁哈尔科夫，却在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的发言中拒绝说明拜登政府是否将拓宽政策，准许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也未将其完全排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边遭受俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击后严重损毁的儿童与青年马术学校遗址工作。在乌克兰的村庄马洛丹尼利夫卡，哈尔科夫附近的冲突之中乌克兰五月三十日的现场。路透社/瓦伦廷·奥季连科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适度支出以提升产量的承诺，将全球最大的原油生产国导向更缓和的2024年增长轨道，此情势或将缓解本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国借助页岩革命及技术与效率的突破，引领了非OPEC国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上涨，增至日均1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日，全年增幅超过百万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织与其盟友，即所谓的OPEC+，去年深化供应削减，部分原因在于应对美国及其他非OPEC国家产量的提升。当前的OPEC+总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近OPEC+谈判的三位消息人士，OPEC+正在筹划一项复杂的交易，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日审议供应政策，美国产量的增加仍将是非OPEC+产出增长的主要推动力，但对2023年的威胁程度将有所减缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府最新预测，今年美国原油供应料将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油及凝析油预测的增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预言，美国产量增长会更高，达640万桶/日。这三位最为权威的预测者，其估计均显著低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，远超非OPEC+国家产量增长约100万桶/日，2024年世界对OPEC+原油的需求应超出2023年约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长显著较低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产出的变化不大，4月生产约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价逼近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出人意料地增加产量，行业高管与分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的姿态，"合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量没有显著提高，令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，推迟钻机升级，以与平稳的钻探增长保持一致，年底前计划运营12台钻机，次年再部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比一年前水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力多年保持100万桶/日的增长，但现在并没有强烈愿望以如此速度增长，"S&amp;amp;P分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油与凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在增长方面的支出受限，投资者压力促使它们在2010年代盲目支出的推动下，追求狂飙式增长，但页岩部门的回报却相当有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的产量增加部分由私人生产商推动，他们正在经历一波行业整合浪潮。他们通过钻探更长的井和分阶段开采岩石，同时提高井的产量，优化产出效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于钻探与完工效率持续改善，我预期近期整合浪潮后，当前油价将继续支撑美国石油产出增长的温和提升，"Texas Standard Oil总统Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服企业，如SLB (SLB.N)，预料今年将从国际市场而非北美市场获得更多增长，一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年战略导向发生了转变，资本纪律性得到强化，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，预期OPEC+将延长自愿削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国连同加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将引领石油与液体燃料产量的增长，抵消OPEC+的产出削减。美国能源信息署（EIA）在三月发布的报告显示，OPEC+成员液体燃料预期下降100万桶/日，非会员国供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+学会了与美国石油生产增长共存，"UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯州温克附近、由Oasis Petroleum经营的Permain盆地租赁地上的钻井控制室俯瞰钻井运作地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州温克附近由Oasis Petroleum经营的Permain盆地租赁地，透过钻井控制室视角的钻井运作地面。路透/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）于种族隔离制度终结以来最糟糕的选举成绩后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的统计结果，ANC得票率不到42%，相比2019年最后一次选举中获得的57.5%大幅下降，此次是近30年来首度&lt;span style="color: #0066cc;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能取得多数席位&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的重大挫败意味着，已故纳尔逊·曼德拉的前解放运动ANC不得不与一个或多个较小的政党协商，以达成&lt;span style="color: #0066cc;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;或者其他形式的协定，以执掌国家的政权，可能须割让显要内阁职位或做出政策让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位曾在工会任职，后转型为商界领袖的拉马福萨，预计将会面临各反对党与党内批评者要求下台的呼声。然而，最高层的ANC官员已经表态支持其留任，分析人士亦指出，目前尚无明显的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尚无一位明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中，满意度排名最高。而ANC内部的派系斗争可能使联合反对他变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前为止，拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论。其发言人称，他将会在周日，即预期公布初步完整结果时，做出声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来，之前曾一度面临不确定。2022年，一份报告指出，他在自己的狩猎庄园内藏匿现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当时被称作“农场之门”的丑闻中，拉马福萨否认了任何不法行径，&lt;span style="color: #0066cc;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;并且在那一年之后&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;赢得了第二个为期五年的ANC主席任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举原本被预测为ANC历来面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频繁断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在许诺清理党内腐败，重振经济后，接替了他的前任雅各布·祖玛，成为ANC领袖。后者在执政期间，南南非经历了长达九年的丑闻、贪腐及经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着2018年拉马福萨就任总统职位，起初高涨的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今已经过去了六年，经济仍然停滞不前，高层ANC官员之间丑闻不断的阴霾依旧笼罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，给予重创的是他的宿敌祖玛。他支持了新兴的uMkhonto we Sizwe政党，其表现超过预期，尤其是祖玛的家乡——夸祖鲁纳塔尔省（KZN），对ANC支持率大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC逼入了绝境。他知道他们在KZN是易受攻击的。”政治分析师拉尔夫·马特卡加说道。“这是标志着拉马福萨项目终结的标志……你不能失败于选举，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评因避免加深党内分歧而显得在关键改革上行动犹豫，与此形成鲜明对比的是，他在1980年代作为工会领袖时展现出的果敢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者赞扬他构建共识的才能，以及他如何提升了南非作为"全球南方"领导者之一的国际声誉，这一称谓指代一系列低、中收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情中，拉马福萨曾是全球疫苗公平分配的最突出呼吁者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案件，促使法官们判决，西班牙必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称指控无据，依然在拉法推进其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举宣传活动上，针对过往30年ANC的成就拉马福萨加以强调，然而批评者指责他未能提出解决南非最重大挑战的新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前夕的ANC最终宣传集会上，面对成千上万名聚集在索韦托足球场的支持者，他做出承诺，表示要"做得更好”。然而，不少群众在他演讲结束前就已经离场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一位囚犯的袭击。据监狱管理部门透露，皮克顿因此不幸丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名远扬的大规模杀人犯之一，2007年，皮克顿因谋杀毒品成瘾者与卖淫女子，以及在其位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省养猪场宰割受害人遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华附近的一处破败庄园中，发现了六名女性的断肢残骸，皮克顿因此被定罪。在判处他终身监禁后，政府检察官撤销了其余二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构在一份声明中表示，皮克顿在5月19日遭遇袭击，之后在被关押的魁北克监狱去世。那次袭击之后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感这位罪犯的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了摧残性的影响。”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2002年初被捕，受害者中包括温哥华破败的毒品泛滥区域——东区——在十余年间失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在港口科基特兰，距离温哥华市中心约25公里，皮克顿的养猪农场中发现了33位女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本号称由皮克顿撰写的著作在亚马逊上架销售数小时后即被撤下。《温哥华太阳报》指出，这本连环杀手在书中宣称自己无罪，乃是警察陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将该书下架，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未标注日期的档案电视画面，展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于港口科基特兰的住处。美联社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以长期锁定投资者的代币为条件，为其提供奖励，这一复杂模式被分析师警告将对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重押注”（re-staking）的飙升人气，是加密货币市场在价格激增、交易者追求收益率时冒险行为的最新迹象。作为最大的加密货币，比特币接近历史高点，而排名第二的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押注热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引了188亿美元的加密货币至其平台，而六个月前这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重押注以拓展一项长期存在的加密货币实践——“押注”（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，它涉及网络中的多台计算机核实并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，如以太币等代币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与押注的期间将暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些押注平台还会向用户发放代表他们已押注加密货币的新创建代币。重押注则允许所有者使用这些新代币，通过不同的区块链基程序和应用进行再次押注，以此期待更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个加密货币领域对重押注风险存在分歧，一些内幕人士称此实践尚过于新秀，无法评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表重押注加密货币的新代币在庞大的加密贷款市场被用作抵押，可能会基于少量基础资产形成无限循环的借贷。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，更广泛的加密货币市场可能遭受不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在任何以抵押为基础的抵押时，情况并不理想，这增加了一种之前不存在的风险因子”，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引力之源：在以太坊区块链上的押注平均收益率在3%至5%之间，但分析师称重押注的回报率可能更高，因投资者可同时收获多重收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押注是去中心化金融（DeFi）这一充满风险的领域中的最新发展。在此领域中，加密货币持有者投资于实验计划，以期在无需出售的情况下为其持仓产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为实现此过程的机制尚未开发。用户加入该平台是因为期待未来奖励，或称为“空投”（airdrops）的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户发放自身新创建的代币，用户希望这一被称为“EIGEN”的代币将来能够具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押注平台的增长由用户寻求此类空投所推动，他将其称之为“非常投机，这种‘免费钱’之事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极其风险”，美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供押注，但不提供重押注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们当前进行这一操作，基于期望将获得某物奖励，但他们并不知道自己将收获什么”，Duong称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创建，他曾在西雅图大学担任助理教授，并为团队一员，该团队在印度发射了首个学生设计的微卫星，根据其学术网站上的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接预计划押注的持有者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重押注平台包括EtherFi，Renzo及Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上重押注代币，生成代表这些重押注资产的新代币。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处押注自己的代币，同时也帮助新区块链服务成长，并非为了激励基于更多加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些机构没有官方关系...这是一个正在形成的趋势”，他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在报告中指出，重押注可能附带“隐匿风险”——如果使用重押注代币进行加密贷款的操作，市场下滑期间可能出现强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的暴跌因高风险借贷而加剧，因作为抵押品的加密货币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非源于重押注，而是来自贷款协议。贷款协议未能正确定价风险”，他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重押注不以为然，指出重押注平台中的资金与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密领域损失蔓延至更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重押注问题对传统金融市场有任何显著的传染风险”，标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融交织，重押注逐渐受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody注意到机构对押注有显著的兴趣，但认为重押注逾越了界限，因为很难建立“资金流动轨迹”，以确定资产的去向及奖励如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重押注部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产押注服务，并预计“围绕重押注的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展现比特币加密货币的形象代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎。展现比特币加密货币形象代表的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展现以太币加密货币的形象代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，放置在PC主板上的以太币加密货币形象代表。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·申鲍姆以压倒性的胜利，成为了墨西哥历史上首位女性总统，继承了导师及即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业，后者在贫困人口中极高的声望是推动她获胜的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;申鲍姆女士&lt;/a&gt;，这位气候科学家和墨西哥城前市长，在大选中获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举委员会的快速计票数据，这将是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举委员会预测的选举范围，执政联盟在众、参两院中有望获得三分之二的超级多数，使得联盟得以在无需任何反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她仅获得了26.6%至28.6%的选票后宣布认输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"共和国二百余年来，我将成为墨西哥历史上的首位女性总统，"申鲍姆女士向支持者宣布，欢呼声中充斥着"总统、总统"的呼喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申鲍姆女士的胜利对于墨西哥来说是一个巨大的迈进，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt;闻名，是全球第二大天主教人口的国家，多年以来推崇着传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申鲍姆女士是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没有想象过有一天我会有机会投票给一位女性，"87岁的埃德米拉·蒙蒂埃尔，申鲍姆女士在墨西哥面积最小的州特拉斯卡拉的支持者说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"之前我们甚至没有投票权，即使有了投票权，也是在丈夫指定的候选人中进行选择。感谢上帝，这一切已经改变，而我得以见证这一切，"蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来的道路对申鲍姆女士而言充满挑战。她必须在加强深受民众欢迎的福利政策承诺与继承的巨额预算赤字和经济低速增长之间寻找平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步计票结果公布之后，她向支持者保证其政府将在财政上负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将改善安全局势，但目前并未提供具体细节。本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;遇害，突显了墨西哥庞大的安全问题。众多分析指出，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日的投票还伴随着普埃布拉州投票站内两人的死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人丧生，这在墨西哥现代历史的任何政府之下都是史无前例的，尽管近期凶杀案的发生率在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在加强警务和降低免于惩罚的可能性方面做出变革级别的投资，否则申鲍姆女士很难在总体安全水平方面取得实质性改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的“我们一起前行”党(MORENA)也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就任总统之后，她还将面临着与美国紧张的谈判，有关大量难民经墨西哥前往美国的事务，以及在美墨毒枭的威胁下，就毒品走私的安全合作事宜，尤其是在美国芬太尼的泛滥危机持续加剧的大背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥生产的中国车辆征100%关税，并表示将动员特别部队对付贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议、以更有效应对大流行病的谈判工作将于2025年或在条件允许的情况下更早些完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年以前开始，世界卫生组织的194个成员国就如何在大流行病爆发前和期间增强协作展开了谈判，此举源于在应对2019冠状病毒病期间所暴露的失责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国专门机构最原先期望于本周达成共识，然而因富裕国家与贫穷国家在疫苗共享与防范措施等议题上存在深刻分歧，谈判进程已延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国已平行达成更新现有具法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR）的协议。修订内容包括增设一个针对最具全球威胁性的健康危机——“大流行病紧急情况”的新分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在声明中指出：“今天的历史性决策彰显了各国同舟共济捍卫本国人民及全球民众免受公共卫生紧急事件及未来大流行病的共同意愿之深。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉于周六表示：“通过本协议，我们迈出了重要步伐，旨在增强对疫情爆发的遏制力，在它们对美国民众和国家安全构成威胁前采取行动。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整，旨在构建全球对新型病原体的防御体系，确保世界不再重蹈因2019冠状病毒病而失去逾700万人生命的覆辙，数字引自世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近。法新社/丹尼斯·巴利布斯/档案图片归法新社所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>