<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 12:00:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：美国在菲律宾新地点部署“堤丰”导弹发射器</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国军事已将Typhon发射器——这种发射器可发射多用途导弹，射程可达数千公里——从菲律宾拉洛空军基地移至吕宋岛上的另一地点，菲律宾政府高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发射器中的“鱼叉”巡航导弹可以从菲律宾打击中国和俄罗斯的目标；携带的“标准”-6型导弹射程超过200公里，可以打击空中或海上目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾政府高级官员表示，此次重新部署将有助于确定导弹电池能以多快速度移动到新的发射位置。这种机动能力被认为可以提高在冲突中的生存能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Middlebury国际研究学院的杰弗里·刘易斯称，卫星图像显示，近期这些导弹电池及其附属设备已装载到C-17运输机上，覆盖Typhon设备的白色防雨罩也已被移除，这些信息未被此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在亚洲部署多样化反舰武器计划的一部分，Typhon系统是其中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该区域美军的印度太平洋司令部(INDOPACOM)对路透社表示，Typhons已经被重新部署到菲律宾境内。双方均拒绝透露电池的具体去向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INDOPACOM指挥官马修·康梅表示，美国政府在Typhon部署的所有方面，包括地点，都与菲律宾政府进行了密切协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，此次重新部署并不表明这些电池将在菲律宾永久驻扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Typhon首次在2024年4月部署于一次训练演习时，曾遭到中国强烈批评。9月，当美国表示暂无计划将Typhons撤出菲律宾时，中国和俄罗斯将其部署描述为加剧军备竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部周四指责菲律宾制造区域紧张和对抗，并敦促其纠正错误做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种部署也对国家和东南亚各国人民以及区域安全构成了极其不负责任的选择，”在定期新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Typhon系统相对容易生产，利用了大约十年前就已经存在的大量库存和设计。这可以帮助美国及其盟友迅速赶上印太地区的导弹竞赛，其中中国占据了领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国军方拒绝透露将部署多少Typhon到印太地区，但根据政府文件披露的军事采购计划，未来五年美军计划采购800多枚“标准”-6导弹。路透社数据显示，美军库存中已有数千枚“鱼叉”导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两者均为雷神公司（RTX.N）的产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="拉洛国际机场的Typhon导弹系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAFANW62G5M6XJ5A7MKBMPVNTQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉洛国际机场（菲律宾拉洛），2024年9月13日的卫星图像显示的Typhon导弹系统。图片由2024 Planet Labs Inc.提供，通过路透社发布。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:56:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</guid></item><item><title>被罢免的韩国国防部长作证称尹从不意图实施全面戒严</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;曾任韩国国防部长的金永准因参与一项短暂实施的军事法尝试，被指控叛乱，他在法院上表示，他希望扩大军事部署，但被总统尹锡悦否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永准曾于12月3日辞职并目前被关押，他目前在韩国宪法法院作证，该法院正在决定是否恢复或完全撤掉尹锡悦的权力，尹锡悦于12月14日被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦辩护的核心是，他从未打算实施军事统治，只是使用这项命令打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尹锡悦律师团问及其是否否决了国防部长的建议，要求调动所有驻首尔的军队时，金永准回答：“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永准还证实，他当时还提议派遣一些部队至反对党总部和一个左翼民调公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月27日，宪法法院开始审理是否因尹锡悦无正当理由实施军事统治而触犯宪法职责的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的听证会上，国会法律团队提供了军事指挥官的证词和视频片段，显示军方直升机在国会 grounds 降落，特种部队闯入主楼，以及军队向国民选举委员会进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自反对党民主党的议员谴责“12月3日的叛乱”，称尹锡悦及其支持者拒绝接受他的逮捕令，企图制造混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，韩国反腐机构将案件移交给检察官，建议对尹锡悦提起叛乱和滥用权力的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，陆军特种作战司令官郭钟根在国会委员会作证时说，他接受了尹锡悦多通电话指示，包括“拖延”立法者离开国会的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭钟根因叛乱指控已被起诉，他称未执行该指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当宪法法院法官在周二询问该报告时，尹锡悦否认下达过这样的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他军事官员表示，是金永准下达了从国会议员休息室驱逐立法者的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，金永准承认他曾向尹锡悦提出了实施军事统治的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永准表示，总统担心反对党仅仅关注三个方面：保护反对党领袖免于法律牵连、弹劾政府官员和发动针对尹锡悦的特别检察官调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他引用尹锡悦的话说，反对党的“议会统治和暴力行为已失控，别无选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据议员朴承先提供的针对军事指挥官的指控，并被路透社审阅的指控文件显示，大约有1,605名军人和3,144名警官被部署，包括部署至国民议会和国民选举委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些部队进入议会大楼本身，包括破坏窗户，与用家具阻挡门和使用灭火器对抗的工作人员对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在六小时后撤销了军事统治，因为国民议会不顾军警防线投票否决了该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，尹锡悦否认军事统治被挫败的指控，他表示他原本计划进行有限的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一次失败的军事统治，它只是比预期稍微提前结束，因为国民议会迅速要求撤销它，我也下令撤回军队。”尹锡悦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永准说，他曾在12月3日将可能违反该命令人员的信息提供给国防反情报指挥官，但这并非逮捕名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在作证过程中，偶尔可以看到尹锡悦点头响应金永准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国防长奥斯汀与韩国国防部长永元会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGZOF2W4VJNCLDQP4BX4FXYQQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国国防部长金永准与未图示的美国防长劳埃德·奥斯汀在五角大楼的美韩安全协商会议上举行会面。照片来源：路透社/埃尔维斯·弗朗茨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</guid></item><item><title>韩国调查人员要求检察官以叛乱和滥用职权罪起诉尹某</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国反腐败官员于周四要求检方对被弹劾的总统尹锡悦因叛乱和滥用职权罪名进行起诉，特别是他短暂宣布的 Martial Law。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高官反腐败调查办公室（CIO）将尹锡悦认定为叛乱首脑，这是韩国历史上首位被逮捕的在职总统，当时的国防部长也被牵涉其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期的剧烈事件导致韩国陷入政治危机，这不仅拖累了经济，也引发了包括美国在内的盟友对韩国政治稳定性的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月14日被弹劾并暂停权力后，尹锡悦自上周起被拘留，调查人员正在调查他12月3日试图宣布的 Martial Law——这项举措虽然被议会几小时内撤销，但仍然震惊了全国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年成立的CIO是一个独立的反腐败机构，负责调查包括总统及其家属在内的高级官员，同时与警方和国防部合作进行联合调查，而检察官则独立进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法律，CIO只能调查总统，但无权提起公诉，必须将案件转交给检察官办公室进一步处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CIO表示尹锡悦的拘留将于1月28日左右结束，但预计检察官会在正式起诉总统之前，要求法院将拘留期延长10天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总检察长办公室拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官已经对尹锡悦当时的国防部长金泳熏提出叛乱指控。已有包括首都防卫总部司令、防卫反间谍总部司令以及首尔警察和国家警察委员会在内的官员被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月15日被捕以来，尹锡悦拒绝与CIO调查人员合作，无视其传唤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CIO副主 최 Jae-seung 表示，在总统拒绝合作的情况下，让检察官接管调查并随后起诉尹锡悦将更“高效”。他指出，尽管嫌疑人涉嫌为首策划叛乱，但他至今未配合，拒绝回应刑事司法程序并拒绝接受询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示调查人员已获得几名军事官员的证词，称尹锡悦试图逮捕政客，并提到了第二项红头命令。尹锡悦及其律师否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦作为总统前检察官，现在他的案件被提交给与他曾经熟悉的世界同属的检察官处理，尽管他们当前的关系尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师反复表示，CIO无权处理此案，因为法律规定的调查范围包括高级官员及其违法行为，但并不包括叛乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔法院已裁定，尹锡悦的律师关于该论点的抗辩不能阻止他的逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦团队还表示，任何刑事调查应在其弹劾案的宪法法院审理中作出决定时再进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们周四重申，将追究CIO非法调查的责任，同时要求接管案件的检察官遵守法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在宪法法院对弹劾案的另一次听证会上表示，他从未意图完全实施 Martial Law，而是希望以此警告打破政治僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上月在狱中企图自杀以来的首次公开露面，前国防部长金泳在周四的听证会中以证人身份出现，并辩称调动少量部队证明尹锡悦对实施军事控制并不当真。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DAG3YHBVVJLUVBHJN4VRZD4OQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的听证会在首尔宪法法院举行（2025年1月21日，路透社/Kim Hong-Ji/POOL/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</guid></item><item><title>俄罗斯表示，特朗普的制裁和关税威胁没有什么新意</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周四表示，美国总统唐纳德·特朗普关于如果俄罗斯不同意结束乌克兰战争就可能对其实施新制裁和关税的威胁，并没有带来特别新的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三表示：如果有“协议”不成，且无法迅速达成，他别无选择，只能对俄罗斯对美国出口的商品、以及参与国征收高昂的税、关税和制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为，通过促使其结束所谓“这场荒谬的战争”，他实际上会为俄罗斯和普京做一件大好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于特朗普的言论，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫回应称，特朗普在其首个总统任期期间经常对俄罗斯实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里并没有什么特别新的元素，”佩斯科夫告诉记者，“他非常喜欢这些方法，至少在他首个总统任期期间是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，莫斯科正密切关注特朗普的所有声明，并仔细记录所有细节。“俄罗斯始终保持对话的开放姿态，普京总统曾多次强调这一点——为平等对话、相互尊重的对话敞开大门。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普早些时候曾表示，乌克兰冲突正在“摧毁”俄罗斯，并计划不久后与普京通话。佩斯科夫表示，莫斯科仍在等待美方的信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫斯科克里姆林宫的一般景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFRSJIYJYJN6XGNL4LNJ4NTQHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年8月12日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫。路透社/谢梅托夫/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:59:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</guid></item><item><title>泰国举行首次同性婚礼，目标创纪录登记数</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</link><description>泰国于周四成为东南亚首个允许同性婚姻的国家， LGBTQ+ 组织计划当天将在单一日子内提交超过1,000份结婚登记，以此纪念这一历史时刻。

经过数十年的倡导活动，泰国成为继台湾和尼泊尔之后，在亚洲第三个合法化同性婚姻的地区。新的同性婚姻法律从周四正式生效。

泰国议会于周四悬挂起彩虹旗，购物中心也计划举办大规模的自豪活动，庆祝新法律的实施。

在一家顶级的大都会购物中心，超过200对情侣排队宣誓婚姻，有人穿着白色婚纱，有人则身穿传统泰国服饰、西式西装或庆典警察制服。

“我们相识17年了，在学校里遇到了许多事情……希望未来能见更多平等。”33岁的Ploynaplus Chirasukon在与妻子Kwanporn Kongpetch领取结婚证书后表示，并摆好姿势拍照留念。

LGBTQ+ 组织希望能于当天达到1,448份结婚登记，这个具有象征意义的数字指的是泰国民事法规中的某一节，其中的关键修改将“丈夫”和“妻子”修改为“配偶”。

活动主办方及相关机构计划汇总全国范围内的数据，并向吉尼斯世界纪录提交请求，以认可泰国为打破单一日子内最大规模同性婚姻登记的世界纪录所有者。

“1448象征着所有性别的婚姻权利斗争。这代表了构建一个包容性社会的梦想和希望，一个接受并庆祝所有形式爱的社会。”泰国自豪之都（Bangkok Pride）的LGBTQ+ 组织表示。

据政府消息，全国范围内的区级办公室和海外泰国领事馆也开放进行结婚登记。

“平等的婚姻在各方力量的推动下，终于成为可能。”前总理Srettha Thavisin表示，他是上一届提出标志性立法的总理。Srettha Thavisin表示这是众多泰国人近在心间的一天。

根据法律分析人士的说法，新出台的同性婚姻法律将为泰国提供更多包容LGBTQ人群的动力，泰国一直以其嘉年华般的自豪活动和对社区的包容而闻名。

然而，诸如组建被法律认可的家庭等问题仍然是一些情侣面临的挑战。

“一家之父亲和母亲都是男性或女性”这一定义仍然存在于泰国的法律代码中。

泰国自豪之都（Bangkok Pride）的组织者Adcharaporn Thongchalaem表示，本周这一天内登记结婚的热潮是为了获得认可以非记录。

“此次活动表明众多LGBTQ+情侣都想要这一（婚姻）证书。这标志着泰国已经准备好向平等迈进。同性婚姻仅仅是第一步。”Adcharaporn说道。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="泰国LGBTQ+伴侣注册同性婚姻证书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUM453KIZFNEJKKXHXRMYOH2XE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
泰国LGBTQ+伴侣Pawan Iamwet，35岁，和Kamonchanok Chumruan，38岁，在泰国首都曼谷，王室的支持正式使该国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区之后，等待领取官方结婚证书，图源：Reuters/Chalinee Thirasupa
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="泰国LGBTQ+伴侣注册同性婚姻证书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVPANDSGJIKZIH5K7USQCP2TM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
泰国LGBTQ+伴侣在领取官方结婚证书后庆祝，王室的支持正式使泰国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，图源：Reuters/Chalinee Thirasupa
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="泰国LGBTQ+伴侣注册同性婚姻证书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBBYPDC66BLEXNLRS7QTGIEZRY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
泰国LGBTQ+伴侣Thitikarn Chaturaphit，31岁，Araya Wattanapradit，31岁，Phunapat Vipasrinimit，37岁，Nachita Rakmit，38岁，Ploynaplus Chirasukon，33岁和Kwanporn Kongpetch，32岁在领取官方结婚证书后庆祝，图源：Reuters/Chalinee Thirasupa
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="泰国LGBTQ+伴侣注册同性婚姻证书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3OC2PO7KBOPRJSN72MUSBS7PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
泰国LGBTQ+伴侣在领取官方结婚证书前等待，王室的支持正式使泰国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，图源：Reuters/Chalinee Thirasupa
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:21:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</guid></item><item><title>印度外交部长将访问北京以恢复两国关系</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</link><description>印度外交部国务秘书维克拉姆·梅萨里将于1月26日至27日访问北京，就与中国的双边关系下一步措施进行会谈。此前，由于2020年边境军事冲突，双边关系曾被冻结。</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:39:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普加大移民执法力度，并警告市州官员不要干涉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国政府已指示检察官调查反对移民执法的官员，加剧了特朗普在就任首日启动的广泛打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社见闻，代理司法部长埃米尔·波韦在一份备忘录中指示司法部工作人员，州和地方政府必须配合移民打击行动，联邦检察官“应对涉及此类不当行为的事件进行调查，以备起诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部还可以挑战可能妨碍执法的努力，波韦在备忘录中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策是在新的共和党政府准备加强对非法移民城市的执法之际发布的，这可能导致与纽约、芝加哥等限制与执法努力配合的城市官员之间发生潜在冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新发布的内容突显了特朗普的司法部将如何尝试通过打击移民及其雇主之外的城市和州官员来支持其移民议程。这一命令是特朗普采取的一系列行政行动中的一项，这些行动旨在遏制非法移民，这是他最关心的问题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普2017-2021年任期内，许多民主党官员拒绝配合他的执法行动，有些人威胁再次违令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道自己不必参与移民执法活动。”民主党加利福尼亚州总检察长罗布·布朗特在接受CNN采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但民主党内部并非意见一致。美国众议院周三，46名民主党议员——占他们人数的五分之一——与217名共和党议员一起通过了一项立法，要求非法在美逗留的移民在被指控盗窃时被拘留等待驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案在参议院获得民主党支持并通过，现在将提交给特朗普签署成法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人民希望我们采取行动解决边境问题，我认为我们很难说我们不需要驱逐罪犯。”投票支持该法案的温和派民主党众议员托马斯·苏佐西告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普实施了一项广泛的庇护禁令，并采取措施限制出生在美国的孩子的公民身份。美国官员周三表示，应特朗普要求，军队将额外派遣1000名现役士兵到美墨边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政府撤回了其民主党前任乔·拜登在任时指导方针，该指导方针限制了在学校、教堂和其他敏感地点进行移民逮捕。特朗普还扩大了执法官对不能证明在美国逗留至少两年的移民实行驱逐的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩大快速通道驱逐措施面临法律挑战，移民倡导组织“纽约移民道路”周三提交了一项诉讼，该诉讼称该政策违反了宪法对正当程序的权利、移民法和行政法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国民权组织发出警告，特朗普周一签署的一项行政命令——设定60天窗口期，要求政府官员确定哪些国家的签证和筛查程序“如此欠缺而值得对来自那些国家的国民的入境进行全面或部分暂停”——可能为恢复对主要来自穆斯林或阿拉伯国家的旅行者的禁令奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社伊普索斯1月21日发布的民调显示，美国民众对特朗普大规劝执法计划存在分歧。民调显示，39%的人认为“非法移民应被逮捕并置于拘留营等待驱逐听证”，而42%的人持不同意见，其余人持不确定态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46%的受访者表示赞同特朗普处理移民政策的方式，39%的人表示不赞同。大多数支持大规劝的受访者是共和党人，大多数不支持的受访者是民主党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，受访者中有58%同意“美国应该大幅减少在边境声称庇护的移民数量”，而22%的人表示不同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部备忘录指出，抗拒或阻碍移民执法的地方和城市官员可能违反联邦法律，从而被指控诈骗或庇护非法在美居留者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择不提起刑事指控的检察官必须向上级解释其理由，备忘录如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，司法部还重新分配了大约20位常任官员，将一些人转移到一个新的部门，以阻止“庇护城市”抵制特朗普的移民计划，据两位知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，2022年在美国非法或以临时身份居留的大约1100万移民中，约44%居住在有“庇护”法律的州，这些法律限制与联邦移民当局的合作。该统计不包括未涵盖全州法律的庇护城市和县，如新墨西哥州的那些城市和县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥当局已经开始在周边城市建造临时帐篷收容所，为可能的被驱逐墨西哥人潮做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在访问海地期间，发表了呼吁团结的言论，这是在美国收紧移民限制之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们不想接纳海地人，也不想接纳委内瑞拉人……也不想接纳哥伦比亚人，”他说。“我们暂时让他们独自待着看情况如何吧，我相信我们会相互帮助，那些驱逐我们的最终会陷入孤立。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普就职日，美墨边境的马塔莫罗斯” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YICOVATS5I7FNA653G4JK2LRI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; asylum seekers arrive at the B and M Brownsville-Matamoros International Bridge, to attend their appointment with the U.S. Customs and Border Protection (CBP), on the day of the inauguration of U.S. President-elect Donald Trump, in Matamoros, Mexico January 20, 2025. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被驱逐的移民从美国抵达墨西哥提华纳” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDZ6TDEOBBIBDFKCXOCXODAROI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Migrants deported from the U.S. wave while walking towards a van of the Mexican National Migration Institute (INM), at El Chaparral border crossing, in Tijuana, Mexico January 22, 2025. REUTERS/Jorge Duenes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:09:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</guid></item><item><title>斯洛伐克政府以政变风险为由，计划围绕抗议活动采取安全措施</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</link><description>斯洛伐克总理罗伯特·菲科在周四表示，其政府将规划预防措施，针对可能升级为颠覆政府的公共抗议活动。
菲科表示，反对派组织已计划升级抗议活动，包括占领政府部门，迫使政府垮台。
根据情报机构的情报，菲科重申了指控，但没有提供证据，称在2014年乌克兰及去年格鲁吉亚的抗议活动中，有不明专家团体在斯洛伐克的帮助下参与其中。
菲科声称，计划中的抗议活动意在制造混乱，可能包括与警方的对峙。
菲科在主持 quốc家安全部门全体会议后指出：“局势十分严重，我们看到有组织正试图攻击斯洛伐克共和国的宪法结构。”
负责组织抗议活动的公民团体和反对派均坚决否认菲科的指控。
主要反对党进步斯洛伐克党认为，这是旨在遏制其言论的幻想，并且意图掩盖政府内部的分歧，以及未能解决经济和社会问题的失败。
自去年幸免于一起刺杀未遂事件后，菲科及其左翼民族主义政府对自由派和保守派反对派进行了更猛烈的抨击。
斯洛伐克这个小型中欧国家自2023年杨科再次第四次出任总理以来，抗议活动日益增多，这引发了对其政府损害民主价值观及外交政策转向亲俄的担忧。
据称，另一场抗议活动将定于周五举行。

![斯洛伐克总理菲科出席反对政府不信任投票的议会会议](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg)
&lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席反对政府不信任投票的议会会议，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月21日。图片来源：路透社/拉多万·斯托卡萨/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:44:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</guid></item><item><title>荷兰首相吕特称北约未参与军事多样化人员配置的决策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;NATO并未介入成员国，如美国，在武装部队招聘中基于多元化、平等和包容性（DEI）标准所作出的决策，北约秘书长马克·罗特在达沃斯所表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，唐纳德·特朗普总统的管理团队&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-fires-coast-guard-commandant-over-dei-security-fox-news-reports-2025-01-21/"&gt;以DEI安全问题为由解除了美国海岸警卫队指挥官琳达·莉·法根将军的职务&lt;/a&gt;，她是武装部队分支中的首位女性在职指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗特指出，成员国应在自身武装部队内评估DEI招聘项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这由盟友自行决定，美国有权作出此决定，这并非北约介入的事务。”罗特在出席世界经济论坛达沃斯会议期间的采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北约专注于集体防御，确保32个成员国能够共同应对任何敌人、对手或威胁，确保其不会试图占领北约一平方公里的领土。这就是北约所专注的事务，其他事务则由各个盟友自行决定。”罗特补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛年会在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/565YCAJWDVLN7DT65XOCDEV3FI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北约秘书长马克·罗特出席第55届世界经济论坛年会，地点在2025年1月23日的瑞士达沃斯。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="波罗的海北约国家峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLPNYA3QGZNPLH3SZ3PH5IRV74.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北约秘书长马克·罗特出席在2025年1月14日芬兰赫尔辛基总统宫举行的波罗的海北约国家峰会联合记者会。路透社/莱赫基库伐/抗图文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：普京对俄罗斯经济日益担忧，特朗普正考虑实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对战时经济的失真表现出日益严重的关切，而唐纳德·特朗普则推动结束乌克兰冲突，有五名知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2022年入侵乌克兰后，西方多轮制裁相继实施，俄罗斯经济仍然依靠石油、天然气和矿物出口快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在近期几个月，国内活动因劳动力短缺和通胀加剧下的高利率而受到限制，通胀加速是由于创纪录的军费开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况使得一部分俄罗斯精英阶层认为通过协商解决战争是有利的，据两名了解克里姆林宫思想的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一重返白宫，誓言迅速解决乌克兰冲突，这是欧洲自二战以来最大的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，他声称如果普京不谈判，将会对俄罗斯施加更多制裁和关税。除非普京谈判，否则这些制裁和关税据称几乎是不可避免的，他还补充说俄罗斯经济正“面临重大麻烦”。一名克里姆林宫高级助手表示，俄罗斯目前尚未收到任何具体的谈判提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，俄罗斯在经济上利益在于通过外交途径结束冲突，”前俄罗斯中央银行副行长奥列格·维尤金在接受采访时说，他指出随着俄罗斯推动军事和国防支出成倍增长，经济失真的风险正在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维尤金不属于匿名来源的五人之一。这五人均为匿名提供信息，以确保其敏感性问题的隐私。此后，在克里姆林宫和政府内部关于经济问题的看法的详细情况首次被记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，普京准备与特朗普讨论停战选项，但俄罗斯必须接受其在乌领土获得和乌克兰放弃加入由美国主导的北约军事联盟的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫被问及路透社的报道时，他承认经济存在“问题因素”，但表示经济正在快速发展，能够逐步满足军事和福利需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实存在问题，但不幸的是，这些问题现在几乎是所有国家都面临的伴生物，”他说，“我们评估当前形势是稳定的，并具有安全的余地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全委员会发言人布莱恩·霍华德回应路透社的问题时表示，特朗普正在专注通过与广泛涉事方的合作结束这场“残酷战争”。最近几周，特朗普的顾问们已经撤回了有关这场为期三年的战争可以在一天内解决的豪言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普就职前几天，前总统乔·拜登的政府已采取迄今为止最广泛的一系列制裁行动，针对俄罗斯的石油和天然气收入，白宫国家安全顾问杰克·沙利文认为此举将给特朗普在任何谈判中施加经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，只要俄罗斯能够继续作战，莫斯科绝不会在关键的国家利益问题上向其他势力低头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前的战事中，俄罗斯2.2万亿美元的经济体系展现出了强大的韧性，普京赞扬了顶级经济官员和企业家为企业规避最严厉的制裁而做出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年和2024年，俄罗斯的GDP增长率超过了欧盟和美国，今年，尽管政府预期经济将略有改善，但中央银行和国际货币基金组织预测的增长率低于1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管基准利率在10月被提高至21%，通货膨胀率仍接近两位数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里存在一些问题，特别是通货膨胀和经济过热，”普京在12月19日的年度新闻发布会上表示，“政府和中央银行已经责成有关部门降低经济增速。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，俄罗斯取得了自战争初期以来最为显著的领土进展，如今控制了乌克兰近五分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，普京认为关键战争目标已达成，包括控制连接俄罗斯本土与克里米亚的土地，并削弱乌克兰军队。他还承认战争给经济带来了压力，称存在“严重问题”，如高利率对非军事企业和工业的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯今年将国防开支提高至占GDP的6.3%，即预算支出的三分之一，这一增加已推高了通胀水平。此外，为了减少财政赤字，政府还寻求增加税收收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前副行长维尤金表示，持续的高利率将给企业资产负债表和银行带来巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯煤炭和钢铁生产商 Mechel (MTLR.MM) 在周二表示，在低煤炭价格和高利率的压力下，已经调整其债务结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，在今年12月16日的克里姆林宫会议上，普京批评了经济官员因信贷成本而减少私人投资的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄最强大的一些企业家，包括Rosneft CEO Igor Sechin、Rostec CEO Sergei Chemezov、铝业大亨Oleg Deripaska及钢铁制造商Severstal的最大股东Alexei Mordashov，均公开批评高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，前央行行长German Gref和VTB CEO Andrei Kostin曾施压央行政策不进一步加息，因为他们担心俄罗斯正面临着滞胀的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，普京呼吁做出“平衡的利率决定。”但在年末最后一次货币政策会议上，央行选择维持利率21%，虽然市场预期可能会增加200个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，Nabiullina在决定后发表的演讲中否认了屈服于压力的说法。她指出，当利率较高时，批评中央银行政策的声音会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina、Gref和Kostin均未立即回应关于此报道的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina曾是普京经济顾问，后任经济部长，自2013年6月起担任央行行长。知情人士称，普京信任她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲2022年2月入侵乌克兰几周后，普京提议Nabiullina继续担任央行行长第三届任期。她的任期将于2027年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的支持者表示，批评者忽视了导致通胀的根本原因——巨额战争支出，并且认为如果没有她，经济稳定将受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名知情人士表示，一些立法者呼吁她离任，但这极不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这样的情况下，没有人会改变央行行长的职务。”知情人士表示，“Nabiullina的权力不可动摇，总统信任她。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在秋明市场的食品区购物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CLMO5PQFPGNOGVGWCCILUJIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;顾客站在西伯利亚城市秋明的一个食品市场的一家小铺外排队，2024年11月29日。路透社/亚历山大·马尔加夫科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团大阪峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J674ZCHBJRNMFDNQFYWAFETHUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在日本大阪二十国集团峰会期间与美国总统唐纳德·特朗普进行双边会晤，2019年6月28日。路透社/肯·拉马克/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</guid></item><item><title>ICC治理机构对美国制裁法院的动议表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院（ICC）的管理机构周四表示，对国际刑事法院独立性的任何破坏企图均感到遗憾，特别是在美国对以色列总理及前任国防部长发出逮捕令后，美国采取制裁措施以示抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，美国众议院投票通过了对国际刑事法院的制裁措施。此前，国际刑事法院向以 Benjamin Netanyahu 和前国防大臣 Yoav Gallant 为首的以色列官员发出逮捕令，针对他们在加沙冲突中涉嫌的战争罪和反人类罪行。以色列方面否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的美国总统唐纳德·特朗普本周首个工作日签署了一项行政命令，恢复了早先的一项行政命令，该命令可能成为未来对国际刑事法院及其人员实施制裁的法律依据。目前尚未宣布具体制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份声明中，国际刑事法院的管理机构表示，对法院及其人员，以及协助他们的任何人实施制裁可能严重妨碍正在进行的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，“对法院独立性、正直性和公正性的任何破坏均表示遗憾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法庭，负责审理战争罪、反人类罪、种族灭绝罪和侵略罪，这些罪行发生在成员国领土上或由其国民实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院曾表示，其向以色列官员发出逮捕令的决定与其在所有案件中的做法一致，基于检察官评估认为有足够的证据进行审理，并且寻求逮捕令可以防止正在进行的犯罪行为。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院建筑在海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BY5TSMDRRJHZHA5GW76W5PBRI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院建筑在荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/Piroschka van de Wouw/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</guid></item><item><title>据《爱尔兰时报》报道，爱尔兰外国直接投资主管淡化了特朗普的税收举措变动。</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普宣布退出2021年全球企业最低税率协议，对此爱尔兰商务部负责人周四表示，这并不构成“重大威胁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰对美国科技和制药跨国公司缴纳的税款和创造的就业高度依赖，并在2021年协议中发挥了关键作用，该协议旨在保持爱尔兰作为外国投资中心的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周宣布，该协议在美国“没有约束力或效果”，并指示官员制定对已有或可能实施对美国公司有不利影响的税制的国家采取保护措施的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于许多美国公司在爱尔兰录得大量利润并缴纳大量企业税，特朗普的举动可能对都柏林产生影响，因为在该协议中有一项条款要求从明年起，对宣布税率低于15%全球最低的企业征收附加税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，爱尔兰外贸发展署（IDA Ireland）的负责人迈克尔·洛南在接受《爱尔兰时报》采访时表示，美国的举措将需要对经经合组织（OECD）谈判达成的税制协议进行“修订”。洛南在世界经济论坛达沃斯会议上表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的声明无疑将导致国际税收谈判的进一步加强，预计明年这种谈判将进一步加剧。考虑到最终公司需要进行国际贸易...而这是税收确定性的基础，我认为我们将在这一点上达成协议。 "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛南因此认为，美国的退出并未对爱尔兰构成“重大威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="都柏林城市风貌，凯莱基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSDDAXXC7BJ37A65IWHWJCSVRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月13日，爱尔兰凯莱基的都柏林国际金融服务中心。图片来源：路透社/克洛德加·基琴/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:22:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国法官将听取各州对取消特朗普出生公民权令的诉求</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;四個由民主黨主導的州將於周四敦促西雅圖一名聯邦法官阻止美國總統唐納德·-Trump及其政府執行共和黨簽署的行政命令，該命令限制了-automatic birthright citizenship-自動出生公民權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聯邦地方法院法官約翰·柯比恩努爾定於周四聽取來自華盛頓、亞利桑那、伊利諾伊和俄勒岡州民主黨總檢察長請求中止執行特朗普政府關鍵移民遏制措施的法律要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就任總統後簽署的該項行政命令指示聯邦機構拒绝承认在美国出生的儿童公民身份，除非该儿童的父母中至少有一方是美国公民或合法永久居民。该行政命令已引发五起诉讼，民权组织和来自22个州的民主黨总检察长称其公然违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对有关评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五起诉讼中，诉讼进展最快的案件是提交至西雅圖的案件。该案件已被指派给柯比恩努爾法官，后者是前共和黨总统罗纳德·里根的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有司法介入，从2月19日起出生并其父母非公民或合法永久居民的任何新生儿将面临被驱逐和禁止获得社会保障号码、各种政府福利和成年后合法工作的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主黨主导的州认为，如果该命令得以执行，每年将有超过15万名新生儿无法获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼称特朗普的行政命令违反了美国宪法第十四修正案中赋予的公民权利，根据该修正案，任何在美国出生的人都被认为是公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主黨总检察长认为，这一公民权利的理解早在127年前美国最高法院判决非公民父母在美国出生的孩子享有美国公民权时就已经确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十四修正案于美国内战后于1868年被批准，在废除臭名昭著的1857年斯科特案例的判决后，该修正案宣布美国宪法不适用于奴隶化的黑人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫罗斯福室就人工智能基础设施发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫罗斯福室就人工智能基础设施发表讲话。文件照片，2025年1月21日，路透社/卡洛斯·巴里亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新发山火蔓延至9400英亩，迫使居民疏散</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;洛杉矶北部圣盖博山脉附近于周三爆发的一场新的野火迅速蔓延超过9400英亩（约38平方公里），强风和干燥的灌木丛助长了火势，迫使当局发出对超过3.1万名居民的强制疏散令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于洛杉矶北部约50英里（80公里）远的休斯野火，向山坡地区发送了巨大的火焰和浓烟，同时洛杉矶地区内管理的两个主要野火状况进一步紧张。在当地时间周三的几小时内，新火的蔓延面积相当于最近席卷洛杉矶区域的艾森野火面积的三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县消防局发言人马修·班汉格表示，受灾区域的居民密度较低。“野火蔓延的地区较为偏僻，但此区域同样有强烈的风，就在其他野火发生时被看到过，同时还有非常集中的燃料来源和陡峭的地势再次出现。”他称，消防人员于夜间与火灾对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局警告拉古纳湖地区的洛杉矶县居民面临“生命即时威胁”，同时由于强而干燥的风，中南部加州仍然处于极端火灾风险的红色警告之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶郡警长罗伯特·鲁纳在新闻发布会上表示，约有3.1万名居民收到强制疏散令，另有2.3万名居民收到疏散警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国林业和消防部门（Cal Fire）表示，整个700,000英亩（约2800平方公里）的安 海格山脉国家森林将对游客关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于红色警告的发布，超过1,100名消防员被部署在中南部加州，以防快速蔓延的火灾，加州林业和消防部门宣布。洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内称，火场有4000多名消防员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南部加州已连续九个月未曾遭遇重要降雨，从而加剧了火灾风险，但预计从周六到下周一将出现降雨，这可能会为消防人员提供急需的救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖泊中汲水以投放到火场，固定翼飞机对山地施洒防火剂，这些都在KTLA电视台的视频中显而易见。火势蔓延至湖岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚高速巡逻局表示，由于烟雾导致能见度差，在山隘路段如蛾牙山一带的5号州际公路暂时关闭。但消防人员成功抑制了部分火势，使公路得以重新开放，马罗内表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的火灾肆虐的同时，自1月7日以来已造成数十人丧生的洛杉矶两场致命火灾在更大程度上受到控制，加州林业和消防部门宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于洛杉矶东部14,021英亩（约57平方公里）的艾森大火已被控制91%，而西侧更大型的帕利塞德大火已消耗23,448英亩（约95平方公里），目前控制情况为68%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制措施是指消防人员已控制火灾周界的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日两场大火爆发以来，它们已摧毁或烧毁近沃尔特里特首都特区同等面积的区域，造成28人死亡，损毁或摧毁近1.6万栋建筑，加州林业和消防部门表示。洛杉矶郡官员表示，一度有高达18万居民收到疏散令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather预测，损失和经济损失可能超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两周内，一系列较小的野火已经被扑灭或大体上得到控制。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="休斯大火，拉古纳湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB63DNRIMRKAVG3PUKQDAFII34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;浓烟和火焰升起于消防人员在位于圣克拉里塔北部拉古纳湖附近的休斯大火现场战斗时拍摄，2025年1月22日，美国加利福尼亚。路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="休斯大火，拉古纳湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNRZUC7BLRJOZONVGFHEU726I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架直升机在拉古纳湖附近的休斯大火现场投放水，2025年1月22日，美国加利福尼亚。路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民众在休斯大火中疏散，拉古纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRHPWBRWRVOUDNL5YHMBVJIRGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在因休斯大火而离家疏散时拍摄，2025年1月22日，美国加利福尼亚拉古纳。路透社/乔尔·安格尔儒埃斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民众在休斯大火中疏散，拉古纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVQ5JYGFWNJI3P7YVEPL6PB5GI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员正向位于拉古纳附近的休斯大火的加利福尼亚拉古纳方向启程，2025年1月22日，美国。路透社/乔尔·安格尔儒埃斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3PKBKYHDVNX7BUKSTTRNYUMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大火带来的烟雾和火焰在消防人员和航空器战斗拉古纳湖附近的休斯大火现场拍摄于加利福尼亚圣克拉里塔北部，2025年1月22日，美国。路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民众在休斯大火中疏散，拉古纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJLGTW7WBNKE5IXPEV75RMKWEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;托马斯·卡巴贾尔向因休斯大火而遭受破坏的位于拉古纳的家园喷水，2025年1月22日，美国加利福尼亚。路透社/乔尔·安格尔儒埃斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW7L7MFD2FLKZIHIQRTBQO5KHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;距离圣克拉里塔附近的拉古纳湖不远处，可以看到拉古纳湖附近的休斯大火腾起的烟云和火焰。两位分析师正在与大火进行战斗，2025年1月22日，美国加利福尼亚。路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YUXOYSYFDBK2HNIO4QZI4PF7YM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;可以看到点燃的火焰在与火场战斗的消防人员和航空器在距离圣克拉里塔附近的拉古纳湖附近拍摄。2025年1月22日，美国加利福尼亚，路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/THER7MRALJPKDPFJ3RRHOTVD6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;可以看到距离圣克拉里塔附近的拉古纳湖不远处的高速公路和位于背景中的烟云，消防人员和航空器正在与休斯大火战斗，2025年1月22日，美国加利福尼亚。路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2M4JZU2VARIZTGDSNZAGK2M3EI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拍摄的大火的烟雾和火焰，消防人员和航空器正在试图扑灭位于圣克拉里塔北部附近的拉古纳湖附近的休斯大火，2025年1月22日，美国加利福尼亚，路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VENOBXMNLZPSBKYBEHPMOTUJBA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;可以看到直接从高速公路附近拍摄的烟云，位于圣克拉里塔北部附近的拉古纳湖附近的休斯大火正在燃烧，2025年1月22日，美国加利福尼亚，路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;可以看到拍摄的因圣克拉里塔北部附近位于拉古纳湖旁的大火，红色烟云正在升起，2025年1月22日，美国加利福尼亚，路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="靠近拉古纳湖休斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAUEKZYY4BKBRFGQTBGLDYGEV4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;可以看到从另一条附近高速公路拍摄的直接场景，烟云和火焰正在加利福尼亚圣克拉里塔北部附近的拉古纳湖附近腾起，2025年1月22日，美国，路透社/大卫·斯万森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗在最新判决有罪后取消与政府的会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗周四宣布取消与政府和解会谈，这距离法庭对他提出贪污指控并判其14年监禁的宣判仅有一周时间，其政党主席如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次和解会谈最初于去年迟些时候启动，旨在缓解南亚国家的政治不稳局面，举行之际，距针对这位72岁前板球明星政界人士的地产腐败案宣判不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起贪污案是伊姆兰·汗面临的最大金额不正当行为案件。案件涉及一个地产巨头为获得非法恩惠，将地产赠予伊姆兰·汗及其妻子设立的福利机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊姆兰·汗已经取消了谈判。”其政党主席戈哈勒·汗在接受地方Geo新闻网直播采访时表示。他在表示已在监狱里会见了这位前总理后如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，伊姆兰·汗在政府对上周提出的诉求作出回应的七天期限届满后，传达了他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦人民运动党（PTI）主要要求设立两个司法委员会调查其2023年8月被捕一事的事件经过，以及暴力抗议集会，包括2023年5月9日那次集会，当时他的支持者冲入了军队办公室和设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗2022年的在职终结加剧了不稳状态，这种不稳定态势因他的政党领导的暴力抗议集会而加剧，呼吁释放他，威胁着在70亿美元国际货币基金组织救助计划下经济复苏。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前巴基斯坦总理伊姆兰·汗与路透社工作人员对话，摄于拉合尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XKCAOZKCDVIJFJO4CYH2GCGAS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在2023年3月17日的拉合尔与路透社工作人员交谈时暂停。路透社/Akhtar Soomro/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:55:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</guid></item><item><title>律师团体反对特朗普DEI命令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;两大美国州级律师协会反对总统唐纳德·特朗普针对法律行业多元化的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二签署一项行政命令，将州和地方律师协会列为调查重点，这些调查涉及私营部门的多元化、公平性和包容性计划，被指可能构成非法歧视或偏爱，同时也将医疗协会、上市公司、大型非营利组织和大学纳入调查范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加州律师协会，作为全美最大的州级律师协会，拥有超过197,000名活跃会员，发表声明称，行政命令不会影响其项目的运行，因为这些项目的实施并未涉及非法歧视或偏爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马萨诸塞州律师协会主席维克多·桑托罗表示，该组织的多元化努力并未违反法律，并指出：“我认为，联邦政府有更好的利用时间的方式，不需要审查律师协会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行政命令是特朗普试图在全国和私营部门重新检视多元化、公平性和包容性（DEI）的一部分，进一步加大了保守派对法律行业多元化项目的压力。这些项目在2023年最高法院禁止在大学录取中考虑种族因素后受到了强烈关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派活动家爱德华·布卢姆曾策划最高法院的平权行动案，他也挑战了法律行业的多元化计划。他称，新的行政命令将迫使律师协会终止性别和种族配额，可能提前结束对这些不公平和非法政策的逐州法律挑战的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师协会是强制性或自愿加入的团体，通常通过会员会费获得资金，旨在为律师争取权益，有时也会管理律师执照及纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在许多州内，律师协会成为了推动多样性的响亮声音。他们创建了项目来促进少数族裔、女性、LGBTQ律师和其他代表性不足群体在领导职位和其他法律行业的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国律师协会的统计数据，尽管这些群体取得了一定进展，但白人占美国律师的77%，但他们仅占美国人口的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国律师协会及纽约、宾夕法尼亚和德克萨斯州的城市和州级律师协会在收到要求回应和拒绝评论之间徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多州和地方律师协会维持着为种族多样化的法律学生提供实习或奖学金项目的计划，举办针对有色人种法律学生的招聘活动，或提供奖学金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年最高法院关于平权行动的裁决后，保守派法律团体对几十个律师协会和律所诉诸法律或提出投诉，指控这些项目存在歧视性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国律师协会修改了其旨在提升拥有色彩多样性法庭书记员数量项目的评价标准，去除了对学生少数民族和“有色人种社区”的提及，以避免保守派法律团体指控其使用非法种族配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，威斯康星州律师协会修改了其多样性的法律学生项目，以应对保守派法律倡导团体的诉讼，指控其存在种族歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些知名律所，包括温斯顿与斯特兰恩和莫利森弗斯特，2023年在被布卢姆起诉后调整了多样性的项目标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为拥有约15万名会员并被联邦认定为美国法学院认证机构的美国律师协会，将其多元化和包容性作为核心使命，使其成为反DEI运动的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自21个共和党执政州的总检察长联盟两次警告美国律师协会，其法律学校认证规则要求学校在招生、录取和编程方面展示对多样性的承诺非法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些反DEI的举措并未涉及诉讼。去年，佛罗里达州律师协会在州共和党执政法院下令停止资助其多元化和包容性计划后，在全省范围内终止了所有多元化和包容性项目。&lt;/p&gt;

![美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBMU3A6RIFMQRJCCT3TPA3LQLY.jpg)
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职日，在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令和发布特赦令。（路透社/卡洛斯·巴里拉/文件照片）&lt;/i&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:05:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>叙利亚新领导人诉诸伊斯兰法重建阿萨德警察</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政权正利用伊斯兰教义来培训一支初成规模的警察部队。军官表示，此举旨在通过道德教育，为填补巴沙尔·阿萨德总统被推翻后留下的安全真空提供支持，后者曾以腐败和残暴闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从北部伊德利卜地区的前反叛指挥机构调到大马士革的警察正向求职者询问其信仰，并在简短的训练课程中重点介绍伊斯兰 Sharia 法律，这据路透社获取的五名高级警官及申请表格显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确保稳定性和获得跨越叙利亚民众的信任至关重要，这对主张逊尼派穆斯林政治理想者巩固其统治地位非常重要。然而，将宗教置于警务中心的风险在于，在经历了13年内战之后枪支泛滥的这个多元化国家中，这可能引发新的分歧，外交和分析人士发出警告，尤其是在试图吸引西方政府的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东问题研究智库世纪国际的研究员阿里·伦德表示：“许多叙利亚人会对此感到担忧。”他补充说，“不仅仅是少数族裔—— Christians、 Alawites、 Druze，还包括像大马士革和阿勒颇这样的地方的许多逊尼派穆斯林，这些地方拥有相当多的世俗和多元化的居民，他们对宗教法律不感兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于警察训练中的宗教基础，西方政府也感到担忧，担心这将如何影响叙利亚宪法的修订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未获授权公开发言的外交官表示：“这并不是一个好的迹象，但这取决于其执行的严格程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚准最高领导人阿姆黑德·阿尔沙拉，试图向西方官员和中东各国政府保证，他的部队已放弃与基地组织的联系，会以稳健的方式执政，并保护少数族裔如路透社报道后与黎巴嫩德鲁兹领导人会面所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织，社交媒体上的“沙姆自由媒体生活”（Hayat Tahrir al-Sham，HTS），有灵活应对的记录，战争期间曾在某些地方撤销对伊斯兰教法律的一些严格解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚内政部和信息部未对路透社关于警察招聘和训练中宗教重点及是否将伊斯兰教法纳入法律代码的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被路透社采访的高级警官表示，此举的目的并不是要向民众强加宗教法律，而是教育入门警员树立道德行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊德利卜地区警察学院的创建者之一哈姆扎·阿布·阿德尔·拉赫曼表示，了解“什么可以做、什么不可以做”的宗教知识对于招募者来说是必不可少的，这样才能让他们“公正行事”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德政权多重安全机构因其残暴和掠夺行为广受恐惧，从逮捕反对者的行动到后来的酷刑或死亡，再到索要贿赂解决一些小问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当阿萨德政权垮台后的几天内，大马士革的警察局普遍遭到劫掠，设备和记录被掠夺或损毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前大约有20个警察局重新开放，但每局仅发现约10名警察，多数是从伊德利卜带来的，而不是原先的100到150人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几经访问的12月30日，在大马士革的警察局，几名疲惫不堪的警员试图应对各种问题，从暴力犯罪投诉到废物收集员带来的两个手榴弹袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当反叛力量接掌政权时，他们宣布解散阿萨德政权的内政部和网络安全部队，包括警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据负责大马士革警察学院课程的赫尚·希拉勒表示，已有超过20万人报名参加新警察服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿萨德倒台之前就叛逃的警察现在被欢迎申请新的警察部队，上述高级警官向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那些没有叛逃的则需完成“和解”过程，包括签署一项接受政权变更并交出武器的文件。目前尚不清楚是否所有人都会被允许加入新的警察部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七名负责警方管理和招聘的高级警官表示，他们需要更多的人手，欢迎来自任何信仰的申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，关注宗教法制的焦点也成为了某种威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名55岁的基督教信仰者，曾在阿萨德政权交通警察中任职，即使能够加入新警察部队，他也不会申请。匿名发言以确保安全，他说他担心即便是像他这样的基层职务也会被视为阿萨德政权的成员，并且关注宗教法制可能会导致其他信徒遭受歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，大马士革组织了一次数百居民参加的游行，呼吁世俗治理和平等的女性权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人反对伊斯兰教，但我们绝不同意基于特定文本和习惯的宗教统治” ——被问及使用伊斯兰教法时，参与者阿里·阿卡巴尼如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的阿卡巴尼是穆斯林，但表示大马士革是一个多种教派和信仰观共存的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，叙利亚新政权的警察培训仍需迅速开展，因为阿萨德的部队已“消失殆尽”，稳定已成为一个非常重要的问题。伦德说道，“采用他们熟悉且一直使用的方式或许是最快捷的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年起，HTS在伊德利卜占据主导地位，起初通过严格推行伊斯兰教制度检查公共行为，在2021年联合国调查报告中提及，女性因未携带男亲属或仪容不整而被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李恩森指出，道德检查后来因民众不满而减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继才布鲁坚定地表示反对过于严格的公共行为标准，但该小联盟中包括被视作更加极端的一份子，这在一定程度上让少数族裔担心，如路透社12月23日报道所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问期间，大马士革警方局长巴塞尔·法乌里及任务负责人艾布·阿姆德·萨库尔表示，他们自从从伊德利卜调任后几乎没有得到休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨库尔把床垫放在橱柜旁，因为他睡在办公室里。路透社记者在一个小时内，发现了至少20个人前来寻求帮助或投诉问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个商人要求批准雇佣私人保安公司保护他的餐馆和购物中心免受盗窃。其他人则希望得到街道保护组合法化的许可。警方表示，目前对这一需求表示欢迎，但不会允许此类组织持有武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有接受路透社采访的高级警官都认为，随着招聘和训练的扩大，人员配备水平将得到提高，预计更多的警察局将重新开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，大马士革学院举办了近百位新警察毕业生的毕业典礼，他们穿着新的黑色制服，向他们的培训导师们展示了毕业检阅。12月，学院门外排队等待面试的人多达十二人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名来自大马士革东方城市的迪尔艾兹尔兹，19岁的扎卡里亚·阿尔·希吉表示，他不喜欢阿萨德政权，但对新当局所见所闻感到满意。他说，他的表兄弟已在HTS工作，告诉他自己可能会获得良好的薪金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的申请表格含有一个“信仰、倾向和观点”的部分，在这部分中，申请者需提供其“权威参考”，这是不同教派认为具有权威的伊斯兰教领袖的常用表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚身份证上长期以来便有宗教字段，但在阿萨德政权下并未经常标明不同的教派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位匿名播出的HTS高级官员表示，此问题旨在帮助辨识需要更仔细审查的申请者，尤其是阿拉维派，因为他们与阿萨德来自同一个教派，可能与阿萨德政权有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大马士革警校招退地方军官的侯玛达·安塔拉·阿勒·马提尔表示，该问题仅是个例行询问，无意歧视任何信仰或教派，包括阿拉维派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新入职的警察仅接受了为期10天的培训，主要涉及武器使用和伊斯兰教法，路透社获得的训练者及近期毕业生的说法显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当安全状况改善时，目标是将其培训时间增至9个月，训练系统已在伊德利卜前反叛基地采用，阿勒·拉蒂夫通过电话向大马士革警察学院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿勒·拉蒂夫通过电话从大马士革表示，为新警员提供的宗教教育内容包括伊斯兰教法原则、先知穆罕默德的生平及行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革马尔贾警察站的负责人艾曼·阿布·塔利布表示，他担心许多叙利亚人会将HTS视为极端主义者，不会接受其统治。但他不理解为什么他们对伊斯兰教的依赖会引发担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尊重人权的最高等级是伊斯兰教”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="叙利亚内政部通过训练一批新警员增强安全" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVCL3D37ZOZZLXDNU4K6AX234.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;叙利亚警察在大马士革警察学院于阿萨德政权倒塌后参加毕业典礼，叙利亚拯救政府，2025年1月14日。路透社/卡希尔·阿沙维/文件照片&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="一名女子在阿萨德政权倒塌后向大马士革的警察分发糕点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNW5H7WMWVPNPCZ4X5POD5OYTE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;一名妇女在大马士革阿萨德政权倒塌后向警察分发糕点，2024年12月21日。路透社/卡希尔·阿沙维/文件照片&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="新叙利亚警察学员在大马士革警察学院完成训练后参加毕业典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO3KK76YKZIPFEKYQNTATDYIBM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;在阿萨德政权倒塌后，新警察学员在大马士革警察学院完成训练后参加毕业典礼，2025年1月14日。路透社/卡希尔·阿沙维/文件照片&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="阿萨德政权倒台后大马士革卡夫尔苏萨警察局的视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSQITBVCQBOW3J6YZZNNOXMIFM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;阿萨德政权倒塌后，大马士革卡夫尔苏萨警察局，2024年12月23日。路透社/卡希尔·阿沙维/文件照片&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="阿萨德政权倒台后大马士革警察总局的视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMRRNLH6TJKNFG7BZ2MBYIMSTI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;阿萨德政权倒塌后，大马士革警察总局，2024年12月21日。路透社/卡希尔·阿沙维/文件照片&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙居民为停火后返回北部的家庭搭建帐篷营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;加沙北部的巴勒斯坦人在周四为预计两天后返回家园的流离失所家庭准备了帐篷营区，这符合巴以之间达成的停火协议的时间表。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;由以色列和哈马斯达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一片开阔地带，环绕着损毁的建筑，一群男子已经开始搭建白色帐篷，以迎接计划于周六返回的北部家庭。届时，巴勒斯坦民兵组织哈马斯将释放第二批人质，以换取以色列关押的数十名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期将重返加沙北部区的数十万巴勒斯坦人将回到战后沦为废墟的家园，这些废墟是在持续15个月的以色列军事攻势中被摧毁的，导致超过4.7万名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，以色列部队重返北部地区，在针对靠近加沙市的贾巴利亚难民营以及比特胡农和比特拉雅雅两镇的一次大规模打击哈马斯的军事行动中，清空并拆毁了大部分建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们梦想中的帐篷是什么样的？这顶帐篷要容纳10人。我从南部回来的孩子们将住在这里。真的足够吗？”瓦尔·贾尼迪亚（Wael Jundiya）一边为将从南部避难区返回的孩子们搭建帐篷一边提出了疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周六，人们将从南部返回并涌入加沙（市），届时他们会到哪里去？这个营地可以容纳100人到200人。将有150万人从南部返回。”贾尼迪亚告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在10月7日启动对加沙的攻势后，哈马斯武装分子跨过边境，造成1200多人死亡并劫持了超过250名人质，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四发表声明称，流离失所家庭的返回将在周六的人质交换完成后开始，一旦以色列军队从北部沿海公路撤出。预计周六将有至少四名人质被释放给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，人们将沿沿海公路步行返回，这意味着步行数英里才能到达当局认可的北部区域，然后试图搭乘被检查站搜查的车辆。哈马斯表示，返回的人不应携带武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里表示，该组织正与数个阿拉伯和国际组织联系，这些组织将提供援助，包括提供帐篷。他说，统治加沙地带的哈马斯将立即开始修理尚未完全被毁的房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将利用我们的一切能力来帮助我们的人民。市政部门已经为迎接返回北部的家庭制定了计划，包括为这些家庭搭建帐篷。”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙八个历史悠久的难民营中最大的贾巴利亚难民营，也是过去三个月以色列军事行动的重点，许多难民正在自己的损毁房屋中生活，尝试用小火堆来取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们谈论停火，停战，以及提供援助。我们回来三天了，却找不到可以喝的水。我们找不到毯子来保暖孩子。我们整夜都依赖篝火取暖。我们希望能够用木柴来取暖，却只能使用塑料，这会导致疾病。”10个孩子的父亲穆罕默德·巴德（Mohammed Badr）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妻子努达尔（Umm Nidal）则表示不敢相信这毁灭性的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;破坏。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里什么都没有，你无法在街上行走。房屋倒塌叠在一起。你都迷失方向了，不知道这是不是自己的家了。”她说道，“尸体的气味弥漫在街道上，烈士们散落其中。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部贾巴利亚难民营中的巴勒斯坦人坐在篝火旁，在以色列和哈马斯停火的大背景下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK4GLY6KUNJLBLBAFT2DOESDKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部贾巴利亚难民营中的巴勒斯坦人在停火背景下坐在篝火旁，2025年1月22日。路透社/马哈茂德·依萨/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</guid></item><item><title>刚果M23叛乱分子在戈马附近大举推进，数千人离乡背井</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;成千上万流离失所的人仅携带简单的个人物品抵达刚果民主共和国东方城市戈马的郊区，逃离M23反叛武装快速推进的攻势，这次推进是有记录以来M23占领最多领土的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，M23的这次推进标志着该组织在2022年3月重新在刚果东部发起了矿产资源丰富的区域进行叛乱行动以来的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，M23在以往两次进攻（2012年和2013年）中从未能够占领如此多的土地，而每次其所占领的领土越多，就能够通过开采带来的收入来进一步资助他们的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是继Tutsi族领导的其他多支叛乱组织后升起的最新一股反叛力量。该组织得名自2009年3月23日结束Tutsi族领导的上一次叛乱的一份协定，指控政府未能完全遵守协议要求将刚果Tutsi族成员整合进军队和政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本月发布的一份联合国专家报告，M23有超过8000名战斗人员，其中约5500人自2022年9月以来招募。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果、西方国家和联合国指责邻国卢旺达为M23提供部队和武器支持，但卢旺达否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二占领城镇明诺瓦后，M23的战斗人员继续推进，进入距戈马约20公里（12英里）的萨克镇，并于周四上午与军队发生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以前只能从远处听说战争，”卡莱希地区28岁的四名母亲阿丽斯·莫姆比·特林多表示。她乘坐河船抵达距戈马约15公里（约9英里）的努祖洛，这是湖泊地区的北基伍省省会临时营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们根本没料到战争会突如其来。现在它就来到了我们的家门口，”特林多说，她与其他数千人一道加入了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明诺瓦距戈马约40公里（25英里），而戈马是一座拥有超过200万人口的城市，其中超过100万人是被流离失所的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明诺瓦的沦陷将对戈马造成更多隔绝，同时为占领其他地方打开了门户……重要贸易路线和矿产开采也开始面临威胁。”刚果一个研究团体的负责人弗雷德·鲍马表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队与M23的战斗已经持续了近三年，到目前为止只有“敌军已经突破”这种表态。而对该省安全部队发言人周四提出的有关萨克情况的评论 请求置若罔闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23已经控制了鲁巴亚地区的锡石矿开采区长达一年多，联合国估计他们每月通过生产税费获得了大约80000美元的收入。分析人士指出，M23已经深入到能带来更多矿产收入的新领地。临近的努比地区富含黄金、绿柱石以及锡、钽和钨——后者是制造电脑和手机所用的所谓3T矿产，也受到了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23曾在2012年短暂占领过戈马，导致国际捐助者减少了对卢旺达的支持，但当时叛军的控制范围也没有他们现在这么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国纽约大学教授兼前联合国专家詹森·斯特恩斯表示，考虑到M23再次占领戈马并向紧邻的南基伍省省会布卡武南部进发可能引发的更加激烈的国际反应和更多的援助削减，卢旺大可能不愿意冒更大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，安哥拉试图调解长期停火并缓解刚果和卢旺达之间紧张局势的尝试目前陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来的行动必须发生在战场上，这就是为什么我们在这几周看到了局势的升级以及M23占领地的大规模扩展。”斯特恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，刚果军队在距努祖洛营地几百米的某片地区部署了重型武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;省长随后暂时禁止所有小型船只穿越隔开明诺瓦与戈马的基伍湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对食物短缺和担心进一步战斗，一些家庭已经再次收拾行装，向戈马进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我饿得太过厉害，而努祖洛的情况也不好，”曾居住在明诺瓦的一位名叫阿塔纳塞·齐哈里洛瓦·穆德罗瓦的市民表示，一个昏昏欲睡的孩子睡在他的肩上。“我不知道我要去哪里。”</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:58:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙停火将内塔尼亚胡困在特朗普和极右翼盟友之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;伊斯坦尼阁下的亲和右翼盟友在协议签署前即已退出政府，而另一位盟友亦威胁称，若不能借机更大规模地对哈马斯发动战争，即会退出内阁。这使得他面临的两难境地愈发严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于伊斯坦尼而言，风险极高。一方面，他需要维持政府联盟，确保亲政府力量的支持；另一方面，则要满足美国总统唐纳德·特朗普的要求：利用停火的势头，扩展以色列在中东地区的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾有内阁官员因反对停火而离职，另一位财政部长贝扎利尔·斯莫特里希已表态，若不恢复对哈马斯的大规模战争直至其彻底覆灭，他将退出联合政府。斯莫特里希称，“我们必须采取一种全新的方式行动。我们需要征服加沙，在那里实行军事统治，即便只限于临时状态，以便开始促进难民移民，开始从敌人那里夺取领土，并取得胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫斯基称，他将确保解除加沙的协议得以顺利推进至第二阶段，该阶段预计涉及以色列军队的全面撤出。伊斯坦尼如今的政府联盟显得颇为脆弱，专家认为，政府可能在2025年内解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫斯基向福克斯新闻透露，他将亲临现场监督停火协议的实施，意味着当协议签订时，他将持续施加先前在谈判阶段所施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议于1月15日宣布前夕的数位专访中，特朗普特使维特科夫斯基被认为在达成协议方面起到了决定性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯坦尼在维护亲右翼盟友和白宫之间微妙平衡的同时，也在超出加沙的问题上面临挑战。停火协议签署后，特朗普表示，他打算延续该协议带来的积极势头，推广《亚伯拉罕协定》，即在特朗普任期内达成的一系列使以色列与海湾阿拉伯国家关系正常化的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示沙特阿拉伯可能加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一战略性目标也得到了伊斯坦尼的支持。然而，若加沙战争未能结束，要取得与沙特阿拉伯的关系正常化是不可能的，前国家安全顾问艾亚尔·胡拉塔指出。胡拉塔自2021年至2023年领导以色列国家安全委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果加沙战争没有结束，沙特阿拉伯加入的关系正常化完全没有进展的可能。特朗普总统非常想完成该协议的扩展，这是他的外交政策议程中的重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上，沙特阿拉伯将巴勒斯坦国的建立视为与以色列关系正常化的前提条件，这使得斯莫特里希及其他内阁官员极为反感。尽管如此，与沙特阿拉伯的关系正常化将在年底取得进展，一名以色列外交官员对路透社表示，不过这需要经历第二阶段加沙停火协议的艰难谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列国际安全研究所周四发布的一项调查显示，约70%的以色列民众支持加沙停火协议，而61%的民众支持将该协议纳入一个美国和沙特阿拉伯之间的更广泛协议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从停火协议的阶段划分看，第一阶段包括释放为人质的巴勒斯坦人，部分以色列军队的抽撤，以及向加沙输送救援物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若进入第二阶段，将涉及剩余为人质的巴勒斯坦人释放和全部以色列军队撤出。预计第三阶段将涉及埃及、卡塔尔和联合国对加沙重建的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下个阶段谈判中的一个重要难题是战后加沙的治理。以色列不接受哈马斯继续掌权，而哈马斯迄今为止未做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普国家安全顾问迈克·沃尔茨上周日称，哈马斯永远不会统治加沙。如果哈马斯背弃该协议，华盛顿将支持以色列，“使以色列能够采取必要行动”。英&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议签署后，伊斯坦尼周六表示，如果第二阶段谈判毫无成效，以色列将重新考虑恢复对哈马斯的军事行动。他声明称，“如果必须再次进行战斗，我们将采取全新且强有力的行动方式。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美国国会参众联席会议上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52534QRYWZP2BALJXS765O5U6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美国国会参众联席会议上讲话，地点为美国国会山庄，华盛顿，美国，2024年7月24日。（路透社/Craig Hudson）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:17:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</guid></item></channel></rss>