<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 14:30:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会200名议员出席，于周三通过了一项解散尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭到另一位囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚省）被判决杀害吸毒者和妓女，并在其养猪场内处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判终身监禁后撤回了对另外20起谋杀案的指控。他因此被认定杀害了其中六名受害者的部分遗体。这些遗体或部分遗体在温哥华市郊的佩洛库提拉姆地区他的破败庄园内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省和全国其他社区所造成的破坏性影响。”在一份声明中，该服务如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10余年来温哥华市东端过度贫困且毒品泛滥的地区（唐人街东区）失踪的超过60名女性中的部分。几乎所有这些女性都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克图姆的猪场在距离市中心约25公里的地方。在皮克顿被捕前，该地区发生了多起女性失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上架后几小时内即被撤下销售。他表示自己是无辜的，并被警方诬告。据《温哥华太阳报》当时报道，出版商请求亚马逊移除该书，并向受害家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的庭审画面，地点在新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视机前图像，位于佩洛库提拉姆的家中。图片来源：路透社/环球电视台/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而大大削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举表现后，其政治地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率降至不到42%，这是自2019年上次选举的57.5%以来的大幅下滑，也是过去30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将促使这个纳尔逊·曼德拉的前解放运动党必须与其他较小政党谈判执政联盟或达成其他形式的协议，这可能要求NRF做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员已公开支持他留任。分析人士认为，目前并没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位”，前途大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中公众满意度最高的政界人士之一。ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全权初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来曾一度悬而未决。2022年的一个调查委员会报告发现，他可能在家具中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该事件被称为“Farmgate”，他在2022年晚些时候成功赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，因选民对诸如失业率高、犯罪率激增和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济。他前任雅各布·祖马在任期间，因丑闻、腐败和经济增长放缓而饱受指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层依然受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，支持南纬之矛党的新党派表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔（KZN）地区是脆弱的。”政治分析师雷夫尔·玛特赫加表示，“拉马福萨的项目结束...竞选失败是不可能的事后不补救。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨在关键改革问题上表现出迟疑不决，以避免进一步加剧党内分歧，但他的支持者却赞扬他寻求共识的能力，并赞誉他让南非成为“全球南半球”的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新冠疫情的疫情中，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非对以色列在国际法院提起了一场涉及种族灭绝的案件，使法官们在本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚称这些指控不实，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去30年来取得的成功，但批评者认为他未能为解决南非的最重大挑战提供新的可行办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC全体竞选集会举行的前一天，拉马福萨承诺“做得更好”，据报道，在塞户足球场聚集的数十万支持者众，许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰Kharkiv地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与此前对基辅供应高精尖武器的其他禁令相冲突，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次最新的决定仅针对Kharkiv地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线人员使用美国提供的具备引导能力的多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄方尚未固守阵地前，将他们从Kharkiv地区逼退，”乌克兰国立战略研究学院研究员Nikolay Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军队情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部Donbas地区的关键战场调派部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在Kharkiv地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的这一决策过程可以追溯数周。乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了这一请求，一名美军官员表示，该官员匿名透露了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议提交给拜登，后者同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日向路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，他说：“目前尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee，Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员，表示俄罗斯曾利用拜登禁止从俄罗斯境内对乌进行打击的禁令，在Kharkiv地区进行安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界附近，保存其防空、电子战、指挥与控制系统，”Lee表示，“这在某种程度上达到了某种安全地带的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对Kharkiv发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗能力来真正威胁Kharkiv，”他说道。“为做到这一点，他们需要在东部战场暴露更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰使用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再度警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯广泛使用美国武器的能力，特别是乌克兰在艰难的一年中失去了战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的Mark Cancian表示，拜登的这一决定只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个根本性的政策转变，但这是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构的官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁Kharkiv的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否可以扩大这一政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv周边导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后，乌克兰Kharkiv郊外的Mala Danylivka村，严重损坏的儿童与少年体育骑术学校现场，火炮工作者在此处工作。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段内容包含第17段中的粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个适合他的法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团陪审后，陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付成人电影明星封口费之夜而涉及的34项指控全部成立，共和党总统候选人愤怒地列出了一长串对手和不满，言辞激进且缺乏条理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅伦切罕法官称其为“不正派”的人，谴责乔·拜登——他在这场定于11月5日举行的选举中的对手——是“国家历史上最糟糕的总统”。他甚至抨击作证反对他的证人、弹劾他的众议院议员，以及那些非法移民，这番言论听起来像是他的竞选集会上的辞令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，表示当前的挑战超出了他个人的能力范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的演讲却大部分很沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一页草稿纸。谈话结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论解读为他不适合总统职务的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民刚刚见证了一个混乱、垂死挣扎且认输的唐纳德·特朗普在演讲中大谈个人不满，歪曲美国司法系统，让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个男人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队透露，尽管许多人认为此次纽约判决有失公允，但特朗普的竞选活动周四从支持者那里收到了3480万美元的捐款，创下了WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党数字筹资平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总体筹款方面领先，但特朗普团队试图保持这个速度，在周三播发了一系列警告性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普在新闻发布会后另一则信息这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有瑕疵，指控本不应被提起，曼哈顿地区陪审团受民主党影响，法官偏见等说法，这些都是地方当局否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党的批评不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手则发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西佛塔蒂对一个全国性大学生共和党联合会在其社交媒体上表示应尊重陪审团判决的做法进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样人人都有，”拉西佛塔蒂在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，他还在推特上针对马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行攻击，霍根在判决前警告美国人“不要用更多的党派毒药来扩大分歧”。拉西佛塔蒂在推特上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，在特朗普被定罪后，他们为进一步支持他而犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的犹豫可能会在与拜登的重演中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称这场审判是虚张声势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有这些都是政治斗争，目的是遏制他，尽可能多地让他远离竞选辩论场，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在可以这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，图源：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，图源：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，距纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守降低开支以提升产出的承诺，这将使得全球最大的原油生产国在美国油井产量增长放缓的背景下保持低速增长。这一趋势有望缓解OPEC+在周末进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩油革命及相关技术突破，已成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国及其他非OPEC产油国产量的提升，欧佩克与非欧佩克产油国联盟（OPEC+）在去年加深了减产力度。OPEC+减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称，该组织正在商讨一项复杂的协议，允许这些减产条款延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会面考虑供应政策，美国产量的上升仍然推高了非OPEC+产油国的产出增长，但其威胁程度较2023年有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一增长与OPEC自身的预测一致，认为美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供应的增长量约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产者似乎不太可能再次像2023年那样令人意外，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严格的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示，“当前价格水平下，钻机数量的增长并不明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内将产量增长保持在每日100万桶，但目前没有意愿以如此高的增长率增长产油量，”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商限制了增长领域的资本支出，投资者在页岩油部门无节制的支出导致迅猛增长却带来了有限的回报后，施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私营生产商驱使，一些私营公司现正融入到席卷该行业的兼并潮中。它们通过钻更长的井、压裂岩石在同一时间内从更多个钻井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一系列整合，但我们预计油价将保持稳定，并有助于美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续支持增长，”特拉维斯·罗伯森，德州标准石油公司总裁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似SLB这样的油田服务公司预计，今年国际市场的增长将比北美市场增长更快。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这种变化导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯特诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液态油产量的增长。据美国能源情报署预计，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯特诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从油田公司Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内的租赁地控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内的租赁地控制室中可以看到，地点在德克萨斯州的Wink。 图片来源：2018年8月22日/路透社/尼克·奥福西/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的和平时期应该开始。”拜登总统表示，他正在面临选举年的压力，必须停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在协调以色列与哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法的侵入以及对总理内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新压力之后提出的。加沙地带的死亡人数以及人质持续被扣押的情况引发更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的第二天，凸显了两名总统候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议的不同之处在于，停火将在各方通过所有三个阶段期间继续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，包括老人和妇女在内的人质以及其他在押人员将换取数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车输送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行动的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不同意这项计划，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表示，他们想占领加沙，希望多年持续战斗，而且人质对他们来说不重要，但我已经敦促以色列领导层即使在面临各种压力时也支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以维护以色列的一生承诺，以及作为唯一一个在战争时期去过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我希望你会为此刻退一步思考，如果这个时刻被错失了会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列可以提出新的提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。它是一个详细到四页半的协议，已经经过详细谈判，现在的议程实际上是对整个过程的最终解决方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的每个阶段将历时42天，一位高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，将其视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布这份提议的细节，乌克兰局势报道者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严肃袭击、攻击或恐怖事件的可能性并不小，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，随着全球公众舆论开始“反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望停止冲突，同时也得益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议要求释放病、老、受伤的人质来交换为期六周的停火，并可能延长期限以允许更多援助物资运抵加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯提出的作为谈判一部分的永久结束战争的请求，其提议在以色列加大了对南部加沙城市拉法的袭击后瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告诉调停者，它不会参与更多谈判，除非以色列停止战争，但它已经准备好达成一项包括人质交换和囚犯释放的“完全协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但没有触及美国对停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了此前几天发生在拉法的致命火灾的可怕画面，以色列对该市哈马斯的目标进行了袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对该加沙地带发动反戈相击行动，回应10月7日南部以色列袭击以来，已经有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑是在以色列军事攻势中被摧毁的。图片来源：REUTERS/Mahmoud Issa，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停战协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在巴勒斯坦真主党与美国之间扮演关键调解人角色，促使双方在以色列战争中达成停火协议。伯里以其数十年的经验，发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;媒体报道&lt;/a&gt;显示，这次停火协议标志着伯里在维护黎巴嫩稳定方面的重要地位，尤其在什叶派穆斯林社区中，他在该社区拥有高额的社会影响力，并且在他领导真主党前首领哈桑·纳塞尔拉被以色列杀死后，被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中说，黎巴嫩结束了“最危险的历史时刻”，并在呼吁黎巴嫩国民团结一致，为黎巴嫩的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为黎巴嫩1975至1990年内战时期什叶派阿马勒运动的领导人，伯里自1992年起担任议长，成为黎巴嫩什叶派中的最高领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯sem赞扬了伯里的工作，并称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，力求促成停火协议，该协议与加沙战役同时进行，并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次停火事件凸显了伯里在处理类似冲突中的关键作用。与会者指出，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅具备部分权力，又敌对势力无法轻易接触，这种角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“现在来到黎巴嫩的人，应该见到他的唯一值得会晤的人就是他（伯里），他是国家的一部分。”驻贝鲁特的一位外交官表示。&lt;/q&gt;

&lt;p&gt;伯里在1985年的全球事务中因帮助谈判释放被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的人质而知名度提升。他们是1975至1990年黎巴嫩内战期间劫持一艘美国班机的一伙什叶派激进分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里当选议长之际，也正是纳塞尔拉领导真主党崛起的时候。二人共同领导了“什叶派双人组”，这是指占据什叶派政治比重和大量国家职位的两政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位常驻贝鲁特的外交官介绍：“他是真主党值得信赖的合作伙伴，这使他非常关键，但他也清楚地意识到在进行某些行动时，会受到真主党或伊朗立场的限制。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了伯里阿马勒运动施加影响力的地区，包括特赖雅市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的贝里，在黎巴嫩长大，并在大学时就积极参与政治。长期以来，他帮助改善了黎巴嫩什叶派在教派制度中的地位，该制度倾向于赋予基督派和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任阿马勒运动领导人后，贝里继承了创立者莫萨·萨德尔在1978年的神秘失踪后留下的领导权。贝里还领导了阿马勒军事崛起，它几乎与内战中所有大型政党发生冲突，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者几乎同时加入政府机构和安全机构，他与真主党一同行动，步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年的一份美国驻黎巴嫩大使馆电报声称质疑他是否真正支持真主党，这一声明在2010年发布后遭到贝里的否认，他曾说：“纳塞尔拉就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马勒士兵与真主党一起在加沙战争后的某次以色列攻击中向以色列发射火箭弹，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图平息以色列和黎巴嫩边境之间的炮火，并促使真主党退出黎巴拿河以北地区，外国使节开始先后会晤贝里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里甚至称：“推动真主党越过黎巴拿河北上比移动黎巴纳河更为容易。”一位接近贝里的消息来源向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的反对派称，他是黎巴嫩教派精英的一部分，在2019年因长期的政府腐败导致银行业崩溃时，政府经济陷入了衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些则指责他拒绝召开议会会议投票选举总统，导致黎巴嫩政府基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交联络人的角色也令真主党的政治对手不满，例如基督教的黎巴嫩力量，他们坚称任何谈判应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" title="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅描绘黎巴嫩议长纳比勒·伯里画像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" title="黎巴嫩议长纳比勒·伯里于2023年8月31日参加纪念阿马勒运动创始人莫萨·萨德尔失踪45周年的集会，肖像悬挂在贝鲁特的一座建筑上" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以获得回报，这一复杂的机制引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象显示出加密货币市场的风险意愿正在上升，随着价格上涨和交易员寻找收益，重质押的人气正在飙升。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高水平，以太坊，作为第二大加密货币，在今年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司曾在二月从美国风险投资公司安德烈森·霍罗威茨（Andreessen Horowitz）加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引去1880亿美元的加密货币，比六个月前增加了不到40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重质押是为扩展长期存在的加密货币机制“质押”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，持有加密代币的用户会将资产锁定以参与验证程序。持有者虽然在参与质押期间无法即时访问其代币，但却可以获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们质押的代币。重质押则允许代币所有者将这些新代币再次质押到基于区块链的不同计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险仍在争论中，一些内部人士认为这项实践过于年轻，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心，如果代表重质押代币的新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中被用来作为抵押物，就会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物叠加抵押物的时候，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：以以太坊区块链为例，质押收益通常在3%-5%之间，但分析师们表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域又一风险行为的发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不抛售资产的情况下获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer还未直接向用户发放质押收益，因为发放机制尚未开发完成。用户则是因为期待未来的收益或名为“空投”的其他赠品形式加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自家新创代币，名为“EIGEN”，用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻找空投激励所驱动的，他认为这是“极其投机的行为，就像是免费的金钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说，该交易所提供质押服务但没有提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预防性地这样做，（他们期待）会获得某种奖励，但并不确定是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由原华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年启动，该团队还推出了印度首颗由学生设计的微卫星，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押，并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用作其他用途，例如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在何处，以帮助新区块链服务的发展，而不是为更多的加密货币借贷提供激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个始创现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时导致强制清算和更多波动性。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在失真，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押不表示担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说：“当前，我们并未看到因重质押问题而引发的对传统金融市场传染的重大风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得与主流金融市场越来越紧密相连，重质押也成为一个机构投资者青睐的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密分支Zodia Custody对质押表现出显著的兴趣，但认为重质押过于危险，因为很难建立一条有形的资产流向和回报分配的“线索”，首席风险官安奥什·亚夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）是野村控股（Nomura）的加密分支，其与Kelp DAO合作为部分基金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中宣布。野村控股未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押形成的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;!-- &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; --&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>