<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 21:10:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省的大温哥华地区猪场，被定罪杀害吸毒者和妓女，并肢解她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控谋杀六名其破败居所附近被发现部分残骸的女性。在被判处终身监禁后，任命的政府检察官撤回了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了长达十多年在温哥华市贫困、毒品泛滥的东镇地区失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特——发现33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿撰写的一本书不久后即在亚马逊上被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，此照片未注明日期，在他的波特科奎特家中拍摄。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，此照片未注明日期，在他的波特科奎特家中拍摄。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非특랑파소受ANC选举表现疲软严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，约71%的投票站已经公布的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年大选以来的最低得票率，并且是自30年来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利，意味着南非曼德拉曾领导的解放运动将不得不与其他一个小党派或多个小党派进行谈判或达成某种形式的协议以执政。这可能要求做出政策让步，或将重要内阁职位让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人，转变为商人，拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但南非国大党的一位高层官员支持他留任，并且分析师认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。”安伯勒教授表示，他是南非开普敦大学的政治学教授，并且曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次大选中仍是主要政治人物中最受欢迎的一位，党内派系之间的斗争可能使任何试图反对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，当媒体下周宣布最终统计结果时，他会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任总统雅各布·祖马在2022年的一份报告中被发现可能有关于农场一案中的不当行为指控，这导致拉马福萨面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻，并在那年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被预期是最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以重塑政党和复兴经济为承诺当选ANC领导人，前任总统雅各布·祖马在九年的争议性和经济衰退期间失去了领导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首之初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未复苏，高层ANC官员仍陷入腐败漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击是由其对手祖马造成的，祖马支持的新党“姆科托瓦塞”的表现超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨及其ANC，他深知祖马在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉夫·马特杰加表示，“这标志着拉马福萨项目的结束……无法在选举中败北并指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫态度受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏他的调解技巧以及他推动南非作为“全球南”一员的积极作用，这一简称指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族诉讼，导致法官裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事行动，而以方坚决否认了这些指控并继续其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他提供的新解决方案很少，无法解决南非最重大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨向十万名支持者承诺“我们会做得更好”，但众多支持者在他在发表演讲前就已离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击 pandemics 的谈判将力争于 2025 年前完成，如有必要，可能会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的 194 个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在 pandemics 发生前和期间增强合作，以克服 COVID-19 疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕与较贫穷国家在疫苗共享及准备方面存在重大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国确实在平行协议中就更新现有的国际健康法规（即《国际卫生条例》IHR）达成了一致，其中包括引入一个新的分类——“全球性健康危机紧急情况”以涵盖最严峻和具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天的决定史无前例，表明成员国共同希望保护自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 周六表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任、加强措施以防止疫情爆发威胁美国和国家安全迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在强化世界对 COVID-19 之后新病原体的防御能力，该病导致超过 700 万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织（WHO）标志，摄于 2023 年 2 月 2 日。路透社/ Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深涉及乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是对这场持续两年的战争的又一步深入参与，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会过于冒险。美方担心大规模乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他武器禁令相吻合，并已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机会到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻其部队的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线的乌克兰军队一个明确信号，即可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其配备的制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹以及其他武器对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国民战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复被俄罗斯导弹袭击严重破坏的乌克兰哈尔科夫附近Malaya Danylivka村的儿童与青少年体育骑马学校。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko，文件照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phil Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线调派部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到数周前。一位美国官员透露，在5月13日一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown将军讨论了将美国武器用于哈尔科夫地区的提议。&lt;/s&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议呈递给拜登。根据该官员的说法，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯境内安全自卫反攻，这一决定随后由拜登政府最终确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时说：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全haven来对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其大炮。它还可以在该地部署防空系统、电子战、指挥控制系统。”Lee指出，“它可能有一种某种意义上的避风港。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这项决定本身也不会很快就改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动有多大影响，甚至没有影响。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Ingram来说，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫产生重大威胁。”他说道，“要这样做，它可能会剥夺其在东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北大西洋公约组织成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器范围的可能性，特别是在去年俄罗斯在战场上的攻势变得难以维持之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时，要求美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·卡赞现为华盛顿战略与国际研究中心的研究员，他表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的、可能并非直接威胁哈尔科夫、但位于其他区域的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有就拜登政府是否可能扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的一切，以适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产onomía</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，提升产量的支出保持温和，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命及技术效率的突破，成为了非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，从每天1192万桶增至1293万桶，远高于年初预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为了平衡美国及其他非OPEC国家产量提升带来的影响。OPEC+总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂协议，将于2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长预期的30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着OPEC+原油需求会在2024年比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于100万桶/日，并认为OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次超出市场预期，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻探单位数量未能更进一步增长令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻探设备的升级工作，以更好地与平缓增长的钻探活动保持一致。计划年底拥有12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以100万桶/日的速度增长，但当前没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周三的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的上市石油生产商受到投资者的压力，限制了增长资本支出，因为2010年代无节制的支出虽然迅速推动了增长，但对页岩油部门的投资回报较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分归功于私营生产商，如今这些私营生产商正受到合并潮的冲击，延长钻井并压裂岩石以同时从更多井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了最近的合并潮，我预计当前的油价水平将继续发挥作用，并支持钻探和完井效率持续改进带来的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司如SLB等预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业的合并热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向发生了转变，越来越重视资本的节制性，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导原油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州宾克的帕莱恩盆地的Oasis Petroleum拥有租赁的地钻井平台的操作地板从控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州宾克附近的帕莱恩盆地Oasis Petroleum拥有租赁的地钻井平台的操作地板从控制室中可见。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，发表了适合其法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京时间5月30日，一起与唐纳德·特朗普涉及隐瞒付给成人电影明星“静止门”款项的虚假商业记录有关的案件中，纽约陪审团裁定特朗普34项罪名成立后，该共和党总统候选人一连列举了一系列对手和不满。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的联邦法官胡安·梅伦奇安为“不公正的”和“恶魔”。他描述民主党总统乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了指控他的证人，投票弹劾他的国会议员，并重申了其竞选集会上的论调，指责非法涌入国家的移民。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的问题描绘为比个人更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一场主要严肃单调。特朗普在新闻发布会上仅握持了一张小页的笔记。在结束时，他没有回答任何问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘成对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为最新证据，表明他是不可担任总统的人。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一位混乱、绝望且失败的总统就自己的个人怨恨诉说且谎话昭彰，这足以让任何观察者得出一个结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;身穿正义的特朗普支持者——大多数人都认为纽约的判决是对正义的歪曲——据特朗普团队表示，在周四当天就向其竞选捐款了3480万美元，这刷新了特朗普在WinRed平台上的一日筹集记录。WinRed是一个为共和党筹集资金的数字平台。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;鉴于当前竞选总筹款未能赶上拜登上筹款速度的竞选活动，特朗普团队在周五试图保持筹集速度，向支持者发送了大量充满警觉性的筹款短信。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信这样写道。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“我永远也不会投降！”特朗普新闻发布会后另一则短信响起了。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在民主党占压倒性多数的曼哈顿的组成被污染，以及裁判存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻势。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里希·拉切维塔对一个发表社交媒体宣言支持尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织施加了轻视。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉切维塔在推文中写道。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;他同样抨击了马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决之前，霍根警告美国民众“不要因更多党派纷争使问题恶化”。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选，”拉切维塔在推文中回应。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;访谈结果显示，在关键州宾夕法尼亚和佐治亚的选民中，一些共和党选民因特朗普的定罪开始对自己的支持产生重新思考。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会影响他在与乔·拜登重新对决中在多个摇摆州的优势，尽管如此，大多数接受采访的共和党人与特朗普本人的言论很相似，称审判是一场骗局。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是让他尽可能远离竞选活动，”来自佐治亚州马里埃塔，62岁的退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何一个人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;\/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上，同一日，他在位于纽约市特朗普大厦的刑事审判中被判34项与隐瞒支付给成人电影明星静止门款项的虚假商业记录有关的罪名，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放 hostages（被俘人员）的同时实现加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“终结这场战争，开启新一天，”拜登说。作为一位面临选举年压力的总统，拜登必须停止加沙冲突，加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在作为调解方，试图组织以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列多年对拉法的入侵之后，并在国内和国际上对政府总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，上个月被定罪的共和党总统候选人唐纳德·特朗普宣布有34项重罪指控成立，这一事件进一步凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登推出的这一新建议包括三个阶段，并且不同于之前提案，因为停火将继续存在，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤军，包括释放被囚的老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆救护车进入加沙，运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经传达给哈马斯，由卡塔尔转交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不同意这个计划的人。他们会要求战争无限期持续。一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们希望建占加沙，继续战斗多年，而人质并不是他们的首要任务。我敦促以色列领导层支持这个协议，不管面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为以色列终身盟友的总统，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们后退一步，考虑一下这个时刻被错过的后果，”他说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿公开姓名的高级美国官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场取得了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份长达4页半的详细协议，”这名官员表示。他说，“这次的提议经过了详尽的谈判，现在摆在我们面前的是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众施加影响。晚间新闻节目 Leading Channel 12 中断了节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布该提议的详细内容，主持人丹尼·古什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更进一步，全球公众的观点已经“转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统非常支持某件事情时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，提议以释放加沙的病、老、伤人质换来为期六周的停火，但可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候未能成功，当时以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解方，在当前的进攻中它不会参与进一步的谈判，但愿意达成一份包括人质和囚犯交换在内的一揽子协议，前提是战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17国在内的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生的一起以色列在拉法的空袭事故导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但未超出美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱，”拜登周五表示。“我们看到了拉法市本周初发生的恐怖火灾，该地遭到了以色列袭击，袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回到10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后攻击加沙以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，那次袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑物废墟中行走，该废墟是2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚以色列军事进攻中留下的痕迹。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。这种复杂的计划引起了分析人员的警告，提示其对用户和加密货币市场的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益普及是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为正变得越来越普遍。当前比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份获得了美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门1亿美元的资金，并吸引了其平台上的188亿美元的加密货币，这比六个月前不到4亿美元有了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该平台发明重新质押是为了扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，许多参与其中的计算机需要核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊的持有者，在验证过程中允许他们的资产被锁定。这暂时剥夺了持有者对这些资产的即时访问权，但作为回报，持有者将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新质押使得持有者可以将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为由于这一实践尚处于萌芽阶段，还尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，那么可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，分析人士说，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在其中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行该机制的方法还未开发出来。用户加入该平台是为了预期未来奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己新创的代币，用户希望这个叫做“EIGEN”的代币未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这类空投推动的，这被他描述为“真的很具投机性，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（他们）预期会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是在2022年由Sreeram Kannan创立的，他是美国华盛顿大学的前助理教授，并参与了一个团队在印度推出了第一个学生设计的微卫星，这根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将希望进行质押的用户连接到需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新代币代表那些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择如何质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立官方关系……这是个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”。如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场环境恶化时的额外波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷行为加剧，随着作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中，这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金量相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重新质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系正在增强，重新质押也越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密资产的子公司Zodia Custody看到了对质押的机构兴趣，但主管首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押过于冒险，因为很难追踪资产走向和奖品分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密资产子公司Laser Digital表示，已经在四月份发布的博客上与Kelp DAO合作重新质押部分资金，但Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示正在为客户质押加密资产，并期待“一个新的围绕重新质押的生态系统出现”。  &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="数字插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的数字形象展示了比特币。来源：2024年3月9日，巴黎。路透/贝诺特·泰希/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="数字插图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的数字形象展示了以太坊。来源：2023年6月16日，Illustration/达道·鲁维克/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·舍梅鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女性总统，继承了其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔因支持贫困群体而赢得了高人气，成为舍梅鲍姆胜利的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舍梅鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主化进程中的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院取得三分之二的超级多数，这将使联盟能够无需反对党支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在其初步得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年历史上的第一次，我将成为第一位墨西哥女总统，”舍梅鲍姆对支持者说，场内响起了“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍梅鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大。这是一向被视为“macho文化”国家，拥有世界第二大天主教人口的墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大的第一位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给一位女性，”87岁的舍梅鲍姆的支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡拉州说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我们甚至连投票的权利都没有，能投票的时候也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝已经改变，让我得以见证这一切。”蒙蒂埃尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍梅鲍姆未来的道路将充满挑战。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时又要承担巨额预算赤字和经济增长缓慢的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在对支持者发表讲话时表示，她的政府将注重财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但细节较少。考虑到这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，有38名候选人被杀害，这再次凸显了巨大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪组织在其任期内权力和影响力持续扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选站发生选举工作人员死亡的事件的破坏。根据墨西哥洋务阁目前的任期内的统计，死亡人数已经超过18.5万人，超过了墨西哥历史上任何其他政府时期的水平，尽管谋杀率已逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少有罪不罚方面进行从根本上级别的投资，否则舍梅鲍姆很可能难以实现整体安全性有显著改进，”拉丁美洲政治风险独立分析师内森·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民和安全合作方面的紧张谈判，特别是在美国阿片类药物危机持续严重的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普已经承诺对在墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重建，随着近岸外包的趋势，公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍梅鲍姆还需解决墨西哥石油公司（PEMEX）的问题。该公司因产量已连续20年下降而陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，不断地把公共资金投入进去，企业却永远没有盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，并减少了贫困，同时监督了比索的强化和低失业率——这些成就使他获得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍梅鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于今年墨西哥预计会出现大规模赤字，以及中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔还试图将选举变成对他政治议程的全民公决。他试图将投票转变为对他政治议程的全民公决。舍梅鲍姆否认反对党指控她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，舍梅鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一个独一无二的人，他使我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="舍梅鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Raquel Cunha，克劳迪亚·舍梅鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后对支持者发表演说，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="舍梅鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/ Raquel Cunha，克劳迪亚·舍梅鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Mahe Elipe，墨西哥城市中心扎科洛广场，墨西哥，2024年6月2日，墨西哥MORENA政党宣布克劳迪亚·舍梅鲍姆为总统大选胜出者。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Daniel Becerril，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯在大选结束后向支持者发表演说。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jorge Luis Plata，墨西哥Santa Cruz Xoxocotlan市，2024年6月2日，选举日，投票站工作人员正在关闭投票站。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Yahir Ceballos，墨西哥Veracruz市，2024年6月2日，民众在大选日前往投票站投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Gabriela Sanabria，2024年6月2日，Zinacantan，墨西哥。&lt;br&gt;图片提供：REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Alexandre Meneghini，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，选举日，人们在投票站等待标记投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Luis Cortes，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯在投票站外留影。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jorge Luis Plata，墨西哥San Bartolome Quialana市，2024年6月2日，选举日，投票站工作人员正在准备。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jose Luis Gonzalez，2024年6月2日，墨西哥Chihuahua州诺雷加奇镇，拉拉米妇女在投票站等候投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Alexandre Meneghini，2024年6月2日，墨西哥城，选举日，人们将投票指纹染黑。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jacob Garcia，2024年6月2日，墨西哥San Juan Chamula市，民众在投票站投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Henry Romero，2024年6月2日，墨西哥城，游客在本托罗杰医院国际机场投票站内投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jacob Garcia，2024年6月2日，墨西哥San Andres Larrainzar镇，民众在投票站投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Raquel Cunha，2024年6月2日，墨西哥城。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Alexandre Meneghini，2024年6月2日，墨西哥城。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Gabriela Sanabria，2024年6月2日，墨西哥San Juan Chamula市。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Ivan Arias，2024年6月2日，墨西哥Comachuen市，民众前往投票站。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Henry Romero，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Luis Cortes，2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯的支持者手持标语等待投票站开门。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha，2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯的支持者手持标语，在投票站外等待。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Jorge Luis Plata，2024年6月2日，墨西哥San Bartolome Quialana市，投票站工作人员正在准备。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Luis Cortes，2024年6月2日，墨西哥城，民众在投票站外结队等候。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Daniel Becerril，2024年5月31日，墨西哥城。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Daniel Becerril，2024年5月31日，墨西哥城市区，民众在选举日的前一日准备前往投票站。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="准备中的墨西哥大选"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：REUTERS/Daniel Becerril，2024年6月1日，墨西哥城，在选举日前，一家商店的冷冻食品架因政府颁布的戒酒令覆盖塑料并贴上了“因戒酒令禁止出售酒精”的标识。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>