<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 15:43:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国证券监管机构前高级官员因涉嫌贪腐正接受调查，反贪总局称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国证监会原高级官员吴国方因涉嫌严重违法违纪，目前正在接受调查，中国最高反腐败监督机构于周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国信证券（002736.SZ），吴曾担任其投资银行部门负责人的公司，随后宣布公司董事会已解除了其副总裁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司在向深圳证券交易所的备案中称，吴目前正接受调查并已被有关机关采取留置措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据中央纪委单独发表的声明，中国证券监督管理委员会原官员姚钱也因包括非法接受大额钱物等违纪违法行为，被开除中国共产党党籍。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:59:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国自动驾驶出租车公司 Pony.AI 将 US IPO 融资规模上修至至多 45.5 亿美元，估值达到 45.5 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国自主驾驶公司小马智行为其扩募的首次公开发行（IPO）设定了至多45.5亿美元的估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现计划通过发行每股定价在11至13美元之间的2000万股美国存托股票（ADS），募集最多2.6亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，小马智行曾计划以相同的价格范围发行1500万股ADS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划在纳斯达克上市，并使用股票代码“PONY”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发行由高盛、美银证券、德国银行、华泰证券和老虎证券包销。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="小马智行这家自主驾驶技术初创公司的标志在北京的一次活动中出现在屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;小马智行一家自主驾驶技术初创公司标志在北京的一次活动中出现在屏幕上。图片：2021年5月13日 中国北京。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:27:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</guid></item><item><title>苹果销售额同比在中国光棍节当日下滑，华为增长7%，数据表明</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）在近期的中国“双十一”购物节期间销量下滑，Counterpoint Research指出，这主要是因为活动期间竞品手机发布数量异常多，造成了一定的市场压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据研究调研公司Counterpoint Research透露，从10月18日至11月10日期间，苹果iPhone的销售量同比下降了“两位数百分比”。相比之下，其主要竞争对手华为则录得7%的销售增长，得益于Pura 70和Mate 60型号的降价促销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米也出现了销量下滑，销售量减少了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research表示，“为了抓住一年中最大的销售节日之一，除了华为之外，中国的主要手机制造商都在活动前发布了最新的旗舰机型”，这被认为是苹果销量下滑的关键因素之一。对比之下，去年只有小米在此前发布了旗舰型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为方面未作回应。苹果和小米均未立即对置评请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，尽管促销活动带来了提振，但Counterpoint Research指出，中国作为其最大的在线购物节日之一，“双十一”期间智能手机的销售量同比下降了9%，反映出疲软的经济环境对消费者信心的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果“双十一”成绩反映出其在中国这一全球最大智能手机市场的竞争日益激烈，尤其是在高端市场方面，华为的表现尤为强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头随后推出了多个折扣活动以提振销售。Counterpoint Research指出，iPhone 16 Pro和iPhone 16 Pro Max是此次节日的最畅销机型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴（9988.HK）和京东（9618.HK）等中国电商平台未公布此次节日的销售数据，已在2022年停止公布。但阿里巴巴表示，苹果和小米等品牌在此节日中均实现了超过10亿人民币的总商品交易额。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苹果16系列产品在北京销售" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQWSUYLWX5ICFM75AODYH3FVNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名男子坐在北京苹果商店的一则iPhone 16广告旁，当天是新款iPhone 16系列手机销售的日子，时间为2024年9月20日。图片：路透社/弗洛伦斯·洛/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华为深圳首家全球旗舰门店内景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRTVD3FO4BM4VCCIU6TA57HEJQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名男子走在位于中国广东深圳的华为全球首家旗舰店内，时间为2019年10月30日。图片：路透社/艾莉·松/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</guid></item><item><title> Putin的情报 chief 警告西方不要与俄罗斯爆发直接军事冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;俄总统普京的情报负责人警告西方，如果美国及其欧洲盟友在乌克兰问题上与俄罗斯直接军事对抗，将面临灾难性后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科批评美国允许乌克兰使用美国导弹打击俄罗斯，并在周二普京降低核打击门槛作为对更广泛常规攻击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张局势上升引发金融市场避险情绪，市场担忧这可能导致一场全球对抗，类似于1962年古巴导弹危机，当时冷战双方曾濒临故意核战争的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·娜雷欣警告称，如果北约国家协助乌克兰使用远程西方武器打击俄罗斯领土，俄罗斯将予以打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个别北约盟国企图提供可能的远程打击武器支援行动，不会不受到惩罚，”娜雷欣在接受《国家防御》杂志采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面表示，乌克兰周二清晨发射了美国ATACMS导弹进入俄罗斯领土，并暗示美国可能提供了卫星数据、目标锁定和军事人员方面的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这些指控，美国暂未作出回应，但周二表示，更新俄罗斯的核政策战略并非意外，并驳斥了“更多来自俄罗斯的不负责任言论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面称，俄罗斯应当为乌克兰战争负责，乌克兰总统泽连斯基表示，更新策略显示俄罗斯领导层对和平毫无兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周二关闭了在基辅的大使馆，理由是“有具体信息显示将可能发生重大空中袭击”，并要求其乌克兰公民做好迅速避难的准备。克里姆林宫没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娜雷欣，苏联时期克格勃第一总局的主要继任机构负责人，称西方精英正在变得更加意识到“俄罗斯意图的严重性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，西方应当理解，需要在行动上更加克制，以免卷入直接军事冲突，这可能导致对他们的严重后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯控制着乌克兰超过110,500平方公里的土地。乌克兰控制着俄罗斯库尔斯克地区的约650平方公里土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着俄罗斯在乌克兰的军事推进，莫斯科表示，其目标包括使乌克兰去军事化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登批准使用美国武器对俄进行深层次打击，同时也批准了提供反人员地雷的措施，一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人佩斯科夫说：“我们基于美国政府表现出的趋势：他们明确承诺将继续在乌克兰战斗，并尽可能在剩余时间内这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，虽然俄罗斯和美国没有签署反人员地雷禁约公约，但乌克兰签署了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，普京表示，他愿意与即将成为美国总统的唐纳德·特朗普讨论停火协议，但拒绝做重大领土让步，并要求基辅放弃加入北约的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈到路透社的报道时，佩斯科夫表示普京愿意接触和谈判，但他也表示普京表示不会接受冻结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望实现我们的目标，这些目标对每个人来说都很清楚。”佩斯科夫对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫还否认了有关俄罗斯可能与波罗的海海底光缆被切断一事有关的猜测。尽管欧洲官员没有直接指控俄罗斯破坏了光缆，但德国、波兰等国认为这是蓄意破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很荒谬——没有理由继续将一切归咎于俄罗斯，”佩斯科夫说，并补充说，先前针对北溪天然气管道的破坏行为没有受到认真调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·娜雷欣参加二战遇难者纪念碑揭幕仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLBPWB74KVP45HV6DHKQ7C77PI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔蓋·娜雷欣出席在俄罗斯列宁格勒地区举行的二战遇难者纪念碑揭幕仪式。Reuters/Anton Vaganov/Pool/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告称，中国通过援助和影响力举措重返太平洋地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国重新成为南太平洋地区第二大双边援助国，取代美国，并将援助重点放在增强影响力上，根据洛伊国际政策研究所关于南太平洋地区援助的年度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛伊国际政策研究所的《2022年南太平洋援助地图》显示，中国在2022年疫情过后加大了项目投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，太平洋地区整体发展资金减少了18%，原因是新冠疫情支持力度减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，中国提供的发展支持为2.56亿美元，比上年增长6%，使北京在澳大利亚之后再次成为该地区第二大双边援助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，“北京已从疫情导致的停滞中恢复，采用更具竞争力的政治导向型援助模式。中国还在采用新的援助模式，尤其是在使用直接政府预算转移方面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，政府预算转移被用于在所罗门群岛和基里巴斯争取外交支持，同时中国大使馆直接管理的小额拨款也在整个地区增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年至2016年，中国占太平洋双边债务的89%，并承担了该地区三分之一的双边基础设施项目。到2016年底，中国银行对该地区的贷款超过11亿美元，引发了所谓“&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/payment-due-pacific-islands-in-the-red-as-debts-to-china-mount-idUSKBN1KK2JG/"&gt;债务陷阱外交&lt;/a&gt;”的担忧，加剧了对该地区可能更易受北京外交压力影响的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国的战略似乎有所转变，增加了对该地区的援助项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在该地区最大的援助项目是今年宣布的1.35亿美元的斐济范图雷路升级工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚仍然是南太平洋地区最大的捐助国，多边开发银行仍然是整体发展资金的第二大和第三大来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，澳大利亚太平洋基础设施融资设施（AIFFP）向巴布亚新几内亚、斐济、密克罗尼西亚、瑙鲁和帕劳承诺了近7.5亿美元的项目资金，试图取代中国的基础设施主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，美国、新西兰和日本2022年的发展援助均低于疫情前水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，台湾从该地区前十大捐助国中退出，支出为720万美元，原因是数个国家与台北断交并转向北京。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:35:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</guid></item><item><title>路透社民调：特朗普政府最早于2025年初征收近40%的关税，拖累经济增长</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国最早在明年初可能对从中国进口的商品加征近40%的关税，路透社对经济学家的调查显示，此举可能使全球第二大经济体中国的增长率降低约1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项于11月5日唐纳德·特朗普当选后首次进行的对中国经济的调查预测，即将上任的总统将抵制立即对中国商品实行60%全面关税的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于明年1月就职的特朗普在竞选期间承诺作为“美国优先”贸易措施的一部分对中国商品征收高额关税，此举令北京方面感到不安，并加剧了经济增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受房地产市场下滑、债务风险和国内需求疲弱等因素影响，威胁加征的关税率远高于其第一任期期间对中国的7.5%至25%的关税率，经济形势也更为脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社11月13日至20日对超过50位经济学家的调查显示，大多数受访者预计特朗普将在明年初加征关税，中间值为38%，预测范围从15%至60%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数受访者表示，他们不期望在2025年初对所有中国商品征收60%的关税，因为这可能加速美国通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计新美国政府将重新启用特朗普1.0时期的原计划，”渣打银行首席经济学家雷蒙德·杨估计称，平均关税率可能增加32%-37%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月下旬加大刺激措施以来，中国政府为了促进增长，在明年面临更大压力，以抵消出口预计下降带来的影响——这是今年增长的关键驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查预测，新美国关税将使中国2025年的经济增长率减少约0.5-1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前绝大多数受访经济学家维持了今年和2025年的中位数增长率分别为4.8%和4.5%的预测，这与美国选举前的预测保持一致。预计2026年的经济增长将进一步放缓至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们正等待特朗普政府的对华贸易政策，这可能导致他们对前景的预期下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出口将是支撑经济增长的关键支柱，尽管新美国关税可能使GDP增长减少多达1个百分点，”星展银行首席中国经济学家莫基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于房价下跌和失业率上升导致财富效应不足，消费仍将疲软。基础设施投资将推动固定资产投资的温和复苏，但私人投资滞后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在调查中回答问题的23位经济学家中有19人表示，最近中国政府宣布的财政和货币刺激措施对经济影响甚微，且需要更多刺激措施。只有4人认为这些措施将促进经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府希望自9月底以来宣布的一系列刺激措施能够帮助今年经济增长达到政府设定的约5%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，为缓解与美国的贸易紧张关系，中国在未来几周内可能推出新的刺激措施，尽管有政策支持，但经济放缓的趋势预计仍将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为中国政府仍然有时间监控和应对美国政策及其对中国经济增长的影响，然后在后期阶段采取政策措施响应，”巴克莱银行首席中国经济学家钱陈表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对经济学家的调查显示，他们降低了明年的消费者价格通胀预测至1.1%，2026年的预测降至1.4%，低于10月调查时预期的1.4%和1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，中国人民银行预计将在明年初将七天逆回购利率下调20个基点至1.30%，并在下半年再下调10个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(更多来自路透社全球长期经济展望调查系列的故事：)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元兑7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海洋山港的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
图片说明：2024年10月10日，上海洋山深水港媒体开放日上，集装箱停在港口码头。路透社/凯西·霍尔/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</guid></item><item><title>股市在地缘政治局势缓和及英伟达财报发布前上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周三上涨，俄罗斯与西方的紧张关系有所缓解，在英伟达即将公布业绩之际，给投资者注入了一定的信心。与此同时，比特币创下新的历史高点，美元也有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金和政府债券等避险资产在周二随着乌克兰发射美国制造的ATACMS导弹击中俄罗斯，以及俄罗斯宣布降低核行动门槛的消息后得到了提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫稍后淡化了核威胁，这有助于市场恢复平静，投资者得以专注于更近期的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;.MIWD00000PUS&lt;/a&gt;）在昨日收盘上涨0.4%后，周三收于持平状态。欧洲股市（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;.STOXX&lt;/a&gt;）上涨0.3%，美国股市期货上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）即将公布第三季度财报。其股价在盘前交易中仅上涨0.3%，但投资者预计业绩可能带来波动。期权市场预示，该公司股价可能波动接近9%。这反映了科技板块向AI转型的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（英伟达）无疑是每个人都在关注的关键话题。整体来看，较好的业绩预期已经被广泛预期。”摩根大通的执行董事乔舒亚·迈耶斯在给客户的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2026财年的预期已经变得非常乐观，这在我们的讨论中越来越成为一个担忧，”迈耶斯补充道，“我们需要关注英伟达首席执行官黄仁勋在财报电话会议上的言论，以确定业绩是否会符合预期（或超出预期）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，比特币在深夜达到历史高点94,000美元以上，目前上涨1.6%，达到93,703美元。自11月5日美国总统大选以来，由于人们预期获胜者唐纳德·特朗普将推动更有利于加密货币的监管环境，比特币价格已上涨超过30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也在关注即将揭晓的财政部长人选，该人选可能在本周揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元上涨0.5%，至106.6，突破了一周低位。选举后，美元已上涨近3%，支持者认为特朗普在其税收、贸易和移民政策上会推动经济增长和通胀上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，市场力量将在一定程度上抑制政策雄心。”苏黎世保险集团首席市场策略师古伊·米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普当选的关键原因是因为人们对通胀不满。因此，特朗普会意识到这一点，这也是市场认为其政策会有所缓和的原因。他不希望通胀加剧。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在周二避险资产的反弹后，对美国国债进行了部分获利了结，收益率有所上升。10年期国债收益率上涨5.3个基点，至4.432%，略低于五个月高位，这又对美元产生了支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与周二同样上涨的日元和瑞士法郎面临压力。美元兑日元上涨0.7%，至155.87。兑瑞士法郎，美元上涨0.4%，至0.8855瑞士法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币在央行保持贷款基准利率稳定的情况下走软，符合预期，推动中国A股市场上涨0.2%（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;）。香港恒生指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HIS" target="_blank"&gt;.HIS&lt;/a&gt;）也出现上涨。在离岸市场，人民币兑美元下跌0.2%，至7.2496。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三油价继续上涨，延续了昨日的涨幅。布伦特原油价格上涨0.26%，至每桶73.51美元，西德克萨斯中质原油期货价格上涨0.5%，至每桶69.76美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金作为传统避险资产，小幅下跌至每盎司2,628美元，下跌0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国基准指数在法兰克福股市达到历史高位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFVYPLINNFIVVDSULIMMWY2OIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在法兰克福股市德国基准指数DAX创下历史纪录时查看屏幕。图/路透社/蒂姆·雷克特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:45:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</guid></item><item><title>詹姆斯·莱伊：香港媒体大亨国家安全案应知事项</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港媒体巨头、亲民派倡导者PCM蔡志坚，在其 landmark 国家安全案件中首次在法庭上作证，被指控与外国势力勾结，危害中国的国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡志坚于2020年8月首次被捕，自那时以来大部分时间都在服刑。他同时面临因报纸问题引起的颠覆指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控蔡志坚与外国势力勾结的嫌疑，包括在北京期间与特朗普政府官员会面，呼吁对中方和香港官员施加制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡志坚对两项与外国势力勾结的共谋罪以及一项编辑煽动性材料的共谋罪指控均表示 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-pleads-not-guilty-national-security-trial-2024-01-02/"&gt;不认罪&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案被视为北京于2020年在多个月的亲民主抗议活动后，在香港实施全面国家安全法后的里程碑案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡志坚，一直批评中国共产党，是因该法律起诉的最知名人士之一。此案被视为测试香港司法独立的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的前殖民统治者英国和美国已 &lt;a href="https://www.state.gov/trial-of-jimmy-lai-under-the-hong-kong-national-security-law/"&gt;谴责&lt;/a&gt; 该案件，并要求立即释放蔡志坚。香港官员表示蔡志坚将接受公正的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉人庄智谦将蔡志坚描述为一名“激进分子”，声称他处于与外国势力勾结并编辑煽动性材料的阴谋中心。&lt;i&gt;苹果日报&lt;/i&gt;就是他在香港的报纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庄智谦指控蔡志坚利用“争取自由与民主”的名义，请求包括美国在内的国家，特别是美国，针对香港和中国采取制裁或其他敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭听到的证据显示，蔡志坚的勾结行为之一是在2019年7月，他在香港大规模民主抗议活动加剧时，与美国时任副总统迈克·彭斯和国务卿迈克·蓬佩奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡志坚在首次出庭作证时表示，他从未请求其他任何国家，如美国，改变其对中国的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在他问我的时候，我只会向他传达香港的情况，从不敢要求副总统（彭斯）做任何事。” 蔡志坚对香港法庭说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方列举了蔡志坚的代理人和中间人，包括前美国助理国防部长保罗·沃尔弗斯、前香港美国总领事詹姆斯·坎宁安以及香港权利组织“香港观察”创始人本杰明·罗杰斯。坎宁安和罗杰斯在法庭外评论称，蔡志坚的行为是正常的、合法的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还表示，他们识别了一个蔡志坚领导的团伙，其中包括活动人士、其助理、权利倡导者、日本国会议员和美国金融家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，这些人联系了包括美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克共和国、葡萄牙和爱尔兰在内的国家，施加制裁或采取其他敌对行动针对香港和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称蔡志坚是“最高级别控制和财务支持的幕后主使”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但蔡志坚表示从未向海外政党或台湾捐款。他还表示，仅向美国智库和宗教组织捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方将蔡志坚与“支持香港、争取自由”（SWHK）组织的指控关系视为一个集体，该组织据称为多国游说制裁中国和香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡志坚的助手、美国公民马克·西蒙执行指示并筛选财务支持请求。但SWHK的主要证人安德鲁·李，在4月10日交叉询问时表示，从未见过或与蔡志坚接触，从未从蔡志坚或他认定的与蔡志坚有关的实体处获得过钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还指控蔡志坚利用&lt;em&gt;苹果日报&lt;/em&gt;作为平台，与该报三家子公司、六名前报社高管以及工作人员马克·西蒙等人共谋与外国势力合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但蔡志坚表示，他很少向报社下达指示或指示对新闻内容进行覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果日报母公司NEXT数码前首席执行官黄国荣在法庭上表示，曾受蔡志坚指示联络支持2019年抗议的人，并推动制裁香港与中国官员。黄国荣否认警察在他羁押期间要求成为检方证人。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="媒体巨头蔡志坚，&lt;em&gt;苹果日报&lt;/em&gt;创始人，在被控国家安全法后前往监狱车前往法庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDMHCN5ERVOCXAJ7SXBU7W43IQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：香港媒体巨头蔡志坚，&lt;em&gt;苹果日报&lt;/em&gt;创始人，于2020年12月12日，在被控国家安全法后前往深圳老虎监狱的囚车前往法庭。路透社/余越 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</guid></item><item><title>亚洲今年11月从印度进口的航空燃油将创下多年以来的新高</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;亚洲从印度进口的航空燃油预计将在11月创下多年来的最高水平，这主要是由于炼油厂中断和中国出口减少导致供应紧张，正值冬季需求高峰期之前，根据行业消息来源和船运追踪数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄乌战争爆发以来，印度炼油厂一直在加工大量便宜的俄罗斯原油，并且可以根据套利经济学的具体情况，灵活地将燃料出口到欧洲或亚洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG、Kpler和Vortexa的船运追踪数据显示，预计11月运往新加坡、香港和马来西亚的印度航空燃油将达到约270万桶，较10月份增幅至少40%，这是Kpler自2017年编制数据以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa的数据表明，超过一半的航空燃油将运往新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度向亚洲增供燃油将有助于亚洲炼油厂在维护后恢复运营带来的产量反弹。这可能会在一定程度上压制现货溢价，贸易商表示，因为买家需要一定时间来消化即将到货的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa亚太分析负责人胡韵莎（Serena Huang）认为，印度从欧洲转向亚洲的航空燃油转型可能是由于欧洲套利窗口关闭所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“日本的季节性煤油库存累积与马来西亚炼油厂检修在过去几个月内很可能导致亚洲供应趋紧，从而为更多亚洲航煤产品在区域内供应创造了机会，而非流向西欧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa数据显示，马来西亚11月份的航空燃油出口降至多年来的最低水平，仅为15万桶；而日本的航空燃油进口预计将达到9个月来的最高水平，即134万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供需紧张状况加剧的原因之一是贸易商将更多的亚洲燃油货物出售给美国西海岸市场，这得益于当地炼油厂检修后的较低产量带来的套利收益，另一位将在11月向美国运送至少45万桶燃料的贸易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于航空燃油需求疲弱和高产量导致印度燃油库存充足，LSEG油品研究高级分析师赵章（Charles Ong，音译）表示，9月份印度的消费水平仍比疫情前低16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果印度12月向亚洲的燃油出口能够保持高位，将取决于欧洲的需求以及即将实施的较低出口退税对中国燃油出口的影响，一位新加坡贸易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国10月份的航空燃油出口降至10个月来的最低水平，为145万吨（1140万桶），海关数据显示，贸易商估计11月份的出口量相似。此前，中国石油巨头在汽油出口盈利更高的情况下增加了汽油出口，一位中国贸易商表示，而主要燃油供应商中国航空油因出口配额紧张已发出罕见的采购11月现货燃油货物的招标。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子爬上停靠在孟买燃料仓库外的油轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ24ZODM25IZ7BNBJ7XMLZPWXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子爬上停靠在印度孟买燃料仓库外的油轮，2017年10月6日。来源：路透社/ Danish Siddiqui/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</guid></item><item><title>晨间报价：英伟达看空情绪被风险偏好超越</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰展望美国及全球市场今日动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔夜的地缘政治焦虑在世界市场迅速消退，投资者们正在提前为今日英伟达（NVDA.O）的业绩报告做准备，这预示着科技巨头们将引领华尔街的一波反弹。这一趋势已在今晨的期货交易中显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过数月对乌克兰冲突的置之不理，世界市场在乌克兰利用美国提供的导弹打击俄罗斯领土后突然感到紧张，莫斯科随即发出核威胁。乌克兰十月二零二四年使用美国提供的导弹对俄罗斯领土进行攻击，引发地缘政治紧张，世界市场也因此受到冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着众多冲突细节尚不明朗，而唐纳德·特朗普新一届政府也即将于明年一月接掌华盛顿，投资者当前对其日常事件的过度解读持谨慎态度，也不愿过于追逐所谓的“避险交易”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加之克里姆林宫似乎有意为自己树立形象，准备为特朗普可能牵头的和解协议打下基础，尽管它不准备做出任何领土让步，并坚持基辅放弃加入北约的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去24小时，市场焦点回归最关切的两大议题：英伟达今日晚间发布的业绩报告和接下来谁将接任财长的预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二美国股市反弹部分归功于沃尔玛（WMT.N）的股价激增，涨幅高达3%。这家零售商连续第三次上调年度销售和利润预期，尽管其部分价格变动中隐含了一些令人困扰的通货膨胀信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周二英伟达（NVDA.O）的业绩报告将是最闪耀的明星，这家市值3.6万亿美元的企业股票预料将大涨近5%。期权交易者预计，英伟达的结果将最终对其市值产生近3000亿美元的影响。它预计波动幅度将达到8.5%左右，这是以往类似报告发布日的波动百分比，并因市场规模更大而被放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅提振了技术行业的热潮，Super Micro（SMCI.O）股价在周二猛涨逾30%，成为人工智能服务器制造商，这名新审计师已提出避免被迫退市的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，巨型科技股表现超出市场预期，尽管更广泛的市场并未表现出同样的热情，标准普尔500等额加权指数（.EWGSPC）收盘微幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随特朗普解监管希望引发的加密货币反弹，比特币（BTC）在周二晚些时候攀升并首次突破9.4万美元。最新的催化因素是特朗普的社交媒体公司据传有意收购加密货币交易平台Bakkt（BKKT.N）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在固定收益市场，美国国债的价格也在周二晚间失去其短暂的安全需求，20年期美国国债拍卖将在当天晚些时候举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房屋开工数在周二略微软化，但这并未影响基准10年期国债收益率，其在当日收盘时收复了所有失地，回升至4.4%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于谁将担任财长的猜测依然激烈，Cantor Fitzgerald CEO霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）推介会选定这一人选，但他因获得商务部提名而失去资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯文·华尔什（Kevin Warsh）仍是博彩市场的首选，但有报道称，他在担任Apollo CEO马克·罗万（Marc Rowan）是否有提名权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，股价和国债收益率的反弹，推动了周二全美货币汇率的上涨。然而，亚洲和欧洲的股市也出现上涨，包括对中美贸易紧张情绪放缓的中国内地股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国通胀略高于预测值，英镑和国债收益率在周二仍有所上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然通胀率受到能源价格调整的影响，但消息可能强化英国央行对进一步降息的谨慎态度。市场预期英国央行在三月之前不会降息一个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，尽管美联储期货市场也不全是三月再降息的预期，但在下个月再次降息的可能性仍有超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，周二的日本日元收复了其避险地位，但强劲的十月出口数据并未改变这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本出口在十月增长超预期，主要是由于对中国的半导体设备需求增加，这可能表明在特朗普上台前的匆忙贸易活动，可能导致新的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚些时分，美股的重要时间节点包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业业绩：英伟达、帕洛阿托网络、塔吉特、TJX公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储副主席米歇尔·鲍曼（Michelle Bowman）、利莎·库克（Lisa Cook）以及波士顿联邦储备银行主席苏珊·科林斯（Susan Collins）发表讲话；美联储负责监管的副主席迈克尔·巴尔（Michael Barr）在美国众议院作证；欧洲央行总裁克里斯蒂娜·拉加德（Christine Lagarde）、欧洲央行副行长路易斯·德·古伊尼多斯（Luis de Guindos）以及爱尔兰中央银行行长加布里埃尔·马赫卢夫（Gabriel Makhlouf）发表讲话；英国央行行长大卫·拉姆斯登（Dave Ramsden）发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国财政部拍卖160亿美元20年期国债&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所宣布利率决定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFQ66MOMTBOSBPHQ4B55IIRCVM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华尔街日报交易所的交易员们在美联储宣布利率决定后工作，纽约市2024年9月18日，路透社/Andrew Kelly档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</guid></item><item><title>JSW集团主席表示，印度正在研究对中国钢铁进口征临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;印度政府正在研究对来自中国的钢铁进口征收临时税的请求，JSW集团董事长在周三表示，此举可能在本月底获得监管部门对水泥业务首次公开募股的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对钢铁部的态度一直非常耐心，”锡金·辛格·丁达尔指出，这指的是业界向政府寻求保护，防止中国低价倾销钢铁进入国内市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在努力说服政府阻止通过自由贸易协定国家进入印度的中国钢铁的绕行，”丁达尔，一位行业活动旁听者，补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于征收临时税的请求的审查过程已进入与用户行业的协商阶段。但我们仍未收到相关部门的回复。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的钢铁企业正面临中国钢铁进口量的显著增加，这压低了国内价格，减少了公司的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-apr-oct-finished-steel-imports-seven-year-high-2024-11-13/"&gt;据初步政府数据&lt;/a&gt;，截至10月的四月至十月期间，印度成品钢铁进口量增至7年来的最高水平，达570万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁达尔指出，中国的钢铁涌入量会使得钢铁利润空间变薄，给投资和产能增加提供空间较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，竞争对手塔塔钢铁公司(TISC.NS)的首席执行官 TV·纳兰德拉指出，持续的钢铁进口可能会影响行业的投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁达尔还预计，印度证券交易委员会(SEBI)将批准其拟议的JSW水泥公司(JSWC.NS)首次公开募股，日期可能在2025年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是JSW集团首次评论4.77亿美元的IPO，此前，SEBI在9月将这一IPO搁置。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW Steel的管理总监席安詹·丁达尔在孟买的一次记者会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7KOKRSE6ZIP3DTKB2JWBEQ5I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;JSW Steel的管理总监席安詹·丁达尔在孟买的记者会上发言 (图源：2024年3月20日，鲁道夫·弗朗西斯·马卡瑞纳斯/路透社)文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW公司总部在孟买的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD6DTRGVRRMPNJKITPBXXATYH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;JSW公司总部在孟买 (图源：2016年2月11日，达尼莎· Siddiqui/路透社)文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</guid></item><item><title>亿万富翁吉米·利在 landmark 诉讼中否认要求美国针对香港和中国采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主人士Jimmy Lai首次在具里程碑意义的国家安全案件中作证，表示他从未试图影响美国等国家的对外政策，以影响中国和香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的Jimmy Lai，英国和香港公民，以及曾经的亲民主报纸《苹果日报》创办人，被捕被认为是中国推行的国家安全法下的最引人注目的案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在45名亲民主活动分子上周因另一项国家安全案件被判处长达10年的徒刑后，Lai在此次审理中作出了无罪抗辩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai被指控阴谋与外国势力勾结以及阴谋发表煽动性材料，但他否认有任何具体要求万象副总统Mike Pence或国务卿Mike Pompeo提出制裁或封锁香港和中国的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，Lai据称在2019年7月与Mike Pence和Mike Pompeo会面，讨论香港的政治危机，当时大规模的亲民主和反中国抗议活动越发激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上宣誓后，Lai否认要求Mike Pence做任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我不会要求副总统做任何事情。我只是在告诉他香港发生了什么，”Lai在法庭上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai表示他曾经请求美国前副国防部长Paul Wolfowitz和退役将军Jack Keane为前台湾总统Tsai Ing-wen牵线搭桥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Tsai和我是朋友，所以我们总是在讨论美国政策，”他在法庭上解释说，他希望通过这种方式为当时的美国总统特朗普和Tsai政府之间建立一个非官方渠道，以增进相互理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国北京，外交部发言人表示，没有人可以从事非法活动而不受法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Jimmy Lai是反华和反港事件的主要策划者和参与者，他是反华势力的代理人和代理人，”发言人林健告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lai在法庭上表示，他的指导原则始终是支持香港人民的法治和言论、宗教及集会自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我们一直支持自由运动，”穿着灰色西服和佩戴眼镜的Lai告诉满庭的听众。他还表示反对香港和台湾独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约100人在暴雨中排队，撑着伞挤在法庭外，希望能进入法庭，其间有大量警察在场维持秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;《苹果日报》是许多香港人的声音，”退休人士William Wong，64岁，说，“这是我表达政治立场，支持他的方式。他为香港做了很多事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候因与Lai勾结罪认罪的还包括《苹果日报》及其母公司Next Digital的高级员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人是Next Digital前首席执行官Cheung Kim-hung，他在法庭上表示，Lai一直在推动对香港和中国实施美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在北京时间2020年7月颁布了国家安全法，以应对此前一年在香港发生的有时暴力的亲民主抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国安法颁布之前，Lai在法庭上表示，他曾敦促新闻室员工不要反对当时的美国总统特朗普，希望特朗普能够“帮助我们制止国安法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说他从未亲自见过特朗普，也未与其直接沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审判开始前，Lai已被预审羁押超过1,400天。他已在因欺诈罪被判近6年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、英国、欧盟和美国的外交官出席了此次听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府谴责了Lai的起诉，并呼吁将其释放，此案可能成为新特朗普政府与中国之间的摩擦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选前一个月接受保守政治评论员Hugh Hewitt访谈时表示，如果他赢得选举，他将与习近平主席会面，将Lai带出中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说，&amp;quot;100%。我会把他带出来。这很容易做到。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="传媒巨头Jimmy Lai Chee-ying，创建《苹果日报》在香港接受采访以回应国家安全立法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2EO6SCPRN7BPOOFQHDMMXY3A.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;传媒巨头Jimmy Lai Chee-ying，创建《苹果日报》在香港接受采访以回应国家安全立法，2020年5月29日，中国。路透社/Tyrone Siu/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创办人Jimmy Lai，首次在国家安全勾结案件中作证，在香港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINFS5R63VNQPPRQN5NOSTCQKY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据信载有Jimmy Lai的囚车抵达西九龙裁判法院，该法院将于11月20日首次举行国家安全勾结案件的听证会，2024年11月20日，中国，香港。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创办人Jimmy Lai，首次在国家安全勾结案件中作证，在香港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCGYJIWYWVM4PA3XPXRSLPQPQM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当载有Jimmy Lai的囚车抵达西九龙裁判法院时，警察在场维持秩序，该法院将于11月20日开始首次举办国家安全勾结案件的听证会，2024年11月20日，中国，香港。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创办人Jimmy Lai，首次在国家安全勾结案件中作证，在香港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRR42A5ABZNA5C7BY7SJATX5XU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当载有Jimmy Lai的囚车抵达西九龙裁判法院时，警察在外巡逻，该法院将于11月20日首次举办国家安全勾结案件的听证会，2024年11月20日，中国，香港。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创办人Jimmy Lai，首次在国家安全勾结案件中作证，在香港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4ND2ZYIVBIJDL72HOCVQKC7TQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当载有Jimmy Lai的囚车抵达西九龙裁判法院时，人们排队进入该法院，该法院将于11月20日首次举办国家安全勾结案件的听证会，2024年11月20日，中国，香港。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</guid></item><item><title>油价小幅波动，市场在综合考虑多种因素后保持平稳</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;油价在周三保持稳定，乌克兰战争升级引发的对俄罗斯石油供应可能中断的担忧，抵消了美国原油库存上升的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份布伦特原油期货价格在上午10时26分报73.53美元/桶，上涨0.3%，涨幅22美分。12月份到期的美国西得克萨斯中质原油（WTI）期货价格上涨0.5%，涨幅31美分，至69.70美元/桶。更为活跃的1月份WTI期货价格上涨24美分，至69.48美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯与乌克兰之间的局势升级，使市场这一周保持在一定水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计布伦特原油价格短期内将维持在70美元以上，因为市场参与者继续密切关注地缘政治动态，”IG的市场策略师叶雅俊荣（音译）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国首都莫斯科报道，周二，乌克兰首次使用美国ATACMS导弹袭击俄罗斯领土。而俄罗斯总统普京降低了核攻击的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自美国大选以来，油价市场整体相对平静，由于北海临时生产中断和乌克兰对抗形式的进一步升级，过去两天价格上涨了一点。”Onyx Capital Group的首席研究员哈利·切希尔吉里安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威Equinor在周三表示，其在北海Johan Sverdrup油田恢复了全部产能，此前该油田因电力中断而受影响。Equinor上月表示，该油田日产原油当量达到约75.5万桶，达峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在需求方面，美国能源情报机构周二援引美国石油协会的数据称，截止11月15日的一周，美国原油库存增加了475万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预期的增幅是10万桶，因此增幅较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽油库存则下降了248万桶，低于分析师预期的涨幅90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;馏分油库存也减少，上周减少了68.8万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方政府数据将在周三晚些时候公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果确认API初步油库存增加的数字，市场很可能会回调到本周初的水平，”Onyx Capital的切希尔吉里安表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kinder Morgan Terminal和Phillips 66炼油厂的储油罐俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MN72RNQEFJSLAXYCNZIJ6KXQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Kinder Morgan Terminal和Phillips 66炼油厂的储油罐俯瞰图，图中为位于美国加利福尼亚州卡森市的Phillips 66公司洛杉矶炼油厂，拍摄于2022年3月11日，无人机拍摄。路透社/Bing Guan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</guid></item><item><title>独家：中石化可能保留破产炼油厂，因拍卖未能引起广泛关注</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国中化集团可能在拍卖无人问津后，继续拥有其位于中国东部的三家破产炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些炼油厂无人问津的现象反映了中国炼油业的糟糕状态。中国是全球最大的石油进口国和第二大石油消费国。随着经济增长放缓导致燃油需求下滑，炼油行业的利润率受到侵蚀，中国的炼油厂正在加工比去年更少的原油。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/chinas-oil-refinery-output-falls-year-ago-seventh-month-2024-11-15/"&gt;有关数据&lt;/a&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被称为“小炼厂”的中国中化炼油厂规模较小，设备老旧且技术相对落后。它们正在遭受更为严格的监管审查，这威胁到了山东省境内绝大多数小炼厂的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于买方兴趣不足，在个体拍卖中未能成功出售炼油厂可能意味着中国中化集团将通过下调债务和重新谈判税收义务的方式继续持有这些炼油厂，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化集团拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体债务金额目前尚不清楚，但山东当地税务管理记录显示，截至2024年中期，三家炼油厂的合计未缴消费税约为132亿元人民币（约18.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三家炼油厂——长源石化、华星石油化工集团和郑和集团控股公司，合计拥有每日38万桶的原油加工能力，约占全国产量的3%，于2024年10月通过山东省公共资源交易中心进行了拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据交易中心网站的数据，华星石油化工集团的估价为87亿人民币，长源石化的估价为64亿人民币，郑和集团的估价为63亿人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化集团分别在福建省东南部运营着炼油厂和石油化工综合体，由于北京的统筹安排，其继承了山东省内自2021年8月以来由国有企业中国化工经营的几家炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地方法院于2024年9月裁定在重组程序被取消后三家炼油厂破产后，它们进入了拍卖程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据交易中心网站上的文件显示，这三家炼油厂没有原油进口配额，新的所有者需要重新申请所有运营许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对潜在买家来说是一大障碍，多位在山东省内从事独立炼油业务的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有原油进口配额的情况下，这些炼油厂必须依赖进口燃料油，这增加了成本，因为燃料油受到关税和消费税的影响，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与山东省内的其他独立炼油厂不同，中国中化集团的炼油厂拒绝使用来自俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的打折原油，这导致它们在竞争中处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，拆解这些炼油厂不太可能是一个选择，这可能会导致数千个工作岗位的流失，这也让重视社会稳定的地方政府有所顾虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化集团在2024年中期由于高原油成本和需求疲软导致利润率下降，已经停止了郑和炼油厂和长源石化炼油厂的运营，根据本地咨询公司苏美达信息的报告，另一家炼油厂华星石油化工有限公司也已近几周关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年底，山东省政府要求这三家炼油厂“自查”燃油税问题，这是国家针对小型炼油厂的配额使用和税务支付问题进行的全国范围的整顿的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2420人民币）&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在北京的中国中化集团办公大楼前骑行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E5I65N6MFPDJJIS45U23ISLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在北京的中国中化集团办公大楼前骑行，拍摄于2017年2月21日。路透社/Damir Sagolj/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:58:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</guid></item><item><title>理想汽车创始人称该公司将于明年晚些时候实现盈亏平衡</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）首席执行官顾宏刚表示，公司预计在2025年下半年实现收支平衡，依赖于新款车型的强劲需求和进军新海外市场将改善盈利状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达到小鹏首次在2023年设立的目标，使其成为主要依赖电动汽车销售实现盈利的中国首家汽车制造商。竞争对手比亚迪和理想汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2015.HK" target="_blank"&gt;2015.HK&lt;/a&gt;）虽然盈利，但大部分销售额依赖混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们确实已经进入了一个超级周期，”顾宏刚在接受路透社电话采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计明年某个时候，甚至可能到年底，我们就能看到收支平衡点的到来。我们对这一点成功的可能性非常有信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于新车型Mona 03和P7+的引入，小鹏预计第四季度收入将超过华尔街预期。公司表示，这种势头将延续到第四季度和2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司还受益于中国政府对以旧换新购买电动汽车和更节能汽车提供的高达2800美元每辆车的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾宏刚表示，除了北美市场，小鹏计划在明年推出四款新车型，并扩大海外市场，尽管在中国的电动汽车面临100%的关税，但他认为这是一种事实上的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲销售时，小鹏可能会面临超过20%的关税，但该制造商正在探索所有可行的方案来解决关税问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否有在欧洲建立独立工厂的进展时，顾宏刚表示，“一切皆有可能，但我们需要找到一种符合我们当前能力的方法，而不是做一些可能无法解决我们当前问题的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度技术支持服务收入几乎翻倍，主要是与大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）的合作推动，占小鹏总收入的逾12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾宏刚表示，公司还希望在其他领域与德国大众密切合作，包括在中国内外的技术服务合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾宏刚提到，公司也正在与汽车行业内数十家公司进行智能驾驶合作的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国开发高级辅助驾驶系统的开发商之一，小鹏拥有自己的大型人工智能模型，类似于特斯拉的全自动驾驶系统，预计将在2025年第一季度在中国推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾宏刚表示，在过去四个季度中，小鹏在人工智能研发上的投入达到35亿元人民币，包括计算能力和软件开发，这样的投资明年将持续增长，并将成为其整体研发支出的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2453人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSQYWLGUJZKWLKQ2YAMZNSA3RM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月14日，法国巴黎，2024巴黎车展媒体日，小鹏汽车董事长兼CEO夏偏轶接受记者访问。路透社/贝诺特·泰希尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告显示，中国工业机器人使用量超越德国</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国在工业机器人使用量上已超过德国，根据国际机器人联合会（IFR）于周三发布的年度报告，这凸显了北京对德国这一欧洲最大经济体的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就机器人密度这一衡量国际比较制造行业自动化程度的重要指标而言，韩国以每万名员工配备1012台机器人领先全球，比2018年增长5%。IFR表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随其后的是新加坡，接下来是中国，每万名员工拥有470台机器人——这一密度是中国2019年时的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国每万名员工拥有429台机器人，自2018年以来平均每年增长5%，IFR表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的机器人密度在2023年位居世界第三，仅次于韩国和新加坡，超过德国和日本。”IFR主席稻叶幸之（Takayuki Ito）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国过去主要依赖其工业基础和出口来促进经济增长，但正面临来自中国等国家愈发激烈的竞争。德国预计2024年将连续第二年出现经济收缩，成为七国集团（G7）富裕民主国家中表现最差的国家。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Leapmotor的EV生产线在金华" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXX5ZK4ZHFIZXDB32HX222DIAQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2023年4月26日，中国浙江省金华市，一家工厂里用于制造Leapmotor电动汽车的生产线上的机械臂正在组装车辆。图/新华社（路透社）
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</guid></item><item><title>印度JSW集团主席称政府正在研究对中国钢铁倾销征收临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;JSW集团表示，印度钢铁部和财政部分正研究对中国钢材倾销征临时关税的请求。JSW集团主席萨詹·辛甘达在一次行业活动间隙说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在研究这个请求，而且对此持积极态度，这是我的希望。目前还在与用户行业进行协商。至今我们还没有收到回复。”辛甘达表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW集团总部大楼上的logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSP64RN6WBPFZBP32YGFWRLZWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        JSW集团总部大楼上的logo，印度孟买，2016年2月11日。路透社/丹尼什·西迪奎/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</guid></item><item><title>伊朗提议限制敏感的铀库存以应对国际原子能机构即将通过的决议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;伊朗持续试图阻止西方国家在国际原子能机构（IAEA）理事会上对其采取决议行动，但未能成功。据报道，伊朗提议将铀库存控制在接近武器级但略低于此标准的水平，以换取西方放弃在本周召开的IAEA理事会会议上对其采取决议的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份IAEA向成员国提交的机密报告均表示，伊朗提议不扩大将其铀库存增至60%纯度（接近武器级约90%）。该国已为此作了相关准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，此提议需以西方国家放弃本周在IAEA理事会上提出针对伊朗的决议为前提，该决议因伊朗不愿与IAEA合作而在上周会议上引发争议。尽管IAEA表示将继续推动该决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉基奇告诉法国外交部长让—诺埃尔·巴罗特，西方国家试图提交针对德黑兰的决议，“将使问题复杂化”，并有悖于“伊朗与IAEA之间积极的沟通氛围”。伊朗外交部在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在IAEA总干事拉斐尔·格罗西上周访问伊朗期间，双方讨论了伊朗承诺不再进一步增加其60%纯度铀库存的可能性，这是两份季度IAEA报告之一提到的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还称，IAEA已经验证了伊朗已经开始采取实施准备工作。一位高级外交官补充说，将铀浓缩到60%纯度的速度已放缓，这是在停止浓缩前的必要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方外交官普遍认为，伊朗的这一提议只是无力回天的最后一攻，就像去年三月提出的较模糊的更密切与IAEA合作承诺，但最终未被执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止浓缩至60%，这很好，但他们本来就不应该这样做，我们都知道60%的铀没有可信的民用用途，”一位西方外交官说，“他们可以很容易地重新启动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗提议将浓缩至60%的铀库存控制在约185公斤，即距上周二的水平不变，一位高级外交官认为，这个数量如果进一步浓缩，足够制造四枚核武器。IAEA的标准是如此。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，伊朗的60%纯度铀库存上一季度增长了17.6公斤，截至10月26日达到182.3公斤，根据IAEA的标准，这足以制造四枚核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份报告中提到，伊朗还同意考虑在伊朗允许更多有丰富浓缩经验的IAEA检查员工作的可能性，而去年伊朗全面禁止大多数IAEA检查员进入时，IAEA将其称为对在伊朗履行职责“非常严重的打击”。伊朗曾将这些检查员拒之门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，这些检查员不应是那些被拒之门外的检查员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于格罗西的访问影响了报告的延误，他希望说服伊朗新总统马苏德·佩什凯安解决与IAEA之间的长期争端，这些问题包括未申报地点的铀未解释痕迹以及扩大IAEA在伊朗的监督范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天后提交的由英国、法国、德国和美国支持的谴责伊朗不配合IAEA的决议草案也要求IAEA发布关于伊朗核活动的“全面报告”。外交官们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏投反对票的国家，预计理事会将通过该决议，该决议将在本周晚些时候投票时正式提交。上一次针对伊朗的决议是在六月，只有俄罗斯和中国投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是促使伊朗重返谈判桌，以重启新的限制措施，此前2015年一项涵盖广泛限制的协议因各方违约而失效。这项协议的解除限制日期定在明年十月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是1月20日唐纳德·特朗普就任美国总统前，最后一次季度理事会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2018年退出了这份核协议，导致该协议逐步瓦解。尚不清楚他是否会支持与伊朗的谈判，因为他的竞选承诺是重申更充满敌意的立场，并将华盛顿与伊朗的死敌以色列更加紧密地结合在一起。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</guid></item><item><title>诺基亚在印度赢得“十亿美金级”的大单</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;芬兰电信设备供应商诺基亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NOKIA.HE" target="_blank"&gt;(NOKIA.HE)&lt;/a&gt;）周三宣布，已获印度巴帝电信Bharti Airtel价值数十亿美元的4G和5G设备订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士上月向路透社透露，诺基亚与巴帝电信接近达成一项价值数亿美元的协议，以扩大后者在印度的网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的瑞典竞争对手爱立信（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/ericsson-gets-new-5g-contract-indias-bharti-airtel-sources-2024-10-14/"&gt;爱立信已提前赢得&lt;/a&gt;一项类似规模的合同，与巴帝电信在10月初签订了5G设备合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，印度帮助诺基亚和爱立信抵消了来自美国客户订单疲软的影响。然而，经过去年的增长高峰期后，来自印度的订单量大幅放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚股价在08:29时上升3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="诺基亚发布第三季度业绩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VR43NKDESRNJFLUCZSVYPTORFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月19日，芬兰埃斯波，诺基亚总部。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/ericssons-quarterly-core-profit-misses-expectations-2023-04-18/"&gt;Juho Nukari/Lehtikuva/via REUTERS&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:34:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国资金削减ETF费用，加剧 booming 市场的价格战</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;多家中国基金公司周三宣布大幅降低一批股票ETF的费用，进一步加剧了这一快速增长的4000亿美元市场领域的价格竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一降低管理费和托管费高达70%的举措发生在证监会主席吴庆宣布将鼓励指数投资和基金行业费用改革之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFs——通常追踪特定指数并在交易所交易的基金——今年因基金公司竞相吸引因主动基金经理表现不佳而失望的投资者而蓬勃发展。最新的费用削减有望引导新的资本流入疲软的牛市市场，但也将损害行业利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ETF费用的价格点正在下降。这可能将在未来几个季度引发更广泛的成本压缩。”基金咨询公司Z-Ben Advisors在一份致客户的通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“管理者必须适应并内部化成本，以符合政策导向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国资产管理公司（ChinaAMC），作为中国最大的ETF基金管理机构，宣布将在包括1600亿元人民币的上证50ETF（510050.SS）在内的8种ETF产品中削减费用，旨在“降低投资者的投资成本”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理费将从0.5%削减至0.15%，托管费将从0.1%削减至0.05%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括汇丰晋信基金管理、华泰柏瑞基金管理、汇添富基金管理和华安基金管理在内的其他基金公司也做出了类似的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，流入中国境内ETF的资金已经超过900亿元人民币，根据法国巴黎银行的预测，这可能成为过去十年来最大的资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至6月底，中国的股票ETF规模已达1.81万亿元人民币，已经超过了3万亿元人民币。这一数字在不到五个月内增长了66%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一的增长部分得益于政府资金在年初涌入了低迷的市场，以及近期针对疲弱经济的一系列刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费用的削减将惠及持有超过1000亿美元资产的主权基金中国投资有限责任公司（中央汇金）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场占有率的竞争也促使费用降低并吸引了资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数主动基金对中国经济在9月下旬突然由刺激措施推动的牛市反应不足，保守的立场导致它们无法击败飙升的指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪中国主动权益基金指数（.CSI930890）今年以来仅上涨3%，远远落后于基准指数沪深300指数（.CSI300），后者涨幅达到了16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主动基金经理甚至无法战胜市场，他们已经失去了投资者的信任。”东北地区的一位股票投资者路德 Yorker表示。“散户投资者现在更喜欢通过ETF进行押注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方的《上海证券报》，中国的被动基金上月在A股市场的持有量已超过主动基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2409人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区一条行人天桥上的股票信息显示屏照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKO6XL7NFKJ3B5IX6P7OIBKMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区一条行人天桥上的股票信息显示屏。路透社/Nicoco Chan/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:28:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>Son 表示，在对阵平局后，韩国可以向准备充分的巴勒斯坦学习</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国队长孙兴慜赞扬了巴勒斯坦队的坚韧，在波尔图前锋与战火中苦苦挣扎的巴勒斯坦队在约旦安曼进行的亚洲世界杯预选赛第三阶段比赛1-1战平后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙兴慜在第16分钟追平比分，此前巴勒斯坦队的齐德·昆巴尔早早为球队领先，孙兴慜迅速把握住了拜仁慕尼黑后卫金玟哉回传失误的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦队在9月于首尔进行的资格赛中以0-0战平韩国队，尽管面临着以色列-哈马斯冲突的阴影，巴勒斯坦队仍继续表现出色，该冲突自去年10月以来已在加沙地带导致超过40,000人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我想赞扬他们，”孙兴慜谈到巴勒斯坦队时说，这些队伍因为安全形势持续恶化，被迫在中立场地安曼进行比赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管情况很艰难，他们仍然准备得很好，并且很好地执行了他们的计划。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是值得我们学习的。我们感到遗憾的是比赛没有取胜，希望我们下一年能表现得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平局止住了韩国队连续四场胜利的记录，但洪明甫率领的球队在B组以三分优势领先伊拉克，仍有机会晋级世界杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦队在小组垫底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲三个小组前两支队伍可以自动晋级世界杯，韩国队正争取参加连续第11届世界杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为因为这一失误，我们这一场比赛变得复杂了许多，”孙兴慜说道，他与李在胜的精妙配合最终帮助韩国队取得平局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们努力反弹并在早些时候打平，但如果我们把握住机会，我们本可以赢得这场比赛的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚洲世界杯预选赛第三轮-B组-巴勒斯坦 vs 科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZTWU4WIPJMUJJJRGPRFRQVOK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲预选赛 - 第三轮 - B组 - 巴勒斯坦 vs 科威特 - 阪希姆·本·哈姆德体育场，卡塔尔多哈 - 2024年10月15日 巴勒斯坦队的齐德·阿·唐耶尔在比赛中庆祝第二个进球 REUTERS/伊布拉黑姆·阿勒奥马里/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</guid></item><item><title>巴基斯坦军方将发动新一轮攻势打击分离主义武装分子</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦计划在西南部俾路支省对分离主义武装分子展开新的军事攻势，该地区是“一带一路”倡议的关键项目所在地，但目前尚不清楚该计划是否将与中国这个巨大邻国进行联合行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近期一系列致命的袭击中，袭击目标集中于平民，尤其是针对公民的袭击后，北京方面敦促加入安全努力，保护民众安全，并在周二宣布了联合反恐演习的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理谢哈布·谢里夫领导了一场由文职和军事领导人参加的会议，并在其声明中表示，已批准了“全面行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，声明没有明确表示该努力仅限于地面作战，还是可能涉及空军，也没有说明是否因中国的担忧而发起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦信息部和军方没有立即回应关于进攻行动细节的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人林建于周三被问及是否参与巴基斯坦针对俾路支省武装分子的计划时回应称：“我不了解您提到的情况。原则上，中国坚定支持巴基斯坦方面的反恐努力，并愿意在各领域深化与巴基斯坦的合作，更好地造福两国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方已在该地区——与阿富汗和伊朗接壤的山区——拥有庞大的存在，该地区是争取获得资源丰富省份更多利益分离主义组织长期战斗的战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方长期以来一直针对分离主义组织实施基于情报的行动，其中最著名的就是俾路支解放军（BLA），该组织近期加强了对军事和来自长期盟友中国的国民的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区还设有瓜达尔港，这是由中国作为中巴经济走廊（CPEC）的一部分建设的，是一个650亿美元的投资，旨在扩大中国的全球影响力，这是习近平主席“一带一路”基础设施倡议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最近的袭击之外，俾路支解放解放军上个月在南部港口城市卡拉奇国际机场外宣称实施了一起自杀式炸弹袭击，导致两名中国工程师死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国国防部宣布，两国军队计划于11月底至12月中旬在巴基斯坦进行联合反恐演习。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</guid></item><item><title>美国国务院 Campbell 希望特朗普与太平洋盟友合作</title><link>https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国副国务卿科林·坎贝尔表示，他希望即将上任的唐纳德·特朗普政府能够与太平洋地区的盟友澳大利亚和新西兰合作，在与中国的战略竞争中不退出该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对中国在太平洋岛国的警察部署及其与所罗门群岛的安全协议，拜登政府加强了外交活动，提供了更多的基础设施援助，派遣美国海岸警卫队巡逻，并与巴布亚新几内亚签署了防务协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔在悉尼一家会议上的视频致辞中指出，对于美英向澳大利亚转让核潜艇技术的AUKUS伙伴关系，还有许多艰巨的工作需要完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望美国不会屈服于孤立主义的诱惑，优先考虑本国利益，而是认识到我们与盟友和伙伴合作会更强大。”他在悉尼大学的美国研究所发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，澳大利亚应当为美国在全球发挥作用的理由进行论证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔提到，特朗普政府的持仓国马可·鲁比奥等推崇美国在印太地区发挥影响力的参议员将对政府的行动产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，太平洋地区的竞争十分激烈，国务卿办公室预算减少50%和美国国际援助机构的削减将使这一竞争更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是毫不手软的——他们想要建立基地，扩大其影响力，我们必须付出更多努力，并与澳大利亚和新西兰共同努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望参议员鲁比奥和特朗普政府能够意识到这是一个严峻的战略竞争时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔还提到，AUKUS伙伴关系将需要五角大楼付出巨大努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像20世纪50年代和60年代，成千上万的美国部队首次前往日本，同样的经历也必须发生在澳大利亚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保这个过程顺利进行，需要有机制来实施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔表示，上一个特朗普政府有一个“赢得胜利”的中国战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，直接推翻中国的共产党建党的言论将是不稳定的，将不受欢迎，大多数盟友和合作伙伴都不会欢迎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，中国对大幅关税导致全球经济混乱感到担忧，并开始讨论需要护栏和负责任的竞争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:06:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</guid></item><item><title>习主席敦促德国总理朔尔茨帮助解决欧盟对中国电动汽车征收关税的问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;(19日的这篇报道已被修正，以更正第3段中的引述)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在二十国集团（G20）峰会期间与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面，希望德国能帮助欧洲联盟（EU）和中国尽快解决欧盟对中国电动汽车征收关税的问题，据中国央视报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里约热内卢举行的峰会期间的会晤中，习近平表示，中国愿意与德国一起“巩固”全面战略伙伴关系，随后提到了欧洲联盟对中国制造电动汽车征收关税的问题，这增加了北京与欧盟之间爆发贸易战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对中国电动汽车的关税措施已在国际范围内引起关注，中国始终主张通过对话和协商解决分歧。希望德国继续在这方面发挥重要作用。”据新华社报道，习近平这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国政府发言人表示，朔尔茨与习近平的会面持续了30分钟，德国总理还谈及了地缘政治问题，包括乌克兰战争和中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别是在美国声称有11000名朝鲜士兵被部署到俄罗斯与乌克兰作战的情况下，声明称，朔尔茨警告了因朝鲜军队部署而导致局势升级的风险。”德国政府声明提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨还告诉习近平，他最近与俄罗斯总统普京的电话通话表明了与乌战争结束的前景是“令人清醒”的，德国政府声明补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平正在进行的南美之旅始于他出席在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）论坛，他在那里启用了由中国出资的太平洋港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在19日的G20峰会结束后，他将启程访问巴西利亚，并预计在那里与巴西总统劳工党创始人路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦会面，并签署多项合作协定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国家主席习近平在二十国集团峰会上与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFFULSRO45JLJE63SS7KTR6HQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;中国国家主席习近平在二十国集团峰会上与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面，地点为巴西里约热内卢，2024年11月19日。路透社/安德烈亚斯·林克&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:43:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</guid></item><item><title>早上交易：英国通胀料将成为焦点， precede Nvidia</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场今日前瞻——由许曦提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场交易平淡，市场翘首以待英伟达（Nvidia，NVDA.O）的财报结果。作为全球估值最高的公司，英伟达的市值达到3.6万亿美元，其股票已上涨5%。期权交易显示，英伟达财报公布后，市值波动可能达3000亿美元，这将导致市场交易变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场表现不一，日股市下跌0.4%。美国股市期货大体稳定，欧洲股市期货也预示着市场将呈现低调开盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者因乌克兰使用美国导弹袭击俄罗斯而感到不安，俄罗斯将核打击门槛降低，尽管这一担忧似乎已略有缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币首次突破94,000美元，市场预期在新任美国总统唐纳德·特朗普的领导下，加密货币可能会得到更大支持。特朗普尚未宣布提名财政部长的人选，但可能在本周三揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英伟达财报前，英国10月通胀数据即将公布，任何意外上涨都可能表明全球去通胀趋势可能已经停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大通胀率加速回升至2%以上，投资者减少了加拿大央行12月大幅削减0.5%利率的预期。甚至市场也不确定美联储将在下个月降息25基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国核心CPI预计将环比上涨0.3%，使年率从上月的2.9%升至3.1%，同比通胀率可能从1.9%回升至2.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计英国央行将采取渐进式宽松政策——未来每个季度削减一次利率——这在财长雷切尔·雷夫斯大幅支出预算后已经确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，今晚还有几位美联储官员及欧洲央行行长克莉丝蒂娜·拉加德将发表讲话，值得关注的是利率水平的可能变化方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能影响市场的关键动态：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;英国10月通胀数据（CPI）&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;英伟达第三季度财报&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美联储理事利萨·库克、米歇尔·鲍曼、波士顿联储行长苏珊·柯林斯及欧洲央行行长克莉丝蒂娜·拉加德在活动上发言&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国DAX指数图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NURBMNL2CZOTNJDW2VJCSMEECM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国法兰克福证券交易所的德国股市指数DAX图，2024年11月19日。路透社/供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</guid></item><item><title>利马称赞阿联酋拆除卡塔尔为2026年资格赛的最佳表现</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;四粒进球的前锋法比奥·利马表示，阿拉伯联合酋长国在周二以5-0大胜卡塔尔，是他们第三阶段亚洲世界杯预选赛中的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利马上生于巴西，在阿布扎比第四分钟率先破门，随后又主罚两个点球，并远距离凌空抽射得分，巩固了阿拉伯联合酋长国在A组第三名的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和乌兹别克斯坦分别战胜吉尔吉斯斯坦和朝鲜，继续保持自动晋级2026年世界杯决赛圈的希望。而阿拉伯联合酋长国在以惊人胜利战胜洲际冠军后，也紧随其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们踢得非常好，是一场令人难以置信的比赛，”利马说，“今天我们的球队踢得是本届比赛中的最佳水平，我们应该继续保持这种水平的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们可以继续保持这种水平，我们有很多机会晋级下一轮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国上一次仅在1990年意大利世界杯后才首次晋级，但随着亚洲在扩大的北美决赛圈中至少获得八个席位，他们有更大的机会重返世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借对阵卡塔尔的比赛，佩德罗·本托的球队积分达到10分，距离第二名乌兹别克斯坦还有三分，同时落后领头羊伊朗三分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排名前两位的国家将直接晋级世界杯，而小组中排名第三和第四的国家将进入进一步的预选赛阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个团队从第一分钟到最后一分钟都集中注意力，”利马说，“我希望我们可以继续这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还有几个月将对阵伊朗的艰难比赛，但现在我们希望庆祝，并专注于接下来对阵伊朗的比赛。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - A组 - 阿拉伯联合酋长国 vs 卡塔尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7L6XYDZUPRMEVKAAF4TKKZGHSA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - A组 - 阿拉伯联合酋长国 vs 卡塔尔 - 阿联酋阿布扎比纳يح亚体育场 - 2024年11月19日：阿拉伯联合酋长国的法比奥·利马得分第二球（点球）。照片来源：路透社/鲁拉·鲁霍纳/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</guid></item><item><title>习近平访巴西利亚：收官外交展示外交影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平周三对巴西进行国事访问，标志着其在南美洲进行的一系列外交攻势的落幕。北京在这片大陆及其在国际论坛上的影响日益扩大，尤其是在美国政权过渡期间，美国显得有所疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和巴西总统路易斯·林纳斯·卢拉·达席瓦预计将签署协议，加强在农业、能源和航空等领域的贸易与合作。这些协议的价值将超过1800亿美元，涵盖两个主要发展中经济体之间的双边贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些协议是在习近平一周内两次出席峰会的背景下签署的，他在首都利马的亚太经济合作组织会议和里约热内卢的二十国集团峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然习近平分别在这两次峰会上发挥了核心作用，但美国总统拜登此时已成跛鳖之驴，白宫剩余任期仅有两个月，无法承诺长远的合作。他的继任者唐纳德·特朗普承诺进行彻底的外交政策变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十国集团峰会首日的一组团体肖像照片捕捉到了这一时刻，习近平居中，旁边是巴西、印度和南非的总统——中国在金砖国家中的伙伴，也是2023年至2025年连续三年的二十国集团轮值主席国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因“后勤原因”错过了这组照片机会，白宫称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拜登显得势微，特朗普又摒弃多边主义时，外交官和国际政策专家认为，习近平的外交攻势正在填补全球秩序动荡中的一个真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贸易和地缘政治紧张局势中，从美国和英国再到法国和德国，中国与西方国家之间的会面显示出北京方向的和解姿态，针对未来四年面对特朗普仍将面临困境的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的战略是明确的，它展示出的姿态是放下过去的情绪。”广东国际战略研究院教授李兴表示，“这显然是一种调整，是因为今年二十国集团峰会正处于美国选举后的过渡期内。”

“中国在参与和建设性方面的表现更为突出。”一位巴西外交官匿名表示，他在之前的二十国集团峰会上也发挥了积极作用，“中国对多元化论坛的兴趣更大，而特朗普可能对此不感兴趣。”

“一个不被占用的位子将被其他人占据。”一位欧洲外交官补充道，“显然，中国对占据更多位子更感兴趣。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CY44ZDLKFJPHZCSNCLGUSAXRIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、尼日利亚总统博拉·阿卜杜勒-塔努布、沙特外交大臣费萨尔·本·法货·阿尔苏丹以及一名墨西哥代表，以及来自其他领导人的其他领导人齐聚里约热内卢博物馆，参加2024年11月19日的二十国集团峰会。路透社/里卡多·莫拉埃斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEW2U2AGJPPVGHK5NIGVGFBQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在2024年11月18日在里约热内卢现代艺术博物馆举办的二十国集团峰会上。路透社/皮拉尔·奥利瓦雷斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2UUIJTM25P5DDKJF22D2TFJJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西总统路易斯·林纳斯·卢拉·达席瓦和中国国家主席习近平与南非总统西里尔·拉马福萨以及其他领导人齐聚一堂，在2024年11月19日里约热内卢现代艺术博物馆举办的二十国集团峰会上握手合影。路透社/里卡多·莫拉埃斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国现金充裕的群体重返股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国股市的投机热潮异常高涨，吸引了部分全球基金的关注。这些基金认为，当地资金流入关税豁免和经济复苏有望的市场细分领域是明智之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在九月宣布了一系列经济刺激计划，引发了香港股市自一代人以来最大的反弹，内地股市更是达到两年来的高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，缺乏吸引眼球的大规模开支计划，使欢庆情绪有所降温。许多顶级投资者选择出清仓位，而非耐心等待经济复苏，尤其是随着美国总统当选人唐纳德·特朗普任命对中国持鹰派立场的人士担任美国重要部门领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，香港股市有所回撤，而内地股市则因家庭储蓄账户的资金流入，表现更为亮眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“资金会迅速涌入任何当前处于投机聚光灯下的股票中。”东北地区的零售投资者吕德龙表示，他持有200万元人民币的股票，自九月底以来已实现40%的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，押注中国通过孤立本土科技股免受潜在美国限制措施的影响，购入了中国长城科技集团&lt;sup&gt;(000066.SZ)&lt;/sup&gt;和华为供应商维信诺科技&lt;sup&gt;(002387.SZ)&lt;/sup&gt;，这两家公司的股价自九月底以来翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于科技股而言，创新在初期阶段不能证明失败，这创造了一定的投机空间。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投机交易推动了现金融资余额（用于股票购买的贷款）升至九年高位，达1.85万亿元人民币（约合2560亿美元）。根据数据供应商Datayes的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两个月，上海证券 Composite 指数的日均交易量达到过去十年平均水平的2.5倍，价格波动预示着小盘股市场的更大幅度波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京上市的BSE 50指数自九月底以来上涨112%，而同期上海综指&lt;sup&gt;(.SSEC)&lt;/sup&gt;涨幅仅为12%，涨幅远超此前的飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投机性资金和不关心基本面的散户投资者依然热情高涨。”上海Banxia投资管理中心创始人李 Bei 在致投资者的信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她本人在九月将净持股比例提高到近9个月来的90%，并集中投资于国资建筑企业和房地产行业。这些行业近年来陷入低迷，现在正吸引着复苏的赌注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种投机热情也扩展到了衍生品市场，根据深圳 Chengyuan 投资咨询公司的总经理 David Wei 的说法，看涨期权的押注也大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此形成鲜明对比的是，外资卖压。中国不再公布实时的内地资金流动数据，但高盛的统计数据表明，近四周内有169亿美元的蓝筹股资金流出，风险溢价上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在香港，由于没有资本管制，众多外国投资者参与其中，恒生指数从十月高点下跌15%同样表明了卖压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已转向投资A股市场，特别是中盘股领域。”Fidelity International的基金经理乔治·伊斯特法索普洛斯表示，指内地股份，并指出某个板块已轻松战胜了蓝筹股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯特法索普洛斯在港对冲，认为香港股市对美国利率更为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但A股市场对美国利率不敏感，而是更多地受中国大陆流动性及本地经济刺激的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资银行策略师普遍支持这一交易。高盛、摩根士丹利和汇丰在最近几天发布的主要研究报告中均偏好内地股票，理由是其对经济刺激和本地投资趋势的敞口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总而言之，在中国内地，约20万亿美元的存款存放在银行账户中，几乎是A股市场的两倍；而其中部分资金正逐渐流入股票市场。”汇丰银行赫尔德·范德林德策略师在周二的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是外国投资者还是本土投资者都注意到，随着贸易紧张局势加剧，中国正转向自给自足，并特别买进芯片制造商，预期这将实现过去流出国外的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月的美国银行对亚洲基金经理的调查显示，在120位地区受访者中，仅有8%的人认为自己“全面敞口”，其余受访者则处于乐观和悲观之间，约三分之一的人希望等待更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信还会有1-2个刺激套餐。”马丁 curvature公司首席投资官迈克尔·布朗表示，马丁 curvature是富兰克林·廷珀顿一家专注于股票的基金托管者，资产管理规模约22亿英镑，对他来说，中国保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已调整仓位以应对即将到来的反弹，这一反弹将会到来；中国股市的交易可能会让所有人措手不及。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2407人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.7884英镑)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海证券信息显示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2JN6XJQYVLVJH2ILR3OI6FO5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月5日，中国上海陆家嘴金融区附近，一辆汽车缓缓驶过，上海和深圳股票指数的显示屏位于上海塔和其他摩天大楼附近。路透社/徐浩江/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:38:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国小鹏表示美国对其 Turing AI 芯片产量的限制不会产生影响</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（股票代码：9868.HK）表示，其自主设计的配备人工智能的Turing芯片的大规模生产进展顺利，反驳了对其因美国对中国企业施加的新先进半导体限制措施而受到影响的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部此前曾指示台积电（股票代码：2330.TW）从今年11月初暂停向中国客户供应用于人工智能应用的高端芯片，路透社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的财报电话会议上，一名分析师询问小鹏汽车的自动驾驶芯片是否会受到这一影响时，小鹏汽车副总裁张亚勤表示，尚未看到任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们自主设计的Turing SoC（系统级芯片）的大规模生产仍在顺利进行，我们也没有感受到任何对其开发的影响。”张亚勤在回答分析师提问时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月6日，小鹏汽车发布了自带高性能的Turing AI芯片，该芯片能够支持其先进的辅助驾驶系统，类似特斯拉的全自动驾驶（Full Self-Driving, FSD）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞争对手蔚来（股票代码：9866.HK）、比亚迪（股票代码：002594.SZ）和小米（股票代码：1810.HK）也正在自主开发用于自动驾驶汽车的芯片，希望早于2025年第一季度的FSD（全自动驾驶）在中国市场推出前加速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车预计第四季度收入在153亿至162亿元人民币之间（约合21.1亿美元至22.4亿美元），略高于LSEG数据汇总的分析师平均预期的147.7亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其MONA M03中型轿车持续受到市场的欢迎，10月已经连续两个月交付量超过1万辆。小鹏汽车预计第四季度交付8.7万至9.1万辆汽车，同比增长44.6%至51.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司还表示，将在2025年推出包括扩展续航混动在内的4款新车，这是小鹏汽车的首款扩展续航混动车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，第三季度小鹏汽车出口了15%的总电动汽车至海外市场，并预计明年出口步伐将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至第三季度结束时，小鹏汽车第三季度收入为101.0亿元人民币，超出市场预期的97.7亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月15日，小鹏汽车在香港的股价下跌1.44%，今年以来累计下跌9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=7.2419人民币）&lt;/p&gt; &lt;!--
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="小鹏MONA M03电动车发布仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIGTGFTNI5N6VEZECQXLMQ3434.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;参观者在北京小鹏汽车发布活动的会场外观看MONA M03电动汽车。照片来源：路透社/洛尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; --&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</guid></item><item><title>洞察：特朗普继承了美国在非洲日渐减弱的影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</link><description>&lt;p&gt;(11月11日的故事已经修正，删除了第11段中关于非洲和G20的错误引用)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国影响力的减弱意味着美国当选总统唐纳德·特朗普的政府将不得不处理对快速变化的、与中国和俄罗斯结盟的非洲大陆的了解上的盲点。这大陆正受到蔓延的圣战叛乱威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与八名现职和前任官员的采访以及美国政府监督报告的审查显示，在拜登总统任内，美国驻非洲大使馆的人力和资源不足，削弱了执行美国目标的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去四年中，美国遭遇了一系列外交挫折，包括失去美国在尼日尔的的主要间谍基地，并未能与任何盟友就重新安置这些资产达成协议。这使得美国在西非地区的俄罗斯支持的军事独裁政权中陷入了困境，而这个地区正成为世界恐怖主义的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在软实力方面，今年盖洛普民调显示，中国的受欢迎程度超过了美国在非洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前CIA分析师卡梅伦·哈德逊曾以多种形式就不同党派的政府担任非洲问题分析师，他表示资源短缺导致了一系列失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些失误包括去年4月苏丹爆发武装冲突时美国的措手不及，以及在与尼日尔 junta 的空军基地谈判中的拙劣表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们在所活跃的国家政治动态、军事动态方面存在巨大的盲点认识不足。这是美国外交政策面临的一个重大问题，在非洲表现尤为突出"，现就职于华盛顿战略与国际研究中心的哈德逊在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对路透社提问，美国国务院表示职位申请者被缺乏学校、医疗服务和许多岗位的偏远性质所劝阻，并补充说，已经设置了货币和非货币的激励措施，以鼓励在所谓困难岗位服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他一些迹象表明，美国在长期以来被美国外交政策制定者视为低优先级地区的影响力正在减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在开发非洲油田储量方面几乎没有进展，这些油田被铁定认为是国家安全的需要。美国支持的一条从安哥拉出口资源到西方的铁路项目预计仍需数年完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在其 presidency 尾声期间向非洲作出了广泛的政治承诺，包括尚未实现的访问，他将于明年年初结束 presidency。他的政府支持联合国安理会为非洲设立永久席位，但尚未发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位曾在特朗普2017年至2021年任期内任高级官员的人士表示，预计他将采取比拜登更加务实的方针，寻求在该地区的有形回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们均表示，与中国的竞争将是重点，同时也将为美国企业争取新的支持。美国还可能会在困难的西非重新考虑对待军事领导人的政策，也就是民主和人权的关注将减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"非洲政策需要一点现实感，"前职业大使蒂博尔·纳吉退休后曾担任特朗普非洲特使，他说，"我希望在新的特朗普政府下，政策变得更加交易性，能够取得更多的成功。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队未回复关于其非洲计划的邮件问询，特朗普外交过渡时期的国务院官员布莱恩·霍克也未回复评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在非洲缠足的外交存在可以从政府数据和公开发布的官方报告中看出，这些报告尽管公开，但未在媒体上出现过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院监察长办公室的多份报告详细说明了使馆人员短缺问题，这些问题削弱了美国促进政治和经济稳定的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以中非共和国为例，在6月的一份监察长报告中，该报告指出，作为黄金生产国、政治日益集中的国家，中非共和国不仅支付俄罗斯雇佣兵进行保护，还收到了数百万美元的美国援助，但使馆工作人员短缺导致大使在会议中常常没有记录人员，发送文件因使馆互联网连接差需要数小时，2023年丢失价值超过200万美元的库存部分与本地雇员盗窃和欺诈有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在华盛顿欲与北京竞争的地方，人员短缺问题也很严重。例如，据某国会议员2023年期间所说，在全球最大的铝土矿白云石储量所在的几内亚，该国政治局岗位一度空缺，大量出口主要输往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"整个部门空无一人，灯光都熄灭了，"该国会议员匿名告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西非一个受圣战威胁的国家多哥，美国驻小使馆在2023年中期的一份监察长报告中因缺乏人员与经验而无法满足华盛顿的需求。报告指出，几乎在多哥的所有美国官员都是第一次担任此职位。由于缺乏资源无法将资金用于安全援助，美国驻多哥使馆拒绝了额外的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院未就中非共和国、几内亚和多哥专员运作的具体问题做出评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰和中东的主要战争下，非洲或将是新政府外交政策的优先事项。他尚未任命非洲团队，相比之下，副总统卡玛拉·哈里斯在11月5日选举前数天设立了一个为该地区的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他过去的任期内，被视为出言不逊，时任特朗普总统 reportedly 曾在非洲国家称“垃圾国家”，导致邻国的愤怒。被纳入名单的国家包括厄立特里亚、尼日利亚、索马里、苏丹和坦桑尼亚，共计13个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前特朗普非洲湖地区大湖区与萨赫勒地区首席特使彼得·费姆在接受采访时说，他并不期待美国新政府大幅削减对非洲的援助，然而他认为，在特朗普政府时期，如果一个国家被视为在反对美国利益，援助有可能被切断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们必须要更加专业，这意味着有能力的合作伙伴与责任"，费姆在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首届任期内，国务院和美国国际开发署被提议大幅削减，并且在任期内工作人员难以填补岗位。该政府还从联合国及支持计划生育的健康组织抽走了资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交服务协会，代表美国外交官的工会指出，中层工作人员短缺，官僚行政事务和其他机构问题等因素共同导致了非洲的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国服务署署长马里卡·伯尼卡特在2023年9月接受采访时表示，为了应对行中层级人员短缺，国务院首次开始超出自然离职线招聘，并指出了一些旨在吸引人才填补难度岗位的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，目前有25%的员工是自2020年以来招聘的。目前正在进行两份研究以审查激励措施，以吸引更多人来填补难以获得的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管采取了这些措施，但整个拜登任期间非洲的工作人员在新冠疫情后有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社获得的部分国务院数据表明，非洲的外交服务人员从2018年12月的2175人降至2023年的2057人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这令所有人困扰”，美国外交服务工会主席托马斯·雅兹盖里迪在接受路透社采访时说，“这不只是一次人力资源的问题，还关乎国家安全。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼日尔人抗议美国在尼日尔首都尼亚美驻军" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXFFVOEAPVI6FGVLSUBB7BLJAE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿布林肯访问非洲安哥拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM2YBVIKVI7FKJDDRGRAFYISM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普肖像，在尼日利亚拉各斯的高档餐厅内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXJCTACYXZKNBBBQEQX2HM4RH4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</guid></item></channel></rss>