<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 20:13:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就人质释放达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是时候结束这场战争，迎来和平的曙光了," 拜登总统表示，他在面临选举压力以结束此刻进入第八个月的加沙冲突时表示，这需要采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯在加沙战争期间的停火谈判，因双方互相指责而导致谈判多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在以色列连续数周入侵拉法后提出的，以及在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力日益增大，包括加沙地带的死亡事件和人质持续的羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划之后，以色列授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪之后的第二天提出的，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带的人口中心，人质包括老人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续下去，" 总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统表示，这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期地继续下去。其中一些人在政府 coalition中。他们的立场很清楚。他们想要占领加沙地带，他们想要在未来几年里继续战斗，对人质的问题并不重视。因此，我已经敦促以色列领导人站在这个协议背后，不管面临什么样的压力，" 拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚部署美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，思考如果在此时失去了这一时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者表示，由于最近的战场进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在真正实现危机解决的路线图已经出现。它是一份详细四页半的协议。它已经经过艰难细致的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个过程的终结。”这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlets 将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·西里说，这一建议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大的打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重的攻击或恐怖行为的可能性并不小，但远远低于之前。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，西里表示，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也是一个鼓励因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全身心支持某项事情时，他可以创造许多激励措施，”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时候提出的早先人质提议要求以六周的停火交换在加沙地带释放生病的、年老的以及受伤的人质，并允许更长的时间以使更多的援助送达该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，当时以色列拒绝在谈判中同意哈马斯关于战争永久结束的要求，并加大了对加沙地带南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已向调解人表示，在持续的攻击过程中，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，周五白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙地带被哈马斯绑架了其公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法一次造成45名巴勒斯坦人死亡的以色列空袭引发了国际社会的愤怒，但没有跨越美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"巴勒斯坦人在这场战争中遭受了地狱般的折磨，”拜登总统周五说。"我们都看到了本周早些时候从拉法发生的致命纵火事件中的可怕画面，这是在以色列对哈马斯目标的空袭之后... "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在北加沙地带巴赫利亚，一位巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段含粗俗语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既适用于他的法律又适用于他的政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他犯有与伪造文件以隐瞒向一名色情明星支付封口费有关的34项指控后，这位共和党总统候选人愤怒地发表了一段杂乱无章的言论，一连串列举了他所面临的对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的司法官员胡安·默尔尚为“卑鄙的”和“魔鬼”。他将他的对手、11月5日选举中的民主党候选人约瑟夫·拜登描绘为“我们国家历史上最糟糕的总统。”他抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他国会议员，以及他所谓的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述为他个人之外的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这次的讲话大多显得忧郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条。最后，他没有回答任何问题，并在他的儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱离镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法体系和任何人试图暗示特朗普犯了罪的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为他不足以担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败唐纳德·特朗普絮絮叨叨地谈论他个人的冤屈，并对美国司法系统撒谎，让任何观看的人只有一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是一起司法错误——在周四一天内向他的竞选活动捐款3.48亿美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后拜登的竞选团队，周五试图保持这种节奏，向支持者发送了一系列充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高喊道：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判是有缺陷的，起诉不应提出，大量民主党的曼哈顿陪审员团被污染，法官存在偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强硬时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉希维塔批评了一个在国家大学共和党团体中的帖子，该团体在社交媒体平台X上表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……，”拉希维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在裁决之前警告美国人“不要通过更多的有毒党派斗争来激化事态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了，”拉希维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在11月是否会支持他，鉴于特朗普在这些摇摆州仅微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普与拜登的重新对决中对他造成伤害，因为在多个摇摆州，特朗普的领先仅属微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人的观点与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，就是想尽可能地伤害他并让他远离竞选舞台，”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人以及前美国总统，唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，其关于在2016年对色情明星Stormy Daniels进行封口费支付的虚假商业记录造假罪的刑事审判被判处有罪后，该图片拍摄于2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是两年战争中一小步但意义重大的进展。专家们表示，此举可能会削弱俄罗斯对乌克兰Kharkiv地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的侵略以来，拜登政府一直认为，鉴于乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土目标的风险过高，因此不允许这样做。它担心大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高级武器系统的禁令相吻合，这些禁令也已经瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四开始生效的最新决定，仅限于Kharkiv地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国供应的武器反击“从俄罗斯领土上攻击他们或准备攻击他们”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们认为，这给了前沿地带的乌克兰人绿灯，允许他们使用美国供应的机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和武装有制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器对俄军进行跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米克ولا·别利谢科夫表示：“这可以稳定前沿阵地，并可能在俄军挖入阵地之前将他们从中北部推回Kharkiv地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区重要战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄国人现在将发现自己处于下风，并将不得不重新考虑他们在Kharkiv攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席、美军上将C.Q.布朗举行的加密视频会议上提出了跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的推荐方案，沙利文于5月15日将其呈送给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该在俄罗斯领土的安全之地对攻击他们的俄军进行反击，拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（点击查看原文）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，没有积极的声音。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的禁令，将其作为在Kharkiv地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将它的炮兵部署在边境的另一边。它可以保持防空、电子战、指挥控制（在那里）。”“它可能有一层某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这个决定）将大大改变前线的移动，如果有所改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆说，俄罗斯缺乏足够的部队进行Kharkiv的重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄国人没有足够的能力产生足够的作战能力，从东北部对Kharkiv构成有效威胁。要这样做，就会削弱他们在东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国反对允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺回动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准瞄准俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任华盛顿战略和国际问题研究中心智库成员的马克·坎西亚恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的政策转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府部门的官员将争论下一步：就是要打击更广泛的靶标——也许是在Kharkiv以外的其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不会就拜登政府是否可能扩大政策以允许在其他俄罗斯地区打击表示是否定的，但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰Kharkiv地区Mala Danylivka村庄，俄罗斯对乌克兰袭击期间，俄罗斯导弹重创少儿体育骑学校。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，节制用于增产的开支，这使得全球主要原油生产国在2024年的增长速度放缓，进而可能缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术进步和效率提升所带来的产量增长，美国推动了全球非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的自由产区联盟国家位于OPEC+，去年加深了供应削减，部分原因是弥补美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士于周四表示，OPEC+正在推进一项复杂协议，该协议将允许该组织将一些减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将在周日就供应政策进行讨论时，美国生产的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但威胁比2023年减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与国际能源署对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的石油市场报告中说，这表明OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球石油需求增长1.1百万桶/日，对OPEC原油的需求略有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士认为，美国生产商不太可能像2023年那样出现产量上升的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极度保守和自律，”Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，推迟升级钻井平台，以最佳方式适应平缓的钻井增长。它计划在年底运营12台钻井平台，并在下一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的 数据，美国钻井平台数量降至496个，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中称，美国有能力在数年内每日增长100万桶，但当前并未有增长的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国原油生产商在投资者的压力下对增长的开支进行了限制，无拘无束的开支曾促使页岩行业快速增长，但在2010年代却没有带来丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分得益于私人生产商，其中一些生产商目前正在被该行业的一场整合浪潮所吞噬。他们通过钻更深、更长的井，并压裂岩石以同时从更多井中产油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持整体美国原油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进继续出现，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长率将超过北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生转变，对资本纪律的重视程度加强，从而产生了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国得克萨斯州温克附近二叠纪盆地Oasis Petroleum租地钻井操作平台的操作区域，从监控室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2018年8月22日，从美国得克萨斯州温克附近二叠纪盆地Oasis Petroleum租地钻井平台监控室拍摄的钻井操作平台区域，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站公布的选举结果显示ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;（链接）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此选举挫折意味着曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商，以达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策上的让步或放弃显赫的内阁席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内的批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高级官员&lt;/a&gt;支持他继续留任，分析师表示目前并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有一位明确的候选人能接替拉马福萨的位子。" 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，同时也是拉马福萨传记的作者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，并且ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人说，他将於周日发表评论，届时预计将宣布最终计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前途在2022年曾因一个调查委员会发现他在其狩猎农场的家具中存放了巨额现金而一度摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这场被称为“农场门”的丑闻，他否认了违法行为，并在同年晚些时候再次以ANC领导人的身份获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选票被认为是自非国大党自种族隔离结束以来面临的最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为非国大党领袖，承诺整顿党的形象并振兴经济，结束其前任雅各布·祖马领导下长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他於2018年成为国家领导人时引发的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞不前，丑闻仍然围绕非国大党高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性一击来自他的宿敌祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其在祖马的老家夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和非国大党置于绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。" 政治分析师拉尔夫·马特赫嘉说。"这是拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失败并期望一切如常进行。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎犹豫不决于关键改革以避免加剧其党内的矛盾而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力和在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉中所扮演的角色，"全球南方"是低收入和中等收入国家的一个笼统称谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最著名的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官们下令要求以色列停止对加沙城拉法城的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法城进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出非国大党在过去30年来的成功，但批评者表示，他对于解决南非最大挑战的新方案提供甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场非国大党竞选集会上，他承诺在聚集在索韦托足球场数千名支持者面前“做得更好”。许多人在他尚未结束演讲之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·派克顿于周五因遭受另一名囚犯的攻击，在服刑期间于本月早些时候在最高安全级别的监狱中不治身亡，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭彰的大规模杀手之一，派克顿于2007年被定罪，涉嫌杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省的养猪场中肢解其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗骸在其位于温哥华附近的破败地产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后不治身亡，该监狱是他服刑的地方。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，此犯人之案对不列颠哥伦比亚省及其国内的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年年初派克顿被捕之前，超过十年间在温哥华贫穷、毒品横行的街头东区消失的60多名女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心东部约25公里的Port Coquitlam养猪场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由派克顿所写的书籍在上市后不久被亚马逊下架。据当时温哥华太阳报报道，在这本书中，连环杀手声称自己是清白的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton法案在New Westminster开启的电视图像文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;如上图所示，罗伯特·威廉·派克顿在未能定日期的电视图像中出现在他的Port Coquitlam家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取奖励，这在一项复杂的方案中引发了分析师对该方案对用户和加密货币市场的风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再博会”的火爆走势是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，市场情绪高涨。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再博会热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台的加密货币价值增加到188亿美元，比半年前不到4亿美元增长了近50倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再博会，以扩展一项历史悠久的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;代币租赁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机进行检查和确认，拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与代币租赁期间无法立即访问他们的代币，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些代币租赁平台还会给用户提供新创建的加密货币，以代表他们租赁的加密货币。再博会使所有者能够将那些新代币再次抵押，通过不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再博会的风险存在分歧，有些人表示，该做法尚处于起步阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他分析师担心，如果用作再博会的加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们说，如果所有人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何东西都有抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险要素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行代币租赁的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再博会的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再博会是去中心化金融（DeFi）领域充满风险的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需要出售加密货币的情况下为其持有物 generate高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付代币租赁奖励，因为尚未开发出这样做的方法。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他被称为空投的礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再博会平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称之为“真正真正投机性的，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们目前正在预先这样做，预期将获得某种形式的回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是一支曾在印度推出首颗学生设计的微型卫星的团队的成员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在代币租赁者与需要抵押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经出现了新的再博会平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上再博取代币，并生成新代币来代表再博会资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品在借款中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将代币抵押在哪里，以及帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再博会可能会带来“隐含的风险”——如果再博会代币用于加密货币借贷，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险贷款，因为作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后很快失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“风险不在再博会上，而在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再博会不持担忧态度，指出与全球加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再博会协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到从再博会问题到传统金融市场传播的有意义的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再博会正越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody看到对代币租赁的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于其难以建立资产的“纸面轨迹”以及如何分配奖励，因此认为再博会走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的数字部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中称已与Kelp DAO合作再博取部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，它为客户的加密货币资产进行抵押，并预计“将出现一个围绕再博会的全新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅在法国巴黎拍摄的插图于2024年3月9日展示加密货币比特币的表示。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅在2023年6月16日拍摄的插图显示了加密货币以太坊被放置在PC主板上的表示。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性的优势赢得了墨西哥总统大选，成为该国首位女性总统。她继承了导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统之位。这将创下墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据选举当局给出的结果范围显示，执政联盟也在国会两院中赢得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步伐，这个国家以其男性化文化而闻名，也是世界上第二大罗马天主教人口国家，多年来一直在推动更多传统价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的伊尔德米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们不能投票的时候，而你能够投票的时候，你只能投票给你丈夫让你投票的人。感谢上帝，现在一切都改变了，我有幸亲身经历这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时承接巨额预算赤字和低经济增长带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公布初步结果后，她向支持者表示，她的政府将负责任地处理财政问题，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但提供的细节很少。墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人遇害，进一步加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还因普埃布拉州投票站发生两名人员死亡事件而变得更加丑恶。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，共有超过185,000人遇害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府在任期间都未曾见过的，尽管谋杀率一直在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对改善警察力量和减少豁免做出彻底投资，否则她可能难以在总体安全水平上实现显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果，执政的更多纳党还赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大量前往美国的移民以及毒品走私的安全合作进行紧张谈判，而此时美国的芬太尼流行病正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将变得更具挑战性。特朗普誓言将对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收百分之百的关税，并表示将动员特种部队来打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将不得不面对解决电力和供水短缺，并吸引制造商作为近距离外包趋势的一部分进行搬迁的任务，在这种趋势中，公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex），这家国家石油巨头已经连续20年产量下降，并且处于巨额债务之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛公司首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示：“不能只是有一个无底洞，你把公共资金投进去，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督巩固比索并保持低失业率——这些成就使他的呼声极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年将出现巨额赤字，以及中央银行预计2025年经济仅增长1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中高高在上，试图将投票变成对他在任期内政治议程的公投。希恩鲍姆驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她誓言将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的贡献，称他为“一个独特的人物，他已经改变了我们的国家，使之变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别偏见是批评希恩鲍姆将成为离任领导人“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- ... 省略其他图片和图注 ... --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协议，以更好地应对疫情的谈判预计将于2025年或更早之前结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去的两年内就一项可能增强疫情前及疫情期间合作的事务性协议进行谈判，此协议的起草是在COVID-19疫情中合作失败的背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗接种分享和准备等议题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已经达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR）的并行协议，其中包括了一个针对最具重要性和全球威胁性卫生危机的“疫情紧急”新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日所作出史无前例的决定体现了成员国普遍的愿望，即保护本国人民以及全人类的共同利益，免于公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长雪佛尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施确保各国对其责任负责，并加强措施以阻止疫情爆发，防止其对美国人及其安全构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在巩固世界各国在COVID-19导致超过700万人死亡后的防御体系，以应对新的病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴利布斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>