<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天。”拜登在承受着选战年内的压力局面下说。此情况下，他呼吁停止持续八个月的加沙冲突。磋商是由埃及、卡塔尔和其他国家所主持，以安排行与在加沙发动的哈马斯激进运动之间的停火。最近的谈判多次受阻，双方都指责对方未能取得进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aght在加沙的持续压力以及以色列进入拉法地，导致在以色列政府在国内以及国际上的压力下，新的提案提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向特朗普政府提出了停火提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案主要由三个阶段组成，它不同以往的提案，因为停火会一直持续到三方通过了所有的三个阶段。在首阶段的六周停火期间，以色列军队会撤出加沙人口密集的地区，并交换包括老人和妇女在内的被俘人质，其数量为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将可返回加沙，包括北方加沙，每天共有600辆卡车将人道援助带入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将进行结束冲突的长期停火谈判，“停火将会在讨论进行时继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段会涉及到与加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说道，美国正在将这一提案转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对那些主张无限制战争的各方呼吁改变说法，“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并将呼吁的战争进行无限制的延长。甚至他们在政府联盟中也有这些人，他们已经明确，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质不是优先考虑的事情。”他说道，“我请求以色列的领导层在这项协议上站稳脚跟，无论是多么大的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden还提到，做为准以色列的支持者，他曾经去以色列参与战时，以及在他担任总统时，他曾经派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击。他认为，面对这一关键局面时，以色列的各方需要退一步思考，不然他们将会失去这一机会，“我们不能忽视这一机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员在神秘的称呼下表示，以色列之所以能够提出新提案是因为他们在最近的战场已取得显著胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路。这是一个详细四又半页的协议。 esto经过精心，仔细的谈判。”他说，“现在摆在桌上的，可能是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的数家媒体将拜登的演讲描述为强烈而且直击人心的尝试，试图直接招唤以色列国民的共鸣。为频道12广播网中断并直播了拜登的演讲。以色列的审查机构先前禁止了此提案详情的出版，主播Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深历史学家及公共事务教授，从德大学奥斯汀分校的杰里米·苏里则表示：“以色列对哈马斯的破坏程度足以让用户同意，哈马斯可能无法执行任何具有实质打击或攻击行动的可能性高于之前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的观点正在转向反对以色列，苏里表示，这有可能鼓励以色列人民停止冲突的欲望，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创建许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年内早些时候曾提出人质提案，目标是授权的身体病者、老人以及受伤者从加沙释放，作为为期六周、可延长至加强更多援助能入迷的全面停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案的谈判在上个月被以色列在加沙龙扬的强烈攻击中断，由于以色列拒绝接受哈马斯要求战争全面结束作为谈判的一部分而被放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉调停者它不会参与在军行动期间的更多谈判，但如果以色列停止战争，它已经就释放俘虏和囚犯的“完整协议”备好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将于周五与17个国家的外交官见面，他们拥有被哈马斯囚禁的公民在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个星期日以色列在拉扬之战中杀死45名平民现象激起了国际社会的怒火，并未违法美国对于以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了地狱般的艰难情况。”拜登说道，“我们看到了这周发生在拉扬的极具破坏性火灾的一些悲惨画面，是由以色列的打击所造成，并针对哈马斯政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官方估计自以色列因10月7日在以色列南部的哈马斯攻击后进攻加沙.en年3月68至超过36280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击导致约1200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五早晨 Tear 摄像机群位于特朗普大厦时发表演讲，他传递了一个既符合他的法律斗争也符合政治斗争的信息：他准备开始战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法院裁定他因伪造商业记录以隐藏支付给色情女演员斯特洛米·丹尼尔斯的一笔封口费被指控34项罪名后，共和党总统参选人特朗普愤怒且冗长地列出了多个对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主审法官Juan Merchan为“歪曲事实”和“恶魔”；将民主党对手乔·拜登描述为“我们国家史上最差的总统”；痛斥那些在法庭上反对他、那些投票把他弹劾的国会议员，包括他的竞选集会上与移民突然倒戈的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普哀求支持者捐款给他自己的竞选活动，把面临的问题描绘得不仅纯粹关乎自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的几次其他竞选演讲通常都含幽默成分，以此来缓解某种严肃性。在这次演讲中，则更多体现在严肃氛围中。特朗普在发布会上只拿了一小本笔记。发布会结束时，他未回答问题，跟着儿子埃里克·特朗普迅速下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不在摄像头的视线中面对社交媒体和其他渠道，前总统的力量庞大的盟友批判了司法系统，以及任何人敢影射他犯罪的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选者都被描绘为国家危险的情景下，拜登阵营把特朗普这番话语当作文进一步证据，认为他不适合任职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见面了一个混乱、绝望和失败的特朗普在自鸣得意、说谎并诋毁美国司法系统的糟糕名字。每个人都在看时都得到一个显眼的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动通信主任迈克尔·泰勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普阵营说，仅仅在周四就有$34.8百万的捐款涌进了他的竞选团队。这创下了特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，WinRed平台专为共和党人处理数字筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于竞选活动的总筹资额落后于拜登，特朗普团队设法在周五保持着加速筹款的势头，动态的发动了一场对支持者的筹款短信活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普发布会后的另一条信息中如此喧闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织全部响应了特朗普，认为专利存在问题、指控应当无需提出、重审人员存在偏见以及法官存在偏见，这些指控地方当局均否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些共和党的批评力度不够的议员们，特朗普的盟友和团队成员进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普协卖场替经理克里斯·拉西奥发射了许多蔑视言论，抨击了一个全国性的共和党组织。该组织在社交媒体平台X上发布了一条帖子，称陪审团的裁决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像是肛交...每个人都有一个...,”LaCivita写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上瞄准了前共和党员政府在马里兰州的中间派候选人拉里·霍根，霍根在宣判前警告国民“不要以更多有毒党派主义给火焰添油加醋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”LaCivita如此回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与乔治亚州和宾夕法尼亚州的关键战场州的共和党选民访谈中，多名现任特朗普改变对他的支持，特别是他那场即将到来的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的撤退可能对他在与拜登的重决赛造成伤害。因为他仅处于多个摇摆州的刀刃边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是更多受访的共和党民意拼凑多在此响应特朗普本人，称这一切都是政治动作，只为害他，并尽可能地把他从竞选活动上拉回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性质，只是为了祸害他并尽可能多地让他离开竞选活动。”来自乔治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做他，就能对任何人有效。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放松对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制是一个深入到两年来的战争中较小但重要的一步，专家表示这种做法可以帮助乌克兰缓解俄罗斯通过边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国禁止向基辅提供更高端武器的其他规定相吻合，这些规定已经不复存在，例如美国先进的战斗机喷气式飞机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，只针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，反击从边境另一边“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给出了在前线的乌克兰人在使用美国提供的高机动自行火箭系统（HIMARS）发射器开置携带导弹的引导性多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的情况下放行的信号，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在俄罗斯领土上推进（俄罗斯人）进入哈尔科夫地区创造条件”，乌克兰战略研究研究机构的政策研究员、基辅的官方思想库尼科尔·比利埃斯基克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格利什说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战线的军力调动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区进攻期间使用的战术”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不具名的美国官员说，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合部队首席大臣通用C.Q.布朗的会议中提出了跨越边境在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。会谈并未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗制定了建议放松限制的推荐，萨利文于5月15日将其提交给了拜登。据知情人士透露，拜登同意乌克兰应该能够对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，其本质是在俄罗斯领土内的安全范围内。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁他的合作伙伴采取这样的步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯特·李在费城政策研究所的欧亚项目中表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土上进行打击的禁令，通过将其用作一个安全的地方来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮就位在边境的另一边。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等功能（在那里）”,李说。“它可能有一定的避难所的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定不会很快改变前线的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为（这项决定）会改变前线的推进轨迹，或者根本不会改变。但这会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难”，李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格利什表示，俄罗斯缺乏足够的军队对哈尔科夫发起重大进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够产生足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫”，他说。 “为了做到这一点，它将在东部战斗区域剥夺自己的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射击到俄罗斯领土上，并周二再次提...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="一个关于孩子和青少年运动骑马学校的严重于俄罗斯导弹袭击留下损坏"))
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《卫报》(Guardian)报报道中引用的国家算书 involvement并指出，在战争中遭遇困难并由俄罗斯夺去初期优势之后，乌克兰似乎准备在接下来的几周和月
在过来寻求扩大在俄罗斯领土上使用美国武器的能力，特别是在乌
“因此，在华盛顿今天宣布其立场改变不到一天后，泽连斯基周五在接受《卫报》的采访中称：“我们期待美国批准炮击俄罗斯领土上的深度目标。”
来自五角大楼的前官员马克·坎奇安现在在华盛顿战略与国际研究中心，表示拜登作为第五届西方资产策略的力量盟约策略涉及的风险/回归路。但是，那只是oooandan是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格的讲话中，拒绝说出拜登政府是否能将其政策扩展到允许打击俄罗斯领土上的其他地点。但他并未排除这一可能&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正遵循承诺来稳控增加产出的支出，这有可能让全球最大原油生产国在2024年以较慢的速度增长，可缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年的大多数时间里推动着非欧佩克产油国的原油供应增长，归功于页岩革命以及在技术和效率突破上的进展，从而提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外超出预期，日均产量增长逾一百万桶，达到1293万桶，远高于美国政府在一月时预测的约四百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+去年部分地加深了减产，以抵消包括美国在内的非欧佩克产油国产量的上升。总共有大约五千万八百万桶/天的欧佩克+减产，相当于全球需求的约百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在敲定一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，将允许该组织延长部分减产措施至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在星期日考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产出的增长，但将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是美国原油供应在今年将增加大约二十七万桶/天，这与此前欧佩克的预测相似。预测美国原油和凝析油产出将增长三十万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年的美国原油产出将增长六十四万桶/天。三个是最受密切关注的预测机构，它们全部都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将超过非欧佩克+油企的供应增长两百万桶/天。这意味着在 2024 年，对欧佩克+原油的需求大约比2023年高九十万桶/天的时候，将有所增长。欧佩克在5月的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt; 中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有低一千一百万左右的全球需求增长，少量需要欧佩克的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年整体美国原油产出变化不大。四月份的统计数据为每每天大约1313万桶，低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是油价在80美元附近徘徊，业内人士及分析人士均认为，美国的石油生产商不太可能像2023年那样再次出现超出预期的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常守保守和节俭，”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说道，他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟对钻井设备的升级，以最好地适应钻井增长的放缓。计划在年底运营12个钻井平台，并在下一年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻机数量从去年同水平下降了百分之十三，下降到496，根据Baker Hughes的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四得出的一份报告中指出：“我们的客户正在非常保守和节俭，美国有很长一段时间内在一千万桶/天水平上有能力增长，但这目前还没有愿望那样增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commodity Insights期待今年美国原油和凝析油整体增加470万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年里，公布的美国石油生产者对增长的投资有限，正在承受超额支出驱动的快速增长，但限于二十年代对页岩业的回报的投资者压力。较高的产量增长在过去几年部分是由私营生产商推动的，它们正在经历一场袭击该行业的整合热潮。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会(ANC)党遭遇其自种族隔离制度结束以来最糟糕选举结果的情况下，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举中，从大约71%的投票站的结果来看，ANC的得票率不到42%，这一数字从2019年大选中获得的57.5%大幅下降，而且第一次在这个国家经历了一个世纪里的首次无法获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将以组建联盟或与其他一个小政党达成其他形式的协议来治理国家。它可能必须做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位转型为商人的前工会领导人可能会受到反对党领导人和其内部严重分裂的党内批评人士的呼吁要求他辞职，但是，ANC高层的一个高级官员已支持他在任，分析人士认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并不能有一个清晰的统一候选人来接替拉马福萨袖的领导权"，开普敦大学的政治学教授安德鲁·布勒曾撰写过关于拉马福萨的传记这样表示。他写到，布勒教授在写到这个问题的时候有说道，在选举中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高批准率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三方冲突在ANC内部可能会使取向反对他的企图更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨仍然未就此进行评论。他的发言人表示他将于周日发表声明，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的报告中发现他可能在赛 suffice农场的家具中存放现金的过程中犯有不当行为，他否认了这个指控，并在当年晚些时候的ANC领导人选举中赢下了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次表决根据另一方面的要求，高失业率和破坏精力过剩等危机向ANC提出了最严峻的考验，在此次表决中都得到了最受人瞩目的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，他的承诺是清理该党的形象，恢复经济活力，以对抗他的前任日瓦姆九年的腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家领袖时，其最初的一股兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高官们依然被腐败云雾围绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的关键打击由他的对手Zuma发起，Zuma凭借并输出了新党的uminshoko we Sizwe，标志着对ANC支持的严重打击，特别是Zuma老家的夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;" Jacob Zuma成功的抑制了Ramaphosa和ANC，他知道他们在这个地区的脆弱"，政治分析员Ralph Mathekga表示。"这是Ramaphosa项目的终结， 你不可能输掉选举然后一切还能像往常一样进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被认为是避言关键改革，以避免党内分裂，这与1980年代他在工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的拥趸人们赞誉他的建立共识的能力以及南非作为"南半球"的盟友推动进步的表现。这些所谓的低收入和中等收入国家区的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球呼声最为响亮的领导人，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非在国际法院针对以色列提出了种族灭绝案，引导法官裁定以色列必须在加沙市拉法的军事行动。以色列极力否认这一指控，并持续在拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在其竞选活动中试图强调ANC过去30年的成就，但批评人士称，他对南非面临的最严峻挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后集会上，他承诺"做得更好"，在数以万计的拥趸在索维托足球场聚集时对听众这样说道。但听众中的许多人在他结束演讲前就已经离去了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀人犯罗伯特·派克顿在本月早些时候在一家最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，年仅74岁，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，派克顿在2007年因谋杀吸毒者和卖淫女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的猪场对他们的遗骸进行分割，被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被定罪谋杀的六名女性的遗体部分在维多利亚附近的他破旧的用地上被发现。政府检察官在判决其终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日受到了魁北克监狱的袭击死亡。袭击发生后，他被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”services在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是10多年前在大温哥华地区消失的超过60名女性中的一部分，这些女性大部分都是无家可归的毒贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿于2002年初被逮捕之前，在温哥华贫穷、毒品泛滥的中央东区消失了的遗体或DNA有33名女性，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，在这本书在亚马逊上架几小时内被撤下时，据温哥华太阳报报道，连环杀手声称他无辜，并且被警方陷害，该书中描述的是派克顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其移除并为此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;电视台未标明日期的照片显示，罗伯特·威廉·派克顿在位于温哥华市中心东25公里处的普尔特劳克利特猪场。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，该平台为投资者提供奖励以换取锁定他们的代币，这是一项复杂计划，分析家警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”热潮正在加密货币市场上方展现出风险的迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平。以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是西雅图的创业公司EigenLayer。这家公司在2月份获得了美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门提供的1亿美元融资，已将价值188亿美元的加密货币吸引到了其平台 - 六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新抵押，以扩展一个长期存在的加密货币实践称为“抵押”，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的多台计算机在检查和确认谁拥有哪种加密货币。要这样做，加密货币代币的持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间失去了对代币的即时访问权，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会向用户发放新创建的加密货币来代表他们抵押的加密货币。重新抵押使所有者能够将这些新代币再次抵押到基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新抵押有多危险的争议很大，部分内部人士说，这种做法还处于初期阶段，无法确切知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新抵押的加密货币的代币用于加密货币庞大的信贷市场作为抵押品，那么基于少量基础资产的无尽借贷循环可能会发生。如果所有人同时尝试退出，他们说，这可能会造成更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品对抵押品时，这并不理想，它增加了一个不是原来存在的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：以以太坊区块链进行抵押的回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，通过重新抵押，投资者可以同时获得更高收益，因为他们可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资实验方案，期望在不出售它们的情况下产生大规模的回报持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付抵押奖励，因为它执行这个机制的机制尚未开发。用户期待未来的奖励或另一种被称为空投的赠品加入该平台。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer至今用户获得它创建的自家代币“EIGEN”，用户希望这个代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“真正疯狂，这免费的金钱概念”。 “它非常危险，“美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong写道，Coinbase提供抵押服务，但不提供重新抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预支，期待受到奖励，但不知会得到什么，“Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由西雅图的前助理教授Sreeram Kannan创立，他是第一个印度学生设计微卫星的团队成员之一，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要已抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新抵押平台，如EtherFi，Renzo和Kelp DAO，为他们的客户在EigenLayer进行重新抵押，并生成代表重新抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出其平台的目标是让用户选择在哪里进行代币抵押，并帮助全新区块链服务成长，而不是激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有任何正式的关系与这些经营者...这是一个涌现的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新抵押可能伴随“隐藏风险” - 如果重新抵押的代币用于加密货币借贷，可能会发生强制清算并导致市场衰退期间更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷，作为加密货币的令牌价值快速丧失，随后是Terra和Luna令牌的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新抵押，而是借贷协议的风险，协议错误估算了风险，“他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，注意到重新抵押协议的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言是一个微不足道的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关切加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在现阶段，我们尚未看到重新抵押问题对传统金融市场的实质性风险传染，“标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得与主流金融“越来越连接”，重新抵押正在受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行集团加密货币的部门Zodia Custody已看到显著的机构对抵押的兴趣，但将重新抵押视为一步超越，因为它很难建立资产往何处转移和奖励如何分配的“纸质路径”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新抵押了部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum说它会抵押客户的加密资产，并预期“围绕重新抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;图上显示的是比特币的代表。这是一幅巴黎图片，制作日期2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;这是一幅以太坊的代表，它放置在一个PC主板上。拍摄日期为2023年6月16日。.CREATED / File Photo/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在穷人中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。Sheinbaum是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机关的快速计票结果，她在总统竞选中的得票率为58.3%至60.7%，这有望成为墨西哥民主历史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，反对党的候选人专属链接，在初步结果出炉后承认败北，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她告诉支持者“总统、总统”并获得热烈欢呼的演讲中，Sheinbaum表示：“这是我第一次在共和国成立200年来担任墨西哥第一任女性总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利对墨西哥来说是一个大步迈进，这个以阳刚文化著称的国家，拥有世界第二大天主教人口，多年来将其更传统价值观和对女性角色的推动推向了台前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum成为在美洲和加拿大大众选举中赢得总统职位的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉，她讲述了这种情况的变化：“我永远不会想到有一天我会投票给一位女性。”补充说：“以前甚至不能投票，当你能够投票时，只能根据你丈夫告诉你的去投票的人。感谢上帝，这种状况已经改变，我能亲自体验这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂前路。她不仅需要平衡增加普及性福利政策的承诺，同时还要合并高预算赤字和低经济增长的遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，Sheinbaum向支持者保证，她的政府将采取财政负责任行动，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但她提供了很少细节，而选举则是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。分析师普遍认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩大和加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全州两家投票站发生致死事件后，此次投票也被腐败所玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内有超过18.5万人被杀，这是墨西哥现代历史上死亡人数最多的任期内，尽管凶杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少渎职方面进行前所未有的投资，否则Sheinbaum很可能难以实现显著提高整体安全水平的目标，" 独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长职位的竞争，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临挑战包括与美国的紧张谈判，专注于美国移民大军跨越墨西哥的庞大流量和毒品走私合作，此刻美国芬太尼危机仍在持续加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统在11月赢得由唐纳德·特朗普领导的政府，这一谈判会更加复杂。唐纳登·特朗普誓言将对来自墨西哥的中国车辆征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击毒品犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下届总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，适应短期内接近主要市场的趋势。Sheinbaum还必须设法解决墨西哥国家石油公司的困境，该公司在过去20年中产量持续下降，而且背负着大量债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一条无底洞，你不断投入公共资金，而公司从来都不盈利”，高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特罗·拉莫斯说，“他们必须重新审视墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的走强和失业率的低水平，这些成果让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Sheinbaum承诺扩大福利计划，但要在墨西哥计划今年出现巨额赤字以及预计中央银行对2025年仅1.5%增长率的悲观预测的背景下，这将不会很容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在竞选活动中大张旗鼓，试图将投票变为对其政治议程的全民公决。Sheinbaum拒绝了反对派声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她已承诺将继续他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔作为“让我们国家变得更好的独一无二的普通人”。不过政治分析师维里·里奥斯认为批评者认为Sheinbaum会成为前任领导人的傀儡，这背后可能更多出于对性别的歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们居然无法相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上与她身为女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril
原文中的图片为此段文字的直观配图，因其结构复杂，直接适配HTML格式化较困难，所以仅提供了引用链接提供查看。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就如何更有效地应对大流行病达成全球协议的对话，将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项可能在大流行前后加强合作的协议进行谈判，该协议承认了COVID-19期间失败的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该组织的目标是在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上的分歧使谈判陷入僵局，因此谈判时间被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新了现有的受法律约束的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中新增了一个“大流行紧急状态”类别，用以应对最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus 在声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同致力于保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施对国家负责，加强措施，在威胁美国和我们的安全之前阻止爆发”，美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在强化世界对抗新病原体的防御，据世界卫生组织数据显示，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;       **&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO徽标。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>