<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 20:42:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超级监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被判在不列颠哥伦比亚省卑诗省大温哥华地区的一个猪场谋杀毒贩和妓女，并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪谋杀六名女子，这些女子的部分遗体在其靠近温哥华的破败财产上被发现。政府检察官在判其终身监禁后撤消了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女来自温哥华的贫困、毒品泛滥的唐人街东区，直到2002年初皮克顿被捕，这些妇女才渐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在其猪场位于大温哥华市中心以东约25公里的 Port Coquitlam，共发现了33名妇女的遗体或DNA，许多受害者是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的书在亚马逊上架几小时后被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道说，皮克顿在书中称自己无罪，并认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示他是不列颠哥伦比亚省普特科姆姆的猪场住宅中的未日期制作的电视影像。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示他是不列颠哥伦比亚省普特科姆姆的猪场住宅中的未日期制作的电视影像。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项更有效抗击流行病全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议可能在流行病前和期间加强协作，这反映了对新冠疫情期间存在的不足的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急”类别，用于描述最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今日所作的历史性决定反映出成员国共同保护本国人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，并强化措施，以防止疫情在威胁到美国及其安全之前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠大流行后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）的档案照片显示其位于日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）的档案照片显示其位于日内瓦总部的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民大会（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将变得非常虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC 的得票率低于42%，与2019年上一次选举的57.5%相比出现大幅下降，并且是30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判达成联合政府协议或其他形式的协定，以继续执政。这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC 的高级官员已支持他留任，分析人士认为暂无明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中作为主要政治人物中获得了最高的支持率，党内派系斗争可能会使任何反对他努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC 的选举表现发表评论，他的发言人表示，在全临时最终结果宣布的周日，他将发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统之前也曾处于命运攸关的时刻，当调查委员会于2022年发布了一份报告，称他可能因储存于家具中的现金而违规时，拉马福萨被冠以“Farmgate”这一称号，他否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得了新一轮为期五年的ANC 领导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被宣传为ANC 自2019年以来面临的最严峻考验，因选民对如高失业率、犯罪以及致命的停电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在九年的丑闻、腐败和经济衰退后，被前任雅各布·祖马卸任的ANC 选为领导人，承诺重塑党的形象，重新提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年担任南非总统时，初期的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，高层ANC 官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党南非民族之枪（uMkhonto we Sizwe），该党的表现超出预期，对ANC 的支持造成了巨大打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和ANC 棋高一着。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举，还期望一切正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人果断行事的方式相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他具有调和能力，并在推动南非作为“全球南方”——一个低收入和发展中国家的代名词——的形象提升方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最立场坚决要求公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝的指控，本月，法官判决以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC 在过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新方案解决南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC 竞选集会上，拉马福萨向数万名支持者承诺，“我们会做得更好”，但演讲还未结束，许多人就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。汤森路透/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰对俄罗斯境内的使用限制，这是一个虽小却意义重大的步骤，有助于缓解俄乌两年冲突的态势。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于冒险。美国担心，大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅军事供应其他高阶武器的禁令相契合，这些禁令也大多在近期崩溃，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，目的是专门为哈尔科夫地区的战斗服务。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，包括正在攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火箭冲过边界攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守前将其驱逐出去。”乌克兰国立战略研究院研究员尼科拉·贝利耶斯科夫说，该院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定形成于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗提出了跨边境使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗为此向拜登提出了降低禁令的建议，苏利文在5月15日将这一建议呈交给了拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统志愿服务斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，并表示：“迄今为止，还没有什么进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目资深学者罗布·利表示，自 杜克文物保护研究中心表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在美国境内使用美国武器的规定，将其作为安全区域，从该地区对乌克兰的哈科夫地区发起攻击。利说，哈科夫距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直摆在边界附近，保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，从而拥有一度享有某种程度的安全。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示这一决定本身可能近期不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队数量不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法动员足够的战斗力从东北部有效威胁卡霍夫，为此，它将必须削减东部战区的部队。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是考虑到俄罗斯在战场上的攻势去年底有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府宣布这一政策变化后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准他打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将主张下一步，打击更广泛的目标——可能不是直接威胁卡霍夫的目标，但位于其他区域。”战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎吉安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许打击俄罗斯境内的其他目标目前尚不清楚。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续我们一直在做的事情，即根据必要灵活调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="卡霍夫附近被俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                现场照：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊区的马拉·丹涅利夫卡村，卡霍夫儿童与青少年体育骑术学校的严重受损现场。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/图库
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间房间里直视着摄像机镜头，并发表了一番符合其法律和政治斗争的言论：他准备好了要战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名色情明星支付封口费而有34项罪名成立的前一天，参选共和党总统候选人的特朗普在愤怒且絮叨的言论中列举了一长串对手和怨愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚为“贪污者”和“恶魔”。他对竞争对手乔·拜登——即将在11月5日的大选中与他对阵的民主党候选人——称“这是历史上最差的总统”。他还抨击了出庭作证反对他的证人、对他提起弹劾的国会议员，并如他在集会上讲话时一样，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为不仅仅属于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲中时不时会穿插一些幽默，但这番言论主要充满了阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上仅握着一页纸的笔记。最后，他没有回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速地离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们同样抨击司法制度和任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场候选人彼此称对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证明他没有资格担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚美国目睹了一位迷茫、绝望和战败的唐纳德·特朗普在其个人怨愤中唠叨，并对美国司法制度撒谎，任何人在观看后都得出明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——大多数认为纽约市判决是一个不公——在仅仅一天之内就向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这是共和党数字筹款平台WinRed的特朗普竞选日志中的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在募款总数落后于拜登的情况下，特朗普的竞选团队试图保持追上的步伐，向支持者发出了大量预警性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后，另一条信息上的语气十分强硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，认为审判有缺陷、指控本不该提出、陪审团成员因为纽约市的民主党地区受到污染、而法官偏见这是一个地方当局否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评不够坚决或强有力的场合，特朗普的盟友和竞选助理则出言攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选搭档克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国大学生共和团在其社交媒体平台上发布的内容，说陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样……人人都有……”拉西维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决之前警告美国民众“不要泼更多的燃油在党派仇恨的火上”。霍根在其社交媒体上回应说：“这结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们有考虑在11月不再支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此类变节的情况下，他在与拜登重赛的情况下可能失去关键摇摆州的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受过采访的共和党选民听起来与特朗普本人很类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都在政治上，就是不惜一切代价要伤害他并让他尽可能不在竞选活动中出现。”来自佐治亚州马里埃塔市的62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能这样对待任何人。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;参选共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会，前因伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判有罪。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这将使得2024年全球最大的原油生产国美国的产量增长速度有所放缓，可能缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新，这些技术提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在OPEC+中对冲美国及其他非OPEC产油国产量增长的部分原因，持续到去年，已经进一步削减了供应量。OPEC+总共的减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项复杂的协议，据知情人士透露，这项协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+将开会商讨供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的提升，但相比2023年威胁更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量预计将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最被关注的预测者，都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明相较于2023年，OPEC+原油的需求将增加大约90万桶/日，OPEC+在其5月份的《石油市场报告》中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅低于110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年似乎不太可能再度实现超出预期的增长，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户继续保持保守和纪律，&amp;rdquo;施德尔钻探公司的首席运营官保罗·摩斯瓦尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是活跃钻机数量没有更多上涨。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的局面。该公司计划到年底运营12台钻机，并将在明年重新部署少许设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国油井数量已降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国在数年内有本事将产量增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长，&amp;rdquo;标普分析师在本周的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前不受限制的支出推动快速增长，但仅限于2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分由私人生产商推动，如今他们被纳入了页岩产业的整合浪潮中。这些公司通过延长井深和压裂岩石，同时从更多的井中提取石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近出现了整合热潮，但预计未来将看到当前的油价持续存在，这有助于支持整体美国石油产量增长，因为钻探和完井效率持续改进。&amp;rdquo;德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来，策略重点更倾向于资本纪律，从而导致了不同的反应，&amp;rdquo;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源情报署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已经学会应对美国石油生产增长，&amp;rdquo;斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从拥有奥古斯廷石油公司租赁权的Permian盆地区块近特克萨斯州温克控制室的视角观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
钻井平台的操作楼层从拥有奥古斯廷石油公司租赁权的Permian盆地区块近特克萨斯州温克控制室的视角观看，2018年8月22日。路透社/尼柯·奥佛斯克/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是开始新阶段的时候了。”拜登说，他面临选举年的压力，需要结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调解的谈判，旨在在加沙战争中安排以色列与武装组织哈马斯之间的停火，但谈判反复陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法持续数周的入侵之后提出的，并且伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的国内和国际压力，因为加沙死亡人数的增加和人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在此前一天，美国民主党和共和党的总统对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被陪审团裁定有罪，突显了两位总统候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，并释放包括老人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地带的居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突达成协议。“停火将持续进行，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，来自卡塔尔的人将这一提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些支持“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并可能呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并且想要多年不断战斗，而囚犯对他们来说并不重要。尽管会面临各种压力，我已经要求以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，也是唯一一位派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请你们退一步考虑，如果错过了这样的时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士向记者透露，以色列之所以能提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四方半页协议，”该官员说。“这份协议在细节上已经经过了精心的协商，现在摆在桌面上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将历时42天，消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一项直接对以色列公众产生影响的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。《以色列检查员》此前曾禁止出版该提议的细节，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，该新建议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力将显著降低，尽管不能说是不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，这可能促使以色列方面希望结束冲突。同时，拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项措施时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提议于今年初提出，该建议提议释放加沙伤残、老年和受伤人员，并换取为期六周的停火，随后可以延长以允许更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝就内塔尼亚胡政府要求达成永久停火的要求展开谈判，并对南部加沙城市拉法进行加剧军事打击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它将准备达成一项“全面协议”，包括将人质和囚犯进行交换，即使战争仍在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有相持人质被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天针对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未超过美国拒绝军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法大火的可怕画面，以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特利哈因被毁建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙北部加沙地带贝特利哈因以色列军事进攻摧毁的建筑物瓦砾中行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者在锁定其代币以获取奖励的同时参与其中，这是一种复杂但潜在风险的模式，分析人士警告称这对用户和加密市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，当前加密货币价格反弹，交易者寻求收益率。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigentLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，迄今已吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前翻了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigentLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机相互核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，加密货币所有者（例如以太坊）允许其资产作为验证的一环被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重质押使代币所有者可以将这些新代币用于不同的区块链应用程序，从而有机会获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险看法不一，一些内部人士认为这个做法还太初步，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心若作为抵押的重质押代币被用于加密货币庞大的借贷市场，这可能导致基于少量底层资产的借贷链条循环无限延续，一旦所有人同时尝试退出抵押，整个加密市场可能会陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于作为抵押品时，这不是理想的情况，这增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其回报率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的预期回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域新兴的最新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不出售资产的情况下实现其资产的大量增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigentLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期待，提前加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigentLayer正在向平台用户提供一种新创代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，他认为这“非常非常投机，其实是免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预估将得到某种奖励，但不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigentLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigentLayer描述自身为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，它们为客户将其代币重质押到EigentLayer，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可用于其他用途，如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，这可能导致强制清算，在市场低迷期间增加市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币很快失去价值，Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigentLayer与这些风险有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而是在借贷协议中。借贷协议对风险定价有误。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题向传统金融市场传染的实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neil表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody报告了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是一个更进一步的步骤，因为它难以建立一个明确的资产去向和收益分配的“纸质记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为机构部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客帖子中称。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期围绕重质押将出现新的生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的图示显示了代表加密货币比特币的形象。路透社/Benoit Tessier/图示/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示展示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2023年6月16日摄于瑞士的一张加密货币以太坊的图示照片放置在电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/图示/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万布姆在一届 landslide 胜利中当选墨西哥历史上第一位女性总统，接过了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔在其任期内受到贫困民众的支持，这推动了席尔万布姆的当选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万布姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有可能获得三分之二的超多数，这将使该联盟能够无需反对党的支持来通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;《Xochitl Galvez》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔万布姆对支持者们说，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆的胜利是墨西哥的重要一步，墨西哥以其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho文化&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;而闻名，该国是世界上天主教徒第二多的国家之一，长期以来传统价值观和性别角色限制了女性的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆是美国、墨西哥或加拿大首位在全国大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，一位席尔万布姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉斯科州，说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，或者即使能投票，也不能按照自己选择的人投票。感谢上帝，这种情况已经改变，现在我能亲身经历了，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆面前的道路很艰难。她必须平衡增加民生成本政策的同时继承巨额预算赤字和低迷的经济增长问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初选结果公布后，她对支持者表示，她的政府将财政上量入为出，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况但细节不多。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被杀害，许多分析人士指出，在奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大和深化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两家投票站的人员死亡而蒙上阴影。奥夫拉多尔政府的任期中，墨西哥发生谋杀案的人数超过了墨西哥历史上的任何其他行政任期，尽管谋杀率一直在逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则席尔万布姆可能会很难在整体安全水平上取得显著改善。”独立拉美政治风险分析师纳特霍南利·弗兰纳里说道。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;执政党MORENA&lt;/a&gt;也赢得了墨西哥城市长竞选，对此些初步结果显示是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大的墨西哥赴美移民流动进行紧张的谈判，以及在芬太尼危机肆虐期间加强打击贩毒的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加艰难，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得的话。特朗普承诺对墨西哥生产的每辆中国车征收100%关税，并称他将调动特遣部队打击帮派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将需应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转向墨西哥，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆也必须解决佩梅克斯（墨西哥国家石油公司）的问题。该公司过去二十年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;“公共资金不能一直无休止地投入到这个公司，而公司也永远不会盈利。”&lt;/i&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并在稳固比索汇率和低失业率方面取得成功，这使得他在民众中广泛受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆承诺扩大福利政策，但墨西哥今年可能会面临庞大的预算赤字，且2025年的名义经济增长率预计仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾试图将此次投票变成对他的政治议程的公决，并誓言不会让席尔万布姆成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔万布姆感谢了奥夫拉多尔作为“一位独一无二的人，他让我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映出对女性决策能力的性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她将做出自己的决策，我认为这和她女性的身份有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海市内，2024年6月3日。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图2:席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月3日。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的扎科拉广场举着“总统席尔万布姆”的横幅，这是墨西哥执政党MORENA宣布席尔万布姆赢得总统选举后的场景。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图4:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图5:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在选后致辞，当时大选刚刚结束。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图6:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，2024年6月2日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图7:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在2024年6月2日全国选举日投票时刻聚拢在一起，墨西哥特拉库斯科。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图8:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，2024年全国选举日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图9:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特霍契奇，2024年6月2日。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图10:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，全国选举日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图11:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城国际机场设置的投票站前，Xochitl Galvez摆出一个姿势。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图12:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图13:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣安德雷斯拉拉兰扎。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图14:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇的拉拉帕塔基人妇女在投票站投票前排队。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图15:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，全国选举日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图16:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;羅拉帕塔基镇，2024年6月2日。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图17:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图18:墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣胡安查马吕拉。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图19:墨西哥全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，在墨西哥城，市民走在市区中心，预期周日将发生选举。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。特拉珀/路透社.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>