<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 11:20:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人，占总议员300人的三分之二，于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，本月早些时候，他在一所最高安全级别监狱内被另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省帕斯菲加农场杀害毒品使用者和妓女，并处置其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败地产上被认定杀害了六名女性，其部分遗骸在该地产上被发现。在判处他终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里失踪的超过60名妇女，从温哥华市中心贫困且毒贩横行的东镇地区直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约33名妇女的遗骸或DNA被发现位于距温哥华市中心以东约25公里的本库提拉姆市皮克顿的猪场，许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，Amazon网站恢复了皮克顿声称自己无罪且被警方陷害的书籍。当时，&lt;i&gt;温哥华太阳报&lt;/i&gt;报道称，出版社要求移除该书籍并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲国民大会（ANC）党之后，将面临严重削弱的局面，因为ANC在此次选举中遭遇了自结束种族隔离政策以来最为糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区的投票数据显示，ANC的选票份额不到42%，这一数据远远低于2019年上次选举时的57.5%，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党达成一项联盟协议或其他形式的合作协议以执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会遭到反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员已支持他继续留任。分析人士称，并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的支持率为主要政治家之首，而ANC内部的派系战争可能使任何斗争都无法凝聚起来反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布全民投票最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经在2022年悬而未决，当时一个委员会报告指出他可能在农场藏匿现金一事中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，称其为“农场门”，并在那一年赢得了新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党内形象并重振经济，这之前，他在任期内面临九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家领导人后的初始一波欢呼很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的宿敌祖马，祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党超出了预期的表现，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后寄希望于一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的能力以及他在推动南非作为“全球南”国家的代言人方面的角色。“全球南”是指低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声援呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉讼，促使法官本月裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事攻击。以色列强烈否认了这些指控，并继续推进在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成绩，但批评者称他对解决南非面临的最大挑战几乎没有提出新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC举行了最后一次竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万支持者聚集在索韦托足球场。演讲未结束，许多人已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为美国介入俄乌战争的又一重要步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定也符合美国对基辅供应高端武器的其他禁令，这些禁令目前已经解除，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从4月13日生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国供应的武器回击从边境袭击或袭击准备中的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这相当于给前线乌克兰士兵开了绿灯，允许他们使用装有制导多管火箭系统（GMLRS）的美国高机动火箭炮（HIMARS）发射器等武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌尔克的尼基·比莱斯科夫，乌克兰国立战略研究所的研究员，这一决策的重要性强调道：“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固之前，将他们推回到后方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的俄罗斯将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合作战司令部主席C.Q.布朗提出了要求使用美国武器跨越边境的要求，祈求在哈尔科夫地区行动的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了一项建议，支持放宽限制，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以从其领土安全区域打击俄罗斯部队，此后，美国政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自“欧洲项目”下属研究机构的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其视为在哈尔科夫地区进行攻击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，保留防空系统、电子战设备、指挥和控制中心，这给了它某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（决定）会大幅改变前线移动，可能不会有任何改变。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要这样做，它将剥夺东战区的部队资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大使用美国武器的能力，特别是在困难的一年中，俄罗斯在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引述呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎锡安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院秘书安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前美国政府将继续执行必要的调整和适应，而未就是否可以扩大政策涵盖其他俄罗斯目标发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈巴罗夫斯克郊区后留下的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区摩拉达尼利夫卡村，2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致儿童与青年体育骑行学校严重受损。图片来源：法乙·奥格。
版权所有：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调停以色列和黎巴嫩真主党之间战争的期间，再度担任双方的重要沟通桥梁。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，并被视为自以色列在９月份杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉赫后，稳定局面的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩结束了其历史上最具危险性的时期，并敦促黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里凭借在黎巴嫩1975年至1990年内战期间领导什叶派阿迈勒运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩逊位制度中什叶派职位的最高荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡斯sem认证伯里为谈判代表，称他是“真主党的老大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国使节阿莫斯·霍切斯坦曾多次前往贝鲁特，与伯里会面，力图促成结束争端。争端在不久前的加沙战争期间同时爆发，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种重要性在他帮助结束2006年真主党和以色列之间大规模战争的作用上再一次得到体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为目前黎巴嫩没有总统，内阁只拥有部分权力，进入真主党存在途径有限。真主党在美国被视为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助协商释放了被持有在贝鲁特的39名美国人质的谈判，让他在国际上获得了知名度。这位曾经饱受压迫的什叶派社区中，许多人对伯里帮助改善他们在教派制度中的地位表示赞赏。这份制度偏袒基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为一名训练有素的律师，伯里接替什叶派领袖主麻苏达尔后带领阿迈勒运动。他指挥阿迈勒对几乎所有在内战期间的主要党派进行了军事挑战，包括真主党。后来，真主党成为了阿迈勒的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年出版的一篇关于他在2006年美国驻黎巴嫩大使馆电文中对真主党的真实感受的反馈文章时，伯里驳斥了该报告，宣称纳斯拉赫“与我一样”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在真主党的支持下与以色列对加沙发动攻势时一同发射火箭弹，以示团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止两国之间的军事对峙，并说服真主党向黎巴嫩领土北部的里蒂尼河后撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位接近伯里的信息来源告诉路透社，伯里告诉一位外国官员，“不如把里蒂尼河南移到边界，要推动真主党向里蒂尼河北部撤退来得容易”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的批评者认为，他作为拥有政治精英身份的角色一部分，于2019年导致黎巴嫩陷入经济破产危机，原因是金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的职位——基督教总统位——空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的角色使伯里成为真主党的政治对手，如黎巴嫩力量部，不满的存在，这些对手认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿鲁达辛/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂布哈里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿迈勒运动创始人—穆萨·齐亚德失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂布哈里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·齐亚德（1978年前往利比亚旅行后失踪）失踪45周年纪念日，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·偶基尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守削减资本支出以不成比例提升产出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新而成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地强劲增长，从每日11.93万桶增至12.93万桶以上，远高于政府2023年初预计的日增40000桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长，OPEC+及其盟友去年加深了减产规模。总体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许集团成员将部分减产延期至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会考虑供应政策时，美国产量的持续增长将继续推动非OPEC+产出增长，但威胁将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC本身对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长将达到64万桶/日。三位是最值得关注的预测者，他们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供给不足100万桶/日。该组织在5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求应比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次出人意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户仍然保持保守和严谨。"&lt;br&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;br&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量意外增长令人惊讶。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，推迟了对钻机的升级，以更好地适应平缓的增长率。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;br&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品展望预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，上市公司美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，此前无节制的支出推动了页岩油行业的迅猛增长，但2010年代的回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些企业现在正被纳入一个席卷该行业的合并浪潮中。它们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中生产更多石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“尽管最近合并风潮仍在继续，我预计当前的油价水平将继续支持美国总体石油产量温和增长，因为钻井和技术完成效率的持续改进。”&lt;br&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近几年策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此这种反应也有所不同。”&lt;br&gt;瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”&lt;br&gt;瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁运营的石油井区的控制室可以看到，在美国德克萨斯州的珀米安盆地附近印克。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁运营的石油井区的控制室可以看到，在美国德克萨斯州的珀米安盆地附近印克。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福 资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适合他法律斗争也适合政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因篡改文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费的指控而被判有罪的前一天，这位共和党总统候选人情绪激动而且条理混乱地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的法官兼审判主席胡安·梅尔尚为“不义”的和“魔鬼”。他表示民主党总统乔·拜登，他的竞选对手，在11月5日的选举中，是他国家历史上最糟糕的总统。他还猛烈批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至——如同他在演讲中常用的措辞——谴责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前面临的挑战比作不仅仅是他一人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这一篇主要是充满沮丧。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。会结束时，他没有回答问题，迅速离开了讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐信息和社交媒体，前总统的盟友也痛斥司法系统及其任何声称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当两名领先的候选人互相描绘对方为国家的威胁时，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为他不符合总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望且被击败的唐纳德·特朗普对个人不满的咆哮，谎称美国的司法系统，让任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士——其中大多数人认为纽约判决不公——周四向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队表示这是他WinRed平台上的一天最高纪录，WinRed是为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，他的竞选团队希望在周五保持这一记录，向支持者发送了一通可怕的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为该审判有缺陷，不应该提起指控，陪审团成员的组成在多数民主党地区被玷污，而法官有所偏见——当地当局否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人士的谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了一社交平台X上的一国家保守党团体的发布，该团体认为应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”，拉奇维塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前任州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要增加更多有毒政治分歧以浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州，几名共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪让他们对他的支持变得犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反水可能在一个胜者接近的州让他在与拜登的重赛中蒙受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人很像，他们认为这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治行动，只是为了伤害他，尽可能保持他远离竞选集会，”62岁的退休警官斯科特·克雷顿（Marietta）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这样的事，他们就能对任何人做同样的事。没人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，那是他涉嫌篡改商业记录以隐藏2016年支付给成人电影红星“Stormy Daniels”封口费一案被判有罪的次日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火建议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登在讲话中说道。作为在今年选举年中的一个重要议题，他已经承受了很大的压力，希望能在加沙冲突上采取行动，该冲突距今已达八个月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着埃及、卡塔尔及其他方的斡旋，原定缩减加沙武装派别哈马斯和以色列之间停火的谈判，一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区多次侵入之后提出的，同时以色列政府在国内以及国外因加沙死亡事件及人质持续被扣问题承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火提议进行提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还在唐纳德·特朗普前一天因34项罪名被判有罪的情况下提出，加深了两位候选人在选民中的截然差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所区别，因为停火将贯穿所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出；作为交换，一些包括老年和妇女在内的人质将被释放，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众，包括北部加沙地区的民众，将返回加沙；每天将有600辆卡车进入加沙地带，输送人道主义物资，拜登解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判；“只要谈判继续，这一停火就会继续，”总统指出，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项修复加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已经由卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有些人不会同意这项计划，并呼吁战争继续无限期进行，他们甚至在政府组合里，他们已经表明会占领加沙，想赢得多年战争，也不认为人质是优先事项，”拜登说，“我敦促以色列领导层尽管面对来自各方的压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个人生中从未停止支持以色列的人，在美国唯一一个在战争期间去到以色列的总统，以及最近派出美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步，想想如果这一时刻失去会怎样。&lt;br&gt;
我们不应该错过这一次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高层官员向媒体透露，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于出现了一条通往危机结束的道路，这是一个包含四十五页的详细协议，”官员说，“协议已经谈判数月之久。现在摆在桌面上的是这一过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容周五拜登的讲话颇具震撼力，并将其视为试图直接向以色列民众寻求支持的努力。以色列12频道中断晚间新闻节目，转而直播拜登的讲话。此前，以色列审查当局曾禁止刊登该提议的细节，记者曾丹·库什玛罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性不再那么简单，但显然比之前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论也开始倾向于反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望政府停止冲突，再加上拜登的影响，这也会产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统衷心支持某件事时，他能够创建很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个早期提议提议释放加沙的病患、老年伤者和战俘，换取为期六周的停火，该停火可延长，以便运入更多援助物资进入该封城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，那份提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中有永久结束冲突作为条件下崩溃。以色列随后加强了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已经告知斡旋人，在持续侵略期间不会参加更多谈判，但将为包括人质与战俘在内的“全面协议”做好准备，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家中都有关于在哈马斯控制下被扣为人质的市民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法发生的造成45名巴勒斯坦人死亡的以色列空袭引发了国际谴责，但未触及美国暂停对以色列军援的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经受了极端苦难，我们看到了本周早些时候在拉法发生的致命火灾的照片，以色列针对哈马斯进行袭击时...“拜登周五说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部发起袭击后对加沙地区发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数字，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="损毁建筑废墟中一位巴勒斯坦人在行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走，该地区在以色列军事进攻中遭到破坏。图片由路透社/Mahmoud Issa提供，拍摄于2024年6月12日，加沙北部地区。 &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的警觉，他们认为这种复杂的机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行的背景是加密货币市场的风险偏好在迎风上涨。以太坊（第二大加密货币）今年迄今已上涨超60%，而最大的加密货币比特币，近来也达到了历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动重铸热潮的核心是由西雅图创业公司EigenLayer构建的。该公司自2月从美国硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密部门融资1亿美元以来，在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这是六个月前的50多倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，该公司发明了重铸，以扩展长期存在的加密货币实践——即验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的众多计算机来确认和验证哪个代币归谁所有。为了完成这一过程，代币拥有者，如以太坊，必须将资产锁定作为验证的一部分。持有者在参与验证期间将暂时无法访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也为用户提供了代表其所质押代币的新创加密货币。重铸允许代币拥有者将这些新获得的代币重新质押到不同的区块链服务和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重铸是否危险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于最初阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧如果用重铸代币作为质押品用于加密借贷市场，可能会形成基于少量基础资产的循环借贷，如果所有人同时尝试退出，可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何质押品只能用作其他质押品的抵押品时，这不是理想的情况，这增加了新的风险因素，”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这一模式的吸引力在于其回报率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，分析师认为重铸可能有较高的回报，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，该领域中加密货币持有者参与实验性方案，目的是在不抛售资产的情况下增加收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为期待未来奖励或被称为空投的奖金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上的人们发放其自行创造的新代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“真的、真的投机，这是一笔意外之财”。他称这是“非常有风险的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这么做，预计会得到某种奖励，但他们不知道具体是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong谈到重铸时说，Coinbase提供质押业务但不提供重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年在前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan的领导下推出，Kannan和团队在印度发起的第一个学生设计的微卫星项目中发挥了作用，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一种用于验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押资产的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重铸服务，并生成新的代币作为重铸资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择将代币质押到何处，同时帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多基于加密货币的新借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币交易所Coinbase的Duong认为重铸存在“隐性风险”——如果重铸代币被用于加密借贷中，可能引发强制清算，在市场衰退期间增加波动性，他在一份声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于Luna和Terra代币崩溃，被用作借贷抵押物的加密货币迅速损失了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与EigenLayer脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不在重铸。借贷协议错误地定价了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业仍微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融日益联系更加紧密，机构投资者正逐步接受重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，其银行看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重铸超出了其舒适范围，因为难以跟踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，在四月份的一篇博文中提到正在重铸其部分资金。但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“新的重铸生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. This picture in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: Thomson Reuters/ Illustration/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. This picture was taken on June 16, 2023. Credit: Thomson Reuters/ Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>