<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 18:46:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统乔·拜登将于下周离任，他在周五宣布，将近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑的人的刑期减刑。他表示，自己已发出比前任更多的个人特赦和减刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受影响的人“因非暴力毒品犯罪所面临的刑期比现行法律、政策和实践所规定的刑期更长”，拜登在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举为基于过时的镇静剂和可卡因区别而判决的囚犯以及过时的毒品犯罪加重处罚提供赦免救济，白宫发布的声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;12月，拜登将40名联邦死刑囚犯中的37人的刑期减为终身监禁&lt;/a&gt;，这是在美国当选总统唐纳德·特朗普于20日重返椭圆形办公室之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同一个月，他还宣布赦免39名因非暴力罪行被判刑的人，并将近1500名长期服刑的囚犯的刑期减刑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登此前因&lt;strong&gt;赦免其子亨特&lt;/strong&gt;而受到批评，亨特曾因税务违规而认罪，并被指控违反武器相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师和人权组织加大了对有影响力案例的呼吁，并发起了帮助他们认为被错误定罪或因非暴力犯罪服刑过长者的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期末，总统通常会下令赦免一批囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将特赦至少一些他在2021年1月6日攻占美国国会大厦中的支持者，旨在阻止国会认证拜登2020年选举胜出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统乔·拜登在美国华盛顿劳工部进行活动，旨在纪念美国劳工历史和最长服务的美国劳工部长弗朗西丝·珀金斯。REUTERS/凯文·拉马尔库/File照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普的移民打击举措将在国土安全部部长确认听证会上受到关注</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普拟实施的移民政策收紧计划将在周五的一次美国参议院确认听证会上受到重点关注，该听证会是为了确认他的国土安全部部长提名，南达科他州州长克丽丝蒂·诺姆。诺姆是一位共和党人，其立场与特朗普极为一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦获得确认，诺姆将领导拥有260,000名员工的美国国土安全部（DHS），但她几乎没有国家安全方面的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长期间，诺姆曾派遣国民警卫队部队前往得克萨斯边境，并批评由民主党主导的城市实施的“庇护城市”政策，这些政策限制了与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月12日，据路透社援引CNN的报道，共和党籍的特朗普即将在北京时间周一重新入主白宫，预计将立即采取一系列行政措施以遏制非法移民并增加遣返数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，这些激进行动是对民主党人乔·拜登期间移民数量激增的必要回应，尽管近几个月来被捕的移民数量大幅下降，因为拜登加强了其政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，诺姆将负责监督边境安全、遣返以及合法移民手续，同时也会涉及紧急应对、网络安全和海岸警卫队与联邦特工服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为南达科他州的州长，诺姆距离美国与加拿大之间的边境比与墨西哥更近。但在近年来，她已多次派遣数十名南达科他国民警卫队成员协助共和党领导的得克萨斯州增强边境安全，其中包括2021年由一位共和党亿万富翁资助的一次争议性部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，她可能会在特朗普支持者之间引发关于是否应限制合法移民数量的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆家族的拉科塔谷牧场合作伙伴公司在2015年以来一直申请了59份H-2A签证，用于临时农业工人，据先前未报告的美国公民及移民服务局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国政府2024年的记录显示，诺姆的弟弟罗克·阿诺德是提出申请的公司老板。诺姆的办公室和罗克·阿诺德均未对询问置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，一位诺姆的发言人告诉路透社，她不再在拉科塔谷牧场的经济中占有任何利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以合法身份和非法身份在美国工作的移民构成了该国农业劳动力的重要部分，但一些保守派人士认为，客人工人签证有碍美国工人薪酬的提高，并延缓了技术的适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克上月在美国与部分支持特朗普的人士在H-1B临时签证计划上发生了公开冲突，该计划针对高技能的工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆在四月份因在她的家庭农场射杀一只被视为不可训练的狗而面临反对。一些特朗普顾问说，当她是一位副总统竞选者时，那次事件可能导致她在前总统眼中声望的下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五将在参议院国土安全部及政府事务委员会举行的听证会上，包括参议员约翰·费特曼和鲁本·加莱戈在内的几名民主党人有时会支持共和党人在移民执法方面的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国土安全部成立以来，自2002年该部门建立以来，大多数国土安全部部长都拥有与其使命有关的经验。然而，有些人是从其他职位转至该职务的，包括州长的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利性 Bipartisan Policy Center 的移民和边境政策高级顾问特蕾莎·卡德纳斯·布朗表示，外来者仍可以出色地担任该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是意味着他们需要更快速、更广泛地学习。” 她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="国土安全部长提名Kristi Noem在美国国会大厦外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;国土安全部长提名Kristi Noem与美国参议员里克·斯科特（R-FL）在华盛顿国会山会面。摄影：路透社/伊丽莎白·弗兰茨 图片来源：路透社&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“未付出真正努力”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡拉姆·汗为其指控以色列总理犯有战争罪的决定进行了辩护，称以色列“未投入实质性的调查努力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与路透社的采访中，他坚持自己的决定，尽管上周美国众议院通过了一项制裁国际刑事法院的法案作为抗议，这一举动被他描述为“不受欢迎且不必要”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院于去年十一月针对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人伊布拉欣·阿尔·马斯里、以色列前国防大臣约阿夫·加兰特和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发布逮捕令，指控他们在加沙冲突期间涉嫌战争罪和反人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未立即对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝对来自海牙的法院行使管辖权，并否认犯有战争罪。美国作为以色列的主要盟友，也是国际刑事法院的非成员国，也曾批评针对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的上诉法院，……如今，我们尚未见到以色列国家投入实质性的行动以符合既定判例，即针对相同嫌疑人进行相同行为的调查。”卡拉姆·汗在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情况可能会改变，我希望如此。”他在周四的采访中补充道，这距离以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成加沙停火协议仅过了一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列若开展调查，指控下的案件可能归还给以色列法院处理，这也是所谓的补充原则。卡拉姆·汗表示，即使发布逮捕令后，以色列依然可以展示其意愿进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院，有125个成员国，是专门审理战争罪、反人类罪、种族灭绝和侵略罪的全球永久法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉姆·汗表示，以色列拥有出色的法律专业人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他认为，“关键问题是这些法官、检察官和法律工具是否被用来充分审查我们在被占领巴勒斯坦领土和巴勒斯坦国看到的指控？我认为答案是否定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月9日，美国众议院通过《不合法法院应对法案》，展现了唐纳德·特朗普当选总统的共和党同僚们对以色列政府的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院对此表示关注，并警告称，这样的立法将剥夺受虐者的正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在2020年因调查阿富汗战争罪，包括美国公民的虐囚指控时对国际刑事法院进行制裁，这些制裁在乔·拜登的总统任期内被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，时任国际刑事法院检察官法图·贝恩苏达及其工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国出行也受到了阻碍。特朗普政府若再次采取制裁措施，预期将会更加严重广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院于1998年创建，旨在接管纽伦堡审判后建立的临时法庭，这些法庭基于二战后确立的法律原则进行战争罪审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际刑事法院由纽伦堡审判的后代建立，……却面临制裁的威胁，这当然令人感到不悦且不受欢迎。这应该促使人们警觉，因为该法院不属于检察官或法官，而是有125个国家共同拥有的。”卡拉姆·汗在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一问题应引起所有良知之士的关注。”他拒绝进一步讨论可能对法院意味着什么样的制裁。&lt;/p&gt;  
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·汗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VACAPBKJC5KR5MZJDEEZRIXXI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·汗接受路透社采访，地点为荷兰海牙，照片拍摄于2025年1月16日。Reuters/Piroschka van de Wouw&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·汗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PVKRNP72NNX7MBV4GYPO7YWHQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡拉姆·汗接受路透社采访，地点为荷兰海牙，照片拍摄于2025年1月16日。Reuters/Piroschka van de Wouw&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘周五告知俄罗斯 counterpart 费迪南德·普丁，他认为两国可以在伊朗建设核电站的问题上最终敲定相关协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国总统在克里姆林宫会面，准备签署一项战略合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="金砖国家峰会闭幕式在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘在2024年10月24日俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会分论坛上发言（延伸/金砖+模式）。路透社/马克斯·舍梅托夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾是一名局外人，特朗普重返白宫比以前更强大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;2021年离任白宫之前，唐纳德·特朗普誓言继续成为美国政治的力量。他在告别视频中说道：“我们发起的运动才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今看来，当时的期待更像是预言成真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以失败者和孤立者身份卸任，被社交媒体封禁，并被同属共和党人的同事公开否决。国会因2021年1月6日支持者围攻美国国会大厦事件，正准备进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;84岁的特朗普周一起任美国总统，比以往任何时候都更有权势。他正推行打破常规的政治议程，以打破现状，颠覆华盛顿并对全球产生冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是房地产开发商，执掌白宫第一任的前政坛人物，现在被认为是21世纪初最具定义性的政坛人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他似乎没有被排挤出去，而是表明他的共和党政治理念是最主流的。”普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首次任职时不同，如今特朗普拥有明确的选举胜利。他在选举人团和普选中均获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次试图遏制其激进行为的助手已被强硬忠诚的支持者取代，这些支持者渴望将华盛顿转变为符合特朗普意志的地方。党内持保留态度的成员被迫退休，留下了支持者们，他们急于推动其提案通过国会。怀有同感的最高法院已有三分之一是特朗普任命的法官，他们已经裁定他将拥有广泛的权力去执行其意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷巨头原本与特朗普保持距离，如今争相赢得他的青睐。世界首富特斯拉CEO埃隆·马斯克自愿帮助特朗普改革政府，而Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝佐斯将在他的就职典礼上占据显赫位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前脱口秀明星还可以依靠一批同感的播客博主和意见领袖来放大他的主张，同时传统媒体正因受众减少而挣扎。他与脱口秀主播乔·拉戈的自由奔放十月份采访在YouTube上已被观看5400多万次，接近2020年与民主党总统候选人哈里斯电视辩论的观看人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了强劲的经济和安静的南部边境，12月的非法移民逮捕人数低于他卸任时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他计划对贸易伙伴征收重税，并遣返数百万非法入境的移民，这可能导致通货膨胀和股市承压，而特朗普密切关注这些动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场可能成为限制他野心的一个因素，如果国家债务激增至36万亿美元，或者国会无法提高借款上限，投资者可能会感到恐慌。如果他不兑现将延长2017年税收减免并削减政府开支的承诺，市场也可能做出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月，特朗普从佛罗里达州的住所启动第三次连任竞选时，他的运势正处于低谷。他偏爱的多名国会候选人失利，他面临多起刑事和民事调查。竞争者如佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯正激发共和党人对特朗普时代的反感。《纽约邮报》轻蔑地称“佛罗里达人作声明”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，共和党选民在特朗普面临刑事起诉后迅速表现出团结，纷纷捐款，他轻松获得党内提名。更广泛的因素也为特朗普的胜利铺路，选民对民主党总统乔·拜登对物价飙升和非法移民的反应不满。拜登于2024年7月因电视辩论表现糟糕而宣布退出连任竞选，留给哈里斯没有足够的时间为自己争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还巧妙地将逆境转化为优势，将法律问题描绘成政治迫害，并最终迫使联邦检察官撤销了对他包括选举干涉在内的两起案件起诉。他在7月受枪击时举起拳头，高喊“战斗！战斗！战斗！”，创造出当年最具代表性的一个瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的胜利中，特朗普赢得了传统民主党的支持，如年轻选民和西班牙裔选民。选民们对他的刑事定罪和民主党的警告置之不理，这些警告警告称拒绝承认2020年败选的候选人对民主构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清除联邦工作队伍，并利用司法部对他的政治对手进行骚扰。他暗示自己可能拒绝使用国会拨款的资金，这可能导致宪法危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持领土扩张的议程，如从丹麦购买格陵兰岛和控制巴拿马运河，这可能使其第二次白宫任期与第一次一样混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他周一宣誓就职之前，特朗普早已重新塑造了华盛顿。共和党和民主党现在都采纳了他的对抗性与中国的关系以及对自由贸易协定的怀疑态度。曾经是共和党预算提案标准的减赤方案已不再议程。拜登保留了特朗普的许多关税，并致力于减少对外国制造半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是美国政坛的局外人，特朗普已经定义了这一体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，自2015年起我们一直处于特朗普时代，”美国企业研究所研究员马修·康廷内迪说，“这还未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普参加凤凰城Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国凤凰城Turning Point USA的美国庆典活动中发表讲话，2024年12月22日。路透社/陈恩儿/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地欺诈案被判入狱14年</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法院于周五对前总理伊姆兰·汗在土地腐败案中判处14年监禁，这一判决对他的政党与政府正在进行的旨在缓解南亚国家政治动荡的对话造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案判决发布于RAWALPINDI市的一座军事监狱内，这座监狱是运送伊姆兰·汗的一个地方，自2023年8月以来，他一直被关押于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比也因该案被判入狱七年。据GOE新闻报道，在判决宣读后，她被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定，“伊姆兰·阿赫迈德·汗尼亚齐谋取腐败利益与实施腐败行为的指控成立”，并补充说，布什拉·比比因提供、协助与教唆腐败行为也被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·艾尤布表示，他的政党将向更高一级法院提出上诉。政府多位部长欢迎这一判决，认为其基于证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年72岁的前总理因被指控在2018年至2022年担任总理期间，由一位房地产开发商赠送土地作为非法恩惠而受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗与布什拉·比比均否定了相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案与他们在任期间设立的非政府福利机构——阿勒尔·塔迪尔信托基金有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，该基金会是伊姆兰·汗非法获取土地的一个幌子。他们指出，他从一位房地产开发商那里获得了约60英亩（24公顷）的土地，这些土地靠近伊斯兰堡，并且还有另一大片土地靠近他的山顶豪宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院下令没收这些土地，根据详细的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）表示，这些土地并非为个人谋取私利，而是用于他创建的用于教育和精神机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其个人社交媒体账户上发布的帖子中援引监禁期间的消息，要求支持者不要恐慌，并称定罪为“笑话”。他说，“为了反对这场独裁，我将留在牢房里住多久，就住多久”，还将“拒绝达成任何交易，面对所有虚假指控”。判决公布之前已经推迟了三次，这在一定程度上是由于巴基斯坦正义运动党（PTI）与政府之间的恢复性对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，这可能意味着伊姆兰·汗与其政党可能被要求停止持续的抗议活动，以换取停止针对去年其被议会不信任投票罢免后的暴力指控。法律部长阿扎姆·纳扎尔·塔拉尔表示，这位前板球明星也可以向巴基斯坦总统提交宽宥请愿书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次判决是自2024年大选后PTI候选人当选最多席位但未能实现多数政府以来，伊姆兰·汗及其政党遭遇的最大挫折。自从2022年4月20日在一次不信任投票中被罢免职务以来，他一直处于监禁状态，并面临数十起案件的审理，从贪污指控到滥用职权、推翻国家安全至2023年5月9日后指使支持者攻占领军设施抗议其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年5月9日事件以来，他的支持者曾多次组织暴力抗议示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件在安全原因下均在监狱内审理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在与路透社进行采访期间与路人交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在与路透社进行采访期间暂停与路人交谈，地点在公元2023年3月17日巴基斯坦拉合尔。路透社/阿克塔尔·苏姆罗档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的妹妹艾勒玛·汗 Um用户: 哈姆向媒体进行简短讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹艾勒玛·汗姆 Um用户: 阿·汗姆姆在14年监禁判决后，于2025年1月17日在位于巴基斯坦拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱外接受媒体采访。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的支持者在阿迪亚拉监狱外举行抗议，声讨其14年监禁判决后喊口号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在阿迪亚拉监狱外抗议其14年监禁判决后喊口号。地点：2025年1月17日，巴基斯坦拉瓦尔品第。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的妹妹艾勒玛·汗姆 Um用户: 阿·汗姆姆在阿迪亚拉监狱外向媒体简短讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹艾勒玛·汗姆 Um用户: 阿·汗姆姆在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访后简短讲话。地点：2025年1月17日，巴基斯坦拉瓦尔品第。路透社/瓦解德·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆载有布什拉·比比的车辆在抵达拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱时，巴基斯坦安全部队人员守卫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;载有巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比的车辆抵达拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱时，巴基斯坦安全部队人员守卫。地点：2025年1月17日巴基斯坦。路透社/瓦解德·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警方逼近时坚守立场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当3000名暴乱警察于周三涌入他的山顶别墅时，韩国总统尹锡悦（Yoon Suk Yeol）聚集在支持者周围，告诉他们民众现在越来越意识到该国的法律体系已被左翼势力操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“民众现在看到了局势的严重性。”一名在场的国会议员尹 Sang-hyun 如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天开始。”这位64岁的领导人根据另一位国会议员权 Young-jin 的说法补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦引用了数千自他因颁布暂短的12月3日军队法令并以叛乱罪名接受刑事指控后，走上街头为他辩护的支持者作为支持依据，一名议员这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几小时后，这位曾是检察官的尹锡悦结束了长达数周的僵局，成为韩国历史上第一位在职时被逮捕的总统，屈从于当局的逮捕令，并称这次调查是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对南韩机构被操纵的未证实断言并非首次，他甚至在颁布军队法令时也以此为依据，声称这是为了应对反对派的胜利，导致了亚洲最活跃的民主国家之一陷入了前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有关他最后一番激演讲辞的部分报道可能为他提供了他政权存在的一线希望，表明他似乎得到了更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周五仍被拘留，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查，他还面临着宪法法庭的弹劾审判，宪法法庭将决定是否恢复他的总统权力或将其从职位上罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师没有立即回应关于本文的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从尹锡悦宣布宵禁令后，尹锡悦保守的国民力量党的支持率迅速崩溃。面对议会一致反对，他很快就撤销了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在这一混乱之后——反对势力占多数的议会弹劾了他的替代者，调查人员试图逮捕尹锡悦时尝试进一步失败——国民力量党的支持率急剧回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周五盖洛普韩国的民调显示，国民力量党以39%比36%的微弱优势领先于反对党民主党的支持率，这是自8月以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难确定国民力量党的反弹是出于对尹锡悦的同情，还是对随后出现的混乱的更广泛的不满，因为包括盖洛普韩国在内的大多数民调机构都停止了对尹锡悦个人支持率的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国的调查显示，目前仍有57%的人支持将他从职位上罢免，反尹锡悦的示威者仍经常以大规模数量聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国指出，尹锡悦及其政党不断向支持者的宣传似乎在政治分歧加深时产生了影响，这也是国民力量党复兴的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着越来越多的老年人支持者抗议，有些人挥舞著美国和韩国国旗及“停止掠夺”的旗帜，右翼YouTuber们仍在推动他的这一言论，包括声称选举舞弊是去年反对派胜利的幕后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他与美国总统唐纳德·特朗普的命运联系在一起，后者在2020年因选举舞弊指控失败而被弹劾，并称自己遭遇的法律困境带有政治动机。特朗普同样没有提供此类主张的证据，数百起挑战他失利的法律诉讼也全部失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在众多支持尹锡悦的示威活动背后的一位福音派牧师孙 Kwang-hoon 说，他计划出席特朗普周一的就职典礼，并打算与特朗普见面讨论韩国大选舞弊问题。特朗普的代表拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东亚分析师詹 Jeremy Chan 说，尹锡悦在极端反对中的抗争也与特朗普如出一辙。“他看上去像在尽最大努力抗拒，就像特朗普会那样做。”詹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦是否有能力像特朗普那样卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院于周四驳回了尹锡悦律师提出的一项挑战，称逮捕命令出于错误的辖区发起，调查小组没有对该案的调查授权。尹锡悦的律师还失去了将第2名宪法法院法官排除在弹劾审判之外的请求，理由是尹锡悦无法在由反对派任命的法官审理的案件中得到公正审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹认为，尹锡悦重新上台的机会不大，因为在他说服全国广泛重新思考尹锡悦宣布军管命令的合法性方面，没有广泛的重新思考的余地——詹将这一行为称为“带有政治自杀倾向的行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的坚定拥护者却并未被此威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民力量党议员李 Sang-hwi 是在尹锡悦被捕前不久拜访他的又一位国会同事，他说这位受损的总统已经准备了熏肉三明治招待访客。当尹锡悦透露自己尽管可能遭受暴力，但仍会接受调查时，一些人流下了眼泪并向他行礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李等引国民力量党选民支持率的回暖，表示希望更多人能站出来支持尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都拥有常识。”他说。“眼前发生的一切违反常识。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;截图显示，警方和高级官员的腐败调查机构官员在逮捕被弹劾的韩国总统尹锡悦之后，离开了他的住所。图片来源：路透社/金洪基/文件照，2025年1月15日，韩国首尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据称运送被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队在被捕后在首尔的一条道路上行驶， 2025年1月15日，韩国首尔。图片来源：路透社/崔龙/文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片显示在戒严令颁布后的2024年12月12日，尹锡悦总统在其首尔的总统办公室发表讲话。图片：韩国总统府/手拍/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为何所有人都对特朗普抱有期望？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉尤米拉·帕尔布斯不指望即将上任的美国总统特朗普能够终结乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位20岁的大学生在接受路透社记者采访时表示：“我不抱任何希望。最终，命运还是掌握在我们自己手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种怀疑态度得到了许多乌克兰人的共鸣，他们对特朗普承诺在入主白宫后不久就迅速达成和平协议的信任度不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中，”来自基辅市中心的29岁销售经理马尔哈瑞塔·德普阿特说。“我们不能指望任何人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的哈娜·霍巴科瓦也不期望冲突能够通过谈判达成和解。这场冲突自2014年俄罗斯全面入侵以来已经持续了近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，霍巴科瓦因东部乌克兰战事爆发，不得不离开位于顿涅茨克地区的家乡，并转而经营自己的烘焙企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，如果普京继续扩大在东南部城市的军事行动，她不会排除放弃目前居住的第聂伯市的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会在顿涅茨克、扎波罗热或者第聂伯罗彼得罗夫斯克地区止步，”她在烘焙面包时告知路透社记者时说，“他会继续前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对达成协议的可能性持怀疑态度，但她仍然认为，如果特朗普能够实现其承诺，他有可能成为全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会成为拯救一个庞大国家的英雄，”霍巴科瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，并非所有人都否定了特朗普帮助加速停火的可能性。根据12月由Gradus Research公司进行的一项对1100人进行的调查，近三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底结束，比六个月前的调查增加了约四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，31%的受访者认为这场战争将持续数年，另有31%的人表示难以说清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主任奥莱克桑德·梅雷日科也指出，特朗普有可能通过带来和平与安全来巩固其登基历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事，”梅雷日科在接受路透社记者的采访时说，“他可以以赢家的身份进入历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但战场上，双方的谈判立场依然相去甚远。特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争将需要数月甚至更长时间才能解决，这使得特朗普在入主白宫第一天就实现协议和平变得颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基积极推动加入北约作为防止未来俄罗斯侵略的最佳方式；官员们担心任何不具有铁定联盟承诺的协议都会让克里姆林宫有时间进行反击，在未来发起新的军事冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将加强军事能力以卷土重来，”前国防部长、曾与俄罗斯进行和平谈判的奥列克西·雷兹尼科夫在接受路透社采访时说，“他们想要继续自2014年开始并在2022年继续进行的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示他愿意与特朗普讨论停火协议的细节，但他拒绝作出任何重大领土让步，并坚持基辅放弃加入北约的野心。根据11月路透社收到的消息来源的说法，这是普京的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前促使霍巴科瓦从原住地逃出的两次停火协议——乌方指责这些协议的失败部分原因是缺乏坚定的西方军事支持——给任何和平协议埋下了许多危险和陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为明斯克协议的这些协议于2014年至2015年在白俄罗斯首都明斯克签署，但由于双方都指责对方违反协议条款而迅速陷入了僵局。尽管大规模战斗在2015年后有所减少，但这场被冻结的冲突时有间歇性的冲突，直至三年前的俄罗斯入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴科瓦的家人在第一次停火失败后10年前离开了霍利夫卡，并在陶里茨重新建立了他们的食品生意。全面战争爆发后，他们再次搬迁，在俄罗斯炮击损坏了他们的面包店之前离开了陶里茨。这座城市现在正处于俄罗斯军队的攻击范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰总统彼得·波罗申科认为，在谈判和平协议方面，乌克兰迫切需要加入北约。波罗申科曾签署过明斯克协议，现在是现任领导人泽连斯基的政治对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们之前经历过来过，因此我们知道没有什么能像这次乌克兰加入北约一样如此高效、确实地防止新的军事冒险并实现和平，”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场上，双方正在努力改善战前态势，以在任何和平谈判中占据更有利的位置。尽管乌克兰军队人手不足，试图抵挡俄罗斯在东部的推进，同时努力在俄罗斯库尔斯克地区维持立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成停火协议，要使其持久存在也可能是一项主要挑战，根据伦敦智囊团查塔姆研究所全球治理与安全中心的研究主任萨米尔·普里所说，一个关键问题是监控和执行停火协议的主体仍是一个悬而未决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一线特种部队指挥官罗曼·科斯捷科在接受路透社记者采访时指出，在他实用的经验来看，只要一方在战场上开火，另一方作出回应也几乎没有其他办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我经历了几十次停火，大概有20几次，”他补充道，“每一次与俄罗斯达成的停火都没有超过五分钟。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈娜·霍巴科瓦在第聂伯市的面包店内工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈娜·霍巴科瓦，55岁，因停火失败两次搬迁，如今在第聂伯市的面包店工作，俄罗斯继续对乌克兰进行攻击。2025年1月14日，乌克兰第聂伯市。路透社/米科莱·辛列尼科夫&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈娜·霍巴科瓦在她的面包店内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈娜·霍巴科瓦，55岁，因停火失败两次搬迁，如今在第聂伯市的面包店工作，俄罗斯继续对乌克兰进行攻击。2025年1月14日，乌克兰第聂伯市。路透社/米科莱·辛列尼科夫&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称击落了隔夜发射的 33 架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军周五表示，乌方防空系统 overnight 下降了来自俄罗斯的 50 架无人机中的 33 架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方称，有 9 架无人机“被干扰”失控，这是指乌克兰通过电子战手段迫使俄罗斯无人机改道，另有 1 架无人机飞向罗马尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方在 Telegram 上表示：“敌方攻击无人机袭击了敖德萨地区的企业，以及哈尔科夫、契尔尼戈夫和基辅地区机构、私营企业和民宅建筑受损，被击落敌方无人机的残骸所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还在报道称，多瑙河地区的港口基础设施也受到袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区官员表示，一次袭击中，有儿童因掉下的坠机残骸受伤。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="基辅地区俄无人机袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月17日，乌克兰基辅地区，救援人员在俄罗斯无人机空袭后的工作现场。乌克兰基辅州紧急服务部门新闻处/路透社分发照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放首批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将在周日根据加沙停火协议释放首批人质，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室在周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，该停火协议将停止已经摧毁了加沙大部分城市地区的冲突，这场冲突据当地当局估计，已经导致超过46,000人死亡，并迫使加沙这一小块领土在战前人数约230万的居民多次流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将开会批准与哈马斯激进组织达成的停火协议和释放人质，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室在周五表示，先前因担忧协议可能推迟，内阁推迟了原定于周四的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地区，以色列战机持续进行猛烈空袭。加沙民事应急部门表示，自协议宣布以来，至少有101人遇难，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于部长之间长期存在分歧，以色列政府推迟了原定于周四的内阁会议，投票审议协议，指责哈马斯导致了延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们致力于该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，在周五清晨，内塔尼亚胡办公室称审议即将完成，内阁安全委员会将于周五召开会议，表决批准该协议，随后将在稍后的内阁会议上正式批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理被告知达成了一项释放人质协议的协议，”内塔尼亚胡办公室在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦男孩检查难民营帐篷受损情况，以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦男孩检查难民营帐篷受损情况，以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人检查难民营帐篷受损情况，以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦人检查难民营帐篷受损情况，以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民在以色列空袭中遇难者附近哀悼，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
难民在以色列空袭中遇难者附近哀悼，加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈姆特·卡拉赫
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名以色列人手持以色列国旗抗议停火协议，他们认为这是一次投降，加沙停火前，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质家属和支持者在特拉维夫抗议，加沙停火前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人质家属和支持者手持火炬抗议，他们纪念2023年10月7日被哈马斯袭击以色列期间遭到绑架的人员，加沙停火前，特拉维夫，以色列，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军车在以色列与加沙边境，加沙停火前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
以色列军车在以色列与加沙边境，加沙停火前，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质家属和支持者在特拉维夫抗议，加沙停火前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人质家属和支持者抗议，加沙停火前，特拉维夫，以色列，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名以色列儿童手持沾染红色的手抗议停火协议，他们认为这是一次投降，加沙停火前，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质家属和支持者在特拉维夫抗议，加沙停火前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人质家属和支持者抗议，纪念2023年10月7日被哈马斯袭击以色列期间遭到绑架的人员，加沙停火前，特拉维夫，以色列，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
以色列人阻断道路抗议停火协议，他们认为这是一次投降，加沙停火前，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人谴责又一起针对平民的空袭事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦尔尼律师因“极端主义活动”被判多年俄罗斯监狱劳改营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院于周五裁定，反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的三名律师因涉嫌属于极端组织而有罪，并分别判处他们数年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历山大·萨尔古宁、亚历克西·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫于2023年10月被捕，并于次月被列入官方的“恐怖分子和极端分子”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在莫斯科以东的弗拉基米尔地区秘密举行的听证会上分别被判3年半、5年和5年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳娅在X平台上发布信息：“瓦迪姆、亚历克西和亚历山大都是政治犯，必须立即释放他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家表示，向代表批评权威和乌克兰战争人士的律师提起诉讼，标志着在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京任期内镇压异见的最新界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织OVD-Info在声明中表示：“律师不应因其工作而受到迫害。对辩护律师的压力可能摧毁法律的最后一点框架，这正是俄罗斯当局仍在努力维护的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织称，纳瓦尔尼的律师们被起诉完全是“因为法律对他们仍有约束力，他们没有让纳瓦尔尼独自面对镇压机器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历谢·纳瓦尔尼于去年2月在北极地区的监狱中突然去世，享年47岁。他曾被指控为极端主义者和其他罪名，他坚称这些指控是当局为了压制他对普京的批评而捏造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示，对此案不予置评。当局长期将纳瓦尔尼及其支持者描绘成得到西方支持的叛徒，试图颠覆俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被羁押，纳瓦尔尼仍然通过律师发布推文，并频繁针对在监狱中的待遇提起诉讼，借此机会继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被指控协助纳瓦尔尼在监禁期间继续作为“极端主义团体”的领导者运作，通过传递信息到外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，一名女子高呼“小伙子们，你们是英雄”，支持者们为三名被告鼓掌。三人在囚犯看守的笼中站立，庆祝判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤利娅·纳瓦尔纳娅上个月公布了纳瓦尔尼与律师在监狱中的秘密会议视频，她表示这是非法的，因为被告有权与律师私下交流。俄罗斯联邦监狱管理局没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦尔纳娅声称她的丈夫是应普京的命令谋杀的，克里姆林宫对此予以强烈否认。纳瓦尔纳娅 herself 本人因涉嫌极端主义活动被俄罗斯通缉，但她希望有一天能够重返俄罗斯并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案，地点在弗拉基米尔地区的佩图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师亚历山大·萨尔古宁、亚历克西·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席弗拉基米尔地区佩图什基镇审理其涉及参与极端组织案的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案，地点在弗拉基米尔地区的佩图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师亚历山大·萨尔古宁、亚历克西·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席弗拉基米尔地区佩图什基镇审理其涉及参与极端组织案的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案，地点在弗拉基米尔地区的佩图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师亚历克西·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席弗拉基米尔地区佩图什基镇审理其涉及参与极端组织案的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的墓地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
俄罗斯反对派政治家亚历谢·纳瓦尔尼的画像在莫斯科的波里斯科韦区公墓的墓碑前的花束旁，2024年3月2日。路透社/摄/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克与释放被拘留于伊朗的记者无关</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外长周五表示，埃隆·马斯克在意大利与伊朗就解救人质记者-cecilia sala 的谈判中没有发挥任何作用，否认了媒体报道称马斯克曾参与此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被伊朗当局拘留的一个月后，意大利记者Cecilia Sala上周回国。随后，意大利在1月12日释放了一名几天前因收到美国引渡令在米兰被捕的伊朗商人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在天空TG24电视台表示，“马斯克……与Cecilia Sala案无关。他没有发挥任何作用。案件是由意大利政府解决的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》周三报道，马斯克应Sala男友的要求，通过与联合国伊朗大使接触，帮助解救人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼1月9日表示，她不清楚马斯克是否介入了此事，梅洛尼与马斯克是朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克1月7日表示，他在这个问题上仅发挥了“很小的作用”。他在社交平台X上写道，“我没有与伊朗进行任何互动。只是推荐美国提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ITANIA的政治消息人士表示，Sala于梅洛尼到访佛罗里达州会见唐纳德·特朗普三天后获释。&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利记者Cecilia Sala在伊朗拘留后返回意大利的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者Cecilia Sala被伊朗拘留后返回意大利罗马。2025年1月8日。路透社/雷莫·卡西里/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国总理朔尔茨不预期美国在特朗普领导下会停止对乌克兰援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在周五表示，他不预期美国在1月20日当选总统唐纳德·特朗普宣誓就职之后会停止向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏林举行的一个新闻发布会上，朔尔茨称自选举以来他已与特朗普进行了两次交谈，并指出双方正在进行“密切”的外交沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们有理由希望在未来，欧洲和美国之间的良好合作将继续在包括支持乌克兰的问题上取得成功。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我不预期美国会停止支持乌克兰自卫。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="公共听证会‘核退出’调查委员会在柏林召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        德国总理奥拉夫·朔尔茨出席了2025年1月16日在德国柏林召开的‘核退出’调查委员会公开听证会。图片来源：路透社/安娜格雷特·希尔舍（Annegret Hilse）
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>CNN报道：特朗普在上任头几个小时内就摆出了激进的反移民议程</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在制定一份具有强烈攻击性的行政命令草案，预计将在特朗普宣誓就职数小时后发布，据美国有线电视新闻网（CNN）周五报道，消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括美国移民与海关执法局（ICE）在主要大都市区进行突击检查、向南部边境增派国防部资源以及新增限制入境人员的条件，报道如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山与国会共和党人会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山与国会共和党人会晤。这是一张2025年1月8日的文件照片，由路透社本报记者珍娜·蒙恩拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>移民美国农场工人面临特朗普大规模遣返计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农场工人正为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的驱逐令做准备，包括为其孩子指定监护人以防他们被拘留，据为其提供法律支持的组织称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这类法律服务需求的上升反映了移民们对于特朗普可能会遵循他在竞选期间承诺的驱逐数百万无证移民的誓言感到焦虑。这项措施如果在1月20日他宣誓就职后实施，可能会对严重依赖大量此类劳动力的农业产业造成巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部数据显示，全国约有一半的受雇农场工人没有合法身份。农业贸易团体警告称，驱逐他们可能会影响国家的食品生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府尚未宣誓就职，但人们已经感到害怕，”特拉伊特·马丁内斯说，他是墨西哥原住民农场工人的支持组织——墨西哥瓦赫卡地区发展中心（CBDIO）的执行董事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括CBDIO在内的四家美国农村和法律倡导组织的代表告诉法新社，他们发现移民农场工人对他们在遇到移民官员时应如何应对及如何确保家庭安全的兴趣增加了一倍甚至十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训可能包括模拟与移民官员的对话，以及如何为此做好准备的指示：填写文书将孩子临时指派给监护人，指派缴纳工资的备选人，或者在被驱逐的情况下同意孩子国际旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自华盛顿州的匿名农场工人阿尔弗雷多正在参加这类培训，目的是将学到的知识传递给其他工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担忧，”他对法新社表示。“我们一直以从事农业工作为荣，但现在越来越难以期待早上去工作了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在其2017年至2021年的任期内对脐橙加工设施进行了工作检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普政府表示将优先考虑驱逐非法在美居留的人，这些人可能对公共安全或国家安全构成威胁，但也没有排除将驱逐范围扩大到无证农场工人的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将动用所有联邦权力，与州当局协调，实施美国历史上规模最大的非法犯罪、毒品贩运和人口贩卖驱逐行动，同时降低家庭成本并强化劳工队伍，”特朗普过渡团队发言人卡罗琳·勒维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业行业贸易团体担心这可能对食品生产产生影响，尤其是在加利福尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加利福尼亚农业与食品局的数据，加利福尼亚生产的蔬菜占全美产量的三分之一，水果和坚果占四分之三，还有大量奶制品和牲畜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加州就业数据，这40万名采摘者和加工者中约有75%是无证工人，据加州梅塞德社区和劳工中心的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加利福尼亚州一些最大的农业县中，对移民农场工人而言，合适法律服务的获取渠道十分有限，이라고 토이 베이익 비소스 그룹의 Công dân 참여 프로그램 참사 라제즈 비利亚雷알이 말했다。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选举后访问量的激增，该组织在移民服务方面的努力也有所增加。他们还在与其他加利福尼亚组织合作，为可能受到突袭的工人提供快速响应支持，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡萝莉塔·奥利兹，加州农村法律援助的移民法律负责人表示，这些农场工人的偏远位置使得他们很难获得法律服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使他们在其他工人中处于更加不利的地位，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CBDIO的马丁内斯说，没有合法身份但有美国出生孩子的工人尤其担心与家人分离。据皮尤研究中心的数据，约有440万美国儿童与至少一名非授权移民父母一起生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁内斯说，该组织所帮助的许多工人讲混合语或萨波特克语，不讲西班牙语或英语，并寻求移民文件的法律帮助和为他们的美国出生的子女办理护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国北部纽州，库尔兰农场工人项目自大选以来的移民培训增加了十倍，而且预计将很快每天举办一次，项目主任玛丽·乔·杜德利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过角色扮演，培训师向工人展示在被大街上截停或在家中被接近时应对移民官员的方法，杜德利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正与时间赛跑，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            携带H-2A临时签证的移民农场工人在加利福尼亚州金县收获罗马尼塔生菜后休息。2017年4月17日 路透社/露西·尼科尔斯/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在加利福尼亚州奥克斯纳德的田地里，一名农场工人在冠状病毒疾病（COVID-19）全球大流行期间收割香芹。2020年3月19日 路透社/诺玛·加莱亚纳/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>2025年产业大会在杀害美国高管事件后加强安全措施开幕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国的行业会议，包括旧金山的一场重要医疗健康会议，今年提高了参会人员的安全措施，原因是某健康保险公司高管在纽约的一场股东会议附近被刺杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，成千上万的行业高管、分析师、投资者和其他参会人员可以在会场和邻近酒店自由走动。但今年，活动组织者与警方合作，在纽约的一场零售展会和本周举行的杰富瑞（JPM.N）医疗健康会议上增加了更多的执法力量，并在本月早些时候的拉斯维加斯年度CES技术展览会上也加强了安保措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警察的存在感明显增强，而杰富瑞真的非常重视这一点，这种做法得到了赞赏。”瑞士罗氏制药公司罗氏制药（Roche Pharmaceuticals）首席执行官TERESA GRAHAM在杰富瑞大会上表示，罗氏制药是罗氏（ROG.S）的子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国零售联合会（NRF）的会议与贸易展中，纽约州和城市警察在雅各布·雅维茨会展中心巡逻，并在参会者登记处附近的入口处设置了警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次的安全措施要多得多。”NRF内容战略副总监ERIC OLSON在大会现场表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，NRF每年都会与纽约市警察局合作确保大会的安全，这是雅维茨会展中心每年第一个举行的大会。雅维茨会展中心和纽约市警察局均未回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候的底特律车展上也部署了金属探测器和炸弹嗅探犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全咨询专家表示，多家公司在12月4日联合健康集团（UNH.N）高管布莱恩·汤普森在一家曼哈顿酒店附近被刺杀后，与执行层面进行了多次讨论，特别是在演讲环节。据称，犯罪嫌疑人26岁的利朱吉·曼乔内五天后在宾夕法尼亚州被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校区安装技术的安保公司Omnilert表示，他们收到了多家大型酒店集团的兴趣。Omnilert首席执行官DAVID FRASER指出，该公司使用人工智能监控安保视频，可以在几秒钟内识别出枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保专家表示，涉及大会议程的网站正在接近活动日期时更新演讲者信息、主题演讲的位置和时间，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你愿意花1万美元的价格让某人来参加会议演讲，那你可能还得再支付额外的一两千美元用于高级安保人员的费用。”安全公司MPS安全与保护的总裁迈克尔·朱利安（MICHAEL JULIAN）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年度CES交易展——此前称为消费电子展——在其官网声明中表示，大会的安保措施是“在近期发生悲剧事件的响应之下加强的”。消费技术协会副主席兼展会总监约翰·凯尔利（JOHN KELLEY）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗健康会议上，来自杰富瑞和斯塔.弗朗西斯温庭酒店的安保人员数量增加，旧金山警方在会议楼层和会议室巡逻，三家大型金融机构的医疗业务银行家表示，他们安排了更多会议间隙时间，以应对可能的干扰，但这些干扰并未发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，大约十几名抗议者，其中一半是退休人士，在场外和平表达诉求。他们的口号“拒绝、拖延、解散”与汤普森谋杀现场发现的弹壳标识词相对应，意指关于保险理赔实践的书籍。周二，大会第二天，仅有少数一名抗议者到场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大多数公司以往在这方面投入甚微。Equilar的分析显示，大约100家标准普尔500公司（.SPX）在2023年报告了高管安保费用。该费用从2019年的5040万美元增加到7190万美元。专家表示，该数字未来应继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在企业安保领域，这似乎是一个标志性的事件，不会很快消失。”FRASER表示，“我本以为这种情况会稍微缓和一些，但事态的进展仍在不断升级。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界尚未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当阿格妮丝·达拉斯1944年被驱逐出匈牙利送到奥斯维辛集中营时，她因为母亲的外衣被偷，以及被剪掉辫子以防止体虱的影响，没被直接送往毒气室与其他儿童一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达拉斯现年92岁，她在布达佩斯市中心家中向路透社记者回忆道，奥斯维辛集中营的“死亡天使”约瑟夫·门格勒上校因为她的短发和外衣而误判了她的年龄，尽管她当时只有12岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在甄别过程中，门格勒被我短发和外衣迷惑了，虽然我当时只有12岁，”她在1月27日奥斯维辛解放80周年纪念日前在家中回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和母亲随后被送往普拉茨沃军事区的采石场工作，使用的挖掘铲重如她们的体重，不久后又被转移到另一个集中营——毛德豪森。当她们到达贝尔根-贝森灭绝营时，由于恶劣的水质导致伤寒和霍乱，她已经无法行走，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国军队于1945年4月15日解放该集中营的前几天，那里已经没有水了。她描述那是“地狱中的地狱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英国人来了……他们从汽车喇叭中喊话，告诉你们现在自由了，我们会将你们从这地狱中带出，”她说，“四周堆满了尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据纳粹德国在占领军波兰建立的奥斯维辛灭绝营统计，在该集中营有110万人遇难，其中绝大多数是犹太人，纳粹德国开展了将欧洲犹太人进行屠杀的“最终解决方案”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，包括达拉斯家族成员在内的50万匈牙利犹太人在奥斯维辛及其他纳粹灭绝营中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的家庭成员众多，有72位亲戚，包括我的堂兄、姨妈等，”达拉斯说，她在家庭别墅的照片中展示着她的快乐童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，世界仍未学习到如此多鲜活的生命所承受的苦难的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为如果他们纪念的话，这些事情就不会发生。然而，这种事情每天都在发生，可能不是针对犹太人，而是其他种族……世界上从未有过如此之多的残酷。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格妮丝·达拉斯在她的布达佩斯公寓中翻阅年轻时的照片，2025年1月9日。路透社记者/玛诺特·莫纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格妮丝·达拉斯在她的布达佩斯公寓中坐着，2025年1月9日。路透社记者/玛诺特·莫纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者阿格妮丝·达拉斯年轻时的照片悬挂在她布达佩斯公寓内的墙上，2025年1月9日。路透社记者/玛诺特·莫纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者阿格妮丝·达拉斯年轻时的照片悬挂在她布达佩斯公寓内的墙上，2025年1月9日。路透社记者/玛诺特·莫纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格妮丝·达拉斯在她的布达佩斯公寓内拍照，2025年1月9日。路透社记者/玛诺特·莫纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么以前没有在特朗普就职典礼前举行大规模“女性大游行”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;卡罗琳·沃特曼，59岁的艺术家，来自北卡罗来纳州夏洛特市，她在唐纳德·特朗普2017年就职典礼的次日加入了当地的“女性参政崛起”活动，并找到了她的政治归宿。她成为选民接待员，并负责为当地民主党进行选民游说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，沃特曼表示，她因对支持特朗普的白人女性同胞感到沮丧和羞愧，而无法鼓起勇气参加计划在本周六举行的反特朗普示威游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们似乎总是不断地抱怨，但似乎又做不了什么改变。我现在感觉很无助，不确定示威游行能否解决问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年1月21日，在特朗普当选美国总统后不久，数百万美国女性愤怒于这一结果，在华盛顿举行了一场历史上规模最大的单日抗议活动，数百万人涌向街头，全国各地的首府城市也都充满了示威人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管“女性参政崛起”组织正在计划本周六的抗议活动，但这次活动现在被称为“人民游行”，预计参加人数只有2.5万，而2017年的估算参加人数为50万。此次抗议活动的规模远不及2017年，参与地点也分散在全国各地，但预计规模较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性主义偶像格拉丽娅·斯廷姆、歌手麦当娜和艾莉西亚·凯斯等名人是2017年示威活动的明星，但这次华盛顿的“人民游行”没有大牌明星出席。据一位代表透露，90岁的斯廷姆做出了“艰难的决定”，由于减少了旅行计划，她不打算出席此次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的连任竞选失败，她是第二位挑战特朗普并落选的民主党女性，这一打击令自由主义者感到疲惫。超过12名活动家和组织者表示，妇女权利运动中暴露的种族鸿沟将需要时间才能弥合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在堕胎权利问题上发挥作用，并被裁定犯有性侵罪，但一些白人女性在2024年的投票中仍将特朗普的支持率提高了约53%，而只7%的非裔女性支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉韧·诺尔德林是“帮助黑人女性获胜”的千名黑人政治顾问、筹款人和策略师之一的高级顾问。她表示，妇女运动遭遇了分裂：“我们面临一些艰难的对话，我们必须认识到，尽管我们有共同点，但也存在差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动家们将此次“人民游行”形容为“欢快的反抗”之日，并有数十个团体参加，旨在推动气候正义、巴勒斯坦权利、移民权利和堕胎权利等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望能说，一次顺利执行的妇女请愿，就能彻底统一全国所有女性。但现实是，事情并没有那么简单。”妇女请愿的执行总监瑞秋·卡龙马表示，她并没有参与2017年请愿的组织工作。“没有一劳永逸的解决方案，实现这种转变需要扎实的基本工作、调查和动员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妇女请愿管理总监塔米卡·桑迪·辛格表示，组织者正试图利用此次游行招募长期的社会活动家，专注于签署表格和政治技能培训，并在游行后一周举办大规模动员电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49岁的法律教授罗娜·库尔曼也曾带着孩子参加了2017年在华盛顿的“女性参政崛起”活动，但今年她却投票支持了特朗普，尽管她仍然认为特朗普的人格存在问题。她表示，自己支持共和党的对以色列和家长权利的政策等其他原因。她还提到自己也曾基于政策而非人格曾投票支持民主党和比尔·克林顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现实是不幸的，在我们生活的世界里，性侵、性骚扰、对女性的贬低，以及性别歧视和性别歧视的态度无处不在。”库尔曼说，“共和党和民主党都会有成千上万的性别歧视、性别偏见的强奸犯身为领导人。因此，我基于政策而非人格投票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主流的女性主义令人惊讶地从未惠及所有女性；1920年，第19修正案确保女性有权投票，但非裔女性直到1965年才真正获得这一权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，一批由雷恩达·福克斯牵头的妇女活动家汇集在斯廷姆位于上东区的家中，试图找出进步女性如何能够团结一致继续前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯表示：“妇女运动将持续存在，该运动准备好在新的政治时代动员和组织起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾莎尼·卡罗尔，管理组织“女性崛起”的主席，表示，女性需要与邻居和朋友讨论，探讨唐纳德·特朗普政府可能对女性权益的影响。“让拥有80个Instagram关注者的女性参与进来——这些关注者可能是她的家人、朋友和表亲——这最重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些本地政治活动家指出，从与邻居交谈，到出席学区会议，并撰写给州立法者的信件，深入地方政治行动可能是女性权利运动克服夸夸其谈和指责的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位非裔活动家告诉《路透社》，他们被白人女性“背叛”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她们需要反思自己为何往往偏向于男权社会体系，为何她们对种族的忠诚超越了对性别认同的忠诚。”滨生计划临时共同执行主任阿马拉·恩亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多活动家表示，曾经轻松有趣的“女性请愿”活动时代，以及带有俏皮标语和粉色“壮荫帽”的活动时代已经结束。2024年选举后不久，关于佩戴蓝色手串以示已投票支持哈里斯的少数白人女性短暂趋势很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能用粉色‘壮荫帽’和蓝色手串这类的创作作品来摆脱体制性压迫的现实。”格林斯内在北卡罗来纳大学的讲师乔丹·威廉姆斯说，“这不是一种手工艺项目。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名佩戴粉色‘壮荫抗议帽’的女子在特朗普总统就职典礼后，在华盛顿拍摄了‘女性参政崛起’活动的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名佩戴粉色‘壮荫抗议帽’的女子在特朗普总统就职典礼后，在华盛顿拍摄了‘女性参政崛起’活动的照片，2017年1月21日，美国华盛顿特区。 路透社/布赖恩·山德勒/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格拉丽娅·斯廷姆在华盛顿的‘女性参政崛起’活动中发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年1月21日，格拉丽娅·斯廷姆在美国华盛顿发表‘女性参政崛起’活动讲话。路透社/莎娜汉·斯泰波顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;经过五天跋涉穿越哥伦比亚与巴拿马分隔的雨林，一位三十余岁的委内瑞拉母亲相信她的家庭已经度过了危险旅程中最险恶的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾被告知有关劫匪的消息，并听说其他移民在这一充满危险的路途中滑倒跌落，有些人无法继续并最终死于雨林的高山之中。他们的丈夫和年幼的女儿陪同她们，与一群向标志危险度勒林穿越终点的一艘艘船只进发的人一起行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，大约十五名武装男子从巴拿马森林中跃出，将她们包围，并将妇女和其他人分开。她们被迫脱衣，然后这伙人轮流她们进行性侵，她如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她进行了抵抗。但在他们鞭打她时，她放弃了抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个赶过来时，我只是……让自己的身体放松。我觉得这样比较好，让自己与痛苦分离。”她暂停说话，深吸了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名请求匿名的母亲是一位在墨西哥城医界无国界组织综合照护中心（CAI）中超过700名极端暴力受害者之一，这里为那些在本国或途经地遭受不可想象的暴力事件的移民提供心理评估和治疗，包括性侵、绑架和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生们可能在墨西哥其他路线上的移民遇到需要他们支持的需求后，将他们迁至首都。在那里，工作人员争分夺秒地治疗亟待治疗的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些影响在许多情况下将是终生的。”综合照护中心协调员拉蒙·玛尔奎兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多时候，这些人没有六个月的时间开始完整的治疗计划。我们正在接收那些希望很快移至边境点或是已获得美国庇护预约的人的案例，”玛尔奎兹补充道，“我们必须尽力尽可能稳定他们的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合照护中心提供基本医疗服务，以应对暴力导致的身体创伤，并与专门医院合作处理创伤、移动性和神经科问题。家属，尤其是目睹极端暴力创伤的儿童，也通常被纳入治疗计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于迁徙者遭遇的暴力行为数据很少，因为这类犯罪很少被报告，但医生们表示，在过去几年中，他们看到了越来越多遭受“极端暴力”、包括性侵、暴力绑架和极刑的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合照护中心提供住宿、餐饮、移民文件和安全保护机制，知道这些需求未得到满足，患者难以集中精力进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合照护中心正努力开发远程和混合治疗模式，以便患者在准备跨境或寻找工作后仍能继续治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士和倡导者担心，新任特朗普政府的更严格移民政策可能会加剧这一情况，尽管试图前往美国的旅行人数可能会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些在试图进入美国的过程中长时间停留在墨西哥的迁徙者，可能会在由有组织犯罪主导的地区遭遇暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位正在接受综合照护中心心理治疗的女性变性者，从自己的腿上仍感受到在北部城市蒙特雷一座建筑工地中被捆绑囚禁了两天的疼痛。他根据在线广告应聘餐厅工作后，被他认为是要找工作的人绑架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一位男子平静地告诉我，‘你看，我们不会让你死在这里……我们只是要拿走一些物品。’我当时认为他们是要取走我的器官，”他请求匿名，并担心遭到报复，透露道。他最终设法逃脱，奔跑直到找到一辆出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目的只是工作，不是要被杀害，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织伞状组织REDODEM表示，过去几年间，迁徙者遭遇的暴力程度有所加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些暴力状况给我们带来了不少担忧，因为暴力程度已大幅上升，”REDODEM数据主管萨拉·洛佩斯说道。“很多人在进入避难所时，身体上可见多处暴力痕迹，特别是脸部、手臂和颈部。这让人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据综合照护中心协调员拉蒙·玛尔奎兹的说法，出现更多的女性和儿童沿着迁徙路线，这也使得他们更易遭受极端暴力，特别是独自出行时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关和边境保护局的数据表明，在2024财政年度，南部边境家庭单元遇险的旅行者数量增加了73%，与去年同期相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将我们置于一个新的且复杂的环境中，很多时候，母亲本身就是患者，但同时她也是护理人，她必须提供食物、经济资源和一个安全的空间，”玛尔奎兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德雷汉缺口遭遇性侵的那位委内瑞拉母亲仍在努力控制她的恐慌症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了很长时间告诉自己这不是发生在我的身上，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不确定是否能够与丈夫谈论那天的事，尽管他们都知道发生了什么。“我知道他会感到无助，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自委内瑞拉的女性，她在通过德雷汉缺口时遭到一群男子性侵后，使用万寿菊遮住脸部，并在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年10月31日。路透社/巴纳特·帕雷拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自萨尔瓦多的移民，在他本国和墨西哥受到性虐待并威胁要被杀害后，用捕梦网遮住脸，并在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年12月9日。路透社/巴纳特·帕雷拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自加纳的移民，称自己在本国被捕、受到鞭打，并试图穿越大西洋时差点被溺毙，正在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年12月9日。路透社/巴纳特·帕雷拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名哥伦比亚移民，曾经的医疗公司东家，在尝试逃离绑架者时受伤，但最终被成功绑架后，在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年10月31日。路透社/巴纳特·帕雷拉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自委内瑞拉的男性变性者，在北部城市蒙特雷通过网络招聘工作时被误认为见面的人绑架后，拥抱着垫击袋，并在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年12月9日。路透社/巴纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自委内瑞拉的男性变性者，在北部城市蒙特雷误认为招聘工作见面的人被绑架后，展示了读着“Nankurunaisa”的纹身，意思是“一切都好”，2024年12月9日在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI），这里为遭受暴力的人提供心理评估和治疗，包括性侵、绑架和酷刑。路透社/巴纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对迁徙者遭遇的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自委内瑞拉在通过德雷汉缺口后遭到一群男子性侵的母亲，拥抱着女儿，在墨西哥城的医界无国界综合照护中心（CAI）拍摄照片，这是一个为遭受暴力的人提供心理评估和治疗的中心，包括性侵、绑架和酷刑，2024年10月31日。路透社/巴纳特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>