<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:48:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大大规模杀人工作者罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;冰山级连杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所最高安全级别监狱中逝世，享年74岁。此前，他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被审判认定，在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的猪场杀害并肢解了毒瘾者和妓女的身体残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了6名妇女，她们的部分遗体在其附近的临时居所中被发现。政府检察部门在判处他终身监禁后撤销了其额外涉嫌的20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。遭袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地社区造成了毁灭性影响。”在一份声明中，矫正服务局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东区贫困且毒品泛滥地区超过60名失踪女子中的成员，这些女子失踪时间长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其猪场位于温哥华市中心东偏北约25公里处的波特·科科拉姆，发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上架仅几小时内便下架了一本皮克顿所著的书。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中称皮克顿声称自己无罪，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面中的罗伯特·威廉·皮克顿，他在新威斯敏斯特的法庭案件开庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，图为2023年11月28日前在他波特·科科拉姆的住所拍摄的供电视用的未定日期文件照片。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 大选成绩下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC） party）以来表现最为糟糕的选举中失利后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三这次选举中约71%的选区统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自废除种族隔离制度以来首次失掉绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党协商结成联盟或其他形式的合作来治理国家。这可能要求其做出政策妥协或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前的工会领导人转型企业家拉马福萨可能会遭到反对党及他所在党内部批评者的辞职呼声，但ANC高层官员支持他留任，分析人士认为他没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迫切需要一位能够接替拉马福萨的人选还不是很明确。”来自开普Town大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中众位主要政治人物中最受认可的人。ANC内部的派系纷争可能使任何反对他的努力陷入复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对此选举表现做出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布所有初步结果时发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前也曾悬而未决。2022年的一份委员会报告发现，他可能因家具中藏有现金的小事件而犯下不当行为。此事被称为“农庄门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次丑闻中不当作为，并在同年晚些时候赢得了ANC领袖的新任五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面对的最大考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和电能短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善党派形象并重振经济，当时他的前任冀鲁特·祖玛因贪污丑闻和经济下滑长达九年的任期结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨 2018年成为国家元首时的初步兴奋很快平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍处于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自于他的政敌祖玛 支持的新政党姆克罗马托内斯威，该政党超出了预期的支持率，显著削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经布署了完美的象棋策略，击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“这对拉马福萨的项目来说是结束……失败的选举不容许事物维持正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建技巧，并赞扬他在推动南非作为所谓的“南方集团”代言人中的作用。“南方集团”指的是一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音，呼吁疫苗更公正的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续其拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年间的成就，但批评者指出他几乎没有针对南非面临的重大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”面对数万名支持者的观众。许多人在他演讲未结束时便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成全球针对更好地抗击流行病的协议的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经持续谈判了两年，旨在达成一项协议，该协议可能在流行病发生前和期间增加合作，这与新冠肺炎疫情期间承认的失败有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，以涵盖最严峻和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定表明，各成员国有一个共同的愿望，就是要保护他们的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病带来的共担风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“凭借此项协议，我们正采取步骤使各国承担责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则的改革旨在在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志的档案照片，展示在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续奋战 after 惩罚性赔偿判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机时表达了他的态度：无论是法律还是政治，他都准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国纽约的一个陪审团以34项与伪造文件以隐瞒支付成人电影明星封口费相关罪名对特朗普定罪的第二天，这位共和党总统候选人发表了一番愤怒而冗长的言论，列举了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他认为民主党候选人乔·拜登是他即将于11月5日的选举中的对手，是“美国史上最差的总统”。他猛烈抨击了对其指控作证的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至还重申了他在集会上的说法，即非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选捐款，将面临的挑战比作不仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在这次新闻发布会上的演讲中穿插了一些幽默，但总体来说，这一演讲是阴郁的。特朗普仅在演讲中使用了几页笔记。演讲结束时，他没有回答提问，很快与他的儿子埃里克·特朗普站在讲台上退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过捐款呼吁和社交媒体等渠道，前总统的盟友猛烈抨击司法制度以及那些暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项候选人互相将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他在自己的个人问题上进行漫无边际的辩论并关于美国司法制度撒谎，让我们得出的结论是：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些人大都认为纽约的判决是对正义的侵害——周四独立捐献了3480万美元，特朗普团队宣称这是一天内的最高纪录。这是共和党数字筹款平台WinRed的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一拜登在总筹款方面仍占优势的情况下，特朗普的竞选团队试图在周五开展激烈的筹款活动。他们向支持者发送了一系列令人心惊的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一个消息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条消息在特朗普的新闻发布会后开头显眼地写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和支持组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，不应该提出这些指控，陪审团多由民主党人主导，且法官有偏见——这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手积极参与反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·劳西维塔对一个社交媒体平台上发表声明支持陪审团判决应被尊重的全国性共和党学生组织进行了侮辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……就像每个人都有自己的屁股，”劳西维塔发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在一个Twitter上直接回击了前马里兰州州长、现任温和派共和党参议员拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要将更多有毒的党派主义投放到火上”。劳西维塔回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，数人表示，特朗普的定罪让他们在11月为他投票的想法产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有可能会损害他在与拜登的重赛中，尤其是在摇摆州中他微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访中的大多数共和党人依旧像特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，尽可能地将他从竞选活动中排除，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，位于纽约市特朗普大厦，美国。路透社/布兰登·麦克德默德（资料图片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少开支以抑制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这可能缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和新技术及效率突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂协议，该协议将使部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但这一威胁较去年有所减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油日产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度报告中表示，这意味着OPEC+的原油需求量在2024年应比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎也不大可能再次给出超出预期的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”钻探承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照目前的价格，钻机数量增长不如预期的那么显著，这一点令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长缓慢的情形。其计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增加100万桶/日的产量，但目前并未表现出大幅增长的动力。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因未受限制的支出在2010年代推动了不俗的增长，但由于回报率受限，投资者对其施压，因此限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些正在这一影响产业的合并潮中被卷入，他们通过钻更长的井和压裂岩石以增加一次钻井中产油量，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的合并趋势，我们将继续看到持续性的合理油价维持，并且这将帮助支持美国石油产量增长的适度回升，而钻井和完井效率的不断改进将持续进行。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，油服公司如SLB（SLB.N）预测今年其国际市场的业务增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔瓦诺表示，他认为OPEC+将继续实施自愿性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源情报署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国的石油生产增长共存。”瑞银的斯塔瓦诺说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地所有权的租赁物控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地所有权的租赁物控制室中可见。2018年8月22日。路透/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来卷入俄烏戰爭的又一步骤，專家認為這一舉措可能有助於削弱俄羅斯在頓巴斯地區的進攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄羅斯入侵烏克蘭以來，拜登政府一直主張不准許烏克蘭使用美國供應的武器攻擊俄羅斯境內目標，擔心這可能會引發與核武裝的俄羅斯的直接衝突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個規則與之前美方向基輔供應高級武器的其他限制一致，這些限制也隨後被廢除，包括高級美國戰鬥機和遠距離ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官員表示，最新的決定于周四生效，專門針對赫爾松地區的戰鬥。美國官員稱，這項決定允許烏克蘭使用美國供應的武器回擊俄羅斯軍隊，這些軍隊正在從邊境攻擊或准備攻擊烏克蘭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;專家指出，這項規定意味著烏克蘭士兵可以使用美國供應的高 Mobility  Artillery火箭系統（HIMARS）发射器和导弹（GMLRS）及其他武器，對邊境上的俄羅斯軍隊進行回擊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“這可以穩定前線，可能在俄羅斯士兵尚未開採土地前就將其推回赫爾松地區，”烏克蘭國策研究所研究員莫伊卡·比列斯柯夫說，該研究所為基辅的官方智囊團。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英國前軍事情報官員菲利普·英格拉姆表示，拜登的決定將降低基輔在東部頓巴斯戰區因防守而需抽調部隊的類型需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄羅斯軍隊現在將處於守勢，不得不重新考慮其在向赫爾松地區進攻時使用的戰術，”他說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就這一決定進行了 près 的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美國官員透露，烏克蘭在5月13日的安全視頻會議上首次向白宮 nacional security advisor 杰克·沙利文案、國防部副部長勞埃德·埃斯珀和 Joint Chiefs of staff 維 ludicrous·布朗總辭呈請，在赫爾松地區使用美國武器。沙利文、埃斯珀和布朗遂提出了放寬限制的建議，沙利文將此建議呈報給了拜登。據該官員稱，拜登同意烏克蘭可以在俄羅斯土地上安全地回擊俄羅斯軍隊的攻擊。自那時起，拜登政府一直在最終決定這一問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烏克蘭總統沃洛迪米爾·泽伦斯基在5月20日的《路透社》採訪中公開呼吁烏克蘭的盟友採取這從，但當時表示：“目前還沒有積極的結果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 的 Eurasia Programme 高級訪問員罗伯·李指出，俄羅斯一直利用拜登禁止在俄羅斯境內發射的禁令，並以此作為安全庇護所，進攻赫爾松地區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烏克蘭第二大城市赫爾松距離邊界僅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄羅斯可以將其火炮確實保在邊界同一側。可以將其防空、電子戰、指揮控制系統設置在那裡，”李說。“它可能擁有一些種類可謂的庇護。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他專家指出，單憑這一決定可能不會很快改變戰線。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不認為這一決定將大大改變前線的移動，但如果對俄羅斯而言，這將使其繼續進行跨邊境行動的难度增加，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄羅斯沒有足夠的部隊能夠對赫爾松地區進行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄羅斯沒有能力生成足夠的作戰能力來從東北方向嚴重威脅赫爾松，”他说。“要採取這種做法，它需要在東部戰場減少其部隊數量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄羅斯總統弗拉基米爾·普京已經警告盟國不要允許烏克蘭向俄羅斯射擊，並在周二再次警告了核戰爭的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，烏克蘭似乎準備在接下來的幾週和幾個月擴大在其俄羅斯境內使用美國武器的能力，特別是在烏克蘭在战场上失勢一年後。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在華盛頓宣布這一政策的調整後不到一天，泽连斯基在接受《衛報》的採訪中被稱呼要求獲得美國的批准在俄境內更深处的目標發射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;華盛頓戰略與國際研究中心的前五角大厦官員馬克·坎齐安表示，拜登的這一做法只是一種初步步驟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“這不是政策的激進轉變，但它是一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“烏克蘭人和行政部門的官員將為下一步辯論：搗毀更廣范圍的目标——可能不是直接威脅赫爾松地區，但位於其他地區的目標。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美國國務卿安東尼·布林肯在接受周五在布拉格的一次採訪中未說拜登政府是否能夠擴大其政策以允許在俄羅斯其他地區進行攻擊。但他也未排除這種可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“從此起，我們會一如往常那樣做，也就是在必要時調整策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄羅斯导弹袭击赫爾松地區後的後果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火災員在烏克蘭赫爾松地區Macro Danylivka村的一個受到俄羅斯導彈攻击的儿童和青少年運動騎馬學校的現場工作，此事件發生於2024年5月30日，REUTERS/Valentyn Ogirenko 記者 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”拜登说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的旨在安排以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯在加沙冲突中停火的会谈一直处于停滞状态，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在以色列连续数周入侵拉法数周后提出，同时面对国内和国际对加沙死亡事件的新压力以及持续的人质被俘的情况，在国内外引发了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在民主党总统候选人特朗普被判有罪的前一天，特朗普对贪腐的起诉将在不久后进入陪审团宣判，这使两位候选人的立场产生了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为它主张停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤退，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，尤其是北部加沙，每天有600辆货车运送人道援助物资，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停战的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登说，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些在以色列推动“无限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列确实有人不同意此次计划，他们会要求战争无限期进行。有些人甚至在内阁中。他们已经很明确地表达了希望占领加沙，继续战斗，认为人质的存在并不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导人支持这一协议，尽管可能会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列发展的美国总统，一个在战争期间唯一访问以色列的美国总统，一个在伊朗对以色列发动袭击时派遣美军直接保卫以色列的美国总统，我恳求你们退一步，想想如果我们失去了这个时刻会是什么样子。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名对记者说，以色列之所以能够提出新的提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这份协议是一份详细的四页半协议，已经经过细致的谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个进程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，消息人士补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体认为拜登周五发表的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接与以色列公众沟通。主要的第十二频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的详情，新闻主持人丹尼·库施马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔里米·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授认为，与以往相比，这项提议有更高的成功概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍存在一定的风险。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“反转”，反对以色列，这种转变可能促使以色列希望结束冲突，同时也受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某项事务时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的早期人质提案要求释放病榻、年迈和受伤的人质，以交换六周停火，停火期间可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，此次提议在本月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的在冲突结束时的永久停火要求而崩溃，并在加沙南部城市拉法进行了增援袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调停人不会在持续的侵略行动中进行更多谈判，但如果是以色列停止战争，它将准备好达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯人质囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的一次空袭中导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际公愤，但并未跨越美国警告以色列勿阻断武器供应的防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极度的困苦。”拜登周五表示。他提到了本周早些时候拉法可怕的火灾，那场火灾是由以色列袭击哈马斯引起的……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日对南部的袭击回应而击中加沙以来，已有逾36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特利哈的受损建筑废墟中行走。这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币来换取奖励，而分析师警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的背景说明了加密货币市场风险tolerance的提升，价格的上涨吸引着交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，在这一现象中接近历史最高点，而以太坊，排名第二的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，这是一种扩展传统加密货币质押实践的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核对和确认谁拥有哪些加密货币。为达成这一目标，代币持有者将允许他们的资产在验证过程中锁定。持有者可能在参与质押期间暂时无法访问其代币，但将获得相应收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会提供代表用户所质押加密货币的新型加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险有不同看法，一些内行人士认为，由于该实践尚处于初级阶段，因此仍需更多了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能形成基于少数底层资产的无休止借贷循环，这样如果所有参与者同时退出，就会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品用于追加抵押品的情况发生时，这不是理想的，这会引入一种新的毫无保障的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%到5%之间，分析师称重质押的回报可能更高，因为投资者可以在同一时间内获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，在这个领域，加密货币持有者进行实验性投资旨在不出售资产的情况下获得其持有资产的大幅回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发完成，但用户出于预期未来奖励或其他空投（Airdrop）的激励因素加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，名为“EIGEN”，用户希望这个代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称这是“极具投机性，这些免费资金的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是预判性的行为，（用户）期待将来会得到某种奖励，但不知道会是什么，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的小卫星项目的启动，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与其所需的质押代币应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在EigenLayer平台上进行重质押的机会，并产生新的代币来代表这些“重质押”的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户能够选择自己的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，市场低迷期间可能会出现被迫平仓和更大的价格波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密货币在“ Terra和Luna”崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是存在于重质押而是在于借贷协议本身。借贷协议在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押持不担心态度，指出重质押协议中的资金相对于2.5万亿美元的全球加密资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失传导至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与传统金融领域联系紧密，重质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的Zodia Custody Crypto division报告称，对质押服务的需求显著增加，但认为重质押涉及复杂的资产追踪和收益分配方式，因此其首席风险官Anoosh Arevshatian认为这是一步更难跨越的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，诺欧银行旗下Laser Digital发推文称已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户办理加密资产质押业务，并预计“围绕重质押的新生态系统将 emergence”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的插图，在法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表以太坊的插图放置在一台PC主板上，这是2023年6月16日的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·锡恩巴斯赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥第一位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;锡恩巴斯&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，赢得总统选举，得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举机构的快速计票结果。这将是墨西哥民主史上最高认票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中争取达到三分之二的超多数，使其能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在接受初步结果后宣布放弃，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国的历史上首位女性总统。”锡恩巴斯在接受支持者欢呼时说，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩巴斯的胜利对墨西哥意义重大，这是一个男性色彩浓厚且拥有全球第二大天主教徒人口的国家，多年来传统价值观和性别角色对女性施加了较大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩巴斯成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙帝耶，锡恩巴斯在墨西哥最小的州塔拉朔的支持者，说，“以前我们甚至不能投票，即使能投票也是按照丈夫的指示投。感谢上帝改变了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩巴斯前路坎坷，她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将节财行事，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但没有提供详细计划。这次选举是有史以来墨西哥最为暴力的选举之一，38名候选人被谋杀，这加强了严峻的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织势力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，有两个选区的投票站发生了人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的凶杀案比墨西哥现代历史上任何一个政府时期都多，尽管凶杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少司法不公方面做出根本性投资，否则锡恩巴斯将难以实现整体安全水平的显著提高。”独立拉美政治风险分析师纳斯内尔·帕里什·弗兰里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长的选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大量移民穿越墨西哥的问题进行艰难谈判，以及合作打击毒品走私。此时正值美国对芬太尼的流行高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月获得，双方谈判预计会更加困难。特朗普承诺对在美国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并说他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商缩短供应链，以应对“近岸外包”趋势。在这一趋势中，公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩巴斯还需要改革墨西哥石油公司（PEMEX），该公司已经连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入一个永无盈利的公司。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们必须重新思考PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率——这些都是他极为受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩巴斯承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计出现巨额财政赤字，2025年民间银行预计经济增长仅为1.5%，这将不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的全民公决，试图将选票转变为对他的政策的支持。锡恩巴斯拒绝反对派的说法，即她将是奥夫拉多尔的“傀儡”，但承诺将继续许多他的政策，这些政策也有助于墨西哥的最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，锡恩巴斯感谢奥夫拉多尔，称他是一个改变了国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后可能隐藏着性别歧视，即难以相信锡恩巴斯会自主做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自己做决定简直令人难以置信，这很大一部分原因是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="锡恩巴斯赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="锡恩巴斯赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>