<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 20:49:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>韩国国会（共有300名议员，当天有190名议员出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播如是报道。

![韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg)
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令。时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手Robert Pickton于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Robert Pickton是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场谋杀吸毒者和妓女并肢解遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判谋杀位于温哥华附近的史蒂夫顿附近一处破败房产内的六名女性。政府检察官在审判后不久判处他终身监禁，指控额外的20起谋杀罪名被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，Pickton因在5月19日遭受另一囚犯袭击后死亡，在入狱期间被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，作为罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是多伦多东区(Downtown Eastside)一个贫穷且毒品泛滥的街区自2002年初Pickton被捕以来失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Pickton的猪场Port Coquitlam，大约在温哥华市中心以东25公里的地方，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传Pickton撰写的一本书在出现销售几小时后被亚马逊移除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton，2007年在New Westminster法院审理案件期间拍摄的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Robert William Pickton 于无日期电视照片，在史蒂夫顿家中。图片来源：路透社/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲民族大会（ANC）党后，面临史上最差的选举成绩，这将严重削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年大选时的57.5%，降幅明显，并且这是ANC首次在大选中未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为曼德拉的解放运动组织，ANC必须与一家或多家较小的政党协商结盟或达成其他形式的协议，以共同执政南非。这可能要求ANC作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖如今的企业家拉马福萨可能会因其政党在分裂的局面下而面临反对党和政敌提出的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家指出目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者，”开普敦大学政治学教授安thoni Butler说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政绩评价最高。但ANC内部的派系争斗可能会使他难以被诋毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步最终结果时，他将发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾因2022年的一份调查报告而受到质疑，该报告指称他可能因藏在游戏场家具中的现金而有过不当行为，被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并在同年赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民因失业率高企、犯罪率上升和电力短缺等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺清洁政党形象和振兴经济之后，当选ANC领导人，以应对前任雅各布·祖马九年间经受的丑闻、腐败和经济增长停滞的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在他于2018年成为国家元首后不久，最初的热情迅速减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，政治丑闻仍笼罩着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自于他的劲敌祖马，祖马支持新党“姆科内（uMkhonto we Sizwe）”，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下了棋局，击败了拉马福萨和ANC，他知道在夸祖卢-纳塔尔省他们十分脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加分析道。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎拖延不决而遭到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他作为共识构建者的能力以及他在推动南非作为全球南方倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，他呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列否认了这些指控，并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调在过去的30年里，ANC取得的进步，但批评者指出，他对解决南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨面对成千上万名支持者在他的索韦托足球场发表演讲，承诺要“做得更好”，但演讲过程中许多人提前离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;南非约翰内斯堡索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的大厦内面对一镜头群时，向世人传达了适合他在法律和政治战场上的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一陪审团裁定特朗普因掩饰向成人电影明星支付封口费而篡改业务记录涉及34项指控罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了诸多敌手和抱怨，语气愤怒且言辞凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其庭审的法官胡安·梅尔坎为“奸诈”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登——他在今年11月5日的选举中的对手——为“历史上最糟糕的总统”。他还批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿竞选集会上的言论，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战比作不仅仅属于他一个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常穿插着幽默，但这场会谈主要是令人沮丧的。特朗普在记者会上只拿了一个小纸头。会议结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了健康、绝望的唐纳德·特朗普对自己的怨恨喋喋不休，并且对美国的司法系统撒谎，让观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是司法不公——宣布，在周四一天内向他的竞选活动捐款3480万美元，他的竞选团队表示，这是在WinRed平台上的共和党数字筹款中的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登的竞选活动，但该竞选活动试图在周五保持快节奏，向支持者们发送了一批令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者会后的另一条信息中大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿的陪审团被污染，法官是有偏见的——当地行政当局否定这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手会进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副主管克里斯·拉基瓦蒂塔对一个全国性共和党大学生组织在社交媒体发文表示蔑视，该组织认为陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ Opinion is like a fart…everyone has one…” 拉基瓦蒂塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州中等温和的前共和党州长劳里·霍根进行了攻击，这位前州长在判决前警告美国人“不要因更多的党派毒化而浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉基瓦蒂塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受记者与宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民的采访时，几位选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能在未来的竞锋中对他不利，尤其是在他针对拜登的关键摇摆州中，特朗普的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都像特朗普自己所说的那样，称这次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治操纵，只是为了尽可能长久地让他远离竞选舞台。”来自乔治亚州马里埃塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加大参与乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国自2022年俄乌战争爆发以来在支持乌克兰方面迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能会在某种程度上缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器攻击目标是极其冒险的。他们担心大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武库的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供应高端武器的其他限制形成了鲜明对比，这些限制已逐渐消解，包括最新的美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该最新决定在上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队正对基辅发起攻击或正准备发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许前线乌克兰士兵使用美国高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对跨境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员尼科拉·别利茨科夫称：“这项决定可以让前线趋于稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回。”该研究所位于基辅，并由官方资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战斗前线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登决定放宽限制的过程始于几周前。乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全部长杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋部主席科·布朗中将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。一位不愿透露姓名的美国官员表示，这一要求是5月13日与白宫国家安全会议进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交。官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。拜登政府自此一直在最终落实这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时说：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美欧研究项目资深研究员罗伯·利称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为掩护，在哈尔科夫地区发起攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利称：“俄罗斯可以将火炮置于对岸，持续进行空中防御、电子斗争和指挥控制。这对他们来说可能是一种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为单独一项决定不太可能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“这一决定不会对前线的推进产生太大影响，但如果允许乌克兰在跨境行动中反击俄罗斯军队，将会使俄罗斯更难以继续进行这种作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大规模攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，他们必须在东部战区派出更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员，允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器是不可接受的，周二又再次警告可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月内，乌克兰显然仍有意扩大使用美国武器的能力，尤其是在今年战局艰难，俄罗斯在战场占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准在俄罗斯境内深处的目标进行打击。美国总统乔·拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛现在在华盛顿战略与国际研究中心担任高级研究员，他说：“这并不意味着政策发生了根本转变，但在某种程度上是一个进展。乌克兰人及其政府官员将要求进行下一步：对更广泛的攻击目标进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否将把政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“我们将继续调整和适应，如我们过去所做的那样。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区的村庄穆拉达尼柳卡，俄罗斯导弹攻击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校，消防员在场工作。REUTERS/瓦伦琴·奥吉伦科/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这将使全球最大的石油生产国在美国2024年的生产增长放缓，缓解了欧佩克+本周决定进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩油革命和先进技术及效率的突破性进步，美国一直是非欧佩克产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到每天约1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年加深了减产幅度，部分原因是补偿了美国等非欧佩克产油国的产量增长。目前，欧佩克+的减产总计为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日考虑供应政策时，尽管美国生产增加继续推动非欧佩克产油国产量的增长，但其威胁程度已低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克产油国的供应增长约100万桶/日。据欧佩克5月的月度原油市场报告，这意味着2024年欧佩克+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长较慢，仅为110万桶/日，且对欧佩克原油需求基本持稳不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国今年总体原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比2022年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能再像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的策略，”钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尤其令人惊讶的是，尽管目前价格较高，钻机数量尚未上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机进行升级，以最好地适应较低的钻井增长。其计划今年年末运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从去年的水平下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和在未来几年实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产者在股东的压力下，在资本支出增长方面受到限制，在页岩油产业2010年代曾经历迅猛增长但回报有限后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商钻探更长的油井并采用多项压裂技术，意外的产量递增部分推动了美国产量的提高。一些私人生产商目前正因并购浪潮而被整合，这将增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购势头仍在持续，但预计这一趋势将持续下去，并支持适度的美国整体石油生产增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示，他预计在钻井和完井效率持续改进的情况下，当前的油价将继续支持这一增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场，而非北美地区获得更多的增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转变以资本纪律为重点，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为欧佩克+将自愿延续其减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署报告，预计欧佩克+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从惠灵附近的德克萨斯产油区Oasis Petroleum拥有的租赁物的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从惠灵附近的德克萨斯产油区Oasis Petroleum拥有的租赁物的控制室可以看到，美国2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再现了他在美国与真主党之间发挥关键沟通桥梁作用的角色，旨在调解黎以停火事宜。凭借数十年的经验，他促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是作为什叶派穆斯林的领袖，他在什叶派社群中占据重要地位。自今年9月以色列空袭导致真主党最高领导人赛义德·哈桑·纳萨尔拉赫身亡以来，伯里被视为稳定黎巴嫩局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“前所未有的最危险的历史时刻”。他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期間，作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人哈伊姆·纳伊姆·加西姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫丝·霍希斯坦多次访问贝鲁特，致力于解决该冲突，该冲突与加沙战争同台上演，并于今年9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一次大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，以及难以接触真主党（美国视其为恐怖组织），伯里在此次停火谈判中发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他实际上是唯一值得见面的人。他是这个国家的力量所在。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他为释放被什叶派武装人员扣为人质的39名美国人提供了关键帮助，帮助提升了他们在黎巴嫩长期内战中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长正值纳萨尔拉赫执掌真主党领导权之际。他们二人共同领导了“什叶派双璧”，指的是什叶派在政治代表和国家政权中占主导地位的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的可信伙伴，这使他变得非常重要，但与此同时，他所能做的也有限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿马勒运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个来自提宾恩的商人家庭，童年时期随家人移民至黎巴嫩，并在大学期间便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原先被边缘化的什叶派社群许多人称赞伯里帮助提升了社群在以基督教徒和逊尼派穆斯林为主的政教体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律训练背景出身，伯里接替了阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔，后者在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒武装力量的崛起，该组织与几乎所有内战期间的主要派别交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，并与其后的真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开质疑他是否真心支持真主党，当该电报在2010年发布时，伯里予以否认，宣称纳萨尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一起发射火箭炮，支持加沙地区对以色列南部的反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图遏制跨越黎以边境的火炮交火，力劝真主党撤至利塔尼河以北，该河流位于边界北侧约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾向一位外国官员表示，能够将利塔尼河流向南部至边境，要比将真主党推至该河以北更为容易，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年经济体系崩溃的教派精英之一，这一经济崩溃是数十年来官员腐败的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议，让政府中的最高基督派职位空缺达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也引起了真主党的政治对手，如基督教力量运动的不满，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未露面）与黎巴嫩议长纳比勒·伯里在黎巴嫩贝鲁特会面。图：路透社/塔伊尔·阿斯德尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一个挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念伊姆am穆萨·阿尔-萨德尔（阿马勒运动创始人，1978年在访问利比亚期间失踪）45周年纪念活动上，贝鲁特悬挂的纳比勒·伯里肖像。图：路透社/莫罕默德·阿扎基尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项以释放人质为交换的加沙新停火提议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说。作为一名处于竞选年压力下的总统，他必须停止加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Gaza conflict&lt;/a&gt;），如今这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的安排以色列与哈马斯运动停火的谈判反复陷入僵局，双方都指责对方阻止了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法地区的多次进犯之后提出的，并且伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内和国际压力，原因是加沙地区的死者和持续的人质 captivity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判者在拜登透露停火计划后，提出一份加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被判处34项重罪后一天的事情，后者是民主党总统的共和党对手，此举突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，一系列停火将持续到所有步骤完成后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的协议进行谈判。“随着谈判的继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，通过卡塔尔转交的提议已经传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有些人不会同意这项计划，并会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们而言并非优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管可能面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身以色列情结的总统、唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统、以及最近派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们退一步考虑，想象如果失去了这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有了真正通往危机尽头的道路。这是一份详细而精雕细琢的四半页协议，经过仔细谈判。摆在桌面上的现在是整个过程的收尾，”该官员表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为一种尝试直接 appealed to 以色列民众的尝试。领先媒体Channel 12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止出版该提议的细节，制片人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比伊·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/news/quote/STU20/U4433102"&gt;Jeremi Suri&lt;/a&gt;），德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授认为，这一提议比之前的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的能力方面可能不会忽视，但这一可能性远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里说，当今全球公众的看法“倾向于”反对以色列，这可能会促使以色列人民希望结束战争，这也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力投入某项事情时，他就能创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的提议呼吁以在六周的停火期结束，可以延长该停火期，从而允许更多援助进入加沙营交换病、老、伤人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求永久结束战争作为谈判的一部分，而拒绝了哈马斯的要求，并对拉法市南部进行了一场攻势而瓦解（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;美国警告以色列，拉法入侵将危及武器供应行动&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）周四表示，它已告知调解人，在持续的进攻期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，准备达成一份“完整协议”，包括交换人质和俘虏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国资深官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人经受了真正的苦难，”拜登周五表示。“我们在本周早些时候巴勒斯坦死光火光攻击拉法哈后看到了可怕的景象，该攻击旨在针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列的一起哈马斯袭击后攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方数据，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法哈废墟中行走，拉法哈是加沙北部的一个地区，2024年6月12日。路透社/默罕默德·艾萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新押注”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新的平台，投资者可为此提供自己的代币并获得奖励，这种复杂的投资策略已被分析师警告存在用户及加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密市场收益率上涨和交易者寻找收益时表现出的风险偏好信号。最大的加密货币比特币接近历史高位，第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，平台吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前增长了约46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重质押，以扩展传统的加密货币质押机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认哪位持币者拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币的用户，例如以太坊，必须允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者在进行质押期间将无法立即访问其代币，但会获得相应的利息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表其质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币重新质押给不同的区块链协议和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为该行为太新，无法知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果重质押代币作为抵押品在加密借贷市场广泛使用，可能会导致无数循环借贷，基于少量底层资产。如果所有人在同一时间尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何以抵押品作为新的抵押品的情况时，这并不是理想的选择，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者感受到了收益率的吸引力：以太坊区块链上的质押回报率通常为3%-5%，但分析师认为，重质押的投资回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中包括风险投资的加密持有人在不抛售资产的情况下资助实验性方案以期望获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户之所以加入平台，是因为预期未来会出现奖励，或者已知的空投（airdrops）发放活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望未来这些代币有价值的预期能够实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力是用户寻求这种免费回报，称之为“非常、非常投机，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这么做，预计会得到某种奖励，但不确定是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还曾参与领导团队推出印度第一个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要释放代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供重质押服务，并生成新的代币代表重质押的资产。这些代币可以在借款等其他地方使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择自己将代币质押于何处，并帮助新的区块链服务成长，而非促进更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下滑期间的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，因为用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界亏损溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并无显著风险溢出，”S&amp;P全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密世界与主流金融越来越融合，机构投资者对重质押表现出了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了巨大的机构对质押的兴趣，但将其视为“过于大胆的一步”因为难以建立资产流转和奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的合作伙伴Kelp DAO在其四月的博客中表示，该加密部门已与Kelp DAO合作对部分基金进行重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>