<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 07:59:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国首次确认新 mpox 亚型毒株病例，法新社报道</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国已确认其首例新mpox变异株病例，法新社援引法国卫生部声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者并无前往中非地区的记录，该新病毒来源地，而是与两名从该地区返回的人有过接触，法新社援引法国卫生部报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部门正在调查感染源，并努力追踪所有潜在接触者，法新社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该患者为一名女性，于布列塔尼大区的雷恩医院确诊，法国地方报纸《布列塔尼新闻》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新形式的mpox称为clade 1b变异株，与世界卫生组织于今年8月宣布的全球公共卫生紧急事件有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国德国和英国也在10月分别报告了该新变异株的确诊病例。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示装有样本的试管" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVS5WRC25MAZHSUIZKMV3376A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图显示标记为“mpox病毒阳性”的试管，拍摄于2024年8月20日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>加纳马哈马重新当选总统，面临老问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰· Dramani·玛哈玛将于周二宣誓就任 Ghana 的第二任总统，他将带着新的授权解决包括腐败、高失业率、通货膨胀以及公众不满等熟悉的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位66岁的反对派领袖在12月7日的总统选举中以较大优势胜出，凭借此胜将为西非国家——世界最大的可可生产国 Ghana 带来政治反转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将接替在任满两任期后卸任的纳纳·阿库福-阿多，继续 Ghana 的民主传统，这一传统在周边地区受到军事政变和圣战叛乱的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年新冠疫情之后，伴随着生活成本危机、国际货币基金组织的持续救助计划以及主权债务违约，Ghana 的经济再次开始增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，玛哈玛将面临迅速履行竞选承诺的压力，这些承诺包括控制青年高失业率和根除腐败——这些问题已促使人们对 Ghana 的政治体系产生不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ghana 的普通民众正对我们的民主失去耐心。” 高弗雷德·博金普，智库大学加纳金融学教授，告诉 Reuters。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经通过投票尽了他们的责任，但他们质疑：他们从这种民主中得到了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和玛哈玛所在国民民主大会党（NDC）的支持者认为，他的政治经验和议会三分之二的多数优势使他拥有强有力的授权，可以做出艰难的决定并实施可信的政策，以改善民众的生活并恢复投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但迫在眉睫的电力危机将是早期且熟悉的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛哈玛于2012年就任总统，当时约翰·埃文斯·阿塔-马杜去世。他在几个月后赢得了总统选举，他的首个也是唯一一个任期因电力短缺、宏观经济不稳定和政治腐败指控而备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上个月表示，能源部门正处于危机之中，初步估计已欠服务提供商超过25亿美元的费用。不断恶化的形势可能会限制产量并阻碍初现的经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离任政府通过包扎伤口勉强维持系统运行。”Accra 基地的 IMANI 智库 Bright Simons 说，“他们留下的未愈伤痕给他留下了挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simons 表示，玛哈玛必须迅速与私营电力生产商达成融资协议，后者为 Ghana 提供约40%的电力，同时探索长期解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了承诺大量投资农业和基础设施，玛哈玛还承诺优先打击腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博金普和 Simons 认为，控制贪污有助于恢复公众信任，但通胀和汇率挑战也要求立即得到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，通胀率连续第三个月上升，达到23.0%，受到食品价格飙升的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以说一些高楼大厦的事，但现实是，普通加纳人正挨饿。你必须优先发展农业生产。”博金普说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Ghanaian President John Dramani Mahama在独立广场举行就职典礼时宣誓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Ghanaian President John Dramani Mahama (左) 在2013年1月7日于阿克拉的独立广场举行就职典礼时宣誓。REUTERS/Stringer/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹的成功测试</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩于周一监督了一种新型中程高超音速弹道导弹（IRBM）的成功测试，朝鲜官方媒体KCNA在周二表示，朝鲜誓言将加速其核武器和导弹能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来的首次导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访韩之际，布林肯在此期间承诺将与韩国和日本一起在双边和三边合作方面做出努力，以应对朝鲜日益增强的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该测试发生在美国总统当选人唐纳德·特朗普重返白宫前夕。特朗普在其首个任期期间曾与金正恩举行过史无前例的会晤，并强调二人之间密切的私人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该导弹在平壤近郊发射，以超过音速12倍的速度飞行了约1,500公里，达到了近100公里的高度，在下降到“第二个峰项”42.5公里并操控后，准确地落在了朝鲜东海岸的一个目标上，KCNA表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军事方面表示，KCNA的报道很可能被夸大了，估计其射程约在1,100公里左右，并未检测到第二个峰项，但详细分析将与美国合作进行。第二个峰项意味着导弹能够改变航向并保持高度，而不仅仅是沿弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA还称，导弹引擎部分使用了新型碳纤维复合材料；碳纤维比其他航空材料如铝更轻、更坚固，但制造难度更大。KCNA宣称，该导弹能够“有效突破敌方密集防御体系，对对手造成严重的军事打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称该导弹是针对敌对力量和不断变化的地区环境所采取的有力的安全防御武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布了金正恩通过视频会议监控发射情况的照片，以及其女儿在一旁的照片，还有导弹从田野中发射上天的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的研发主要是为了稳固提高国家核威慑力的基础水平，”据KCNA报道，金正恩如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责了此次发射，并且韩国外交部长乔天佑也予以谴责，并警告称朝鲜与俄罗斯的关系正在加深，包括在太空和卫星技术方面非法合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直致力于开发新型固体燃料IRBM，面对未来一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的测试显示，朝鲜采用了新型固体燃料设计，并携带了朝鲜自己声称的高超音速滑翔器——一种能够机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李承俊表示，本次发射似乎是去年测试的延伸。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩指挥新型高超音速导弹发射测试，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;KCNA于2025年1月6日发布的照片显示，朝鲜领导人金正恩通过视频会议监控新型中程高超音速弹道导弹的发射测试。这是一张来自朝鲜官方朝鲜中央通讯社的2025年1月7日发布的照片。KCNA 通过路透社发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩指挥新型高超音速导弹发射测试，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;KCNA于2025年1月6日发布的照片显示，导弹在一场未公开地点的测试中发射上天。KCNA 通过路透社发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔，人们在电视上观看朝鲜向其东海岸外海发射弹道导弹的报道。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停战协议并冲过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在拜登总统离任前对加沙停火达成最终协议，此前哈马斯官员告知路透社，该组织已将一份包含34名被扣人员名单提交，作为停火后的首批获释人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内将此事圆满完成，这是我们剩余的时间。”布林肯在韩国举行的新闻发布会上回答有关停火协议是否近在咫尺的问题时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一组中层官员前往卡塔尔，参与由卡塔尔和埃及调停的谈判。据一些阿拉伯媒体的报道，摩萨德负责人达维德·巴内亚率领的谈判团队预期将加入这些官员之中。以色列总理办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有迹象表明双方在谈判中有一定的进展，但双方目前仍未达成一致，关键要求仍未改变，使得持续一年以上的停火协议依然遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普此前曾表示，如果在1月20日就职前未释放由哈马斯扣押的被扣人员，中东地区将有“地狱般的状况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生官员估计，自以色列对加沙的军事打击以来，近4.6万名巴勒斯坦人丧生。该军事行动始于2023年10月，哈马斯武装人员侵入以色列领土，造成1200人丧生，并据以色列官方统计俘获250多名被扣人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，仍有超过100名被扣人员在加沙，哈马斯表示，在与以色列达成的协议终止战争并确保以色列撤军之前不会释放任何被扣人员。以色列则表示，除非哈马斯作为军事和政权力量被铲除，所有被扣人员获释，否则不会停止军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯官员告知路透社，该组织已清除了以色列提交的可作为首批获释对象的34名被扣人员的名单。名单中包括女性士兵，以及年长的女性和未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，这份名单早在7月份就已交给了卡塔尔调停者，但以色列至今仍未收到哈马斯关于名单上的被扣人员是否还活着的任何确认或回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对科恩 (Michael Levy) 来说，这份名单并没有安慰作用，他的弟弟奥尔 (Or) 列在名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到这份名单就像看到最近有关即将达成协议的各种传闻一样，”他对路透社说，“只要我的弟弟还在这里，只要这些被扣人员还在以色列，对我来说，这都只是传言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队在过去几周加强了其在加沙地区的行动，过去24小时内，加沙卫生部报告了至少48人死亡和75人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬天气继续对数十万流离失所者造成了影响，他们居住在简易避难所中，官员指出，在过去的两周里，至少已有8人因寒冷天气死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙中部怒谢塔的阿瓦达医院官员表示，以色列空袭一所学校庇护所导致至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军队表示哈马斯作为有组织的军事力量已基本被摧毁，但其武装人员仍在加沙废墟中坚持战斗，加沙在数月的空袭中几乎沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙受伤，另据以色列警方称，加沙共发射三枚火箭，其中一枚击中邻近城镇撒德罗的一座建筑，但未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，世界粮食计划署称，以色列军队在一辆车队从中部加沙向北部加沙城移动过程中对其进行了射击。暂无以色列军方的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，另一个暴力事件频发的巴勒斯坦区，武装人员在一列汽车和巴士附近开火，共击杀了三人，并造成数人受伤，地点靠近凯多姆定居点。&lt;/p&gt;
 
![加沙中部德伊尔·阿尔巴勒赫医院的一次葬礼](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg)
&lt;p&gt;加沙中部德伊尔·阿尔巴勒赫医院，一名巴勒斯坦人在以色列军事打击后丧生，正在埋葬死难者。2025年1月6日。路透社/拉门丹·阿比德&lt;/p&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg)
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在韩国坡州奥森空军基地登机，1月6日，2025年。路透社/李进民/池/资料照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国周一指控俄罗斯资助苏丹冲突双方，这似乎比华盛顿之前声称莫斯科在冲突中同时支持对立双方以实现其政治目标的说法更为明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场战争爆发于2023年4月，当时苏丹武装部队与准军事快速支援部队(RSF)之间在政府向平民过渡前的权力斗争中爆发，引发了世界上最大的难民和饥饿危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一份联合国安全理事会草案决议，该决议要求冲突双方立即停火，并确保人道主义援助的供应，而安理会其余14个成员国投票通过了该文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在周一的会议上表示：“俄罗斯选择了阻碍：它在投票时单独行动，危及平民的安全，同时资助冲突的双方——是的，我说的就是双方。”她未提供其他详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被要求提供更多解释时，美国驻联合国代表团的发言人口头表示，美国对“俄罗斯在苏丹黄金贸易中持续的利益”有所了解，并谴责任何对冲突双方的任何形式的支持——无论是通过非法黄金贸易还是提供军事装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻联合国代表团的发言人口头表示：“我们认为，苏丹当局与制裁中俄罗斯实体和个人的黄金开采合作可能对苏丹的长远利益以及苏丹人民结束战争的愿望构成威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利扬斯基回应称：“我们遗憾美国试图用自我标准来评判其他世界大国的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说：“很明显，在美国同事们不惜一切代价维护的‘大西洋主义’中，与其他国家的关系只建立在他们的剥削和旨在美国利益最大化的犯罪计划上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅班扎耶夫拒绝了有关莫斯科在战争中同时支持对立双方并从中获益的说法，称这是“西方国家及其媒体传播的捏造”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德在她声称将是最后一次与苏丹有关的会议发言中，情绪激动地与她的同事们讨论苏丹危机，这是她担任联合国职务四年来的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“尽管我感到失望，我们所有人也没有做得更多——但我仍然抱有希望。希望那些坐在桌子周围、成为彼此朋友的代表们将继续这一神圣的使命，这一最终的责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德由乔·拜登总统任命。唐纳德·特朗普将于1月20日接任拜登成为美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位流离失所的妇女坐在一所学校改建的避难所外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位流离失所的妇女坐在一所学校改建的避难所外，地点在苏丹港，2024年8月29日。路透社/阿布赫里布·穆罕默德·伊萨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>莫斯科报道在乌克兰取得进展，西部战事持续้อย่างหนัก</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其武装力量在东部乌克兰取得了重要进展，同时继续抵御库尔斯克地区西部的新一轮乌克兰攻势，在这里激烈的战斗仍在持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部长宣布，其部队已攻克科拉霍韦镇，该镇位于距乌克兰物流枢纽波克罗夫斯克32公里（20英里）处，俄方部队已经对该地持续进攻数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，自五个月前在俄罗斯库尔斯克地区的战斗开始以来，莫斯科损失重大，伤亡接近1.5万人。他未提及科拉霍韦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄国防部门表示，占领科拉霍韦将有助于其部队加速在乌克兰顿涅茨克地区的推进。同时，该部门还称已经占领距波克罗夫斯克五英里（8公里）处的达金斯克村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰库尔特西亚部队发言人特鲁霍波夫告诉路透社，截至周一早晨，基辅部队仍与俄军在科拉霍韦展开激烈交火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事总参谋部在晚间晚些时候的一份报告中称，俄罗斯部队对科拉霍韦地区的乌军阵地发起了25次攻击，但没有提到该镇的控局权变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰博主表示，士兵们受到多管火箭炮和制导或滑翔炸弹的持续轰击。一份报告称，科拉霍韦“几乎已被放弃”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰监测组织DeepState，利用公开信息追踪前线动态，显示科拉霍韦大部分地区已被俄军控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正试图在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普就职前改善战场形势。特朗普承诺将尽快结束持续接近三年的这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去五个月，乌克兰的主要成就是在俄罗斯库尔斯克地区占领和控制了一部分领土，这些领土可能成为未来和平谈判的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并未透露周日发动的最新攻势的细节，但一位高级乌方官员表示，俄罗斯“正遭受应得的打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在夜间的视频讲话中称，乌军已在库尔斯克地区建立了缓冲区，造成重大损失，阻止了莫斯科在东线关键地区部署部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在库尔斯克作战行动中，敌人在此方向已经损失了3.8万名士兵，其中接近1.5万名伤亡是无法挽回的，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部门表示，乌克兰的进攻被挫败，主要力量已被摧毁，靠近贝丁定居点附近，靠近通往库尔斯克市的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位俄罗斯高级指挥官表示，预计会有进一步袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到敌方装备在另一个方向上的部署情况，我们自然知道（乌克兰）会试图攻击这个方向。目前我还不会说具体地点，”俄罗斯驻库尔斯克的车臣部队指挥官亚普蒂·阿拉迪诺夫中将对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗兹-斯坦·加迪表示，乌克兰试图尽可能长时间地坚守库尔斯克地区的“口袋”，即使俄罗斯继续在东乌克兰推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迄今为止，我们可能还没有看到乌克兰这次进攻行动的主攻方向，”他对路透社表示。“我们实际上谈论的是小队规模、营级规模的打击，迄今为止取得的进展相当有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充道，仍需观察基辅部队是否能开辟新的进攻轴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据独立军事评价，大约有1.1万名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在库尔斯克地区协助俄罗斯武装力量。俄罗斯对此既未承认也未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，逾1000名朝鲜士兵在库尔斯克战斗中死亡或受伤。路透社无法进入库尔斯克战场也无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的攻势，美国、英国和欧盟重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据国际法，乌克兰拥有合法的自卫权，这一权利不仅限于其边界以内，”欧盟外交和安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份针对路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括来自库尔斯克地区的多次俄罗斯攻势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国国务院发言人在周日表示：“我们将致力于将乌克兰置于战场上最有利的位置，包括增派安全援助，并充分利用《国会授权的一切可用资源》。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的科拉霍韦镇举起俄罗斯旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的科拉霍韦镇举起俄罗斯旗帜，这张抓拍图是从1月5日由路透社得到的一份社交媒体视频截图中获知。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的科拉霍韦镇举起俄罗斯旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的科拉霍韦镇举起俄罗斯旗帜，这张抓拍图是从1月5日由路透社得到的一份社交媒体视频截图中获知。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>五角大楼考虑为“不要问，不要说”政策下被开除的同性恋退伍军人恢复荣誉退休资格</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部将考虑为超过3万名因性取向原因被禁止参军的同性恋和双性恋退伍军人授予荣誉退伍证，相关法律文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣誉退伍证可能会使这些退伍军人有资格获得医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部和五名原告方联合提交申请，要求批准一项和解协议，结束2023年提出的一项集体诉讼，该诉讼指控军人的宪法权利被侵犯，包括程序公正与平等保护。国防部否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项自1993年至2011年期间实施的国防部政策“不要问，不要说”禁止公开同性恋和双性恋人士参军，并为那些宣布性取向的人提供“不符合荣誉标准”的退伍处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据在旧金山联邦法院提交的和解协议，在国防部的领导下，将为退伍军人创建一个简化流程，以从退伍记录中移除性取向信息。国防部还同意审查申请，以便将部分退伍军人的退伍处理等级提升为荣誉退伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案中主要律师、海恩斯·布卢恩律师事务所的切尔西·科里告诉路透社，将退伍军人的性取向记录在退伍文件中显示出故意歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不符合荣誉标准的退伍处理可能使退伍军人禁止获得各种福利，包括医疗、贷款、就业和学费补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科里指出，该协议允许部分受影响的人最终获得退伍军人的医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该和解协议需美国地方法官乔瑟夫·斯珀罗批准，他定于2月12日召开听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部和美国司法部均未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据起诉文件显示，约有1.4万名退伍军人在“不要问，不要说”政策下被解除军职。此外，在1980年以来，超过2万名退伍军人因为实际或被认为的性取向被解除军职。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="活跃和非活跃的美国军事人员首次参加圣地亚哥的骄傲游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEIHUJ2XI5M7XOBJNU4YKY7XUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;活跃和非活跃的美国军事人员首次参加2011年7月16日在圣地亚哥举行的骄傲游行。据报道，这是美国首次有公开的双性恋服役成员参加美国的骄傲活动，此后国会废除了“不要问，不要说”政策。THE REUTER/MIKE BLAKE/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</guid></item><item><title>中国西藏神圣城市发生强烈地震</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国地震网络中心报告称，Tuesday上午在西藏最神圣的城市之一附近发生了矩形震级6.8地震，震中在日喀则地区，造成建筑物损坏，并引发了邻近的尼泊尔和印度居民的疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生在上午9:05（格林尼治标准时间01:05），震源深度为10公里（6.2英里），这一报告将之前的震级6.9进行了修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从附近小镇拉让拍摄的视频中可以看出倒塌的店铺橱窗，碎片散落在街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社能够通过周围建筑、窗户、道路布局和标识与卫星和街景图像一致的方式确认位置，但日期无法独立核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约400公里（250英里）外的尼泊尔首都加德满都也感受到了震感，居民们纷纷从家中跑了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔与尼泊尔接壤的比哈尔邦也感受到了震感。随着墙体摇晃，人们纷纷从家中和公寓涌向开阔地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，印度官方尚未收到有关房屋损坏或财产损失的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矩形震级6.8的地震被认为是较强的地震，可能造成严重损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部地区经常遭受地震影响。2008年四川省的一次巨大地震导致近7万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国官方电视台CCTV的报道，在过去五年中，距日喀则地震震中200公里范围内的强震（震级3及以上）共有29次，均小于周二早晨发生地震的震级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔邻近地区的加德满都附近发生了一次矩形震级7.8的地震，导致约9000人死亡，在尼泊尔历史上是最严重的地震之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>俄罗斯正教会普世牧师在圣诞节致辞时称，西方试图窒息俄罗斯。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯东正教领袖，与克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京一同庆祝圣诞节，于周二表示，西方世界鄙视俄罗斯及其“文明发展道路的替代方案”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯东正教信徒按照儒略历在每年1月7日庆祝圣诞节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯东正教领袖基里尔（Patriarch Kirill），支持俄罗斯入侵乌克兰的强硬倡导者，在克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫援引的话中表示，他为即将在乌俄战争中服役近两年的军人祝福了带有总统首字母的圣像和十字架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻机构报道，基里尔认为，俄罗斯对强大国家构成挑战的原因并不在于其核武器能力或实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们恨我们，因为我们提供了一条不同的、文明发展的替代路径。”他在基督救世主大教堂说。该大教堂在苏联领导人约瑟夫·斯大林将其在20世纪30年代夷为平地，并在20世纪90年代重建了一个游泳池的原址上重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，西方处于道德崩溃之中，但俄罗斯向世界展示了如何将科学、文化、教育和信仰融合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法通过不同形式的诽谤或创建旨在削弱俄罗斯的某种集团真正扼杀我们，”他在基督救世主大教堂说。“没有什么会成功，因为上帝与我们同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京依靠教堂在乌克兰问题上获得支持，并谴责他所认为的西方道德衰落，包括争取保护LGBTQ权利的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣诞节信息中，俄罗斯总统称赞教会“强化家庭制度，培养青少年和维护道德理想”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂仪式之前，普京与乌克兰冲突的退伍军人一同前往了莫斯科爱国山战争纪念馆的圣乔治大获全胜教会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年起拥有独立教会的乌克兰将圣诞节庆祝日期改为12月25日，但少数派仍然效忠于莫斯科有历史联系的教会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年的总理任期内辞职， blame 党内纷争</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，他将在未来几个月内辞职，结束了九年任期，这是在反对党的压力下作出的决定，反对党对自由党在预选民调中的糟糕表现感到关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚刚失去某些光环的世界顶尖进步派领导人中，情绪低落的特鲁多表示，他将在党内选出新领袖前继续担任总理和自由党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中应该有真正的选择权，很明显，如果我必须应对内部分裂，我就不再是最佳选择，”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣布议会将休会，直至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举最迟将在5月后举行，特鲁多将继续负责应对美国当选总统唐纳德·特朗普上任后可能实施的重创性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次选举必须在2025年10月20日前举行。民调显示，由于选民对高物价和住房短缺感到愤怒，反对党保守党将赢得这场选举，自由党也将遭受重创，无论谁领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，几名不满意的自由党议员公开呼吁特鲁多辞职，主要是因为该党财政部长辞职，并指责特鲁多玩弄权术，试图重建选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我通常不回避战斗，特别是当战斗如此重要时，”特鲁多在接受采访时说，当时气温降至零下15摄氏度（零下5华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我一直被加拿大所爱所驱动，现在很明显，因为内部分裂，我无法带领自由党进入下一次选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多在2015年11月上任，提出充满希望的信息并两次连任，成为加拿大任期最长的总理之一。他因此受到了进步派的赞扬，特别是在性别平等政策方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着COVID疫情期间食品和住房价格的上涨，他的受欢迎程度在两年前开始下降，而他的竞选前景从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日发布的益普索加拿大民调显示，保守党在确定选民中的支持率为45%，自由党和左翼的新民主党的支持率均为20%。这样的结果意味着保守党将迎来重大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定议会最早将于1月27日恢复，反对党誓言尽快推翻自由党少数政府。但由于议会仅在3月24日恢复，反对党最早需要在5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多请自由党发动领导竞选，但他没有说明时间表。新党领袖将成为新的总理，并在下一次选举中领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;益普索民意调查公司的总裁夏奇·科尔表示，尽管新领导人可能能减缓损失，但自由党仍面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疲劳感正在增加。这届政府已经执政了10年，到了某种程度，牛奶就会变质，”科尔在电话采访中表示。“我觉得牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管暂停议会允许自由党选出领导人而无需担心选举打断这一过程，但科尔称这可能仍会损害选民对自由党的看法。
卡尔加里大学宪法专家菲利普·拉加赛表示，民众已经准备好选举，他们希望向前看，延迟选举只是推迟了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近能够抵御自由党议员的担忧，这些议员对民调表现差和去年在两次特殊选举中失去的安全议席表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自12月特鲁多试图降级财政部长克里斯蒂娅·弗里兰的妻子后，要求他辞职的呼声骤升。弗里兰为此辞职，并指责特鲁多玩弄权术，而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰和前中央银行家马克·卡尼表示，他们均为他的服务表示感谢，两人均是有可能接替特鲁多的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由皮埃尔·佩蒂弗里领导，他是一名政治家，曾在2022年初因支持反对COVID-19疫苗接种令的卡车司机一事引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在自由党领导人竞相自保和争夺权力之际，国家正陷入失控，”佩蒂弗里在一份声明中表示，重申了立即举行选举的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在得知这一消息后，在Truth Social上重申了早些时候的评论，认为加拿大成为美国第51个州将对加拿大有益，并抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能再忍受加拿大为了生存必须依赖的巨额贸易逆差和补贴。特鲁多清楚这一点，所以他辞职了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在他的骑楼庄居里宣布他将辞职，并表示在新领导人被选之前他将继续担任总理和自由党领袖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼庄居与记者交谈，宣布他将在新领导人被选之前继续担任总理和自由党领袖。照片摄于2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在他的骑楼庄居里宣布他将辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼庄居与记者交谈，宣布他将在新领导人被选之前继续担任自由党领袖。照片摄于2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在他的骑楼庄居里宣布他将辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼庄居与记者交谈，宣布他将在新领导人被选之前继续担任自由党领袖。照片摄于2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在财政部首席部长克里斯蒂娅·弗里兰辞职后表示演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在国会自由党党团年终聚会演讲，当天财政部首席部长克里斯蒂娅·弗里兰意外辞职。照片摄于2024年12月17日，加拿大安大略省渥太华。路透社/卡洛斯·奥斯欧里/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>Blinken 访问日本，日钢决定影响双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止日本钢业株式会社（Nippon Steel）以149亿美元收购美国钢铁公司的投标，这令美国国务卿安东尼·布林肯周二在日本进行告别访问时的氛围蒙上了阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国决定拒绝收购的消息于周五宣布，这使得美国方面强化与亚洲盟友关系的努力受到干扰，而南朝鲜的政治危机则可能进一步复杂化华盛顿、首尔与东京之间的双边关系。三个国家的同盟关系是他们共同应对中国军事扩张的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国也可能失去潜在的投资，但分析师表示，鉴于共同的安全关切，对中国这一问题的共同诉求限制了任何关系恶化的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示，布林肯周二将与日本高层官员会面，评估“美日联盟在过去几年中所取得的显著进展”。他还将“重申联盟对于解决双边、区域和全球问题的重要性，并继续推动美日韩三方合作的发展势头”，其中“ROK”代表韩国全称“大韩民国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一在首尔，布林肯重申对韩国处理政治动荡的信心，尽管当地调查人员寻求延长对罢免总统尹锡悦的逮捕令期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾支持现任美国总统候选人唐纳德·特朗普的盟友也向首尔和东京保证，特朗普政府将支持改善与两国的关系，并促进军事、经济和外交合作，以应对中国和朝鲜的挑战，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-will-encourage-japan-south-korea-ties-allies-tell-foreign-officials-2024-06-28/"&gt;路透社&lt;/a&gt;此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本钢业株式会社和美国钢铁公司周一向法院提起诉讼，指责拜登通过所谓的虚假国家安全审查阻止了他们149亿美元的合并，要求美国联邦法院推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的日本专家尼古拉斯·西泽尼（Nicholas Szechenyi）表示，拜登的决定将使布林肯东京东行的访问变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他说：“日本不会让日本钢业株式会社的决定破坏美日关系；这对日本国家安全而言太过重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名日本外交官告诉路透社，拜登的决定可能会抑制外国直接投资，但希望美日关系继续密切，重新建立与特朗普任内之前牢固的友好关系，并利用华盛顿日益强硬的姿态对付中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日美两国的业界游说团体积极支持此次合并，以警告舍弃对美日关系的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该合并得到了拜登和特朗普的反对，其中特朗普将于1月20日就职，并曾严密地争取日本在连任前后的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在连任后重申他“完全反对”该合并，并保证作为总统会阻止这一合并，并支持美国钢铁公司通过减税和提高关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前特朗普政府的高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登相同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治敦大学麦道纳商学院的马可·布施（Marc Busch）预测，此举将导致美日在应对中国主导或竞争的关键领域建立弹性的供应链合作方面遭遇重大挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟友将对投资于或参与到具有政治敏感性的美国供应链产生疑虑。中国必须暗自高兴，它可能从未曾希望获得这一结果。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在东京羽田空军基地外的基地离任前参加四方部长会议。Shuji Kajiyama/POOL via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯对韩国民主进程表示信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，以期将其拘捕；与此同时，来访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对这一关键亚洲盟友处理政治动荡的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦就任后12月3日宣布的戒严令一事时，未能在周五对他提出逮捕令。这是因为总统安全局的工作人员组成人链，阻止了他们的入内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前颁发的针对现任职总统的逮捕令将于周一深夜（格林尼治标准时间15:00）到期。调查机构在周一的声明中表示，他们已经向法院请求延长逮捕令，但未说明延长的时间长短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严而被弹劾，并且也面临因可能发动叛乱的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次持续六小时的短暂戒严令将韩国这个亚洲最强的民主国家推入了一个前所未有的境地，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了他的总理，后者成为临时代理总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为得到了来自华盛顿，包括布林肯副部长克杜罗·坎贝尔罕见的谴责，认为他的行动“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在与韩国外交部长徐薰会面后向记者表示，华盛顿已经向首尔表达了对尹锡悦宣布戒严期间采取的一些行动的严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯在随后的新闻发布会上表示，发生的情况反映了韩国作为民主国家的品牌，其特质“异常强大”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到的响应，以及期望继续看到的，是完全符合宪法和法律规定的和平与合法的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与南韩代总统崔 sang-mok 会面。美国国务院发言人米勒在声明中表示，布林肯重申了华盛顿对韩国-美国同盟的坚定信心，并强调了美国对韩国防御的铁腕承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被议会弹劾，被暂停行使总统职权。宪法法院正在审理此案，以决定是否将他永远去职或恢复他的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责高级官员腐败调查的反腐调查办公室（CIO）主导了针对尹锡悦涉嫌叛乱行为的刑事调查，该机构已向警方发出通知，要求警察负责执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，他们认为此次转移执行逮捕令涉及法律争议，并将在与CIO讨论后决定。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《韩联社》援引警方官员的话说，逮捕令现在将由警方联合调查小组和CIO负责执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，韩国法律没有赋予CIO针对叛乱案件的调查权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日，尹锡悦顾问、律师石东贤表示，CIO试图转移执行逮捕令的行为实际上承认了自己的调查和逮捕令“非法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是前所未有的试图逮捕在职总统的企图，进一步激化了支持者对于尹锡悦的示威活动，其中以“停止偷窃”（Stop the Steal，源自特朗普选民的口号）的支持者主导，和要求对尹锡悦进行惩罚的人相互对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日，由基督教牧师 Jun Kwang-hoon 领导的强硬支持者组织了一场记者会，并表示为尹锡悦进行的战斗是一场国际性的自由斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遗憾的是，韩国没有类似福克斯新闻网（Fox News，特朗普支持者的喜爱渠道）的电视台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡悦的支持者将继续在尹锡悦官邸外集会，直到他们“见到成果”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长徐薰（右）出席在首尔外交部门举行的联合新闻发布会。2025年1月6日。     李今男子/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长徐薰（右）在首尔外交部门举行的联合新闻发布会后拥抱。2025年1月6日。     李今男子/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在尹锡悦前官邸附近举行支持赞成弹劾的总统尹锡悦的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在尹锡悦前官邸附近举行支持赞成弹劾的总统尹锡悦的集会。首尔，2025年1月6日。路透社/崔荣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在尹锡悦前官邸附近举行抗议反对弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在尹锡悦前官邸附近举行抗议反对弹劾的总统尹锡悦。首尔，韩国，2025年1月6日。路透社/崔荣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月6日。路透社/崔荣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亲尹锡悦人士试图阻止反腐调查办公室对尹锡悦的逮捕行动，守在尹锡悦前官邸外。首尔，2025年1月6日。路透社/崔荣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高阳的高级官员腐败调查办公室（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员聚集在高阳的高级官员腐败调查办公室（CIO）外。首尔，2025年1月6日。路透社/金守贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在尹锡悦前官邸附近举行集会支持弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的示威者在尹锡悦前官邸附近举行集会支持弹劾的总统尹锡悦。首尔，韩国，2025年1月6日。路透社/崔荣&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高阳的高级官员腐败调查办公室（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员聚集在高阳的高级官员腐败调查办公室（CIO）外。首尔，2025年1月6日。路透社/金守贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持认证特朗普当选胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会已于周一正式认证共和党总统当选人唐纳德·特朗普的选举胜利，这一仪式由民主党副总统卡玛拉·哈里斯主持，她本人在上届11月的选举中落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一四年一度的惯例，为特朗普两周后的就职典礼铺平了道路，过程井然有序，形成了与四年前的鲜明对比。四年前，一群支持特朗普的暴徒攻占了国会大厦，企图阻止对特朗普2020年败给民主党总统约 book{乔·拜登}的认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称他的2020年失利是由于广泛的欺诈行为，并在他的2024年竞选活动中一再警告称，他怀有类似担忧，直到11月5日败给哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯以副总统的身份主持了参议院总统的仪式，对其逐州的选举人票进行了宣读。她在公共活动中通常面带微笑，神情振奋，在宣布各州选举人票时，她双手合十站在讲桌后面，紧凑而坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天显然是非常重要的一天，它体现了这一本应成为常态的过程，即美国人民理应认为这是理所当然的：我们民主的核心之一是权力的和平转移。”哈里斯在国会大厦对记者这样说。“我坚信，美国的民主只有在我们为之奋斗时才足够强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜利。2001年，当时的副总统阿尔·戈尔也经历了类似的困境，在他和乔治·W·布什之间激烈的选举后，最终美国最高法院不得不结束相关的法律挑战，布什被宣布胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众议院议程上，参议员JD·凡斯的副总统职位也被哈里斯认证。凡斯宣布选举人票总数时，起身向众议院的成员挥手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，国会认证了我们伟大的选举胜利——这在历史上是一个重要时刻。MAGA！”特朗普在社交平台Truth Social上早些时候写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联席会议虽在一场冬季风暴笼罩首都华盛顿的情况下进行，但仍顺利进行，降雪量大约6英寸（15厘米），航班亦因此受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的认证结果与初步结果显示，特朗普赢得了312张选举人票，哈里斯赢得226张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党还在11月的选举中获得了美国参议院的多数席位，尽管在众议院仅微弱领先，这将为特朗普推行减税计划、打击非法居住在美国的移民等议程提供必要的政党支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党没有试图在周一阻止认证特朗普的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须重申维护美国民主的承诺。”民主党众议员排名第二的凯瑟琳·克拉克早些时候在声明中说。“作为当选领导人，我们的忠诚必须首先并始终属于宪法。今天我们在此向选民的意愿和法治致敬。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕国会大厦内外的安全措施在认证期间得到了加强，并预计将持续到1月20日特朗普宣誓就职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会大厦周围设置了数百码的金属围栏，并设有严格的检查点，只有警察身穿制服，方可进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑色的警车车队排列整齐，其中有一辆10轮的巴尔的摩警察机动指挥中心领航。纽约警方的增援也在该地区巡逻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部，额外的穿着制服的美国国会警察检查进入国会大厦的证件，包括门和通向众议院和参议院的地下通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾表示，他计划赦免1500余名参与2021年1月6日袭击国会大厦的人员中的部分人员。当时，一群暴徒与警察发生冲突，打破了窗户和门，高呼“绞死迈克·彭斯”（当时特朗普的副总统），试图阻止国会认证拜登的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年1月6日国会大厦的混战中，暴徒突破了警察的阻拦，袭击了约140名警察，造成了超过280万美元的损失。多名与抗议者交战的警察在随后几周内自尽。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，副总统卡玛拉·哈里斯与担任众议院议长的迈克·约翰逊陪同参加在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Evelyn Hockstein&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，副总统卡玛拉·哈里斯参加在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Elizabeth Frantz&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，副总统当选人JD·凡斯出席在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Annabelle Gordon&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，副总统卡玛拉·哈里斯手持槌子陪同参议院议长迈克·约翰逊（R-LA）参加在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Evelyn Hockstein&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，共和党众议员玛乔丽·泰勒·格林出席在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Annabelle Gordon&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，人们将选票箱运往华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Elizabeth Frantz&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，副总统卡玛拉·哈里斯出席在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Annabelle Gordon&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举结果，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，众议院民主党领袖查克·舒默与众议院共和党领袖约翰·图恩出席在华盛顿国会大厦举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举结果。路透社/Elizabeth Frantz&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>洪都拉斯驻亚特兰大领事馆保安被枪杀</title><link>https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚特兰大附近一家洪都拉斯领事馆的一名安保人员被一名拒绝交出武器并随后开枪的武装男子打死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚特兰大郊区多拉维尔的官员表示，嫌疑人已被羁押，另有一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪都拉斯外交部长埃duardo Enrique Reina在特古斯市举行的新闻发布会上表示，嫌疑人是一名洪都拉斯国籍的私人安保人员，来自墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该嫌疑人拒绝交出武器，并且不幸地掏出武器，用五枪致安保人员身亡。”Reina说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长指出，这名安保人员成功关闭了门，阻止了武装男子进入，并可能避免了更多受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reina说，一名等待进入领事馆的洪都拉斯目击者记下了逃走嫌疑人的车牌号并将其报告给警方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉维尔警察局正在对嫌疑人进行审问，伤者正在医院接受治疗，多拉维尔市政府发言人埃米莉·希内表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</guid></item><item><title>澳大利亚总理介入海滩小屋争议的讨论</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二介入了一场关于便携式遮阳篷使用的辩论，表示这种做法“不合适”，违背了该国平等的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为阳光和沙滩胜地，澳大利亚正处于夏季高峰期，部分地区气温已超过40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于遮阳棚的便携式沙滩遮阳篷因其占地比太阳伞更大，并在世界上最易患皮肤癌的国家之一提供遮荫，近年来越来越受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但社交媒体上近期发布的澳大利亚多个沙滩上成排的空置便携式遮阳篷的照片引发激烈的在线和媒体辩论，有人认为这是“不澳大利亚”的行为，而另一些人则称赞这一创意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚的一个伟大之处，与世界上的一些地方不同，你不必付费就能去沙滩，这里，每个人都有自己的沙滩。”阿尔巴内塞在该国最受欢迎的一档热门早餐电视节目“今晨”中发表这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个每个澳大利亚人都平等的地方。真正违背这一原则的是，你认为可以预留一小块空间完全是你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞定于5月前举行大选，分析师表示选举可能会在3月提前进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="澳大利亚东海岸超过两年来最热的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2OXRX4CEJK5LNLNIM7HYTBH5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：路透社/杰梅伊·乔伊/文件照片，2023年3月6日，澳大利亚悉尼邦迪海滩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：信称美国将部分军事援助从埃及转移到黎巴嫩</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府将把原定用于埃及的9500万美元军事援助重新分配给黎巴嫩，据路透社周一见到的一份文件显示，黎巴嫩正面临哈马斯及其他非国家行为体的威胁，并与以色列停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院向国会通报了这一重新分配计划，称黎巴嫩武装部队是维护11月27日以色列与黎巴嫩双方达成的停火协议的关键伙伴，以防止哈马斯对以色列构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定发生在美国部分众议员民主党同事对埃及的人权记录表达了深切的担忧，特别是数千名政治犯被逮捕的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和埃及驻华盛顿大使馆均未立即回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月时，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-administration-grants-egypt-13-billion-military-aid-despite-rights-2024-09-11/"&gt;美国国务院表示&lt;/a&gt;，拜登政府已无视对埃及军事援助的人权条件，全额授予开罗13亿美元的军援，包括9500万美元，这部分资金专门用于推进释放政治犯的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管通报未明确指出这9500万美元的具体用途，但一位国会议员助手表示，他认为金额并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及一直是拜登政府帮助向加沙提供援助的核心合作伙伴，曾帮助调解与哈马斯之间迄今未成功的停火努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月针对埃及的决定引发了国会内部的反对，&lt;a href="https://www.murphy.senate.gov/newsroom/press-releases/murphy-coons-statement-on-biden-administrations-decision-to-send-aid-to-egypt-despite-failure-to-meet-conditions-set-by-congress"&gt;包括参议员克里斯·墨菲和克里斯·科恩&lt;/a&gt;在内的民主党人，在外事关系委员会的资深成员，发布了联合声明斥责这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国务院的文件，这些资金将用于专业化黎巴嫩武装部队、加强边境安全、打击恐怖主义以及应对因叙利亚政权更迭带来的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仍然是黎巴嫩的首选安全伙伴，美国对黎巴嫩武装部队的支持直接有助于确保黎巴嫩和更广泛的 Levant 地区的安全。”通报中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强黎巴嫩军队也有助于确保叙利亚权力过渡不会因伊朗支持的什叶派伊斯兰组织哈马斯而受阻，哈马斯曾在叙利亚内战期间扮演了重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照美国法律，国会拥有15天时间反对军事援助重新分配，但一位熟悉流程的国会议员助手周一评论称，他预计立法者将欢迎政府将资金转向黎巴嫩的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以说是我们将原本并不真正适合也不真正需要埃及的资金重新编程，并放在更合适的地方的一种方式。”这位助手对路透社说，并要求匿名以便自由发言。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统拜登出席新当选的民主党成员国会中午晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登出席新当选的民主党成员国会中午晚宴，照片摄于美国华盛顿特区，2025年1月5日。路透社/Nathan Howard&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:13:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在美国国会大厦袭击周年纪念日，Proud Boys 前领导人请求特朗普赦免</title><link>https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普任内四年之后，时任美国总统特朗普的支持者们袭击了美国国会大厦，试图阻挠认证2020年大选结果。在这个阴谋的指挥者埃内克·塔里奥从监狱寄来的一封信中，他恳请特朗普为其行为提供全面赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥曾是右翼极端分子“骄傲男孩”组织的前领导人，因协助策划2021年1月6日对国会大厦的袭击，遭到指控并被判22年监禁。那次袭击导致超过140名警员受伤，五人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封信是通过塔里奥的律师纳伊布·哈利南寄出的。在特朗普即将重返白宫的两周前，塔里奥通过律师提出了赦免请求。特朗普曾表示，他将考虑赦免与那次事件有关的许多罪犯，或许会在其就任的第二天就宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一届国会于星期一正式确认了2024年大选的结果，这场选举将特朗普重新带上了权力的宝座，这次却没有出现任何意外。就职典礼定于1月20日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利南表示，这是塔里奥首次直接向特朗普请求赦免。律师还表示，他也已经向特朗普的多名圈内人士发送了相同的请求信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在尽可能地确保这封信件能够送到当选总统特朗普的手上。”哈利南在一次采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的过渡团队被约谈时，尚无回应关于塔里奥请求豁免的答复，但是他们重申特朗普将对每个个案考虑赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将为被不公正起诉并受到武器化司法部门迫害的美国人民赦免。”过渡女发言人卡罗琳·莱维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的一名消息人士表示，可以预期一大批人将获得赦免，特别是那些尚未定罪的人。“如果有人在袭击中表现激进或疯狂，那就有例外了。”如果只是因为越界而被捕，那就不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国司法部数据显示，已有1583人因与国会大厦袭击事件有关的犯罪行为被提起刑事指控，约有1100起案件已经完全裁决。超过700人已经服刑或从未入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年总统竞选期间，特朗普经常将1月6日被告称为爱国者，指责当局制造了一种极具党派性质的司法制度，并承诺将赦免他们中的许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月特朗普在接受NBC新闻采访时曾表示，如果有“激进”的行为或“疯狂”行为发生，可能会有赦免的例外情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥的案件尤其对特朗普构成挑战。他和另外三人一起，在2023年5月因煽动叛乱被定罪，同时他们都属于“骄傲男孩”组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方详细描述了塔里奥如何通过远程方式鼓励在2021年1月6日前往华盛顿的成员们，要求他们攻占美国国会大厦，以“采取必要行动”阻止认证由民主党乔·拜登胜出的选举结果。22年监禁是颁给1月6日事件策划组织成员中最长的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新一届国会确认2024年大选结果的同时，那些袭击事件被告的倡导者及家属聚集在华盛顿酒店，要求所有1月6日被告获得特赦或减刑释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期为被告代言的苏兹·蒙克女士表示，她和她的同事与特朗普幕僚进行了对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预测在就职典礼第一天将给予100%的赦免或所有被告在那一天就获得释放。”蒙克女士说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保守派政治行动会议（CPAC）在奥兰多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGESCI3SFPJNI5Z6AH5MIQRWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;骄傲男孩组织的领导者埃内克·塔里奥（右）与一名身份不明的男子于美国佛罗里达州奥兰多的保守派政治行动会议（CPAC）外。路透社/奥塔维奥·琼斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼政党领袖寻求成为总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他个性棱角分明，奥地利人的个人支持率极低，但奥地利极右翼领导人赫伯特·基克尔的战略精明却帮助他的政党赢得了史上首次全国选举胜利，他现在有机会成为该党首位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦周一委托基克尔，这位反欧盟、亲俄罗斯的自由党的领导人，接手组建联合政府的任务，此前中间派试图在没有自由党的情况下组建政府的努力失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论何时何地，都是基克尔，基克尔，基克尔。”他在去年的选举前一场气氛热烈的啤酒聚会中开玩笑说，以此激将他的主要对手、保守派总理卡尔·内哈默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将9月的选举定位为“要么他，要么我”的选择，基克尔回应说：“我不清楚这让我感到更荣幸还是更受威胁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类尖刻的话语时常出现在基克尔对其他政党的驳斥中。即使是最激烈的对手也对他国会上的演讲感到欣赏，尽管许多人也认为他对移民或性别政策的批评令人深感冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多亏了这种好斗的风格，基克尔经常在新闻机构APA的一项针对政治家受欢迎程度的民意调查中排名垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这位曾是极右翼政党自由党激进分子约尔格·海德里的撰稿人，能够精心调整他的信息传递策略，在选举前调整语气，争取中立选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后他又抨击中间派试图组建所谓的“失败者联盟”企图排除自由党。该联盟上周最终崩溃，导致内哈默因将基克尔视为阴谋论者和安全威胁而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默右翼人民党新领导层表示，他们现在将与自由党进行联合政府谈判，不过能否实现联合政府仍然存疑， Another election remains a possibility.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然基克尔可以调整语气，但他对关键问题的立场以及拒绝在另一政党要求下共同执政的做法，表明他拥有非凡的战略洞察力，一些分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常非常清晰且专注的战略家，”政治分析师托马斯·霍弗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和自由党在包括移民政策和减税在内的某些问题上立场相似，在2019年短暂联合政府因自由党领导人卷入视频诱捕丑闻而解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年收缩，帮助了自由党利用选民的担忧，但尚不清楚基克尔能否与自由党合作削减预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还就乌克兰战争存在分歧。基克尔及其所在的自由党是匈牙利总理维克托·奥尔班亲信的青塔党的盟友，反对对俄罗斯实施制裁，称这违反了奥地利的中立政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的基克尔比其更加外向的前任看起来更为严肃。他避免参加政党活动，并参加了铁人三项等铁人系列赛事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自称为未来的“万民首相”——这一术语曾被纳粹用于形容阿道夫·希特勒，其他人也有使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再也不会万民首相”一名抗议者举着牌子在范德贝伦办公室外高呼，几百名抗议者，包括犹太学生，在周一的抗议活动中蔑视着基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，基克尔反对将希特勒的武装党卫军集体定罪为战争罪。自由党的第一位领导人曾在党卫军和纳粹部长服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔倾向于阴谋论，声称用于驱虫的伊维菌素对新冠有效，这与唐纳德·特朗普的观点一致，后者正准备重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基克尔反对新冠限制措施的竞选活动，如封锁和疫苗强制接种，帮助其政党在2019年失去政府地位后东山再起。奥地利的疫苗犹豫率在欧盟中最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，当基克尔担任内政部长时，警方突袭了国内情报机构的办公室，他的对手称这是基克尔策划的举措，意在清除人民党的忠诚势力。基克尔否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德贝伦曾表示，那次突袭导致外国情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着联合政府的瓦解，前总理塞巴斯蒂安·库尔茨让范德贝伦解雇了基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能是范德贝伦周一宣布他要求基克尔组建政府时说“我没有轻率做出这一步”的原因。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利新当选议会的开幕照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克尔在奥利地维也纳宪法会场上参加奥地利新当选议会的开幕仪式，2024年10月24日。路透社/丽莎·莱图纳/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与右翼自由党领导人基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦与右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔在奥地利维也纳会面，2025年1月6日。路透社/莱恩哈特·福格尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与右翼自由党领导人基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔在奥地利维也纳与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面后离开，2025年1月6日。路透社/莱恩哈特·福格尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·欧文在7月期间肯尼亚内罗毕附近的一系列反政府抗议活动中被枪击头部，据路透社获得的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警察将他的死因记录为交通事故，他的哥哥这样告诉路透社，并援引他看到的尸检记录簿中的条目。路透社尚未看到该记录簿的具体条目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方表示，21岁的沙奇勒·奥比恩杰死于一场交通事故，他的父亲向路透社表示，也援引了死亡记录簿中的条目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自己的尸检报告指出，奥比恩杰颈部中枪，该报告由其父亲在识别尸体后获得。奥比恩杰也是一名抗议者，与欧文同一天在基内其他地区的同一区域去世，据路透社获得的报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，死亡记录簿通常记录由警方报告的死因，而在尸体被家属识别之前，一般由公共病理解剖学家进行尸检。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="十九岁的查尔斯·欧文参加抗议活动，随后被枪击头部去世，地点：基内其他地区的基腾盖拉，肯尼亚，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
十九岁的查尔斯·欧文参加抗议活动，随后被枪击头部去世，地点：基内其他地区的基腾盖拉，肯尼亚，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;路透社采访了三个负责抗议期间工作的警官，他们称，肯尼亚警察有时在死亡记录簿中将由警察造成死亡的情况错误地记录为“事故死亡”、“群体正义”或“溺水”，以掩盖自己的行为。这些警官请求匿名以讨论敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写该报道，路透社查阅了四份由公共病理解剖学家在家族成员辨认查尔斯·欧文、沙奇勒·奥比恩杰以及其他两名抗议期间或抗议后遇难的年轻男子尸体后出具的尸检报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三个案件中，家属描述了死亡原因与警方记录在死亡记录簿中的不同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都被标上一个号码，该号码由殡仪馆工作人员记录在死亡记录簿中。奥比恩杰和欧文在进入尸体存放处时未标明姓名，但他们的家属通过匹配记录簿中的编号和尸体上的号码，可以找到死亡原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起案件中，24岁的凯弗·奥迪乌罗·奥玛，警方在他家属引用死亡记录簿称其“群体正义”致死。然而，两名目击者告诉路透社，奥玛于7月3日在抗议中被警方带走，被打得失去知觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起抗议者的尸体，丹泽尔·奥蒙迪，于7月6日在其失踪九天后在池塘中被发现，尸检报告将其死因记录为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务局没有回应关于路透社调查的案件的特定问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月底至7月初，成千上万的年轻肯尼亚人在全国范围内抗议税收上涨和政治腐败。副总统奇瑟鲁·金迪基曾表示，42人在警方的反应中丧生，人权组织称包括现场开枪射击抗议者。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者围绕十九岁的查尔斯·欧文的尸体，他是2024年7月16日在基内其他地区的基腾盖拉的一场反政府抗议活动中牺牲的年轻人。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
抗议者围绕十九岁的查尔斯·欧文的尸体，他是2024年7月16日在基内其他地区的基腾盖拉的一场反政府抗议活动中牺牲的年轻人。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一些知名人权组织指控肯尼亚当局掩盖几十起警察杀人的事件、不明原因的失踪和非法拘留，这些都与抗议有关。抗议活动以“Z世代抗议”闻名，因为参与者大多是年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会记录了从6月开始至12月期间共82起强制失踪事件，较之前的18个月仅9起增加了许多。该委员会在12月26日的声明中表示，其中有29起尚未解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些失踪事件与肯尼亚刑事调查局旗下的低成本单位——行动队（OAT）有关，据3名警官和人权观察非洲分部的奥西恩·纳姆瓦亚向路透社透露。纳姆瓦亚通过接触刑事调查局内部人士确认了这一单位的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与路透社的访谈中，来自肯尼亚国家警察服务局的发言人瑞丽莎·奥昂戈表示，她对OAT及其活动一无所知，也无法证实有关该单位的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及有关警察杀戮及非法拘留的指控时，奥昂戈称，官方投诉将由独立警务监察机构（IPOA）调查，该机构专门介入警察暴行案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，IPOA发布声明称，已登记10起非法拘捕、绑架和失踪案，包括奥蒙迪以及其他报道中提到的失踪者。4名路透社采访的人表示，他们或家人已向IPOA报案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月16日在基内其他地区的基腾盖拉抗议现场拍摄的照片显示，欧文的尸体在地上，头部附近血迹斑斑。一名警察站在前景，手中持枪。路透社通过比对抗议现场和尸检照片中欧文身上的衣物确认了他的身份，照片显示头部有伤口。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反政府抗议中，一名警察试图驱散抗议者，一个抗议者站在查尔斯·欧文的尸体旁。地点：基内其他地区的基腾盖拉，肯尼亚，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
反政府抗议中，一名警察试图驱散抗议者，一个抗议者站在查尔斯·欧文的尸体旁。地点：基内其他地区的基腾盖拉，肯尼亚，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当时的内政部长、副总统金迪基在接受2024年12月的采访时说道，抗议活动“不幸导致人员伤亡”。他表示，有些生命是在“警察行动中丧失的”，并补充说，警察在极特殊情况下可以使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日，鲁托承认，“安全部队成员的过度和任意行为”涉及多起事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;死亡记录簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写该报道，路透社查阅了6月至9月抗议期间及其后的三个月记录本，涉及死亡记录。记录本位于内罗毕殡仪馆，这是肯尼亚最繁忙的公共殡仪馆，由当地政府运营。记录本的访问权由殡仪馆负责人、一名医生提供。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者对抗议期间肯内萨德县基腾盖拉的一次反政府示威活动进行对抗。2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
抗议者对抗议期间肯内萨德县基腾盖拉的一次反政府示威活动进行对抗。2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;殡仪馆负责人和内罗毕郡卫生部门的负责人拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月25日至9月30日期间，警方记录的死亡人数为9人，均为枪伤致死，同期的死亡记录相比去年同期减少了一半。记录簿中未提供个人姓名，除非警方提供相关信息。抗议最激烈的一天（6月25日），仅录得一例枪伤死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议期间，内罗毕附近的基腾盖拉，由于税增和争议性的退账财政法案，抗议者对抗议进行对抗。2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
抗议期间，内罗毕附近的基腾盖拉，由于税增和争议性的退账财政法案，抗议者对抗议进行对抗。2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;同期，警方登记的94例案件中，有59人被归类为“群体正义”和“溺水”，相比去年同期增加了45例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该期间内，殡仪馆共接收了694具由警方运送来的尸体，相比去年同期数量增长25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国际特赦组织的伊鲁戈·霍特顿在接受路透社采访时说，枪伤致死人数较少的问题“使我们认为，可能存在试图掩盖由警方枪击导致死亡的尸体数量的行为”。路透社无法独立证实这一结论。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名大学生奥斯蒙德被发现死于内罗毕郊外一处废弃采石场的池塘中。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
一名大学生奥斯蒙德被发现死于内罗毕郊外一处废弃采石场的池塘中。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当餐馆经理乔治·奥比恩杰于抗议后的第六天来到内罗毕殡仪馆寻找其子沙奇勒-O,L.奥比恩杰时，工作人员最初并未让他进入，并告诉他最近收到的所有尸体都是交通事故受害者。最终，他进入殡仪馆并认出了沙奇勒。据路透社报道，沙奇勒颈部侧面有一个大伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检报告后来显示沙奇勒是“近距离枪伤致死”，根据奥比恩杰向路透社提供的报告照片。路透社无法确定三家协查尸检的病理解剖学家的身份。第四位病理解剖学家表示，他未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第三起案件中，奥马在7月3日的抗议活动中与朋友一起行走时，一些人被联制服和便衣警察抓获，这些人随即被塞进一辆汽车，并遭受殴打，两名参加抗议活动的朋友以及奥马的叔叔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中多数人获释，但奥马因受伤严重陷入昏迷，终究被警方带走，有一名朋友当时亦被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方将他的尸体五周后送至内罗毕殡仪馆，并声称发现其“死于道路旁”，依据报道中分享的一份尸检表上的公安填写内容。据奥马的叔叔所称，死亡记录中奥马的名字旁边记录着“群体正义”。路透社未见该记录表格的具体内容。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚一名便衣警察在内罗毕市区的阿加汗大道上扣留抗议者，抗议所谓政府对手的不明原因的绑架。内罗毕，2024年12月30日。路透社/托马斯·穆库亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
肯尼亚一名便衣警察在内罗毕市区的阿加汗大道上扣留抗议者，抗议所谓政府对手的不明原因的绑架。内罗毕，2024年12月30日。路透社/托马斯·穆库亚
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;内罗毕学生奥斯蒙德的尸体被发现于内罗毕郊外的一处废弃采石场的池塘中。公共病理解剖学家在接受奥蒙德的父亲詹姆斯·奥滕诺辨认后完成了尸检报告，报告详细记录了其肺部膨胀以及头部、颈部、右前臂和膝盖上的瘀伤。奥滕诺分享了该报告的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥滕诺，一位55岁的私人安保人员，表示：“在他溺水之前，发生了其他一些事情”，但没有进一步说明。他补充说警察监听委员会（IPOA）已答应进行调查。警察监听委员会(IPOA)没有回应路透社关于奧蒙德案件的询问。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚维权活动者鲍勃·尼亚基在内罗毕的路透社采访中展示伤痕。尼亚基称自己曾被单独禁闭32天。2024年10月17日。路透社/莫妮卡·芒基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
肯尼亚维权活动者鲍勃·尼亚基在内罗毕的路透社采访中展示伤痕。尼亚基称自己曾被单独禁闭32天。2024年10月17日。路透社/莫妮卡·芒基
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;警官之一表示，部署于示威期间的警察曾与便衣警察合作，在人群中识别抗议的主要牵头人，并获取他们的联系方式，以便追踪活动轨迹和策划绑架。路透社采访的警官未得到肯尼亚警察的回复。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者反对政府对手的不明原因的绑架行为，在内罗毕市区的阿加汗大道上聚集，抗议警察投掷催泪瓦斯。内罗毕，2024年12月30日。路透社/托马斯·穆库亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PASVMEAZRVDVBFFOQF3FMIA7WQ.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
抗议者反对政府对手的不明原因的绑架行为，在内罗毕市区的阿加汗大道上聚集，抗议警察投掷催泪瓦斯。内罗毕，2024年12月30日。路透社/托马斯·穆库亚
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;法律学生约书亚·奥卡伊在6月底一次街头突袭中遭遇殴打，被告人用金属棍撬打他，并问为何参加国会示威，他描述道。他被释放前，他的俘虏提出合作。后者问：“你要是帮我们工作呢？我们提供信息关于抗议运动的人们。”路透社无法验证奥可伊的俘虏是否为警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>香港努力改善狭窄拥挤住房的生活条件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;香港这个亚洲金融中心的住房由于高昂的房价而一直空间狭小，但是四户家庭共用的单个厕所和厨房，即便再怎样的微型住宅，居住条件也不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经退休的60岁老人小波（化名）坐在简陋的折叠桌旁，吃着自制的饺子，“这里太小了，住着很不方便。”她说，她已在这样的分隔式住宅中住了三年，但因经济原因无力负担更好的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只报了名字，并称记忆中无几是愉悦，只有痛苦。多方努力后，香港政府计划新设法规，设定分隔式住宅的最低空间和安全标准，住处人均约为65平方英尺（约6平方米），仅为小型汽车停车位大小的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望建设足以让人感到舒适与可居住的住房标准。”政府官员李家超在当时的新闻发布会上如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的目标是在2049年前消除所有分隔式住宅。中国最高官员在2021年设定了这一目标。北京认为住房问题关乎严重的社会问题，曾激化2019年的反政府抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府部门还计划增加公共住房供应，以缩短目前最长超过5.5年的等待时间，并表示已确认有足够的土地在未来十年内建设308,000套公共住房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府告诉《路透社》：消除不达标分隔式住宅是其首要事项，他们致力于根除这些分隔住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年7月起，约有49,000名申请人已获得公共租赁住房安置，另有近18,400套过渡性住房已经可以立即或短期入住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仍有很多约110,000套分隔式住宅以高昂的租金闻名，2022年一项由非政府组织香港社区组织协会（SoCO）进行的调查显示，这些住宅的平均公社租金为每平方英尺50港币（约6.43美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“棺材”房租金更高，一个房间仅约一个单人床大小，租金达每平方英尺140港币，超过私人住宅每平方英尺大约35港币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我所渴望的就是尽快入住公共住房。”76岁的容启康表示，为了居住空间，他每月需支出2,900港币（约370美元），这块50平方英尺的空间里，他的厕所位于床铺的正下方和淋浴头上方。提到所有物品需放于床的另一侧，以避免淋浴时被打湿，他补充说：“这就是我全部的要求，赞美上帝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容启康依赖拐杖前行，视力日益下降。他在公共图书馆度夏，以躲避家中密封空间中的闷热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于小波和容启康来说，比他们更幸运的是，超过几十万被称作“棺材”房的住宅并未涵盖新法规之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些没有窗户的空间虽然更狭窄，但仅仅能容纳人们睡眠和存放少量个人物品，空间在15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但缺乏通风使得他们不得不留开小滑门，失去了隐私感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还与多达20个人共用卫生间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为床是木头制成，这里床上虫子特别多，”80岁的梁桂坤（化名）表示，“农药是没有用的。”虫害问题仍旧难以解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上世纪90年代亚洲金融危机前，梁桂坤曾在内地管理一家工厂。如今，他与妻子及两个成年子女疏远，住在香港的一个“棺材”房内，香港在1997年回归中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我信奉佛教，过去的事就让它过去吧，” 梁桂坤表示。“最最重要的是我可以依然可以有两餐饭吃和一个安身之处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔式住宅和“棺材”房通常位于旧商务区的陈旧住宅楼内，人们能够方便地到达工作地点和学校，因此这些住宅价格相对实惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港约1.4百万人口中有近11%，约750万人口中的22.7%，约61.9万户家庭生活在贫困线以下。非营利组织Oxfam在2024年第一季度的报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港社区组织协会（SoCO）呼吁新法规也应涵盖“棺材”房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种床房是香港的耻辱。”该组织副董事谢来山表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住房局称，治安处会对非法分隔住宅采取严厉执法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的单身老人师申（化名）已在“棺材”房中住了三年，每月需要支付2,500港币（约325美元）的租金，他的门前贴着春联“平安喜乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他床上方平台摆放的一台电视占据了他一半的居住空间。他曾因无家可归在街边过了一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的是我有屋顶，不必担心被阳光晒伤或淋雨。”师申给出姓名的最后部分，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的陈希望每月支付2,100港币（约275美元）的租金住在他2平方米左右的“棺材”房内，他表示希望公共住房能帮助他摆脱虫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在2005年就申请了，已经等了19年。”他仅给出一个姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.7765港币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民柯光锻（65岁）在分隔式住宅中展示自己的居住环境，香港，2024年8月8日。 作为退休工人，他在这个空间住了近15年，每月租金为2,700港币（约350美元）。柯光锻介绍说，夏季空间极为闷热，冬季则寒冷刺骨，由于通风不良，他必须依靠风扇，同时保持门窗关闭以防止老鼠侵入。由于家庭成员使用他的房产，他无法申请公共租赁住房，尽管他将该空间描述为虽狭小但可应对，并提到邻里间存在冲突，但他希望得到更好的居住条件。Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民宋谢谢你（化名）在自己的“棺材”房前留影，香港，2024年7月10日。这些封闭的小空间狭小拥挤，仅能容纳15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）左右供人们睡眠和放置一些私人物品。但因通风不良，人们只能留开小滑门，失去了几乎所有的隐私。      Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBIHWR4FFBPXLFGB5Z3ZKHLHD4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民翁永基（66岁）在分隔式“棺材”房中留影，香港，2024年8月8日。等待了四年才进入何种方式的公共住房，他每月向房产支付2,500港币的租金，部分款项通过福利补贴支付。翁永基说，疫情期间是狭小空间安全期，没有感染者，物资援助者提供口罩和检测套件。离异且退休后，他将家描述为不完整，但仍看不到改善长期住房条件的其他选择。      Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JC6LUPBUNPHHLGGLC4WHXTIMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民欧小（化名）在“棺材”房外部留影，香港，2024年7月10日。这些封闭的小空间狭小拥挤，仅能容纳15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）左右供人们睡眠和放置一些私人物品。但因通风不良，人们只能留开小滑门，失去了几乎所有的隐私。     Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAFI2NEDWNNK5DQEWKEY5LSSZY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民小波（60岁）在共用厨房中准备晚饭，香港，2024年7月9日。退休后领取政府救济金，她在分隔式住宅中住了三年，选择这里是因为租金便宜，她负担不起其他住房。她描述这个空间狭小不便，没有特殊的记忆，只有痛苦，但这里仍然像一个家，因为“自己的窝比黄金屋更好。”     Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7AWYXI5PFOZZKWLESWO5YKXGA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港某“棺材”房中的居民在狭小空间内休息，香港，2024年7月2日。这些封闭的小空间狭小拥挤，仅能容纳15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）左右供人们睡眠和放置一些私人物品。但因通风不良，人们只能留开小滑门，失去了几乎所有的隐私。       Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Q45MDLZRRME3AZQDG5Z4I3IOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名男子躺在香港某“棺材”房单元的笼式结构中，这种住宅条件的恶劣已导致它们变得十分罕见，现以“棺材”房为主，香港，2024年7月10日。香港这个亚洲金融中心的住房由于高昂的房价而备受空间狭小之苦。前英国殖民地，连续第14年在民调公司Demographia的调查中被评为全球最昂贵的城市。香港拥有全球最高的不平等率之一。  Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWRLNJIIVBIXVB5ESVEHJHG5L4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民翁永基（66岁）躺在“棺材”房中，香港，2024年8月8日。 候补公共住房已四年，他每月支付2,500港币（约325美元）的租金，部分款项通过福利补贴支付。翁永基回忆疫情期间是狭小空间的安全期，没有感染者， 社会工作者提供口罩和测试套件。离异并退休后，他认为家是家庭曾存在的地方，尽管与子女疏远，但无法选择更好的居住条件等待长期住房。      Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHMXHO3IBVKABBPUOWNMVXQXDQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港新界沙田区的住宅建筑全景，2024年11月8日。香港这个亚洲金融中心的住房由于高昂的房价而备受空间狭小之苦。前英国殖民地，连续第14年在民调公司Demographia的调查中被评为全球最昂贵的城市。香港拥有全球最高的不平等率之一。  Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D23CRJDPV5KQVM6QF4ZBRT3I3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民康光大（65岁）在分隔式住宅中展示自己的居住环境，香港，2024年8月8日。居住近15年来，他每月支付2,700港币（约350美元），并使用至少四个风扇来降低室内温度。作为退休建筑工，他选择了此空间因其在香港沙田区的工作地附近，且无法获取公共住房，因拥有供家人使用的公寓。尽管环境充满诸多挑战，如老鼠和极端天气等，他仍然认为这里是个符合需求，提供安静和家庭般稳定感的住所。     Reuters/Tyrone
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NWKYOKUYLRLYFMWNCJYKICSPR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民郭桂娟（化名）在她的“棺材”房中休息，香港，2024年7月10日。这些封闭的小空间狭小拥挤，仅能容纳15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）左右供人们睡眠和放置一些私人物品。但因通风不良，人们只能留开小滑门，失去了几乎所有的隐私。       Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NEKFJXLEFIU7EWELQUEHG6XGQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            72岁的和顺（化名）在“棺材”房中留影，香港，2024年8月15日。他每月定期支付2,500港币（约325美元）的租金，并已居住了近三年。和顺是一年前已经接受救世军推荐的人士，在政府福利支持下居于此间。他表示安全和宁静的当前空间，是基本需求并能提供一个能够安静生活的庇护所。     Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZR3NHUMCNKYBNZQXM2D4XHBE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            72岁的专辉（化名）在分隔式住宅中留影，香港，2024年8月8日。居住了近15年来，他每月支付2,700港币（约350美元）。尽管他表示与邻居产生了一定冲突，并对居住条件不断提出挑战，专辉仍然认为这个分隔式住宅是令人可以忍受的地方。  Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="《广角镜：香港努力改善微小拥挤的住宅条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K64W6LQKNPOVEYYFYT73NXI54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            香港居民的“棺材”房单元，每个分隔的空间约为3英尺乘以6英尺，香港，2024年8月8日。香港计划增加公共住房供应，以缩短等待时间为5.5年以上的当前时间，并表示他们已经确认有足够的土地在未来十年内建设308,000套公共住房。      Reuters/Tyrone Siu
        &lt;/</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>