<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 13:55:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为知名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女子，其部分遗体在温哥华市郊的一个破旧农地上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者中包括近十年间，大约60名从温哥华东端敌对毒品区域神秘失踪的女性之一。直至2002年初皮克顿被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，大约33名受害者的遗体或DNA样本被找到，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中写道皮克顿声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄地点为他在波特科库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿照片，拍摄于他位于波特科库特兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就如何更有效地应对流行病达成全球协议的会谈将于2025年底前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病前后增强合作的协议进行谈判，这是在承认新冠疫情期间出现的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一致，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有依法具有约束力的卫生规则达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最为严重且全球极具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国在保护本国人民及全世界人民免受公共卫生紧急情况及未来流行病共同风险方面的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了责任约束国家并加强措施，以防止在威胁美国安全之前爆发疫情的步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变更旨在加强世界应对新出现病原体的防御能力，自新冠大流行导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦总部。REUTERS/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马ფosa因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)党近年来最糟糕的选举结果后，将面临极为削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字比2019年的上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次选举打击，该党需要与其他较小政党谈判联盟或达成某种形式的协议来执政南非。拉马福萨可能不得不做出政策妥协，或者放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续留任。分析人士指出，目前没有任何明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”谈到拉马福萨的政治生涯时，来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率最高，而ANC党内派系间的斗争可能使任何形式反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全盘初步统计结果于周日公布时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾悬而未决，2022年的一个调查委员会报告发现，他可能因家具里的现金被抓而发生不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对避免加剧党内的分裂而拒绝就该丑闻进行道歉，并在同一年赢得新的五年任期，成为ANC领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重振党派形象和经济。此前，在前任总统雅各布·祖马执政的九年里，该国陷入了丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，一波初期的喜悦情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而涉及ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新党“姆孔托维塞”超出了预期，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC的棋子削弱了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨计划的终结……你不能输了选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上拖延行动而受到批评，以避免加剧党内的分歧——这与他作为工会领导人时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的领军人物方面的努力。“全球南方”是低等收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起一起灭绝罪案件，该法院裁定以色列必须在本月停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是毫无根据的，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年里取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，该集会在塞特沃足球场举行，聚集了成千上万的支持者。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞特沃，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这或将促使2024年的全球石油供应增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命以及技术进步带来的产量提升，成为了非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，每日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年加大了减产幅度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年，三位了解OPEC+讨论的知情人士于本周证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的提高，但这些增长比2023年时对OPEC+的威胁小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产量增长将更高，将达到64万桶/日。他们是最重要的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度原油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今美国整体原油产量变化不大，4月份产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降，但由于油价接近每桶80美元，美国生产商预计不会像2023年那样再次大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”承包钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并未增加更多，这令我们感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，推迟更新钻机以更好地匹配平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内大幅增长产量的能力存在，但目前没有 inclination 维持这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年，美国上市产油商在其生产增长上的投入受到投资者的很大压力，在无节制的支出导致页岩领域快速发展但回报有限后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分由私人生产商推动，其中一个原因是这些生产商正在卷入行业内的整合潮，他们通过钻更长的井并同时从更多的井中开采油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价水平将有助于支撑美国总体石油产量的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进，这一增长将得以维持，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转向，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万尼·斯塔诺沃认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领衔石油和液体产量增长。EIA表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经能够适应美国石油产量的增长，”瑞银集团的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个钻井平台的操作层从位于美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租赁财产的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一个钻井平台的操作层从位于美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租赁财产的控制室中可见。2018年8月22日。路透社/尼克·奥福谢/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美制武器的限制，这被视为美国参与这场持续两年的俄乌战争中的一个小小但却重要的步伐。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不应允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，以防引发直接冲突，特别是触发核武器使用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对乌克兰供应高级武器的其他限制相契合，这些限制后来也纷纷瓦解。这包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对于哈尔科夫地区的战斗。美方官员表示，乌克兰得以使用美国提供的武器回击俄方跨越边界攻击或准备攻击他们的武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器进行越境打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略性研究所研究员米科拉·比亚利耶科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能创造条件，使俄方在深入哈尔科夫地区之前就退却。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少乌克兰部队从东部顿巴斯关键战场撤出的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄方将在被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳利斯·埃斯佩以及联合参谋部主席布朗将军提出了使用美国武器跨过边界的请求，一名匿名的美国官员如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯佩和布朗共同形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将该建议呈给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全范围内回击俄方攻击。此后，拜登的团队一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但当时表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内攻击的禁令，将这一禁令作为安全地带，向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其大炮。它可以保持防空、电子战、指挥控制等功能。”利说，“它可能拥有某种类型的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会极大地改变前线的态势，但将使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方没有足够的能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要这样做，就必须剥削他们在东部战斗区的部队。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯领土，并于周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯领土其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上从去年取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，即华盛顿宣布政策调整的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院的马克·坎西安说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的靶标，或许不是直接威胁哈尔科夫的其它区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月30日于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯境内其它地区的打击，但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区打击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在俄罗斯攻乌期间，哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，消防员工作场景。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/文件照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内部面对一排摄像头时，发表了一段适合其法律和政治斗争的信息：他已经做好准备迎接挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定其因伪造文件以隐瞒支付给色情明星静默费而面临34项罪名成立的判决后一天，该名共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，口吻愤怒且口无遮拦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”的人和“恶魔”；将他的竞选对手、民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”；猛烈抨击作证反对他的证人、指控其弹劾的国会众议员们以及此前曾称非法移民“如洪水般涌入美国”的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将眼前面临的问题放大为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于其他竞选演说中的幽默，这一演讲主要是沉闷的基调。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张薄页的笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们纷纷对司法制度及其挑战者进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为对美国的威胁之时，拜登的竞选活动充分利用了特朗普的言论，将其视为进一步证明特朗普不适任的证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一名困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人诉求进行_updates_和对美国司法制度的虚假描述，观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人不适任美国总统之职。”拜登竞选活动的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的判决——在周四捐款达到了3480万美元，创下特朗普团队在WinRed这一共和党数字筹款平台一天内的捐款记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于总筹款额少于拜登，特朗普的竞选团队寻求在这天保持捐款的热度，通过泛滥般的筹款短信向支持者们发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信怒吼道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在为前总统辩护，认为审判有失公允，指控罪名本不应被提出，曼哈顿陪审团中的民主党人占多数导致陪审团被污染，法官也存在偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当共和党官员们的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选辅助人员则进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉奇奥瓦蒂对一个社交媒体平台X发布的全国大学生共和联盟的帖子表示强烈不满，其帖子提到应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ Opinion is like a***,每个人都有一个...,”拉奇奥瓦蒂在帖子中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在X平台上批评了马里兰州温和立场的前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众“不要因更加党派化的冲突加剧而火上浇油。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动,”拉奇奥瓦蒂在X上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州摇摆选区的共和党选民采访时，数人表示特朗普的判决使他们开始对他的支持存在保留。这些背离可能在与拜登的竞选重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人别无二致，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选现场。”来自马里埃塔、已退休的警察斯科特·克莱顿在62岁时说，并补充说，“如果他们可以用这种方式对待他，那么他们也可以用这种方式对待任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。REUTERS/布鲁斯·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在指控他在2016年伪造商业记录以隐藏向色情明星斯托米·戴尼尔斯支付静默费一事的刑事审判结束次日，纽约市, 美国, 2024年5月31日。REUTERS/布鲁斯·麦克德默德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下结束加沙地带的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的篇章。”拜登总统称，他正面临美国大选年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家的调停人员一直在努力安排以色列与哈马斯运动之间达成停火协议，但谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的数周侵入之后提出的，并伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内和国际压力，因其在加沙的死亡事件以及人质持续被囚禁的情况而不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后呈交一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在民主党总统候选人特朗普被裁定有34项重罪后的一天，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并与以往提议有所不同，因为停火将在整个过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并且每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判解决冲突的永久性措施。“只要谈判继续，停火将依然继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这项提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有那些不会同意这项计划的人，他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。我已经呼吁以色列领导层支持这项交易，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列战时唯一访问过的美国总统，刚刚向以色列派遣了美国部队直接防卫这次伊朗袭击的人，我恳请您退一步想一想，如果我们错过了这个时机将会发生什么。我们绝不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者透露，以色列能够提出这项新提议，是因为获得了战场上的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经详细谈判过。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接争取以色列公众支持的尝试。12频道当晚新闻节目中断，转播了拜登的讲话。以色列的审查员之前已禁止发布提议的细节，以色列电视频道12的主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri 指出，这项提议比以往的提议有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性并不小，但比之前低得多。”Suri 指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在倾向”反对以色列，Suri 表示，这可能会促使以色列人希望战争结束，同时美国总统拜登本人的影响力也将起到促成作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全情投入一件事物时，他能够产生很多激励。”Suri 指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质释放提议要求，交换病、老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，允许更多的人道主义援助进入这一领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，并且以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已告知调解人员，在持续的进攻期间他们不会参与任何更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有公民被哈马斯囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但尚未触及其与美国的红线，以切断对其军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法袭击导致的可怕画面，袭击针对的是哈马斯……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日袭击南部以色列后对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希統馬爾獲得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·施恩鲍姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩项目，后者在底层人群中的高人气助她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票支持，这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高认票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在众议院和参议院中获得三分之二以上的多数席位，从而使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;豪希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果公布后承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，自共和国成立200年来第一次，”施恩鲍姆激动地对支持者说，得到了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜选是墨西哥的重大转折点，这将终结传统的大男子主义文化，墨西哥是世界上第二大天主教人口国，长期坚持传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是第一位支持施恩鲍姆的墨西哥蒂拉斯科州居民，“从前我们甚至没有投票权，即使有，也是按照丈夫的指示去投票。感谢上帝这种状况已改变，让我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆将面临复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与承受巨额预算赤字和低经济增长压力之间博弈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她的政府将节俭理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在安全方面的承诺有限，但上一次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀，许多人认为犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩展和强化了自己的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃bla州选票站发生两起杀人事件而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥共发生超过18.5万起谋杀案，比任何其他现代时期行政当局更多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资于改善警察工作和减少有罪不罚，否则施恩鲍姆很可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特内尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重磅的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战包括与美国就成千上万向美国迁移的移民进行艰难谈判，以及在此时与毒品走私作斗争，此时美国正处于芬太尼疫情的高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判会更加艰难。特朗普誓言会对中国制造的运往墨西哥的车辆征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回迁，加入近岸外包的趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还需要对陷入债务困境的墨西哥石油公司Pemex进行重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不能是一个无底洞，你不断投入公共资金但公司永远利润不足的状态，”高盛首席拉美经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯说，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保本国货币进一步升值，并将失业率维持在较低水平，这些成就使得他在墨西哥具有极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但她面对的是墨西哥面临较大财政赤字，2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间影响力的明显存在，试图将选举变成对其政治议程的全民公投。施恩鲍姆拒绝了反对党的说法，称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”，尽管她承诺继续执行许多他的政策，这些政策对墨西哥最底层的人群有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔成为“一位对我们的国家大有裨益的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视使得人们质疑施恩鲍姆是否会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”。 &lt;br&gt;
“人们难以相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台热潮兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新平台，投资者可借此获得奖励，但需将代币锁定在该平台上。这是一种复杂的计划，分析师警告称这会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的受欢迎程度飙升，这反映出加密货币市场面临的风险增加，因为价格猛涨，交易员们也在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密基金获得了1亿美元的资金支持，其平台吸引了188亿美元的加密货币——而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司创造了重新质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币资产的所有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对这些资产的即时访问，但可以借此获得报偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创造的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重新质押使资产所有者可以将这些新资产重新质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内幕人士认为该做法尚处于初期阶段，其风险还需进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师担忧，如果代表重新质押加密货币的新资产作为抵押品被用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成以少量基础资产为基础的无尽借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，这并不是理想情况，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报极具吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可以获得更高的回报，因为投资者可以在同一时间获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，投资者通过投资实验性项目来期望在其持有的资产上获得巨大回报而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入了该平台，期待未来的奖励或者其他派发的代币，称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放了自己的新创建代币EIGEN。用户希望这种代币在未来会变得有价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长是受用户寻找这类空投所驱动的，这就是所谓的‘免费钱’。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易平台Coinbase研究负责人David Duong表示（COIN.O）， Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们是在预先采取行动，期望获得某种回报，但他们并不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是美国华盛顿大学的前助理教授，曾参与团队在印度发起的学生设计的首颗微型卫星。Kannan自称他的平台是一个验证服务市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重新质押平台也层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代持并提供重质押机制，生成新代币来表示重质押资产，这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目的是让用户自行选择在哪里质押代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能携带有“隐含风险”——如果质押代币被用于加密货币借贷，那么可能会导致被迫变现和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由于高风险借贷加剧的，随着加密货币作为质押品的价值在Terra和Luna崩盘后迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密资产行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押的问题对传统金融市场没有实质性风险扩散。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，机构投资者对重新质押的兴趣也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密资产部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押的兴趣显著增加，但认为重新质押一步太远，因资产去向和奖励如何分配难以建立纸质记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。野村证券没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，该银行为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>