<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 04:54:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提出一项新停火协议作为释放人质的交换条件，并号召哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的第一天。”拜登说，他在竞选期内面临巨大压力，要结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列和加沙地区激进组织哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均互相指责对方进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法希地区连续数周的侵犯之后提出的，以及在国内和国际上关于加沙地带死亡人数增加以及人质持续被扣的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带的停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普上周因34项重罪被定罪后，这一事件凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登概述的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将保持在三阶段过程中的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，老人和妇女等被扣人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商结束冲突的永久性条款。“只要谈判继续，停火仍然会继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些鼓吹“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。有些人甚至在国内政府联盟中。他们已经很明确，他们想要占领加沙，他们想要多年不断战斗，对人质不优先考虑。因此，我已敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生都对以色列有承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美军建立直接捍卫以色列防卫的总统，我请求你们退一步，思考如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能失去这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新方案是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次以细致入微的方式进行了谈判。现在桌上的是这个过程的真正终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是其直接向以色列民众发出呼吁的企图。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场播放拜登的讲话。以色列的审查机构此前禁止出版提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重打击或攻击或恐怖事件的概率并不小，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的态度正在“转变”，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出许多动机，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提案呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这可以通过提供更多的援助来延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拟议的协议本月月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求，并加大对加沙南部拉法希市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已向调解者表示，在持续进行的侵略期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法希发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但并未越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法希致命火灾的恐怖画面，这是一次针对哈马斯的以色列空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日北部加沙地带贝特·拉希亚的以色列军事进攻后破坏的建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道包含第17段中强有力的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他法律与政治对决的消息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一纽约陪审团于前一天判决他34项与伪造文件以隐藏支付色情明星封口费相关的罪名之后，这位共和党总统候选人就一系列对手和不满之处发表了激愤且话语杂乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔昌为“狡猾”和“恶魔”。他将其在11月5日总统选举中的对手、民主党人约瑟夫·拜登描绘为“我们国家历史上的最差总统”。他抨击了那些对他作证的证人、在众议院投票弹劾他的国会议员，以及他说非法涌入国家的新移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将其面前的挑战描述为超越他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这么做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂幽默，但这次演讲却显得颇为阴郁。新闻发布会上，特朗普只拿着一张小页纸。结束时，他没有接受任何提问，并且在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度以及任何敢于质疑特朗普罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两头候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞争中，拜登团队利用特朗普的言论作为他不适合担任公职的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一项声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人不满进行指点，并对美国司法系统撒谎，让所有观看的人得出一个明显的结论：这个人无法成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，尽管在总筹资上落后于拜登，但他们在周四仅一天内就通过特朗普团队管理的数字筹资平台WinRed筹集了3480万美元，创下了单日筹资纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在周五继续努力保持这一节奏，向支持者发送了一系列预示不祥的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读作：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会的消息后，另一条信息高喊：“我绝不会认输！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都顺从地站在了前总统身后，他们认为审判有缺陷，指控 never 应该提起，在民主党人聚集的曼哈顿审判团受到污染，以及法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个小型全国大学共和党组织进行了嘲讽，该组织在社交媒体平台X上表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔贴文道：“看法就像屁股一样……每个人都有……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;炮轰&lt;/a&gt;了马里兰州一个温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根竞选参议院席位，在裁决作出之前警告美国人“不要用更多有毒的党派基调点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键战场州接受共和党选民采访时，几位选民表示特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离可能会在他与拜登的再次对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州中以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说：“这纯粹是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他不能参加竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们可以对他这么做，那么他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的新闻发布会上，于其因伪造商业记录掩盖2016年支付给色情明星斯堡里丹封口费而被判有罪的刑事审判后，于2024年5月31日出席，美国。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其领土内使用美国武器的部分限制，这是深入两年战争的一个虽小但具意义的步骤，专家认为此举可能有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标太过危险。政府担心，一场大规模的乌克兰攻击可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对向基辅提供高端武器的其他禁令完美契合，这些禁令随后也相继瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，自上周四起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器对“在边境处攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰人发放了绿灯，允许他们使用配备有导弹制导多管火箭系统（GMLRS）的移动高射炮系统（HIMARS）发射器和其他武器，在边境对面向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米哈伊洛·别利谢科夫表示，“这 можt稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防御之前将其推回。”该学院是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“俄罗斯现在将发现自己处于被动局面，并将不得不重新思考他们在攻击哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名发言时表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将举行的秘密视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议放宽限制，沙利文于5月15日将此推荐呈送拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全区域对攻击自己的俄罗斯军队进行还击，自那以后，拜登政府一直在最终确定这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交事务研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土上打击的限制，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，“俄罗斯可以将炮兵部署在边界对面，可以保持防空、电子战、指挥和控制（在那里）。”它“或许有一丝庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，“我认为（这一决定）不会太多地改变前线移动，如果不是完全没有改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“俄罗斯没有产生足够的作战能力从东北方向正确威胁哈尔科夫。为此，它将剥夺其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得势头的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在《卫报》的一篇采访中被引述呼吁美国批准 Hits 深入俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“这不是一个激进的转变（在政策上）。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：对更广泛的打击目标采取行动——可能是在其他地区而不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿意说明拜登政府是否能将其政策扩大到允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说，“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时进行必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅郊区马亚·丹尼利夫卡村，俄罗斯袭击乌克兰期间，俄罗斯导弹袭击导致青少年体育骑学校严重损毁，消防员在5月30日活动现场救治伤员。路透社/瓦伦京·奥格里延科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探企业正在恪守对控制产量提高支出的承诺，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长速度放缓，这可能缓解了OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，凭借页岩革命以及技术进步和提高效率的突破，美国一直推动着非OPEC供应的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其在被称为OPEC+的联盟中的盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了补偿来自美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将其中部分削减措施延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测值均远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，OPEC+集团外的石油生产国供应增长将不足以满足全球对OPEC原油的需求，预计2024年全球需求增长将超过220万桶/日，比OPEC+的供应增长多出约一百万桶/日。该组织在其5月份的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，并对OPEC原油的需求变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产者似乎不太可能像2023年那样给出积极的意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill钻井服务公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户在保持非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有显著增加，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本开支稳定，并推迟对其钻井平台的升级，以最佳方式配合平稳的钻井增长。它计划年底时运营12个钻井平台，并在明年再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司公布的数据，美国油气钻井平台数量已降至496个，较去年同减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有这样的增长欲望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察力预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产者受到投资者压力，限制了增长支出，这主要是因为无节制的支出导致了页岩行业的迅猛增长，但回报却相对有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分得益于私营生产者，其中一些现在正被席卷行业的合并浪潮所笼罩。他们通过钻更长的井和粉碎岩石，一次从更多的井中开采油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了一波整合浪潮，但我预计当前油价将继续下去，并有助于支持整体美国石油生产增长的中度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(SLB.N)，今年预计国际市场而非北美市场将带来更多增长。今年第一季度，该公司的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔万尼·斯塔努沃说：“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注强度加大，导致了不同的反应。”他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。EIA在3月份预测，OPEC+的原油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔努沃表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台上操作区域从位于德州Wink附近Pixmap盆地Oasis石油租赁控制室的俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台上操作区域从位于德州Wink附近Pixmap盆地Oasis石油租赁控制室的俯瞰图，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其地位将受到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，相比2019年上次的57.5%大幅下滑，且首次在30年来未能获得半数以上支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商，达成联合执政的协议或其他形式的协议，可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临来自反对党和其党派内部批评者的辞职呼声，但一名ANC高级官员已支持他留任，分析人士表示，目前并无明显的接任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾在拉马福萨的传记中提到：“当前并无明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中享有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能将加剧反对他的一切尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，将在周日当最终结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来早在2022年就曾悬挂于危机之中，当时一份小组报告发现，他可能在其狩猎农场的家具中被塞满现金的事件中存在不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这起被称为“农场门”的丑闻否认了任何不当行为，并在那一年晚些时候赢得了ANC领导人的新一届五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重影响生活的电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时承诺，将在其前任雅各布·祖马统治下的九年丑闻、腐败和经济衰退之后，净化党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时的初始喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC的高级官员们仍然被丑闻所困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新建的uMkhonto we Sizwe党派，该党派的表现超出预期，严重削减了ANC的支持率，尤其是祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析人士拉夫尔·马泰克加表示：“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN省很脆弱。”这是“拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，还期待一切如常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在重要改革上犹豫不决，以避免加剧其党内裂痕而受到指责，这与他在1980年代作为工会领袖所展现的决定力相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建能力和在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的作用，“全球南方”是低、中收入国家的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最富有声望的领袖之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起了种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认了指控并继续在拉法赫进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去的30年里的成就，但批评者表示，他没有提供太多解决南非最大挑战的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，ANC最后的竞选集会上，他在索韦托足球场聚集的数千名支持者面前承诺“做得更好”，但许多人听他说完之前就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克林于本周五逝世，享年74岁。据悉，皮克林此前在本月早些时候被监狱内的另一名囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克林是加拿大最臭名昭著的大规模杀伤犯之一，2007年被定罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并在不列顛哥伦比亚省太平洋省的养猪场解剖他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性并被发现在其简陋房产附近的部分遗骸而获罪。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的部分指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮克林于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡，他在那里服刑。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在一份声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对不列顛哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在十多年的时间里从温哥华贫穷、毒品充斥的 Downtown Eastside 地区神秘失踪，直到皮克林于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克林位于温哥华市中心东部约25公里的Port Coquitlam养猪场，找到了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有消息称皮克林撰写的一本书在上市销售后不久就被从亚马逊撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克林的法庭案件在温哥华的纽韦斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克林在未公开日期的电视录像中出现在其Port Coquitlam家中。 REUTERS/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过让投资者锁定其代币来换取回报，形成了分析师们警告称可能对用户和加密市场构成风险的复杂机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”的空前流行是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的幕后是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreesen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台吸引的价值达188亿美元加密货币——从六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再抵押，以扩展一项长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证谁拥有哪些加密货币时的检查和确认。为此，加密代币的所有者，如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押期间将失去对其代币的即时访问，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放代表其抵押的加密货币的新创建的加密货币。再抵押使所有者能够将新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再抵押的风险程度，加密世界意见不一，有些内部人士表示，该做法尚处于起步阶段，尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再抵押的代币被用作加密巨大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，他们表示，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何抵押品处于抵押品之上时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的回报可能会更高，因为投资者可以一次获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）高风险世界的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不必出售的情况下从其持有的加密货币中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接支付抵押回报的机制，EigenLayer平台目前无法直接向用户支付抵押奖励。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer已经向使用该平台的人发放其自行创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是用户寻求这类空投的结果，称之为“确实是真正真正投机性的免费钱事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的负责人David Duong表示：“他们现在正在采取预防措施，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由西雅图华盛顿大学前助理教授Sreeram Kannan创立的，根据他的学术网站，他是启动印度第一个由学生设计的小型卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再抵押他们的代币，并为这些再抵押的资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将代币抵押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再抵押代币被用于加密货币借贷，在市场下滑期间可能会出现强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押的加密代币的价值迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险保持了距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议在评估风险时存在定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押并不感到担忧，指出，再抵押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再抵押问题对传统金融市场产生任何有意义的风险传染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系日益紧密，再抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody表示，已看到对抵押的显著机构兴趣，但认为再抵押过于激进，因为它难以确立资产流向及其奖励分配的“纸质轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再抵押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为中心的银行Sygnum表示，它抵押客户的加密资产，并预计“将出现围绕再抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中可以看到加密货币比特币的表示。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本张于2023年6月16日拍摄的插图照片中，可以看到将加密货币以太坊放置在PC主板上。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在外交师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持下，以压倒性的胜利当选为墨西哥首位女总统，继承了洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在穷人中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计算，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局提供的结果范围，执政联盟有望在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这使得联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇提尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史上，我将是首位墨西哥女总统，”希恩鲍姆在支持者热烈的“总统，总统”的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一大步。墨西哥以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导的文化&lt;/a&gt;闻名，并且是世界上第二大罗马天主教国家的人口所在地，多年来推动着更传统妇女价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，当你能投票的时候，是为你的丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲历其境，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在承诺增加社会福利政策的同时，解决巨大的预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将财政上负责任，并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全局势，但提供了很少的细节。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，已有38名候选人遇害，这也加剧了大规模的安全问题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也被普埃布拉州投票站发生两名人员遇害的事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，死亡人数——超过185,000——比墨西哥现代历史上的任何其他政府都要多，尽管杀人率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入颠覆性水平的资金改善警务和减少纵容，否则她很可能会在整体安全水平上难以实现显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的更多纳党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统面临的一系列挑战中，将包括与美国就大量前往美国的移民流动和打击毒品走私的安全合作进行紧张谈判，同时美国正遭受芬太尼流行病的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统在11月被唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商搬迁，作为近乎本土化趋势的一部分，即公司将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家国有企业自二十年前生产下降以来一直处于债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅因为这个无尽的坑，你把公共资金投进去，公司就永远没有利润。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多的最低工资翻倍，减少了贫困，并监督货币坚挺和失业率低——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现大型赤字，以及中央银行预计2025年国内生产总值增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多在竞选活动中投下了长长的影子，企图将投票变成对其政治议程的公投。尽管希恩鲍姆重申将延续他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策，但她拒绝了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多得“玩偶”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多，称他为“一位独特的改变我们国家的人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别主义是反对派关于希恩鲍姆将成为卸任领导人“玩偶”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更有效地应对疫情的战略谈判预计将于2025年或更早之前完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强疫情前和期间合作的协议进行两年多的谈判，这一协议是在COVID-19疫情期间的认知失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个针对最重大和全球性健康危机的“大流行紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特多罗斯·阿德汗莫·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策体现了成员国共同保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉于周六表示：“通过这项协议，我们采取措施让各国负责，并加强措施在疫情威胁美国人及其安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在加强世界防御新病原体的能力，在COVID-19疫情导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于其总部日内瓦附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦的总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>