<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 10:09:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮肯顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同监禁犯人袭击后，于周五在魁北克的高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪农场屠杀毒瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫困地区—— Downtown Eastside 长达十多年时间内失踪的60余名妇女。直到2002年初皮克顿被捕之前，这些妇女的下落一直是悬而未决的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场位于温哥华市中心以东约25公里的Port Coquitlam，发现了包括33名女性在内的众多遗体或DNA样本，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的书籍在亚马逊上线后几小时内便被下架。他在书中声称自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻画面，拍摄于他的Port Coquitlam住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻画面，拍摄于他的Port Coquitlam住所。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就更好地抗击 pandemics 达成全球协议的谈判将于 2025 年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在pandemics 之前和期间增加合作，这被认为是 COVID-19 承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“pandemic 状态”类别，用于描述最严重且对公共卫生构成威胁最大的全球危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来 pandemics 共同风险的意愿，”世界卫生组织总干事特雷萨·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部长杰克辛·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在加强世界应对 COVID-19 致使超过 700 万人死亡后新病原体的防御措施，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件图片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件图片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，2023 年 2 月 2 日。路透社/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非勒博拉西因执政党大选表现疲软而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇其自种族隔离结束以来最差的结果后，其影响力将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举时的57.5%相比大幅下降，并且这是ANC在过去30年里首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选情结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC现在必须与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，才能继续掌政南非。这可能要求其作出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但他所在的主要政党ANC的一位高级官员支持他继续担任总统，而分析师们表示，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的总理支持率最高，而ANC内的派系斗争可能让其抵抗联合反对派变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人在周日公布最终初步选举结果时有望公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾因2022年的一个报告所揭示的现金储存在桌具中的事件而面临辞职的压力。这桩事件被蔑称为“Farmgate”。尽管如此，他还是在同一年获得了续任ANC党首的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被描述为ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对失业、犯罪和供电中断等问题的不满情绪达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党首时承诺清洁党的形象并重新振兴经济，当时他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因为丑闻、腐败和经济衰退导致选民的认可度下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他于2018年初成为国家元首时，顺民心的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍然停滞不前，而对ANC高层官员的多起丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举周中的致命打击由他的对手祖玛的行动所造成。祖玛支持的新人政党姆康托乌-西兹韦，在超出预期的表现下对ANC的支持造成了巨大威胁，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛给拉马福萨和ANC设下了局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志着拉马福萨项目的终结。选举失利后，事情无法正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的迟疑不决而受到批评，以免激化与其党内的分裂。这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞拉马福萨的团结外交技能，并赞扬他推动南非作为一名所谓“全球南方”代言人所取得的声誉。“全球南方”通常涵盖了低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具威望的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须结束对加沙城拉法市的军事行动。以色列一再否认该指控，并继续在拉法市发起军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将在长达数以万计支持者的聚会上说“做得更好”。然而，许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大乌克兰冲突介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是一步更为深入的措施，有助于缓解两年来军事冲突，并可能减轻俄罗斯针对哈利科夫地区的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不安全的。美国官员担心，大规模的乌克兰袭击可能会引致直接冲突，面对核武装的俄罗斯可能采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前美国对基辅的高技术武器供应限制互相配合，这些禁令早已松动，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，旨在针对性地支持哈利科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定让前线的乌克兰部队可以利用美国提供的高机动 artillery火箭系统（HIMARS）发射器装备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈利科夫地区稳固防御之前迫使他们后撤，”乌克兰国家战略研究所的研究员尼科尔·比里索夫表示，该研究所是一家官方智库，位于乌克兰首都基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于不利位置，并且需要重新考虑他们的进攻战术，”英格拉姆如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了这一请求，其中详细讨论了在哈利科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，并由沙利文在5月15日呈报给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其伙伴采取这一措施，但当时他提到：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯基金会欧洲研究计划高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将乌克兰军队用作安全地带，发动针对哈利科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈利科夫，距离边境仅19英里（30公里）。莱表示，“俄罗斯可以将大炮直接设在边境对面，保持防空、电子战和作战指挥中心。他们可能拥有一些安全的地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会显著改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，该决定不会显著改变前线的推进速度，但如果允许乌克兰从海外安全地点反击俄罗斯部队，将使俄罗斯更难继续开展跨境行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格拉姆表示，俄罗斯的兵力也无法支持大规模进军哈利科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向威胁哈利科夫市，”他解释说，“要这样做，需要在东部作战区域清空兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，兹尔斯基在与《卫报》进行的采访中提到，基辅希望得到美方批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会现任驻华盛顿研究员马克·坎钦表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一个步骤，”坎钦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人以及政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的敌方目标——可能不直接威胁哈利科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五大规模的布拉格会议上拒绝透露拜登政府是否会进一步扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击。然而他并未完全排除该选项的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将在所有必要的调整和适应方面继续工作，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈利科夫地区导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于乌克兰哈利科夫地区的村庄马拉丹里维卡，俄罗斯导弹袭击后重创的儿童和青年体育骑乘学校，2024年5月30日。路透社/瓦仑廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续对抗后的有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机时，传递了一条符合其法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定其因篡改文件以隐藏成人电影女星的封口费而有罪，涉及34项相关指控后，共和党总统候选人愤怒、不拘一格地列举了其对手和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审理其案件的法官胡安·梅尔商为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登“是我们国家史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他指责在非法涌入美国的移民中也包括了一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选，并将面临的挑战视为不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他演讲中常常夹杂幽默，但这次演讲大部分基调沉重。特朗普在发布会上仅拿着一张简短的纸条。演讲结束后，他没有回答问题，随着儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其对手，这些人针对特朗普提出了犯罪指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要总统候选人互相指责对方对国家构成威胁的选战中，拜登阵营利用了特朗普的言论，将其视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在自己的个人怨恨中谩骂，并针对美国司法系统撒谎，让所有观看的人得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士，他们大多认为纽约的裁决有失公允，当天向他的竞选账户捐款3480万美元，这是特朗普团队在其共和党筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队在总额筹款方面领先，但特朗普团队试图保持这一势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普所做的新闻发布会上，另一则信息的标题高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，称该审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿地区以民主党选民为主，陪审团成员受到玷污，法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或有力的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则采取向攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台X上发布内容的说法置哀悼的全国大学生共和党组织发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们的意见就像屁眼一样……每个人都有一个。”拉西维塔发布的内容中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州的中间派共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，之前裁决前他警告美国人“不要在仇恨激化中添油加火”。霍根在裁决前警告美国人“不要在仇恨激化中添油加火”。拉西维塔回应说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样选情激烈的州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑自己对他的支持问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会对他与拜登的对战造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来很像特朗普本人，他们称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选。”在佐治亚州玛丽塔退休警察斯科特·克雷顿，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德密&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前任美国总统唐纳德·特朗普，在他在2016年涉及封口费的指控被判有罪的刑事案件后的一天，在特朗普大厦举行新闻发布会，2024年5月31日，纽约市。路透社/布莱恩·麦克德密/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守抑制增产支出的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，欧佩克+可能不需要进一步削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中由于页岩革命和技术、效率的突破，已经成为非欧佩克成员国驱动全球原油供应增长的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+及其盟友去年已进一步削减供应，部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克成员国产量的上升。欧佩克+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许这一集团将部分减产延续到2025年，三位知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末，欧佩克+将开会讨论供应政策。尽管美国的生产增加继续推动非欧佩克+成员国产量的增长，但这一威胁将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克自己的预估十分相近，后者预计美国轻质油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三人是最受关注的预估机构，且均低于去年的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，与2023年相比，对欧佩克+原油的需求可能增加约90万桶/日，根据欧佩克5月份的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对欧佩克原油的需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初以来，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了大约1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然十分保守和自律。”钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有明显增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出持平，并暂停对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。该公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国石油钻机数量已从去年同期减少13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来多年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以这样的速度增长的意愿。”标普在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，减少增长支出，这在很大程度上是由于不受控制的支出推动了2010年代页岩油产业的迅猛增长，但同时也限定了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，部分私人生产商现在正受到一波整合浪潮的影响。他们通过钻更深的井和使岩石压裂来同时从更多的井中产出原油，从而增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管最近经历了一波整合，目前的油价将继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的不断提高将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美地区。第一季度期间，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已经发生转变，对资本纪律的重视增加了，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预期将引领2024年石油和液体生产增长。国际能源署称，欧佩克+今年预计将减少100万桶/日的石油液体产量，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业层从奥斯利石油拥有许可的地盘在佩因盆地附近的温克Wink控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的作业层从奥斯利石油拥有许可的地盘在佩因盆地附近的温克控制室可以看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥克福/B.field图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议以释放人质为条件，重新设立加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始第二天的生活了。”拜登说。他面临的是在竞选年中停止加沙冲突的压力，这场冲突现已有八个月之久，而拜登正在努力解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受了数周来以色列对拉法的侵入后，美国总统拜登宣布停火提案，这一提案是在美国国内外因加沙死亡事件及人质持续被拘捕而对以色列政府施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的幕僚宣布，以色列已经授权谈判代表提出一项加沙停火协议，此建议在拜登公布停火提案时提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪后的第一天，这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出了一个由三个阶段组成的全新提案，与先前的提案不同，新的提案在各方通过所有三个阶段时仍将继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”这一新发展表明，谈判将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中仍有那些不会同意这一计划的人，并会要求战争无限期进行。其中一些甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续多年战斗，而人质并不是他们优先考虑的内容。”拜登称，“尽管面对任何压力，我仍敦促以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像我有生以来对以色列的坚定承诺，作为美国唯一一位在战争期间访问过以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能够退一步思考，如果我们错过了这一刻，会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”这位官员说，“它已经经过了痛苦的细节谈判，现在摆在桌面上的是一份终结过程的游戏计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演说描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众争取支持的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目直播了拜登的演讲，而以色列审查机构此前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·克什莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据得克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·萨里的话，这一提议比之前的所有提议有更好的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动来袭击以色列的可能性虽然不小，但比之前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，与此同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的此前提议则提议以释放加沙生病、年迈和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，该停火期可能延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候就烟消云散，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对其的要求——作为停火协议的一部分永久结束战争，并加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在当前的持续进攻期间不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一项全面协议，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民都在被哈马斯扣留的人质名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以军空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未超出美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极尽悲惨的局面。”拜登周五表示，“我们清楚地见证了阿夫拉近期水桶事件中的致命火灾，随后以色列针对哈马斯发动的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发起军事行动以来，已有超过36280人被杀害。根据以色列的统计数据，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击中杀害了约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭损建筑的废墟中行走，这些废墟是在2024年6月12日以色列军事行动中摧毁的，位于加沙北部贝特拉赫亚，路透社/马哈茂德·艾萨拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以通过锁定自己的代币获得奖励，这是一种复杂方案，分析人士警告说这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是对加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格攀升，交易者寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前增长了近4700%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重质押，目的是扩展长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，比如以太坊，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在此期间暂时无法访问自己的代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表已经质押加密货币的新代币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币重新质押到区块链上的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在争议，一些内部人士认为该做法尚处于早期阶段，难以评估其风险程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用重新质押的代币作为担保在加密货币的庞大借贷市场中使用，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环，如果各参与者同时退出，可能会导致加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有担保物品作为抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是决定性的：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师认为重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的发展之一，在DeFi中，加密货币持有者通过参与实验性计划来在不卖出的情况下获得他们的持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创造的新代币，一种称为EIGEN的代币。用户希望通过这种代币在未来获得价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是受用户寻求空投驱动的，“这真的很投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O)表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先做了这项工作，期待能够获得奖励，但他们不知道是什么。”Duong解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan 之前是华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的微型卫星项目。据他的学术网站显示，EigenLayer描述自己为验证服务的市场，旨在连接那些希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重质押，并生成新代币以代表这些重新质押的资产，这些新代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的担保品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带来“隐藏风险”。如果重质押代币用于加密货币借贷中，则可能导致强制平仓和市场回落期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘的部分原因是高风险借贷，导致用于质押的加密货币迅速失去价值，在 Terra 和 Luna 等代币崩溃后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认这种风险与EigenLayer有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出，重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场构成重大传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融市场的连接越来越紧密，重质押正在受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密业务的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们看到大量机构对质押感兴趣，但认为重质押太过一步，并由于难以追踪资产流向以及收益分配的纸面记录而犹豫不前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本摩根大通(J.P. Morgan)的数字业务Laser Digital与Kelp DAO合作进行重质押。Kelp DAO在4月份的一篇博文中这么说。摩根大通Laser Digital未对路透社评论置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并期待“新的重质押生态系统出现”。 &lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张表示比特币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币代表的插图，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张表示以太坊代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了以太坊的代表，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，从其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过政权，后者的民望推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆，一位气候科学家兼墨西哥城前市长，在初步计票结果中获得约58.3%-60.7%的选票，墨西哥国家选举委员会的快速计票结果显示，这可能是墨民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院均有望获得三分之二的超级多数席位，这意味着该联盟可在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特尔·加韦斯在初步结果中获得约26.6%-28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为共和国历史上第一位墨西哥女性总统，”她在支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以性别刻板印象著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推动着更为保守的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有朝一日我会投票给一名女性，”87岁的伊德尔米拉·蒙蒂耶，一位希恩鲍姆的支持者说道，她住在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即便能够投票，也还是投票给丈夫告诉我们要投的人。感谢上帝这一现状已改变，我得以见证这一切，”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的政治道路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，与此同时还要承受巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初选结果公布后，她告诉支持者她的政府将保持财政节制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但对此几乎没有详细说明，这次选举成为墨西哥现现代史上最暴力的一次，38名候选人在此前遭杀害。许多分析人士认为，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选票站发生两起杀人案而受损。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因谋杀案被处决的人数超过墨西哥历史上任何其他时期的动人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在增强警务和减少免责方面进行根本性的投资，否则希恩鲍姆要想实现安全水平的显著改善恐怕会很困难，”莱瑟姆独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新的总统而言，谈判与美国达成对巨额向美国边境迁移的移民流动的协议，同时在毒品走私问题上与美国进行安全合作是一个艰巨任务，尤其是鉴于美国芬太尼危机仍然在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，在11月如果唐纳德·特朗普赢得美国总统选举，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并诱使制造商迁入智利外包趋势，即公司将其供应链搬离主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要解决佩梅克斯，这个亏损甚巨且石油产量持续下降的国营石油巨擘的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能一直是一个无底洞，无尽地吸食公共资金，而不会盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉蒙斯表示，他们必须重新评估佩梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督了墨西哥比索的稳定和较低的失业率等成功，使他广受喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年面临巨大赤字，加上2025年预计仅为1.5%的低经济增长率，此项任务并不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直占据主导地位，试图将这次投票变成对他的政治议程的全民公投。希恩鲍姆否认反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“提线木偶”，尽管她誓言继续推行许多有助于墨西哥最贫困人口福利的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位以改变我们国家为怀的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师韦里·里奥斯认为，性别刻板印象可能是反对党批评希恩鲍姆成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“提线木偶”的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出独立的决定，这在很大程度上与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与其支持者交流反应。（路透社/拉奎尔·坎哈）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与其支持者握手。（路透社/拉奎尔·坎哈）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市区早报广场，Morena党高举“总统希恩鲍姆”标语庆祝胜利。（路透社/马哈伊尔·利佩）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城闭幕的投票站，反对党总统候选人索希奇特尔·加韦斯与支持者交流。（路透社/奎特扎利·尼捷-哈）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选举工作人员在投票站关闭时做好准备。（路透社/何塞·路易斯·普拉塔）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，弗埃拉克鲁斯，墨西哥城居民在投票站排队投票。（路透社/亚伊尔·塞瓦尔博斯）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨那卡坦坦小镇，墨西哥人口等待投票。（路透社/加布里埃尔萨诺布里亚）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选民们展示着投票后的按捺指纹。（路透社/亚历山德雷梅内奇尼）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在圣胡安查马拉小镇，墨西哥民众在投票站投票。（路透社/雅各布·加西亚）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城贝尼托胡亚雷斯国际机场，旅行者在投票站投票。（路透社/亨利·罗梅罗）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在桑安德雷斯拉拉赖辛兹小镇，民众在投票站投票。（路透社/雅各布·加西亚）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城人行道上的人们等待投票。（路透社/路易斯·科特斯）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣胡安查马拉镇，人们走向投票站。（路透社/伊万·阿里亚斯）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。（路透社/亨利·罗梅罗）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站外高举支持反对党总统候选人索希奇特尔·加韦斯的横幅。（路透社/路易斯·科特斯）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城圣巴托洛梅奎亚兰塔，选举工作人员在投票站做准备工作。（路透社/何塞·路易斯·普拉塔）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在投票站排队候投。（路透社/路易斯·科特斯）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，在墨西哥城市区，民众在选举日前方步行。（路透社/丹尼尔·贝塞里尔）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，在墨西哥城，一家商店外有一个禁止出售酒精的政府禁令标志。（路透社/丹尼尔·贝塞里尔）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>