<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 15:52:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席会议，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态。现场电视台报道了这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施军事管制，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区因杀害成瘾者和妓女，并在其猪场内残杀其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的破旧物业中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱内去世，在此之前，他一直在服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自维多利亚街市中心地区，该地区上世纪二十年代以来，多位妇女失踪，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰附近，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿书出版后几小时内将其下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是遭到警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求删除此书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案例始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的照片显示他在波特库克兰的家。图片来自路透社/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党经历了自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字与2019年上次选举时的57.5%相比显著下降，并且这是自30年前以来首次未获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着非洲解放运动联盟（ANC）必须与其他较小政党协商组成联合政府或达成其他形式的合作。拉马福萨可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞呈要求，但他所在的党内派系严重分裂，一名ANC高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安thoni Butler说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最有认可度的人，ANC内的派系斗争可能会复杂化任何反对其领导的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将在星期日宣布选举初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年《报告小组》关于在狩猎场家具中查出钱财一案里可能存在不当行为的报告中悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这场“农场门”丑闻否认涉及不当行为，并在同年晚些时候赢得新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对于如高失业率、犯罪率以及严重影响的停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC领导人时承诺清洁党的形象，重新振兴经济，当时南非经济在前领导人雅各布·祖马的政坛腐败、经济衰退下持续了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2018年就任总统时最初的乐观情绪很快就褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的主要对手祖马，祖马支持新党umKhonto we Sizwe并超出预期，对ANC的支持造成了很大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC困住。他明白他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师Ralph Mathekga说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能失败了还想一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却称赞他的共识构建技巧，以及他在推动南非作为“全球南方”国家代表的地位方面的角色。“全球南方”通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最为突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭控告以色列犯有种族灭绝罪。本月法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC取得的成就，但批评者却说，他对南非最严峻挑战的解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选前ANC最后的集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但数万人支持者在场时，许多人还没听完便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄影机前，向所有镜头说出一段既符合他的法律斗争也符合政治争斗的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定特朗普因在2016年掩盖支付给成人影片女星静默钱款而伪造商业记录罪名成立后一天，共和党总统候选人列举了诸多敌对势力和怨言，言词愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称之为“邪教徒”的法官约安·梅伦主持了他的庭审，并称贝托·拜登为“有罪的人”、“恶魔”。他将前民主党总统候选人约瑟夫·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、因弹劾他而投票的国会议员，以及称非法入境移民为污染国家的选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战描绘为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为这些是我们为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说不同，此次演讲总体上较为阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一张薄薄的讲话稿。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人自认为对方是对国家的威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合当选的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了无法安宁且已失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行无理谩骂，并错误地描述了美国司法体系，任何观看的人都会得出一个明确结论：这个人没有资格成为美国总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的沟通总监，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是错的——单日向他的竞选活动捐款达3480万美元，特朗普团队声称这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上创下的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于筹款总额上风的竞选团队在周五努力保持这种节奏，向支持者发送了一波恐惧筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数例外，大部分共和党官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿陪审团被严重民主党化的jury pool污染，法官偏袒，后者西装当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不够迅速和有力的情况，特朗普的盟友和竞选助手上攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选参谋长克里斯·拉切维塔抨击了一家全国性的共和党组织，该组织在社交媒体平台上发布声明称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样，每个人都有一个……”拉切维塔在其账号上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决之前，霍根曾警告美国民众不要因更多党派分歧而抬高恶魔的火焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉切维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪让他们考虑在11月不再支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这种分裂导致他在与拜登的重赛中受损，特别是在特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人士更像是特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是一场政治戏码，目的只是为了伤害他，并尽可能地将他赶离竞选。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布会发生在对他在2016年为了隐瞒支付给成人影片女星Stormy Daniels的钱款而伪造商业记录的刑事审判被判有罪的第二天，地点为纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/档案照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以提高产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在未来一年的增长速度可能放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新打破的界限提高了生产效率，推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一份复杂协议，该协议将允许该组织在2025年继续实施一些减产措施，知情的消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长仍然在推动非OPEC+产油国产量的增加，但比2023年造成的威胁要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日，这是最受关注的预测者之一。他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外国家的供应增长约100万桶/日。EIA在其今年5月的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量基本保持稳定。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎谨慎和严格。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到目前的价格水平，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底运营12架钻机，并重新部署少量机器在明年使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在数年中以每天100万桶的速度增长，但目前没有意图以那样的速度增长。”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因为未经节制的支出在2010年代迅速增长但限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，其中一些目前正处于一波合并浪潮中，提高了钻井效率并同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波合并，但预计目前的油价将继续存在，并有助于支持随着钻井和完井效率不断改进而导致的美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略出现了变化，重点更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计仍将在今年引领石油和液体生产增长。EIA在其今年3月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国的产油增长。"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个石油钻井平台的运营区域从得克萨斯州潘内现代威恩租赁地块的控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个石油钻井平台的运营区域从得克萨斯州潘内现代威恩租赁地块的控制室观看，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这会引发直接与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对向基辅提供高阶武器的限制相吻合，这些限制也相继瓦解，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定是从周四起生效的，限定于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯力量，这些力量正在攻击或者即将攻击他们，这些攻击行为发生于边界对岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这意味着乌克兰前线的士兵获得了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边界打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能促使俄罗斯军队在他们深入哈尔科夫地区之前撤退。”乌克兰国立战略研究所的研究员尤里卡·贝利列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅部队来自东部顿巴斯地区的关键战斗区域的调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于不利地位，不得不重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将保隐私的视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位美国官员表示，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗发展了一份建议，支持放宽限制，苏利文在5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰能够在这种安全的情况下打击俄罗斯部队，以回购击，自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃利姆斯基公开呼吁西方伙伴采取此类步骤，他在2024年5月20日接受路透社采访时说道：“到目前为止，还没有看到积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际关系与欧亚研究所资深研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄领土内进行打击的禁止来为他们在哈尔科夫地区发动攻击提供掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战和指挥与控制设施。”莱表示，“它可能获得了某种形式的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，同样，莱和其他专家表示，这一决策本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的移动，但如果真的做到了，它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力来对东北部的哈理工科兴城进行有效的威胁。”他说道，“为做到这一点，它必须抽调其东部作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射至俄罗斯领土，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述要求获得美国批准，在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿思想库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈理工科兴城的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的发言中拒绝说，拜登政府是否能够扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，即及时调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在哈尔科夫市外的一次俄罗斯导弹攻击后的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;路透社瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片 在2024年5月30日的俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，哈尔科夫市外村庄马拉达尼柳卡，重创的孩子与青少年体育骑马学校案件现场，消防员们在作业。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火，同时呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新一天该开始了，”拜登在其推特账户上发布该声明，正面临年底选举的压力，需结束长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方正通过斡旋努力安排以色列与哈马斯停火，但双方多次指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在数周的以色列纳杰夫地区的入侵行动以及对本雅明·内塔尼亚胡政府国内外压力加剧后提出。后者因其在加沙死亡事件中的角色及人质继续被俘虏而受到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人与共和党对手唐纳德·特朗普就在当天被判犯有34项重罪。这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以前的提议有所不同，因为在三个阶段中将持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，交换人质，包括老年和妇女与数百名巴勒斯坦囚犯，加沙平民，尤其是北部加沙居民将返回，每天600辆卡车将进入加沙输送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将持续下去，”总统表示，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一种观点认为这是错误的计划。一些人在是否无限期延长战争的问题上仍然坚持。有些人甚至在政府联盟中，他们已经阐明了态度，希望占领加沙，等待多年，但人质问题也不是他们优先考虑的事项。我呼吁以色列领导层支持这一协议，即使面对任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列忠贞不渝的总统，作为唯一一位在与以色列战争期间到访以色列的美国总统，作为刚向以色列传达直接军事保护的美国总统，我恳请大家后退一步，想想一个机会被浪费了将会发生什么事情。我们不能让这个机会失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员表示，以色列能够提供这份新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通向危机尽头的道路。这是一份详尽的四页半协议，通过详细的谈判制定出来。现在摆在桌面上的是一份结束这一过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此计划中，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的发言描述为具有变革性的，视为对以色列公众的直接呼吁。领先12频道在晚间新闻节目中直播了此发言，之前以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三亚洲大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，这个提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，继续发动恐怖袭击或袭击以色列的可能性虽然仍然存在，但已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步表示，全球对以色列的看法正在发生转变，这可能促使以色列人渴望结束冲突，同时拜登的影响也是一个重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初时提出的更早的提议提议中要求交换病重、年老和伤残的人质换取为期六周的停火，让更多的援助物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分同意永久终止冲突，该提议在本月初破裂。以色列还加剧了对加沙南部城市纳杰夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯周四表示，它已告知调解人，在新一轮进攻下，将不会继续谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括交换人质和囚犯在内的完整协议，”一位匿名的美国政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员还透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在人质由哈马斯关押。这些国家有公民在加沙由哈马斯关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在纳杰夫的空袭造成45名巴勒斯坦人受伤，引发国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，我们看到了本周在纳杰夫的一场致命大火，随后以色列对哈马斯进行打击，”拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有36280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的瓦砾中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在受损建筑的瓦砾中。这些损坏是在以色列军事行动期间造成的，涉及加沙北部的贝特劳哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾沙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在 bleach 巴黎和美国之间重新扮演了关键协调者的角色，华盛顿寻求在与以色列的战争中达成和平，凭借数十年的经验，帮助敲定了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位 86 岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中仍具有的巨大影响力，自以色列在 2024 年 9 月击毙伊朗支持的哈桑·纳西尔拉什（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他对稳定政治局势的影响更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为黎巴嫩的团结而共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩 1975-1990 年内战期间以其对什叶派阿马尔运动的领导地位而崭露头角。自 1992 年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯新领导人哈伊姆·夸塞姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为谈判者，称他为“我们的长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成停火协议，这些冲突在与加沙战争同时进行，9 月份升级为紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次呼应了伯里在 2006 年那次大规模战争中帮助达成停战协议所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅部分行使权力，且难以接触被美国认定为恐怖组织的巴勒斯坦真主党，叶里·伯里在此期间扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家本身（state）,”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年，他在与黎巴嫩什叶派激进势力谈判释放 39 名被扣押的美国人并将其从一架被劫持的美国商用飞机中释放的过程中，获得了全球知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选为议长，正值纳西尔拉什的领导地位上升至真主党。他们共同领导了“什叶派双人组”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖合作伙伴，使他变得至关重要，但也有明确的界限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场，他能做的事情都有限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的打击还波及阿马尔运动势力所在的地区，包括城市塔尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里 1938 年出生于塞拉利昂的提宾尼，父母是移民商人，他在那里长大并在大学期间投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前地位低下的什叶派社区中许多人称赞伯里，因为他帮助改善了什叶派群体在宗教派系体系中的地位，而这一体系当时更偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里接替其创始人赫马苏拉·萨德尔（Imam Musa Sadr）领导阿马尔运动，萨德尔在 1978 年访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有主要政党交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府和安全机关，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年美国大使馆电报发布时提到他对真主党的真实情感，他认为这纯属误解，断言纳西尔拉什“对我来说就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，伯里的阿马尔部队与真主党一起向以色列发射火箭炮，反对哈马斯 10 月 7 日对南以色列的袭击，进行声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止两国边界沿边黎巴嫩河方向的炮火交火，并试图说服真主党向黎巴嫩河以北撤退，后者距边界约 30 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“如果要将黎巴嫩河向南推进到达边界比让真主党向黎巴嫩河以北撤退更容易”。一位深知伯里言论的知情人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为政治精英之一，导致 2019 年黎巴嫩陷入金融危机，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致政府出现已持续超过两年的大院长空悬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（右），2024 年 11 月 15 日，贝鲁特。（图片来源：RS 摄影/黎巴嫩/Thaier Al-Sudani/路透社/文件照）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在穆萨·阿尔-萨德尔（右）1978 年前往利比亚时失踪后，8 月 31 日，2023 年贝鲁特举行纪念穆萨·阿尔-萨德尔失踪 45 周年的集会时，悬挂在其肖像的横幅。 （图片来源：Mohamed Azakir/路透社/文件照）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以为此将他们的加密货币锁仓以获得奖励，这种复杂的方案被分析师警告可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，是加密市场风险偏好提高的最新迹象。随着加密货币价格反弹，交易者们寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太币（第二大的加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份获得了美国风险投资基金Andreessen Horowitz加密货币部门筹集的1亿美元资金，其平台已经吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司创造了重质押，这是一种扩展传统加密币种“质押”的长期做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一点，加密货币持有者（如以太币）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其加密货币的能力，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户颁发新创建的加密货币，代表用户已质押的加密货币。重质押使所有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密世界中，对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于初级阶段，因此难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他一些人士，包括分析师，担心如果作为重质押的代币新产生的代币作为抵押品用于加密借贷市场中的借贷活动，可能会出现基于有限底层资产的无限循环借贷。在所有交易者试图同时退出的情境下，这可能导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要有抵押品在抵押品之上的情况，这都不是理想的状态，它增加了新的风险元素，这是之前不存在的。”加密数据服务公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%的范围，但分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以希望在不需出售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励或被称为空气投的代币分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer正在向使用平台的人分发其自身新创建的代币，该代币名为“EIGEN”。用户希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据服务公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这确实“非常投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O）。他说，“他们目前是出于预想的预期将会得到一些东西，但他们不知道是什么东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是旧金山大学的前助理教授，并参与了在美国印度学生设计的首个微型卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer表示，自己是一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重质押到EigenLayer，并生成新的代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密币支持借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Coinbase的研究主管David Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”，如果重质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强制清算和市场下滑时的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷活动的加剧，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，目前的Terra和Luna代币崩盘事件引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer与这些参与者没有任何关系。Kannan表示，“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不抱担心的态度，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言极少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，损失在加密世界中蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为由于重质押问题而出现对传统金融市场传染的实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界日益与主流金融相连，并且机构投资者也开始热衷于重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，其客户对质押表现出显著兴趣，但将认为重质押是一个额外步骤，因为它很难建立“纸本记录”，了解资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital表示，与Kelp DAO合作部分重质押其资金。4月份的一篇博客中，Kelp DAO提到了这一点，但Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该照片是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的示意图。(路透社/Benoit Tessier/插图/文件照)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该照片是2023年6月16日在图中表示的以太坊的插图。(路透社/Dado Ruvic/插图/文件照)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>