<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 10:45:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是终止冲突的最合理途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的重建。"拜登说道，他正面临选举年的压力，要求他制止这场现已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等第三方调解的谈判，旨在安排以色列与加沙地带哈马斯激进组织之间的停火，但谈判一再陷入僵局，双方均指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议在以色列持续数周深入拉法赫行动后提出，同时，本杰明·内塔尼亚胡总理政府在国内外也面临着关于加沙伤亡事件以及人质持续遭囚禁的问题所带来的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室于周五表示，在拜登宣布了停火计划后，以色列已授权谈判代表呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的次日，该提议出炉，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登披露的全新提案分为三个阶段，与之前提议不同的是，即便在推行所有三个阶段的过程中，停火将持续生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，期间以色列部队将撤离加沙人口密集区域，人质，包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，而每日600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战的具体条款进行协商。“无论如何，只要在谈判持续，停火也将持续，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项为加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔已将此提案转达给哈马斯，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登号召以色列持续推动“无休止”战争的人员需要改变心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列境内有些人不会认同这个计划。他们呼吁战争无休无止。部分人甚至身居政府。他们态度坚决，想占领加沙，持续斗争数年，对人质问题视而不见。然而我已敦促以色列领导层支持此议案，无论面临多大压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生坚守对以色列承诺的个人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，面对伊朗袭击以色列时直接派遣美军进行防御的人，我敦促大家站在后方，考虑若丧失此次机会后果将如何。我们不能错过此刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员在接受匿名采访时表示，以色列能提供新议案乃是最近战场取得战果所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前确实有一条结束危机的道路。此为一份详细的四页半协议，"官员说道。“经过严密谈判。目前摆在桌面上的可谓这场博弈的终局阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此计划，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众提出呼吁之举。主打频道12中断了当日晚新闻节目全程直播拜登演讲。主持人但尼·库什尔罗说，以色列军方审查机构先前禁止此提案详细内容的公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与过去倡议相比，此项提议有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损伤，哈马斯能力已不足以对以色列发起任何重大袭击、攻击或恐怖事件，虽然并非全无可能，但可能性确实低于此前，”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球舆论对以色列态度正逐渐改变，苏里说，这可能鼓励以色列人寻求暂停冲突，连同拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全面支持某事时，他能创造大量诱因，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求在加沙境内交换病弱、年长及伤员人质，进行为期六周的停火，该停火可被延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受以色列拒绝将永久停战写入谈判条件，以及加沙南部拉法赫市攻势升级影响，该提议本月初破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解方，在遭受持续攻击下不再参与到谈判之中，但若以色列停止战争，其已准备好接受“全面协议”，该协议包含人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官于周五会面，其中公民在加沙地带被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列于周日对拉法赫发动空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际公愤，但并未跨越美国对以色列实施军援制裁的“红线”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱般的折磨。我们目睹了本星期拉法赫致命袭击之后令人震惊的图像，这次袭击是针对哈马斯的军事行动中所造成的，"拜登于周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对哈马斯在以色列南方的袭击做出反应以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。据以色列方统计，此次哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁坏的建筑物废墟中穿行，贝特拉萨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉萨区域，加沙地带内的被以色列军事进攻摧毁的损毁建筑物废墟中穿行，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内直面摄像机，发出了一条与他的法律和政治斗争相称的讯息：他已准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他34项伪造文件罪名成立&lt;/a&gt;，以掩盖向色情明星支付的封口费后，这位共和党总统候选人以愤怒且杂乱无章的言辞列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·默尚称为“腐败”与“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭指证他的证人&lt;/a&gt;、那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，以及反映其集会上言论风格的非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普催促支持者为他的竞选捐款，将他即将面临的挑战描述为超越他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中通常穿插着幽默，但这次演讲主要以哀郁的语气进行。在新闻发布会上，特朗普仅有一张小纸片的笔记。最终，他没有回答任何问题，迅速离开了演讲台，其子埃里克·特朗普陪伴在旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的伙伴们同样对司法系统以及敢指摘特朗普犯罪之人怒不可遏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个双方主要候选人均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队紧抓特朗普的言论，视其为新的证据证明他不宜担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们刚刚见证了困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普疯狂诉说个人不满，而他关于美国司法系统的谎言让所有观看者得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的团队表示，特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是一场司法错误——于周四仅一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台处理了共和党的数字募捐业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金募集上落后于拜登的竞选活动，周五试图维持这一势头，向支持者发送了一系列令人恐慌的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会投降!"另一条在特朗普新闻发布会后发出的短信高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都遵循了前总统的意见，他们认为审判存在偏颇，不应提出这些指控，民主党的曼哈顿陪审团池遭受污染，而且法官存有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或声讨力度不足的共和党人，特朗普的盟友和竞选助理展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副主席克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和党团体表示蔑视，该团体在社交平台X上的帖子指出，应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股……人人都有……,"拉西维塔发贴回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位在马里兰州任期即将结束的温和派共和党前州长，他正在竞选参议员，在判决前警告美国人不要用更多的有毒党争“火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚结束了你的竞选,"拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键州的共和党选民采访时，几人表示，特朗普被判有罪让他们正在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在十一月投票支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃投&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会在他的再次交锋中损害他&lt;/a&gt;，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称此次审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，使他尽可能远离竞选战场。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能这样对待他，他们就可以这样对待任何人。绝对没有哪个人是安全的。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在因涉嫌伪造商业记录以掩饰2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费案被判有罪后的次日，2024年5月31日，他在美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这虽是微小但具有重大意义的步骤，专家认为，此举可能削弱俄罗斯在边境哈萨克州的攻势，进一步影响这场已持续两年的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰，拜登政府坚持认为，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国供应的武器攻击目标风险过高，担忧乌克兰的大规模攻势可能触发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应更高端武器的其他禁令相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制目前已纷纷崩解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决策，于周四生效，是为了哈萨克州的战役量身定制。美国官员称，现允许基辅使用美国提供的武器对抗正在或准备从边境袭击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰军队可通过美国供应的High Mobility Artillery Rocket System（HIMARS）发射器和Guided Multiple Launch Rocket System（GMLRS）导弹等武器，越过边境向俄罗斯军队开火，专家分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊尔·比列斯科夫表示：“此举可稳定前线局势，可能创造条件将俄罗斯军队驱逐出哈萨克州，避免其建立持久阵地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英汉姆称，拜登的决策将减轻乌克兰从东都巴地区关键战线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于劣势，必须审视其在进攻哈萨克州时采用的战术。”英汉姆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策制定可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利上将提出了在哈萨克州跨境使用美制武器的要求，一名美国官员在匿名条件下透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后沙利文、奥斯汀与米利草拟了一项建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将其提交给拜登。对此，拜登认同乌克兰应有权反击俄罗斯军队，让其无法在俄罗斯本土的安全位置发起攻击，该官员补充道。自那时起，拜登政府一直在最终敲定该决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“迄今未见到积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所伊欧亚项目高级副研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内攻击的规定，将其用作安全的后方，向哈萨克州发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨克州，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将大炮布置在边境对面，维持防空、电子战、指挥与控制，某种程度上获得了庇护所。”李分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李及其专家同行认为，这一决策本身可能短期内不会改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这项决策）对于前线的移动影响不大，甚至无动于衷，但它将使俄罗斯更难继续进行此类跨境行动。”李提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英汉姆称，俄罗斯没有足够兵力实施大型攻势进入哈萨克州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力量，从东北部威胁哈萨克州的安全，如实施此举，将抽调其东部作战区的关键兵力。”他阐释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国避免乌克兰在俄境内使用武器，并于周二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎正准备寻求在未来数月内扩大使用美制武器的地理位置，尤其是在艰难的一年后，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天的周五，泽连斯基接受《卫报》报纸采访时提出，美国应批准打击俄罗斯境外的深置目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现首都华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的激进偏离，但确是重要一步。”坎西安强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰及其政府中的官员将力主采取下一步行动：攻击更广泛的靶标——俄罗斯境内的目标。这些目标未必直接威胁哈萨克州的安全，但可能位于其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，对于是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地带进行攻击，拜登政府未置可否，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们会继续秉持一贯原则，必要时进行适度调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈萨克州外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈萨克州外的马拉丹尼利夫卡村，一名消防员在Kids and Youth Sport Riding School遭遇俄罗斯导弹袭击后进行工作。此处场地遭受重创，图片来自REUTERS/Valentyn Ogirenko的档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持适度增加支出来提升产量的承诺，预计2024年这一全球最大的原油生产国的产量增长将放缓，这可能减轻本周末石油输出国组织及其盟友（简称：OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年以来，美国得益于页岩革命以及科技和效率方面的突破，驱动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长至每日1293万桶，超出年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC生产国产量上升，石油输出国组织（OPEC）及其盟友去年深化了供应减产。目前，OPEC+的总减产量为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，OPEC+会议将考量供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家的产出，但对OPEC+的威胁将比去年有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测为今年美国原油供应量将增长约27万桶/日，与OPEC预计美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期的美国产量增长更高，达64万桶/日。这两个机构以及OPEC，作为最受关注的预测者，均预计今年的美国产量增幅将低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，2024年将超出非OPEC+生产国供应增长的约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，美国总体原油产量今年变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业管理者与分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能出现如2023年那般的产量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，"承包钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻井平台数量的增幅令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正在维持资本支出不变，同时推迟钻井升级，以与产量增长持平保持一致。公司计划到今年底运营12个钻井平台，明年再部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496个，较去年同期水平下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国具有数年以百万桶/日的速度增长的能力，但目前没有增长至该速度的欲望，"标准普尔（S&amp;amp;P）分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在投资者的压力下，对增长支出进行了限制，在2010年代，无序的支出推动了页岩产业的快速扩张，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，超出预期的产量增长部分来自私营生产商，他们中的一些正在经历一场行业整合，提高效率，通过钻更长的井和更多同时产出油的裂缝井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期行业整合的浪潮，现有的油价将继续维持，并有助于实现美国总体石油产量的适度增长，得益于持续改善的钻井和完井效率，"德克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如斯伦贝谢(SLB.N)，预计今年的增长更多来自于国际市场，而非北美，其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年策略发生了转变，资本纪律成为了关注焦点，导致了反应的不同，"瑞士银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延长减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领军今年的石油和液体产量增长。美国能源情报署（EIA）说，OPEC+的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国家的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+学会了如何应对美国的石油产量增加，"UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum租地上的钻井平台控制室里看到的钻井平台操作台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于德克萨斯州温克附近Oasis Petroleum租地上的钻井平台控制室里看到的钻井平台操作台。图源：REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在经历南非民主转型后的最差选举成绩后，南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）的地位受到了严重削弱。他领导的非洲人国民大会（简称“ANC”）在结束种族隔离政策以来的全国选举中遭遇重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三（5月31日）的选举中71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数据与2019年选举中获得的57.5%相比，是一个显著的下跌，也是三十年来首次未能取得选民的绝对多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着，这支曾经由纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的解放运动党将不得不与一个或多个小型政党协商组建联盟政府，或以其他合作形式共同执政。这可能涉及在政策上做出让步，或将关键内阁职位交由他人掌管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾身为工会领袖和企业家的拉马福萨，很可能面临来自反对党派及党内批评者的辞职呼吁。然而，ANC一名高级官员依然支持他留任，而分析家表示，目前缺乏一个明显的替代人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），同时也是拉马福萨传记的作者，表示：“目前并没有一个能替代拉马福萨、具有明显凝聚力的候选人出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民意调查显示，在本次选举的主要政治人物中，拉马福萨的支持率最高。ANC内部的派系斗争可能使得对其采取行动的过程更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表意见。作为ANC的发言人，他预期将在周日公布全面的初步选举结果时，对此次选举局势发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年，一份报告指出拉马福萨可能在处理其农场内隐藏的现金事件中存在不当行为，导致其总统职位的前景充满不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了任何不当行为，并在该丑闻——被冠以“农场门”（Farmgate）的名号——后仍赢得了党魁竞选，连任了ANC的领导职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC成立以来最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪频发和长期电力短缺等问题产生了强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领袖，承诺在前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）九年执政期间充斥着丑闻、腐败和经济衰退的背景下，重塑党内形象，振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在拉马福萨于2018年成为国家元首后不久，短暂的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济仍旧低迷，ANC的高级官员仍旧卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的选举中，祖玛，作为拉马福萨的老对手，支持了新党派Umkhonto weSizwe（简称MK），该党超出了预期的选票，对ANC的支持率造成了重大的冲击，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛以一种战略上的手段击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN省的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说道。“这宣告了拉马福萨计划的终结……选举失败后，一切不可能再恢复原样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于拉马福萨在执行关键改革时显得犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕，因此他面临着外界的批评，这与他在上世纪80年代担任工会领袖时所表现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他在提升南非作为“全球南方”（指的是全球发展中国家群体）的领导形象方面所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情（COVID-19）期间，拉马福萨是全球主张公平分配疫苗的最强烈声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，该裁判最终裁定，以色列必须停止对加沙地带拉法市的军事攻击。以色列强烈否认指控，并继续在拉法市推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC的成就，但批评者指出，他对于解决南非面临的主要挑战，未能提出实质性的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺“做得更好”。然而，许多人在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大声名狼藉的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于5月19日（周五）逝世，享年74岁。本月早些时候，他在最高安全级别的监狱中遭到另一囚犯袭击。据监狱当局透露，皮克顿在袭击后被送往医院接受治疗，最终宣告不治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因杀害吸毒者与性工作者，在太平洋省份不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场宰割遗体而获罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其部分遗骸在养猪场被发现。皮克顿被判终身监禁后，政府检方放弃了对其余20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在位于魁北克的监狱中遇袭，不幸于5月19日去世。此后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深切意识到，这位犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”矫正服务局在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失踪的女性人数超过60人，她们来自温哥华贫困的毒品泛滥区，直到2002年初皮克顿被捕前，这一数字跨越了逾十年。这些受害者大多来自温哥华的唐人街以东地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波茨比兰（Port Coquitlam）的养猪场，距离温哥华市中心约25公里的地方，发现了33名女性的尸体或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线后，几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，该连环杀手在书中声称自己是无辜的，并指责警方构陷他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将其下架，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档电视影像：罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件在新威斯敏斯特启动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的存档电视影象中出现在家中。 REUTERS/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取收益，这一复杂的操作被分析师警告对用户和加密市场带来潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”激增，标志着在加密市场中追求高风险的趋势，当价格处于上升期，交易者追求利润时，这一做法尤为明显。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史高位，而以太坊，次大加密货币，今年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一再质押繁荣的核心是西雅图的初创公司EigenLayer，该公司于二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元融资，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而半年前，这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰姆·卡南告诉路透社，他们发明了再质押，以扩大一项已经存在的加密实践，即“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中的多台计算机核实和确认谁拥有哪种加密货币。为此，这些代币，如以太坊的持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在此期间无法即时访问其代币，但在作为回报，将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台会授予用户新的，代表他们所质押的加密货币的代币。再质押让拥有者能够在此基础上，使用这些新代币与不同类型的区块链程序和应用进行再次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对再质押的风险度存在分歧，一些业内人士指出，该做法还过于新兴，对其效果尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的人士担心，若用于再质押的新的代币被用作大量加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，更广泛的加密市场可能会陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“存在抵押品在抵押品上的情况，无论如何都不是理想的，它引入了一种之前不存在的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是再质押的主要吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对再质押而言，由于投资者能同时赚取多个收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)领域中的一种新开发，加密货币持有者投资于这些实验性计划，希望在无需卖出的情况下，能从其持有的加密货币中获取高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为相关的机制尚未开发。用户加入平台，寄望于未来的奖励，或称为“空投”的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的用户分配了一种自身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长受到用户追求这类“空投”的推动，称其为“极其投机，这种‘免费金钱’的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该交易所提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在这样做是预先性的，期待能因此获得某种奖励，但他们并不知道具体会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是去年由斯里兰姆·卡南发起的，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与发起了印度第一颗学生设计的微卫星团队，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自身描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO等在内的新再质押平台已出现，它们代替客户在EigenLayer上进行再质押，并产生新的代币，代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方应用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，他的平台目标是允许用户选择在哪里锁定其代币，并助新区块链服务成长，而非激励更多基于加密的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者没有正式的关系...这是一种出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能带来“隐藏的风险”——若使用再质押代币进行加密借贷，则在市场低迷期可能会发生强制清算和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷恶化，特别是随着Terra和Luna代币崩盘，用作抵押的加密币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南试图将EigenLayer与这些风险分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借款协议。借款协议没有对风险进行准确定价，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押未有过多担忧，他们指出，与全球加密行业2.5万亿美元的总资产相比，再质押中流动的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期关注加密领域损失向更广泛金融市场蔓延的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未发现再质押问题对传统金融市场带来有重大意义的连带风险。”全球评级公司标普全球的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域与主流金融的联系正在增强，再质押正在被机构投资者所接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody见到机构对质押有显著兴趣，但认为再质押是过于激进的一步，因为很难追踪资产的流向以及回报如何分配，首席运营官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了部分资金，Kelp DAO在四月份的博客文章中提到。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密服务的银行Sygnum表示，其已对客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的全新生态系统会出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎，2024年3月9日的插图中，可以看到代表比特币加密货币的图像。图片源自：REUTERS/Benoit Tessier插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日的插图中，一台电脑主板上放置了代表以太坊加密货币的模型。图片源自：REUTERS/Dado Ruvic插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（World Health Organization，WHO）周六宣布，旨在达成全球协议以提升对大流行病应对能力的谈判，将力争在2025年或更早完成，若条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中，一直在商讨一项协议，旨在加强各国在大流行病前后的合作，以此弥补COVID-19疫情期间所暴露出的诸多不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周内达成协议，但由于在疫苗共享和准备状态等问题上，富国与穷国之间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一个并行协议，对现行的《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR）进行修订，纳入一个新分类，即“大流行紧急状态”，针对全球范围内威胁重大、且有全球性危机的健康事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示：“今日作出的历史性决定，体现了各成员国共同的意愿，即保护本国和全球民众免受公共卫生紧急状况和未来大流行病的共同风险的侵扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施确保国家责任，并强化措施，防止疫情爆发威胁到美国民众和国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，旨在加强全球对新病原体的防御体系，COVID-19病毒已夺去700多万生命，根据世界卫生组织的统计数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：位于日内瓦的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志出现在其总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>