<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 15:42:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中的190人出席）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视画面显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布实施戒严令，日期为2024年12月3日。总统办公室/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中遭到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场被判杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近破败的地产上发现六名女子的部分遗骸而被判有罪。案件审理过程中，政府检察官在判决后撤销了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是近十年来温哥华市繁华街区─东温哥华唐人街地区─超过60名失踪女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，案件并未告破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崇立毛拉兰（Port Coquitlam）的皮克顿猪场发现了33名女性的遗骸或DNA，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架不到几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向亚马逊请求下架，并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在皮克兰（Port Coquitlam）住所的一张未注明日期的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的电视图像中的他，在皮克兰住所。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，面对该党自种族隔离制度结束以来最差的选举结果，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区计票中，ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举57.5%的得票率有显著下降，这也是过去30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与其他一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执政，可能需要作出政策让步或让出内阁的要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评的辞职压力，但这名共产党高级官员支持他继续留任。分析人士指出，目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”海德堡大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，该党内的派系斗争可能使针对他的任何动员计划变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在发布完整初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一项名单报告指控他可能在农场财产中藏匿大笔现金一事受到质疑。这份报告被称作“农场门”。尽管他否认有任何不当行为，但后来他在同年赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的这次投票被视为ANC迄今面临的最严峻考验，原因是选民因高失业率、犯罪率和致命的停电问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清理党内的形象，并振兴经济。这之前，他的前任雅各布·祖马在九年任职期间以贪腐和经济衰退丢人现眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年当他成为国家元首之初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍在卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马的支持AS以姆科托瓦·西茨韦党，并且超过了预期，大举削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马扼杀了拉马福萨和ANC的希望，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特海加说。“这是拉马福萨计划的终结……在败选后，你还指望一切如常吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得优柔寡断而受到批评，以避免加剧党内的裂痕，这是与他作为工会领袖在上世纪80年代所展现的果断相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们则称赞他建立共识的能力，并认可他在提升南非作为“全球南方”代言人方面的角色。该群体通常指一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，倡导更公平的疫苗分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列蓄意灭绝行为的诉讼，使得法官裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。尽管以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法开展攻势，但是判决仍然发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中取得的成功，但批评者指出，他对南非面临的最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选最后集会上，他承诺“做得更好”，在一场聚集了数万人支持者的桑杜球场上发表讲话，许多人在讲话未完便离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在桑杜体育场投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figcaption&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/欧帕·诺西西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是美国卷入这场已持续两年的俄乌冲突的又一小步，但具有一定的重要意义。专家认为，这一步可能会缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标存在风险。美国担心，大规模的乌克兰进攻可能导致与核武备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅的多项武器禁令完美契合，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹，多项禁令已相继撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员认为，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方从边境跨境进攻或准备袭击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌方在前线使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器，搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器反击俄方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地前将其撤出，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比莱斯基科说道，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长委员会主席C. Q. 布朗提出请求，允许乌克兰利用美国武器跨过边境打击俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日带给了拜登。这名美国官员表示，拜登同意乌克兰可以利用自身安全性，在俄罗斯国家安全区发动反击，对俄进行打击。当时，拜登政府一直在组建并最终做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁盟友采取这一步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内打击的禁忌，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全伊甸园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接驻扎在边境对面。可以驻扎防空、电子战、指挥和控制等部队，”莱说道。“它可能有一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定单独来看，短期内不太可能显著改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅度改变前线的形势，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈科夫构成真正的威胁，”他说。“进行这样的行动，将使其东部战场部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月26日，即将实施政策变动的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯纵深目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部研究员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大改变，但它是迈出的一大步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续要求迈向下一步，打击更广泛的目标——或许并不是直接威胁哈科夫的目标，但在其他区域的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在捷克首都布拉格周五发言时拒绝说美国能否扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们一直在做的事情，即必要的时候进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区郊外的马拉达尼林卡村，大火StackTrace Kids and Youth Sport Riding School遭受俄罗斯导弹袭击后，消防员在进行工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在位于特朗普大厦的聚光灯下，向媒体宣示他的立场：无论是法律还是政治战役，他都已准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团刚刚判定他因伪造文件以隐藏支付给色情模特的封口费而被判34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了众多对手和不满之事，其言论激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官Juan Merchan为“歪曲事实”和“恶魔”。他把竞争对手、民主党的乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，并将自己当前面临的挑战描绘成超越自身的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常点缀着一些幽默，但在此次演讲中基本上是严肃和不欢的。在新闻发布会上，特朗普只拿着一页小纸条。结束后，他没有回答问题，就与儿子埃里克·特朗普一道匆忙退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受媒体采访和通过筹款呼吁及社交媒体时，前总统的盟友们也对司法体系和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见识了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普的疯言疯语，他在滔滔不绝中对美国的司法体系撒谎，这不由让任何观者得出一个明确的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，许多特朗普的支持者——他们普遍认为纽约的判决是错判——向他的竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed筹款平台上单日捐款创纪录的一天。WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但该竞选团队周五仍试图保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，大陪审团在曼哈顿这一民主党占主导地位的地区被污染，而法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或不够强硬的地方，特朗普的支持者和竞选助手们则开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）嘲笑了一个全国大学生共和党组织在社交媒体平台X上发布的内容，该组织认为陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样……每个人都有……”拉西维塔在推特上留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对某位在马里兰州据了解曾警告美国人不要因更多的党派争斗而“浇油”的共和党温和派前州长拉里·霍根（Larry Hogan）发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选，”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键州份的共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的定罪令他们开始对11月的他持重新考虑支持立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的疏离可能会影响他在与拜登的重选之战中，特别是在特朗普在多个州的领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像极了特朗普本人，他们称这次审判是假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，目的是伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对他这样做，就能对任何人都这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当日，他在一起指控他伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情模特Stormy Daniels的封口费的刑事审判中被判有罪。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提供新的加沙停火，拜登呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平章节了，”拜登说。作为面临连任竞选压力的总统，拜登需要尽快解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的安排以加沙战争以色列与哈马斯武装停火的会谈多次陷入僵局，双方相互指责对方造成停火进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周的拉菲ح攻势之后提出的，并且在国内和国际上对体内净anyahu政府造成了新的压力。死难者在加沙的不幸遭遇以及人质仍然被扣留，让政府承受了巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，拜登宣布停火计划后，以色列已经授权谈判者提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被宣判有34项重罪后一天，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新协议分为三个阶段，这一阶段的停火打破了以往的协议模式，因为停火将与各阶段谈判的进展同步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日常约有600辆运输人道主义物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划。他们将主张战争无限期继续下去。其中一些人甚至在政府内部。他们明确表示希望占领加沙，持续战斗多年，将人质置于次要地位。不过，我呼吁以色列的领导层支持这一协议，无论面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争中访问以色列的美国总统，我也是唯一一个亲自向以色列派兵抵御伊朗攻击的美国总统。我希望你们退一步想一想，如果失去这一刻将发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出新提议，是因为其战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路通往危机的终结。这是一份详细且长达四页半的协议，已经谈判细致入微，现在摆在桌面上的是这个过程的终结，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解释为直接争取以色列公众支持。第12频道中断了晚间新闻直播来播放拜登的演讲。以色列审查部门此前禁止发布该提议的详细情况，锚记丹尼·考什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这次提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经显著削弱了哈马斯，哈马斯发动任何严重袭击或袭击或恐怖事件的能力并不小，但远不如之前了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始转向反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持一件事时，他可以创造的激励因素很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙的病、老、伤人质作为六周停火交换，以色列拒绝了哈马斯关于将结束战争作为谈判一部分的要求，并加强了对南部加沙城市拉法的攻势，导致提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其告诉斡旋者，由于以色列仍在继续攻击，他们不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成一份包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民被哈马斯扣留在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列拉法对巴勒斯坦人的空袭造成45人死亡，引发了国际愤慨，但没有触碰到美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中所遭受的是纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了几天前拉法火烧死人的照片，之后以色列对哈马斯发动了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部加沙的哈马斯袭击后袭击加沙以来，已经有超过36,280人丧生。根据以色列的计算，哈马斯袭击造成约1,200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国主要推动了非OPEC成员国的全球石油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+集团的盟友在去年进一步减少了供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家的产量上升。总计OPEC+的减产已达586万桶/日，占全球需求的大约5.7％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，允许该团体将一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议中讨论供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年的威胁将显著减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有机构的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，高于OPEC+集团外部石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，如OPEC在5月份月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《原油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中所言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求的减少不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现出高度保守和纪律严明的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，单从钻机数量的增长来看已经很令人惊讶了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟升级其钻机以最佳调整平坦的钻井增长。计划本年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内每年可能增长100万桶/日，但现下并无增长至这一速度的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品视角预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，对其增长支出受到限制，因为在2010年代无节制的支出带动了快速增长，但带来了页岩产业的回报率限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年比预期更高的产量增长部分是由私人生产商推动，其中一些现在正面临行业合并带来的浪潮，通过钻更长的井并压裂岩石，尽可能多地同时从多口井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并热潮，我预计现有原油价格将维持不变，这将继续支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;，预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美地区。其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;一季度国际营收&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;同比增长18%，而北美地区营收则减少6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略呈现了更加强调资本纪律的转变，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大以及巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。3月份美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁·维克石油公司在美国德克萨斯州温克附近拥有许可权的Permian盆地所拥有的租赁上钻井控制室的视野中可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁·维克石油公司在美国德克萨斯州温克附近拥有许可权的Permian盆地所拥有的租赁上钻井控制室的视野中可以看到。图片来源：路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里再次担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解人，推动双方同意终止与以色列的战争。凭借数十年的经验，他在美国试图通过调解结束冲突的过程中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;11月27日&lt;/a&gt;，真主党与以色列达成停火协议。&lt;span class="注释"&gt;注：链接指向具体新闻报道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的影响力再次凸显，特别是在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区，他在该社区的影响已经持续了数十年。自2024年9月真主党领导人哈桑·纳赛尔大ined被以色列击毙后，他的影响力更加稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在11月26日通过电视发言对黎巴嫩人民表示，这一段历史时刻是“黎巴嫩有史以来面临过的最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众为了国家团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战中崛起，当时他是什叶派阿迈勒运动的领导人。自1992年起，他担任议会发言人，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派人士可以达到的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人卡西姆·纳伊姆·贾塞姆支持伯里作为调解人的角色，称伯里是真主党的“大哥”。美国特使阿莫·霍奇斯坦在与贝鲁特的多次访问中，数次与伯里会面，旨在结束持续多日的冲突，该冲突与2024年加沙战争并发，9月份激烈升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分具有效力，与真主党接触的渠道有限，伯里在其中扮演的角色更为关键。&lt;span class="注释"&gt;注：链接“https://www.reuters.com/world/israel-hamas/”指向具体新闻报道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“如今，当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是这个国家本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他通过协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人，伯里首次走向全球舞台。他于1985年帮助协调释放被劫持的美国民航机上的乘客，使后者获释。&lt;span class="注释"&gt;注：链接“https://www.reuters.com/world/middle-east/beirut-hostage-negotiation-1985/”指向具体新闻报道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年选举后成为议会议长后，伯里与黎巴嫩内战中什叶派领导人哈桑·纳赛尔首次携手，他们共同主导了什叶派政治代表，并在很大程度上控制了政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的局限性，这可能因真主党或伊朗的立场而异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动势力范围内的城市，包括特赖因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西撒哈拉，移民家庭出身。他在黎巴嫩长大，成年后便投身政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很长一段时间以来，什叶派社区的一些人称赞伯里为改善他们在这个系统中的地位作出了贡献，在该系统中，特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿迈勒运动创始人、马苏德·萨德西失踪后，接掌了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿迈勒运动的军事崛起是在伯里的领导下完成的，该运动与黎巴嫩内战中的几乎所有主要派别作战，后来成为真主党的盟友。内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家机构和安全机构，伯里在政治上与真主党保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国使馆电报指出他对真主党的态度存有疑问，在电报曝光后，伯里否认这一点，称纳赛尔“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在真主党与哈马斯联手向以色列发起袭击以回应加沙南部袭击后，加入真主党联合以色列发起了箭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特与伯里会面，试图促使停火，试图说服真主党撤至黎巴嫩利塔尼河以北，该河流距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将利塔尼河向南移动使之靠近边界比推真主党北移更容易。”据与伯里关系密切的人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者认为他作为教派精英的一员，在2019年国家经济陷入混乱之际，将黎巴嫩推向经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议，让政府缺乏代表，空缺总统职位已超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交调解人的角色令真主党的政治对手感到不满，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来处理。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/法斯照片 —Thaier Al-Sudani&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里的图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张悬挂着黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里图像的横幅于2023年8月31日在贝鲁特举行纪念阿迈勒运动创始人马苏德·萨德西失踪45周年集会上悬挂。马苏德·萨德西于1978年访问利比亚后失踪。路透社/法斯照片 —Mohamed Azakir&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这引起分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（Re-staking）的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着加密货币价格飙升和交易者寻求收益，越来越多的投资者参与其中。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值；以太坊，第二大加密货币，今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎纳告诉路透社，该公司发明重锁是为了扩展传统的加密货币“锁存”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁存期间会失去实时访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁存平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经锁存的代币。重锁使代币持有者能够将这些新代币用于不同的区块链项目中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为，这项实践尚处于早期阶段，很难知道它的风险有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重锁产生的代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量基础资产的借贷循环。他们认为，如果每个人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品存在时添加新的抵押品并不是理想的情况，这增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对该业务的吸引力在于收益：以太坊区块链上的锁存收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中的加密货币持有者投资于实验性的方案，以不售出持有的资产就能产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其它名为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己新创建的代币，称为“EIGEN”，用户希望这个代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫甘·麦卡锡表示，重锁平台的增长是由寻求此类空投奖励的用户推动的，这被称为“这大笔免费的钱”的投机行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜蒙说（COIN.O提供锁存但不提供重锁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先行动，（期望）会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”杜蒙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·坎纳去年创立，他是西雅图大学助理教授，也是该团队中的一员，该团队在印度启动了首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的锁存者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台也不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供锁存服务并生成新的代币来代表重锁的资产，这些代币可以被用于诸如借贷等其他目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳表示，其平台的目标是让用户选择在哪里锁存他们的代币，并帮助新区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜蒙认为，重锁可能伴随着“隐藏的风险”，如果用作抵押品的重锁代币在加密货币借贷中被使用，市场下行期间可能会出现强行平仓和更多的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，由于作为抵押的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳脱离了与这些风险的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重锁，而是在借贷协议中，借贷协议错估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，指出重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币世界损失可能蔓延到更广泛的金融市场表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新锁存问题无法对传统金融市场构成显着的风险传染，”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融相连，重锁也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务部门Zodia Custody见证了巨大的机构对锁存的兴趣，但其首席风险官阿诺什·埃夫肖塔尼认为，重锁过于复杂，难以确定资产的去向及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。瑞银未对其这一做法做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，正在为客户锁存加密资产，并期望“围绕重锁出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Photographed in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Photographed June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>