<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 13:24:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际到会190席）周三通过对总统尹锡悦宣布的戒严令予以废止的决议，现场电视直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省非那谭区的猪场杀害毒瘾者和性工作者，并在其遗体上进行残忍处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被发现其破败房产附近存在六名受害者的部分遗骸而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是在超过十年的时间里，多个女性从温哥华贫困drug中毒的戴士顿东区失踪后才被揭发的，直至皮克顿在2002年初被捕为止，共有60多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的普尔科奎林市——共发现了33名女性的死亡遗骸或DNA，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说由其撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被删除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手否认了自己的罪行，并声称自己被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并对受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张无日期的电视文件照片是在其普尔科奎林家中拍摄的。图片来源：路透社/全球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党的选举中遭遇其有史以来最糟糕的结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年大选时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自结束种族隔离政策以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 可能需要与其他较小政党谈判联盟协议或采取其他形式的合作来继续执政，可能会需要在政策上作出让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人出身的企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，而分析人士认为目前尚无明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是受民众支持度较高的主要政治人物之一，党内派系斗争可能使动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在2022年一份调查报告中，拉马福萨因可能在猎鹰场中存放一大笔现金的行为而面临道德指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“Farmgate”一案中的不当行为指控，最终在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC有史以来最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率上升以及电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末作为清洁党派形象并重振经济的承诺，拉马福萨当选ANC领导人。但自他前任雅各布·祖玛辞职后，经济停滞不前，丑闻仍然围绕ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举中，这一决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党派uMkhonto we Sizwe并在选举中表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设下了拉马福萨和ANC的棋局终结。他知道他们在夸祖努内陆省很脆弱。”政治分析师拉夫·马特凯加说道：“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利还希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎避重就轻而受到批评，避免加剧党内分歧——这与他在上世纪八十年代作为工会领袖时的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他协调并达成共识的能力，以及他在推动南非提升其作为“全球南方”代名词中低收入和中等收入国家支持者的形象方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须中止其对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚持否认这些指控并继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成绩，但批评者称他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“有所改进”并召集成千上万的支持者在索韦托足球场内，但许多人在他的演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托, 2024年5月29日。视觉中国/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深陷乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与长达两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰进攻可能会引发与核武拥有的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已经陆续解除，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌军使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区巩固防线之前，推动他们撤退。”乌克兰国家安全研究院研究员米哈诺·比莱斯科夫表示，该研究院是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战斗地带抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会陷入被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长洛德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，并于5月15日提交给拜登。拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地打击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日于《路透社》的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取此类行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在美国领土上发动袭击的禁止，将其作为安全基地，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯理论上可以在边境对面部署所有炮兵、防空、电子战和指挥控制部队。”李说道，“这可能给他们提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，但将会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的军队可以大规模进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，他们需要在东部战场剥夺大量士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰从小规模攻击他们的领土，周二再次提醒存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数月寻求扩展在美国领土上使用武器的能力，特别是在俄罗斯重新夺回战场主导权的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国同意攻击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实迈出了一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求进行下一步：打击更广范围的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安托尼·布林肯于周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击还有待商榷。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像已做的一样，适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后在哈尔科夫郊区的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击后严重损坏的儿童和青年体育骑马学校工作现场工作的场景。这张照片拍摄于2024年5月30日乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这一态势有助于减轻OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术与效率突破的推动，成长为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量出乎意料地增长，日产量增加超过百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减了原油产量，部分目的是抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，约占全球石油需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织将这些削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议评估供应策略之际，美国生产量的提升正继续推动非OPEC+产出增加，不过这种威胁将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预测今年原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将高达64万桶/日。三家最被关注的预测机构均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度《石油市场报告》中指出，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年至今美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍旧保持极为审慎和自律的态度，”合同钻机运营商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出平稳，推迟对钻机的升级以最好地契合平缓的钻探增长趋势。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新调配几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·厄尔斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商对增长的投资受到限制，此前无节制地投入导致页岩油田在2010年代实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分受益于私营生产商，一些私营生产商目前正被行业整合浪潮所席卷。他们通过延长井深和压裂岩石，从同一时间更多的井中生产原油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，我预计当前油价将保持稳定，继续支持美国整体原油产量温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将提供支持，”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际市场营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”UBS银行分析师加冕·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的主要推动力。埃尼公司表示，OPEC+的石油液体产量预计2024年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室在德克萨斯州温克附近的奥西斯石油公司拥有的租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        钻井平台操作室在德克萨斯州温克附近的奥西斯石油公司拥有的租赁区。2018年8月22日。路透社/尼克·牛德福/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五上午在唐纳德·特朗普大厦面对镜头时，传达了一番既适用于其法律战役，又适用于其政治战役的信息—他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其位于纽约的陪审团审讯仅过一天后，这个罪名涉及掩盖支付给卖淫女静默费的财务记录作假的新泽西地方法院陪审团裁定他罪名成立，共和党总统候选人一口气列出了众多对手及其不满，激愤而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官杜南·梅尔尚为“不正直”和“该死的恶魔”。他称即将于11月5日与他竞选总统的民主党人乔·拜登是有史以来最差的总统。他猛烈抨击控诉他的证人、弹劾他的众议院议员以及——退回竞选演说口号——指责那些他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求听众支持其竞选活动，将当下面临的挑战描绘为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了其他演讲中的幽默元素外，这次发言大多悲观主义。期间，特朗普仅拿着一张便签稿，发言结束时，他没有回答任何问题，而是与儿子埃里克·特朗普一同快步离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头、通过竞选活动筹款和社交媒体上，前总统的支持者们也猛烈抨击司法系统和任何人胆敢暗示特朗普可能犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自将对方描绘为国家威胁的大选中，乔·拜登的竞选团队将特朗普的发言看作更多证据，认为他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的公关主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普自己胡言乱语有关他个人不满，并且向美国司法制度撒谎，这使得观看的人都得出一个结论：这个男人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普竞选团队的说法，脱离法律框架的判决后，支持特朗普的选民在周四一天内向其竞选活动捐款3480万美元，创下了1天内特朗普的最高记录。这是共和党在WinRed平台上的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在筹集资金总金额上领先，但特朗普团队试图和他保持步调，发起一系列警告性筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”另一条信息在特朗普新闻发布会之后传出，标题为：“我永不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与特朗普站在一起，认为审判存有瑕疵，指控不应该被提起，陪审团在民主党掌控的纽约市曼哈顿被污染，而法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员未能迅速或强烈反驳的做法，特朗普的支持者和竞选助手们也开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上发表内容的支持全国大学生共和党团体发起怒斥：“观点就像屁股一样，每个人都有。”在另一条推文中，他将矛头对准了马里兰州前州长、温和派共和党人的拉里·霍根。霍根在判决前警告美国民众，避免在更多党派性的煽动中浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X平台上回复，“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州主战场州共和党选民的采访时，数人表示特朗普的判决正在让他们重新考虑在11月对他是否支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背叛可能会对他与拜登的此次对决产生损害，鉴于特朗普在多个摇摆州领先微弱的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访中被问到的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地令他远离选战平台。”住在佐治亚州梅里塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿表示：“如果他们能做到让他吃这个亏，他们能做到任何人。绝对任何人都不存在安全保证。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，该次新闻发布会发生在因证据表明他在2016年为掩盖付给卖淫女斯托米·戴利尼的静默费而篡改商业记录的犯罪审判有罪判决日之后，纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙地带的停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新的一页的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正处于选举年，面临停止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解方此前多次尝试为以色列和哈马斯停火安排会谈，但对话几度停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的长期侵入以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件及人质持续被扣事件所面临的新的施压之下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办事处周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它也发生在美国共和党总统参选对手唐纳德·特朗普因涉及封口费的34项重罪指控被定罪后的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新计划包含三个阶段，并且与之前提议不同，因为停火将随着各方进入所有三个阶段而持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，600辆卡车将每日运入加沙提供人道救援，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统称：“只要继续谈判，停火将持续进行，”这是个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已通过卡塔尔向哈马斯转达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想多年继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然会有人施加压力，但我敦促以色列的领导层支持这个协议，在这种压力面前站出来，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终生承诺的美国总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步想一想，如果这个时刻失去会怎样，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员，匿名向媒体表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展取得了成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的路线图。这是经过详细谈判的详尽四页半协议，”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众发出号召。领先的12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列审查监管机构此前禁止发布该提议的细节，anchor丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里预测这一提议的成功几率比之前的高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何形式的严肃袭击或袭击或恐怖行动的机会并不是微不足道的，但比起以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始偏向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登拥有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正在某件事上完全站出来支持时，他可以创造大量的激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提议要求以释放加沙患病、高龄和伤军人质换为期六周停火，可以延长以允许提供更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中结束战争请求而瓦解，同时以色列增加了对加沙南部拉法城市的大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解者他们不会在战争持续期间继续谈判，但准备好达成“完整协议”，包括人质和战俘交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国政府官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭在周日造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的愤怒，但没有越界美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了拉法本周前所未有的爆炸事件中的可怕画面，这是以色列攻击哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地带已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日位于加沙北部贝特拉希阿拉伯人区的一幢被以色列军事进攻摧毁的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里重拾在美伊赫扎布拉谈判中的关键角色，美国寻求调解黎巴嫩与以色列的战事，贝里凭借数十年的经验促成了此次停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁长者的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他长期在这个群体中占有一席之地。自2024年9月以色列空袭击毙伊朗支持的黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，贝里便成为黎巴嫩稳定的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在周三的一次电视演讲中对黎巴嫩人表示，国家正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来维护国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间以什叶派“阿拉姆运动”的领导人迅速崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长一职，成为仅次于什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·贾斯姆姆也支持贝里作为调解人的角色，称他是真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在此期间多次访问贝里，务求在以色列与哈马斯在加沙冲突的同时完成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使贝里在2006年黎巴嫩与以色列的大规模战争中所扮演的角色得到了呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁仅享有部分权力，再加上难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，贝里的作用变得更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他是值得一见的唯一人物，他不仅是国家。”一位以黎巴嫩为基地的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里在帮助释放39名被什叶派激进分子劫持为人质的美国人质过程中，声名鹊起，这些激进分子在1975年至1990年的黎巴嫩内战中劫持了美国一架民航班机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后当选议长之际，纳斯拉勒正崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双头”，这是指在什叶派政治代表中占据主导地位的两大政治党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的人表示：“他是真主党的重要合作伙伴，这使他显得非常重要，但同时他所能做的事情也有明显的限制，这是由于真主党和伊朗的态度决定的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以黎冲突期间，以色列的火力袭击了贝里阿拉姆运动控制的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年生于塞拉利昂，他的祖先是来自提宾尼亚的移民商人，他早年在黎巴嫩成长，大学时期即活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日困境中的什叶派社区许多人称赞贝里在解决政治和社会地位倾斜问题方面所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里是一名受过法律训练的政治家，阿拉姆运动的创始人穆萨·萨德失联后，他接任了该运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉姆运动在贝里的领导下军事崛起，与几乎所有内战的主要党派作战，包括后来成了盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，贝里的什叶派追随者迅速进入政府和安全部门，他开始与真主党的政治方向步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年被公开后，对贝里对真主党的真实感受提出了质疑，贝里对此予以否认，他表示纳斯拉勒就像他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在以色列对哈马斯的袭击后，阿拉姆运动和真主党团结一致，发射火箭炮支持加沙，贝里也因此出现在这些行动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝里，并试图阻止以色列与黎巴嫩边境地带的交火，还试图说服真主党向里蒂尼河北移动，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾告诉一位外方官员，“要想搬动里蒂尼河流向边境会比将真主党推到河的北面还容易。”一位接近贝里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的对手们也曾批评他是推动黎巴嫩陷入2019年金融危机的 sectarian精英分子之一，这场金融危机导致了数十年来政府腐败的崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教首席职位在政府空缺达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色也让真主党的政治对手们感到不满，尤其是基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由总统主持。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/赛义德·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="背景中有黎巴嫩议长纳比赫·贝里的大旗在贝鲁特悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上，墙上悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·贝里的画像。萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，在这种平台中，投资者借出其代币便可获得奖励，这一复杂的方案引起了分析师的担忧，认为存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行现象表明，随着加密货币价格攀升和交易者寻找收益，加密市场正在变得更加冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高值，而第二大加密货币以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元价值的加密货币，而在六个月前这一数字尚不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押来扩展一个长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人（如以太坊持有人）会允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。这笔持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其质押加密货币的新代币。重新质押使代币所有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为这项做法尚处于初期，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师担心，如果作为重新质押的代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能会形成基于较少底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这种做法可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品之上再抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，而这些风险元素原本并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adet簿克·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是最吸引人的方面：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展，在这个世界上，加密货币持有者投资于实验性计划，在不抛售的情况下尝试获得其持有的大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于未来奖励或称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自创的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adet簿克·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称其为“非常非常投机的、免费的金钱这件事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（注：COIN.O为Coinbase股票代码），“他们现在预判自己会得到某种奖励，但这还没有明确定义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目，据其学术网站披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，旨在连接未来的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台帮助客户将其代币重新质押到EigenLayer并在其他地方生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以作为抵押品用于借款等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激越来越多的加密货币投融资行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，当用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂时，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”S&amp;amp;P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融联系紧密，而重新质押正被机构投资者采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密初创部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押太过分了，因为难以建立资产流向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital, Nomura的加密部门，与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统会出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>