<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 14:24:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他说这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是战争结束，并开始新的一天的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在选举年面临的压力是停止加沙冲突，这已经是第八个月的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他人调停的安排以色列和加沙战争中武力分子哈马斯之间的停火谈判一再受阻，双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的入侵多周后，以及针对贝纳特·内塔尼亚胡( Benjamin Netanyahu )政府内外涉及加萨死亡人员和持续羁押人质的新压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一个加萨休战提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也在共和党总统候选人&lt;Donald Trump&gt;被定罪后的一天，他因34项重罪指控而被判有罪，在处理两位候选人之间的强烈对比上，这一新提案是由卡塔尔转达给哈马斯的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该新提案包括三个阶段，并且与以前的不同，因为停火会在所有三个阶段进行中继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个星期的停火中，以色列部队会后撤至加萨居民中心，人质（包括老年人和女性）将被交换为几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民会返回加萨，包括北部加萨，并且每天会有600辆卡车将人道主义援助运输至加萨，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停止敌对行动的永久条款。"停火将继续到谈判完成为止，"总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加萨重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在周五的演讲中呼吁那些推动"无限期"战争的以色列人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划，并要求战争无限期下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示。他们希望占领加萨，希望继续战斗多年，人质对他们而言并不是优先事项。我要求以色列的领导层在面对任何压力的情况下也要支持这一协议，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一直致力于以色列的美国人，一名唯一曾于战争时期亲自前往以色列的美国国家领导人，当美国在遭伊朗袭击时，派遣美国军队直接保卫以色列，我请你后退一步，思考如果这一刻逝去会发生什么情况，我们不能失去这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，一位美国官员，出于匿名原因透露给记者说，以色列能够提出新的提议是因为他们在战场上取得了显著胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有一条结束危机的路线图。这是一个详细的四又半页协议，"该官员说。 "这个协议已经详尽地谈判了，并且摆在桌面上的独特之处在于，它是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列一些媒体将拜登的减缓作为戏剧性的，并将其视为尝试直接呼吁以色列公众参与。顶级Channel 12中断了其晚间新闻直播，对拜登的演讲进行现场播放。在此前以色列对官方的新闻限制下，主持人丹尼·卡什马罗（Danny Kushmaro）表示以色列已经禁止了停战提议细节的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Sergio Suri，奥斯汀德克萨斯大学的历史和公共事务讲师，称这个新提议在成功的可能性上比以前的提议更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已经对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够发动任何具有严重性、袭击或恐怖行为攻击以色列的可能性，可能并不细微，但远低于之前的情况，" Suri说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球广泛的公众意见倾向于“反对”以色列，Suri说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全心全意地支持某件事情时，他可以创造很多动力，" Suri说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个 hostage提议涉及到在加萨交换病、病态、年老或多病的 nonce 作为交换， 这是一个为期六个礼拜的停火，可以进行延期，让更多的援助可以输送到加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的政府拒绝将永久结束战争作为谈判的一部分，并在2024年5月加大了对拉法市的攻击后，该提议本月失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯在周四表示&lt;/a&gt; 。哈马已经告诉调解人，其不会在正在进行侵略期间进行其他谈判，但如以色列停止战争，他们愿意接受全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加萨地带贝伊特兰亚的废墟中走过的一名巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在北部加萨的贝伊特兰亚被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨 哈马斯 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月31日 星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦正对摄像机的位置发表了一番演讲，既适用于他司法战也是政治战诉求：他准备反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被纽约陪审团裁定在试图隐瞒强烈要求女演员的现金支付方面伪造文件的 34 项相关指控为有罪的两天后，共和党总统候选人向愤怒的听众列举了一系列对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称听审此案的法官，胡安·梅尚，“贪污”、“魔鬼”。他将反对他的选民乔·拜登描述为“我们国家史上最糟糕的总统”。他在竞选中侮辱了作证反对他的证人，批评了众议院投票弹劾他的议员，以及特朗普声称非法涌入美国的移民，仿佛回应了他集会上的论调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为竞选活动捐款，将面临的挑战形容为超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这些，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中曾混合了一些幽默，但这次演讲大多情绪低落。特朗普新闻发布会时只拿着一页简介。最后，他没有接受任何提问便迅速从演讲台上离开，身边站着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离镜头远些时，通过筹款请求和社交媒体，前任总统的盟友攻击了司法系统以及任何人暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两大竞选阵营均谴责对方是国家安全威胁的竞选中，拜登团队认为特朗普的言论提供了最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个神智不清、绝望以及落败的唐纳德·特朗普自行铺展关于个人冤屈和对美国司法系统的谎言，这使得任何人观看后得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选委员会的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约判决为司法不公的特朗普支持者们在周四为他的竞选活动捐款超过三亿四千八百万美元，该消息由特朗普阵营宣布。对于共和党的捐款平台WinRed，这是单日最高捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动在总筹集资金落后拜登的情况下力图保持速度，通过一系列威胁性的筹款短信向支持者发起疯狂攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会之后强烈回应，“我永不认输！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎整个共和党官员和组织都紧跟拜登，论述案件存在瑕疵，指控本不应被提出，审案陪审团被污染，以及法官有偏见等话题，地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织谴责不够强烈或迅速的情况下，特朗普支持者和竞选团队成员发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔对直面他在社交媒体平台X上的一个全国持共和党政见青年组织的言论投以轻蔑。该组织在X上发表声明强调尊重法庭判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门......每个人都明白一个人有一个人...，”拉西维塔如此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前任共和党政权中温和候选人、参议员竞选者拉里·霍根发难，他在判决前警告美国人“不要因更多有毒政治对燃烧加剧的火堆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选之路，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战斗州采访时，众多共和党投票者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑了11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的决定可以损害他在与拜登的复赛中的表现，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持度十分微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人士听起来像特朗普本人，将这次审判描述为虚妄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是针对他的政治手段，目的是尽可能多地让他脱离选举之路，”来自佐治亚州玛丽埃塔的62岁退休警员斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这一点，他们可以自由对他人做到。真的没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会。纽约, 美国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/布莱恩德米尔德米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩德米尔德米/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"&lt;i&gt;被关于在2016年以掩饰强烈请求的演员的支出文件方面的伪造商业记录指控有罪的刑事审判后的第三天，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/布莱恩德米尔德米/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰使用武器打击俄罗斯境内的部分限制，这被描述为对两年多来正在进行的战争的微妙而重要的深入，专家称这有助于乌克兰遏制俄罗斯在霍尔果斯发起的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来极大的风险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国禁止向基辅供应更高档次武器的其他规则保持了很好的协调，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，专门针对霍尔果斯地区的战斗。美国官员称，这使得乌克兰可以使用美国提供的武器，对阵从边境另一边侵略或准备对乌克兰发动袭击的俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰部队一个开炮越过边境攻击俄罗斯部队的绿灯，使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，装备有定向多炮火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件将俄罗斯从哈科夫地区推回去，”乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智囊团的莫伊卡·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调遣军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在攻击霍尔果斯时一直在使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美伊国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联合长官布朗在5月13日的加锁视频会议上曾听取了乌克兰关于在哈科夫地区使用美国武器的请求，一位美国官员称，他说这话时要求匿名。沙利文、奥斯汀和布朗已准备了一份建议，建议放宽限制，5月15日沙利文将此建议提交给拜登。拜登同意伊朗应有权在俄罗斯领土的安全地区打击正在攻击乌克兰的俄罗斯军队，这位官员称。自那时起，拜登政府一直在最终确定这个决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日路透社的一次访谈中公开呼吁其合作伙伴采取类似的步骤，但在会谈中表示：“截至目前，没有出现任何积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李对潍坊政策研究所欧亚计划表示，自从拜登禁止打击俄罗斯领土上的目标以来，俄罗斯一直在利用这种方法将自身的火炮部署在哈科夫边境附近并进行攻击，哈科夫是乌克兰的第二大城，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境的另一边保留它的火炮，保留它的防空系统、电子战以及指挥和控制”，李说，“它拥有某种避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一次的决定本身可能对短期内改变前线产生有限的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定对前线移动的影响不是很大，但可能会使俄罗斯继续这种跨境操作变得更加困难”，李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔表示，俄罗斯在进入哈科夫方面缺乏足够的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队能够在东北方向上产生足够的作战能力，以对哈科夫形成真正的威胁，“他说道，”要实现这，它需要从东部作战区撤走部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经向北约成员国发出警告，不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在5月再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已做好准备，在未来几周和几个月在全球寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是去年在战场上失去先机之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到24小时后的周五，泽连斯基就在《卫报》的访谈中呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎西安说，拜登的行动是新的一小步。”

“这不是政策上的激进转变，但它是一个步骤”，坎西安说。

“乌克兰人和政府内部的官员认为，下一步可能是瞄准更广泛的目标——可能是不在威胁哈科夫的俄罗斯领土上的目标，但在其他地区。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正在履行控制增产支出的承诺，按照计划让全球最大原油生产商在2024年保持增速放缓，这或许将减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟国承诺进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和技术创新及效率提高，美国驱动了非OPEC生产商原油产量增长。近来，在部分弥补美国和其他非OPEC生产商产量升高的情况后，OPEC及其盟国去年加深了产量削减力度。目前OPEC+总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导商认为，复杂协议允许该集团将部分这些削减量延续到2025年。三位熟悉OPEC+讨论的来源于周四表示，OPEC+正计划在周日考虑供给政策时延续这个削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产增长依然推动非OPEC+产出增长，但在2024年将不再像2023年对增长威胁那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计，2024年美国原油供应将上升约每日27万桶。这与OPEC各自的预测相似，均为美国原油和凝析油产量增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年美国产量增长达每日64万桶，这三个都是最受关注的预报商，它们都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为每日220万桶，相对于OPEC+集团成员以外的石油生产国供应增长超过每日100万桶，2024年意味着OPEC+原油需求预计比2023年增加约每日90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为每日110万桶，预计对OPEC原油需求并未明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说，今年美国原油产量变化不大。四月份产量在每日131.3万桶，较12月份的132.6万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高层及分析师表示，石油商似乎不太可能在每桶80美元左右的价格下再次出现2023年的产量意外增长情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldqu;&amp;rdqu;&amp;ldqu;我们的客户保持极为谨慎、纪律严明。&amp;rdqu;&amp;ldqu;已经令人惊讶的是，尽管目前价格仍然高涨，钻井数量却并未显著上升。&amp;rdqu;&amp;ldqu;Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司让资本支出保持稳定并暂停升级其钻井平台，以与较低的钻井增长保持最佳匹配。计划年底运行12个钻井平台，并在下一年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油钻井数量已减少至496个，较去年同期下降约13%。根据贝克休斯的数据，在周日考虑供应链策略时，美国原油产量增长将面临限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在数年内增长每日100万桶，但目前并无要以那个速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量增长将达到每日47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年，美国石油生产商对增长的资本支出受到限制，来自投资者的压力使此前无法控制的研发费用快速增长，导致页岩行业回报量极低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，这些生产商当前受到行业重组的一系列压力，尤其是Permian盆地的并购狂潮导致原油产量下降。为打击同一时间几口井产出的油井，他们通过钻取更长的井洞并使用分选技术，使生产效率显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在重组浪潮继续支持发现开采效率连续优化的情况下，当前的价格水平伙伴关系能够支撑美国油价稳定，带动进一步平稳且适度的油价增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期服务公司，如SLB（SLB.N）预计2024年来自海外市场的产量增长会高于北美市场。今年其第一季度收入增长18%，而北美收入减少了6%，部分原因是由于行业进行并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年策略的转变导致资金纪律更强，因此产生不同反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那将预期在2024年领原油和凝析油产量增长。EIA在三月份表示，今年来自OPEC+的石油液体产量预计减少每日100万桶，而非成员体系供应则将增长每日140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长”，Staunovo先生说。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台控制室内可以看到一片作业码头，来自美国怀丁油井公司OWN的租赁地，位于德克萨斯州彭丁盆地。2018年8月22日。标志着石油行业的强劲。《邮报》/尼科&amp;#380;一同优雅。&lt;span class="cropImageTitle"&gt; bran-3rd slide Small Dropping "加油"&lt;/span&gt;" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政党非洲国民大会（ANC）创纪录的选举结果之后将大大削弱。在周三的选举中，从大约71%的投票站的结果来看，ANC的选票份额不到42%，这一比例远低于2019年大选时的57.5%，并且自1994年以来第一次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着Nelson Mandela领导过的前解放运动将需要与一个或多个较小的政党进行联盟协议，以便共同执政国家。它可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位高级ANC官员支持他继续留任。分析人士表示，并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授Anthony Butler说，他已经写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月份的一次民意调查中，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的批准率。内部政治纷争可能会削弱任何人反对他的企图。拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中发现，他可能因在他的狩猎农场的家具中塞有大量现金而犯有过错行为。他否认了在那场丑闻中的不当行为，被称作“农场门”，并且在当年晚些时候赢得了ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC最难的一次，因为选民对高失业率、犯罪和持续的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，承诺改善其形象并重新振兴经济，拉马福萨在接任南非国务卿后被选为ANC领导人。但自他2018年上任以来，最初的一种乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二投票中的决定性打击来自主要对手祖马，他支持名为uMkhonto we Sizwe的新政党，该党超过了预期并使ANC的影响力大为削弱，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马优雅地布住了拉马福萨及其ANC。他知道他们KZN省份脆弱。”政治理论家Ralph Mathekga说，“这标志着拉马福萨的计划结束，... 你不能输了选举，还能期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评逃过了关键改革，为了不进一步激化党内的分歧而迟迟未做决定。相比之下，他在20世纪80年代作为工会领导人时所展现出的果断性却相距甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞许他构建共识的能力以及他在推动南非成为“全球南方”小组（泛指低收入和中等收入国家组）的领导者之一这一事业中的作用。在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼声最为响亮的声音之一，呼吁对疫苗分配进行公平调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非对以色列提起了种族灭绝案件，全球法官裁定以色列须停止在加沙城拉法的军事行动，此举对以色列造成了巨大影响。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选时，拉马福萨极力强调ANC过去30年取得的成就，但批评者说他没有提出实质性的新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会上，他承诺“做得更好”，数十万支持者聚集在索韦托足球场的大集会上。许多人在他结束演讲前便离场了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的多起谋杀案中的凶手之一，派克顿在2007年被定罪，罪名是谋杀了吸毒者和妓女，并在其西海岸不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍地处理了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女子，其中部分遗体在其名为温哥华的破碎房产旁的附近被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20条谋杀罪指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日蒙特利尔的一所监狱遭袭后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是大温哥华地区唐人街地区俯近毒品泛滥的东区庞大失踪妇女中的一部分，该地区有超过60名妇女在十多年中失踪，直到派克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里的普奥克利特曼城养猪场被发现约33名女性的遗体或DNA后，据报道，多名原住民身份的女子遗体被发现于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据称是由派克顿撰写的书籍在数小时内出现在亚马逊上架后立即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，该连环杀手表示他无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像，显示罗伯特·威廉·派克顿在其普奥克利特曼城的家中。该图像由Reuters Global TV提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在没有日期的文件电视图像中，罗伯特·威廉·派克顿在普奥克利特曼城的家中被显示。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过 180 亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，该平台为投资者提供了换取锁定其代币的奖励，这是一项复杂计划，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新抵押”的持续飙升正在加密货币市场引发风险行为的最新迹象，价格上扬和交易者追逐收益之际。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值，而以太坊，第二大加密货币，今年已经上涨超过 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动“重新抵押”浪潮的中心是西雅图的加密初创公司 EigenLayer。2 月份，该公司从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门获得了 1 亿美元的投资，其平台吸引了价值 188 亿美元的加密货币 - 六个月前仅为 4 亿美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，该公司发明了“重新抵押”，以扩展一种长期存在的加密货币做法——抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中许多计算机在验证和确认谁拥有哪些加密货币方面进行检查和确认。为此，以以太坊作为例子，加密货币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押内存失去对代币的即时访问，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放代表他们已抵押的加密货币的新创建的数字货币。重新抵押使所有者能够将这些新代币再次抵押到基于区块链的程序和应用程序中，以便获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新抵押有多危险存在分歧，一些内部人士说，这项实践太新兴，无法得出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果重新抵押的加密货币代表的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的抵押品，基于少量底层资产的无尽借贷循环可能会出现。如果所有用户试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是一个理想的情况，它新增了一个之前不存在的风险元素”，Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力是收益：以以太坊区块链为基础的抵押收益通常在 3%-5% 范围内，但分析师表示，重新抵押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，投资者在这种世界中投资实验方案以生成巨大的回报，无需出售他们的持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer 的平台尚未向用户直接支付抵押奖励，因为用于这样做的机制尚未开发出来。用户已经加入该平台以期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer 正在向使用该平台的人分发他们自己的新创建的令牌，用户希望这个名字叫“EIGEN”的令牌将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko 的 McCarthy 表示，重新抵押平台的增长是用户寻求空投所推动的，这被称为“这免费钱的事情”，非常冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们正预设地去做这件事，（期待他们将）被奖励某些东西，但他们不知道是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授兼首批由印度学生设计的微型卫星启动团队成员 Sreeram Kannan 创立，他的学术网站上是这样描述的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 将自己描述为验证服务的市场，将潜在抵押人与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的“重新抵押”平台已经出现，例如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，这些平台会为客户重新抵押代币并生成新令牌以代表重新抵押的资产。这些令牌可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 表示他平台的目标是让用户选择在哪里进行抵押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有官方关系....这就是一种新兴的现象，”他说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase 的研究负责人 David Duong 表示重新抵押可能带有“隐藏风险”，如果重新抵押的令牌在加密货币借贷中使用，市场下滑期间可能会引起被迫清算和更多价格波动，他在一份笔记中写道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年加密货币市场暴跌加剧了高风险借贷问题，使用作为抵押的加密货币 token 快速失去了价值，导致 Terra 和 Luna token 紧密关联的崩溃出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 将风险判断与重新抵押分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于重新抵押，而是在于借贷协议。借贷协议错误估定了风险，"他说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重新抵押，指出重新抵押协议中的资金与全球 2.5 万亿美元净资产的加密货币行业相比，金额微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构已经有关于损失在加密货币世界溢出到更广泛的金融市场的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings 的数字资产分析团队领导 Andrew O’Neill 说："暂时我们并未看到来自重新抵押问题对传统金融市场造成实质性风险的证据。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在与主流金融越来越连接起来，重新抵押正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密货币部门 Zodia Custody 看到了显著的机构对抵押的需求，但因为它无法建立资产去向和奖励分配过程的“文书记录”而认为重新抵押是一种步入了危险区域，首席风险官 Anoosh Arevshatian 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura 的加密部门 Laser Digital 与其说是 Kelp DAO 合作重新抵押掉其的部分资金，按 Kelp DAO 在 2024 年 4 月的博客文章中的说法。Laser Digital 对此未做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum 这家瑞士专注于加密货币的银行表示，它会对客户加密货币资产进行抵押，并预期“围绕重新抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥历史上的首位女性总统，她接过了她的导师和即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产，而这位领导人因其对穷人的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，赢得了大选，在投票结果的快速抽样计算中，她获得的选票在58.3%到60.7%之间，墨西哥选举机构数据显示，这是墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率在26.6%到28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对于墨西哥共和国的200多年来，我将第一次成为墨西哥的总统女性”，Sheinbaum 向支持者宣布胜利时说，赢得了轰鸣的“总统，总统”呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sixinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大成就，这是一个以男性为主导文化而闻名的国家，也是一个天主教第二大教区的国家，多年来提倡更为保守的价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是在美国、墨西哥和加拿大国家级选举中首次赢得总统选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我从未想象过有朝一日我会为一个女性投票"，墨西哥最小州塔斯卡拉斯的一名Sheinbaum支持者87岁的Edelmira Montiel说，"我们以前甚至不能投票，而且当我们可以时，我们必须按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝，这种状况已经改变，我现在能亲自经历了"。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sixinbaum面临的道路将是复杂的。她必须在承诺实施提高大众福利政策的同时，承受着高额预算赤字和低迷经济增长带来的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证了政府将坚定不移，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但几乎没有提供具体细节，而在墨西哥的历史上，这部大选可能是最暴力的，有38名候选人被杀害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在墨西哥城市长选举的一个重要职位上，执政 MORENA 党也赢得了初步结果。&lt;p&gt;

&lt;p&gt;新总统的挑战将在与美国进行大规模私人物品走私迁移墨西哥和贩毒集团合作的安全谈判方面更为严峻，尤其是考虑到美国的海洛因流行病正处于白热化状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果海洛因制造商认为下届美国总统唐纳·特朗普的政策将对墨西哥的制造业产生不利影响，那么预计这些谈判将会更加艰难。特朗普誓言要对从墨西哥制造的中国车收取100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺以及助力制造商移居以推动紧密相邻生产链这一趋势的难题。Sixinbaum还需要权衡如何处理墨西哥石油巨头佩姆斯普 (Pemex) ，该公司过去20年生产量一直在下滑，并且担负着大量债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这不能只是无底洞，你投入公共资金，公司从不盈利"，高盛拉美首席经济学家Alberto Ramos说到，“他们必须重新考虑佩姆斯普的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而Lopez Obrador在提高最低工资、减少贫穷、监督墨西哥比索的走强和保持失业率在低水平上取得了成功，这让他的支持率极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sixinbaum承诺扩大福利项目，但在墨西哥正处于大额赤字预测和中央银行预计2025年经济增长率为1.5%的背景下，实现这一目标将不会很容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lozperador 贯穿整个运动，寻求将投票转变为对他政治议程的公投。Sixinbaum否认了反对党的说法，称她将不是洛佩斯的傀儡，尽管她承诺将继续帮助墨西哥最穷困群体的一些政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她赢得演讲中，Sixinbaum感谢了Lopez Obrador，“一位改变了我们的国家、让我们变得更好的独特人物”。但政治分析师说，她认为的批评性是基于她为女性的结果令人难以置信的批评性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我觉得这种误解是他是一位女性，她无法自行做出决定，这就是为什么存在这种愚蠢的偏见"，她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是获胜相关图片&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" figcaption="Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥国家年年底的第一位女性总统候选人，与支持者一同庆祝她的大选胜利，图片由Raquel Cunha提供，墨西哥城的时间标记是6月3日。REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" figcaption="Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥国家年年底竞选首位女性最高职位的Claudia Sheinbaum的身影照片，这是Raquel Cunha拍摄的事实，并将墨西哥城的时间标记为2024年6月3日， 该图片由REUTERS提供阅读&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="General elections in Mexico" figcaption="People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥全国大选日。一张在市中心Zocalo Square广场由Mahe Elipe拍摄的图片。图片显示人们在市政党内宣布Claudia Sheinbaum为总统候选人赢得选举后的锣鼓声中手举写着"总统Claudia Sheinbaum"的横幅。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="General elections in Mexico" figcaption="Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥大选日图片由Daniel Becerril拍摄，图片日期标记为6月2日2024年&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="General elections in Mexico" figcaption="Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;全国大选在墨西哥城关闭后，反对党总统候选人Xochitl Galvez的反应，在墨西哥城关闭后，质询支持者。这是由Quetzalli Nicte-Ha拍摄的图片，时间标记为2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更有效地抗击流行病达成全球协议的会谈将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就协议进行谈判，该协议可能在COVID-19期间的失败之后提高协作的水平。在此之前和期间，协议后可能增加合作。然而，在疫苗分配和准备等问题上，发达国家和发展中国家之间存在深刻的分歧，延长了谈判时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的计划是在本周达成协议，但在具体问题上，如疫苗共享和准备的问题上分歧严重，导致谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国目前达成了一项平行协议，以更新现行的法律约束性健康规则，即国际健康规则（IHR），其中包括“最严重的全球威胁性健康危机”这一新类别，称为“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定显示了成员国共同的愿望，以保护自己和其他国家人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的保护，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取了措施来使各国承担责任并加强措施以在对美国及其安全构成威胁之前阻止疫情爆发，”美国健康与人类服务部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在巩固世界对新病原体的防御措施，COVID-19导致700多万人死亡，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="box-sizing: border-box;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部位于瑞士日内瓦，选用其标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>