<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 14:33:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，皮克顿在一所高等安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击，不幸身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为震惊的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判有罪，其罪行为杀害吸毒者与性工作者，并在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场残忍处理尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华附近的破旧居所，警方发现了六名被害女性的部分遗骸，随后皮克顿被控谋杀。宣判终生监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大联邦惩教署确认，皮克顿在5月19日位于魁北克的监狱内遭遇袭击，其后被紧急送往医院接受治疗。但不幸的是，他仍在此次袭击中丧命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个罪犯所犯下的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”惩教署在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消失者中包括60多名女性，她们在长达十余年的岁月里，一个个从温哥华药物泛滥的东区消失无踪，直到2002年初皮克顿被捕，这场悲剧才被揭露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的Port Coquitlam养猪场，寻找到了33位女性的遗骸或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时后即被迅速下架。根据《温哥华太阳报》当时报道，连环杀手在书中声称自己无辜，遭到警方设局栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随后请求电商平台亚马逊删除该书，并向受害人家属致歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton），其案件在新威斯敏斯特开始审理的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在Port Coquitlam居所的未注明日期的档案电视画面。 REUTERS/Global TV/ 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对大流行病的谈判，预计将在2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中，就一项协议进行了磋商，该协议旨在增强疫情前后的合作，以弥补在COVID-19疫情期间暴露出的严重不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初目标是在本周达成协议，但由于在疫苗共享和准备措施等问题上，富裕国家与较贫穷国家间存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了并行协议，即更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中新增一个“大流行病紧急状态”类别，用于处理最严重且全球威胁性最高的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策彰显了各国共同希望保护本国及全球民众，免受公共健康危机和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，使各国负责，并加强措施，在疫情威胁美国人安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修改，目的在于增强世界对新兴病原体的防御能力，此前COVID-19已致逾700万人丧生，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织在日内瓦的总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布斯档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是在专家看来能有效遏制俄罗斯跨边境哈尔科夫攻势的微妙但至关重要的一步，这一行动深化了美国介入这场持续两年的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规则与美国对向基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，而这些禁令也已逐渐放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗情形量身订制。美国官员称，这一决策允许基辅使用美国提供的武器对从边境另一侧攻击或准备攻击他们的俄军进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这一决定授权乌方前线部队可使用美国供应的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射的精准制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，对俄罗斯境内目标进行跨境打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这能够稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，在他们没有完全固守阵地之前，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比耶利耶斯科夫说道，该研究所是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东乌顿巴斯重要前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯人现在将发现自己处境不利，将不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中采用的战术，"他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的一次安全视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器过境的要求。一名美国官员就此事匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出建议，主张放宽限制。沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。美国官员透露，拜登同意乌克兰应有权反击从俄罗斯安全区域发动攻击的俄军。自此，政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;5月20日接受路透社采访时&lt;/a&gt;公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但当时他表示："到目前为止，没有积极的进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止乌克兰在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全基地，以发起对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将其火炮保持在边境另一侧。它可以保留防空系统、电子战设备及指挥控制设施，"李指出。"它可能在某种程度上获得了一定的庇护所。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，此次决策本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这一举措不会对前线的动态有多大影响，如果有的话。但是，这将使俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难，"李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力向哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯无法产生足够的战斗能力，从东北方对哈尔科夫构成真正威胁，"他指出。"要达到这一目标，将耗尽他们在东部战区的兵力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员，不要准许乌克兰在其境内发动武器攻击，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备在未来的数周和月内，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权的艰难一年后，寻求扩大使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现居华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举措仅是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的激进偏离。但它是步骤之一，"坎西安评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰及其在政府内的支持者将为下一步据理力争：打击更广泛的目标集——或许是位于俄罗斯的、不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不会透露拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应，"布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾员在位于乌克兰哈尔科夫外的马利亚丹尼利夫卡村工作的场景，该地的儿童与青年体育骑术学校在遭受俄罗斯导弹袭击之后严重受损，2024年5月30日。路透社/弗拉基米尔·奥吉连科（档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，此类平台向投资者提供锁定代币以换取奖励的机制，这种复杂的设计被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增，是加密货币市场在价格飙升和交易员追求收益背景下冒险行为的最新迹象。作为市值最大的加密货币，比特币接近历史高点，而市值居次的以太币年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于再质押热潮中心的是西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门对其投资了1亿美元，此后，该公司吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，而六个月前这一数额尚不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡南对路透表示，该公司发明“再质押”的目的是为了扩大一种名为“质押”（staking）的长期加密货币惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中众多计算机来确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，像以太币这样的加密代币持有者会将其资产锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间无法立即访问其代币，但作为回报会获取一定收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也为用户提供了代表其所质押加密货币的新创建的代币。再质押使持有者得以利用这些新代币在不同的区块链基程序和应用中再次进行质押，以追求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风险程度，加密货币界分歧明显，部分内部人士认为该实践仍属初期阶段，目前还无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作庞大借贷市场中的担保，可能会产生基于少量基础资产的无休止借贷循环。他们指出，如果所有人试图同时退出，这可能对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何存在担保叠加的情况并不理想，它引入了原本不存在的新风险”，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，再质押的吸引力在于其所能带来的收益：在以太坊区块链上的典型质押回报率在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者能够同时获取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）——一个加密货币持有者投资实验性计划、期待在无需出售代币的情况下获得高额回报的冒险领域——的最新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押收益，因为进行此类支付的机制尚未开发。用户加入该平台是基于对将来奖励的预期，或所谓的“空投”（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放了新创建的代币。用户期待这种名为“EIGEN”的代币未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的增长受到了用户寻觅这类空投的驱动，他认为：“这非常投机，如同追逐免费资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险”，美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜龙表示，Coinbase提供质押但不包含再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在做出此行动的预期是希望获得奖励，但具体为何种奖励，则仍不可知”，杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，曾是西雅图华盛顿大学助教并参与了印度第一个学生设计微卫星发射的斯瑞拉姆·卡南创立了EigenLayer，以上信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新型再质押平台已经出现，这些平台为客户的代币在EigenLayer上进行再质押，并生成新代币代表这些再质押资产。这些代币可以在其他领域使用，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是允许用户自主选择质押代币的地方，并帮助新型区块链服务增长，而非鼓励过度的加密货币抵押借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一种新兴现象”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙在一份报告中指出，再质押可能带有“潜在风险”——如果参与加密贷款的再质押代币在市场低迷时可能会面临强制清算，从而导致更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷行为加剧，加密代币作为抵押品，在“Terra”和“Luna”代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南试图将EigenLayer与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于再质押，而是源于借贷协议。这些借贷协议错误评估了风险”，他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押表示并不担忧，他们指出，与全球加密货币行业2.5万亿美元的资产相比，参与再质押的现金数量相对微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密领域的损失向更广泛金融市场蔓延的可能已经保持长期警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性的传染风险”，标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正日益增多，机构投资者对再质押的兴趣逐渐增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody的首席风险官阿努什·阿雷瓦特表示，Zodia Custody已经看到了机构投资者对质押的显着兴趣，但认为再质押超出了他们的风险接受范围，因为很难追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO建立合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的博客文中透露。Laser Digital未对路透置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum透露，其对客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的加密货币比特币插图。路透社/贝努瓦·特赛尔/插图/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，代表加密货币以太坊的图示放置在PC主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正信守其控制开支以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增产速度趋于放缓，有可能减轻本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国已经成为非OPEC国家中全球石油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日产量增长超过百万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府所预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其OPEC+联盟伙伴去年加大了减产力度，部分原因在于需弥补美国及其他非OPEC国家产量的增加。目前，OPEC+的总体减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士周四透露，OPEC+正在筹划一项复杂的交易，这将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日召开的会议中，美国的产量增长将继续推动非OPEC+国家的产量，但相对于2023年的威胁力度将有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府预计今年国内原油供应将增长约27万桶/日，这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国的产量增长将高达64万桶/日。这三家预测机构最为业界所关注，他们的预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+原油供应国的增产幅度约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其五月月度油市报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预测全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自年初至今，美国总体原油产量变化幅度不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据多位行业高管和分析师的说法，随着油价稳定在每桶80美元附近，美国生产商不大可能像2023年那样大幅提升产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎和纪律性，"合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在当前价格水平下，钻井数量未显著增加，这一点令人诧异。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill公司维持其资本支出不变，延迟对其钻井设备的升级，以便更好地匹配平缓的钻探增长。计划到年底运营12个钻井平台，并在来年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司统计，美国石油钻井数已降至496座，相比去年此时减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力实现年增产100万桶的能力多年，但目前却没有增长到这一速度的意愿，"标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油的产量增幅为47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，面对投资者的压力，美国上市油企限制了用于增长的支出，尤其是在上个十年无节制的开支推动了页岩业的迅猛增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年出乎意料的产量增长部分由私人生产商推动，他们中一些正被卷入行业的合并浪潮中。他们通过钻探更长的井和采用水力压裂技术，从更多井同时开采石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为，在最近的整合浪潮后，我们仍将看到当前油价维持，这将有助于美国石油产量持续保持适度增长，得益于钻探和完井效率的持续提升，"得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SLB公司（SLB.N）、等油田服务机构预计今年石油产业的增长主要来自国际市场，而非北美。其一季度国际市场收入今年增长18%，北美收入下降了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，战略重点已转向资本纪律，产生了不同的回应，"瑞士联合银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，他预测OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西、圭亚那预计将成为2024年石油及液体产量的主要增长地区，抵消了产量削减影响。美国能源信息署（EIA）3月曾表示，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供给则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何与美国石油增产共处，"UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国得克萨斯州温克附近、隶属于Oasis Petroleum的Permian盆地租赁地上的钻井平台操作层，从控制室内视角查看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国得克萨斯州温克附近、隶属于Oasis Petroleum的Permian盆地租赁地上的钻井平台操作层，2018年8月22日，控制室内视角查看。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利严重削弱地位</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离终结以来最差的选举成绩后，其政治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举后，来自约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次大选时的57.5%相比，出现了大幅度下滑，并且首次在30年来无法获得多数席位&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重大的选举挫折意味着，曾经的解放运动领袖、纳尔逊·曼德拉的政党，将需要与一个或多个较小的政党谈判&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，无论是达成联盟协议还是其他形式的协议，均为了治理国家。这可能会迫使ANC对政策做出妥协，或是让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位曾经是工会领袖、后来转型为商人的拉马福萨总统，可能会从反对党和党内批评者收到要求他辞职的呼吁，这些声音出自他那分裂严重的政党内部。然而，一位ANC高层官员表示支持他继续留任，并指出没有一个明显的接班人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够取代拉马福萨。” 西开普大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他著有关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是在本次大选中，最受民众支持的政治家。ANC内部的派系斗争可能会使针对他的任何动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在星期日宣布初步统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前景之前就曾一度摇摆不定，在2022年一个调查小组的报告发现，他在自己的狩猎农场内的家具中秘密存放现金一事上，可能涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对于这场被戏称为“农场门”的丑闻予以否认，并在随后的那一年赢得了为期五年的ANC领导人职务&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票原本被视作ANC成立以来的最大考验，因选民对高失业率、犯罪和严重的停电问题&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;极为不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺在前总统雅各布·祖马领导下长达九年充满丑闻、贪污和经济衰退后，清理党内的面貌并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的一波兴奋情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，而ANC高层仍然纠缠在各种丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票中，对拉马福萨的致命一击来自他的宿敌祖马。祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe超出了预期表现，严重侵蚀了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入了僵局。他知道他们KZN的脆弱性。”政治分析师罗尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨项目的终结……不能输掉选举还期待一切照常继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对关键改革，拉马福萨因其在避免加剧党内分歧上表现出犹豫，而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时展现的决断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建立技巧，以及他在促进南非作为“全球南方”领导者形象中所扮演的角色，这是一个指代低收入和中等收入国家的集合概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最显著声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的种族灭绝案件，导致法官本月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调在过去的30年中ANC的成就，但批评者称他并未对南非最大挑战提出新的解决之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场、数以万计的党派支持者承诺会“做得更好”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。许多人在他演讲未完之际便提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托地区投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一项新的加沙地带停火协议，作为交换，以色列要求释放被扣押的人质。他呼吁哈马斯接受这一提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争画上句号，让和平安定的日子来临。”拜登说道，他正在面临选举压力，尤其是在长达八个月的加沙冲突方面，需要采取行动平息局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯加沙战争停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方是谈判受阻的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议出台之际，正值以色列在过去数周对拉法地区进行军事侵入，以及总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外面临的新一轮压力，要求他对于加沙平民丧生和人质持续拘禁负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登揭示停火计划之后，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在拜登的共和党总统竞选对手、前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）因罪被定34项重罪指控的第二天，事件突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提及的新提议分为三个阶段，区别于以往提议的是，在各方推进所有三个阶段时，停火将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段将实施六周停火，期间以色列军队将撤离加沙居民区，交换包括老人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民返回加沙地区，包括北部加沙，并有600辆货车每日运输人道救援物资进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性停火条件进行谈判。拜登指出，在谈判持续进行期间，停火协议亦会继续生效，这个新安排是一个重要发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地区的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述提案已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部推动“无休止”战争的人反思立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明白以色列国内有人将不会同意这个方案，呼吁战争应当无止境进行下去。乃至有些人在政府联盟中。他们已经表明态度，想要永久占领加沙，愿意长期战斗下去，不将释放人质视为优先考量。然而，我已经敦促以色列政府领导人支持这项交易，即便需要承担任何压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列安全的美国人，史上第一位在战时访问以色列的美国总统，同时也是直接派遣美国军力保护以色列免受伊朗袭击的指挥官，我恳请大家退一步，思考如果错过这个机会将发生何事。我们绝不能错失这一良机。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名匿名高官对记者们表示，由于近期战场上的有利态势，以色列得以提出新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们终于有了结束危机的路线图，一份4.5页的详细协议。”该官员称。“它已经过精心协商，目前摆在桌面上的是整个过程的决战场合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员补充，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将其描述为戏剧性的演讲，解读为拜登直接向以色列公众呼吁的尝试。主流第12频道中断了晚间新闻直播，播放了拜登的讲话，主播丹尼·库什马罗提及，此前以色列检查制度规定不得披露提议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，与此前提议相比，该提案成功可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯对以色列实施任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽然依然存在，但与以前相比明显减弱。”苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际公众的意见正在“倒向”以色列的对立面，苏里表示，这可能驱使以色列民众渴望停战，加上拜登总统的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统完全投身于某事时，他能够创造很多激励因素。”苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年较早提出的另一项人质释放提议呼吁加沙地带释放病弱、老年、伤残人质，以换取为期六周的停火，停火期可延长，以便进一步救援物资进入该区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝了哈马斯提出的在谈判中永久结束冲突的要求，转而加大了在加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已通知调解机构，它不会在持续冲突中参与进一步谈判，但准备好达成“全面协议”，包括交换人质囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法实施的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈抗议，但并未触及美国所谓的“红线”，以至于不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了地狱般的苦难。”拜登周五说道。“我们都目睹了本周在拉法致命的炮火后，UCKCzH3FTA最新的血腥场景，这场炮火是对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击，以色列反击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。以色列方面估计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在被摧毁的建筑废墟中，场景摄于贝特拉西亚。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列对加沙地带北部贝特拉西亚发起军事攻势后，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段中含有强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排排的摄像机，传达了一条与他当前法律和政治斗争相契合的讯息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项与伪造文件以掩盖给色情明星的封口费有关的罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒而凌乱地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·梅尔尚称为“不公正”和“恶魔”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;的对手为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证指控他&lt;/a&gt;的证人，国会中&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他&lt;/a&gt;的成员，以及重申他在集会上的言论，指责那些非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战定性为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常带有幽默，但这一次几乎全无笑意。在新闻发布会中，特朗普手中只持有一小张纸的笔记。最后，他未接受任何提问，迅速离开了讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也向司法系统和任何敢指控特朗普犯罪的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚见证了困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈论个人不满和撒谎抹黑美国司法系统，这让任何观看的人都得出一个明显的结论：此人无法成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的绝大多数都认为在纽约的判决是一场司法不公——在周四仅一天内就向其竞选团队捐赠了3480万美元。特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录。WinRed是一个处理共和党数字募款的平台，而他的竞选活动在总募款上落后于拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，为了保持募款的热度，竞选团队向支持者发送了一连串充满威胁性的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"一则消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降!"特朗普新闻发布会后，另一条消息发出震耳欲聋的呼喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统身后，主张审判存在瑕疵，指控不应提起，位于民主党的重镇曼哈顿的陪审员阵容存在偏见，以及法官怀有偏袒，而这些指控均被当地当局所否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或是不够强烈共和党人，特朗普的盟友和竞选助手转而展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔猛烈批评了一个全国性的大学共和党小组，该小组在社交媒体平台X上表示，陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"每个人都有自己的看法……就像屁股一样，每个人都有……"拉西维塔在帖子中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;矛头指向&lt;/a&gt;了温和派、前马里兰州共和党州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要用更加有毒的党派对立来火上浇油”。拉里·霍根正在竞选参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你就此结束了你的竞选活动。"拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州两位战场州与共和党选民的访谈中，有人表示特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否支持&lt;/a&gt;他参加11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普与拜登的再次对决中，这样的背弃者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会给他带来损失&lt;/a&gt;，因为他在多个摇摆州中仅有微弱的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称这场审判是一个闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只是为了打击他，尽可能地让他远离竞选的道路，"62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样对他，他们能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特朗普的刑事审判中被裁定有罪的次日，2024年5月31日，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。审判中他被指控在2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>