<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 14:46:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱内被其他囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大知名度最高的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市的养猪场谋杀药物成瘾者和妓女并将他们肢解而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女的部分遗骸在维多利亚市郊区的破败房产中被发现而被定罪。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，在皮克顿2002年初被捕之前的十多年里，她们从维多利亚市贫困、毒品泛滥的东端街区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场在距市中心以东约25公里的波特库克伦市，发现了33名妇女的遗骸或DNA痕迹，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本自传在亚马逊上线后几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊删除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其在波特库克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其在波特库克伦的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球对抗流行病合作协定的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WHO的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强流行病前期间合作的协定进行谈判，旨在弥补新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项关于修订现有健康规则的平行协议，这些健康规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“全球公共卫生危机紧急状态”这一分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“各国今天作出的历史性决定展示了共同保护自己国民和全球范围免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六对此表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，就事件发生前防止疫情威胁美国人和我们安全的问题追究国家的责任并加强相关措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的改变旨在增强世界对新冠病毒大流行之后可能出现的新型病原体的防御力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志，日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦的总部，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴利鲍塞/文件照/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Wednesday 的选举中，约 71% 的投票站结果显示，ANC 的选票份额少于 42%，这比 2019 年上次大选时的 57.5% 有显著下降，这是 ANC 自 30 年前首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着该国前解放运动的南非国大党将不得不与其他较小的政党协商组成联合政府，或采取其他形式协议。这可能要求他们做出政策妥协，或放弃一些内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但南非国大会党内一位高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为目前没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的职务。”库内特拉大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是所有主要政界人士中最有声望的一位，且南非国大党内的派系斗争可能令任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国大党的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将等到周日公布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年的一份委员会报告发现，拉马福萨有可能因在狩猎场家具内藏有一笔现金的事件中存在不当行为。他否认了这一指控，称其“水门事件”，并在同年晚些时候赢得了另一个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为南非国大党迄今面临的最严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪和电力供应中断等问题而对选举结果感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年年底，拉马福萨当选南非国大党领导人，承诺清理党的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马的任期因一系列丑闻和经济衰退而结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于 2018 年成为国家元首后的initial euphoria 很快缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，南非的经济仍处于停滞状态，而高级 ANC 官员仍处于丑闻的旋涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的致命打击来自他的对手祖马，后者支持新党 umKhonto we Sizwe，该党超出预期，大大削弱了 ANC 的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马迫使拉马福萨和南非国民大会陷入困境。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。 “拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现得模棱两可而受到批评，以避免激化党内的分歧——这与他作为工会领导人 1980 年代展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的建桥聚合能力以及他在推动南非作为“南方国家”领先者方面的角色，这被称为低收入和中等收入国家的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，本月的裁决要求以色列停止针对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调 ANC 在过去 30 年中的成功，但批评人士称，他未能为南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束后就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024 年 5 月 29 日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是美国在两年战争中更深入参与的又一小但重要的步骤。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国自那时以来崩溃的其他对基辅的武器供应禁令相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线的乌克兰部队一个信号，可以使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射器装备有制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区挖出战壕之前，推动他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员（基辅官方智囊团）米科拉·比连谢科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国内务情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场上调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人可能会发现自己处于防守不利的地位，需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问简安·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长主席C.Q.布朗中将的视频保密会议上提出了使用美国武器越过边境打击哈尔科夫地区的要求。苏利文、奥斯汀和布朗发展了一个支持放松限制的建议，拜登于5月15日同意乌克兰应能在俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的决定过程中，乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似行动，但他当时表示：“迄今为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究学院欧亚地区项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接设置在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制等设施。”李说道，“它可能拥有某种形式的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果有利于俄罗斯继续这种跨境行动，时间将会让它变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队深入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它将耗尽顿巴斯作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，似乎乌克兰准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到宣布政策变化的一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准以打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿中心佐治亚战略与国际问题研究所高级研究员的马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大跃进，但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩下一步：打击更大范围的目标——可能包括不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯其他地区尚未明确，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情：适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击后留下的破坏痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫州的马拉丹李尼瓦村，俄罗斯导弹袭击了严重受损的儿童和青年体育骑术学校。图/路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后誓言继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排相机时发表了一番言辞激烈的信息，既适合他的法律斗争，也适合他的政治战役：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以隐瞒支付给了成人电影演员的封口费而被判有罪后的一天，这位共和党总统候选人列出了他的敌人和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审此案的法官胡安·梅尔钦为“邪恶”的“骗子”。他称其竞选对手、在11月5日选举中角逐的乔·拜登为“美国历史上最糟的总统”。他抨击了反对他的人证，抨击了曾投票弹劾他的国会议员，并再次在其集会演讲中提到了那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将其面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这一次大多数时间还是愁云密布。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页纸。最后，被问及问题后不久，他带着儿子艾瑞克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何质疑特朗普犯罪行为的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位竞选对手都曾将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普充满混乱、绝望和挫败感的自白，他歪曲了美国司法制度，留下了一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统，”拜登团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人认为纽约的判决是枉法——在周四向其竞选活动捐款3480万美元，创下了单日记录。特朗普团队表示，这也是共和党为共和党人筹集的数字平台上单日捐款最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，竞选团队试图保持这一节奏，向支持者发送了一批充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”他会在新闻发布会后再度强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团成员来自民主党的大纽约市地区的选区被污染，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党官员没有迅速而强烈地进行谴责，特朗普的盟友和竞选助手出面猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发表的文章说判决应该被尊重的全国共和大学生组织大加嘲讽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都有……”拉齐维塔在网上发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要进一步煽动党派之间的对抗”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州与共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们对于11月的支持产生了怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的背叛在特朗普与拜登的竞选再对决中可能会对其造成伤害，毕竟特朗普在多个摇摆州的得票情况十分微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人几乎没有差别，称这一审判为骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治性审判，就是为了伤害他，尽可能使其在竞选活动中缺席。”来自佐治亚州玛丽塔市已退休警官斯科特·克莱顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦登·麦德马德。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在2024年5月31日宣布对他因在2016年制造虚假商业记录以掩盖支付给成人电影演员封口费而被定罪的刑事审判的第二天，在纽约市唐纳尔大厦。路透社/布伦登·麦德马德/图库图片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产iscing
user
Many are still in quarantine in the US, UK and Japan</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，这或将使世界上最大的原油生产国在未来一年的增产速度放缓。这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要动力，这得益于页岩油革命和先进技术及效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为弥补美国及其他非OPEC国家产量上升，OPEC+成员国及其盟友在去年大幅减少了原油产量。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在着手一项复杂的协议，该协议将允许该集团将其部分减产措施延长到2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增加，但相较于2023年将不再构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，这三者是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的产量增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;［&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;］&lt;/sup&gt;中表示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低至110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;sup&gt;［&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;参考链接&lt;/a&gt;］&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前油价接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能在今年再次出乎意料地增长产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更大幅度的增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的局面。其计划年底前运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增加100万桶/日的产量，但目前没有意愿以如此快的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国上市石油生产商减少在增长方面的支出，因为在2010年代的无节制支出导致页岩油领域增长迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出超出预期的部分原因是由私营生产商推动的，其中一些现在正在融合到一个&lt;sup&gt;［&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;板块整合潮&lt;/a&gt;］&lt;/sup&gt;中。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的融合活动继续进行，但考虑到持续的钻井和完井效率改进，我认为我们将看到当前油价持续，并帮助支持美国整体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB&lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美销售额下降6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室通过控制室可以看到奥罗思石油公司租用的Permian盆地内的油田" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室通过控制室可以看到奥罗思石油公司租用的Permian盆地内的油田。照片于2018年8月22日拍摄于美国德克萨斯州Wink。路透社/尼克·奥古福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上的转变主要集中在资本纪律上，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，包括加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据能源信息署的说法，OPEC+的石油液产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可借此将代币锁定以换取奖励，这引发了专家对其对用户甚至整个加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的普及是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着代币价格飙升，交易者寻求收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，市值排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球重新质押热潮中，总部位于西雅图的初创公司EigenLayer处于核心地位。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台上如今已有价值188亿美元的加密货币——这是六个月前的四倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释称，该公司发明了重新质押以扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种网络数据库，涉及多个计算机网络验证和确认持有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币持有人，允许其资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，持有者将无法立即访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押的加密货币的新代币。重新质押使持有者能够再次质押这些新代币，与其他基于区块链的程序和应用相结合，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业内对于重新质押的风险存在分歧，一些内幕人士认为这项实践尚不成熟，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师们则担心，如果重新质押的代表性币作为抵押品在加密货币广阔的借贷市场中进行借贷，这可能导致基于少量底层资产的借贷循环。如果大家都同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物被用作抵押物时，这并不是理想情况，它增加了新的风险元素，这些风险在此之前并不存在。”芝加哥在线数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押代币的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押目前在风险重重的去中心化金融（DeFi）世界中起着新作用，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出代币的情况下获得其头寸的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来奖励或其他空投赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发了其自己新创建的代币，这代币名为EIGEN，用户希望它将来会变得有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy称，重新质押平台的增长是由用户追求此类空投补助推动的，他称之为“非常非常投机，这实际上是在拿免费的钱”。这很冒险，他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在事前做了这件事，期待将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说，“他们正在未雨绸缪，但不知彼岸何物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首颗学生设计微卫星项目的团队成员。他表示，EigenLayer旨在让用户自由选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多基于抵押品的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些实体没有任何正式关系...这是新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能带来“隐藏的风险”：如果重新质押的代币用作加密货币借贷的抵押品，可能会在市场下跌期间导致被迫清算，并带来更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着时间的推移，用作抵押品的加密货币价值迅速下降，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限，”再质押不是风险所在，风险在于借贷协议的定价存在偏差，“他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家不担心重新质押，因为再质押协议中的资金相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界愈发与主流金融联系紧密，机构投资者也正逐渐接受再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为再质押是个“先进一步”，因为很难建立资产流转与奖励分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中透露了这一点。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户代币资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张描绘比特币象征形象的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币象征形象插图，拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是以太坊象征形象的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊象征形象插图，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新巴以停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与被扣留者交换人质，呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;See link&lt;/a&gt;）说。由于面临（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;See link&lt;/a&gt;）的选举压力，他需要尽快停止加沙冲突，这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国在调停以色列与法塔赫运动之间的停火斗争中反复受阻，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列多次侵犯拉法，并且国内及国际上对在加沙的死亡事件和持续扣留人质施加巨大压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选对手——共和党总统候选人（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;See link&lt;/a&gt;）——因为在聆听哈斯协议案（hush-money trial）中的有罪判决，凸显了两位候选人的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，与之前的提议不同，由于战争各方将依次经过全部三个阶段，停火将一直持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火在谈判继续之时将持续下去，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望数年持续战争，人质对他们来说并不是优先事项。虽然面临着各种压力，我敦促以色列的领导人支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的总统，我恳请你们向前迈出一步，思考如果此刻失去这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议。”这位官员说，“这份协议经过详尽的谈判达成，现在摆在桌面上的是这场斗争的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方所述，每阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众求支持。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列广播局此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·夸姆罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/very-high-chances-revised-biden-gaza-proposal-more-successful-law-professor-said-2024-05-31/"&gt;See link&lt;/a&gt;）认为，该提议比之前的努力更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在摧毁哈马斯方面取得了重大进展，哈马斯在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的机会并不小，但相比之下现在更低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在转而反对以色列，这可以鼓励以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前的一个提议在今年提议释放加沙中生病、年老和受伤的人质，并以此换取为期六周的停火，以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提议因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求解除所有战争而破裂，以色列还加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;See link&lt;/a&gt;），告诉调解人，他们不会参与在持续的攻击期间的进一步谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成一揽子协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家被哈马斯扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法进行的空袭（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;See link&lt;/a&gt;）造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触及美国停止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在与非正常战争有关的各界人等都经历了地狱般的煎熬。”拜登周五说，“我们看到了本周不利的针对哈马斯的拉法炮火，许多人在那里丧生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动军事行动以来，已有超过36,280人丧生。而根据以色列的统计，哈马斯在去年10月7日对以色列南部发动袭击后，共造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走。这座建筑物是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉希亚被摧毁的。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统。她的竞选机构由她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）领导，而奥夫拉多尔的受欢迎程度，特别是在贫穷阶层中的支持，起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，她在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，根据这些结果，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统。”希恩鲍姆对支持者说，现场一片热烈的欢呼声，特别是“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥长期以来被认为是一个推崇玩世不恭文化（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt;），并且拥有世界上第二大天主教人口的国家。长期以来，这种文化以及天主教信仰推动了更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没有想到有一天我会投票选举女性成为总统。”87岁的埃德尔米拉·蒙特iel（Edelmira Montiel）说，她是一位来自墨西哥最小州塔rox卡的希恩鲍姆的支持者。“以前我们甚至不能投票，一旦可以投票了，那也是听命于丈夫投票。感谢上帝这样的情况有了改变，我得以亲身经历。”蒙特iel补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的选择与挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将保持财政节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但所提供的细节有限，此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人在此期间遇害。许多分析人士认为，有组织犯罪团在奥夫拉多尔任期期间扩张并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的投票还因普埃布拉州选区的两名选民在投票站遇害而被玷污。奥夫拉多尔政府任期内的谋杀事件人数超过18.5万，是墨西哥现代史上其他政府任期的最高纪录，尽管谋杀率仍在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警力和减少司法不公方面进行前所未有的投资，否则希恩鲍姆很可能在提高整体安全水平方面面临重大困难。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳赛尔·帕里什·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战还包括与美国进行艰苦的谈判，关于巨大的移民流—成千上万移民穿越墨西哥进入美国—以及在芬太尼大流行肆虐期间打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对付犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商重新选址，这是近岸制造趋势的一部分，即企业将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不与墨西哥国家石油公司（Pemex）打交道，该公司已连续20年产量下降，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是无底洞，永远往里面投入公众资金而公司永远不会盈利。”高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔任期内将最低工资翻了一番，减少了贫困，同时监督了货币升值和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会保障项目，但随着墨西哥今年预计将出现巨额预算赤字，且2025年预计的GDP增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的一次全民公决，希恩鲍姆则否认了反对党认为她是奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔：“他是一个独一无二的人，他使我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，性别歧视可能是反对党指责希恩鲍姆将变成奥夫拉多尔的“傀儡”的原因。“无法相信她会做出自己的决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党MORENA阵营的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉 quel·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党MORENA阵营的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉 quel·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们手持写有“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的标语，庆祝执政党MORENA阵营在总统选举中宣布克劳迪娅·希恩鲍姆获胜，地点位于墨西哥城市中心的市政广场，墨西哥，2024年6月2日。路透社/玛姬·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票结束后向支持者发表讲话，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/昆特萨莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站，2024年6月2日，墨西哥普埃布莱州。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日投票站投票，地点位于墨西哥州韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·塞瓦罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎达到，墨西哥锡卡瓦霍州。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日的投票站外排队等待投票的女性，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外拍照，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站工作人员，2024年6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅·奎亚兰娜州。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日的投票站外等待投票的女性，地点位于墨西哥州奇瓦瓦州诺罗加奇镇。路透社/若纳斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票后展示投票标记的手指，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在圣胡安·查马拉州的投票站投票，地点位于墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的联邦旅行政机场投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日的投票站投票，地点位于墨西哥圣安德烈斯·拉拉林扎尔州。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日的投票站排队，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选站外排队等待，地点位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站工作人员，2024年6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅·奎亚兰娜州。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为大选前日的圣·迭戈广场。墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在墨西哥城当天的市中心。墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>