<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 04:46:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议一项新的加沙地带停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是结束这场战争并开启战后之日的时刻了,"正如处于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;选举年&lt;/a&gt;压力下的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国总统职位&lt;/a&gt;角逐者一样，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正在努力终止目前已进入第八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。"，。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列和加沙地带武装派别哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法的入侵之后提出的，同时也叠加了在家国外对内塔尼亚胡政府的压力，主要是因为加沙地带的死亡和人质的持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，拜登的共和党总统竞选对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;前一天因&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控&lt;/a&gt;被定罪，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为这些阶段将伴随着停火的持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的囚犯将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火将继续,"总统说道，这是新出现的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的势力改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们甚至会公开要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联合内阁中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙。他们希望在未来几年里持续战斗，对人质不以为意。然而，我已经敦促以色列领导人站在这笔交易的背后，不管面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，思考如果我们失去了这次机会会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名无名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提案，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实存在一条通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经经过艰苦细致的谈判。摆在桌面上的是真正意义上的这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的演说具有戏剧性，并认为这是直接向以色列公众呼吁的尝试。头号频道12中断了晚间的新闻节目，以现场直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案比以前的提案有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，因此哈马斯能够发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的概率不是微不足道的，但远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度“正在转向”，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个关于人质的提出提议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的可延长以允许更多援助运入隔离区的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初败局后散去，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分永久结束战争，并加剧了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已告诉调解者，在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但愿意为“全面协议”做好准备，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯俘获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法发生以色列空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的不满，但没有越过美国对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中经历了地狱，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候在拉法致命火灾的可怕画面，继以色列针对哈马斯的袭击之后...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对加沙地带发动袭击以来，已有36,280多人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，北加沙地带的贝特拉希亚，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既适合他的法律斗争也适合他的政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一纽约陪审团判决他犯有与伪造文件以掩盖支付封口费给一名色情明星相关的34项罪行之后的一天，这位共和党总统候选人发表了充满愤怒与混乱的言论，罗列了一系列的对手及诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔钦为“腐败者”和“恶魔”。他指责民主党人乔·拜登，即11月5日选举中的竞争对手，为“我国史上最差劲的总统”。他抨击那些对他作证、投票弹劾他国会议员，以及他所谓的非法涌入国家移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将前面的挑战描绘成超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂幽默，但这次却是极具严肃性。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小小的笔记纸。结束时，他未接受提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退出了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也都抨击了司法制度和任何敢暗示特朗普犯有过错的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登阵营利用特朗普的言论，将其作为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国见证了迷茫、绝望和被打败的唐纳德·特朗普无序地谈论自己的个人冤屈并诽谤美国司法系统，让任何观看的人得出了一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的判决是不公的——仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3.48亿美元。这使得在共和党数字筹款平台WinRed上，这是特朗普的一天捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但该竞选活动仍在周五继续推进，向支持者发送了大量充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息疾呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应提起，曼哈顿富裕的民主党陪审团受到污染，法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责没有迅速且足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国大学共和党团体在社交媒体平台X上的帖子予以嘲笑，该帖子建议尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击&lt;/a&gt;了拉里·霍根，他是马里兰州一位温和的共和党前州长，正竞选参议员席，在裁决之前警告美国人说“不要因更多的有毒党派之争而加剧局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州共和党选民进行的采访中，几位选民表示特朗普的定罪使他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普与拜登的再度对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在这些摇摆州中的领先优势极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都听起来和特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的乔治亚州马里埃塔退休警察斯科特·克莱顿说：“这一切都是政治，只是为了尽可能地伤害他，使他脱离竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他可以做这样的事情，任何人都可以。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行记者招待会，这是他因被控伪造商业记录掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯付款的事实而被定罪的第二天。时间：2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这一举措虽小但意义重大，在持续两年的战争中进一步深化。专家们认为，这一举措可能有助于减缓俄罗斯对跨境哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器实施打击风险过高。他们担忧一场大规模的乌克兰攻击可能触发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他旨在限制向基辅提供高端武器的美国禁令相吻合，这些禁令自那以后也已经动摇，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此番决定的实行始于本周四，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击那些“攻击他们或准备对他们发起攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将为乌克兰前线提供绿灯，允许他们使用美国提供的自走式推进多管火箭发射系统（HIMARS）发射器及配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对越境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米克洛·贝利埃科夫（Mykola Bielieskov）表示：“这将有助于稳定前线，并在他们巩固阵地之前，为将俄罗斯从哈尔科夫地区推回创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格哈姆（Philip Ingram）说，拜登的这一决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并将不得不重新思考他们在哈尔科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，乌克兰在与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）举行的保密视频会议上，于5月13日请求使用美国武器在哈尔科夫地区越过边境时，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土安全地带击退俄罗斯军队的攻击，自那以后拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有积极的事情发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上实施打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其火炮保留在边境的另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥控制（在那里）。”它“可能拥有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅此决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）会大幅改变，如果有任何改变的话，前线的变化。但它将使俄罗斯继续此类跨境作战变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力生成充分的战斗力，从东北部正确威胁哈尔科夫。要做到这一点，他们将在东部作战区域削弱他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在其他俄罗斯领土上打击的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用表示，呼吁美国批准深入俄罗斯领土打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·康西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和行政部门官员将为下一步行动进行辩护：即打击更广泛的靶标——也许是在其他地区的俄罗斯靶标，而不是直接威胁哈尔科夫的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他不愿说拜登政府是否可以扩大政策，以允许在其他俄罗斯领土上打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔肯说：“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要不断适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv后的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹尼利夫卡村，俄罗斯对乌克兰的袭击中，火灾员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校的现场工作。REUTERS/瓦伦丁·奥格雷琴科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持其对适度增加产出的承诺，控制支出，使全球最大的原油生产国维持在2024年的减速增长轨道上，这或许有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率的突破，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国的全球油价增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其旗下称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总削减量达586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士于周四表示，OPEC+正在商谈一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国产量的持续增加正在推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+组外产油国供应增长的量，大约为一百万桶/日。该组织在其五月份的《油市报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现产量意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户在保持非常保守和纪律性，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·摩斯威尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，机位数没有显著增加确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将资本支出维持在平稳水平，并推迟升级钻机，以最佳地与较为平缓的钻井增长率保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并计划明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻井数量已经下降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年以每天一百万桶的速度增长，但目前并没有增长到这一水平的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察力预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开交易的美国生产商近年来受到投资者的压力，限制了增长支出，此前无节制的支出推动了迅猛增长，但页岩行业在2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量增长超出预期部分得益于私营生产商，其中一些生产商现在正被席卷该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石，从同一时间打出的更多油井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，但我预计当前油价将继续稳定，并在钻井和完井效率持续改进的背景下，有助于支持美国原油生产总量的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美地区。该公司今年的第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因就是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注强度增加，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他相信OPEC+将延长自愿削减量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年油气和液体产量的增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降一百万桶/日，而非成员国的供应量将增长一亿四千万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国的石油生产增长共存，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室中看到的油气钻井操作平台，位于位于德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁的Permain盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室中看到的油气钻井操作平台，位于位于德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁的Permain盆地。美国2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最恶劣的选举结果后，将会受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站公布的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下降，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行谈判，达成联盟协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内分裂成员要求他辞职的呼声，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;顶级ANC官员&lt;/a&gt;已表示支持他留任，分析师称目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一位明显具备号召力的候选人能够继任拉马福萨的职位"，开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾经撰写过拉马福萨传记的人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何动员反对他的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日（当初步结果预计公布）发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾在2022年悬于一线，当时一个调查小组的报告发现，他曾涉嫌在其猎场家具中藏匿现金的不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了那起丑闻中的不当行为，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为“农场门”&lt;/a&gt;，并在同年年底赢得了为期五年的ANC领导新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣布为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导时，承诺在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后清理党的形象并振兴经济，其前任雅各布·祖马留下的烂摊子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后，最初的狂热情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员依然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马对拉马福萨和ANC进行了棋局困局，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你失去选举就无法期待一切如常继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在对党内关键改革问题上似乎犹豫不决，以避免加剧其党的分裂，而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的决断力截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设能力和他在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉中的作用表示赞扬——“全球南方”是对一组低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼呼公平分配疫苗的极具影响力的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起了种族灭绝案，本月月初，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法特的军事攻击。以色列激烈否认了这些指控，并在拉法特继续其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他几乎没有提出应对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一轮ANC竞选集会上，他在索韦托足球场前数十万名支持者面前承诺将“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时纷纷离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克林于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他早些时候在一家最高安全级别的监狱内被另一囚犯袭击，导致其死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克林是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年被定罪杀害吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在温哥华附近的简陋住所中杀害了六名女性，其部分遗体被找到。在对他在监狱服刑期间进行判决后，政府检察官撤销了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，皮克林于5月19日在魁北克监狱（他正于此服刑）遭受袭击后死亡。在袭击之后，他被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在皮克林于2002年初被捕之前，十多年来一直从温哥华贫穷、毒品泛滥的下东城区神秘失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克林的波克特科奎姆养猪场（位于温哥华市区东部约25公里处）发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是有原住民血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克林所著的书籍在上市后几小时内就从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在该书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视图像中，罗伯特·威廉·皮克林在家中。图片由路透社/全球电视/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以提供奖励为条件，让投资者锁定其代币，分析师警告称，该复杂计划为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再锁定”的日益流行是加密市场中风险承担活动的最新迹象，随着价格的上涨和交易者对收益的追求，市场情绪激昂。最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将188亿美元的加密货币吸引至其平台——半年前仅为不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，EigenLayer发明了再锁定，以扩展一项历史悠久的加密货币实践——“锁定”，即允许持有者将他们的资产锁定在验证过程中作为一部分，从而失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户发放新创建的代币，以代表其锁定的加密货币。再锁定允许所有者将这些新代币重新锁定，并使用基于不同区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对再锁定是否具有风险看法不一，一些内部人士表示，这种做法尚处于起步阶段，尚不知晓其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再锁定加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无尽的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时离场，可能会削弱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何东西都用作抵押品时，这不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上锁定的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再锁定可能带来更高的回报，因为投资者可以一次性赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）这个充满风险的领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期望在无需卖出他们所持有的资产的情况下，从他们的投资中获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付锁定奖励给用户，因为尚未开发出这样的机制。用户是期待未来奖励或其他俗称空投的赠送而加入平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，称其为“真的非常具有投机性，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（股价：COIN.O）的研究主管David Duong表示，该公司提供锁定，但不提供再锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前在先发制人，期待他们将被奖励某种东西，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan启动，Kannan曾是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，也是一支在印度启动首颗由学生设计的微卫星的团队的成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现了新的再锁定平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台帮助客户在EigenLayer上再锁定他们的代币并为这些再锁定的资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者之间没有任何官方关系...这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能带来“隐含的风险”——如果再锁定代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因为在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押品的加密货币代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与其他因素区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再锁定，而是在于借贷协议。借贷协议是错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再锁定并不担忧，指出与全球加密货币业2.5万亿美元的总资产相比，再锁定协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到从再锁定问题到传统金融市场有任何实质性的传染风险，”标普全球信用评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系越来越紧密，再锁定正在受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准 Chartered的加密货币部门Zodia Custody表示，其对锁定产生了显著的机构兴趣，但认为再锁定过于冒险，因为它难以确定资产的去向以及奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密货币部门Laser Digital在与Kelp DAO合作重新锁定其部分资金，Kelp DAO在4月份的博客文章中写道。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密货币资产进行锁定，并预计“将出现新的再锁定生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;This illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024, shows representations of cryptocurrency Bitcoin. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;This illustration taken June 16, 2023, shows a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;哈柳迪亚·谢纳鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔深受穷人爱戴，这有助于推动她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢纳鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速统计，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将是有史以来墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得可能的三分之二超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这200年的历史共和国中，我将成为首位女性墨西哥总统，”谢纳鲍姆在支持者的热烈欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一大步，这个国家以其充满男子气概的文化而闻名，是世界上第二大罗马天主教人口大国，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢纳鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是墨西哥最小州特拉哈卡尔的谢纳鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你可以投票时，你只能为你丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝，这一切都发生了变化，我能亲眼见证这一切，”蒙特埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢纳鲍姆面前的道路复杂。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但提供了很少的细节，而这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人遇害，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔时期扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在大哈里斯州的投票站发生了两名人员被杀的事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，已有超过185,000人在墨西哥被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府都无法比拟的，尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行具有颠覆性的投资水平以提高警力和减少罪责，否则谢纳鲍姆可能会在实现整体安全水平显著改善方面面临困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位比赛&lt;/a&gt;，这是该国的最重要职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统所面临的挑战包括与美国就大量移民跨境前往美国以及在美国芬太尼流行病肆虐的情况下加强毒品走私的安全合作进行紧张的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统的任务是解决能源和水资源短缺问题，以及在近岸趋势中吸引制造商搬迁，即在供应链上靠近主要市场的趋势下，公司将供应链转移到更靠近主要市场的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢纳鲍姆还必须解决如何处理被称为 Pemex 的国家石油巨头的问题，该公司已有20年生产下降的记录，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不可能仅仅是有一个无底洞，你往里面投放公共资金，公司永远不会盈利。他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索走强和失业率保持在低水平——这些成就使他的声望极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢纳鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于今年墨西哥 прогноз会出现大量赤字，以及中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩在竞选活动之中&lt;/a&gt;，试图将投票变成对其政治议程的公投。谢纳鲍姆驳斥了反对派对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“愧儡”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，谢纳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“一位非凡的人物，他使我们的国家变得更加美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别偏见是批评谢纳鲍姆将成为离任领导人“愧儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们不能相信她将作出自己的决定，我认为这很大程度上与她是一名女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; Mexican presidential candidate Claudia Sheinbaum of the ruling Morena party reacts as she addresses her supporters after the election was declared, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;ivariate candidate Claudia Sheinbaum of the ruling Morena party waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after the ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of the general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gesture as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项旨在更好地应对全球大流行的国际协定的谈判将于2025年前已完成，或者在尽可能早的时间内完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国家已经在围绕一项可能增加大流行前后协作的协议进行谈判，这一谈判自COVID-19大流行期间的失败教训后已进行了两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗分享和准备等议题上的严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了另一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球威胁性健康危机的新类别——“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日所做出的历史性决策表明了成员国家共同保护本国人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急情况与未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和公众服务部长谢克斯珀·贝塞拉周六表示：“随着这份协议的达成，我们采取了措施确保各国承担责任，并在疫情威胁美国民众及其安全之前采取措施阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的更改旨在加强全球对新病原体的防护，以应对COVID-19大流行造成的超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近呈现，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布斯摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>