<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 05:35:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，当天有190名议员出席，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。总统办公室/Reuters供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一个最高安全级别监狱内遭到同监囚犯袭击后去世，狱政当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具名声的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒贩和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定皮克顿杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破旧的物业中被发现。政府检察官在对其 sentencing 时撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿于5月19日在位于魁北克的监狱内遭到袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政服务在声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案子在不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇害女性是温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街东区附近的失踪女性中的60多名受害者之一，直到皮克顿在2002年初被捕时为止，她们消失了超过10多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉科姆兰的皮克顿养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当皮克顿据报道著有一本书公开销售时，该书在几个小时后即被亚马逊等网站下架。在书中，这名连环杀手声称自己无辜，是被警方诬告的。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，这是他位于拉科姆兰的家的一个无日期的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的无日期电视照片在他位于拉科姆兰的家中拍摄。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）政党近年来最糟糕的选举结果后，权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来，其得票率首次低于50%。这一得票率远低于2019年上次选举的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党协商，达成某种形式的联盟协议以执政。这可能意味着需要做出政策妥协或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在政党深俱分歧的批评者的辞职要求，但ANC的高层官员之一支持他继续留任，分析人士称并没有一个明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的既能接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔说。布鲁尔曾在拉马福萨传记一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中对主要政要的满意度最高，而ANC内部的派系争斗可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日当正式初步结果公布时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前在总统职位上也曾面临过动摇，2022年的一份委员会报告发现他可能在农场中搜刮的现金之事存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与该丑闻有关，并被称作“农门” (Farmgate)，并在该年后年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC面临的最严峻考验，因选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题的愤怒已达顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺整顿该党的形象并振兴经济。在他前任雅各布·祖玛任职期间，该党经历了九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年上任后最初的热情迅速减退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍被丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他最大的对手祖玛，祖玛支持新党mkhonto we sizwe，并超出了预期，对ANC的支持率造成了很大的冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC置于死地。他清楚地知道夸祖鲁-纳塔尔省对ANC构成了脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利情况下期待事情在正常轨道上进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨在关键改革问题上表现犹豫不决，以免激化党和内部分歧，这是他在1980年代作为工会领导人时决断力的反面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称他具有建立共识的能力，并在他的推动下，南非被视为“全球南方”的一个代言人，后者是对包括低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导声音之一，呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官于本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法进行军事进攻。以方则坚决否认该指控并继续对拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者称他没有为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万支持者的群众讲话，许多人在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非共和国索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦前面对摄像机镜头，发布了既适用于他法律斗争也适用于政治战场的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他在2016年伪造商业文件以掩盖支付色情明星封口费的34项指控中均被判有罪的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手和不满，并发表了一系列愤怒且即兴的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理此案的法官胡安·梅尔尚为“不正派”和“恶魔”。他还形容自己的竞争对手乔·拜登“是美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了作证指控他的证人、指控他弹劾的国会议员——并像他在竞选集会上常用的方式一样，攻击了非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅限于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多显得阴沉。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小页的笔记。演讲结束时，他没有接受提问，而是带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的环境下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示他犯罪的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人彼此均视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈到他个人的怨恨，扭曲了美国司法系统，使所有在场的人得出一个明显的结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的审判是司法不公——在特朗普17日当天收到了3480万美元的捐款，特朗普团队成员表示这是一天内的最高记录。这一数字刷新了共和党在线筹款平台WinRed的一日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款额仍落后于拜登，但这位竞选团队于周五发出了多条旨在激发恐惧感的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后另一条短信上大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷、指控本不应该提出、曼哈顿的陪审团池因民主党占主导而受到污染、而且法官的裁决有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔痛批一只在社交媒体平台上发表帖子表示应尊重陪审团判决的全国性共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便一样……每个人都有。”拉齐维塔在其个人推特账户上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了前纽约州州长、保守派共和党人拉里·霍根，这位州长在判决前曾警告美国人“不要用更多的党争进一步煽动公众情绪”。霍根正在参选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的一对共和党选民采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使得他们对11月的总统竞选支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能在共和党总统竞选中削弱特朗普，因为他多个摇摆州的领先优势极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来像极了特朗普本人，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都很政治化，就是为了伤害他，并尽可能多地让他无法参与竞选活动。”62岁的退休警察、佐治亚州马里塔市的斯科特·克莱顿说：“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人做同样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，特朗普塔。美国共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此次发布会发生在他对提供隐匿付给色情明星风暴·丹尼尔斯封口费的商业记录虚假的刑事诉讼定罪次日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这标志着两国之间延续了两年的战争又向前迈进了一小步，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太高的冒险性。它担心，重大乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国其他禁止向基辅提供高端武器的规定的规则，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定已于上周四生效，专为哈尔科夫地区的战斗设计。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击，或者这些军队正在准备攻击它们，并跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线的乌克兰部队提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程火箭弹（GMLRS）和其他武器，攻击来自俄罗斯边境的俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区深挖之前，将其打退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比连斯科夫（Mykola Bielieskov）说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅部队从东方顿巴斯关键战场撤出的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并需要重新评估他们在袭击哈尔科夫地区时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定自数周前就已经做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官方人士称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）和联合参谋长委员会主席Q.C.布朗将军提出了这一请求，以使用美国武器跨越边界进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯丁和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将此建议呈交给了拜登。官方人士表示，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在做出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾于5月20日向路透社呼吁，要求西方盟友采取此类措施，但当时他表示： “目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯曾利用拜登对袭击俄罗斯领土的禁止令，将其作为袭击哈尔科夫地区的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大炮跨越边界保持火力，部署防空、电子战、指挥部和控制节点，”李说道，“这可能赋予其某种程度的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家指出，单独而言，这一决定短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅度改变前线的运动，但会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境操作。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力，无法从东北方向对哈尔科夫发起合适的威胁。”他说，“要做到这一点，它需要在东部作战区域大量调动部队。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射军事武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄境内使用美国武器的能力，因为在经历了一年艰难的战场局面后，俄罗斯重新掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受路透社采访时被引用称，正要求美国批准打击俄境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于战略与国际研究中心的前国防官员马克·坎西安（Mark Cancian）说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变化，但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄境内其他地区进行打击，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的行动将继续我们一直在做的事情，即根据需要随时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="乌导弹袭击后哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/弗拉季斯拉夫·奥吉伦科（Valentyn Ogirenko）摄，文件照，2024年5月30日，乌克兰东部哈尔科夫地区的村庄马拉达尼里夫卡，俄罗斯导弹袭击重创的少年儿童体育骑术学校的现场，消防员正在现场工作。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这或将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因其页岩革命和技术创新提高了产量，驱动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响，OPEC+成员国及其盟友在去年加深了减产幅度。OPEC+总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项复杂的协议，据知情消息人士透露，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日举行的会议上，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这些增长相较2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。它们是最受关注的预测者，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求相较于2023年将增加约90万桶/日，据OPEC在其5月的月度《石油市场报告》称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，预计OPEC原油需求将不会有明显增长。 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;来源&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不大可能再次出现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于目前价格，预计钻井数量的增加仍未达到预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司打算保持资本支出不变，推迟对钻机的升级以匹配平稳的钻井增长预期。计划今年年底前运营12台钻机，并在第二年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，同比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，尽管近期有整合趋势，美国未来几年仍具备100万桶/日的增产潜力，但目前尚无以该速度增长的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受到投资者的压力，限制了资本支出，此前无节制的支出推动了页岩油产业的不计回报的高速扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一部分现在正被整合浪潮席卷，通过钻更长的井并射孔以在同一时间从更多井中开采更多的油。 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;来源&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计整合浪潮将使当前油价持续，有助于支持美国石油生产增长的适度增长，尤其是在钻井和完井效率持续提升的情况下，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB（SLB.N）等预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际营业收入增长18%，而北美营业收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略变化导致不同的反应，更多关注资本纪律，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将自愿延续减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。据美国能源信息署3月报告称，OPEC+的石油液态产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何应对美国石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家拥有Oasis石油地产租赁的钻井平台控制室内的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解人，华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，依靠数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中仍具备的影响力。自从以色列在九月份杀死了真主党最高领导人哈桑·纳斯雷拉之后，人们认为伯里在黎巴嫩局势方面起到了稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩电视讲话中指出，黎巴嫩正在关闭“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会议长——这是黎巴嫩教派制度下什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆部长也支持伯里作为谈判代表，并称其为“我们的大哥”。在多次访问贝鲁特以寻求达成停火协议期间，美国特使阿莫斯·霍奇斯坦与伯里进行了多次会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们认为，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁也仅有部分权力，且很难接触真主党，该组织在美国被列为恐怖组织，伯里所扮演的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的象征，”一位驻贝鲁特的外交官称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在协助谈判释放被什叶派武装劫持的亲号线飞机上机组成员时，首次在全球范围内崭露头角。当时的贝鲁特正处于长达15年的内战中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后被选为议会议长之际，纳斯雷拉正崛起为真主党的领导人。他们两人共同领导了“什叶派双子星座”，这一概念指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常会晤伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但同时，他所能做的事情也存在一定的限制，这是由于真主党或伊朗的立场加上的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了阿拉姆运动的影响区域，包括黎巴嫩的提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个商人家庭，后移居黎巴嫩，并在大学期间即活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度处境艰难的什叶派社区许多人士赞扬伯里，因为他在一个倾向基督教派和逊尼派穆斯林的制度下提高了什叶派群体的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替了什叶派组织阿拉姆运动的创始人大牧师穆萨·萨德后，领导了阿拉姆运动的军事崛起，该组织在内战期间与几乎所有的主要政治力量为敌，但随后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆文件中关于他真主党的真实想法引发质疑时，伯里则予以否认，声称纳斯雷拉就像他自己一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士在真主党联合反对哈马斯攻击以色列南部时，加入了对以色列的火箭炮击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并通过会晤伯里试图停止两国边境的炮火，并说服真主党向莱谛尼河北岸撤退，这条河流距离前线约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“如果要移动莱谛尼河向南接近边界，比要将真主党向北迁移进展还要容易一些。”一位接近他的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是长达2019年经济灾难的驱动力的一部分，这场灾难源于银行体系在数十年的腐败治理后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议，选举总统，这导致政府首席基督教要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也使真主党的政治对手如天主教力量党感到厌烦，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德丁·塔伊尔/文件照 2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是为了庆祝大牧师穆萨·萨德最后一次前往利比亚访问后失踪的45周年。 2023年8月31日 路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，推出一轮新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该停了，未来该开始了。”拜登在讲话中表示，他面临选举年结束加沙冲突的压力，而冲突持续了近8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国牵头的谈判旨在安排以色列与哈马斯停火，在加沙战争中，谈判一再停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在以色列持续对拉法的军事行动几周后提出，并且伴随着对内对外对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内对内的新压力，尤其是因加沙死亡事件和人质持续被扣押问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被定罪34项重罪，突显了两位候选人间的明显对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案包括三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期6周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质将包括老人和女性，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。 Palestinian civilians将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就完全结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列某些人将不会同意这个计划，并希望战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府阵营内，他们已表明态度，希望占领加沙，持续战斗多年。人质对他们来说并不重要。但是，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，无论面临多大的压力。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身支持以色列的人、连任的美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统、当伊朗攻击以色列时，我派遣美国部队直接保卫以色列时，我恳请你退一步，想想如果这段时刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机结束的地图。这是一个详细的四页多的协议，再次经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并视为直接将竞选连任的尝试传达给以色列公众。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的讲话。以色列审查机构之前已经禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够发动严重袭击或攻击以色列恐怖事件的可能性并非微乎其微，但远低于之前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还提到，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也能产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初提出的一份更早的人质提议呼吁解放加沙的病患、老人和伤员作为交换，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的人道救援物资进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次提议因为以色列拒绝同意哈马斯要求将战争永久化为协议的一部分，而谈判破裂。随后，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四哈马斯称，它已告知调解人，若以色列停止战争，哈马斯不会在持续的攻击中参与进一步的谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的有公民在哈马斯手中的人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名 Palestinians死亡引起了国际反响，但未触及美国的红线导致停止军事援助的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人经历了生不如死的岁月。”拜登周五说。 “我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕影像，这一事件发生后进行以色列打击了哈马斯，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙武装攻击后超过36280人被杀。 根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名 Palestinians 在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，以色列军事行动摧毁了这些受损建筑后，在拉法的废墟上，一名 Palestinians 正在行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来换取奖励。这种复杂的方案受到分析师的警告，认为这存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行表明，随着加密货币价格的飙升以及交易员寻找收益，加密货币市场正在变得更具风险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太币在今年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司A16z的加密货币部门获得了1亿美元的资金支持，该平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，他们发明了重质押，是为了扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机进行核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币（例如以太币）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表用户已质押的代币。重质押使代币主人能够将那些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，希望通过更大的收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，其中一些内部人士表示，由于这是一种新兴的实践，因此还不能确定其风险情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人警告称，如果重质押产生的新代币作为抵押品用于加密货币的广大借贷市场中，将可能基于少数底层资产形成无限循环的借贷，这将导致整个加密货币市场的不稳定，特别是当所有人都试图同时退出时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押物的抵押品都是不理想的，会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，回报具有吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以一次性赚取多个回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望不需出售资产就可获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚在开发中。用户加入该平台是出于未来奖励的预期，或所谓的空投活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其本身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，代币化的增长是由寻求空投的人推动的，称其为“这是免费的钱”并且极其投机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供了质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预判性地这样做，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道什么会来。”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前华盛顿大学助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星项目的团队成员，以上信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场平台，将潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台帮助客户将代币重质押在EigenLayer中并生成新代币，将这些重质押资产当作代表物。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择其代币的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的以加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者都没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能“隐藏了风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，那么在市场低迷时期可能发生被迫清算并导致更大的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷，加密货币用作抵押品的价值迅速失去，这一情况造成了Terra和Luna令牌崩溃的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清了界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示担忧，表示重质押协议中的现金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密行业而言规模较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题将对传统金融市场带来传染性风险。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在变得愈加与主流金融领域联系紧密，重质押正逐渐被机构投资者接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行旗下Zodia Custody目睹了机构投资者对质押的巨大兴趣，但因其难以建立资产去向的“文件记录”和如何分配收益，而不认为重质押是一个可行的下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村旗下Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行了重质押，这一举措在4月份的博客中被提及。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它托管客户加密资产并且预计“围绕重质押将有新的生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="代表比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅在巴黎拍摄的比特币的代表示意图，拍摄时间为 2024 年 3 月 9 日。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="代表以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅在 2023 年 6 月 16 日拍摄的以太坊代表插图，放置于 PC 主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>