<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 14:45:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。总统室/路透社供&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" alt="South Korean President Yoon Suk Yeol delivers a speech to declare martial law in Seoul" /&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大的连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候与其他囚犯发生冲突后，于周五在一座最高安全等级监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省养猪场杀害吸毒者和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六个受害女性的部分遗体在温哥华附近的一处破旧地产上被发现而被定罪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了对另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性，她们大部分时间生活在温哥华东区这个贫困地区，这里是毒品泛滥的地方。这些女性在当地超过十年的时间里接连神秘消失，直到2002年早些时候被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称在皮克顿的养猪场，距温哥华市中心约25公里的波特科尔奎特，发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊网站上架不到几小时便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，在他的波特科尔奎特家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，在他的波特科尔奎特家中拍摄。图片：雷uters/全球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党后，将面临严重削弱的局面，因为该党在上次大选以来表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的大选中，约71%的投票站点结果显示，ANC的选票份额不足42%，比2019年上一次大选中获得的57.5%大幅下降，并首次在30年内失去过半数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫折意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动遗孀，ANC将不得不与其他较小党派谈判合作方案或其他形式的合作，以执政南非。这可能需要做出政策让步或让渡重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商界人士的拉马福萨可能会面临反对党及党内的批评要求他辞职，但ANC一位高层官员已支持他留任，分析家表示目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”安敦·伯勒教授在牛津大学撰写的拉马福萨传记中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月份的民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在所有重要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期天发表讲话，届时将公布完整的初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年陷入僵局，当时一个委员会报告指出，他可能涉嫌在自己的野生动物农庄中储藏大量现金的行为构成不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一争议，这一事件被命名为“Farmgate”，并在那一年赢得新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次星期三的投票被视作ANC迄今为止最难应对的执政考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，因为他的前任慈科·祖马在任的九年内存在种种丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初激增的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次投票中决定性的打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖禄省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经设法在KZN击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的计划结束了……你不能持续不赢选而希望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人所表现出的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力，并在他作为低收入和中等收入国家“全球南方”的捍卫者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最为知名的推动公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控案，法院本月裁定以色列必须暂停其对加沙市法拉赫的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进法拉赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成功，但批评人士认为他对解决南非最严峻挑战缺乏新举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC在一次大型竞选集会中承诺将“做得更好”，当时来自索韦托足球场的数万支持者聚集一堂，但许多人在他演讲结束前就先离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除部分对乌克兰在俄罗斯使用美制武器限制的决定，是美国在延续两年冲突中的迈出的小而重要的一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈科丘夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国其他向基辅禁运高级武器的规定的战略，包括先进的美国战机和超远距离ATACM导弹，这些规定如今已被废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四生效，旨在针对哈科丘夫地区的战斗进行了狭义的规范。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或准备攻击他们的部队，这些部队位于边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定赋予了前线乌克兰军队使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，直接打击俄罗斯军队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为乌克兰在他们挖掘阵地之前将俄罗斯人驱逐出哈科丘夫地区创造条件，”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·贝利莱科夫说，该研究院是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈科丘夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登决定的过程已经酝酿了几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的保密视频会议上，乌克兰方面提出了在哈科丘夫地区使用美国武器的要求，会中包括白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长吉尔·布朗上将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的提议，萨利文于5月15日向拜登汇报。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全的领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他说道：“目前尚未看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行袭击的决定，在哈科丘夫地区进行安全的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科丘夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵直接部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等能力。”莱说道，“这可能给了他们一种某种意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单独的这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力在哈科丘夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力真正威胁乌克兰基辅市。”他说道。“为此，他们需要放弃东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提升核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是经过在战场上失利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在《卫报》的一篇采访中被引述称，呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续争取下一步：针对更广泛的攻击目标——可能在哈科丘夫地区以外，但对其他区域构成威胁的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府在未来将继续遵循已采取的方法，即必要时进行适应和调整，但未明确排除扩大其政策的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="哈科丘夫地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/Xenia Tchorz/资料照片：2024年5月30日，乌克兰哈科丘夫地区穆拉达尼利夫卡村，俄军导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑乘学校。这是乌克兰自俄罗斯入侵以来遭受进攻的景象。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群相机镜头，传达了一条符合他法律和政治斗争的讯息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决其因伪造文件隐瞒卉丝金钱支付给色情明星Stormy Daniels的相关罪名成立34项指控的第二天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称之为法官Juan Merchan“歪曲事实”并称其为“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他对作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员进行了猛烈抨击，并重申了他在竞选集会上的言论，将非法入境的移民称为“非法移民”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，并将面临的挑战描述为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演讲中弥漫着更多的阴郁。特朗普几乎没有携带笔记材料。演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离相机的镜头、通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举中，两位主要候选人都相互指责对方是国家的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于自己私人不满的混乱、绝望和失败言论，关于美国司法系统的无端谎言，这一切让观看的人得出一个显而易见的结论：此人在美国任总统的话没有可能。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约的判决是对司法的不公平——在周四单日向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的最高纪录，通过共和党的数字募捐平台WinRed处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总募捐金额上落后于拜登的竞选团队于周五继续追上节奏，发起一波警告性募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都公开支持特朗普，认为审判有瑕疵，指控不应被提出，曼哈顿的陪审团被玷污，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些批评不够迅速或强烈的共和党官员，特朗普的支持者和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里士·拉奇维塔对社交媒体平台上发表尊重陪审团判决声明的全国共和学生组织的帖子表示嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每人都有……”拉奇维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根进行反击，霍根在判决前警告美国人不要“往火上浇油”，进行更多的党派煽动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉奇维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个关键战场州，与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党人对其11月的支持产生了疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能会影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，将审判视为一种骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他脱离竞选活动，”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么就能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
    
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，在纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度趋于放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，大幅提升了原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地出现了显著增长，全年增加了近100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC（石油输出国组织）和OPEC+成员国去年进一步减产，部分目的是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。总体来说，OPEC+的减产幅度达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+计划于周日开会讨论供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这一增长的威胁相较于2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将更加显著，达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其中所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长120万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，如OPEC在5月的月度石油市场报告中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将达到110万桶/日，但OPEC原油的需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业的高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能像2023年那样出人意料地增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和谨慎。”外包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格情况，钻机数量没有上升更多，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出持平，并暂缓对钻机进行升级，最好与较平坦的钻探增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，去年同期为572台，下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增长的意愿。” standards &amp;amp; Poor研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;standards &amp;amp; Poor全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为过度支出推动了快速增长，但在2010年代，页岩气产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增加部分归因于私营石油生产商，一些私营石油生产商如今正被席卷整个行业的并购潮所吞噬。他们通过钻更长的井和通过压裂技术同时从多口井生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购潮仍在继续，但预计当前的油价水平将继续支持美国石油生产温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续促进这种增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年其国际市场的收入将增长18%，而北美的收入下降6%，部分原因是并购影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，这导致了不同反应的转变。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯图诺对OPEC+可能继续实施自愿减产持乐观态度，他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月表示，即使OPEC+的石油液体产量预计今年减少100万桶/日，而非成员产油国的产量增长将提升140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯图诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位在Oasis石油公司位于德克萨斯州佩里曼盆地附近温克赁地的钻井平台上控制室中观察钻探操作的工人照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位在Oasis石油公司位于德克萨斯州佩里曼盆地附近温克赁地的钻井平台上控制室中观察钻探操作的工人照片，2018年8月22日美国。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与人质释放问题进行谈判，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该结束这场战争，该开始新的篇章了，”拜登说，这位面临美国大选年压力的总统，正努力结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正通过调停努力促成以色列与哈马斯运动在加沙战争中达成停火，但双方因缺乏进展多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法的数周内频繁入侵之后提出的，同时以色列国内和国外对其在加沙地区的死亡事件及人质持续被扣现象正承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间周五，以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登披露该停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一座以色列控制下的加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——民主党总统候选人共和党竞选对手——被判34项重罪后的第二天。特朗普的这一判决突显了两名参选人之间明显的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，与以往的提议不同之处在于，停火将持续到各方通过所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火后，以色列军力将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期持续。一些人甚至在政府联盟内；他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战争多年且不将人质当作首要事项。我敦促以色列领导层即使在可能的压力下也要支持这项交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，一个曾在战争时期前往以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接捍卫遭受伊朗攻击的以色列的人，我希望你们退一步思考，想想如果错过这个时刻会发生什么。”他补充道，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新建议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说，“重新谈判又进行了详细讨论。现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，协议里规定的每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众争取支持。领先第三频道12中断了当晚的新闻节目，全程直播拜登的讲话。以色列审查员之前曾禁止发布这一提议的细节，主持人Danny Kushmaro如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，与以往的提议相比，这项提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的概率显著降低，尽管仍有一定风险，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论正“转向”反对以色列，萨里表示，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议要求在人质获得释放的六周停火结束后，以色列同意进一步释放病患、老人和伤者，以便提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的全面停火要求而瓦解，同时以色列对加沙南部城市拉法的攻击也加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间周四，哈马斯表示，它已告知调停者在当前的军事行动中不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于北京时间周五与来自17个国家的驻外使节会面，这些国家在加沙由哈马斯扣押的公民众多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间周日的拉法空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际社会的愤怒，但并没有越过美国界线以停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历着纯粹的地狱，”拜登在北京时间周五说，“我们看到了本周早些时候加沙拉法致命消防事件中的可怕画面，以色列空袭……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列9月7日对南部加沙的袭击回应以来，加沙区已有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带拉法受损建筑的废墟中行走，照片摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在华盛顿希望调停与以色列的战争之际，再次扮演了与黎巴嫩真主党协商的关键角色，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁的老者对黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的影响力，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯拉赫于九月被以色列击毙后，伯里被视为一道稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的安全做出贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中，作为什叶派“ amps 阿马勒运动”的领导人崭露头角，并从1992年起担任议长，这是黎巴嫩政治系统中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人奈姆·卡塞姆认可伯里的谈判能力，并称伯里是他们的“长兄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，这与加沙战争同时进行，局势在九月迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间主要战争期间所扮演的角色遥相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在谈判中发挥了重要作用，帮助释放被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国见习生，这些激进分子在黎巴嫩内战期间将其劫持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，正值纳斯拉赫崛起为真主党的领导人。两人共同主导了什叶派政治代表和大部分政府，被称为“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，使他非常重要，但也有明显的限制，无论是出于真主党的立场还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里控制的阿马勒运动势力范围，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的商人家庭，伯里从小就移居黎巴嫩，并在大学时积极从事政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多曾被漠视的什叶派社区成员赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，而该制度曾向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师接受培训的伯里继真主党创始人贾马尔·穆萨·撒德失踪之后接任阿马勒运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马勒运动的军事崛起过程中，该组织与其他主要内战派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全机构，他的政治立场与真主党同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布时质疑起他对真主党的真正感觉，伯里否认了这些说法，宣称纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马勒运动的伯里部队在真主党的支持下，与加沙冲突开始后，与以色列爆发冲突期间发射火箭，表示中东的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并会见伯里，试图制止黎以边境的炮火交换，同时也试图说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的人士告诉路透社，“将莱塔尼河向南移动到边界会更简单，而不是将真主党往利塔尼河以北推移”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是推动出现在2019年经济危机的政治精英之一，在此危机中，黎巴嫩的金融体系因数十年的国家腐败而崩溃；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人更指责他拒绝召集议会会议选举总统，让政府的最高职位如基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扮演外交联络角色的伯里让真主党的政治对手感到不满，比如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/有价值的照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅悬挂于建筑上，庆祝阿马勒运动创始人贾马尔·穆萨·撒德消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅悬挂于建筑上，庆祝阿马勒运动创始人贾马尔·穆萨·撒德消失45周年（2023年8月31日）。路透社/阿里扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者通过将加密货币锁定在该平台中换取奖励，这一复杂方案引起了分析人士的担忧，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”热潮是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，重投现象正在快速流行。市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投现象的核心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门融资1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币——比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，该公司发明了重投，目的是扩大长期存在的加密货币技术——质押的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这一过程，加密货币持有者，如持有以太币的用户，会将自己的资产锁定以便作为验证的一部分。这种锁定意味着持有者在参与质押期间无法立即访问其加密货币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户分配新的加密货币，作为他们所质押的加密货币的代表。重投允许用户将这些新生成的代币再次以不同的区块链为基础的项目和应用程序进行质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重投的风险持有分歧态度，有些业内人士认为，由于这一做法尚处于初期阶段，目前还无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代表重质押加密货币的代币用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品叠加上抵押品时，就不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在DeFi领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售手中资产的情况下产生丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户希望通过未来奖励或其它空投奖励（airdrop）加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能值些钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投代币的驱动，称这是“非常高风险的免费资金噱头”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示。（注：Coinbase股票代码为COIN.O，但在此省略股票代码）“用户现在是预判性地这样做，期待未来会有所回报，但并不知道是什么。”杜昂补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳纳于2022年创立，卡纳纳是一位曾任华盛顿大学助理教授的人，并且是起源于印度的学生设计的第一颗微型卫星团队的一员，这一信息源自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将有意向进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押票据，并生成表示这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，该平台的目的是让用户自由选择在哪里质押他们的加密货币，帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密货币抵押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在发展中的现象。”卡纳纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密贷款，可能会导致强制清算并在市场下跌时增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着Terra和Luna代币崩盘后用作抵押的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这种风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在问题。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持无所谓的态度，指出重质押协议中的现金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密货币世界的损失是否会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重质押问题传染到传统金融市场中有任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融领域相连，机构投资者正在采用重质押策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody见证了对该机构进行全面质押的机构兴趣，但首席风险官阿诺什·阿鲁什塔扬表示，认为重质押是一步走得过远，因为很难建立“追踪纸迹”，记录资产的去向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。对Laser Digital的评论请求未得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，对客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>