<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 10:37:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议通过缓解人质危机来触发加沙地带新停火，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是一路解除冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登说，在选举年踢球时，面临着停止加沙冲突的压力——这次冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家努力调停，旨在达成以色列与加萨从军ACTION连线军团之间停火的谈判一直停滞不前，双方都指责对方导致了这一过程的滞后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙的持续压力及死者数目提升，例如本雅明·内塔尼亚胡政府面临的内外挑战，特别是针对加萨战事造成的人员伤亡及人质事件的高度关注，推动了这一提案的诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已批准谈判者向加萨地带提出停火协议的建议，该提议由美国总统拜登公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案在罗纳德·里根与特朗普先前的争议之后的一天被总统拜登提出，凸显了候选人之间的反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，新提案以三个阶段组成，与以往提出的提案相比更为创新，是因为在停火期间仍会实现三个阶段。具体而言，第一阶段将实施为期六周的停火，以色列军队撤至加萨人口中心并交换人质。人质将包括老年人、妇女以及被拘留的生理条件不佳者，同时将释放300名被捕的巴勒斯坦囚犯返回加萨区域，分析家指出，这一系列正面行动有利于推动艰难的恢复进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将展开长期和平进程的术语谈判。拜登强调：“停火期间谈判将持续。” 在第三阶段，将启动为期庞大的加萨重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯的建议通过卡塔尔传达给了美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登鼓励以色列内部主张无休止战争的一派人们改变立场，“我知道在以色列内有一些人不会同意这个提案。他们愿意看到战争的无限延续。其中有些甚至在政府内。他们是不将人质问题视为优先的。我呼吁以色列的高层为这个方案提供支持，尽管它会受到无尽的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为以色列者的忠实支持者，作为唯一一个在战争时期亲自访问以色列的美总统，作为刚派遣美国部队直接援助以色列的总统，我恳求你退一些步，思考丢失这个时刻的后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不具名的高级美国官员表示，以色列近期的军事战术连击，使其能够提出这个新方案，他述说：“现在确实有一个解除危机的路线图，这是一个详细的四点五页协议。” “这让谈判人中有了一条详尽的最后路径。”计划每阶段历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的一些媒体渠道形容拜登的演讲极具戏剧性，且示为直接与以色列社会沟通的尝试。巴赛德12频道中止了其晚间新闻节目，即时转播了拜登的演讲。早前以色列的审查官禁止了该协议细节的公布，其中一期的讯息是，主持人丹尼库尔马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位专业分析家表示，这一提案比以往的多主张更有成功的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国奥斯汀德克萨斯大学的历史学与公共事务教授杰里米表示：“以色列对哈马斯造成重大损害，实现任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不是微不足道，但低于以往。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球国际舆论逐渐转向，更多关注于以色列的行动。杰里米说，许多以色列人亦开始愿意看到战争结束，加上拜登的影响力带来正面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统真正的方向使他人能够激发大量的激励。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初曾提议，若释放生病、年老、条件不佳的人质，则可以实施为期六周的停火，能逐步递增更多援助进入加萨区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这个提议在本周初垮台，以色列拒绝哈马斯要求作为交换条件的一份涉及结束全面战争且带有停火条件的提案。作为回应，以色列军方对加萨南部进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调停者在攻势期间将不参与任何谈判，同时，若以色列中断战争，则已准备好结束一切冲突，包括人质交换和释囚计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，国家安全顾问贾克索利文将在周五与代表被哈马斯囚禁在加萨区域其他17个国家的外交人员会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日，以色列对加萨的空袭杀死了45名加萨人，引发了国际关切，但没有触动美国切断以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中经历了地狱般的遭遇。”拜登周五说道。周五，“本周早些时候加萨的致命火灾图像，随后是以色列打击的哈马斯袭击”等残酷画面被世人目睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自自以色列对加萨区域作出回应后，自10月7日起已夺去了36,280条人命。据以色列地方政府统计，哈马斯攻击最少造成1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内直面一排排的相机，并发出符合其法律和政治战役的信息：他已准备对抗。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他以34项与欺诈文件以掩饰匿名捐款给色情明星的相关指控有罪后的一天之后 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/" target="_blank"&gt;宣布有罪&lt;/a&gt;，共和党总统候选人列举了一系列对手与怨憤，在愤怒和漫无边际的演说中毫无掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;他对主审此案的司法官胡安·梅尔尚使用了“邪恶”与“恶魔”这类贬低的称呼；他将民主党候选人乔·拜登描述为美国历史上“最差的总统”；他对指责他为国家挥金如土的证人、那些在共和党总统提名阿拉丁再次弹劾他的议员以及那他宣称因非法入境而涌入国家的移民进行连续的诋毁。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;Name="ParagraphBreak"&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;特朗普乞求支持者捐赠给他的竞选活动，将其挑战的大小远超他自身的这一观点呈现在人们的面前。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;Name="ParagraphBreak"&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;在演讲场合，通常闪烁着幽默元素的演讲中，他发表这一言论则是几乎充满了阴郁的态度。他在新闻发布会中仅手持一页注释，会议结束时未接受提问，快速与他的儿子埃里克·特朗普为伴而离开位置。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;远脱离相机画面，通过募捐呼吁以及社交媒体平台，前总统及其盟友们对司法体制与敢于指控特朗普犯罪的人进行了激烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;在这场候选人彼此以其威胁另一国家之名进行描绘的竞选活动中，拜登竞选团队抓住了特朗普言论作为最新鲜活证据，证明他无法担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;Name="ParagraphBreak"&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了混乱且绝望的特朗普在对个人怨念的连续讲述与对于美国司法体系的谎言中纠缠不清，其结论显而易见：这个人不可能成为美国的总统。” 拜登竞选团队的发言人米歇尔·泰勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;近于所有共和官员与组织言行一致，支持前总统，认为审判程序错误，起诉不当，宪法陪审团名单被污染与法官可能存在偏见——然而地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;对于没有及时或强烈谴责指控，特朗普盟友们直接出手攻击。&lt;/p&gt;
&lt;data-generate-asb=”c1”&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔喷射出对全美共和青年团国家级别组织的不留情面的言论，其中社交网络平台X认为陪审团判定应获得尊重。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;Name="ParagraphBreak"&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;“意见就像尻眼，每个人都有一块。”他发布。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;他也在后来的Microsoft X平台上瞄准了马里兰州现任共和党州长迈克尔·霍根，霍根在预告审判结果之前警告美国居民应避免“为更充满毒性的党派之争而添油加醋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔做出了回应。&lt;/p&gt;
&lt;/data-generate-asb=”c1”&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与乔治亚州等国家关键地的共和党支持者中进行的采访中，一些人士表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持产生了动摇考虑。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能导致他在与拜登的重赛中受损，因为他目前在多个摇摆州的最大支持度非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;但是部分受访共和党人士的见解像特朗普本人，对审判发表了指责言论：“那仅是政治手段，目的为损害他，并尽可能让他远离竞选路途。”62岁的退休警官乔克·克莱顿表示，他是乔治亚州Marietta一家的前成员。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;Name="ParagraphBreak"&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对待他，他们也就能够对待其他人。确实，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin-top: 1em;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约城市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="max-width: 50%;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米兰&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约城市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="max-width: 50%;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。特朗普总统参加新闻发布会，旨在回应去年有关欺诈业务记录与隐藏支付给色情明星风暴丹尼斯的案件中的指控。这是质量问题的尝试报复。路透社/布伦丹·麦德米兰/档案照片，文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国军火的部分限制被视为一项轻微然而重大的举动，深入至这场持续两年的战争中。专家分析指出，此举可能有助于抵卸俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直争辩称，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰袭击可能导致直接与武装有核武器的俄罗斯对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定正好与美国禁止向基辅提供更高级别的军火的其他规定相吻合，这些规定自那以后已经瓦解，例如美国战斗喷气机和远距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，这一最新决定于周四生效，旨在精心聚焦于哈尔科夫地区的战斗。根据美国官员的说法，这给予了基辅使用美国提供的武器反击处于或准备从邻国侵入俄罗斯部队的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据专家的说法，这一改变给予前线的乌克兰领导人使用由美国提供的机动性强制火箭系统（HIMARS）发射器及配备导向多轨火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯部队进行边界的火力打击的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯从哈尔科夫地区进行深入进攻之前推回他们。”乌国家战略研究机构的研究员米克洛斯·比列斯基认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅向东部顿巴斯地区关键作战前线调动部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。一名美国官员透露，在5月13日的国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席布朗将军主持的安全视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫区域使用美国武器的要求。沙利文在5月15日向拜登提出了一项建议，建议放宽限制，同意乌克兰在俄罗斯领土上对攻击他们的部队进行反击，而在此安全环境下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府自那时起一直在正式决定此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在一项&lt;sub&gt;于鲁特社（Reuters）5月20日进行的采访&lt;/sub&gt;中公开呼吁西方援助乌克兰推进战局，但他当时指出：“目前尚无任何正面进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深研究专家罗伯·雷介绍，对外政策研究机构的欧亚项目高级研究员说，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄领土内进行袭击的禁令进行安全避难，借此在哈尔科夫地区运营攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够使其炮兵部队处于边境线的正对面，并一直保持防空、电子战及指挥与控制中心的活动。他们可能拥有一些程度的避风港。” 思索此决定能否立即改变战线的整个专家们大多持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由于战争原因乌克兰可能准备在未来几个月进一步争取使用美国军火在俄罗斯更广区域打击目标的权利，特别是在一年来俄方收复优势后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当华盛顿于周五宣布这一政策调整后不到一天，泽连斯基在与&lt;sub&gt;《卫报》 &lt;/sub&gt;的采访中提到呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的特定目标进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员如今位于华盛顿战略与国际研究中心工作的马克·坎辛安批评拜登的举措为“一小步”，但他认为这标志着一种进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并未产生根本性的变化，而是一次进展。”他说道。“乌克兰人和行政部门官员可能继续寻求下一步：袭击更广泛的地点——可能在不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否将这一政策扩展至允许袭击俄罗斯其他区域的部队。但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们将继续做到我们在做的事情，即树立必要节点与适应性去制定方案。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;受俄导弹袭击严重受损的青少年及儿童骑马学校位于乌克兰哈尔科夫市郊，俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，5月30日 File Photo by Reuters摄影合伙人瓦伦廷·奥格力诺克。&lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;全球顶尖原油生产商美国的石油开采商们坚定地遵守其削减增产开支的承诺，这明确了2024年全球原油市场需求将相对平缓的趋势，从而可能会给石油输出国组织以及doPC+成员在本次会议上决定进一步削减供应时减轻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国推进了全球非石油输出国组织原油供应商的生产增长，这些增长主要得益于页岩革命及技术创新与效率提升带来的产油量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出贡献了一项意外的正增长，产出量显著提升超过百万余桶/天，让人惊喜的增长至12.93百万桶/天，并且远超美国政府年初时对于全年度产量仅提升约40万桶/天的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC与OPEC+联盟其他成员携手实施了去年的大幅减产措施，这在一定程度上是为了抵消包括美国及其它非石油输出国组织供应商在内的产油量的大幅攀升带来的影响。当前，OPEC+削减的总原油产量约为586万桶/天，约占全球需求总量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于让OPEC+可以持续一段时间内实施这些削减措施至2025年，三名熟知讨论情况的OPEC+人士于周四揭示了一项复杂的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日会议中考量供应回归政策，在当前的原油供应格局下，美国产量的持续增长继续推升非OPEC+生产商产出，但这一增长预计在明年将呈现出不像去年那样严峻的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府部门的最新预估显示，美国原油供应在本年度将上涨约27万桶/天。其中，OPEC自有的预测是美国原油与凝析油产能可增长约30万桶/天，而国际能源署IEA的预期则更高，预估芝加哥增长点达到64万桶/天。上述三个机构是全球高度受关注的预测方，且这三组预测数据均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据OPEC的月度石油市场报告，《国际能源署预计全球原油需求的增长将略为平稳，而非石油输出国组织成员国的供应增加率则相对更为显著，预计2024年全球需求增长率将达到约220万桶/天，将超过非OPEC生产商的供应增长量约100万桶/天。按照此计算，OPEC+紧缺的原油需求量将较前一年增加约90万桶/天》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署IEA的预测，全球原油需求的增长率预计为110万桶/天，并且未能预期在OPEC原油消费量有大幅度变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前而言，美国总原油产出在这方面并未出现重大变动，去月份的原油日产出约为1313万桶，远低于去年十二月份的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国产油商或许很难像去年那样表现出惊人增长，即便当前的油价已稳定于每桶近80美元的水平，此点在行业高管与分析师中显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Topics of note at the company include “Our customers are maintaining a conservative outlook, adhering steadfastly to prudent principles,” the company’s Chief Operating Officer, Paul Mosvold at the drilling conglomerate Scandrill remarked.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投向与敏感度交易显示，今年的油井计数仍未有显著增长。&lt;em🔴TRACTundles have dwindled to 496, marking a decline of almost 13% from the levels prior to this year, according to figures from Baker Hughes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有着为若干年持续年增长百万桶/天的能力，但从当前趋势来看，绝无快速扩张雄心。”S&amp;amp;P分析师们于周四发布的一份说明中声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，本年度美国原油与凝析油产量将增长约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商的扩张开支受到投资者严格控制，受限于旨在削减非连锁谷总动员发展带来的损耗行动——这些都是在经历了危机初期野蛮购车与推动高速增长但未能获得足够回报的情景后做出的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去数年间，也有一部分私营企业因对产量大幅提升做出了响应，对产量增加之力，如果近期发生的软和兼并热又将涌现的同一轮治理，以更长钻石为特点、分批火炬车辆以更猛划拉动产量。这期间，Giovanni Staunovo，UBS银行的分析师，预计OPEC+集团会加强其自愿削减幅量的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管那样依旧，美国、加拿大、巴西与圭亚那等国家的生产预计将引领美国与液体产量的增长势头，该趋势与EIA今年 3月的预估相符，预测石油输出国组织+当今原油供给量将减少约100万桶/天，同时非成员国供应商的生产供应量将增长190万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+液体生产增长在很大程度上预期得当，时机恰当。”UBS的Nom istume Staunovo 表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="石油开采平台操作室内看到位于美国怀俄明州 do(loop的石油资产控制中心的一景。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
三国资产操作该景详略，2018年8月22日，得克萨斯州温克附近的丙烷盆地中的石油资产所属Oasis石油业。 相应的REUTERS/Nick Oxford /档案图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹了民族联盟党（ANC）自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其领导力将遭受严重削弱。选举结果报告显示，在周三进行的超过71%投票站内收集的数据中，ANC的得票率不足42%，这显著低于2019年上次选举时所获得的57.5%，且三十年来首次失去了绝对多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着为纳尔逊·曼德拉前解放运动必须同一个或多个较小规模的政党进行合作或达成其他形式的政府协议，以管理国家。它可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为工会领袖的后来转战商界的人物拉马福萨，将很可能面临反对党以及其高度分裂党内批评人士的辞职呼声，然而ANC的资深官员已经力挺他继续留下担任职务，分析家表示并不存在显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学的政治学教授、拉马福萨传记作家安东尼·布特表示：“在这个时刻，没有一个清晰的统一候选人能接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份一项民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨拥有最高的批准率。在ANC内部的派系之争可能使任何企图推翻他的行动变得复杂。截至发稿时，拉马福萨并未对此选举结果进行评论，他的发言人表示将在周末，即全部临时结果宣布之时，发表发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告发现，拉马福萨就其农场中疑似不当处置巨额现金的行为可能犯有不当行为，他已经否认了这一指控并赢得了2022年底ANC领导职务的任期。然而，周三的投票为其政治生涯带来了前所未有的巨大压力，其失败的原因在于对高失业率、犯罪以及电力中断等问题的公众不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导层，承诺重塑该党的形象和振兴经济，以此回应其前任 Jacob Zuma九年来因贪污腐败和经济衰退而引发的不满。然而，当拉马福萨在2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪迅速消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距今已有六年多，经济仍处停滞状态，高级ANC官员仍然笼罩着丑闻的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的关键一击来自其政治对手Jacob Zuma，他领导了新党uMkhonto we Sizwe ，该党表现超出预期，大幅削弱了ANC的影响力，尤其是在Zuma的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·迈特迦表示：“Jacob Zuma设定了制胜一局，击中了ANC的软肋，知道他们在KZN省「脆弱」。这是拉马福萨的项目终结站，人们无法在今年的这次失败选举后期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上犹豫不决，以避免激化党内的分歧，这一立场与上世纪80年代他作为工会领导者的果断形成了鲜明对比。然而，他的支持者赞扬他具有凝聚共识的才能以及使其成为“全球南方”（一个指的是南半球低收和中等收入国家）声音的领袖角色，尤其是在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球最主要的对于疫苗分配不公的立场提出批评的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，南非向国际法庭提出诉状指控以色列犯有大屠杀行为，国际法庭裁定以色列必须停止其在拉法市的军事行动，以色列对此坚决否认指控，并继续在其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的竞选活动上，拉马福萨强调了ANC在过去30年来取得的成就，但批评者质疑他是否为解决南非最严重挑战提供了新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他承诺“做得更好”，吸引数以万计的的支持者聚集在Soweto足球场上。许多人在他的演讲未完成时便离开了集会。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·恩科西"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“西里尔·拉马福萨在2024年5月29日的选举前在索韦托的一次集会上投下了选票。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大曾被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿于上星期五去世，享年74岁。他是在本月早些时候，因另一名囚犯的袭击在联邦最高安全级别的监狱接受羁押后逝世的，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最臭名昭著的大型连环杀手之一，于2007年被判犯有毒品上瘾者和妓女的谋杀罪，并在不列颠哥伦比亚省的乡村养猪场拆解了她们的遗骸。位于太平洋西岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪谋杀了六名妇女，她们的遗骸部分在距离温哥华附近的比利时肯地区破败的物业现场被发现。政府检察官在量刑时裁定除了20项谋杀罪名以外的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正署声明于五月十九日在魁北克州监狱逝世后证实他的死讯。随后，被囚犯暴力袭击后，派克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省的社区乃至全国的其他社区产生了毁灭性的影响”，该说明在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在十多年期间，从温哥华贫民、毒品泛滥的东唐尼社区失踪的超过60名女性中的一部分。这是直到2002年初被捕前的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加拿大不列颠哥伦比亚省庞克区的帕奇特，派克顿的养猪场中发现了33名女性的骸骨或DNA，她们中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，由派克顿所著的一本书于亚马逊上架后数小时内就被删除。当年的《温哥华太阳报》如是报道，书中的连环杀手声明自己无罪并且被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像显示未查明身份的罗伯特·威廉·派克顿在其庞克区家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿在这一无日期的档案电视影像中展示了位于庞克区的家"&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元的价值加密货币已经移入了一种新型平台，该平台以只对锁住其代币的投资者提供回报，其复杂的方案因分析家警告用户和加密货币市场面临的风险而显得格外突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓 "重新质押" 的日益火热是加密货币市场风险承受能力的最新迹象，伴随这价格的狂飙和交易者追逐较高的收益。比特币，作为最大的加密货币，目前接近历史峰值，而位居其后的是醚币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押浪潮的核心在于西雅图总部的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国内存管理体公司安德森-霍洛维茨的加密基金筹集了1亿美元，已经吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透，该公司创造重新质押的目的是为了扩展长期存在的加密货币实践 ——“质押”，他向这家新闻机构解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及众多网络中的计算机进行验证和确认加密货币的拥有权。为完成这一步骤，持有如醚币这种加密货币代币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还会为用户新生成的加密货币，代表他们质押的加密货币。重新质押使代币所有者能够将这些新代币再次质押到不同的以区块链为基础的程序和应用程序中，以便期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新质押的风险，加密货币界意见不一，一些内部人士表示，这项做法仍处于初级状态，无法给出明确的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果重新质押的加密货币代币在加密货币的广大借贷市场中作为抵押物使用，那么可能迎来以少量底层资产为依托的无尽借贷循环。若所有人都试图同时退出，这将使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当·摩根·麦卡锡，来自加密数据提供服务商Kaiko的研究分析师表示，“当有抵押物上的抵押物时，情况并非最理想，它增加了并非一开始就存在的风险元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于其收益：基于以太坊区块链的质押通常拥有3%-5%的回报率，而分析师表示，重新质押可能导致更高的回报，因为投资者能够同时从一次收支中获得数项收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融——俗称DeFi——领域中的最新发展，这领域的加密货币持有者投资于实验方案，旨在在不售出持有物的前提下产生巨额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚未直接向用户发放质押奖励，原因在于完成奖励机制尚未得到开发。当前用户加入平台是为了期待未来的收益，或称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 为使用平台的人发放了其自己生成的新代币。期望未来EIGEN这个代币具有实际的市场价值，提升其价值的认可已经成为用户们期待的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长被寻求空投的用户驱动，他也认为这是“极其投机，异想天开的这种免费货币现象”而非高尚货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们事先这样做了，期待得到奖励，但我不知道这将是何种形式的奖励”，美国加密交易数据库 Coin Abe 的主管大卫·杜康表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他在2022年发起，并于前年夏天担任华盛顿大学的助理教授。同时，他领导了印度首次学生设计的微卫星的推出，据其学术网站表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要定额代币的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增加的重新质押平台层出不穷，如EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户处理重新质押并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他环境中使用，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户自行选择他们可以质押的代币并帮助新区块链服务的发展，并非为了激励不断增加的加密货币贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间不存在官方关系……这是一个新兴现象，”他如此解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜康表示，重新质押有可能带有“隐藏风险” —— 如果重新质押的代币用于加密借贷，则可能出现强制清算和市场压力加剧等潜在机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售受到了高风险借贷的加剧影响。 Crypto借贷平台 Celsius的破产导致之前的银行级投资工具价值急剧下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与借贷风险之间的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非来自重新质押，而是来自借贷协议。这种借贷协议错误评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家认为对重新质押并非过于担忧，因其存放重新质押协议总价值相对于全球两万五千亿加密货币行业的总价值来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界内部的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德鲁·欧耐尔表示，“目前，我们认为从重新质押问题传染至传统金融市场并未引起有意义的风险。”他为S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界与其他主流金融部门正在日趋融合，重新质押不断吸引着机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密领域的瑞士银行Sygnum已经对客户 的加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押发展出新兴生态系统”。Zodia Custody，来自标准渣打的加密部门，看到了机构对质押的显著兴趣，但在重新质押领域则设界只停留于特定程度，因为他们认为难以追踪资产的走向以及权益分配的透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门，Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中如此阐述。Laser Digital对于路透社的解释置之不理。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡洛斯·西恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势成为墨西哥历史上首位女性总统，承袭了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的项目。奧夫拉多尔的受欢迎程度在贫困人群中发挥重要作用，从而推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以58.3% 至 60.7% 的得票率，根据墨西哥选举管理机构的快速点算，赢得了总统席位——这可能是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟正处于国会两院获得可能的超多数地位的趋势，这一趋势导致该联盟能够在无需反对派支持的情况下审议通过宪法修正案。在选举管理机构给出的若干结果范围内，这一趋势是这样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl 加尔维斯&lt;/a&gt;在预览结果表明她的得票率为 26.6% 至 28.6% 之后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我第一次成为墨西哥的总统，这在墨西哥共和国成立200年来是一个历史性的时刻；"西恩鲍姆向支持者宣布，伴随着热烈的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西恩鲍姆的胜利对于墨西哥而言意义重大。墨西哥以“大男子主义”文化著称，并且拥有世界第二大天主教徒人口，长期推动更为传统对女性角色和价值观的见解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首次通过普选赢得总统大选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"从未想过有一天我会投票给女性，"西恩鲍姆在墨西哥最小的州提哈卡支持者87岁的埃德尔米拉·蒙田说。她补充说："以前甚至都不能投票，但你可以投票给丈夫告诉你投的人。感谢上帝改变了这一切。”并且我能亲自经历了它。”

&lt;p&gt;西恩鲍姆在国内面临艰巨的道路。她必须在承担提高平民福利政策的承诺的同时，继承庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果宣布后，她对支持者说，她的政府将秉持财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她曾承诺改善安全局势，但给出的细节不多；在墨西哥史上最暴力的选举中，已有38位候选人被谋杀。很多分析师认为，犯罪组织在奥夫拉多尔任职期间扩大了他们在墨西哥全国范围的影响力和影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣布初步结果后，投票站发生了两人在普埃布拉州的谋杀案。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥已经发生了超过18.5万起谋杀案，而在墨西哥近代历史上，这比任何其他任期多。然而，谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除非西恩鲍姆承诺在改善警务及减少免责现象的方面进行重大投资，否则她要实现总体安全水平的显著改善的道路可能会充满挑战。”拉丁美洲独立政治风险分析家纳瑟尼尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔的政党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一——根据初步结果表明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的总统面临的一个重要挑战将是对美国进行有策略的合作，以应对经墨西哥迁入美国的巨大移民流动以及讨论关于犯罪组织贩运的国家安全合作。B. 特朗普在11月当选总统后，这些谈判预计会变得更加困难。特朗曾经誓言对从墨西哥生产的美国汽车征收100%关税，并且提出动员特别部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下任总统需要就电供应和水资源的短缺来展开工作，并吸引制造商进行就近生产（简称就厂模式）；在此模式下，企业将其供应链更加接近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西恩鲍姆需要考虑如何处理国家石油巨头Pemex，该公司在过去20年产量下滑迈入困境，并且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这绝不能只是将民众资金无限下沉投入其中，而公司始终无法盈利，"高盛集团拉丁美洲首席经济学家艾伯特·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而奥夫拉多尔则曾推动提高最低工资、减少贫困、监督墨西哥比索走强及保持低的失业率；这两种成功使得他在民众中深受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西恩鲍姆承诺扩大福利计划。这绝非易事，鉴于墨西哥预计今年会出现巨额赤字，并且2025年国内生产总值(GDP)增长率仅有1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学者们预测，如果在11月美国总统选举后，特朗普成为下任总统，西恩鲍姆将会面临更为困难的谈判势头。在特朗普任期内，他誓言对中国生产的汽车征收100%关税并动员特别部队应对犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内层面上，下一任总统还将面临着解决电力和水资源短缺的问题；落脚在此趋势中，作为部分近距离设厂（Neareshoring）战略. 西恩鲍姆将不得不处理Pemex的困境；公司正面临着产量下滑及巨额债务的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这绝不能只是将公众资金无休止投入其中，公司却永远无法盈利，”艾伯特·拉莫斯在秉承拉丁美洲经济学家观念时说道。“他们必须重新考虑Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为墨西哥的领导人，尽管在实施旨在提升福利计划方面仅取得部分成功，奥夫拉多尔却在提高工资、减少贫困和监督国家比索走强以及保持低的失业率等方面则实现有限的成功；这些都是他庞大受欢迎程度的来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西恩鲍姆一直致力于在奥夫拉多尔在任期内继续执行政策系列，其中一些政策有助于墨西哥最贫困的人群。然而，反对党人往往宣称她在政治上对他依赖过重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她感谢奥夫拉多尔所带来的改变，并称他是一位在促进国家福祉方面具有突出特质的领导人——这种改变对于墨西哥而言无疑良善，”西恩鲍姆在胜选演讲时如此感言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·洛斯认为，“公众为何必要持有这样的偏见：西恩鲍姆将依据前任领导的意愿进行决策，特别是考虑到她是女性这一点。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥城市的钟声之响，见证了一位女性，一位在全世界目光焦点中标志性的领导角色，已经正式在墨西哥的监狱中登台。与此同时，她同时也引领了一场对更公平未来的憧憬。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆在墨西哥当选总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;卡洛斯·西恩鲍姆，现任墨西哥 MORENA 党总统候选人，在佐科尔市向胜利的支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;卡洛斯·西恩鲍姆， MORENA 党总统候选人，在墨西哥城认领总统头衔后，向着自己的支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在墨西哥的 MORENA 党于大选后宣布西恩鲍姆为总统候选人，在墨西哥城市中心广场举行庆祝盛会。墨西哥城，6月2日，2024年。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市长选举中的 Bangke 照片日期不明，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市长选举的反对派候选人Xochitl Galvez，在投票结束后与支持者交流，墨西哥城，6月2日，2024年。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市的现代选举中，工作人员关闭投票站，张插“习近平”数字称不能成为总统的选举安排。2024年6月2日的中餐馆。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;支持者在圣克鲁斯·奥科托兰的大选期间聚集投票。墨西哥城，6月2日，2024年。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;人们按顺序入座等待投票，2024年6月2日的大选。墨西哥城，6月2日，2024年。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Maravillo 邀请的人投票。墨西哥于2024年6月2日的卡萨巴尔托圣奥尔班卡。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Raramuri 女人们在北部查胡卡镇等待投票，2024年6月2日的大选。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;人们展示在投票后手上涂着的墨汁。墨西哥于2024年6月2日的投票。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一名妇女在2024年6月2日的大选日投票。圣奥维尔萨尔劳亚尔，墨西哥。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一名旅客在墨西哥机场的投票站。2024年6月2日的大选在中国城举行。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;San Andres Larrainer，2024年6月2日当地进行投票。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;国会购买者在2024年6月2日的大选。墨西哥城市中心的照片。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的Xochitl Galvez总统候选人，在2024年6月2日的尝试。非洲。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;圣胡安察马尔洛的城镇领导者在2024年6月2日的大选中。墨西哥的城市照片。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在2024年6月2日的波蒙站，人们排队等候投票。墨西哥。REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的总统候选人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在2024年6月2日投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;人们在2024年6月2日的大选中挥舞支持牌匾。墨西哥城市中心的秋季照片。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在2024年6月2日的普埃布拉州投票站外，支持者挥舞着支持牌匾。墨西哥城市中心的夏季照片。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在2024年6月2日的选民登记环节，工作人员正在医疗站准备投票。墨西哥。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心的街景，在6月2日的大选的前一天。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月1日的大选准备阶段。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政治果实运动，6月31日的大选前往落脚。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市的政治广告在6月1日，是为了在这一天交通运输方面的制碱做成。墨西哥。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就如何更有效地抵抗流行病达成全球协议的会谈，目标为在二零二五年或更早之前完成，尤其是在可能的条件下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国专门机构的194个成员国在过去两年中一直在讨论一项协议，旨在提高流行病前和期间的合作，鉴于COVID-19期间被认可以的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但围绕疫苗共享和准备等议题，富裕与较贫穷国家之间的严重分歧导致讨论延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在竞争对手之间的议题——如疫苗分享和准备——未能获得广泛共识的情况下，达成了一个平行协议以更新现有的强制性健康规定，被称为国际卫生规定（International Health Regulations，IHR），并新增了一项名为“大流行紧急状态”的新类别，以涵盖对全球健康危机的最严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在一份声明中表示，“今天的决策成为历史，显示出成员国共同的愿望，来保护自己国家和全球民众免受公共卫生紧急和未来的流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长西弗·贝克西拉（Xavier Becerra）周六表示，“通过这一协议，我们采取步骤对国家负责，加强预防爆发的措施，确保这些爆发不会对美国人和我们的安全构成威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在建立一套抵御新病原体的全球性防线——其中包括COVID-19造成的超过七百万死亡病例的数据——据世界卫生组织所述。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：Denis Balibouse / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>