<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 13:35:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所最高安全部位监狱遭受另一囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人数罪犯之一，于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的农场中杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华东端贫困地区被发现的部分遗骸的六名女性而被判有罪。在审判结束后，他被判终身监禁，政府检方向法院撤回了他额外指控的20起谋杀罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后病逝于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在近十年的时间里从温哥华东端贫困且毒品泛滥的中央东区消失，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场的庞科克利姆地区，约位于温哥华市中心东部25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在即将上架几小时内就被亚马逊下架。书中，连环杀手声称自己无罪且被警方陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在他的庞科克利姆家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对新冠疫情的战略性对话将在2025年或更早年底前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能促进在疫情前后加大合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间显现出失败后的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初期望在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧加深，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，并新增了一类“疫情紧急状态”以涵盖最严重且全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策显示出成员国普遍希望保护自身及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助这一协议，我们正采取措施让各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前遏制疫情的蔓延，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在增强世界应对新冠后新的病原体威胁的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南 African国家总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民会议（ANC）党自废除种族隔离政策以来最差的选举结果后，将变得非常弱势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%计票结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年上次选举的57.5%显著下降，并且这是ANC自30年前首次失去过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着这曾经的曼德拉领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党寻求联盟或其他形式的合作，以治理这个国家。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和他的分裂党内批评者的辞呈要求，但ANC党内高层官员背书支持他继续留任，分析人士认为目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位清晰统一的候选人能够取代拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特教授表示，他之前撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次选举中的主要政客中，拉马福萨的受欢迎程度最高。ANC党内的派系斗争可能使任何试图对抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人在周日当正式的初步结果公布时，会发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来之前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告称他可能因藏匿在农场家具中的现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认这一丑闻，绰号称之为“农场门”，并在同年晚些时候再次成功当选ANC的领导，并赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民对该党未能解决高失业率、犯罪和严重的停电等关键问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清理党内形象并重振经济，这距离前任雅各布·祖马任期九年后的一系列丑闻和经济衰退已经过去了九个年头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当拉马福萨成为国家元首后的最初一阵喜悦情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，关于顶尖ANC官员的丑闻仍然在围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击是由他的对手祖马打击的，祖马支持的新党mkhontso we sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马设法迫使拉马福萨和ANC走投无路，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目终结了……你不能选举失败还指望事情正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延不前，以避免加剧他党内裂痕而受到批评。这也与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的能力，以及他在推动南非作为低收入和中等收入国家集团中的一员的声音中起到的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁疫苗更公平地分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，本月法官裁决以色列必须停止对其拉法耶城的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法耶的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的方案提出甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向成千上万的民众承诺，“我们会做得更好”。很多民众在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南 African总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突的卷入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，标志着美国参与乌克兰两年战争的进一步深化。专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标存在极大风险，担心此举可能引发直接对抗拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制裁规定曾与禁止提供更高级武器给基辅的其他限制相契合，但这些限制如今已逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵提供了一个借助美国制造的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭发射系统（GMLRS）导弹以及其他武器攻击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“此举可以稳定前线，为在俄军未固守之前将其赶出哈尔科夫地区创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯的重要战区调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram说：“现在俄罗斯将处于被动地位，不得不重新考虑他们针对哈尔科夫的攻势所采用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策制定已历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国消息人士透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登传达。这名消息人士称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内使用武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽伦斯基曾在5月20日对路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时的回应是：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级学者Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄领土进行袭击的规定，利用其作为乌克兰在哈尔科夫地区发动袭击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“俄罗斯可以将大炮放在对岸，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，因此拥有了某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“这一决定不一定能大幅改变前线的移动，但它会使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来产生足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道，“要实现这一点，必须冒着在东部战场削弱他们部队的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎愿意在未来数月寻求在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯年初在战场取得了优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，佐尔坦基在与《卫报》的一次采访中被引用时呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部高级会员Mark Cancian认为，拜登的行动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian表示：“这并不是政策的根本变化，但这是朝前迈出的一步。乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的、也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否能够扩大政策范围，在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫市周边村庄Mala Danylivka的一家儿童和青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后受损严重，图片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉雷诺科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一番符合他法律和政治斗争的信息：他准备奋力一搏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付封口费给成人电影明星的钱一事被判34项罪名之后，特朗普共和党总统竞选对手随即列出了众多对立者和不满内容，语气愤怒、散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称法庭法官胡安·梅尔罕为“歪曲”和“魔鬼”。他将现任美国总统乔·拜登、他的选举对手以及在弹劾投票中支持他的人形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并称非法涌入非法移民问题上重复其竞选集会的论调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐赠资金，将眼前的挑战置于个人问题之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲多为阴郁。特朗普仅在新闻发布会上拿起一张小页大小的笔记。结束时，他没有回答问题，随即由他的儿子埃里克·特朗普陪同下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友同样抨击司法系统，并对任何暗示特朗普犯有罪行的人发难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱，绝望和失败，他在自怨自艾并向美国司法系统撒谎，任何观看的人都会觉得显而易见：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队新闻总监迈克尔·泰伊在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——绝大多数人认为纽约的裁决是冤案——在周四贡献了3480万美元的捐款，特朗普竞选团队称这是平台WinRed单日最高捐款数，这是一家负责共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党筹款领先的情况下，特朗普阵营寻求在周五加快捐款速度，发送了一系列令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎全部支持这位前总统，声称审判程序有瑕疵，指控不应提出，多民主党州控陪审团存在偏倚，甚至称法官偏颇——但地方当局否认了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们跳上了攻击的战车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉西维塔对一家发表支持陪审团裁定结果的全国性学院共和组织成员大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人有，”他在推特上直言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州共和党前温和派州长拉里·霍根发难，霍根在裁决前警告美国人“不要加入更严重的党派纷争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”他在推特回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的民调中，几位受访者受访者表示特朗普的定罪让他们对他的支持在11月有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果弃票的选民在这场与拜登的再对决中增加，可能会损害特朗普在几个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访中的大多数共和党人似乎与特朗普自己的发言不谋而合，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个骗局，旨在伤害他，尽量将他禁赛，”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州梅里塔说，“如果有能力对他这样，也就会对他人的能力。”
&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，其在美国纽约特朗普大厦的新闻发布会的当天发生对其在2016年支付给成人电影明星封口费的伪造商业记录提出刑事指控被判有罪，2024年5月31日。路透/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制开支以降低产量增长方面坚持承诺，这可能让全球最大的原油生产商美国在2024年迎来更缓和的增长速度，进而减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国借助页岩革命和技术创新效率的提升，大幅提升了全球非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及包括欧佩克+在内的盟友国家在去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克产油国的增产。当前，欧佩克+总共的减产量为586万桶/日，约等同于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一份复杂的协议，允许该组织将这些减产措施延续至2025年，知情人士透露，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将于周日会议之际考虑供应政策，美国生产增长将继续推动非欧佩克+产量增加，但不太可能像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日，这表明2024年对欧佩克+原油的需求量相比2023年可能增加约90万桶/日，根据欧佩克5月的月度报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约为110万桶/日，且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年以来美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但业内高管和分析师表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样给市场带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坎德里尔公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量的增加令人惊讶地较少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出持平，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四表示，美国拥有数年增长100万桶/日的能力，但目前没有按此速度增长的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商受到投资者的持续压力，此前的无节制支出虽然带来了极快的增长速度，但对页岩油产业的回报受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些公司正在被纳入一场席卷该行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井、压裂岩石在同一时间从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期正在发生整合浪潮，我认为目前的油价将帮助支持适度的美国总体石油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将会超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，最近几年策略的重点转向了资本纪律，导致不同的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。据欧佩克组织估计，今年来自欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺夫表示，“欧佩克+已经习惯于美国石油产量增长了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥罗萨斯石油公司拥有的租赁地在美国内华达州温克县普伦尼盆地内的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥罗萨斯石油公司拥有的租赁地在美国内华达州温克县普伦尼盆地内的控制室中可见，2018年8月22日，美国。路透社/尼科·奥福莱德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新的开始也即将到来。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临国内选举年结束加沙冲突的压力，目前加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他国家的调停，围绕以色列与哈马斯军事运动组织之间停火的会谈反复陷入僵局，双方将责任相互推诿，指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的侵犯以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临的新压力之后提出的。由于巴勒斯坦死伤人数增加，人质仍被扣押，加沙局势持续紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭晓停火计划后，向哈马斯提供加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有34项重罪的第二天，凸显两位候选人间的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登制定的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，停火将持续至第三个阶段。在首个阶段，一项为期六周的停火将使以色列部队撤出加沙人口密集区，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换约数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙区域，每天600辆卡车将携带人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商议永久结束敌对行动的条款。“即使谈判继续进行，停火也将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有着不会同意此计划的人。他们将呼吁战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为一个一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚派美军直接保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我恳请大家退一步，想想如果错过了这个机会会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员说，以色列之所以能提出新的提议，是因为在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的路线图。这是一个详细的四页半协议，经过了仔细的谈判。摆在桌面上的就是一个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一个试图直接吸引以色列公众的举动。领先频道12在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话，以色列审查机构之前禁止发布此提议的详细内容，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往提议相比，这个提议更有可能取得成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性并非不重要，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前的人质提议提议释放未能参与战斗的人质，如生病、年老或受伤的人质，并交换为六个星期的停火，以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一个月前因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争而分崩离析，同时加沙南部城市拉法承受更大攻击的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调停者，若以色列停止战争，它将不会在持续的进攻中开展更多的谈判，但愿意达成包括人质交换和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但美国尚未越过红线，断绝军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾，以色列空袭哈马斯后可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行报复性攻击以来，已有超过36280人丧生，其中一些因10月7日哈马斯对以色列南部的袭击而丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中走动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫镇被破坏的建筑物废墟中行走，摄于2024年6月12日。路透社/艾哈迈德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，认为对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险倾向的最新迹象。随着价格的上涨和交易者在寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史高点，以太币作为第二大加密货币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密基金筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——六个月内增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展加密货币领域的长期做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的用户（如以太币）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们能获得相应的利息收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得新创造的加密货币来代表他们质押的代币。重新质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押到不同的区块链基础上的项目和应用程序，并期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对此存在争议，一些业内人士称，该行为还处于初级阶段，目前了解其风险还为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些分析人士担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用来作为庞大借贷市场的质押物，会导致借贷循环叠加，以少量基础资产为支撑。如果所有人都同时尝试退出，可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有多个层次的质押物作为抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得几笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是基于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户免费发放其自己新创造的代币，称为EIGEN。用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长被归因于用户寻求空投奖励，称其为“非常投机，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示(COIN.O) ，该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做了预先的期望，希望获得某种奖励，但不知道具体内容，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，团队曾在印度率先推出学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新的重新质押平台已相继涌现，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，”Kannan说道，“这是一种自发的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能导致被迫清算和市场衰退时更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是由高风险借贷加剧的，随着用作抵押的加密代币价值迅速下降，以Terra和Luna代币为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如美国监管机构长期担心加密世界中的损失会向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场构成实质性的连锁反应风险的可能性很小，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融的联系正在加强，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的Zodia Custody部门观察到，机构对质押表现出显著兴趣，但因其难以建立资产去向的“纸面追踪”而不认为重新质押是一个合适的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示已为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押的新生态系统会出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表加密货币比特币的图像。图源：2024年3月9日，巴黎，法国。
来源：路透社/博伊特·特西尔/插图/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加密货币以太坊的代表图像放置在PC主板上。插图拍摄于2023年6月16日。
来源：路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· shearbaum 以压倒性优势当选墨西哥总统，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师和上任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者，尤其是穷人，为她的胜选立下了汗马功劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;sheinbaum&lt;/a&gt; 是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果显示，她获得了 58.3% 至 60.7% 的选票。这是一个创纪录的得票率，在墨西哥民主历史中是空前的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中很可能赢得三分之二以上的绝对多数席位，这意味着他们可以通过宪法改革，而无需反对派的支持，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得 26.6% 至 28.6% 的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自共和国成立以来这是我第一次成为墨西哥的第一位女性总统，”她in支持者群中大声说道，并引来热烈的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheinbaum 的胜选对墨西哥来说是一个重大突破，这个国家以男子气概文化著称，并且拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，该国一直推广更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她in是北美地区第一个赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性，”87 岁的埃德尔米拉·蒙特利尔说道，她是塞拉克萨拉的小州的sheinbaum 支持者。“以前我们甚至不能投票，而在可以投票时，也仅仅是在丈夫告诉我们的人选上投票。感谢上帝，这些都变了，我能亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她in将迎接艰辛的道路。她必须在增加民生成本政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初选结果公布后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全问题，但提供的细节很少。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，截至选举前已有 38 位候选人被杀。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力得到扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的投票站发生了两名选民遇害而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任内的情况，墨西哥官员预计将发生更多流血事件，相比其他国家，这是历史上墨西哥现代史上最严重的流血事件，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效率和减少官僚作风方面投入重大资金，否则她很可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 队伍也在关键职位之一——墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就大量前往美国的移民流动及毒品走私安全合作进行复杂的谈判，尤其是美国内阁将由唐纳德·特朗普当选时，这些谈判预计会更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国轿车征收 100% 关税，并表示将调动特种部队围剿毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是近岸外包的趋势，即公司将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她in还将不得不解决佩梅克斯的问题，这是国家石油巨头，采油量已经连续二十年下降，目前深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个问题不能无休止地消耗国家资金，同时该公司永远无法实现盈利，”高盛首席拉美经济学家阿贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内提高最低工资，减少贫困，确保了货币的稳定和相对低的失业率——这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheinbaum 承诺扩大福利计划，但这将很困难，因为墨西哥今年预计会出现较大赤字，而中央银行预计 2025 年的GDP 增长率仅为 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图让此次选举成为对他的政治议程的全民公投，lopeso 试图说服选民认为 sheinbaum 将是他的傀儡，尽管她承诺继续执行许多有助于最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，她感謝了奥夫拉多尔的支持，称他是一位改变了这个国家命运的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，这种批评反映了对一个女性领导者将被奥夫拉多尔控制的性别偏见。“难以置信人们不相信她会做出自己的决定，我认为这主要与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="sheinbaum 胜选，并宣布胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，在她宣布胜选后作为她的支持者发言，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="sheinbaum 胜选，并挥手致意她的支持者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，在胜选后作为她的支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的中心广场 Zocalo 持“总统Claudia Sheinbaum”横幅，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥 MORENA 党派宣布 Claudia Sheinbaum 获胜总统选举。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人 Xochitl Galvez 在选举日党派关闭后发言，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥选举日投票站关闭，2024年6月2日，萨尔瓦多克索科坦兰。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥选举日投票，韦拉克鲁斯，2024年6月2日。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;齐那坎坦，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城，2024年6月2日。投票者在投票站前排队等待投票。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人 Xochitl Galvez 在投票日投票站外拍摄。2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。投票站准备状况。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西胡阿哈州，2024年6月2日。投票日，拉罗加奇镇的女拉拉队等待投票。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城，2024年6月2日。投票者投票后展示涂了墨水的手指作为投票标志。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安城市拉尔朗查扎。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城的贝尼托·胡安·希拉塔国际机场提供的2024年全国大选投票站。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安城市拉尔朗查扎。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安城市拉尔朗查扎。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥科马切因。REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝翠兹·古铁雷斯·穆勒在投票站前投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。支持反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯的选民在投票站外等待投票。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选准备阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。赛前准备。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选准备阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。选民周日前一天在市区内漫步。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选准备阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;六月一日晨，墨城大厦前面，一家商店的饮料卖台覆盖着塑料，上面写着“因干法而禁止销售酒精”字样。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>