<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 11:26:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴乱后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近自营的猪场杀害和肢解多名毒瘾者及卖淫者而被判终身监禁后，在本月19日于魁北克一所高安全性监狱内遭到同监室犯人袭击。监狱当局表示，皮克顿生前于本月早些时候受到袭击后被紧急送往医院救治，在于此之后不幸逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定杀害并肢解了六名女性，并在温哥华市郊一片简陋的土地上留下部分尸体。此后，检方因他被判处终身监禁而撤销了对皮克顿额外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示：“我们意识到，此类罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国其他社区造成了灾难性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年初被捕之前，温哥华市贫困且毒品泛滥的市区东区蒂坦区就有超过六十四名女性失踪。皮克顿的猪场中，发现了多达三十三名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在上市发售数小时内即遭亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己清白，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华郊区波尔特库克兰的家中资料电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的资料电视照片，拍摄于他的波尔特库克兰住所。图片来源：路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成国际协议以更好地应对流行病的工作将于2025年或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经进行了两年的谈判，以制定一份协议，该协议可在流行病发生前后加强国际合作，旨在弥补在新冠疫情期间暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初联合国机构希望本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项并行协议，更新现有的法律协议《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一类“流行病紧急状态”，适用于最重大和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护自己国家和世界的愿望，免受公共卫生紧急情况和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强防止疫情蔓延、在威胁美国人和国家安全之前予以遏制的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在提升世界对新的病原体的防御能力，此前新冠大流行导致超过700万人死亡，根据WHO的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后将被严重削弱，因为该党在近期的选举中表现最差，自种族隔离结束以来前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的选票份额不足42%，比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，首次未能超过半数选票，这是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动的ANC必须与其他小党派建立联盟或其他形式的合作来治理国家。他们可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨很可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人可以接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一份民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受好评的，内部派系纷争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前总统职位的命运也因一份调查小组报告指出，他在2022年对其狩猎场家具里发现的现金可能涉及不当行为的问题上可能有过失，而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“Farmgate”这一丑闻中存在不当行为，该丑闻是指他在2022年12月1日推迟了在议会的出现。随后，他那一年赢得了又一次五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时承诺将改善党的形象并重振经济，这距离其前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退仅九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后最初引发的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济仍然停滞不前，而最高层ANC官员们的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果中的决定性打击由其对手祖马所为，他支持新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe）候选人，该党出人意料地表现出色并大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经棋高一着，阻击了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫克加说道。“这是拉马福萨项目的结束……失败的选举不能使一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上摇摆不定而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协调能力，以及他推动南非作为“全球南方”的代言人的角色，后者指代众多低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战的解决方案似乎不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他允诺“做得更好”，同时在桑福特体育场前的支持者们数万人聚集在场。许多人听完了他的话之前就提前离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑福特体育场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;桑福特体育场，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化对乌冲突涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这被视为美国总统任期两年来的战争中的一个重要但较小的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于危险的。它担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制与拜登政府此前对基辅提供的其他较高等级武器的禁令相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制在自此之后也纷纷解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境地区向其发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为哈尔科夫前线的乌克兰军队提供了使用配备制导多管火箭系统（GMLRS）的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器打击俄方部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为在俄罗斯军队在霍尔科夫地区站稳脚跟之前将其推进出去创造条件。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比亚列斯基科表示，该研究所隶属于基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯关键前线的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处境被动，不得不重新审视他们在霍尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员证实，乌克兰在5月13日与国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗少将通过安全视频会议提出请求，让乌克兰能够在哈尔科夫地区使用美国武器越境打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报，同意乌方可以安全地打击越过边境的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究所高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为安全haven来发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，可以保留防空武器、电子战设备、指挥和控制中心等，”李说。“这可能为他们提供一定的安全伪装。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）并不会大幅改变前线的移动态势，但如果以后有变化，它也会让俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在霍尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对霍尔科夫构成威胁，”他说道。“如果要这样做，他们将不得不清空他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是考虑到在俄罗斯在战场上的反击中取得了艰苦的一年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天的时间内，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准，打击俄境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安前五角大楼官员表示，拜登的这一举动仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大改变，但它确实迈出了重要一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续为下一步努力：打击更广泛的、可能不是直接威胁到霍尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说明拜登政府是否能够扩大政策允许袭击俄罗斯其他地区。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续沿必需的方向调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="霍尔科夫地区的导弹袭击后战场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;消防员正在位于俄罗斯对乌克兰攻击中的村子Malaya Danylivka的儿童及青少年体育骑术学校的受损现场工作，这些建筑遭到俄罗斯导弹的重创，摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 /  file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，并发表了既适用于其法律战役也适用于其政治战役的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费的理由而被定罪34项后，共和党总统候选人对其竞争对手和不满情绪进行了愤怒的、毫无条理的阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“走狗”和“恶魔”。他将民主党总统乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他对为他作证的人进行了抨击，这些人在刑事诉讼中作证支持检方；对投票弹劾他的国会议员进行了抨击；并指责非法涌入国家的移民——这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普乞求支持者的捐款，将面临的挑战看作是超越个人的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常夹杂着幽默，但这一演说主要充满了沮丧的情绪。特朗普在新闻发布会上仅手握一小张笔记，演说结束时，没有回答记者提问，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党的主要候选人互相描绘对方是国家威胁的情境下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自述怨言的同时，还对美国司法系统引发了谎言。这显然表明，这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁定是司法不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是在WinRed这一共和党数字募款平台上单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登整体筹款金额领先，但他的竞选活动努力保持这一速度，在周五发起了频繁的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条在特朗普记者会之后出现的信息宣称：“我永不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，表示审判有缺陷，不应该提出指控，曼哈顿的陪审团是一个民主党人占多数的群体，而法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈的情况下，特朗普的支持者和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发文称要尊重陪审团裁决的全国性共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一个，”拉齐维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根进行了攻击，后者在裁决前警告说，美国人要避免更多出于党派矛盾的煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉齐维塔在X平台回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持陷入迟疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能会在特朗普与拜登的重赛中对其造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率很微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能将他排除在竞选场上，”62岁的马里埃塔退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果能对他们做到这一点，就能对任何人做到这一点。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克 Dermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普2024年5月31日出席记者会。纽约市，美国。路透社/布伦丹·麦克 Dermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下，实施新一轮加沙停战，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始未来的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临在选举年制止加沙冲突的压力，现在加沙冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调停的旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间的停战协议谈判，多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列在拉法地区频频进入，并且对内外国的压力不断升级后提出的，这压力源自加沙地区死亡人数不断上升和持续的人质被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停战计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是唐纳德·特朗普在竞选对手面前当选总统后被定罪的第二天，凸显了两名候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为 ceasefire 将在整个三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质——包括老年人和妇女——将被释放换取数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对的行为进行谈判。总统表示，“停战将根据谈判的继续而维持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中还是有多人在不同意这个计划。他们会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示：他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不重要。但我会敦促以色列领导层尽管面临压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，除了作为美国有史以来唯一一位在战争期间访问以色列的总统，刚刚又派美国部队直接援救以色列免受伊朗侵略，我恳请你们退一步思考，如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身居要职但要求匿名的美国官员告诉媒体，以色列能提出这项新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经被精心谈判。现在桌面上的内容，实际上是一个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体报道，拜登的演讲被描述为戏剧性的，被视为试图直接向以色列公众发起呼吁。领头媒体The Channel 12中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史睿，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授，认为这份提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在打击哈马斯方面做得非常严重，哈马斯能够发动任何大规模攻击或袭击的几率相对较小，但显然没有之前那么高，”史睿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向反对”以色列，史睿说，这可能促使以色列想要结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力，史睿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的一个人质提议是，释放病、老、伤的人质作为换取为期六周停战，停战可以延长以允许更多的援助进入这个封闭区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在本月早些时候破裂，以色列拒绝同意停战协议作为同以色列未来举行谈判的一部分，并加大对拉法南部地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人不会在持续的军事行动期间继续进行更多的谈判，但愿意达成一份全面的协议，包括人质和俘虏的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡引起了国际社会的强烈抗议，但尚未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说，“我们看到了拉法最近发生的一起致命火灾的可怕画面，这是一场针对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起的攻击后，加沙已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在破坏的建筑废墟中行走，贝特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部巴特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 矿工追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新类型的平台，这些平台通过锁定投资者的代币来提供奖励，引发了分析人士对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币作为最大的加密货币，接近史无前例的高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的中心是在西雅图成立的初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风投机构安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前吸引到188亿美元的加密货币至其平台，相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了“重新质押”以扩大长期存在的加密货币这一传统做法——即“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认哪一些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供以代表其已质押的加密货币新创建的加密货币。重新质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和服务中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚属初级，尚未成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士及其他人士担心，如果代表重新质押加密货币的全新代币被用作加密领域庞杂借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。如果所有人同时试图退出市场，这将导致加密市场的失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险因素，这些风险在此之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adrian Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%到5%之间，分析师认为，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性计划，期望获得大规模收益，而无需出售其持有的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还没有直接向用户支付质押奖励，因为这一机制还未开发出来。用户期待未来的奖励或所谓的空投（airdrops）加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己新创造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“盈利前景激增也推动了重新质押平台的发展，这种免费的利益令人觉得非常诱人。”加密数据提供商Kaiko的Adrian Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在以预期获得奖励为前提，但他们不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan在去年创立，他是首个由学生设计的微型卫星团队成员之一。根据其学术网站，EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重新质押代币的服务，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的关系......这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷的一部分，可能会出现被迫清算和市场衰退期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售潮因高风险借贷而加剧，由于作为抵押品的加密代币在Terra和Luna的崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在错价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金对全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重新质押问题对传统金融市场构成明显的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相关联，重新质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的区块链部门Zodia Custody注意到，机构对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押略显过头，因为难以建立资产流向及奖励分配的“纸据记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的区块链部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中称。Laser Digital对此未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们会为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币比特币的代表，摄于法国巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/示意图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币以太坊的代表，摄于2023年6月16日，REUTERS/Dado Ruvic/示意图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 沙特阿拉伯和其他产油国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持控制增产支出的承诺，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上缓解了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规油产革命和技术突破的推动下，已经成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量超过1290万桶，远高于年初预计的约1250万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在过去一年中加大了供应减产力度，部分是因为美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正着手制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其部分减产政策延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日OPEC+会议将讨论供应政策时，虽然美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但却没有去年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的数据相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将达到64万桶/日，这是最受关注的预测，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这一增长将使对OPEC+原油的需求达到2023年的水平加上90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持了谨慎和纪律。”美国合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出不变，推迟升级其钻机，以最适配更平缓的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠柏数据(Baker Hughes)的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有办法在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有这种增长的意愿。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出有限。几年前没有节制的支出虽然推动了快速的增长，但限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分是由私营生产商推动的，现在这些私营生产商正在经历行业合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来的合并浪潮继续，但由于钻井和完井效率的持续改进，预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油有限公司的总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔努沃(Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与其他加拿大、巴西和圭亚那一样，&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）三月报告称，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞士银行的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯塔油田所有者奥古斯塔石油公司在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地内租用的地盘上的控制室视角可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯塔油田所有者奥古斯塔石油公司在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地内租用的地盘上的控制室视角可以看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;  
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;  
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·谢维布朗成功赢得大选，成为墨西哥首位女总统，承袭了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。后者在民众多中的高支持率推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢维布朗&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，以58.3%-60.7%的得票率当选总统。这一得票率将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院中掌握三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;洛斯奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，得票率在26.6%-28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我首次当选墨西哥首位女性总统，”谢维布朗对支持者说，现场响起了阵阵欢呼声，并高呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维布朗的胜利是墨西哥的一大进步，该国长期以来以男性文化著称，拥有全球第二大天主教人口，推崇传统价值观及女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性，”87岁的谢维布朗支持者伊德尔米拉·蒙特斯说，后者来自墨西哥最小的州塔拉腊。“以前我们不能投票，即便能投票，也是按丈夫的意思投票。感谢上帝，这一切已经改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临着预算赤字和低经济增长，谢维布朗在日后必须平衡增加民众福利政策的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者承诺其政府将秉持财政责任感，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但缺乏具体措施。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人不幸遇害，许多分析家认为犯罪组织在这期间的影响力扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州的选站内发生两起事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数比墨西哥现代史上任何其他任期都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她承诺投入巨资改善执法并减少腐败，否则“谢维布朗可能难以实现整体安全水平的显著提高，”独立美拉美政治风险分析师拿撒纳尔·帕里什·弗兰内利认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行紧张谈判的重任，涉及经墨西哥向美国流动的大批移民以及在芬太尼危机发酵期间打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为复杂。特朗普承诺对来自墨西哥的中国产汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商回归，助力“就近采购”趋势，即企业将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维布朗还需要重新构想墨西哥石油巨头的商业模式。该巨头过去二十年产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能只是不断向公有资金无底洞投入而让该公司永远亏损，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻了一番，减轻了贫困，并维持了汇率稳定和低失业率，这些成功使他深受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢维布朗承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预算赤字预计大幅扩大且2025年经济增长预计仅为1.5%，这将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决，试图将投票结果转化为对他的证明。谢维布朗坚决否认为奥夫拉多尔的政治傀儡，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演说中，谢维布朗感谢奥夫拉多尔，“他是唯一一个使我们国家变得更好的独特人物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评背后隐藏着性别歧视。“人们无法相信她会做自己的选择真是难以置信，我认为这都源于她是一位女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢维布朗赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后与支持者交谈&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢维布朗赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥MORENA党宣布，谢维布朗赢得总统选举后，在墨西哥城的扎科洛广场上，支持者举着“总统谢维布朗”的旗帜&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥&lt;/UNK&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;反对党总统候选人洛斯奇特·加尔韦斯在选举日集会后发表演讲&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;选举日投票站关闭的工作人员&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在投票站投票&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;锡内坎坦，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·桑纳比拉&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在选举日投票站投票后展示带有墨迹的手指&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在圣胡安昌拉投票站投票&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;孟雷里女性在选举日等待在诺罗加奇投票&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在选举日投票站投票后展示带有墨迹的手指&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在圣胡安昌拉投票站投票&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/托雷斯·亨利&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在选举日投票站投票&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/内格拉桑拉比拉&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在选举日前排队前往投票站&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/贝塞里尔·达内尔&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;民众在选举日前队过墨西哥城的市中心&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;UNK&gt;&lt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/贝塞里尔·达内尔&lt;/UNK&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>