<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议一项新的加沙停火换取人质释放，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让战后重建拉开序幕，"拜登先生表示，作为一国元首，他正面临大选年必须竭力阻止这场已延续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他多方的斡旋下，以色列与激进的哈马斯运动之间旨在安排停火的谈判反复陷入僵局，双方相互指责对方为缺乏进展的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议是在以色列连续数周侵入拉法之后，以及在加沙地区无辜人员伤亡及人质持续被扣留的情况下，对内塔尼亚胡政府国内外压力日益增大的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡先生的办公室宣布，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，此举在拜登公布停火计划后迅速跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议正逢拜登总统的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪后的第二天，这一事件凸显了两候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登先生概述的新提议分三个阶段，不同于以往的提议，停火将在所有阶段中持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤出加沙人口密集区，交换人质（包括老年人和妇女）以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，而每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登先生说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续，"总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登先生称，卡塔尔已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列国内推动"无限战争"势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列会有不赞同此计划的人，他们呼吁这场战争应持续无限期。甚至政府联合执政者中亦有人持此观点。他们已经明说，他们欲占据加沙，欲长年累月地战斗，对他们而言，人质并非首要关心的事项。然而，我已敦促以色列的领导人坚定支持此协议，不畏任何压力，"拜登讲到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终身对以色列恪守承诺的人，作为唯一一位曾在战争时期亲赴以色列的美国总统，作为刚派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我恳求你们，后退一步，想一想假如这一契机就此流失将会发生什么。我们不能让这一时刻化为泡影。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员告诉新闻界，以色列能够提出此新提议，是因为近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，的确有一份指引危机终结的路线图。这是一个四页半的详尽协议，"该官员表示。"在精细入微的谈判之后，现在摆出的实际上是一种对谈判最终阶段的界定。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将持续42天，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家媒体报导，拜登周五的讲话是戏剧性的，而将此视作是直接向以色列民众发出诉求的尝试。领先的第十二频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的讲话。主播Danny Kushmaro指出，以色列的审查机构此前曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史学家兼公共事务教授杰雷米·苏利指出，与先前的提议相比，此项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力向以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但与之前相比已大大降低，"苏利分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正"倒向"不利于以色列的一方，苏利表示，这是在拜登影响下鼓励以色列寻求停战的双重动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全情支持某件事，可以创造许多推动因素，"苏利补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本年度早些时候提出的人质交换提议旨在释放加沙境内病弱、年长及受难人质，以换取六周停火，允许救援物资进一步进入围城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在以色列拒绝哈马斯在谈判中作为永久结束战争一环、并加速对加沙南部拉法市袭击后于本月早些时候崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停者，在持续性的军事对抗过程中，他们不再参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，则准备签订"完全协议"，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，美国国家安全顾问杰克·沙利文于周五与来自17国家、这些国家公民被哈马斯扣留为加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，激发全球公愤，但这并未触及美国的"红线"，中断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在战争中承受了难以言喻的痛苦，"拜登于周五说道。"本周早些时候以色列对哈马斯的致命打击之后的可怕场景，我们皆为目堵。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列在回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有逾36,280人丧生。据以色列统计，这次哈马斯侵略导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦男子在加沙地带北部的贝特拉西亚，于毁损的建筑废墟中穿行，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本文在第17段包含强烈言辞）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普大厦内，面对排排摄影机，唐纳德·特朗普发出了一则与他面临的司法与政治挑战相契合的信息：他已备好应对战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约陪审团在昨日判决他伪造文件以掩饰向色情女星支付封口费的34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，在冗长的陈述中，语调咄咄逼人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理其案件的法官胡安·梅尔尚称为“腐败”和“魔鬼”，将对手民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些在法庭上作证的证人，点名那些曾投票弹劾他的国会议员，同时重复集会时的言论，指责非法移民涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超越个人的国家大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为了我们，”他说道，“为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往经常穿插幽默的竞选演说不同，此次讲话基调主要悲痛。在新闻发布会中，特朗普只手持寥寥几页笔记。最后，他未接受提问，迅速从讲台上撤退，儿子埃里克·特朗普在一旁陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何认为特朗普犯下罪行的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为他不适合担任公职的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全美人民刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普倾诉个人不满，对美国的司法系统说谎，令任何观看的人得出一个显而易见的结论：此人绝不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的大部分支持者认为纽约的判决是一次司法不公，昨日仅单日就为他竞选募集了3480万美元，创历史新高。这是特朗普在WinRed平台的单日筹款纪录，该平台为共和党的数字筹款提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队，在总筹款量上落后于拜登，周五继续通过向支持者发送警告意味浓厚的募捐短信以维持筹款节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的黑暗一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则在特朗普新闻发布会后发出的邮件高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统身后，认为审判存在瑕疵，指控不应提出，曼哈顿这个民主党票仓的陪审团不公正，且法官带有偏见。这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或强硬的共和党人，特朗普盟友和竞选助手发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队联合经理克里斯·拉西维塔对一个大学生共和党组织进行抨击，该组织在社交媒体平台X上表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点像屁股——每个人都有一个……”拉西维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根出言攻击。在判决前，霍根警告美国人不要“通过更恶劣的党派偏见加剧事态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民访谈中，几位表示特朗普的定罪使他们重新考虑11月对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类动摇对特朗普与拜登的较量不利，尤其在其在多个摇摆州中领先孙差细微的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人与特朗普意见一致，认为此审判乃一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，就是为了让特朗普受挫，尽可能防止其竞选。”佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们同样可以对其他人下手。简直没有人能逃脱。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上露面，前一天，在其犯罪审判中，他对控告其篡改商业记录以掩饰2016年向色情女星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的罪名被裁定有罪。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在长达两年的冲突中迈向了一步更为深刻的战略调整，专家指出此举或能有效地遏制俄罗斯在边境哈科夫地区的攻势，提升战场防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵犯乌克兰以来，拜登政府始终坚持认为，允许乌克兰在俄罗斯领土上打击目标风险过大，担忧乌克兰大规模的反击可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突，从而引发不可控的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一原则与美国其他针对乌克兰的武器供应禁令相辅相成，从高端战斗机到远程ATACM导弹，这些原本被美国视为底线的限制在时间的推移下逐渐解体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定——在上周四生效——旨在精确应对哈科夫地区的战斗态势。据美国官员透露，新的政策允许乌克兰使用美国提供的武器对即将或正在从边境袭击乌军的俄军进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举为乌克兰前线士兵提供了明确的信号，他们现在可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）装载指导型多发射导弹系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，跨越边境直接瞄准俄罗斯的军事目标，专家分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的分析家米科拉·比列斯基夫认为，“这将稳固前线，可能为抵御俄罗斯军队从哈科夫地区进攻创造有利条件，避免俄军固守阵地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆则表示，拜登的决策将有效减少乌克兰在东顿巴斯地区的兵力调遣压力，使乌军能够更加集中力量于关键前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将面临不利的局面，被迫重新评估其在哈科夫攻势中采用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程长达数周，其核心是乌克兰在边境哈科夫地区的特殊需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的视频会议中，乌克兰政府正式提出其请求。据美国官员匿名透露，沙利文、奥斯汀及布朗均支持放宽限制的提议。5月15日，沙利文向拜登汇报，获得后者批准。自此，美国政府开始细化调整，直至政策正式成形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这一转变，乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时已公开呼吁：“希望我们的伙伴采取此类行动。”但他同时指出，当时的情形并未出现明显转变：“截至目前，未能获得具体支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所的资深研究员罗布·李指出，俄罗斯一直利用拜登政府对本土攻击的禁令，在哈科夫地区跨境行动中将其边界视为安全避风港，实施军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈科夫距离边境仅30公里，地理位置使其成为战略要冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于边境附近，设置防空、电子战设施以及指挥与控制系统，从而保持一定的战术优势。”李说道，“这赋予了俄罗斯一定的庇护权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与多位专家依然认为，单凭此次调整可能不足以在短期内改变前线战况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这个决策将对前线局势产生显著影响，但肯定会让俄罗斯继续实施跨境行动面临更多困难。”李分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆则强调，俄罗斯兵力的现状不足以对其在哈科夫东北方向的攻击提供充分支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队不具备足够的战斗能力，以实质威胁到哈科夫的安全，若要实现这一目标，俄罗斯军方将被迫从东部战区调离大批兵力。”英格拉姆警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，普京总统已对北约成员表示警告，禁止乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标，并在本周二再度强调核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在接下来的数月内，尤其是经历了俄罗斯在战场夺回主动权的一年后，寻求扩大美国武器在俄罗斯其他地区的使用权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布政策转变的次日，即5月26日，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯本土深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登这一举措仅为第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非是政策的根本转变，但的确是一个进展。”坎西安指出，“乌克兰方面和拜登政府内的官员将呼吁采取下一步行动，即对俄罗斯境内更广泛的目标——不局限于直接威胁哈科夫安全的地点，扩大打击范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日于布拉格的记者会上未明确表示，拜登政府是否会进一步放宽政策，允许乌克兰在俄罗斯其他地区进行反击。但他并未完全否决这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将持续评估和调整策略，以确保行动的必要性和效果。”布林肯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【图注】俄罗斯导弹袭击后的哈科夫市区废墟景象&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在位于乌克兰哈科夫附近的小丹尼利夫卡村，遭到俄罗斯导弹严重破坏的儿童与青年运动骑行学校现场工作。乌克兰危机期间，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业坚守其适度扩大产出以控制开支的承诺，这有望令全球最大原油生产国的增速进入2024年时有所放缓，进而减轻本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，凭借页岩革命及技术与效率的突破，美国推动了非OPEC国家全球石油供应的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外地超出预期，增长逾百万桶每日至1293万桶每日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国及其他非OPEC国家产出的攀升，石油输出国组织与所谓的OPEC+盟国去年深化了供给削减。总计，OPEC+的减产量达到586万桶每日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，该集团正致力于一项错综复杂的协议，以期将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末OPEC+会商供给政策之际，美国产量的增长持续带动非OPEC+国家产出，但相较于2023年的威胁减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供给料将增长约27万桶每日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶每日的预测相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量的增长幅度更高，达640万桶每日。作为最受瞩目的预测者，三家机构的预测均显著低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶每日，将超过非OPEC+石油生产国供给增长近100万桶每日，2024年对OPEC+原油的需求较2023年应多出约90万桶每日，该组织在五月的月度石油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶每日，OPEC原油需求未见显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量几无变动。四月产量约为1313万桶每日，低于去年12月的1326万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高层和分析师表示，即便油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商不大可能如2023年那般带来惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户始终保持极度审慎的态度与纪律性，”合约钻机Scandrill的运营长Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便当前价格水平，钻机数量增幅未如预期那般显著，令人诧异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司计划将资本支出来年保持稳定，暂不投资钻机更新，以期与平稳的钻探增长保持步调一致。它计划在今年年底运营12台钻机，并在来年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力实现连年每年100万桶每日的增产，但当前并无意愿在该速率下发展，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来在资本投入增长上谨慎行事，这一举动受到投资者的压力。过去无节制的开支驱动了页岩行业爆发性增长，但在2010年代却限制了行业回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年超预期的产出增长部分源于私营生产商，后者如今卷入行业整合浪潮。它们通过开采更长的井段和同时压裂岩石开采多口井的创新方式提高了产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，即使近期经历一轮整合浪潮，当前的油价水平将持续并对美国整体原油产量的温和增长起到支持作用，而钻井和完工效率的持续提升成为关键，”德州标准石油集团总裁Timothy Roberson如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预期，今年的增长将主要来自国际而非北美市场。本季度，其国际营收增长18%，而北美营收则减少6%，部分原因归于行业的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去数年战略已经发生转移，资本纪律得到加强，导致市场反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说。他认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西及圭亚那，预计仍将领衔今年原油和液体燃料产出的增长。石油输出国组织预计OPEC+的石油液体燃料产量今年将减少100万桶每日，而非成员国的供应则将增长140万桶每日，美国能源信息署3月时预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产出的增长共存”，UBS银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum一处租赁地上的钻探作业室一角，透过控制室的视角一览无余" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克市附近Permian盆地，Oasis Petroleum所属一处租赁地上的钻探作业室一角，透过控制室的视角一览无余。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举后，来自约71%投票站的统计结果显示，ANC的得票率已降至不足42%，相较于2019年选举时的57.5%，跌幅明显，更是三十年来首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未达到过半数&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政治挫败意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，将不得不与一个或多个小党派协商，达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其他形式的共识，可能需要作出政策上的让步，甚或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位由工会领袖转型为商人的拉马福萨，极可能面临来自反对党及党内批评者的辞职呼吁，但在他的党内，一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级官员&lt;/a&gt;已经表态支持他留任，分析人士亦指出，目前没有一个显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尚未有一位能够统合各方的明确候选人来接替拉马福萨。" 西开普大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一份民调显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中享有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使针对他的任何动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨迄今尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步统计结果时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾两次悬而未决，第一次是2022年一份调查报告指出，他可能因在其私人农场的家具内藏匿巨额现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这起被称为"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场门&lt;/a&gt;"的丑闻，他否认有任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了另一个五年的ANC党魁任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被预测为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪，以及令人瘫痪的电力中断等问题&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;深感愤怒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，他承诺在接替其前任雅各布·祖马之后，将净化党的形象并重振经济。祖马在其任期内，伴随而来的是九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，初始的狂热很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过去，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中，给拉马福萨致命一击的是他的夙敌祖马。祖马支持的新党——uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，极大地削减了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马令拉马福萨和ANC陷入僵局。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的薄弱环节。"政治分析师拉尔夫·马特赫加指出，"这是拉马福萨愿景的终结……选举失利后，你无法期待一切维持原态。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，似乎是为了避免加剧党内的裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时表现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者们对他建立共识的能力表示赞赏，并肯定了他对提升南非在"全球南方"框架下，作为低收入和中等收入国家利益倡导者形象方面的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019年冠状病毒病（COVID-19）大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院起诉以色列，指控其犯有种族灭绝罪。本月，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成就，但批评者表示，他在解决南非面临的最大挑战时，未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，他面对着聚集在索韦托足球场上的数万支持者许诺将"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/a&gt;"。然而，不少人在他演讲结束前便已离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;本月早些时候，加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿在一所最高安全级别的监狱内遭另一囚犯袭击后，于上周五去世，享年74岁，监狱管理当局如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为人所不齿的大规模杀人狂之一，皮克顿于2007年被判有罪，罪名是杀害吸毒者与性工作者，并在其位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省养猪场内残忍处理尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华附近其杂乱无章的产业上，发现了六位女性的不完整遗骸，皮克顿因此获罪。在被判决终身监禁后，检方放弃了对其另外20起谋杀指控的追诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门披露，皮克顿于5月19日在魁北克省服刑的监狱中遭暴力袭击后去世。袭击事件发生后，他被紧急送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们铭记，这位犯罪者的案件对于不列颠哥伦比亚省及其全国社区造成了毁灭性影响。”该部门在声明中如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是诸多消失者中的一部分，她们于一个十数年的漫长时间内，从温哥华毒品泛滥、贫民充斥的唐人街东区消失，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里处，皮克顿位于高贵林港的养猪场上，发现了33位女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年一本据称为皮克顿所著的书籍，在亚马逊上架仅数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，这本由连环杀手撰写的书中，他坚称自己的清白，指控警方构陷他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书并就此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法院案件在新西敏市开始审理的档案电视台画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张无日期的档案电视画面上，展现了罗伯特·威廉·皮克顿在高贵林港居所的样子。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元加密货币涌入新型平台，投资者通过锁定其代币换取回报，参与一种错综复杂的机制。专业人士警告，此模式对用户及加密市场构成风险，构成了加密领域的新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重投币”现象的飙升，标志着加密市场中的冒险心态加剧，加密资产价格的猛涨吸引交易者追求更高收益。比特币，作为领头的加密货币，近来接近历史最高水平；而位居次席的以太币，今年的涨幅已超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重投币热潮的核心，是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在二月份从美国风投巨头安德森·霍洛维茨的加密货币分支筹集到1亿美元资金，自此吸引了约188亿美元的加密货币，相较于六个月前的4亿美元而言，发展速度惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重投币”概念由EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡南向路透社介绍，旨在扩展加密领域已久的“投注”惯例。这一常规，目前已成为监管焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链作为一种特殊的数据库，其运行原理需网络内的众多电脑共同核查和确认各类加密货币的所有权归属。在这个过程中，以太币等加密资产的持有者需将其资产锁定于验证环节。尽管此举导致他们短期内无法即时动用这些代币，但他们通过“投注”方式，却能在长期内获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分投注平台向用户分发新创造的加密货币，以象征他们已投注的资产。而“重投币”机制让持有者可使用这些新代币，将其再次投注至不同的区块链程序与应用中，期望获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对此风险认知各执一词，某些业内人士认为“重投币”尚处于萌芽阶段，其风险尚未完全揭示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师等人士担忧，如果代表重投币的新型加密货币在庞大的加密货币借贷市场被用作担保品，那么将可能导致基于少量基础资产的无限借贷循环。这在极端情况下，若所有参与者同时试图退出，可能导致加密市场的大范围动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的担保品叠加上担保品，都不是理想的方式，它引入了新的风险点。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，其吸引力在于回报：在以太坊区块链上投注的收益一般介于3%至5%之间。但分析师指出，“重投币”模式可能令回报率更高，因为投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重投币”概念是去中心化金融（DeFi）这一充满风险领域的新近发展。在DeFi中，加密资产持有者通过实验性投资方案，在不牺牲资产的情况下追求资产的巨额增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台至今并未直接向用户发放投注奖励，这是由于奖励机制尚未完善。用户加入平台，主要出于期待未来的奖励，或是其它形式的赠品发放，即所谓的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，EigenLayer向平台用户分发自身新造的代币。用户期待在未来，“EIGEN”这枚代币能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重投币平台的兴起部分依赖于用户追求“空投”的心理，直指此类“免费钞票”策略高度投机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险”，美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·邓表示。Coinbase目前提供投注服务，但尚未涉足“重投币”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正预先行动，期待未来能获得奖励，但无人知悉具体会是何物。”邓如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由斯瑞拉姆·卡南创立。卡南曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度首个学生设计微型卫星计划中的一员，这一信息源于他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身形容为验证服务的交易场所，为有意愿投注的用户与需要投注代币的应用提供连接渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型投注平台不断涌现，包括以太坊金融（EtherFi）、雷诺佐（Renzo）与海带DAO (Kelp DAO)，这些平台代表客户在EigenLayer上进行投注，并生成新型代币代表投注的资产。这些代币可以被用在其他方面，例如在借款中充当担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南指出，平台的宗旨是给予用户自由选择投注地点的机会，同时帮扶新兴区块链服务成长，而非鼓励更多借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者无正式关联……这是一个自然涌现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的邓指出，“重投币”可能伴随“潜在风险”——如果“重投币”代币用于加密货币借贷市场，这或将在市场下行期导致强制清算与更大波动，他在一份报告中如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大规模抛售后，高风险借贷行为导致了担保加密资产价值的迅速消融，在加密代币Terra与Luna崩溃后，这一趋势显著加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南强调，EigenLayer与潜在风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非源于‘重投币’，而在于借贷协议本身。这些借贷规程对风险因素的定价存在误差。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对“重投币”现象保持乐观，认为投注协议中涉及的资金相较于全球加密行业2.5万亿美元净资产而言，仍微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门对加密货币领域的损失可能向更广泛的金融体系扩散长期保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们认为重投币问题对传统金融市场并不会带来重大的传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产研究负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正逐渐与主流金融领域形成更加紧密的连接，“重投币”正吸引越来越多机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打集团的加密货币部门Zodia Custody目睹了大量机构在投注领域的兴趣，但首席风险官阿努什·阿瑞瓦沙特安表示他们对“重投币”保持警觉，认为“重投币”的资产流向与回报分配的轨迹难以追溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital与海带DAO（Kelp DAO）合作，进行其部分资金的“重投币”。海带DAO在四月的一篇博客文章中公开透露。然而Laser Digital未对路透社的请求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Swgnum表示，他们已投注客户的加密资产，并预期在“重投币”领域会产生一个新兴生态体系。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘比特币加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币加密货币的形象，来自路透社的本诺瓦·特西尔（Benoit Tessier）的插图，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太币加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，在一幅插图中，一枚以太币加密货币的形象被放置于主板上，来自路透社达多·鲁维奇（Dado Ruvic）的插图，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布,旨在达成全球性协定,以提升应对流行病效能的谈判,将于2025年或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自两年前起,世卫组织的194个成员国便已开展磋商,以制定一项协定,推动在流行病爆发前后加强国际合作,力图避免COVID-19期间所暴露的诸多不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划于本周内达成协议,然而,鉴于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享与应急准备等议题上的深刻分歧,谈判已延长进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此,成员国们还是平行达成了一项更新现行具法律约束力的卫生规章的协定,即所谓的《国际卫生规章》(International Health Regulations, IHR)修订案。修订案新增了“流行病紧急状态”类别,以应对极为严峻且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决策,彰显出各成员国共同保护本国人民乃至全人类,抵御公共健康危机和未来流行病所共同构成的风险之决心,”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助此项协定,我们迈出了使各国负起责任、强化防止疫情蔓延并威胁美国民众及国家安全的措施的步子,”美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉于周六如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订,目的在于COVID-19造成超过700万人丧生,据世卫组织统计,以此巩固全球对新病原体的抵御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片:位于日内瓦的世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片:2023年2月2日,世界卫生组织(WHO)标志位于瑞士日内瓦的总部附近。路透/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>