<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 20:39:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火计划，以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束这场战争，开始和平后的日子的时机已到，”拜登说，他目前正面临年中选举的压力，要停止持续已达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家介导的会谈，旨在安排以色列与在加沙的温和派哈马斯运动之间的停火，已多次陷入僵局，双方相互指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法赫地区连续数周进行入侵之后，以及在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力之后提出的，这些压力源于加沙地区的死亡人数和持续的人质被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在内塔尼亚胡揭露停火计划后，以色列已批准谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普周五因34项重罪被定罪后一天提出的，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登详细阐述的新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，停火将持续这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和妇女在内的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续，”总统说，这是一个新动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达到哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了态度。他们想要占领加沙。他们想要在未来几年继续战斗，对人质并不是他们的首要任务。好的，我已经敦促以色列领导层站在这个协议的背后，不管面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名 lifelong致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派遣美军直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名情况下对记者表示，由于在战场上的最近进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正出现了一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议。它经过了审慎的谈判，现在桌面上的是过程的真正终局，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列人民的尝试。领导频道的12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，而哈马斯能够对以色列发动任何严重的打击或攻击或恐怖事件的可能性虽非微不足道，但确实比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，连同拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一项较早的人质提议要求以六周的停火交换加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，同时可以将停火延长以允许向该地区输送更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，当时以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中永久结束战争的请求，并对加沙地带南部的拉法赫市发动了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，它不会在持续攻打下进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备进行“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名情况下说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个在其国民被哈马斯俘虏在加沙地带的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法赫进行的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有导致美国划定的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争的背景下，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的炼狱，”拜登周五说。“我们都看到了周初的死伤惨烈的拉法赫大火的可怕画面，当时以色列针对哈马斯地区发动了空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对南部以色列的哈马斯袭击进行报复以来，已有36,280多人死于加沙地带。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉希亚被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉希亚被摧毁的建筑废墟中行走，时间为2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道包含第17段敏感语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合其法律之战，也符合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有与伪造文件以隐藏向一名色情艺人支付封口费相关的34项罪行后第二天，这位共和党总统候选人以愤怒而激昂的言论列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称负责审理其案件的法官胡安·梅尔钱为“奸诈”和“恶魔”，将他在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他炮轰了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将摆在面前的挑战描述为超出其个人范畴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这样做吧"，他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插幽默，但这次演讲却充满了严峻。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友也抨击了司法体系，并对任何敢暗示特朗普犯有罪行的人进行了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登竞选团队的传媒总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普碟不休地谈论自己的个人不满，并就美国的司法制度撒谎，这让所有观者得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——在周四仅一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台是处理共和党数字筹款的活动平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在总筹款额落后拜登的情况下，该竞选活动在周五试图保持这一步伐，向支持者发送了一波令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会的第二天，另一条信息大声疾呼：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统身后，他们声称审判有缺陷，指控不该提出，民主党重镇曼哈顿的大陪审团受到了污染，而且法官存在偏见——这些指控地方当局予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速或不够有力时，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔批评了一个全国性的大学共和党组织在社交媒体平台X上的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"意见就像屁股……每个人都有一个……"，拉齐维塔发帖说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了马里兰州的一个温和的前共和党州长拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要因为更多有毒的党派之争而火上浇油”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始反思11月对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普在多个摇摆州的领先优势微乎其微的情况下，这样的变节可能会在他的与拜登的再次对决中对他造成伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但接受采访的大部分共和党人士的言行与特朗普本人非常相似，他们都称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这全是政治性的，只是为了尽可能地伤害他，让他离开竞选舞台，”62岁的佐治亚州马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国 President 唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦内出席新闻发布会，他在2016年支付封口费以掩盖向色情艺人Stormy Daniels付钱的事件中被定罪，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是一步虽小但意义重大的举措，深入到这场长达两年的战争中，专家们认为这可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰跨境哈尔科夫攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国的其他禁令相吻合，这些禁令也已被打破，包括向基辅提供更先进的武器，如高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周四生效的最新决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境穿越而来攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这将向前线乌克兰人发出信号，允许他们使用配备有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器等武器对俄罗斯部队进行跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院的研究员米哈伊洛·别列伊斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄军挖掘阵地之前，可能创造条件将俄军驱逐出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线撤军的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于被动局面，并不得不重新思考他们在哈科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已经持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗少将举行的加密视频会议上提出了使用美国武器跨境的请求，在基辅举行的这次会议中，乌克兰提到了其请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将其提交给拜登。官方人士表示，拜登同意乌克兰应能够从安全立场打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开发出了呼吁，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为从哈科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（在那里）。它可能有一定的某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决策本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我不认为（这一决策）将多少、如果不是根本地改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续进行此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫构成真正的威胁。为了做到这一点，它必须使东部战区的部队暴露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器在其他俄罗斯领土的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引述称，呼吁美国批准在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前在华盛顿战略与国际问题研究中心智库的马尔克· Kan tian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的激进转变。但它是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和行政官员将进一步争取下一步：打击更广泛的靶标——可能是俄罗斯那些不直接威胁哈科夫，但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯周五在布拉格发表讲话时，未表明拜登政府能否扩大政策，允许在其他俄罗斯领土进行攻击。但他不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“未来，我们将继续做我们所做的一切，这是必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚持承诺，在提高产量方面的支出保持克制，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长速度得以放缓，这可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率的突破，美国在过去十年中推动了全球非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国，即OPEC+，去年深化了产量削减，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总体减产规模为5.86百万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将不如2023年大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测值都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，将超越OPEC+群体之外产油国供应的增长，大约为一百万桶/日。该组织在其5月份的石油市场报告中说，这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，而OPEC原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现产量的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill承包钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户仍然非常保守和自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有大幅增加的确令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持稳定，并推迟对其钻井平台的升级，以最佳配合平稳的钻井增长。该公司计划到年底运营12个钻井平台，并计划明年重新部署一些新的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数量已下降至496个，比去年同水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份声明中，标普分析师表示，美国拥有在未来几年内以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有增长这样高速度的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下对增长的投资有限，而在2010年代，无节制的支出推动了行业的快速增长，但页岩领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超过预期部分得益于私营生产商，其中一些现在正被席卷该行业的整合浪潮所吞没。他们通过钻更长的井并一道压裂岩石，从而提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯逊表示：“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计目前的油价将持续，并有助于支持美国原油生产总增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构，如SLB（SLB.N），今年预计国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注程度更高，这导致了不同的反应。”他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产品产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃说：“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果之后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举的57.5%相比出现大幅下滑，且首次在30年内未获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的低落态势意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行联合政府的谈判或达成其他形式的协议。它可能不得不做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任商人的拉马福萨可能会面临来自反对派和其党内批评者的辞职呼吁，但一名高级ANC官员已支持他留任，分析师表示目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、著有拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一份民意调查显示，拉马福萨是本次选举中主要政治人物中Approval rating最高的，ANC内部的派系斗争可能会为动员反对他增添复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面公布初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年该委员会发现他可能在位于其狩猎农场的家具中塞藏现金的事件中处于危险之中。他否认了这起丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺等问题感到愤怒，周三的选举被定性为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在前任、时任总统雅各布·祖马九年来的丑闻、腐败和经济衰退之后清理党的形象和重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人时的初始欢愉情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然萎靡不振，ANC的高级官员仍围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举中决定性的打击来自于他的宿敌祖马，后者支持了新成立的UMkhonto we Sizwe党，该党表现超出预期，并在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖马在KZN让拉马福萨和ANC陷入了绝境。他知道他们在KZN处于脆弱状态。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期待一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，似乎是为了避免加剧其党内的裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断判若两人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能和在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的角色表示赞赏，所谓“全球南方”是指一群低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全世界最突出的要求公平分配疫苗的呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月上旬，法官裁定以色列必须停止其对加沙城拉法城的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法城继续其攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他没有提供新的解决方案来解决南非最紧迫的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最终竞选集会上，拉马福萨在聚集在索韦托足球体育场成千上万的支持者面前承诺“做得更好”。许多人在他完成讲话之前就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·派克顿于周五去世，享年74岁。据悉，他上月在一所最高安全级别的监狱内遭到另一犯人的袭击，监狱当局透露了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的劫杀犯之一，派克顿于2007年被定罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并在不列顛哥伦比亚省太平洋省的金猪农场割据其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体部分遗体在温哥华附近的简陋房产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官放弃了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡，那里是他正在服刑的地方。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务在一项声明中表示：“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区产生了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初派克顿被捕前，超过60名在温哥华穷困潦倒、吸毒严重的市中心东区失踪女性的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波科奎姆的猪农场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是有原住民血统的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据当时《温哥华太阳》报道，2016年，派克顿所著的一本书在上市几小时后即在亚马逊下架。在这本书中，这位连环杀手声称自己无辜，并称被警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="文件电视画面展示罗伯特·威廉·派克顿，其案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此为罗伯特·威廉·派克顿的未定日期电视文件画面，展示其在波科奎姆的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型的平台，该平台向投资者提供以锁定其代币为条件的奖励，这是一项复杂方案，分析师们警告称，这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻求收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，相比六个月前不足4亿美元的增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 对路透社表示，该公司发明了重新质押以扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在确认谁拥有哪些加密货币时进行检查。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中锁定。在参与质押期间，持有者将失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创立的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币取出并再次质押，通过不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于重新质押的风险，加密货币世界意见分歧，一些人表示，由于该实践尚处于初期阶段，尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币用于加密货币庞大信贷市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示：“当任何事物都用作抵押物的抵押品时，这并不理想，因为它增加了一个原本不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险较高的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者通过投资实验性计划以希望在持有它们而不必出售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励。用户正在加入平台，以期待未来的奖励或其他名为空投的赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前 EigenLayer 正在向使用平台的人士发放其新创建的代币。用户希望这种称为 "EIGEN" 的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 说，重新质押平台的增长由寻求此类空投的用户推动，称之为“真正非常投机，这免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所 Coinbase 的研究负责人 David Duong 表示：“目前，他们正在采取预防措施，预期将获得某种形式的回报，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 是由 Sreeram Kannan 发起的，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是启动了印度首个学生设计微型卫星团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 将自己描述为一个验证服务市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户在 EigenLayer 上重新质押代币并生成新代币来代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重新质押可能包含“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币贷款，可能会出现强制平仓和在市场低迷时期的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由于高风险借贷，加密货币代币作为抵押品在 Terra 和 Luna 代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 将 EigenLayer 与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于重新质押，而在于贷款协议。贷款协议误导了风险定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担心，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，重新质押协议中的现金非常少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings 的数字资产分析师安德鲁·奥尼尔表示：“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融联系起来，重新质押也受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门 Zodia Custody 对质押产生了显著兴趣，但首席风险管理官 Anoosh Arevshatian 表示，他们认为重新质押走得太远，因为它很难确定资产的流向以及奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nomura 的加密部门 Laser Digital 在四月的博客文章中表示，已与 Kelp DAO 合作重新质押部分资金。Laser Digital 未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行 Sygnum 表示，他们质押客户加密资产并预计“围绕重新质押将出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张拍摄于法国巴黎的插图照片中可以看到加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张拍摄于2023年6月16日的插图照片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在电脑主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得选举，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在穷人中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这将是有史以来墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;埃奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和国成立200年来，我将成为第一位墨西哥女总统，”希恩鲍姆向支持者宣布，并引发了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的重大一步，这个以“尚武文化”著称的国家，同时也是世界上第二大罗马天主教人口大国，多年来一直推动更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔（Edelmira Montiel）说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们那个年代，我们甚至不能投票，而当你可以投票时，那是根据你丈夫的话去投票。感谢上帝，这一切都改变了，我可以亲身体验，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的前路复杂。她必须在承诺增加社会福利政策的同时，应对遗产般的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节甚少。选举成为墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，共有38名候选人被杀害，这加剧了巨大的安全难题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府时期都没有的情况，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警力和减少纵容方面进行变革性的投资，否则希恩鲍姆在实现整体安全水平显著提升方面可能会遇到困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还赢得了墨西哥市长的职位竞选，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大的人流跨境美国以及就毒品走私进行安全合作的紧张谈判，而此时美国正遭受芬太尼流行症的侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商作为近岸外包趋势的一部分进行搬迁，其中公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理国家石油巨头Pemex的问题，该公司的产量已经连续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“不能仅仅是有一个无尽的钱坑，你把公家的钱扔进去，公司永远无法盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，降低了贫困率，并见证了比索的走强和失业率保持在较低水平，这些成就使他的声望达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会福利计划，但由于墨西哥今年预计将出现大量赤字，以及中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，因此这可能并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt; intervention in the campaign&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。希恩鲍姆驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉朵尔的“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“一位独特的人物，他使我们的国家变得更加美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师薇瑞·里奥斯（Viri Rios）认为，性别歧视是批评希恩鲍姆将是离任领导人“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城胜利后向支持者发表讲话，墨西哥，2024年6月3日。路透社/R阿克塞尔·克恩哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆向支持者挥手，庆祝在墨西哥城赢得选举，墨西哥，2024年6月3日。路透社/R阿克塞尔·克恩哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的宪法广场，执政党的Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅。2024年6月2日，墨西哥。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的总统选举结束后，反对派总统候选人埃奇特尔·加尔韦斯向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克齐阿利·尼特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣克拉罗斯霍约科坦进行的总统选举当天，选举站的工作人员关闭了投票站。2024年6月2日，墨西哥。路透社/胡尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯，人们在总统选举投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/亚哈伊尔·塞巴略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，伊纳卡坦，墨西哥。路透社/加布里埃拉·萨纳布拉亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总统选举当天，人们排队在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/亚历山大·门格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总统选举当天，墨西哥反对派总统候选人埃奇特尔·加尔韦斯在投票站外摆姿势拍照。2024年6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科尔蒂斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总统选举当天，投票站的工作人员在投票站做准备。2024年6月2日，墨西哥。路透社/胡尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥奇瓦瓦州诺洛加奇镇举行的总统选举当天，拉拉米鲁里（Raramuri）女性在投票站等待投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统选举当天，墨西哥城人展示着他们在投票时留下墨迹的手指。2024年6月2日，墨西哥。路透社/亚历山大·门格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中阿坎拉山举行的总统选举当天，一名妇女在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城国际机场设置的投票站，旅行者在总统选举当天投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥萨安德雷斯·拉伊纳萨，人们在总统选举当天在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/阿克塞尔·克恩哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/亚历山大·门格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥中阿坎拉山，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳布拉亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥科马丘恩举行的总统选举当天，人们走向投票站。2024年6月2日，墨西哥。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在总统选举中投票时向投票站走去， Mexico City, Mexico June 2, 2024. 路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城等待投票站开门之际，人们手持支持墨西哥反对派总统候选人埃奇特尔·加尔韦斯的标语牌。2024年6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科尔蒂斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总统选举当天，人们在投票站外支持墨西哥反对派总统候选人埃奇特尔·加尔韦斯。2024年6月2日，墨西哥。路透社/克齐阿利·尼特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城总统选举当天，投票站的工作人员在投票站做准备。2024年6月2日，墨西哥。路透社/胡尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统选举当天，人们在墨西哥城附近的投票站排队。2024年6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科尔蒂斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更好地应对大流行的全球性协议的谈判将于2025年或在此之前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在就一项可能增强在大流行前后合作的协议进行为期两年的谈判，此协议系鉴于COVID-19期间的经历而吸取的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构原本计划在本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗分享和准备工作等问题的严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括为最重大且全球威胁性的健康危机设立了新的“大流行紧急”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·革博雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国保护本国人民以及全人类的共同愿望，以应对公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长谢拉·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施以防止疫情在威胁到美国人及其安全之前爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变动旨在巩固世界对新冠病毒之后的全新病原体的防御，因为新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志，2023年2月2日。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>