<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 10:34:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人到场，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令。2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最有名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省美杜莎农场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近的破落房产中被发现。政府检方在量刑后撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。被捕后，他一直在狱中服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省及全国范围内所影响的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在不列颠哥伦比亚省温哥华市贫民区吸毒泛滥的大道东区失踪的女性中的一部分。自2002年初皮克顿被捕以来，情况已经持续超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在不列颠哥伦比亚省皮库特兰的猪场，大约在温哥华市中心以东25公里处，被发现有33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，这名连环杀人犯声称自己是无辜的，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张电视画面是未注明日期的存档照片，显示他在皮库特兰的家中。雷克斯/Global TV/资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在皮库特兰的家中。雷克斯/Global TV/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在非洲全国大会（ANC）在历史上最糟糕的选举结果中担任主席后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，也是30年来首次未能超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党谈判形成执政联盟或达成其他形式的协议。他们可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，且分析师认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够取代拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的好感度，党内派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在星期天公布全面初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能在猎物农场的家具中藏有现金，并因此可能涉及不当行为，之前拉马福萨关于此事拒绝认错，并在同年赢得了新五年的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，缘于选民对失业率高、犯罪率和持续断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，此前九年的丑闻和经济衰退在他的前任雅各布·祖马治下达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后，早在2018年的最初一阵欢喜迅速褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍陷于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性打击来自他的劲敌祖马，后者支持新政党“姆库廈诺瓦-西兹韦”，该党超出了预期，对ANC的支持造成了巨大打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马卡住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡指出。 “拉马福萨的项目已在终结……选举失利你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延决策，避免激化党内分歧而受到批评，他在工会领导时代的果断则与之形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建技巧，并称赞他在推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者方面所起的作用，这一缩写代表的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定，以色列必须停止其对加沙城市拉法军事袭击。以色列坚决否认这些指控，继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去30年ANC的成就，但批评者称，他对南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺要“做得更好”，在成千上万支持者的Soweto足球场上发表了演讲。许多人在他结束演讲之前就已离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖对色情女郎支付封口费而承担34项责任后，共和党总统候选人一口气指出了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审理他的案件的法官胡安·梅伦恰诺是“歪曲事实”的人，并称“魔鬼”。他描述竞争对手、该国11月5日大选对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会成员，并援引竞选集会上的言语——他指控非法入境的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将目前面临的挑战定位为其个人面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲主要口吻阴郁。特朗普仅在新闻发布会上作了一小页笔记。到最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卸任总统的盟友在远离镜头的场合、通过募捐活动和社交平台，也猛烈抨击司法系统及其认为曾暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位候选人均将对方视为国家安全威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普上述言论作为新证据，表明特朗普无法履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，乱谈个人怨言的盲目绝望的唐纳德·特朗普指责美国司法制度，这使所有观众得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友——其中大部分认为纽约裁决是一个冤案——透露，特朗普竞选团队在周四获得3480万美元捐赠，创下WinRed平台上的单日纪录。WinRed是共和党数字募捐平台。尽管共和党整体募款落后于乔·拜登，该阵营依然在周五试图维持这种节奏，发出一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”某条短信开头写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织均站在前总统一边，声称裁决有违程序，指控不应提出相关指控，曼哈顿陪审团因民主党人占多数而欠公正，法官偏袒——对此地方当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些共和党候选人的谴责力度不够或不够迅速时，特朗普盟友和竞选助手便站出来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理查理·拉奇维塔嘲讽了一群全国共和大学生组织的言论，该组织在社交媒体平台X发布内容称陪审团的裁决理应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有。”拉奇维塔发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上将矛头对准了马里兰州前共和党温和州长劳瑞·霍根，这位前州长在裁决前警告美国人“不要因更多的有毒党派言论而火上浇油”。拉奇维塔在X平台上回复霍根称：“你终止了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行的采访中，数位受访者表示，特朗普的判决使他们在11月的选举中对其支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若这些人士就此弃票，将显著损害特朗普重新与拜登的竞选前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都很像特朗普本人，认定该审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治闹剧，旨在伤害他，让他尽可能地远离选战。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说，克莱顿是佐治亚州梅里塔的居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这些，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;   
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普，在其刑事审讯针对其篡改商业文件掩盖2016年向色情女郎风暴闺蜜支付封口费的指控后一天，在特朗普大厦出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克迪米德/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，是其两年多战争涉入的微小但有意义的一步。专家认为，此举有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标存在巨大风险，担心这会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好与美国先前禁止向基辅提供更高级别武器的禁令一起被废除，无论是先进的美国战斗机，还是远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定从周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境攻击他们的俄罗斯军队，或者准备发动攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前，迫使他们后退。”乌克兰国家安全研究所（官方智库）研究员米科拉·比莱谢科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调军队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动局面，不得不重新审视他们在哈尔科夫地区攻击的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌方在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席布伦·C.Q.布朗提出了跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以使用美国提供的武器从俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。拜登政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌方盟友采取这一行动，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福里斯特研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武器的规定作为保险箱来发起哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境直接部署其火炮。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施。”里奇说。“或许它有一些‘圣殿’般的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇及其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会大幅改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会对前线位置产生重大改变，但会使得俄罗斯继续跨境行动变得更加困难。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力以东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说。“为此，他们必须在东部作战区域大量撤军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在数周或数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯今年在战场上占据上风后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变动不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄罗斯境内更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（华盛顿智库）前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举动只是迈出了一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求下一步行动：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝表明拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照必要进行调整和调整政策。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄军导弹袭击哈尔科夫附近的现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                赫尔卡夫附近的米拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青年体育骑术学校，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/文件照片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次担任黎巴嫩 Hezbollah 与美国之间的关键沟通者，美国试图调解与以色列的战争，利用数十年经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（详见详情）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此举凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对长期受到他影响的什叶派穆斯林社区。自2024年9月以色列空袭击毙伊朗支持的哈桑·纳斯拉尔以来，伯里被视为黎巴嫩稳定的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“关闭最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家团结一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿马尔运动领导人声名鹊起。自1992年起，他一直担任议长，成为塞浦路斯政教统治体系中什叶派地位最高的官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈桑·纳斯拉尔领导的Hezbollah新领袖纳伊姆·卡斯sem表示支持伯里作为谈判代表，并称他为Hezbollah的“兄长”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施米恩在多次访问贝鲁特期间反复会见过伯里，试图促成双方停火，该停火是在加沙战争伴随下于9月大幅升级的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人联想到14年前他在促成Hezbollah与以色列之间结束战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，并且几乎无法接触被美国认定为恐怖组织的Hezbollah，伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在椎萨特阴谋囚禁海湾战争期间美国飞机的什叶派激进分子中发挥关键作用，成功斡旋释放39名美国质。此后，他在贝鲁特政治领域长期活跃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烧杯派社区内，许多人都赞扬伯里帮助改善了他们在教派统治体系中的地位，该体系的特权长期偏向于基督徒和逊尼派教徒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了该组织。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间对抗了几乎所有的主要政党，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部队，随后他似乎与Hezbollah在政治上高度吻合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美驻黎巴嫩大使馆的一封电报在2010年发布后引发了关于他真正感情态度的质疑，但他并未动摇，坚称纳斯拉尔“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗分子在哈马斯袭击南部以色列后加入Hezbollah发射火箭炮弹的行动，表达了对加沙的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境之间的炮火交战，并寻求说服Hezbollah退至黎塔尼河以北——该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“如果要移动黎塔尼河向南至边界，会更容易一些，但要让Hezbollah北移就不那么简单了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也认为他是导致2019年金融危机的世俗精英之一，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人质疑他拒绝召集议会会议选出总统，导致政府重要职位如最高基督教职位长达两年多空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交渠道的角色激怒了Hezbollah的政治对手，比如天主教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来开展。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（文件照片）。 REUTERS/Thaier Al-Sudani&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像贴在建筑上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年纪念日（文件照片）。 Reuters/Mohamed Azakir&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制开支，以提高产出的承诺，预料这将使世界最大的石油生产国在2024年的发展速度放缓，从而减缓本周OPEC+可能进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新导致的生产率提升，推动了非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）与包括OPEC+在内的其他产油国去年加深了供应削减措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正努力达成一项复杂的协议，允许该小组将其部分削减措施延长至2025年，三位熟悉协议讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议考虑供应政策，美国生产的增加继续促进非OPEC+产油国的产量增长，但面临的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对未来美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增速将提高64万桶/日。他们是最受关注的预测者，所有人的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次像2023年那样使产量超出预期，尽管油价在接近80美元/桶的水平徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持十分保守和谨慎的态度，”合同钻机运营商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步上升，尽管当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，暂时搁置了对其钻机的升级计划，最佳匹配较低的钻井增长。公司计划年底经营12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已下降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的能力将产量增加100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市公司对生产的资本支出受到投资者的压力，前几年无节制的支出虽然带来了短期内的大幅增长，但在2010年代却限制了从页岩领域获得的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，他们目前正在产业整合浪潮中被并入，通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中提取更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续支持广泛的发现和开采效率的持续改进，从而促进美国石油总产量的适度增长，” texas standard oil总裁蒂莫西·罗伯森（timothy roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，例如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年国际市场将比北美市场更强劲，SLB第一季度国际收入增长18%，北美市场收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略出现了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔万诺·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+可能会延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体生产增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凹痕石油公司拥有的佩里曼盆地附近的Wink租赁钻井平台的操控室能见钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;凹痕石油公司拥有的佩里曼盆地附近的Wink租赁钻井平台的操控室能见钻井操作楼层。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让和平的到来开始。”拜登说道，他正面临竞选年的压力，需要停止当前持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的旨在缓解以色列与哈马斯之间的冲突的停火谈判一再陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法地区持续增兵数周后提出的，并伴随着对总理内塔尼亚胡政府在国内外的压力，加之加沙地区的死亡人数和人质持续被拘禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，同一天，民主党总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪而引起了与其他候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包含三个阶段，不同于以往的提议，因在过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口密集区域撤出，并交换人质（包括老人和妇女），交换至数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将安全返回加沙，包括北部加沙等地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就无条件结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火仍然会继续。”总统表示，这是提议的一个新特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，哈马斯应将此提议传达给相关各方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中还有一些人不赞同这一计划，甚至在政府中，他们明确表示希望占领加沙，继续战斗多年，将人质作为优先事项并非他们的目标。我会向以色列领导者们呼吁，尽管会面对来自各方面的压力，仍要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为迄今唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及即将派遣美军直接防御伊朗袭击以色列的总统，我敦促你们在这个时刻后退一步，思考如果我们错失这一机会将会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一份详细程度接近四页半的协议，经过了精确的谈判。”这位官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为“戏剧性的”表现，并认为这试图直接向以色列民众呼吁。领头的电视台12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。之前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议相比于上一个提议成功的机会较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯成功发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然仍不能忽视，但明显低于之前。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众态度“开始转变”反对以色列，苏里指出，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响力也会发挥作用。“当美国总统全力支持某个事务时，他能够创造很多激励因素，”苏里解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此前提出的较早前的人质提议，在以色列拒绝接受哈马斯关于将永久结束战争作为谈判一部分的要求后，在本月早些时候崩溃。加沙南部的拉法城市已进入升级的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调停方，只要以色列停止战争，他们愿意参与更加彻底的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家仍有一些公民被囚禁于由哈马斯实际控制的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法的城市空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会强烈谴责，但未触及美国对摧毁以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中承受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们所有人都看到了早些时候拉法致命火灾的可怕景象，之后以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部袭击后开始进攻加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致大约1,200人遇难。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法市受损建筑物的废墟中行走，此次废墟是2024年6月12日以色列军事行动过程中损坏的。 图/路透社/阿马杜斯·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，分析师警告这种复杂的方案可能会对用户和加密货币市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”最近的流行是加密货币市场风险追求的最新迹象，因为加密货币价格在上涨，交易者们也在寻找收益。目前，比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”的繁荣主要归功于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在二月份从美国硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明“重新质押”的目的，是为了扩展长期以来用于加密货币的“质押”行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络上的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行验证和确认。为此，加密货币代币的所有者需要将代币锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但在作为回报，他们将获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给出新创建的加密货币作为质押代币的象征。重新质押允许代币所有者将这些新代币再次质押给不同的区块链支持的程序和应用程序，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险是有着不同意见的，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，还不足以评判其风险与否。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为重新质押的象征性新代币被作为抵押品用于加密货币广泛的借贷市场，那就可能在基于少数底层资产的情况下出现无限循环的借贷。如果所有人试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品用于抵押时，这种情况都不理想，它增加了新的风险因素，而原本并不存在这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押所获得的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重新质押，投资者可能能同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售任何资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励或称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其新创建的代币，名为EIGEN。用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求空投奖励驱动的，称这“非常、非常投机，就像免费的金钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是现在预先采取的行动，他们期望会得到某种形式的回报，但他们不知道是什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正在预先采取行动，期望获得某种形式的回报，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，一位来自西雅图大学的前助理教授（部分团队研发了印度首个学生设计的微卫星），推出了EigenLayer平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务市场的平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代理的代币重新质押，并产生新的代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可用于其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新型区块链服务成长，而非鼓励更多以加密货币为支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，则可能在市场下跌时引发强制清算和更多的市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，当加密货币用作抵押品的价值迅速失去时，伴随着Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对未来传统金融市场造成任何实质性风险的传染。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，并且已吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody注意到显著的机构对质押的兴趣，但因其难以建立代币去向的书面记录以及收益分配规则而考虑不进行重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金重新质押，Kelp DAO四月的一篇博客文章里提到了这一点。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，期望“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表了加密货币比特币的插图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/Illustration/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表了加密货币以太坊的插图，于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/Illustration/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>