<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 17:43:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190名，占总议席300名的三分之二，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播画面显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所最高安全级别监狱因被其他囚犯袭击而去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省被判定杀害药瘾者和卖淫女性，并在其养猪场内肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在 Vancouver 附近的一处破败房产被发现而被定罪。政府检察官在量刑后撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大囚犯矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被魁北克监狱内的另一名囚犯袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括一个多世纪以来 Vancouver 贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside 区域内失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，即 Vancouver 市中心以东约25公里处，发现了包括众多原住民在内的33名女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿写的一本书在亚马逊上市仅几个小时就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，并认为自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将书籍从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新不伦瑞克温莎" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的法庭电视照片中，在他的Port Coquitlam家中。路透/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党遭遇自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其它形式的合作，以治理国家。在这种情况下，ANC可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，前工会领导人转为商人，在反对党和其党内的批评者可能会提出要求他辞职的要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士也指出，目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够接替拉马福萨的清晰统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授这样表示。伯勒教授曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一次民意调查中，拉马福萨在主要政治家中获得了最高的认可度，而ANC内部的派系争斗可能会使其在任何反对行动中更加复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式的最终选举结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份报告发现，拉马福萨可能因将现金藏在家具中而涉嫌不端行为。但拉马福萨否认存在欺诈行为，并在次年赢得了新一轮为期五年ANC党的领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率、以及持续的电力短缺问题怀有愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领导人时承诺重塑该党形象，振兴经济，而其前任雅各布·祖马在九年的丑闻、贪污和经济衰退中下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首后，最初的欢喜很快变得黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，而ANC高层官员仍然陷于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马支持的新政党姆克雄厚·维齐（uMkhonto we Sizwe）表现出色，极大地侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖祖马省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马彻底挫败了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖祖马省容易被攻击，”政治分析家拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨项目的终结……选举失败不可能让一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键时刻果断推行关键改革，以避免扩大党内的分歧而受到批评。而在20世纪80年代作为工会领导人时，他展现了果断的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞誉他建立共识的技能以及在“全球南方”（代表低收入和中等收入国家的群体）国家中提升南非声誉的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案，国际法院本月裁定以色列必须暂停其对加沙城拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中的成功，但批评者称他为解决南非最紧迫挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”给在索韦托足球场支持他的成千上万的观众，但很多观众在演讲未完时便离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争终结、和平曙光来临的时候了。”拜登说，他面临着在选年的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停中东局势的努力多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周多次进入拉法、以及对拿坦雅胡政府在国内和国际施加了新的压力之后提出的。死伤在加沙的流血事件和继续扣留人质的情况持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿坦雅胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公开提出停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪，受到了参选对手共和党总统候选人的巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将在加沙人口聚集区撤军，交换包括老人和妇女在内的人质，并释放数以百计的巴勒斯坦囚犯。同时，平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“即使在谈判继续进行的条件下，停火也将持续下去。”总统宣布，这是一个新颖的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无限期持续。有些人甚至是政府联盟的一部分。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并继续战斗多年，将人质视为次要事项。”拜登表示。“但我敦促以色列领导层支持这一协议，即便面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列几十年来有着坚定承诺的美国总统，以及唯一曾在战争时期访问以色列的美国总统，我呼吁你们退一步思考，不要让这个时刻失去。我们不能让这一刻失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是由于最近战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的路线图来结束这场危机。这是一份详细的四页半协议，内容经过仔细协商。”官员表示。此计划标志着谈判过程的最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，视为对以色列公众的一次直接呼吁。领航12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查机构先前已禁止发布这一提议的具体内容，新闻主播达尼·克什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史与公共事务副教授杰里米·苏里表示，这比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重打击了哈马斯，哈马斯能够发动任何具有威胁性打击或袭击以色列的行动的可能性虽然不可忽视，但已大大降低。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在逐渐转向反对以色列，这可能会促使以色列结束冲突，以及拜登的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求在人质获释后，以色列同意停战六周，并允许更多的援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久停战，这些建议破裂。以色列还加大了对以色列南部拉法哈的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它愿意参加媒体提出的更多谈判，但不会在当前的军事行动中恢复谈判，并准备达成“完整的协议”以包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法哈的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际舆论强烈谴责，但未触及美国对以色列的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中表示。“我们看到了本周早些时候，在以色列打击加沙地带哈马斯后，拉法哈致命大火中的可怕景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列在10月7日的南部以色列袭击后袭击加沙地带，已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个既适合其法律斗争，又适合其政治斗争的信息：他准备好了迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以掩盖付给成人影片演员静默费的指控而被定34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒而散漫地列举了他的对手和怨恨对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔chan为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容其对手乔·拜登——即11月5日选举中的对手——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还有——如其竞选集会演讲中所言——非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款支持他的竞选，并将他面临的挑战视为比个人挑战更重要的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲中常带有幽默感，但这次的演讲主要是充满阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上仅持有一个小页的笔记。会议结束时，他未接受提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速从讲台上退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何被认为建议特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人都将对方视为对国家的威胁的这一选战中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的痴迷，且对自己关于美国司法系统的谎言感到震惊，任何人都能得出一个明显的结论：此人不配担任美国总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约的判决结果被视为对正义的损害，但特朗普的支持者仍通过竞选活动向他捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是他在WinRed平台上单日捐款纪录。WinRed是共和党用于数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总计募款方面落后于拜登，该竞选团队在周五也试图保持捐款速度，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员及其组织都站在前总统的一边，声称审判存在缺陷，指控本不应被提出，陪审团候选人在曼哈顿此种 Mariners 的司法堕落蒙上了阴影，而法官也是偏颇的——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未能迅速或强烈予以指责的共和党官员及组织，特朗普盟友及竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉凯维塔嘲讽了一家全国性大学生共和党组织在其社交媒体平台X上的帖子，该帖子称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，” 拉凯维塔发帖写道，“每个人都有一双。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对一位在马里兰州声称警告美国人在判决结果前不要受更多党派争斗刺激的中立前州长兰迪·霍根进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉凯维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州选战战场选民采访时，多名受访者表示，特朗普的定罪迫使他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离&lt;注：特指选民或支持者在候选人表现不佳或有负面消息时转向其他候选人或支持者的行为&gt;可能使他在与拜登的较量中处于不利地位，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普颇为相似，他们称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了搞政治，只是为了让他无法竞选，且能在尽可能长的时间内给他带来伤害，”62岁的乔治亚州马里斯塔市退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以做到对任何人。绝对没有人在安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在乌克兰对俄罗斯境内使用的某些限制，这是对这场持续两年冲突的进一步干预，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大，认为这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对供给基辅更高级武器的禁令一致，这些禁令包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹，这些禁令也陆续被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定——从本周四开始生效——仅针对哈尔科夫地区的战斗，允许基辅使用美国武器反击俄罗斯部队的攻击或准备攻击，认定其可以防御性地进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线乌克兰部队开绿灯，允许他们使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击跨境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退，”乌克兰国家安全与战略研究所研究学者米科拉·比勒叶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的军队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御地位，并需要重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策早在数周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军进行的保密视频通话中提出了上述请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军共同提出了放宽限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登提出此提议。这名官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方官员表示，拜登政府已在之后完成了最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取此步骤，但当时表示：“迄未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧洲及亚洲项目资深学者罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动打击的措施，将自身置于较安全的位置发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界附近，保持防空、电子战、控制与指挥 centres，”利表示，“这使其拥有一定意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，仅凭此决定短期内不太可能大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，它的难度将增加，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的军队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，就必须在东部作战区域剥夺其军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰将武器射向俄罗斯，周二再次强调其可能导致核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器能力，特别是在俄方在过去艰难的一年中夺取战场主导权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受路透社采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨变，但它是一步进展，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步争论，即打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如迄今所做的那样，不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡重创的儿童和青年体育骑术学校现场，消防队员正在进行灭火作业。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照摄影师&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，这使得全球最大石油生产国的2024年增长放缓，有可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国影响了非OPEC国家的全球石油供应增长，得益于页岩油气革命和技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC国家产出的增长。OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年，OPEC+的三位资深讨论者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+本周末开会决定供应政策之际，美国的生产增加继续推动非OPEC+产出的增长，但相比2023年，这种威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这是OPEC对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，高于OPEC+以外的石油生产国的供应增长近100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球石油需求增长只有110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守谨慎的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经很高了，但钻机数量并没有相应上升，这是意料之外的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，推迟了对钻机的升级，以更好地与平稳的钻井增长相匹配。该公司计划到年底运营12台钻机，并计划明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商的资本支出受到限制，因为过度支出导致页岩油气产业在十年期间大幅增长但回报不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产出增加部分归因于私人生产商，其中一些已经被兼并，提高了生产效率，通过钻更长的井并使用压裂技术来同时从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波兼并潮，但预计油价将继续支撑总体美国原油产量小幅增长，只要钻井和完井效率不断提高。”德克萨斯天然石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司SLB等公司预计今年国际市场的增长将快于北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%的部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，更加注重资本纪律，从而产生了不同反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存。”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的Oasis Petroleum租赁作业区控制室中看到的钻机作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于温克附近的德克萨斯州Permian盆地的Oasis Petroleum租赁作业区控制室中看到的钻机作业现场。2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里重新担任了黎巴嫩真主党与美国之间的重要沟通者角色，试图调解与以色列的冲突。凭借数十年的经验，贝里促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显出贝里在黎巴嫩仍具有的强大影响力，尤其是在拥有重要地位的什叶派穆斯林社群中。自黎巴嫩于9月击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉alah开始，贝里扮演的稳定角色日益明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的电视演说中表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上的最危险时期”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿拉姆运动领袖，1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡萨姆将贝里视为谈判者，称其为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍希曼曾多次访问贝鲁特，试图促成和平协议，这与同期爆发的加沙战争同时进行，并在9月进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助结束真主党与以色列的战争时所起到的作用不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，并且难以接触到美国认定的恐怖组织真主党，贝里扮演的角色愈发至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你如今来到黎巴嫩，只能见到他。他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里通过交涉帮助释放了39名在1975年至1990年内战期间被什叶派激进分子劫持的美国人质，使其在全球获得了知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议会议长与纳斯拉alah同时成为真主党的领导人，两人共同领导了什叶派双雄，这是指在内战后主导什叶派政治代表和部分政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直频繁拜访贝里的一位外交官称：“他是真主党的信赖伙伴，这使他十分重要，但他在做某些事情时也会受到烈火与伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿拉姆运动影响力所及区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自提布宁的一位移民商人，他在黎巴嫩长大，大学时期即投身于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社群普遍赞赏贝里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度长期以来偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里是阿拉姆运动的律师出身领袖，继其创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在阿拉姆运动的军事崛起过程中起到了关键作用，该运动几乎与内战期间所有主要政党进行了对抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者迅速进入国家机构和安全部门，他与真主党的政治动向似乎保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报发布后质疑他的真实立场，贝里否定这些指控，表示纳斯拉alah就像自己一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿拉姆运动战士加入真主党向以色列发射火箭，以支持加沙的对抗活动，当时以色列从10月7日起对南部以色列发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤贝里，试图阻止两国边境地区的炮火交换，试图说服真主党撤离到黎巴嫩里蒂尼河以北——该河距边界线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告诉一位外国官员：“把里蒂尼河向南挪到边界比让真主党向北撤离容易得多。”一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的一员，这是在数十年的政府贪腐后金融业崩塌的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人批评他没有召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督宗教职位空缺长达两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也引起了真主党政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔·阿尔·苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像悬挂于建筑上，庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像悬挂在建筑上，在庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日，地点在贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新抵押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新类型的平台，投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励。这种复杂的模式引起了分析师的担忧，他们警告这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场中风险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好日益显著。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司已于今年2月从美国知名风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在过去六个月中，其平台上吸引了188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》解释，该公司发明了再质押以扩展一种长期盛行的加密货币实践，即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。为完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押了的加密货币的新创建的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币质押到不同的区块链基础的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险范畴存在分歧，一些业内人士认为，这项实践尚处于早期阶段，尚未完全了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果作为再质押加密货币基础的新代币被用于加密货币众多借贷市场的抵押品，可能会出现无限期的借贷循环，这可能在所有人试图同时退出时导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品”这种情况出现时，这并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但据分析师介绍，进行再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中，加密货币持有者将其资金投资于实验性方案中，希望在无需出售的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发出来。用户希望在未来奖励或其他被称为空投的赠品中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户提供其自创的新代币“EIGEN”。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由于用户寻求此类空投，称之为“真的真地投机，这种免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（COIN.O）提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这件事是出于预防目的，(他们)期待获得奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授时创立，参与了印度首个由学生设计的微卫星发射团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接期望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币代表这些再质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式关系...这是随时间而来的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏风险”-如果再质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时期导致被迫清算和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自再质押，而是来自借贷协议。这些借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍处于加密领域与主流金融越来越联系起来，再质押正在被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押的重大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立资产的“纸迹”和收益的分配，再质押“还是太远一步”。同时，日本加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行再质押，据Kelp DAO四月的博客公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士加密货币银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并期待“围绕再质押的生态系统出现新生态”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明•泰西尔/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的加密货币以太坊被放置在PC主板上，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>