<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 14:33:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所maximum-security监狱遭受其他囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，他在不列颠哥伦比亚省的养猪农场杀害并肢解毒品成瘾者和卖淫妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了在温哥华附近一处破败房产中被发现部分遗骸的六名妇女。指控其另外20起谋杀案的证据在审判后被撤除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被拘留，随后被送往医院接受治疗后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省内以及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在长达十多年的时间里从温哥华市中心东区贫民区失踪的一百多位妇女中的其中多名妇女。警方逮捕皮克顿是在2002年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东25公里的波特科 quitslam 区养猪农场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在皮克顿自传上市不到几小时内将其下架，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并认为被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这张未说明日期的电视照片中的他，在他的波特科 quitslam 房地产中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成一致</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成更好地应对疫情全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在新冠疫情期间承认合作失败后，花了两年时间就相关协议进行谈判，旨在提升疫情前后的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构此前预计本周达成协议，但因富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧严重，谈判时间已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了一个“全球威胁性健康危机紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取步骤，使各国承担责任，强化措施，以在威胁美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的改革旨在增强世界对新冠大流行之后新病原体的防御能力，后者导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志文件照片。图片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦联合国总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在南非大选中遭遇了该党自废除种族隔离以来的最差表现后，其政治地位将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率为42%以下，远低于四年前2019年选举中获得的57.5%，也未能在30年来首次获得议会多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商结成联盟或达成某种形式的政府协议。这可能要求ANC作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员已经支持他留任，分析人士认为目前没有明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的认可度最高，党内的分裂可能使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日公布完整的初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的职位早在2022年因一份委员会报告称他可能在农场中藏有大量的现金并因此可能犯下不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该丑闻被称为“农场门”，并在那一年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，但在此前任贾科布·祖玛因贪污和经济恶化而统治九年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首的最初热潮很快消退后，经济在六年多的时间里一直停滞不前，而且ANC高层官员仍然面临贪腐指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击是由他的对手祖玛造成的，后者支持新党“姆吉孔托维齐”在此次选举中表现出色，显著削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设局堵住了拉马福萨和ANC的路。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡指出。“这标志着拉马福萨计划的终结...无法在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他在上世纪八十年代作为工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他谋求共识的能力以及ANC在他任上推动南非作为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的简称）倡导者的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，本月，国际法院裁定以色列必须停止对其加沙城镇拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中取得的成功，但批评者指出他几乎没有提出新的解决方案以应对南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但现场聚集的十几万名支持者在还没有听完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的举措，标志着美国在这场持续两年的冲突中更深入卷入，这被认为是有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻压力的一个小但重要的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险。美国担心，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国其他对基辅的武器供应限制相符，随着时间的推移，这些限制也在逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈涅克夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队，包括俄罗斯对乌克兰准备攻击或实际攻击其领土的部队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了前线乌克兰部队使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器及其配装的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器发动反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯部队在哈涅克夫地区巩固防线之前将其逼退。”乌克兰国家战略研究所研究助理Mykola Bielieskov在基辅的一家官方智库中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅为攻占东部顿巴斯地区的前线部队调动兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在战术上处于保守地位，他们必须重新考虑在哈涅克夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策进程可追溯数周。据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了这一请求，期间乌方明确说明了希望建议乌克兰使用美国提供的武器跨越边界攻击俄罗斯领土的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown随后提出一项放宽武器使用限制的建议，Sullivan将其提报给了拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上反击攻击其的俄罗斯部队。拜登政府随后一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登对打击俄罗斯领土的禁令造成安全漏洞，进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈涅克夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，可以保持防空系统、电子战和指挥与控制中心。”Lee表示。“或许这是一个相当程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家指出，此决策并未显著改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会大幅改变前线的位置。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯缺乏足够部队对哈涅克夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战能力来从东北方向对哈涅克夫构成严重威胁。”他说道。“要做到这一点，他们需要削减东线作战部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在美国武器使用范围，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，据《卫报》的采访报道，Zelenskiy呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）在华盛顿的研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变革。但这是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续寻求下一步：打击更广泛的靶标——也许是在哈涅克夫地区之外的但对哈涅克夫的直接威胁较小的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国将继续采取必要措施适应和调整政策，但没有明确表明是否有意扩展政策允许打击俄罗斯境内其他地区。&lt;/p&gt;

![俄罗斯导弹袭击哈涅克夫周边场景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区满达里尼瓦村，俄罗斯导弹袭击损坏了“儿童与青年运动骑术学校”。路透社/ Valentyn Ogirenko 。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即使判罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，神色坚定地传达了一个信息，既符合他在法律和政治斗争中的态势：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件隐藏成人影片女演员“封口费”支付而面临34项指控有罪的一天之后，共和党总统候选人的言论充满了愤怒和泛滥的情绪，列举了一长串的对手和不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔恰恩为“不公平”和“恶魔”。他形容乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些在特朗普“封口费”案中作证的人、投票弹劾他的众议员，以及呼应他集会言论的非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将其面临的挑战比作超越他个人的能力范畴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次新闻发布会上，特朗普的演讲不仅仅交替杂糅着幽默的部分，更多的是沉重的语气。他仅仅依靠一页小纸条，会议结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统及其盟友也猛烈抨击司法系统及任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两国主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明特朗普不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人恩怨的絮叨，并宣称美国司法系统遭到颠复，这能给所有人一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人，他们大多数认为纽约陪审团的判决是错误的，他们在同一天向他的竞选活动捐赠了3480万美元，比特朗普团队在WinRed平台上的单日记录更高。这是共和党数字筹款平台WinRed的一个记录日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;距离拜登在总筹款上处于领先地位的竞选，努力保持资金流，并在周五发送一系列预示着不安的募款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后的一条信息中，写道：“我永远不会投降！”这激怒了特朗普之后的新闻发布会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧随前总统的脚步，主张审判有瑕疵，指控本不应该被提起，陪审团在人口复杂的民主党网友尚曼哈顿的构成是被污染的，而审判法官是有偏见的——这些说法都被当地官员否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉希维塔塔嘲讽了由国家共和大学团体在社交平台X上发布的帖子，该帖子主张尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉希维塔塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还指责了马里兰州一位中立的前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国公众，“不要因更多党派冲突而往火上浇油。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉希维塔塔回应称：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与特朗普展开竞选的共和党选民在接受采访时，一些人表示特朗普的有罪判决让他们在11月的投票中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种背弃可能会削弱他在与拜登的重赛中所处的优势，尽管特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普一样，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治上的斗争，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他进入竞选造势阶段。”62岁的已退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对手中的任何人都做同样的事情。绝对没有人在安全中。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探业者坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓。这可能会减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是过去十年间非OPEC产油国原油供应增长的驱动力，这得益于页岩油革命以及提高产量的科技进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每天增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其他成员国组成的OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总共减产586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许集团在2025年继续延长部分减产措施，三位了解OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但相较于2023年，这种威胁会有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，这将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该集团在5月的月度石油市场报告中称，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将下降至110万桶/日，对于OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商很难再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”分包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能更多地上升令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在维持资本支出不变，暂不升级其钻机以更好地与平缓的钻机增长率保持一致。计划年底运营12台钻机，并再部署几台于明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年内保持每天增加100万桶原油产量的能力，但目前没有意愿按此速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商近年来在增长方面的支出受到限制，因为投资者在不加节制的支出推动了惊人的增长但也限制了页岩产业的回报后施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期产量增加的部分原因是由私人生产商推动的，部分私人生产商正陷入一波整合浪潮中。这些生产商通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中抽取原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合正在进行，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持钻探和完井效率的持续改进，从而推动美国石油产量的适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，该公司国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而引发不同反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的领头羊。美国能源信息署在3月份表示，预计OPEC+在今年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉荷马州温克租赁的Permian盆地区块内的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    俄克拉荷马州温克Permian盆地区块内Oasis石油公司租赁物的钻井平台操作楼层，从控制室拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火协议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，是时候开始新一天了，”拜登总统说道，他正面临美国选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法的持续侵入，以及哈马斯在加沙死亡和人质继续被囚获的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表展示加沙停火协议，因为拜登指出该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普的共和党对手被定罪的日子之后，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与先前的提议不同的是，停火将持续整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“尽管谈判仍在进行，停火仍将持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动无休止战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不同意这项计划的人。他们会要求战争持续下去。一些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想战斗多年，而人质对他们来说不是最重要的事情。我会敦促以色列的领导层在此交易中站出来，不管发生了什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚向遭受伊朗攻击的以色列派遣美军以直接保卫该国的总统，我要求你们退一步，想一想如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详细到长达四页半的协议，”这位官员说。“又经过了深入了解的谈判，如今展示在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲被描述为戏剧性的，被认为是试图直接向以色列公众宣传。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主播达尼·卡什木罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比先前的提议成功的可能性更大，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖活动的几率并不小，但它比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法突然转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人停止冲突，同时拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以产生很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，以释放加沙病患、老人和伤者换取六周停火，停火可延长以为加沙带来更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候未能达成，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中将其纳入永久结束战争的要求，同时加沙南部城市拉法的攻势升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉斡旋者，在这场正在进行的侵略期间，它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完全协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括17个国家在内的代表在加沙被哈马斯囚获公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但未触及美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说。“我们看到了上周四拉法致命火灾的可怕画面，紧随以色列空袭之后，针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机关估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区的巴勒斯坦平民已有超过36,280人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中，建筑物是在以色列军事进攻中摧毁的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/阿马土斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 受交易者追逐更高回报推动</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将其代币锁定并换取奖励，这种复杂的方案招致分析师警告称，该方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着市场上涨和交易者寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史新高，以太币——第二大加密货币——今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——相比之下，六个月前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人瑟瑞姆·卡南告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大一种长存的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的所有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代表其已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将新代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，这一做法尚不成熟，无法判断其风险管理情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果代表重新质押的代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会形成以少量底层资产为基础的无限借贷循环。这可能导致整个加密市场动荡不安，如果每个人都试图同时退出，市场就会崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，就不理想了，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师预计重质押可以实现更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，在无需出售资产的情况下，期望通过持有来获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户出于对未来奖励或称作空投的其他奖励的预期，正在加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其自己的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称其为“实实在在的投机行为，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所 Coinbase 的研究主管戴维·杜昂说（COIN.O提供质押服务，但不提供重质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在这样做，（目的是）期望未来能得到奖励，但他们不知道会得到什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，E",' + 'igenLayer由西雅图大学一名前任助理教授瑟瑞姆·卡南创立，他是印度首个学生设计的微卫星发射团队的一员，该信息来自他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，并生成新代币以代表重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的基于加密货币抵押品的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押代币用作加密借贷抵押品，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南与这一风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有从重质押问题传染到传统金融市场中的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融交织，机构投资者开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行子公司Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押尚属一步之遥，因为很难建立资产流向和收益分配的文件记录，首席风险官阿诺什·亚夫沙特扬表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的服务请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行S ){', 'ynum' .也表示，其为客户资产进行质押并预计“围绕重质押将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBERT 获得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛·谢因鲍姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一票数将创下墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得三分之二以上的 super 多数，使其能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔维斯在初步结果中得票率约为26.6%至28.6%，宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥历史上第一次，一位女性将成为总统。"她在 supporters 鼓掌欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥以阳刚文化著称，其天主教徒人口居世界第二，长期以来，传统价值观和性别角色在这里占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆是历史上第一个在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为一名女性投票。"墨西哥最小的州特拉斯卡拉州87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是一名支持谢因鲍姆的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"从前我们甚至不能投票，即便能够投票，也是按照丈夫的指示。感谢上帝这种状况已经改变，我可以亲自见证这一历史性时刻。"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的道路充满挑战。她需要平衡增加流行福利政策的承诺与巨额外债和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将财政保守，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限。本次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，在此之前已有38名候选人遇害。许多分析家称，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两位选民遇害事件。奥夫拉多尔任期内，死于暴力事件的人数超过历史记录中的任何其他国家，尽管谋杀率已经开始下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高执法和减少官僚主义方面进行大规模投资，否则谢因鲍姆很可能难以实现安全状况的整体改善。"独立拉美政治风险分析师纳索尼亚尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，这是国家的重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量通往美国的移民流动进行紧张谈判的任务，以及在芬太尼危机肆虐之际计划加强毒品走私安全合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果今年11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计将面临更困难的谈判。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车施加100%关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商搬迁等任务，这些都是邻近市场供应链趋近趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还需处理国家石油公司佩梅克斯的困境，该公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是无底洞，不断吸纳公共资金，却永远无法确保盈利的状况。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们应该重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就让他受到高度尊敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利项目，但得益于墨西哥计划在今年出现大量赤字和央行预计2025年仅增长1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票视为对其政治议程的全民公决，谢因鲍姆拒绝了反对派宣称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，不过她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此选举胜利演说中，谢因鲍姆感谢奥夫拉多尔为"提升了我们国家的独一无二的人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视或许是批评她将成为奥夫拉多尔傀儡背后的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们不可相信她会自主做出决策，这正是因为她是一位女性。"她说。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月3日，墨西哥城，希恩鲍姆总统候选人在胜选后在支持者面前发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA候选人希恩鲍姆向支持者挥手。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，MORENA党宣布希恩鲍姆为总统胜选，扎科洛广场举行庆祝活动。路透社/马赫·埃莉佩&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·加尔文在选举日发表讲话。路透社/凯泽萨利·尼卡特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，选举日，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯州，选举日，投票。路透社/亚赫尔·塞瓦尔洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，新篡潭图安。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举日，选民在投票站外排队等待投票。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·加尔文在投票站外拍照。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸亚拉纳，选举日，投票站前的工作人员准备。路透社/何塞·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，尚戈加奇，科阿瓦瓦州，拉马里尤塔妇女在选举日投票站外等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后显示指印。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨兰德罗夸拉斯，墨西哥城，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的碰见机场，旅顾客投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，尚乔安夸马拉，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘内，投票站外选民排队。路透社/伊万·亚拉斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，奥夫拉多尔总统及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票站前走向投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，排队等待投票的选民手持支持反对派总统候选人索希特尔·加尔文的牌子。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民手持支持反对派总统候选人索希特尔·加尔文的牌子，投票站外。路透社/凯泽萨利·尼卡特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸亚拉纳，投票站外的工作人员准备。路透社/何塞·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市中心，选民排队。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选前市区。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布禁酒令，商店前的胶尘装上覆盖物，标示"禁售酒类"。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>