<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 15:30:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场剥天才害他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名受害者的部分遗骸在温哥华市郊的一处简陋房产中被发现。政府检方在对其判刑终身监禁后，撤销了对其20起额外谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自于10多年时间内在温哥华市贫民区毒害横行的 Downtown Eastside（东温哥华）地区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性的遗骸或DNA被发现于皮克顿位于Port Coquitlam（科奎林）的猪场，该地距离市中心约25公里。许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿一本据称由他自己撰写且迅速被亚马逊下架的书在上架后仅几小时内被曝光。在书中，连环杀人犯声称自己无辜，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的 TV 资料照片，其法庭案件在新西敏市开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的 TV 资料照片，在其科奎林家中拍摄。图片来源：路透社/环球 TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党以来历次选举中最糟糕的成绩后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站投票结果的71%，民粹党（ANC）的得票率不到42%，与2019年上次选举57.5%的支持率相比大幅下滑，并且是30年来首次未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利可能导致该曾是曼德拉领导的解放运动政党需要与其他小党派进行联盟谈判或采取其他形式的合作，以统治南非。这可能意味着需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领导人的商业大亨拉马福萨可能将面临反对党和党内外批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续担任要职，分析人士也认为没有显而易见的接棒人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中支持率最高的，内部纷争可能使任何对他的抵制行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日上午宣布全数初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因2022年一份调查报告称其可能涉及现金失察案而面临争议。那次调查报告显示，有证据表明他曾把一大笔现金藏在农场家具里，此事故称“Farmgate”丑闻，但拉马福萨否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止所面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、高犯罪率和电力危机等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马因贪腐丑闻被解除职务，引发了长达九年的好莱坞式闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家首脑将近四年后，这种兴高采烈的情绪很快就消退了。六年来，经济发展停滞不前，高级ANC官员仍然受到多项丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自主敌祖马的支持，他推动的新政党南非人民武装（uMkhonto we Sizwe）超过预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能输掉选举还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，不愿激化党内分裂；这也与他作为80年代工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们肯定他促进共识的能力和他的努力让南非成为“全球南方”的代表，这一术语通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起指控以色列犯有种族灭绝罪的案件，导致法官本月做出裁决：以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列对此强烈否认并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年所取得的成绩，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万人承诺“有所改善”。许多支持者在他发言结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。新华社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判将在2025年底前完成，若有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经历时两年就一项协议进行谈判，该协议可在流行病发生前后增加合作，以纠正新冠疫情期间出现的种种失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“全球性卫生紧急事件”这一新类别，用于描述最严重和最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身与世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书杰里米·Axzavier贝塞拉在周六表示：“通过该协议，我们向前迈出一步，使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在增强全球对新病原体的防御能力的全球卫生规则更改旨在应对新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织 Geneva 总部的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）总部外景，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/德尼兹·巴犁布索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦前面对镜头，向媒体发布了既适应于其法律斗争也适应于政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定特朗普在2016年为掩盖支付给成人电影演员“Stormy Daniels”的封口费而伪造商业文件，对其展开34项指控构成犯罪后的一天，这位共和党总统竞选人愤怒而废话连篇地列举了他的敌人和投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦（Juan Merchan）为“不廉”和“恶魔”。他还称民主党人乔·拜登——他是11月5日选举中的竞争对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面前的挑战描绘得比个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这个，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此演讲中讽刺的元素较少，主要充满阴郁情绪。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页演讲稿。演讲结束时，他未回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募款通告和社交媒体，前总统的盟友也对法律系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为其不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在关于自己个人投诉的混乱、绝望、失败的言论中，对美国司法系统撒谎，任何人都能得出一个明确的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们许多人认为纽约裁决存在不公——在周四的竞选中独自募得3480万美元，特朗普竞选团队宣称这创造了该平台一天的募款记录。该平台为共和党处理数字募款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募款额上落后于拜登，但特朗普竞选团队于周五努力保持这一速度，向支持者发出了一系列令人担忧的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后的另一条信息大声呼应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来为前总统辩护，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿陪审团池过度偏向民主党人，且法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对共和党高层指责力度不够的地方，特朗普盟友和竞选助手展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发表帖子支持陪审团判决的全国性共和党团体进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像……每个人都有一个……”，拉西维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对他前州长马里兰州温和派共和党参议员劳里·霍根进行了攻击——在判决结果前，霍根曾警告美国民众“不要在火上浇油，多引发党派毒化”。拉西维塔在X平台回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州与共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的定罪使他们重新思考在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人表示，特朗普可能会在与拜登的重赛中失去支持。鉴于特朗普在多个摇摆州的支持度非常接近，这种背离可能会对他造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一样，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，只是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐渐在乌克兰冲突中通过援武器形式加深介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这被视为美国介入这场已持续两年的俄乌冲突的又一步，专家认为此举或能削弱俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令紧密契合，这些禁令也已陆续取消，包括先进美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面来袭或即将来袭的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使使用美国高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的俄罗斯部队及其他武器成为哈尔科夫前线乌克兰部队的合法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“此举可以稳定前线局势，甚至在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防御之前，推动他们后撤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯关键战线的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击行动中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早有预兆，始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown的机密视频会议中提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。美国官员表示，Sullivan、Austin和Brown共同提出了放宽禁令的建议，并于5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员透露，拜登同意乌克兰应在俄境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这种行动，但他当时表示：“目前尚未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，在哈尔科夫地区进行了安全的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边界对面，保留防空、电子战、指挥控制等设施，”Lee说，“这在某种意义上为他们提供了一定的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭此决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定对前线的移动影响不会太大，但如果算上，将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁。要这么做，他们必须在东部战斗区域削减兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不应允许乌克兰从俄罗斯境内使用武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时提议获得美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由华盛顿布鲁金斯学会战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的激进转变，但是一个步骤。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许是在哈尔科夫以外的俄罗斯目标，但对其它地区构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝评论拜登政府是否可能扩大其政策允许打击俄罗斯其他地区。但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要地调整和适应。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区因俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;灭火员在遭受俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼列夫卡村。REUTERS/瓦伦廷·奥吉林科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守减缓扩产支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解了OPEC+对进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新及效率提升的推动下，已成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，以弥补美国和其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+总的减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，拟允许该集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国产出增长，但这一威胁将不像2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产出将增长64万桶/日。这三位是最重要的预测者，且他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，供应增长则少于100万桶/日。这将意味着OPEC+的原油需求应在2023年的基础上增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长约110万桶/日，OPEC的原油需求则不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产出变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国供应商似乎也不会以超出预期的表现出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持极保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井数量未能上升更多，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。预计该公司年底将运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国使用的钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每年100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的资本支出受限，这在投资者因为无节制的支出驱动在2010年代的快速扩张但饱受页岩油领域较低回报率的压力后出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上由私营生产商推动，其中一些现在正被合并浪潮席卷——这片领域正经历一场整合。他们提高了钻井长度，并通过压裂法同时增加更多井口的产油量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑当前整合的波潮，我预计尽管如此，当前的油价仍将支撑美国石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率持续改进将带来持续的支持，”德克萨斯石油标准公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供油田服务的公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超出北美市场。第一季度其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转移，资本纪律大大加强，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非会员国的产量将增加140万桶/日，据美国能源信息署（EIA）3月的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油增产带来的影响，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地Wink租用的钻井平台上，控制室内的钻井操作楼层” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink的Permian盆地。Oasis石油公司拥有该租用地。 REUTERS/Nick Oxford / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重新施行加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的日子了。”拜登在讲话中说。他正面临美国大选年的压力，需停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家居间斡旋，旨在安排以色列与激进组织哈马斯停火的谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列加沙南部拉法地区多次军事侵犯之后提出的，并伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其政府在加沙死亡事件中所负责任的国内外压力还有人质持续被扣事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭露停火计划后，提出加沙地区的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在民主党总统候选人特朗普被判34项重罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的新的提议分为三个阶段，与之前不同的是，停火将贯穿整个协议执行期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集地区，并以数百名巴勒斯坦囚犯交换被俘的人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款，“只要谈判继续，停火将持续”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划。他们呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府阵营中。他们已经很清楚了，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质不是他们的优先事项。我敦促以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国唯一一位总统，作为在战争期间到访以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们收回你们的立场，想想如果这一刻消失将会发生什么。我们不能失去这个时机，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未透露的美国官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一个详细而复杂的四页协议，已经被仔细商讨。现在摆在桌上的是一场终结游戏，”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为直接向以色列民众发出呼吁。12频道中断了晚间新闻节目，直接播出了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止发布这一提议的细节，12频道的丹尼·库什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·斯uri认为，与之前的提议相比，这一提议有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不低但变小了，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众观念开始“反对”以色列，这也可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁以释放病患、老人和伤者人质换为期六周的停火，可以延长以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而崩溃，同时以色列还加大了对加沙南部拉法市的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告知调解者，由于以色列拒绝在谈判中停止战争，他们不会参加更多谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份保密的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文本周将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以军空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际强烈谴责，但未触及美国采取全面军事援助停供的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，那是针对哈马斯的以色列打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部加沙地带遭到哈马斯袭击后开始攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉伊亚受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日，这是在以色列军事行动期间被毁的建筑。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易员追逐更高回报的方式</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入新的平台，这些平台通过“锁定”代币为投资者提供奖励，这种复杂机制引发了分析师对用户和加密市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的日益流行，是加密市场风险增加的最新迹象，随着代币价格飙升和交易者寻求收益，市场热度持续高涨。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而市值第二大的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相较于六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Steve Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币资产的用户（如以太坊）需要允许其资产被锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间会暂时失去对接其资产的即时访问权，但他们将获得收益率作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会向用户发放新的加密货币代币，以代表他们已经质押的加密货币。重铸使代币持有者能够将这些新代币重新质押到基于不同区块链的应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域内对重铸的风险存在分歧，部分内部人士认为目前这项实践还太新，无法评价其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用来作为抵押物的重铸代币被用于加密市场的庞大借贷市场中，可能会导致借贷循环，基于少量的底层资产形成无尽的贷款循环。部分专家警告称，如果所有人同时试图退出，这也可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你有抵押物作为更多的抵押物时，这种情况并不理想，它增加了新的风险元素，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸对投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%至5%之间，而分析师认为重铸可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新表现，其中加密货币持有者投资于实验性计划，在无需出售自己的加密货币的情况下期望产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是基于对未来奖励或其他称为空投的赠品的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创造的代币，用户希望该名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求这些空投所驱动的，称这“非常、非常投机，也就是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）表示，该公司提供质押服务但不提供重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就是预看到未来的奖励，但不知道会是什么样的奖励，“Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Steve Kannan于去年创立。Kannan曾是西雅图大学的前助理教授，并参与过一个团队在印度打造了首个学生设计的小型卫星项目，这一信息见其学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押资产的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供将他们的代币重铸到EigenLayer并产生代表已重铸资产的新代币的服务。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是为了鼓励通过更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式关系……这是一个正在发展的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会伴随“隐藏的风险”——如果使用重铸代币进行加密贷款可能会导致强制清算并在市场下行期增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，认为重铸协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险传染，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密领域正越来越与主流金融连接，而在机构投资者中，重铸正在流行起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构投资兴趣在质押加密资产，但首席风险管理官Anoosh Arevshatian认为，尚难以确立一套“纸面追踪”系统来跟踪资产的流向和收益分配，因此不考虑重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作部分资金进行重铸，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密业务的银行Sygnum表示，它为客户进行了加密资产的质押，并预计“新的重铸生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表图示的插图图片。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的将加密货币以太坊代表图示放置在PC主板上的插图。路透社/Dado Ruvic/图示//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西亚的锡恩富布斯以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·席尔瓦穆尔当选墨西哥首位女总统，她在 mentor 前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目基础上就任，后者的人气在贫困阶层中的影响助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦穆尔&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，当选总统得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得的得票率为26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次在墨西哥两百年的共和国历史上当选总统，席尔瓦穆尔激动地宣布：“我将成为墨西哥首位女性总统，这是前所未有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔的当选对墨西哥而言是一个重大突破，这个国家过去以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性特质文化&lt;/a&gt; 著称，同时也拥有世界上第二大天主教人口，长期以来这些文化推助了保守的价值观念和角色分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔是美国、墨西哥或加拿大首位在公开选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁支持席尔瓦穆尔的埃德列尔米拉·蒙特伊尔说：“在我这一代之前，我们甚至没有投票权，在我们能够投票的时代，我们也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔面临复杂的路途。她必须平衡增加亲民福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果揭晓后，她向支持者保证，政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但有关细节并不多。本周日的选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人被谋杀，许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的地位进一步提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随比周日选举事件，墨西哥普埃布拉州的选举办公室发生两起选民遇害事件。墨西哥官员预计，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，已有超过185,000人丧生，成为现代历史上行政效率最低的时代，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺出于改善警务和降低官僚腐败的彻底投资，否则席尔瓦穆尔可能难以实现显著提高整体安全水平的目标。”独立拉美政治风险分析师内厄米·帕里希·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨城市长选举中也取得了胜利，这是一项重要的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国进行艰难的谈判，以管理数以万计前往美国的移民，以及在芬太尼滥用肆虐的时代，加强打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统大选特朗普胜出，这些谈判将更加困难，特朗普承诺全面对来自墨西哥的中国车征收关税，还会调遣特种部队与贩毒团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临处理电力和水资源短缺，以及吸引制造商重新定位的任务，以支持本土化趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔还必须决定如何处理国家石油巨头佩姆墨西哥公司（Pemex），该公司产量连续20年下降，债务日益沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，你不断投入公共资金而让公司永远无法盈利。”高盛拉美首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩姆公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强劲的比索和较低的失业率，这些成功使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔承诺扩大福利计划，但未来将颇具挑战性，因为墨西哥今年预计会出现较大财政赤字，央行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选票转换为对自身政治议程的全民公决。尽管席尔瓦穆尔拒绝了反对派关于她将是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺将继续其多项政策，包括为最贫困人群提供帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦穆尔感谢洛佩斯奥夫拉多尔，“他是一位独一无二的人，把我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而政治分析师维里·里奥斯则认为，性别差异导致了对席尔瓦穆尔将是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我想这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦穆尔赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱乌达·席尔瓦穆尔，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦穆尔赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱乌达·席尔瓦穆尔，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，在墨西哥城的国民广场，墨西哥执政党 MORENA 宣布克莱乌达·席尔瓦穆尔赢得大选。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/麦哈·埃利斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维兹在选举日结束投票后致辞。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/奎特萨莉·尼可-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，投票站关闭。萨尔苏埃卡索切克托兰，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在选举日当天前往投票站进行投票。韦拉克鲁斯，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/哈伊尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，兹纳卡坦。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在选举日当天在墨西哥城投票站排队投票。约翰·勒梅尔吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维兹在选举日当天在墨西哥城的投票站门口拍照留念。2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，选民准备在圣巴尔托洛梅夸伊拉纳投票站投票。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，一名妇女在诺罗加奇的查瓜哈华州镇的投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，选民投票后露出已涂有墨水痕迹的手指。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/约翰·勒梅尔吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在选举日当天在圣地亚哥拉赖纳扎尔投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;旅人选周末在墨西哥城贝尼托胡安萨机场投票站投票。2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在选举日当天在萨内杜尔巴托夸伊拉纳投票站投票。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，萨敦乔安采玛拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和其妻子贝特丽兹·古铁雷斯·穆尔加分发选票进入投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民带着支持墨西哥反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维兹的标牌在投票站外等待。2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，投票站工作人员在萨内杜尔巴托夸伊拉纳准备投票。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日当天，墨西哥城投票站附近的人们排队等候投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5 月 31 日，墨西哥城中心地区人们为即将举行的选举步行。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，政府宣布禁止出售酒精的禁酒令，商店外展示了“由于禁酒令，禁止出售酒精”字样。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>