<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 23:27:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火的提议，以换取释放被扣押的人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的生活了。”拜登表示，作为正处在选举年，压 力大增，迫切希望能够制止现在刚满第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡特尔和其他国家主持的加沙战争双方停火谈判已相继受挫，双方相互指责彼此对缺乏进展负责。新的提议源头是连日来以色列对拉法的入侵，以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内及国际层面因加沙发难和持续扣押人质而产生的压力。内塔尼亚胡办公室表示，鉴于拜登的提议，以色列已允许谈判代表提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，与众不同的是，停火会持续直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的暂时停火，以色列部队将撤回加沙居民区，被扣押的人，包括老人和女性，将通过数百名巴勒斯坦囚犯交换回来。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，包括北部加沙，每天会安排600辆卡车运送人道主义援助入内。期间会出现的还有无障碍运输流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行长期和终结纷争条款的谈判。在停火继续的情况下，各方将向最终协议靠近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个阶段是包括加沙发达重建的大规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登已安排化坚定由卡塔尔向哈马斯传达这一提议。他呼吁在以色列内部那些主张无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列内部存在不会认同这一计划的人。他们将会呼吁把战争进行到无限期。还有的甚至在内阁，他们是如此明确的，他们会占据加沙发达，他们希望能够交战多年，而人质问题对他们而言并不在优先考量范围之内。我曾呼吁以色列的领导层，无论接收到怎样的压力，都要支持这份协议。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议具有更高的成功可能性，是如何理解事件的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的伤害是显著的，哈马斯进行重大攻击并造成严重损害的可能性比从前要低，但却不算是微不足道。”苏里说道。全球化正对以色列产生逆向效应，“这会促使以色列也倾向于结束冲突，以及拜登的手上所掌握的影响力。”当美国总统真正致力于某一件事时，情境就会有明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，以色列提议将重病、高龄及受伤的人质从加沙发达释放，作为为期六周的停火交易，该停火期限有可能延长，以便提供更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一提议即使在本月的某一天就因以色列拒绝同意哈马斯主要条款中的“永久结束战争”这一要求并大规模进攻加沙发达阿法而告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知第三方谈判者，不再继续将参与谈判，除非以色列停止战争，但他们表达了愿意进行“全面协定”的意愿——这包括交换人质与囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员私下表示，国家安全顾问杰克·苏利文在周五与17个国家的代表会面，这些国家的国民被巴勒斯坦激进组织哈马斯扣押在加沙发达之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续几天对拉法的空袭后，周日以色列一次群轰杀造成45名巴勒斯坦死伤，国际社会对此表示愤慨。然而，这次行动并未触及美国对以色列援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙发达的人民遭受了前所未有的苦难。”拜登在周五的讲话中提到。所有咖位人士都目睹到发生在加沙发达的火攻，以色列的导弹炸弹指向哈马斯建筑物，造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦人道主义部门预测，自以色列报复性目标哈马西甲沙发达的10月7日事件以来，加沙发达居民已累积超过36,280名死亡。根据以色列的统计，此次袭击导致大约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道蕴含强烈措辞，请注意段落17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五位于特朗普大厦内，面向一排摄像机时，发表公告，对于他当前的法律及政治斗争而言似乎是恰如其分的消息：他已经准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前日，纽约陪审团裁定其涉篡改文件以隐瞒支付色情明星 assaultive money，违规共计34项的刑事案中被判有罪，共和党总统竞选人唐纳德·特朗普在他情绪激动而冗长的公告中，列出了此番指控的对峙者以及他的牢骚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称掌管其审讯的法官胡安·梅尔查尔为“邪恶”与“邪恶之人”；抨击民主党候选人乔·拜登为“国家历史上最糟糕的总统”；痛责作为反对证词的前律师迈克尔·科恩、投票弹劾他的国会议员们。然而，唐纳德·特朗普将他们无一例外地批评为非法入境的非法移民的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼唤支持者为竞选筹款，让所有面对“比我们各个孤立的挑战更为庞大”的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的讲话中常充斥着幽默风趣，但之举则是较为极度且果断之基调。整个新闻发布会唐纳德·特朗普仅握持少许页面的笔记，发布会结束时，他自 stringByAppending贯彻书桌，身旁陪同他的儿子埃瑞克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，经过募款活动与社交媒体，前总统之盟友对司法体系及其任何意图推断特朗普违规的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两大候选人互相指责彼此对于国家构成的威胁，拜登竞选方面将特朗普的此番公告视为其不适宜为国家服务的最新确证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅仅在今日，我们均见证了貌似疑惑、近乎绝望、以及败北的唐纳德·特朗普就其个人的委屈与造谣司法体系的启示录。以此，每一人观看此过程，无一能逃避这一显而易见的结论：不在美国国家历史上，尤言为总统职位，此人无法胜任。”拜登竞选长官迈克尔·泰勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被纽约判决据为一片愤愤不平之局势之后，至周四，特朗普支持者单日为竞选捐赠总额达到三十四点八百万的业绩记录，特朗普竞选团队表示。这打破了共和党的数字募款平台，命名为WinRed，留置部分 republican&amp;P慢则充盈电友，生成忧心的募款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的举措！"某条信息如此阅读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永不会言弃！"则是竞选后宣布的帮助下参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织均放下论调，坚称此次审判存在瑕疵，指控本不应提出，审判团来自支持性强的民主城市曼哈顿，因此存在偏近性，而法官存在偏斜，而对于上述指控的实际情况，则予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于共和党领袖的指责未表现出足够的严厉，特朗普盟友与竞选团队便发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同竞选管理人克里斯·拉塞维他侮辱了全国学院共和党之媒体公组，其在社交平台上的言论指出审判结果应当被尊重。"个人观点，恰如人的肛门，时常发出如同这般的声音…" 拉塞维发布了这一言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对来自马里兰州中期首席共和党候选人拉里·洪格，洪格早前提醒着国民要避免为代价高昂的政党之争增添燃料，甚至于判决前警告，美国不应为更多负面事件余气未消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"您已步入自身夺走支持席位的步伐。"拉塞维在社交平台上说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于宾夕法尼亚与乔治亚等积极选区，数名共和党选民通过采访时坦言，特朗普的刑事判决将使其重新评估其对于其在选举中的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;若此变动迫使其丧失选票，这将导致特朗普在与拜登再次对决时造成伤害。鉴于特朗普仅以大大让步的得票数在众多摇摆州脱颖而出。&lt;/em&gt;然而，何处倾听于共和党选民时，他们的讲话更显有如特朗普本人，坚称审判乃政治手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"皆适用于其中，甚至于试图将其伤害最小化，避免他参与竞选，尽量采用最微量化的方式，"斯科特·克莱顿，62岁，乔治亚的前任警司表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如对彼施诸此行为可对他人实施，诚则不能对任何人保持安全。"&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内行动的某些限制，这被视为两国间两年之久冲突中的一项微小但具有重要意义的举措。专家表示，这一行动可能有助于抵御来自俄罗斯跨境的对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标可能冒着直接冲突升级到核武装俄罗斯的风险。这与美国对向基辅提供更高阶武器的诸多限制正好相合，其中包括先进的美国战斗机或其他如长距ATACM导弹等武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员指出，最新的决定于周四生效，内容针对的是哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器，在敌方处于或正准备跨边境进攻的情况进行回击。对于前线的乌克兰部队来说，这意味着获得了使用美国支援的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器，多个配备有定向火箭系统（GMLRS）导弹进行越境打击的授权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这有助于稳定战线，创造转向克里米亚地区的条件，阻止俄方进一步推进。”智库“乌克兰国家战略研究所在基辅的官方研究助理，米科拉·比利伊科克表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾任英军军事情报官员的菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定减少了基辅调动部队至东部顿巴斯地区的关键战线的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫调整其在攻打哈尔科夫地区战术，意识到局势正在发生变化。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决定是在数周巧妙的协商后才最终确定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一名白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席基什·布朗在5月13日的一次保密视频会议上，乌克兰提出的使用美国武器进行越境哈蒂夫地区战斗的请求后，苏利文与拜登会面达成了一致。政府后续进行了详细的审议与讨论。而在5月20日接受路透社采访的乌克兰总统泽连斯基公开呼吁西方盟友忽视上述限制，请求美国增派军事资源，但当时也表达着对于“美国加速支援政策可能存在不积极的影响”的怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放弃对俄罗斯境内核打击的禁止，俄罗斯利用这一外交信心集中的窗口，安心地从哈蒂夫地区的边境发射攻击性导弹与火炮。哈蒂夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家声称：“俄罗斯联邦在边境成功建立了一定程度的庇护所，确保了强有力的兵工厂存在、全面的空中防御、电子战系统以及指挥与控制中心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，专家和分析者认为，这一决定虽然为乌克兰提供了一项有利的战术武器系统，但目前看来未必会立即对前线态势产生重大影响。专家表示：“其影响力或许更多在于阻碍俄罗斯整体制裁跨边境攻势的能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英拉姆强调，俄罗斯在东北方向上执行大规模攻势时，效用有限。他指出，“俄罗斯缺乏足够的兵力执行这样的任务。实际上，要真正在东北区域的哈尔科夫附近建立有效的军事能力，将需要其在东部战区抽调充足的兵力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国阻止乌克兰使用美国装备对俄罗斯境内进行针对，四天前再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 foregoing 政策变动后的几天内，泽连斯基突然呼吁美国获准对俄罗斯境内的更深层次地区进行军事打击。美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时留有余地地称未来将视情况发展与调整政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们未来的方针和行动，会根据所需，进行适时的适应与调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自国防研究项目的资深研究员马克·坎斯基在华盛顿战略与国际关系研究所在周五的发言中坚信，拜登的举措代表了目前的政策阶段性突破而非彻底改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这还不是彻底的政策转向，需要更多下阶段的行动。乌克兰方面与政府内部仍在继续追求更高的目标，争取扩大打击的地域范围，如不直接针对哈尔科夫地区，但在俄罗斯其他版图上的重要地点进行打击。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守承诺，限制增加产量的支出，此决定预计将使全球最大原油生产国2024年的增长放缓，从而在一定程度上减轻了欧佩克+或许在此周末不再做出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国在非欧佩克生产商中驱动全球原油供应增长，这归功于页岩革命以及技术突破和提高效率，这些提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/天，达到了1293万桶/天的好水平，这远远超过了政府在2023年开始时预测的近40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+在过去一年里加大了减产力度，部分是为了弥补美国和其他非欧佩克生产国不断增长的产量。这一组织所有成员的减产总额为586万桶/天，这大约占了全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，欧佩克+正在协调一项复杂的协议，这项协议将允许该集团在2025年之前继续实施一些减产措施。据报道，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士说，这项协议将允许该集团在2025年前继续实施一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产量的增长，但与2023年相比，这一威胁将显著减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应预计今年将增长约27万桶/天。这一预测与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出增长有望高达64万桶/天。三大主要预测机构都是如此，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据欧佩克预测，全球需求增长量为220万桶/天，足以使非欧佩克+集团的生产增长无法赶上，差距约为100万桶/天。路透5月发布的油市报告中，欧佩克报告称2024年对于欧佩克+原油的需求量将比2023年增长约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长量为110万桶/天，而仅对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年整体美国原油产出并没有太大变化。四月份的产出大约为1313万桶/天，相比十二月的大约1326万桶/天则有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内执行官和分析师认为，即使石油价格停留在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不太可能像过去那样给市场带来出乎预料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持着非常谨慎和遵守纪律的态度。”合同钻探机构Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量并没有出现更大增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划将资本支出保持不变，并对钻机进行升级以更好地适应较低的钻探增长。他计划年底前共有12台钻机，并计划在明年重新部署一些更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据来自贝克休斯的数据，美国的石油钻井总数已经减少至496台，相比去年降低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管可以预见在未来数年内每年增加逾一百万桶，但目前没有任何急迫的成长动力使美国最大幅增长至如此水平。”标准普尔分析师在不久前的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据标准普尔普遍商品洞察预测，美国今年的原油和凝析油产量增长预计约为47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年处于低位的公立交易美国生产商受限于投资压力，这在很大程度上限制了他们对增长的投资，尤其是在以往无限制的过度支出导致对页岩工业回报不足的10年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前些年，某些由私人企业驱动的较高超出预期产量增长在某种程度上影响了整个行业，其中一些大型企业现在被卷入了行业中发生的整合浪潮。这波整合浪潮通过更长的井间距、对岩石进行多点同时压裂等方式进一步提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对UBS银行分析师Giovanni Staunovo而言，”美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量增长，而欧佩克+产量预计下滑100万桶/天，而非成员供应增长140万桶/天。”他在之前的一份金融危机里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“PET罗宾森公司的总裁Timothy Roberson表示，尽管出现a了整波企业转型，预计当前油价将继续并支持美国整体原油产量增长速度的温和提高。这在钻探和完成效率持续提升的同时是定心剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务企业，诸如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美的增长。其一季度的国际收入成长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Staunovo介绍，“过去的几年里，策略上主要更加注重资本的自我约束，从而不再给市场带来一些剧烈变动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意到，包括美国、加拿大、巴西及圭亚那在内的国家在2024年预计引领油和液体产量增长。太平洋分析机构在3月称，为期欧佩克+及其所有盟友的石油产量预计下降100万桶/天，非成员成员的供应量增长将达到140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了接受美国原油产量的增长”，UBS分析师Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="theoperationsfloorofadrillingrigisseenfromthecontrolroomonasleaseownedbyOasisPetroleuminthePermianBasinanWink,Texas,U.S.August22,2018."&gt;служлечания短缺田奥蓝世纪石油的所有的一个钻井室，Wink城，内德州，美国8月22日。回复/照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因执掌非洲国家联盟（ANC）政党遭受自结束种族隔离后的最差选举结果而遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果，从71%的投票站出炉，显示ANC的得票率低于42%，这一数字较前一次选举在2019年获得57.5%的支持率大幅下滑，并首次失去了自三十年前的多数议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着昔日纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与一个或多个较小的政党协商组建联合政府或其他形式的合作来治理国家，这也可能迫使ANC做出政策措施上的妥协或让出内阁的主要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转变成企业家的拉马福萨很可能会面临反对党及党内深陷分歧的批评人士要求其辞职的呼吁，但ANC的一名高层官员支持其留任。分析人士认为，并没有明显的接任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非大学政治学教授安东尼·巴特勒，他撰写了关于拉马福萨的传记，指出：“在ANC内部并没有一个清晰的统一候选人可接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次三月的民调结果显示，此次选举中拉马福萨拥有主要政治人物中最高的支持率，ANC内部的分歧可能阻碍反对拉马福萨的任何努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示将在周日公布全部暂时性结果时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年，一个官方调查报告指出拉马福萨可能在游戏农场存放现金的行为构成不当行为，他对此予以反驳，此次事件被称作“农舍门”，并成功在同年晚些时候作为ANC领导人赢得了五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被外界认为是对ANC最具挑战性的考验，原因在于针对诸如高失业率、犯罪和破坏性的电力中断等问题的广泛的民众不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领导人，承诺扭转党的形象并激发经济活力，此前九年的领导者，曾经的责任党中央党（ex-leader Jacob Zuma）不仅受到了丑闻、贪腐和社会经济衰退的威胁，而且 ANC在这个任期也显示出这样的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最初当选国家负责人后不久的喜爱热情迅速减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止超过六年，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍被波涛汹涌的丑闻所缠绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自他的对手祖马（Jacob Zuma），他组建的新党uMkhonto we Sizwe 运行甚佳，大幅削弱了ANC的支持，尤其是在祖马老家夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马完全控制了拉马福萨和ANC，他深知KZN地区存在弱点，”政治分析师拉尔夫·马赫埃加指出：“这标志着拉马福萨项目的终结，你无法输掉选举，仍期望一切如往常般进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革方面犹豫不决，以防止在党的内部引发分裂，这与他在1980年代作为工会领袖所展现出的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞誉他的协商能力及推进南非作为所谓的“全球南方”小组成员的威望，意指一组低收入和中等收入国家的发展努力。在新冠疫情期间，拉马福萨在全球范围内是倡导公平分配疫苗的最显眼的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，促使法官在本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举造势期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但其批评者表示，他几乎没有提出的解决方案来解决南非的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举之前的ANC最终造势集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”给聚集在索韦托足球体育场的数万名支持者。但许多人在他演讲结束前就离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候遭到监狱内另一囚犯袭击后，现年七十四岁的加拿大被判刑连续杀人犯罗伯特·派克顿逝世。监狱当局公开了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的成批谋杀犯之一，派克顿在2007年因谋杀涉毒者与卖淫女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场随意肢解其遗骸而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判犯下六起杀人事，其部分受害者遗骸被发现于维多利亚附近的庞特库尔特牧场其残旧住宅区域内。政府检察官在其被判处终身监禁后，撤销了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿于5月19日在魁北克的监狱内遭攻击后不幸去世。事故发生后，他被转运至医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚地区乃至全国范围内的破坏性影响。”相关服务在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是那百余名自2002年初被捕前的多年均有在遭受毒品侵袭与肮脏的维多利亚市中心东区崩溃的城市边缘地带消失的女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞特库尔特畜栏，距离维多利亚市区东侧二十五公里外，发现了众多受害者、多数是土著女性的遗骸与DNA证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，派克顿声称自己清白无罪，在警方框架下遭到诱骗的指控一书出版几小时后便从亚马逊网站下架。当时，温哥华太阳报报道了这一情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此书的出版商紧急将其从亚马逊网站上下架，并向受害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="档案电视影像显示被判刑连续杀人犯罗伯特·威廉·派克顿在其庞特库尔特住宅场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;档案电视影像显示被判刑连续杀人犯罗伯特·威廉·派克顿在其庞特库尔特住宅场景。全球电视/档案照片-REUTERS&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;高达 1800 亿美元的加密货币已转入一种新型平台当中，其为投资者提供交换锁定代币的奖励，构成一个复杂的计划，分析人士警告称，该计划对用户与加密货币市场均存有风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重叙验证”的疯狂流行，已成为加密货币市场的风险特征最新信号，随着价格攀高与交易者寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，正接近创纪录高位，以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重叙验证热潮的核心在于西雅图的创业公司 EigenLayer。该企业在 2 月从美国风险投资机构安德森·霍洛威茨的加密货币部门筹集了 1 亿美元，并在其平台上吸引了 1880 亿美元的加密货币，最高较六个月前的不足 4 亿美元数值增涨了近 400 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人西里姆·卡南告诉《路透社》，重叙验证乃是该公司为拓展早已存在的加密货币实践中引入的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是某种类型的数据库，其包含了网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查与确认。为完成这项工作，持有加密货币代币的持有者，例如以太币，部分允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与重叙验证期间失去了即时访问这些代币的机会，但能从中获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些重叙验证平台也会为用户创制新加密货币，以代表他们所锁定的加密货币。重叙验证允许所有者将这些新代币重新锁定在不同的基于区块链的程序和应用中，以追求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界在评估重叙验证的风险时存在分歧，内部人士认为该实践过于新近，尚无法确切判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他一些分析人士与投资专家担心，如若新代币代表重新锁定的加密货币被用作加密货币的庞大借贷市场中的抵押品，借入资金基于的数量较少，有可能引发借贷的无限循环。在所有人都尝试同一时间退出的情况下，这可能引发更广泛加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在着任何一种带有抵押品的抵押品时，这都不是理想状况，它增添了一个之前不存在的风险元素”，研究分析师亚当·莫里森·麦德塔米奇如是说道，这是加密数据提供商 Kaiko 的研究者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力是重叙验证的吸引力所在，通常而言，通过以太坊区块链进行的重叙验证的收益率在 3%-5%之间。然而，分析人士指出，由于投资者可以同时获取多种收益，重叙验证的收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重叙验证是去中心化金融世界，又称为 DeFi 的最新发展，在这个世界中，加密货币持有者投资实验性的计划，以在不需出售资产的前提之下产生巨大的持有回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚未直接向用户发放重叙验证奖励，由于发放机制尚未建立。用户加入该平台是为预期未来的奖励，或是知道它会发放的赠品，俗称空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 通过向使用的平台用户发放新创设的通证 EIGEN，目前用以替代直接发放奖励。用户希望这些通证在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko 的麦德塔米奇表示，不仅是通过空投刺激用户，重叙验证平台的增长是基于这种免费获得的钱的想法。麦德塔米奇表示：“这是一个非常具有风险的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太坊交易所在美国的 Coinbase，该公司提供重叙验证服务但不做重叙验证服务，AMD 则担忧重叙验证伴随着的“隐藏风险”，若重叙验证的代币用作加密货币借方的抵押品，市场骤跌时常导致贷款的被迫清算，加剧波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年加密货币市场的下滑，部分由高风险借贷的加剧所引发，随着加密货币代币用作抵押品快速贬值，由此倒闭了 Terra 和 Luna 基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kanna 认为，Eillion 不会伴随风险，风险并不是普遍存在于重叙验证中，而是存在借贷协议中。出现问题的关键实际上决定与借贷协议对风险的错误定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此保持轻松态度，指出所发生的重叙验证问题相对于全球 2.5 万亿美元的加密货币产业资产价值只占少许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧，加密市场中的损失可能会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当前阶段，我们并未看到实质性风险从重叙验证问题蔓延至传统金融市场，”独立资产分析领导负责人 Andrew O’Neill 如是说道，他是标准普尔全球评级公司的一名组员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益融入主流金融，重叙验证受到了机构投资者的响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准策略中国加密货币部门，Zodia 公司，观察到重叙验证服务在该领域中产生了显著的兴趣，但重叙验证服务设想难以确保资产路径的追踪及奖励分配的详情，总经理阿努什·阿瑞施塔恩表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉udia Sheinbaum 创造历史，以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，接任前辈、备受贫穷群体支持的退出领航者安德烈斯·曼纽尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的领导遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;作为墨西哥城前市长及气候科学家&lt;/a&gt; Sheinbaum，在选举中以58.3%至60.7%的得票率胜利，墨西哥选举机关快速计票结果显示，这是墨西哥民主历史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由Sheinbaum领导的执政联盟也朝着可能在联邦众议院和参议院获得三分之二的超级多数席位的轨道前进，这一趋势将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果出炉后承认失败，期间她得到26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 对支持者宣告：“首次在这个200年的共和国里，我将成为墨西哥的第一位总统。” площад cheers of "president, president。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的上台对于墨西哥具有重大意义，这个国家以强悍的文化而闻名，同时也拥有世界第二大罗马天主教徒聚集地，这一背景推动了更传统的女性价值观与角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大历来选举中首位女性赢得大选的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天会为女性投票。”87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙特尔说道，她在墨西哥最小的塔lah卡州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们连选举都无法参与，就算能参与也必须根据丈夫的指令选举。感谢上帝这一局面已改变，我得以活此经历。”蒙特尔回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的挑战。她已经开始平衡扩大惠及大众福利政策的责任，同时也将钾纳国际预算赤字和低经济成长率的衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者宣告她的政府将实现财政责任制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺加强安全问题，但给出细节甚少。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，有38名候选人遇害。许多分析人士认为犯罪组织在过去两年里强化并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举日，在普埃布拉州的投票站发生了两起死亡事件，共有185,000多人在洛佩斯·奥夫拉多尔在职期间被谋杀，这是墨西哥现代史上的大部分行政任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳瑟纳坦·伯柴尔认为：“要想实现总体安全水平的显著改善，除非Sheinbaum承诺投入系统性革新的大规模投资，提高警务质量并减少无处罚性，否则她可能难以取得重大进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还能在墨西哥城市长选举中获得执政的MORENA党胜利的初步结果，这是墨西哥最重要的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的下一步挑战包括与美国在跨境移民洪流以及毒品走私问题上的谈判，尤其在fentanyl泛滥的时期更要尽心竭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统在11月由唐纳德·特朗普当选，谈判将更为艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣称会召集特别部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国内问题，Sheinbaum面临避免电力和水资源短缺，以及吸引制造商将供应链迁至更靠近主要市场的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还必须重新规划墨西哥国家油企的运营模式，企业在这二十年里产量下滑，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金曼经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“她不能一味地投入公共资金，指望公司永远盈利。”“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减减轻了贫困，并监督着比索的走强以及失业率的走低，这些均使得他获得了极高的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Sheinbaum则承诺扩大福利计划，但将面临经济挑战，该国今年保障赤字的预期目标，加上2025年央行预计仅能实现1.5%的GDP增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum一直被洛佩斯·奥夫拉多尔笼罩着竞选活动，后者试图将投票视为其政治纲领的全民公决。然而，Sheinbaum拒绝了反对派声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她确实承诺执行多数对墨西哥贫困群体有益的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜演说中，Sheinbaum将洛佩斯·奥夫拉多尔看作是“改变了我们国家的独一无二的人”。


然而，政治分析师维里·里奥斯表示，批评Sheinbaum是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法可能与女性性别有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信，人们无法相信她将会自主决策，我认为这和她是女性女性的观点有很大关联。”里奥斯补充道。&lt;/p&gt;

各图照片由路透社提供：Sheinbaum在赢得大选后发表讲话，墨西哥城，《墨西哥城市长选举初步结果出炉》，墨西哥总统安德烈斯·曼纽尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，对于墨西哥普遍问题的描述。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球旨在制定更优方案，以加强对抗大流行病策略的谈判均将结束于二零二五年，若条件许可，预计将提前完成，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年间，由世界卫生组织的194个成员国参与的协议谈判，旨在建立大流行病前后时期的合作机制。值得注意的是，此协议直面了COVID-19大流行期间识别出的诸多弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判因富裕国家与欠发达地区国家在疫苗分享与预控策略等相关议题上存在的巨大差异导致时限延长，原先设定协议制定的时间为本周，实则未能如愿，直到分歧解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今番谈判却促成数个国家签署相平行条款，旨在修订现存的具有法律约束力的卫生规范，即国际卫生条例（IHR）。其加入了“重大全球性公共卫生紧急状态”新类别，旨在应对最为严峻且全球性构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定体现出成员国共同意愿，以保护自身及其共有的世界免于公共卫生紧急状况与未来的流行病共同威胁”，世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与人类服务部长何塞夫·贝瑟拉周六宣言称：“凭借此协议的签署，我们正采取行动，求诸国承担责任，加强防控措施，确保无法危害到美利坚与国家安全的疫情爆发能被遏制于萌芽状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球健康规范的变动旨在构筑抵御新传染性疾病入侵的防御机制，连连大败COVID-19导致的逾七百万生命丧逝（据世界卫生组织数据）。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。Reuters/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>