<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:32:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会在300名成员中有190名成员出席的情况下，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统办公室/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因在不列颠哥伦比亚省卑诗省内猪场涉嫌屠杀和肢解吸毒者及妓女的遗体而被判罪。他在魁北克州的一所监狱内于本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手之一。他在2007年被判处杀害六名女子，在温哥华附近的一个破败农场发现了她们的部分遗骸。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱被袭击后不久去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，皮克顿这个罪犯的案件对卑诗省乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女子在十年多的时间里从温哥华市区毒品泛滥的贫民区失踪，直到2002年年初皮克顿被捕前一直如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA被发现位于皮克顿位于温哥华市区东偏北约25公里的波特科库姆兰农场，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后几个小时内被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中声称皮克顿无辜，警察冤枉了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华市区东偏北约25公里的波特科库姆兰的家中。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国代表大会（ANC）党历史上最糟糕的选举成绩之后，将被认为是严重受损。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这较2019年上次选举中的57.5%大幅下降，这也是自解除种族隔离以来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其一个小党派或其他政党商讨组阁协议或其他形式的合作，以治理国家。这样可能导致政策妥协或内阁职位变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨很有可能会面对来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员却支持他留任，并认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能够取代拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，他曾为拉马福萨撰写过传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份的民调中，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的批准率，这可能使得ANC内部派系的斗争更加复杂，这也阻碍了反对他的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，他将在周日公布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临着巨大的不确定性，当时一个委员会报告指出，他在其狩猎场家具中藏有现金一案中可能存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为，并获得了第二年的ANC党领导者的重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的投票被认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民因失业、犯罪和电力供应中断等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC党领袖的拉马福萨曾承诺清理党的形象，并重新振兴经济，但这九年里，由于前领导人雅各布·祖马的丑闻和经济衰退，经济依然低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他任国家元首时曾一度带来了希望，但六年之后，经济仍未恢复，高层AN官员仍然卷入了丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的宿敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe这一党派，其表现超出预期，尤其是对ANC支持的打击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马困住了拉马福萨和ANC，他知道KZN是最脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……在选举失利后，一切正常的想法会变得不再可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的拖延不决而受到批评，这与他作为工会领袖时期的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬其在达成共识方面的才能，以及他推动南非作为“全球南方”的倡导者的作用。 “全球南方”是指一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是呼吁实现疫苗公平分配的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族诉讼，导致法官本月裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他很少提供新的解决方案来应对南非的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，但在几万名支持者涌入索韦托足球场听他讲话后许多人便提前退场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美军事武器的限制，这是美国参与两年战争的又一步深入，有望缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国先前对基辅武器禁运的规定一脉相承，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹等高阶武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定是在本周生效的，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线乌克兰军人许可，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的弹药和其他武器，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推动回去。”乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智囊团米科拉·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调遣部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席奎恩·布朗商议了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将此建议提交给拜登。该官员说，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取这一行动，但当时他表示：“截至目前，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为安全行动的借口，对哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直放置在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥与控制系统等能力，”利说道。“它可能获得了一定的安全地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，单凭此决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动，但将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队缺少足够的力量对哈尔科夫施展大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军方无法产生足够的战斗力从东北部威胁哈尔科夫。”他说。“为做到这一点，它将不得不在东部战场上剥乏其兵员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯领土，并于周二再次表示核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家们认为，在乌克兰在战场上度过一个艰难的年头后，基辅准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变动后不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎察恩表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一种激进的政策变化，但它是迈出的一步。”坎察恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下进一步一步：打击更广泛的特定目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的情况下，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前尚不清楚拜登政府是否会将这一政策扩大到允许对俄罗斯其他区域直接打击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的一件事：有必要进行适当的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击导致的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫附近的小达尼利亚村的一家儿童和青少年体育骑术学校受损现场工作，俄罗斯于2024年5月30日攻击乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合他的法律诉讼，又适合他的政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团裁定他因伪造文件以掩盖对一名成人电影女星的封口费而被判处34项罪名的第二天，共和党总统候选人一口气列举了他的敌人和不满，愤怒而不成体系地发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅礼尚为“走偏”的“魔鬼”。他将对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他痛批那些作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他在集会上的言论一样，他还批评了他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战视为不仅关乎个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往竞选演讲相比，这次演讲大多流露出阴沉的氛围。特朗普在新闻发布会中仅使用了一张小页的笔记。结束时，他没有回答任何问题，便迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离了镜头，通过募捐和社交媒体，前总统的盟友对司法体系和个人指证特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为最新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱而绝望的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并且捏造了关于美国司法系统的谎言，让任何观看的人都得出一个不言自明的结论：这人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多数认为纽约的判决是有失公正的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是在WinRed平台进行的数字募捐中，特朗普的一天最高记录。WinRed是共和党的募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔竞选活动募捐金额落后于拜登，但希望能够复制这一势头，发起了新一轮恐吓性质的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条消息，特朗普新闻发布会后大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控不应被提起，曼哈顿地区（民主党力量强大的地区）的陪审团被污染了，以及法官存在偏见——这些指控与当地当局否认的指控不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的连任竞选经理克里斯·拉克西瓦投诉了社交媒体平台X上一个大学生共和组织的帖子，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有，”拉克西瓦发文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发帖批评了马里兰州的温和共和党前州长拉里·霍根，在新闻发布会之前的裁决后警告美国人“不要在火上浇油，增加更多有毒的政治倾向性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉克西瓦在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们在11月的选举中重新思考对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会在谈及特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势时对他造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人看来，审判只是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手段，目的是尽量让他的竞选回避公众视线。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州梅里塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对他做，就可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天，他因2016年伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女星斯托米·戴灵尼封口费而被判有罪。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守控制支出以提升产量的承诺，这可能会使全球最大石油生产国2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周周末扩大供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的十年间，美国凭借页岩油气革命和技术创新，大幅提升了生产率，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加深了供应削减，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，将允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位熟悉这些讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产能的增长继续推动非OPEC+产量的增加，但这种威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的产油国供应增长120万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量在2024年可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&gt;《石油市场报告》中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长幅度将远低于110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商似乎不会像2023年那样令市场感到意外，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守且有节制。”合约钻探公司Scandrill运营总监保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有出现更多增长，尽管当前价格显示出更多增长的潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以最好地与平缓的钻井增长保持一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克霍夫斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下缩减了增长投入，因为不受限制的投入推动了2010年代页岩油领域的迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期超出的产量增长部分由私人生产商推动，而这些公司现在正受到一轮整合浪潮的影响。他们通过钻更深的井并压裂岩石在同一时间内从更多的井中提取石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，我预计油价将继续，这将继续支持总体美国石油产量的增长，在持续提高钻井和完成效率的推动下。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本的纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师詹尼弗·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长，与去年相比有所减缓。3月时，美国能源信息署表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会生活在美国石油产量增长之中。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室控制室内的视图，拍摄于俄克拉荷马石油公司拥有的一片租赁区，位于德克萨斯州的Permian盆地附近Wink” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄克拉荷马石油公司拥有的一片租赁区，位于德克萨斯州的Permian盆地附近Wink附近的钻井平台操作室控制室视图。2018年8月22日，路透社/尼古拉斯·奥克福特/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提供新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争必须结束，未来的新篇章也应该开启。”拜登说。此次提议是在其竞选连任压力下出台的，美国及其盟友都期望他能结束持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解，旨在促成以色列与哈马斯激进组织之间的停火会谈，多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的侵袭，以及对内朝内阁和国际施加的压力之后提出的。这些压力源于加沙的死伤和人质持续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表介绍加沙停火协议，拜登透露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人、共和党总统竞选人唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪，进一步突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案分为三个阶段，不同于以往协议，因为停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质交换包括老人与妇女等，以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆运输人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条款进行谈判。“在谈判继续期间，停火也将继续”，总统说，这是新出现的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对计划的人，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在内阁中，他们明确表示要占领加沙，要持续战斗多年，扣留人质对他们并不重要。但尽管压力，我敦促以色列的领导层支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的总统，也是有史以来唯一在战争期间访问以色列的美国总统，不仅刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击，我希望你们退一步思考：如果我们错失这一时刻会怎样？我们不能错失这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够做出这一最新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机解决方案的道路。这是一项详细到四页半的协议，经过反复磋商，一直在桌上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，认为这是试图直接吸引以色列民众。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布此提议的细节，主持人的达尼·库什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·苏里认为，这次提议的成功几率比以往都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并非微不足道，但与之前相比则大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以确保结束冲突的愿望，同时拜登的影响力也是关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多诱因。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，今年早些时候提出现有的人质提议，要求释放加沙伤患、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，并可延长以便更多人道主义物资运入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中将其永久结束作为条件而分崩离析，同时加大了对拉法南部地区的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它已经告诉调解者，在新一轮攻击正在进行期间它们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未突破美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列战争中的巴勒斯坦人民饱受苦难。”拜登在周五表示。“本周早些时候，拉法的致命火灾中，我们看到了可怕的画面，该火灾是针对哈马斯的以色列打击行动的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列境内哈马斯袭击反应中袭击加沙以来，已有超过3.628万人死亡。根据以色列的评估，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，美国试图调解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验，帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这展现了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中仍然拥有强大的影响力，并自9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳赛尔以来，被视为黎巴嫩稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，这标志着“黎巴嫩历史上最危险的一刻的终结”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，以黎巴嫩的利益为重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派亚马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体制下的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆赞许伯里作为谈判者的角色，称他是“真主党的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，这些努力与加沙冲突平行进行，并于9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里曾在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争中的重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是值得一见的唯一人物。他是国家的化身。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放蒙受贝鲁特什叶派激进分子劫持的人质，赢得了全球关注，这些人质中有39名美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，他当选为议长，同年纳赛尔成为真主党的领导人。两人共同主导了“什叶派双子星”，即什叶派政党在政治以及许多国家事务中的两大代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也有一条显而易见的界限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场，他能做到的范围都有限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自真主党统治地区的伯里·亚马勒运动的势力范围包括提尔市，以色列的炮火已经波及了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的贝里，他的家族是移民商人，来自蒂尼宁。贝里在黎巴嫩成长，并在大学时代便活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多曾经处于劣势的什叶派社区居民赞扬贝里帮助改善了他们在以宗派制度为主的系统中的地位，这个系统里特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任职律师的贝里在创始人穆萨·萨德失踪后接管了亚马勒运动。萨德在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导亚马勒运动军事崛起，这一运动曾与内战中的几乎所有主要政党为敌，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，贝里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队，他似乎在政治上与真主党同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，美国大使馆的一封2006年的电报提及他对真主党的真实态度引发了质疑，贝里予以否认，宣称纳赛尔如同他的一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的亚马勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，支持加沙地区的哈马斯在10月7日袭击南部以色列后发动的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与贝里会面，试图停止黎以边境的炮火交换，并力图说服真主党北撤至里蒂尼河北岸，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一名外国官员说：“挪动里蒂尼河向边境南移比推动真主党北撤至里蒂尼河还要容易。”一名接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，经济崩溃是由于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他未能召开议会会议让立法者选举总统，导致政府首席职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的外交架桥角色引起了真主党的政治对手，如基督教的黎贝克力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会晤，2024年11月15日。图片来源：路透社/萨迪尼·阿尔-苏丹尼/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一座建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅，贝鲁特市民参加庆祝亚马勒运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的集会，穆萨·萨德于1978年访问利比亚时失踪，2023年8月31日在贝鲁特。图片来源：路透社/侯赛尼·阿尔扎基/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台上，投资者可通过锁定他们的代币获得奖励。这一复杂的计划引起了分析师们的警觉，他们警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场冒险态度的最新表现，随着价格飙升和交易商寻找收益，投资者的热情不断高涨。比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，而排名第第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元的投资，目前已有价值188亿美元的加密货币流入其平台，而在六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了“重质押”来拓展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的多台计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的用户，例如以太币，需要允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即刻访问其代币的权利，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们已质押的加密货币的新型加密货币。重质押让代币持有者可以将这些新代币存入不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多大的风险存在分歧，有些业内人士认为此时尚不确定这项实践是否安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币用于加密借贷市场的抵押品，那么可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品产生新的抵押品时，这不是理想的状况，这会增加新的风险元素。”《加密数据提供商Kaiko的研究分析师》亚当·莫根麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引他们加入重质押的诱因：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入平台，期望未来获得奖励或其它赠予的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer发放其自有新创建的代币“EIGEN”给平台用户，用户希望将来这种代币可以变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《加密数据提供商Kaiko》的莫根麦卡锡称，重质押平台的发展是由寻求空投代币的用户推动的，他称之为“这个免费钱的想法，真的，真的具有投机性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（David Duong，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，该交易所提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前预先做了这种尝试，（期望）获得某种形式的奖励，但不知道具体奖励是什么。”杜昂解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立。据他个人学术网站介绍，他曾是印度首个学生设计的微卫星团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的交易平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的几个重质押平台也已出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户的代币进行重质押，并生成表示重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借阅的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展起来，而不鼓励更多基于加密货币的借阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些平台没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，那么在市场下滑期间可能发生被迫清算，导致更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，随着充当抵押品的加密代币价值迅速下跌，加密贷币公司 Celsius 的投资失利导致了 Terra 和 Luna 代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出进入重质押协议的资金相对于全球价值约2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到由于重质押问题而传染到传统金融市场的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融联系起来，重质押也受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但Zodia Custody认为重质押是 “一步太远”，因为难以跟踪质押资产去向及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中说。Laser Digital没有回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，且“预计围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
 
![Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
 
![Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>