<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 13:54:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席会议的300名议员中，有190名议员在周三通过动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。韩国总统府/图文特拉'])
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在一个月前的监狱中遭到其他囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，他在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因六名女性的部分遗骸在他的破败房产附近被发现而被判有罪，自2002年早期被捕后，政府检察官在量刑后撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在声明中表示：“我们深知本案对不列颠哥伦比亚以及其他国家社区造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者是近十年在温哥华贫困的市中心东区失踪的60多名女性中的一部分，皮克顿被逮捕发生在2002年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过33名女性的遗骸或DNA样本在皮克顿位于距市中心约25公里的波町港的猪场被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据称由他撰写并在亚马逊上架后几小时内就被下架的书中，他声称自己是无辜的，是被警方诬陷的，据加拿大太阳报当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的此无日期文件电视照片是在他的波町家中拍摄的。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族民主大会（ANC）大选表现糟糕后，其政治影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%选区的初步结果表明，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid （种族隔离）结束以来ANC最差的选举成绩，远远低于2019年上次选举中57.5%的成绩，也是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，曾经的解放运动组织——非洲人国民大会（ANC）将不得不与其他较小政党或政党结成联盟，共同执政。这可能意味着政策上的妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商业巨头拉马福萨可能会面临反对党和ANC分裂派内部批评者的辞职呼声，但ANC高层官员支持他留任，分析家指出目前没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·博勒尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中优于其他重要政治人物，factional battles （派系斗争）在ANC内部可能使任何抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论，他的发言人表示，他会在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因在游戏场家具中藏匿一大笔现金的丑闻面临纪律处分指控，但他在2022年否认违法，事件被称为“Farmgate丑闻”，并获得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止最艰难的一次测试，因为选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清理党的形象并振兴经济，此前该党在其前任雅各布·祖马的九年间经历了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从他2018年就任总统时开始的初步兴奋很快黯淡下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，高层ANC官员周围的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一致命打击由他的死敌祖马打出，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，并出乎意料地取得了优异成绩，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁—纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁—纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你无法在选举失败后期待一切继续如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨在关键改革面前显得犹豫不决，以避免加剧其政党内的分歧，这与他作为工会领袖在1980年代的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他的共识建设技巧，以及他在推动南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家的简称）代言国方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成绩，但批评者表示，他为解决南非最棘手的挑战提供的新方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，承诺“做得更好”，该集会在索韦托足球场举行，支持者多达数万人。会场上很多人在拉马福萨还没有结束发言时就散场了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头时坚定地表达了他的立场：无论是法律战场还是政治战场，他都已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布特朗普因伪造文件掩盖向成人电影演员支付封口费一事而被判34项有罪指控的前一天，这位共和党总统候选人发表了一番愤怒且语无伦次的讲话，列举了一系列敌对势力和不满事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“不正派”和“恶魔”。他称民主党人乔·拜登——他将在11月5日的大选中与其竞争——为“历史上最差的总统”。他还抨击了对他指证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及其他一些移民，这些移民据其说法未经合法途径进入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选募捐，将面临的挑战视为超越个人层面的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管过去他的竞选演讲常带有诙谐色彩，但此次讲话主要充满悲观基调。特朗普面对记者招待会仅持有一张小纸条。会后，他未回答问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何质疑特朗普的不法行为的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人怨恨喋喋不休并篡改美国司法系统的言论，留给任何观众的唯一结论是：此人不可担任美国总统一职。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数支持特朗普的人，他们认为纽约的判决是不公正的，纷纷向其竞选捐款。特朗普团队透露，周四他们接受了3480万美元的捐款，这是WinRed平台单日最高记录，WinRed是共和党人处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整个筹款总额落后于拜登，该竞选团队在周五试图维持这一速度，向支持者发送了一系列充满警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的记者招待会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，认为该审判存有缺陷，指控本不应被提起，陪审团人数受到了民主派重灾区曼哈顿的影响，并质疑法官的公正性——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手表示谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉科维塔对在社交媒体平台上发表应尊重陪审团裁决的全国大学生共和集团进行了 sarcastic 的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……每个人都有自己的屁……”他在社交媒体平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一个帖子中对一位警告美国人不要因加剧党派争端而倾倒文学性毒药的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉科维塔在社交媒体平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在他竞选中的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱离可能会损害他在与拜登竞选重赛中，尤其是在多个摇摆州军事薄刃般的领先优势——但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是为了政治，就是要损害他，并尽可能多地将他排除在竞选活动之外。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付一个人，就能这样做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰两年战争的又一小但显著的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标存在巨大风险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与核武装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定顺应了美国对基辅武器供应限制的其他变化，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，只针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射含制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固阵地之前，促使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利亚谢科夫表示，该研究所是乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战役中调派军队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在防御中处于劣势，并需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名情况下透露，乌国家安全顾问雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗中将于5月13日在安全视频会议上讨论了乌克兰的请求，乌方面希望在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗建议放松武器使用的限制，并于5月15日向拜登提出这一建议。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地带反击俄罗斯部队。随后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁西方盟友采取此类行动，但当时表示：“迄今为止没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲国际事务研究所资深研究员罗布·莱伊认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其用作在哈尔科夫地区进行安全区域攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过保持其火炮、防空、电子战和指挥控制设施在边境对面，获得某种程度的安全。”莱伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，仅靠这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难继续进行跨境作战行动。”莱伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足以深入哈尔科夫地区的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够力量从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他补充说，“为实现这一目标，他们需要放弃在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰对其使用武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是经过困难的一年后，俄罗斯在战场上占据主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击内地俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎辛曾是一名国防部官员，他表示，拜登的这一举动并非根本性的政策变化，而只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一大步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但分布在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话时，美国国务卿安东尼·布林肯表示，拜登政府是否将扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续如前所述，不断调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的孩子和青少年体育骑术学校现场作业（摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫）。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制开支增加产量方面继续遵守承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度可能放缓，这可能会减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术、效率突破的推动下，成为非OPEC国家原油供应的主要增长来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+组织及其盟友的一部分，从2023年开始，OPEC+大幅减少了原油供应，部分原因是美国和非OPEC国家的产量增长。OPEC+总共减少了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中讨论供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁可能不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将增加约27万桶/日。这也是OPEC预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合约钻井商Scindrill公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“在当前价格水平下，令人惊讶的是钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但目前并没有以这一速度发展的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insight预计美国轻质原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商因投资者的压力而限制了增长支出，在2010年代非传统油井的无节制开支虽然驱动了迅猛增长，但限定了回收率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，一些私营生产商如今正在合并浪潮中吞并，通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多油井中生产石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近有一股合并浪潮，我预计当前油价将继续，并支持钻井和完井效率持续改进的情况下，总体美国原油产量增长将温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的主控室可以看到页岩盆地内Oasis石油公司拥有的租赁地的作业面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2018年8月22日，美国德克萨斯州中部威克附近页岩盆地内Oasis石油公司拥有的租赁地的主控室看到的钻井平台作业面。  Thomson Reuters / File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来战略发生了转移，重点更多地放在资本纪律上，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将领导今年的石油和液体生产增长。瑞银表示，预计OPEC+今年的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的原油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登推出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放巴勒斯坦人质的前提下，提议停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登总统如是说。他正面临在选举年期间解决持续八个月的加沙冲突的政绩压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在停止以色列与哈马斯武装之间冲突的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队在拉法数周的侵袭以及国内外对加沙死亡平民和人质持续被关押的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在一桩贿赂案审判中被判有罪的第二天，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为即使各方通过所有三个阶段，停火都将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地区，包括人质（尤其是老人和妇女）将被释放换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些坚持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。但我敦促以色列的领导者们，尽管面临任何压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接抵抗伊朗袭击以色列的人，我敦促你们退一步，想想如果这个时刻被失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下对记者表示，以色列能够提出新提议是因为军事战场上的近期战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。这是一个详细的四页半协议，”该官员说。“再次详细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众提出呼吁的努力。以色列第12频道中断其晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布此提议的细节，安迪·库什马罗锚点称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salim称，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在发动任何认真的袭击或攻击或恐怖活动上的可能性，虽不微小，但远低于以前，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，Suri说，这可能会促使以色列希望结束这场冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可能延长以允许更多的援助运送至封闭地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议破裂，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的条件，并对拉法南部进行了加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们已经告诉调解方，在当前仍在进行的冲突中，他们不会参与更多的谈判，但如果有以色列停止战争，他们准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有在加沙被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的体验，”拜登周五指出。“我们目睹了本周袭击拉法过程中致命火灾的可怕画面，以色列袭击针对的正是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦健康部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击以来，加沙至少有36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在被拉法军事行动摧毁的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在被拉法军事行动摧毁的建筑废墟中，该地区位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他作为巴以战争停火调解中的关键联系人的角色。华盛顿方面试图调解与以色列的和平谈判，凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期占据重要地位的什叶派穆斯林社区。伯里自九月份以色列空袭并击毙伊朗支持的 Hezbollah 约瑟夫·易卜拉欣·纳斯拉拉之后，一直被视为稳住局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩电视台的一次演讲中，伯里表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并且呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派运动领导人阿卜杜勒·马利克运动的领导人而声名鹊起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人真纳姆·卡萨姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他为Hezbollah的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·赫奇斯多次访问贝鲁特，与伯里会晤并试图调解双方冲突。赫奇斯多次访问旨在结束与加沙战争并行的冲突。该冲突在九月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间大规模冲突所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤其重要，因为此时黎巴嫩总统空缺，内阁仅有部分授权，而Hezbollah作为美国认定的恐怖组织，接触渠道也十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他才是真正值得结识的人。他就是国家，”一位来自贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的人质，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了美国一架客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长时，纳斯拉拉正在领导Hezbollah，他们两人共同主导了什叶派政治代表以及国家的大部分领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是与Hezbollah合作的值得信赖的伙伴，这使他变得十分重要，但也有明显界限，无论是出于Hezbollah还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经打中了阿卜杜勒·玛立克运动影响下的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，来自提本尼移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区许多人都赞扬伯里，认为他帮助改善了他们在教派制度中的地位。在这个制度下，特权一直偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过法迪斯烈主创的什叶派运动领导人法图赫·萨德尔在访问利比亚期间失踪后，伯里接手了什叶派运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿卜杜勒·玛立克运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政党交战，直到后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者几乎全部加入了政府机关和安全部门。在政治上，他似乎与Hezbollah保持了一致的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一封显示他对Hezbollah态度的美使馆电报在2010年公布后，伯里否认了电报中的质疑，宣称纳斯拉拉“对我而言就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿卜杜勒·玛立克战斗人员在以哈马斯袭击南黎巴嫩为由发起的冲突中与Hezbollah一起发射火箭以表明支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面试图阻止黎以边境的对火行为，并说服Hezbollah北撤至里图尼河以北，该河流在边境北方约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将里图尼河向南移动到边境会比把Hezbollah向北推在河上更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是带领黎巴嫩走上2019年经济崩溃的教派精英之一。此时由于数十年的腐败，金融机构崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议让议员选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里角色让Hezbollah的政治对手愤愤不平，尤其是基督教的黎巴嫩力量党，声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·莱吉扬会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图: 2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·莱吉扬（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·法赫德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图: 2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿卜杜勒·法提赫·萨德尔失踪45周年纪念活动上，挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的一栋建筑。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重投”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，该复杂的方案令分析师警告，这将存在用户风险和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”的日益流行是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格回升和交易者寻找收益，市场情绪变得更加冒险。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资基金安·德·森·霍洛維茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的资金，该平台已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前增长了接近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投以扩大长期存在的加密货币实践——“质押”，后者是区块链作为一种数据库的一种形式，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币代币的所有者（例如以太坊）会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表已质押的加密货币的新代币。重投则使代币所有者可以将这些新代币与其他区块链上的不同程序和应用再次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重投的风险性存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于初期阶段，难以准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，担心如果重质押代币被用作加密货币广阔借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品支持新的抵押品时，这并不是最佳选择。这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押可能有更高的回报，因为投资者可以在同一笔质押中赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，该领域中加密货币持有人将资金投入到试验性方案中，以期在无需出售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付平台机制尚未开发完成。用户加入该平台是期待未来的奖励或所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放自身的新型代币。用户希望这种名为EIGEN的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户追求空投的驱动，称之为“非常非常投机性的，这就好比白捡的馅饼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong，COIN.O）表示，虽然Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预期会收到某种奖励，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个团队开发了印度的第一颗学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的发展，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是逐步出现的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果用于抵押的重质押代币在加密借贷中发挥作用，可能会导致强制清算并增加市场下行期间的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在“ Terra 和 Luna”代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议定价风险有误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的现金相对整个全球加密货币行业（资产净值约2.5万亿美元）而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心损失在加密世界蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题传染到传统金融市场的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密行业与主流金融的联系变得越来越紧密，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押的一个新生态系统将出现”。Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Standard Chartered加密部门的巨大机构兴趣在于质押，但认为重质押超出了他们所能接受的范围，因为难以建立跟踪资产去向及如何分配奖励的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。但Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们为客户提供加密资产质押服务，预期围绕重质押将出现一个新生态系统，”Sygnum加密银行表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin
&lt;/i&gt;
巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰济/插图/文件摄影&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum
&lt;/i&gt;
电子主板上放置的以太坊代币插图，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件摄影/文件摄影&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>