<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 17:32:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月遭受另一囚犯袭击后，在魁北克州的一所高安全级别监狱逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场中杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解。他因杀害6名女性的尸体残骸被发现于温哥华近郊而被定罪，这些女性的遗体残骸在其破败的财产中被发现。在其被判终身监禁后，政府公诉人撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局在声明中表示：“我们深知这名犯罪分子的案件给不列颠哥伦比亚省各个社区乃至全国造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，在皮克顿被捕前的十多年时间里，从温哥华市中心东区（Down Town East Side）的一个贫穷、毒品泛滥的地区失踪。33具女性残骸或DNA在现场被发现，其中许多女性为原住民身份，在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的普特科米兰的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿编写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架，这部书显示他坚称自己无罪，认为自己被警方陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并对受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，该照片拍摄于不列颠哥伦比亚省普特科米兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，该照片拍摄于不列颠哥伦比亚省普特科米兰的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前缔结完毕</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在新冠疫情期间因疫苗分享和准备等问题未能有效合作后，已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能增强流行病前和期间的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一个平行协议，修订了现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了一个最显著且全球威胁最大的健康危机分类，称为“全球流行病紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事谭德塞·阿达诺姆·格布rey塞苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自己人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克·希克斯（Xavier Becerra）周六表示：“有了这项协议，我们迈出了下一步，将各国的责任提升至新的水平，并加强了预防疫情爆发以保障美国安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，此次全球卫生规则的变革旨在增强世界对新冠等新病原体的防御力，新冠已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标识。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。此次选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离政策结束以来ANC最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上一次大选时的57.5%，更首次低于多数门槛比例，长达30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将需要与其他较小政党谈判合作或达成其他形式的协议以维持国家的治理。这可能要求ANC作出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但在其内部严重分裂的情况下，ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为目前尚无明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次大选中，拉马福萨是所有主要政治人物中支持率最高的。ANC内部的派系争斗可能使针对他的抗争更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日提供发言，届时将公布初步的正式选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前也曾悬而未决。2022年，一个委员会报告称，他可能因在猎鹰场的家具中藏有一笔现金而存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一争议，拉马福萨予以否认，并在同年成功赢得新的五年ANC党领导任期。此事被称作“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻挑战，因选民对失业率高企、犯罪活动频发及断电等关键问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖，承诺清理党内腐败形象，振兴经济，这之前经历了九年的丑闻、裙带交易和经济增长停滞，前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任伊始的短暂热潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，顶ØANC官员的丑闻至今不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，后者支持的政党uMkhonto we Sizwe取得了超出预期的表现，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁·纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋高一着地挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁·纳塔尔很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说道。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，不可能一切如故。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有批评人士指责拉马福萨在关键制度改革上模棱两可，不愿加剧党内裂痕，而作为一名工会领袖时他却展示了果敢决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他在共识建设方面的能力以及他推动南非在“全球南方”中的声誉，对于低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最坚持推动疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝诉讼，本月的司法裁决要求以色列停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并且坚称继续对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者说他几乎没有提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，会上聚集了成千上万的支持者在索韦托足球场。许多人在他演讲未完之前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着拜登政府在两年战争中的进一步介入，这对专家来说是一种能够缓解俄罗斯在哈尔科夫方向攻势的微小但重要的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内目标，可能会引发直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定实际上与美国此前禁止向基辅提供更高级别的武器装备的规定一道被废止，这包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，这一最新决定自上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队正在从边境进行攻击或正准备发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位专家表示，这将为乌军前线士兵提供清晰指示，使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他精准武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举有可能稳定前线，并在敌人未稳固阵地前，将其从哈尔科夫地区逼退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯战区撤出关键部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在防御方面处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫方向的作战战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策制定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的保密视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求。沙利文和奥斯汀与布朗一起提出了放宽限制的建议，并将这一建议带给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以使用美国提供的武器，从俄罗斯领土的安全区域打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的一次接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员罗布·里尔表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等各种设施，拥有一定的安全缓冲区，”里尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，仅凭这个决定不大会快速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”里尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向积蓄足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他指出。“这样做会使其东部战场的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得关键优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转向不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内的深纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际问题研究局华盛顿分部前官员马克·坎西亚表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化。但这是一个步骤，”坎西亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝确认拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，根据必要做出调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区的导弹袭击后影” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹利夫卡的一家儿童和青少年体育骑术学校的毁坏现场，俄罗斯导弹袭击造成火灾，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄像机镜头，传达了他的法律和政治对决的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖支付成人影片女星“封口费”的行为，涉及34项相关指控全部成立的一天后，共和党总统候选人特朗普列出了一长串对立者和指控，言辞愤慨且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法入境的移民——这番言论与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面对的挑战视为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插玩笑，而这一次却多半悲观。特朗普在新闻发布会时仅持有一小张笔记。结束时，他未作答问题，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速离席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过募捐请求和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互捧对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为最新证据，表明他不具备总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的胡言乱语，还将美国司法系统肆意歪曲，使任何人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能担任美国总统。”拜登竞选阵营通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约审判是不公正的——在周四向特朗普的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普阵营称这是一日最高纪录。这一金额是在共和党数字筹款平台WinRed达成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五寻求加快筹集资金的节奏，向支持者发出一系列带有预示性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则信息在特朗普的新闻发布会之后发出：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除联邦政府外，几乎所有共和党官员和组织一致支持前总统，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿且受到污染，法官偏见，这都是当地执法部门否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不迅速或强烈批评特朗普审判的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党团体发布的声明进行了嘲讽，该团体表示审判结果应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上发帖写道：“意见就像屁眼，人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前州长、温和派共和党参议员候选人拉里·霍根进行攻击，后者在判决前警告美国人“不要因更多党派性争端而雪上加霜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们对11月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变动可能影响到他在与拜登的再对决中，鉴于特朗普在多个关键摇摆州以微弱优势领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人保持了与特朗普相似的立场，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治性的，旨在伤害他，尽可能长时间地让他无法出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，克莱顿是乔治亚州马里埃塔的居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，就能对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。 美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席有关被判定在2016年为掩盖向成人影片女星‘封口费’而伪造商业记录的刑事审判的新闻发布会，路透社/布鲁斯·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持控制支出以提高产量的承诺，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术进步推动，成为非OPEC产油国中驱动全球石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加逾100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量增长带来的影响。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商议一项复杂协议，该协议将允许其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日的会议上讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量增长64万桶/日。他们是最重要的预测者，全部预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，2024年OPEC+原油需求量应较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计全球需求增长仅为约110万桶/日，OPEC+原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前几个月，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样意外地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，在当前价格水平下，钻机数量没有明显增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司资本支出保持平稳，推迟对钻机进行升级以最好地匹配平坦的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析人士表示：“美国有能力在未来几年内增产100万桶/日，但目前不存在以这种速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者压力的美国上市公司近年来在增长项目上的支出有限，此前毫无节制的支出虽然推动了快速增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，这些公司现在正受到行业整合的冲击，通过钻探更长的井和压裂岩石来实现更高的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期整合活动增多，但目前油价将保持稳定，并继续支持美国总体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的不断改进。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入同比增长18%，而北美收入下降6%。部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，越来越重视资本纪律，导致了不同的响应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业层从德克萨斯州潘林盆地威克租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业层从德克萨斯州潘林盆地威克租赁地的控制室中可以看到，拍摄于2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，并要求哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，以及战后新篇章开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临：&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力，需要终止：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，该冲突至今已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和第三方经过多次斡旋，试图安排以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火，但双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列几周对拉法的侵入和国内及国际上针对贝内·内塔尼亚胡政府关于加沙死亡事件和人质持续被俘的新增压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普——民主党籍总统的共和党竞选对手——昨日被判有罪34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被俘人质，包括老年人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内支持“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。他们中的有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想坚持多年的战斗，并不重视人质。但我也敦促以色列的领导层在无论什么样的压力下都支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个最近派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你退一步考虑，如果这一刻被错过会发生什么，”拜登说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，”这位官员说，“这次谈判是如此详细的协议，这一项现在的提议实际上是整个过程的最后一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是一次直接向以色列民众呼吁的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。有线电视台负责人达尼·库什马罗说，该提案的细节此前被以色列审查局禁止公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性并不小，但远低于过去。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，而拜登的影响也可能起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全心投入某项事情时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个 earlier hostage proposal（较早的人质提议）提议在双方交换有病、年迈和受伤的人质后实施为期六周的停火，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯关于作为谈判一部分结束战争的要求而破裂，并增加了对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四发表声明表示，它已告知调解人员其在当前袭击持续期间不会参与更多谈判，但只要以色列停止战争，它就准备实现“完整协议”，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正在被哈马斯囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名 Palestinians 死亡，引发了国际哗然，但美国尚未越过军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历的痛苦令人难以置信，”拜登周五说，“我们都看到了本周早些时候拉法遭以色列袭击后，导致的致命大火……袭击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日南部以色列的哈马斯袭击回应行动以来，加沙地带已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部邦海亚拉受损建筑的废墟中行走，该地区在以色列军事行动中遭到摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得回报。分析师警告，这种复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越受欢迎，这再次表明加密货币市场存在风险偏好，因为价格飙升，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，并且在过去六个月中增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明重新质押是为了扩展一项长期存在的加密货币做法——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的代币。重新质押使持有者能够将这些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押是否危险存在分歧，一些内部人士认为这一做法现在还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果表示重新质押代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的质押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品的时候，这都不理想，它增加了新的风险因素，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡кiko的数据分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)风险世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性计划，希望通过不售出代币的方式来最大化其持有物回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户在期待未来奖励或所谓的空投(airdrop)到来时加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创建的新代币。用户希望这款称为“EIGEN”的代币在未来会价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡кiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的快速成长是由于用户寻求免费空投，称之为“真是真是投机，免费的财富”。

“这非常危险，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预示性地这样做，期待会得到某种奖励，但并不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授并参与了印度第一颗学生设计的微卫星的团队，推出了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台会为客户提供代币重新质押服务，并生成新的代币表示这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押有可能产生“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现被迫平仓和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为当Terra和Luna等加密货币作为质押品快速失去价值后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题引起的任何实质性风险对传统金融市场构成传染，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也加入了重新质押的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Zachodia Custody的首席风险官安努什·埃瑞夫肖蒂安表示，Zodia Custody对质押产生了显著的兴趣，但认为重新质押公众无法追踪资产以及收益分配的轨迹是太大胆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在博客中宣布。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产质押，并预期“围绕重新质押新的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国第一位女性总统，继承了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气促使了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速统计，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主选举中最高的投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能获得两院三分之二以上的多数席位，这将允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;iosktil加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得的选票在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年，我第一次将为墨西哥的第一位女性总统而成为总统，”希恩鲍姆对支持者说，得到热烈的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以其粗犷文化而闻名的国家，也是世界上第二大天主教人口国，多年来推动传统的性别角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首次赢得全民选举的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔说，她是来自墨西哥最小州塔斯科的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，当你有权利去做这件事时，你必须按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切都变了，我得以活在这个时代。”蒙提尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的是一条复杂之路，她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时又要应对严重的预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她告诉支持者，她政府将财务审慎，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但未详细说明，此次选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，组织犯罪集团在此期间扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两家投票站发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔政府期间，墨西哥因谋杀及暴力事件导致的死亡人数超过任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在提高警务水平和减少有罪不罚方面作出实质性的投资承诺，否则希恩鲍姆可能难以在犯罪率和整体安全水平方面取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特奈尔·帕里齐·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就流入美国的移民流量进行紧张谈判，同时合作打击毒品贩运，目前美国正在经历芬太尼毒品危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，上述谈判将更加困难。特朗普表示，他将对源自墨西哥的中国车型征收100%的关税，并计划动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，以及吸引制造商重新布局以适应近岸外包趋势，即公司将供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是国有石油巨头，其生产已连续20年下降，且背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无止境地投入公共资金，而这家公司在财务上永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将其工资翻了一番，减少了贫困，保持了增强的比索和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但考虑到墨西哥今年的大型赤字和预计2025年央行预测的仅1.5%的缓慢经济增长，这将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在整个竞选过程中一直主导着，试图将其表决转变为对其政治议程的全民公投。希恩鲍姆否认反对派提出的她是“代理人的”说法，尽管她承诺继续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“改善我们的国家的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯说，她认为性别歧视性地批评希恩鲍姆是“代理人的”并不可信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”里奥斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的选民面前发表讲话。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向选民挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城中心广场的主&gt;//广场举起写有“总统克莱奥达·希恩鲍姆”的横幅，宣誓MORENA党赢得总统选举。REUTERS/马海利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人iosktil加尔维兹在选举结束后向支持者讲话。REUTERS/奎特札利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举工作人员在大选当天关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举当天，选民在墨西哥城投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/亚赫尔·塞巴略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃尔·桑纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选当天在墨西哥城的投票站排队等待投票，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人iosktil加尔维兹在大选当天在墨西哥城的一个投票站外拍照。REUTERS/胡里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举工作人员准备在大选当天的投票站，墨西哥萨尔瓦多夸伊利阿纳，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉拉普赫戈恰奇镇，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·古铁雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当天在墨西哥城的投票站投票后展示已投票的手指，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当天在圣胡安查马拉的投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乘客在大选当天在墨西哥城的本托·胡阿雷斯国际机场安装的投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当天在圣安德烈拉拉欣萨的投票站投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当天在墨西哥城的一个投票站外排队。REUTERS/路易斯·科特萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒投票前往投票站。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人iosktil加尔维兹的支持者举着支持横幅等待投票站开放。REUTERS/路易斯·科特萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举工作人员在大选当天在萨尔瓦多夸伊利阿纳的投票站准备。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当天在墨西哥城的投票站外排队。REUTERS/路易斯·科特萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选前两天在墨西哥城的市中心区域行走。2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举前一天，墨西哥城的一家商店的冰箱上覆盖着塑料，并贴有“禁售酒精”标志。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>