<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 08:16:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>与特朗普交锋后，哥伦比亚领导人敦促在美国的同胞回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在不到一周前放弃拒绝接受美国军机运送非法移民的决定后，提出了一个大胆的请求：立即返回祖国，并“创造社会财富”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在2022年当选为哥伦比亚的第一位左翼总统，甚至提供贷款以帮助归国移民创业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在周五上午早些时候的推文中写道：“我要求在美国的无证件哥伦比亚人立即放弃他们在该国的工作，并尽快回国。”“让我们一起为哥伦比亚创造社会财富。”&lt;a href="https://x.com/petrogustavo/status/1885283701866582019" target="_blank"&gt;（链接见原文）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，哥伦比亚的社会繁荣部门将向任何接受此提议的人提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在川普总统威胁要对哥伦比亚实施关税和制裁后，哥伦比亚拒绝接受载有被驱逐人员的军机，佩特罗在周日迅速改变立场，同意接受这些移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然佩特罗在推文中未详细说明贷款内容，但通常这些贷款旨在促进生产性活动，减轻贫困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据皮尤研究中心的数据，估计有20万哥伦比亚无证件移民居住在美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚的人口约为5300万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗敦促可能因特朗普政府对非法入境美国移民的强硬打击而陷入困境的哥伦比亚人回国的帖子在网络上引发了混合反应，一些人表示支持，但也有很多人批评佩特罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多刚毕业的年轻人在哥伦比亚还没有找到工作，”推特用户Una Tathy X在佩特罗帖子下的近1万个回复中写道，“首先帮助这里的当地人。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问并与双边部长理事会会议结束后发表讲话，日期为2025年1月22日。&lt;a href="http://news.reuters.com/document/picture/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" target="_blank"&gt;[图片来源](http://news.reuters.com/document/picture/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg)&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>三位以色列人质将在最新的加沙交换行动中获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯预计将于周六交付三名以色列人，这是逐步交换人质以释放巴勒斯坦囚犯、旨在结束持续15个月的加沙战争的和平协议的最新阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三名以色列人包括Yarden Bibas，其两名年龄最小的人质之一Kfir仅有9个月大，在2023年10月7日由哈马斯武装分子绑架，以及当时4岁的Ariel，当时他们遭遇了跨境袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年11月表示，两个男孩及其母亲Shiri当时一同被绑架，在一次以色列空袭中丧生。自那以后再无关于他们的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美以双重国籍的Keith Siegel和法以双重国籍的Ofer Kalderon也将与182名巴勒斯坦囚犯和被拘留者的交换对象一同被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六还将见证首批从加沙通过新建的拉法边境口岸前往埃及的巴勒斯坦人。初期将允许50名伤残的激进分子和50名伤员及其陪同人员通过，另有100人，可能是学生，出于人道主义原因也被允许通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段中的33名人质中的15名已经与400名巴勒斯坦囚犯和被拘留者交换后获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二将开始谈判，以达成释放其余超过60名人质以及以色列军队撤出加沙的第二阶段协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酝酿六周的初步停火协议，在埃及和卡塔尔调解人的协助下，获得了美国的支持，尽管双方发生了几次争端，但依然按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯袭击导致约1200人死亡，超过250人被挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回应，以色列的军事行动摧毁了加沙地带大部分居民区，导致超过47000名巴勒斯坦人死亡，根据巴勒斯坦卫生部门的统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="停火期间，以色列和哈马斯之间的冲突后，杰巴利亚难民营的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPPL56K6JFOEFMPJT7T2LSCUGC.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，加沙北部杰巴利亚难民营，以色列进攻期间被毁房屋和建筑的遗迹。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="停火期间，一名在以色列进攻中失去家园的巴勒斯坦母亲Manal al-Harsh坐在残骸上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHPPWH6BOBIJBMLBVLNSVK3ECA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，加沙北部杰巴利亚难民营，一名在以色列进攻中失去家园的巴勒斯坦母亲Manal al-Harsh坐在残骸上。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>印度莫迪将通过预算举措寻求提振增长和缓解生活成本压力</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪面临重振经济增长和缓解中产阶级因生活成本上升而遭受的冲击的挑战，同时也在为全球经济贸易前景不明的一年做准备，他的政府将于周六公布预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财长尼尔马拉·西塔拉曼将于格林尼治时间05:30在议会公布下一财年的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可能为世界上第五大经济体提供政策上的提振，预计该国经济将在本财年以四年来的最慢增长率增长，这主要是由于城市需求疲软以及薄弱货币引发的通胀风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济放缓已经让股市感到不安，并导致更多印度人对莫迪统治期间的生活质量改善感到悲观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家预计预算将通过削减个人所得税和能源产品来减轻个人负担，并在此基础上继续推动7月份首次选举预算中宣布的240亿美元的就业计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪在周五议会会期开始前表示，预算“将为国家注入新的信心和信任”，但没有透露任何提升经济增长的具体措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券经济学家森娜尔·瓦尔马表示：“我们预计政府将推出有针对性的经济增长支持性财政政策，同时尽量减少对财政紧缩计划的干扰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计将在当前财年略微改善赤字目标，并在下一年度开始时将其降低至低于4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五公布的政府首席经济学家的报告预计印度经济在下一个财年仍将疲软，并提倡在土地和劳动力等领域推迟已久的改革，以提振中长期经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然短期经济增长与10年平均水平相符，但印度需要8%的增长率才能实现长期经济目标，并为庞大的年轻人口创造足够的就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，调查报告指出，印度各邦必须将系统性去监管作为优先事项。需要放松监管的领域从土地到劳动力和工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度仍落后于2025年成为五万亿美元经济体的目标。莫迪的目标是在2047年让印度成为发达经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国总统唐纳德·特朗普贸易政策可能带来的全球性干扰，印度正试图降低关税以避免特朗普威胁的征税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了适应特朗普的“美国优先”政策，路透社报道表明，印度准备为半导体和电子产品等行业的美国公司提供更多的税收减免和土地使用权等激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计莫迪将于2月初与特朗普讨论这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降低部分商品的关税可能是预算的一部分，印度希望通过利用中美贸易紧张关系来增加其在全球供应链中的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份清单可能包括手机组装部件如印刷电路板组装、相机模块的部分组件以及USB线等。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名小贩在新德里一家批发市场吹肥皂泡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEQKJUEY7RJY5GUKDG4FU4KSTQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名小贩在新德里一家批发市场吹肥皂泡，2025年1月31日。 REUTERS/Sahiba Chawdhary&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名工人在一个位于艾哈迈达巴德郊区的工业罐制造工厂内打磨金属管表面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53F3TNM44JJKFFKKQYIF26YNFE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人在一个位于艾哈迈达巴德郊区的工业罐制造工厂内打磨金属管表面，2025年1月31日。 REUTERS/Amit Dave&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</guid></item><item><title>在暴力横行的锡那罗亚州，墨西哥人 marches for peace 并向美国寻求帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在墨西哥西北部的锡纳洛亚州，一些居民表示，由于毒品引起的暴力升级到了令人难以忍受的程度，他们甚至欢迎美国总统唐纳德·特朗普提出的美军打击贩毒集团的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，他可能会考虑采取某种形式的美国军事行动对付贩毒集团，并要求国务院将这些组织认定为“国外恐怖主义组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希埃诺巴穆尔表示，墨西哥与美国保持着密切沟通，并认为特朗普政府不会采取军事行动，因为这会被视为对墨西哥主权的侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在锡纳洛亚州，近期内部贩毒集团之间的战争已经导致数百人丧生，一些居民已经到了忍无可忍的地步，支持特朗普的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的一周里，人们已经进行了两次集会示威，因为局势已经失控。”周六，该州首府库利亚坎举行的抗议活动，示威者身穿白衬衫挥舞标语，高喊“我们想要和平！”，并焚烧了地方官员的雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;示威者阿波利纳尔·加西亚表示，墨西哥政府应该与特朗普进行谈判，探讨合作的方式，以终结暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也希望得到帮助，无论是来自美国、欧洲，还是任何国际组织，希望能阻止这场血腥的屠杀。”另一位示威者伊拉玛·加西亚说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府已经派出了数千名军队前往锡纳洛亚州，试图平息暴力。重要被捕和大规模毒品缴获随之而来，但面对武装贩毒集团的挑战也带来了暴力加剧的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“锡纳洛亚的人民，每天我们都在为此努力。”希埃诺巴穆尔总统日前如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架无人机拍摄的示威人群，呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGGRWU5XVVLS7KION5OWRU445I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机拍摄的示威人群，呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示威人群呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEYY45JVTNNWNHZOC7DKTIYG6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威人群呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名示威者将标语放在墙上，呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEOZNLUX4BMVHOOIIVKZRDBUUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者将标语放在墙上，呼吁当局解决该地区毒品相关暴力升级的问题，地点在库利亚坎，锡纳洛亚州，墨西哥，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</guid></item><item><title>为何美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国部分议员和官员借由一份已近半世纪的美巴条约，试图为特朗普政府威胁重新控制巴拿马运河提供正当理由，前提是巴拿马运河运营受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一些人则认为，欲援引1977年生效并保证运河中立、开放给所有国家船只的《巴拿马运河中立条约》，作为美国重新夺回运河的借口，将面临诸多障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条82公里长的运河于1914年建成，自1999年归还巴拿马后，一直由巴拿马运河管理局管理，这是一个由巴拿马政府监管的自治机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·_Trump_ 在其1月20日的就职演说中誓言重新夺回世界上最宽的跨洲运河，并错误地声称中国正在运营该运河。他对运河的收费以及存在中国和香港企业表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的参议院听证会上，联邦海事委员会主席Louis Sola表示，该委员会将对巴拿马海运领域进行全面审查，并有可能对悬挂巴拿马国旗进入美国港口的船只处以罚款和限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球约有8000艘船只悬挂或登记在巴拿马旗下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周访问巴拿马国务卿Marco Rubio前，巴拿马总统Jose Mulino周四表示，他不能“谈判，更不用说开启关于运河的谈判过程”。他补充道，“该运河属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一些美国官员和政客称，条约还规定巴拿马运河应确保安全，且对所有国家的船只保持开放，并赋予美国使用军事力量保护运河的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的听证会上，美国参议员Ted Cruz表示，由中国承包商建设的新运河大桥，可能关闭海运通道，以及在运河两端运营的中国港口，构成了“严重的安全风险”。他说，听证会后，“巴拿马可能违反了这一条约”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总造价13亿美元的这座大桥，由中企牵头的中国企业联合体中交集团和中港工程公司建设，预计将于2026年完工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自20世纪末以来，来自香港的康宏集团一直在管理巴拿马的巴尔博亚和克里斯托瓦尔港口。该公司上市，受香港政府监管。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授、保守派赫尔辛基基金会研究学者Eugene Kontorovich在听证会上表示，“中国政府、中国企业，尤其是中国企业公司，尤其是中国国有企业的存在，引发了对条约中立性的严重问题和关切。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康宏集团港口运营合同在2021年自动续签引起了美国和巴拿马的批评，因为续签条款对该公司有利。但当时并没有关于安全问题的担忧。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“康宏港口控股公司在世界各地运营数百个港口，包括美国……如果这些港口威胁美国国家安全，为什么它们的合同在我们的国家得不到终止？”巴拿马在签订中立条约时的顾问Julio Yao在最近的一篇当地报纸上发表的社论中写道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能迫使巴拿马审查或终止与中国公司的合同。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yao是一位国际关系专家，向路透社表示，介入论据基于1978年美国参议院增加的修正案，以确保美国在面对威胁时保护运河。他表示，巴拿马不应承认这些修正案。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包含八段条款和附件的条约没有解决争议或到期日期的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员还声称，近年来运河费用的上调不公平地影响了美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过四分之三通过运河的船只来自或前往美国，但运河的收费制度不分国家、起源地或目的地。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一财年末止于9月的一年，由于严重干旱，运河报告的通行费收入下降了5%，降至318亿美元。但资料显示，2020年至2023年，该运河的通行费收入增加了约26%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河的收费结构基于不同类型和大小船只的预订，以及未预订到达船只的拍卖，并加上浮动水费附加费。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的船只通行费不同，军事船只享有优先通行权。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约规定“通行费及其他有关服务费用应公正、合理、平等并符合国际法原则。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正受到运河费用上调的不成比例影响主要是因为它对该运河的不成比例利用率，联邦海事委员会委员Daniel Maffei在听证会上表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这是一条关键的贸易通道，我们希望能够继续使用这条通道，并受到公正的对待，”他补充道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航运专家警告，通行费上调不仅适用于巴拿马，也适用于其他水道，包括今年因需求激增、地缘政治冲突和气候变化加剧的极端天气条件而受影响的苏伊士运河。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再运营货船舰队。在过去60年里，进入或离开美国的所有货物中，美国国旗船只占比不足10%，现在仅占1.5%。巴拿马的费率上调主要是由于利用淡水，对所有船只的影响是相同的。”前美国驻巴拿马大使John Feeley上周在电视采访中表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念巴拿马运河主权归还巴拿马25周年的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年12月31日，在巴拿马城举行的仪式上，巴拿马庆祝该国政府接管巴拿马运河25周年。背景中可以看到起重机。路透社/阿里斯·马丁内斯/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿地区直升机飞行，因坠机事故并回收“黑匣子”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国当局在周五限制了飞往里根华盛顿国民机场附近的直升机航班。此前，美国航空公司的一架波音700型客机与一架军用直升机在空中相撞，导致67人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会成员托德·因曼在下午的简报中表示，周五调查人员成功地回收了军用直升机的“黑匣子”，这是一种捕捉飞行数据和驾驶舱声音的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，黑匣子中的信息，连同失事的波音CRJ700客机的飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器，将有助于当局从周三晚上的空难事件中还原出更多细节，这也是20年来美国最致命的航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会还进行了与空中管制中心人员的访谈，包括周三空难时在里根机场塔台的唯一一名管制员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国交通部相关官员表示，目前尚未确定事故原因，国家运输安全委员会将在完成调查前不会进行猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家运输安全委员会是一个独立、非党派的委员会——已有58年的时间成为行业的标杆。我们的工作是找出事实，更重要的是，确保这种悲剧不再重演，无论任何言论如何，”因曼说，并表示尚未与唐纳德·特朗普或白宫任何人会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短暂时间，一架救助直升机在费城附近购物中心附近坠毁，机上有儿童和五名其他人，飞机医疗救援公司表示尚未确认任何幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着华盛顿空难事件的调查，联邦航空管理局大幅限制了飞往里根机场附近的直升机航班，以降低再次发生相撞的风险。美国交通部长肖恩·杜菲在周五确认，联邦航空局此前已宣布这一限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲表示，这一决定将“立即确保里根机场附近的空域安全，确保飞机和直升机交通的安全”。联邦航空局禁止大多数直升机从机场附近两个航路的大部分地区起降，仅允许警方和医疗直升机、防空和总统专机在机场和附近桥梁区域起降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些限制将持续至少到国家运输安全委员会发布初步报告为止，通常需要30天。杜菲说，此后将对此进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司CEO罗伯特·伊索姆表示，该航空公司将与政府合作，使航空系统更加安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，已有41名遇难者的遗体被寻获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，打捞沉没在波托马克河中的残骸工作将在周日“正式开始”，预计将持续一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿特区消防部门的约翰·唐纳利警官表示，确认了28名遇难者的身份，但预期所有遇难者最终都能被寻获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架美国航空公司客机正在降落时与一架陆军黑鹰直升机相撞，造成60名乘客和4名机组人员遇难。两名在黑鹰直升机上遇难的军人，其中一名周三被确认身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难凸显了航空安全问题以及为该国首都高度拥挤机场提供空中管制人员的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局目前的空中管制人员数量低于目标水平，该机构在2023年时表示，它们认证的空中管制员人数为10700人，与前一年持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中交通管制员在周三的事件中一人管理当地飞机和直升机交通，这被认为不正常，但被认为在较低交通量时是足够的。据知情人士透露，杜菲周四誓言将改革联邦航空局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空交通繁忙的华盛顿地区，有三个商业机场，多个军事基地，一些高级政府官员乘坐直升机出行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2021年政府问责局的报告，从2019年到2019年底，每天平均有80架直升机在里根国民机场30英里（48公里）范围内飞行，大多数是军事和执法飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局负责人表示，追认的高度是200英尺（61米），但此次碰撞发生在300英尺（约91米）的高度，据飞行追踪网站FlightRadar24报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五评论称，涉事的军用直升机飞行高度过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑鹰直升机飞行高度过高，远远超过了200英尺的限制。”他在Truth Social上的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·卡特威尔质疑了最低350英尺（约107米）垂直和水平间距的军事和商业航班的飞行安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯显示，空中交通管制员在接近的客机前警告直升机并要求其改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国鹰航5342航班的飞行员拥有大约六年的飞行经验，根据航空公司CEO的说法。这架庞巴迪飞机由PSA航空公司运营，这是一家区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷根国民机场的副总统特里·勒尔克表示，该机场的三条跑道之一预计将在一周内关闭。机场主要跑道将保持开放，处理约90%的航班，并是美国最繁忙的一条单跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难的受害者中包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，还有从堪萨斯精英国家级滑冰训练营返回的年轻花样滑冰选手，也是乘客航班的乘客。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普：加拿大、墨西哥或中国无法延迟2月1日的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五宣布，美国将对从墨西哥和加拿大的商品征收新的高额关税，分别为25%和10%，中国则征收10%的关税，没有迹象表明这些国家能够阻止这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提到了对加拿大石油的潜在豁免，表示加拿大石油关税将为10%，而非其针对其他商品的25%。但特朗普暗示，将对石油和天然气征收更高关税，时间预计在二月中期。这一消息导致石油价格上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普一直在威胁征收这些关税几周了，表示这些关税将于2月1日开始实施，直到墨西哥和加拿大采取更多行动阻止非法移民和芬太尼流入美国，关税才可能取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在签署行政命令期间，特朗普对记者说，他知道这些关税可能会导致消费者成本上涨，并承认短期内可能会造成市场波动。大多数经济学家估计，如此广泛的进口税及可能的报复措施将扰乱全球经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及目前这三个美国主要贸易伙伴是否有任何延迟征收关税的机会时，特朗普说：“不，现在没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普驳斥了他的威胁是谈判工具这一说法，并表示，“不，不是……我们和这三个国家都有巨大的贸易逆差。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，征税将视情况较多地增加，或不增加，“但这将是一大笔钱流入美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，将有更多的关税计划实施，不仅针对欧洲商品，还有针对钢铁、铝及铜以及药物和半导体的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将对钢铁和铝征收关税，最终是铜，但铜需要更长时间。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划的关税措施在金融市场引起了巨大的波动，市场出现了大幅波动，而货币交易波动尤为明显。加元和墨西哥比索贬值，美国国债收益率上升，股市当日下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普表示，他对因实行关税政策而引发的金融市场的反应并不担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统将在明天宣布对墨西哥征收25%的关税，对加拿大同样征收25%的关税。对芬太尼这些经由中国作为来源非法分发到我们国家的非法商品征收10%的关税，这已经夺走了数以千万计美国人的生命。”白宫发言人卡罗琳·莱维特在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示，关税细节将在周六公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，特朗普对中国商品征收惩罚性关税时，海关和边防局通常需要两周到三周才能开始征收关税，因为存在计算机系统更新及进口商需要的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，特朗普前往佛罗里达州的马阿拉歌庄园，表示他将在那里工作至周末。他已在飞机上与财政部的提名官员霍华德·卢尼克同行，卢尼克被特朗普指定为他的贸易政策首席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业管理层警告称，这些关税将导致从加拿大、墨西哥铝以及家具、水果、蔬菜、啤酒和电子产品等进口商品价格涨价，以及从这两个国家进口的机动车价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次提到，他将从其他国家收集数百亿美元的收入，但经济学家普遍认为，关税是由进口商品的公司支付，并将成本转嫁给消费者或接受更低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国商会政策主管马修·霍尔姆斯表示，‘特朗普的关税将首先打击美国。从燃油站、杂货店和在线结账处的高昂成本开始，关税将流过经济体，最终伤害跨边境双方的企业和消费者’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的举动预计将引发报复性关税，扰乱与这三个贸易伙伴之间每年超过2.1万亿美元双向贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即应对美国的关税措施，并补充说加拿大人可能会在未来几天和几周面临困难时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已制定了详细的报复措施目标，包括对佛罗里达橙汁等商品征收关税，一位熟悉计划的人士说。加拿大还有更广泛的报复目标，但价值可达1500亿加元（约合1050亿美元），但会在采取行动之前举行公众咨询，一位知情人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·雪枫鲍姆表示，她将“冷静应对特朗普的关税决定”，并准备继续进行边界对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪枫鲍姆此前表示，墨西哥也将采取报复措施，认为特朗普的关税将导致400,000个美国人失业，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对报复措施的计划更加谨慎，但已表示将做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大使馆发言人表示，“中方坚定反对特朗普的新关税措施。在贸易战或关税战中，没有赢家，这不符合任何一方或世界的利益。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥、美国和加拿大旗帜在墨西哥查伊罗萨-伊斯莱塔边境桥的保安岗亭前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JE7ZOX3WJOGVKBD2VFT7TWXS4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;墨西哥、美国和加拿大旗帜在墨西哥查伊罗萨-伊斯莱塔边境桥的保安岗亭前，2020年1月16日。路透社/路透社档案照&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
         &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="美国总统特朗普签署《拉肯·里利法案》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署《拉肯·里利法案》。该法案要求监禁在美国非法居住的盗窃罪被指控者，2025年1月29日，美国华盛顿。路透社/路透社档案照&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>小型医疗救护飞机在费城坠毁，机上包括一名儿童在内共有5人遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架医疗救援飞机在费城坠毁，机上有儿童和五名其他人员，运营该飞机的空中急救公司表示尚未确认有任何生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jet Rescue Air Ambulance公司表示，其飞机坠毁前机上有四名机组人员、一名儿科医疗病人和一名护送人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们无法确认任何生还者，”公司在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州和地方官员在周五晚些时候表示，他们尚无法确认坠机后有多少人在地面遇难，因为飞机坠落在城市人口密集区的一片区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗在坠机现场的新闻发布会上说：“我们知道这个地区将会有损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们想向此刻哀悼的家属表示我们的思考和庄重的祈祷，”夏皮罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在社交媒体上表示，“在宾夕法尼亚州费城看到飞机坠毁，令人难过，又有无辜灵魂离世。我们的人民全力投入。救援人员在现场已经开始做出色工作，他们的表现值得称赞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次坠机事件发生在本周早些时候 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/"&gt;一架美国航空公司喷气机和美国陆军黑鹰直升机在华盛顿上空相撞，造成67人死亡&lt;/a&gt; 的致命空难之后，这是自2009年以来美国最致命的空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局表示，在周五大约晚上6:30（格林尼治标准时间0030时）坠机的莱德55型喷气机上共有六人。当地媒体称，飞机坠落在费城东北部罗素福广场附近，地面有多处伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地电视台播出的视频显示，飞机在强烈俯冲后撞地并爆炸成一个巨大的火球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长切瑞尔·帕克在坠机现场的新闻发布会上表示，数栋房屋和汽车都在大火中被吞噬。她说目前“至关重要的是所有人齐心协力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，尚不清楚此次坠机的原因。飞机坠落时的天气寒冷多雨，能见度低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架空中救护飞机离开东北费城机场，前往密苏里州斯普林菲尔德-布兰森国家机场，距离费城约1100英里（大约1800公里），这一信息由美国联邦航空局在声明中提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据当地电视台播出的画面显示，坠机现场有巨大的火灾和多辆消防车。据电视台画面显示，坠机约两小时后，火灾基本扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城警察部门和消防部门均未对相关求证信息立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，一架飞机坠毁现场的残骸。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗向记者讲话，费城市长切瑞尔·帕克在旁倾听，坠机现场。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场的紧急救援人员。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4ES5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在坠机现场操作。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，警车封锁坠机现场周边区域。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在坠机后的现场从建筑物顶层提取遇难者遗体。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场片段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在坠机后现场操作产生的烟雾。路透社/雷切尔·维斯尼维斯卡&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>magnitude 5.7 earthquake strikes Ecuador, GFZ says</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;据德国研究地球科学中心（GFZ）报道，厄瓜多尔于周五发生里氏5.7级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GFZ称，该地震的深度为地表下10公里（6.21英里）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人的移民法律赌博适得其反</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在三周前即将举行的德国全国大选之际，弗里德里希·梅泽在推动一项迁移法案时遭到自己所属议员的拒绝，引发了支持者的不满。此次拒绝发生在梅泽提倡纳粹和极右翼政党支持的背景下，法案未能在议会中获得通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅泽所在的保守派在竞选期间一直处于民调领先地位，但他提出允许极右政党参与立法的提案，已经在党内引起轩然大波。此前，德国政治中心各党派一直联合抵制极右政党—— currently under surveillance by Germany's security services 成为立法力量的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管于周三在联邦议院通过了一项未经约束力的涉移民提案，获得极右政党支持，但梅泽却在周五的党内投票中败给其他党派成员，进一步削弱了自己的领导人形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一行动完全没有必要，梅泽在民调中领先，完全可以轻松赢得大选。”柏林的布鲁塞尔中心副执行主任Thu Nguyen在社交平台Bluesky上写道，布鲁塞尔中心是一家欧盟政策智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这次失败后，稳定德国政府的可能性比以往任何时候都更遥远。”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提案内容包括，一些难民的家庭团聚受限制，并要求更多人被禁止在边境访问。最新民调显示，三分之二的人支持强化移民规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅泽表示，该提案是对一系列在公共场所由移民背景人员实施的高调杀人事件的必要回应。但社会民主党（SPD）和绿党认为，提案无法阻止袭击且违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SPD总理奥拉夫·朔尔茨在Instagram上表示：“我们未来是继续应对复杂问题，还是向极右的空洞承诺投降？我们的答案将决定我们生活在一个什么样的国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前尚未明确此次失败会影响各政党的席位，尽管绿党和SPD共计占有48%的席位，仍远落后于保守派30%的席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极右政党——目前民调排名第二且刚刚通过周三决议案首次赢得议会胜利——批评梅泽未能收集足够的支持在周五立法成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“梅泽没有成为总理的能力。”极右政党领导人艾丽丝·维德尔在接受记者时表示，“保守派内部并不团结。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="基督教民主党（CDU）党魁弗里德里希·梅泽在柏林对媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;基督教民主党（CDU）党魁弗里德里希·梅泽在柏林对媒体发表讲话，背景是德国议会投票否决反对党提议的紧缩移民政策提案，2025年1月31日。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者抗议保守派德国总理候选人梅泽的移民计划，在汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;一名女子举着“禁止单极统治，停止梅泽”标语抗议保守派德国总理候选人梅泽的移民计划，2025年1月31日。汉堡，德国。路透社/Fabian Bimmer&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者抗议保守派德国总理候选人梅泽的移民计划，在汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;一名男子举着“共同反对极右分子”标语抗议保守派德国总理候选人梅泽的移民计划，2025年1月31日。汉堡，德国。路透社/Fabian Bimmer&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普政府探索将USAID并入State Department，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府正计划削弱美国国际开发署（USAID）的独立性，将其置于国务院领导下，两位了解讨论情况的消息人士在周五透露，此举或将显著改变华盛顿分配美国对外援助的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全委员会本周就相关话题主持了讨论，知情人士称。一位美国官员证实有此类讨论，但表示尚未作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，政府冻结了美国对外援助，表示正在审查确保数十亿美元的援助资金与特朗普“美国优先”外交政策保持一致，并避免浪费纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士称，白宫正在探索特朗普可以使用的法律授权，以发布行政命令终止USAID的独立性，他推断特朗普可以在周五晚些时候或周六签署这样的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党参议员克里斯·墨菲，在推特上写道：“关注USAID今晚。” 他是一位参议院外委会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否有权绕过国会，直接下令将USAID并入国务院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院少数党领袖查克·舒默援引“谣言”称，特朗普计划解散作为独立机构的USAID，并在推特发文称，“此举是非法且有悖国家利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联社查看的的照片显示，USAID办公地点的铭牌上已经取消了机构印章，表明国务院合并行动已在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID和白宫未立即回复置评请求。国务院将问题转交给了USAID。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士说，新设的政府效率部门负责人埃隆·马斯克也参与了讨论，本周频繁访问位于华盛顿市中心的USAID总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，特朗普发布了一系列行政命令，实现重造联邦官僚机构的决心，他指责这些机构在其第一任期初期反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果将USAID置于国务院之下，这将对全球最大单一援助国所提供的挽救生命援助产生重大影响。一位知情消息人士称，此举对机构的人道主义操作来说将是巨大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID曾帮助与美国没有外交关系的国家，例如伊朗。这有时有助于搭建桥梁，消息人士说，如果其运作完全仅限于政治目标，那么这种优势可能会丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politico最先报道了这一潜在举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一举措得以实施，将取消前总统乔·拜登设置的USAID行政长官的内阁职位。特朗普尚未任命USAID行政长官，这让人猜测他可能考虑剥夺其独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普冻结的大部分美国对外援助已经动摇了国内外的开发领域，导致成百上千的解雇，并使成千上万的工作面临风险。泰国避难营的流动医院、战争区的防地雷清除项目以及治疗数百万患有艾滋病等疾病的药物均面临被取消的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财政年度，美国在全球范围内提供了总计720亿美元的援助，包括冲突区女性健康、清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作。2024年，它提供了联合国跟踪记录的全部人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟随上周特朗普发布的行政命令，国务院发布了全球停工指令，除了紧急食品援助外，冻结了所有对外援助，专家警告称此举可能导致人员死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥本周发布了“挽救生命的人道主义援助”临时许可，确保华盛顿在特朗普刚就职1月20日几小时后启动的90天审查期间，提供援助。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，现任及前USAID官员告诉美联社，高层管理层的清查显然是为了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/purge-usaid-stifles-dissent-over-aid-freeze-officials-say-2025-01-28/"&gt;抑制对援助冻结的异议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前高级USAID官员表示，将该机构置于国务院之下将是一次“地壳运动般的转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将美国政府推向一个地方，人道主义的声音将不会在高层次的政策讨论中占据一席之地。”那名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乘客在候车室休息，可以见到由USAID捐赠的毯子，乌克兰战争爆发后，俄罗斯导弹袭击了关键的民用基础设施，导致基辅中央火车站电力中断，2022年11月25日。路透社/Gleb Garanich/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国计划在“希望30天内”将移民转移至古巴那沃格特关押中心，霍曼说</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国预计将“希望”在30天内开始将移民转移到古巴 Guantanamo Bay 的拘留设施，据《华盛顿邮报》周五援引美国边境事务负责人汤姆·霍曼的说法报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一设施最早于1月29日由美国总统唐纳德·特朗普宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望在30天内将人们转移到那里。”霍曼在接受报纸采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼称，他计划在未来几周访问美军古巴关塔那摩湾基地，监督该拘留设施的快速建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《华盛顿邮报》的报道，尽管特朗普表示该设施将容纳多达3万名移民，但霍曼表示他们可能会先从较小的数量开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华盛顿邮报》指出，美国关塔那摩湾海军基地目前已有用于移民的设施，该设施与关押外国恐怖嫌疑人并采取高安全措施的美国监狱分开。自几十年前偶尔使用以来，包括曾经用于海上拦截的海地人和古巴人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="汤姆·霍曼在华盛顿白宫外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJPRLCIBWNIJJOWCBH2SU2UWTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月29日，汤姆·霍曼在美国华盛顿白宫外在电视采访后返回。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:49:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>Rubio brings back Cuba Restricted List, slapping sanctions on remittance provider</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥表示，美国将再次限制与许多与古巴军事和政府相关的实体之间的金融交易，这一举措发生在拜登政府刚刚试图撤销这些制裁措施仅几周之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，特朗普政府将重新创建“古巴受限制名单”，禁止与受控或代表“迫害”古巴军事、情报或安全部门的公司进行某些交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登取消了该受限制名单，同时将古巴从美国恐怖主义黑名单中删除，并使个人更难在美国法院提起诉讼，要求追回弗idel卡斯特罗1959年革命后被没收的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此后撤销了拜登的所有措施，表明对处于共产主义统治下的古巴岛采取了强硬的新立场，并将其视为美国的老对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯抨击了鲁比奥的声明，称其为“不公正”。罗德里格斯说：“对古巴人民采取更严厉的刑事措施将导致物资短缺、家庭分离和移民人数增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，古巴宣布与梵蒂冈达成协议，释放500多名囚犯，而就在1月初，拜登政府已软化了对古巴的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人权组织称，古巴此后暂停释放囚犯，拜登与古巴的协议陷入僵局，随着特朗普政府加强制裁力度，该协议变得更加不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周五还将总部位于古巴的授权处理西联汇款业务的Orbit S.A.重新列入受限制名单，这一举动可能使居住在美国的大量古巴裔美国人与其岛内亲属之间的资金转移变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥与印度外交部长贾伊桑卡、澳大利亚外交部长黄保安以及日本外务大臣国立义昭在美国华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BISRYUI7SBJ2NILNJTATFA5MIY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国华盛顿，2025年1月21日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:56:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管面临以色列禁令和敌对行动，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦事务救济机构表示，尽管面临以色列前一天生效的禁令以及对其工作人员的 hostility，该机构仍在巴勒斯坦被占领土和加沙继续开展人道主义工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于10月通过了一项法律，禁止联合国巴勒斯坦难民救济工程（UNRWA）在以色列领土（包括耶路撒冷东区）开展活动，并禁止与以色列当局接触，这项禁令于1月30日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国于周五再次对以色列实施这项新法律表示关切，人道主义机构认为这将对遭到严重破坏的加沙地带产生巨大影响，工作人员和物资需通过以色列运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续提供服务。”联合国巴勒斯坦事务救济机构通讯总监朱丽特·陶玛在日内瓦的一次新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带，联合国巴勒斯坦事务救济机构仍然是国际人道主义应对的核心。我们继续在加沙拥有国际工作人员，并继续运送基本物资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，如果联合国巴勒斯坦事务救济机构不能继续运送和分发物资，那么刚刚结束加沙与哈马斯之间战争的停火协议就有失效的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国巴勒斯坦事务救济机构不能继续运送和分发物资，那么非常脆弱的停火协议的命运将岌岌可危，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计的巴勒斯坦难民在被占领的耶路撒冷东区（其被以色列吞并的事实未得到国际承认）也接受联合国巴勒斯坦事务救济机构提供的教育、医疗及其他服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶玛表示，巴勒斯坦事务救济机构在西岸和耶路撒冷东区的工作人员面临着困难，这包括遭遇石击、检查站的延误和在其位置发生的抗议，她指责“以色列极端分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面对一个特别敌对的环境，因为针对联合国巴勒斯坦事务救济机构的激烈虚假信息运动仍在继续，”她表示。“这是一段非常艰难的旅程，绝对不容易。我们的工作人员没有得到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据陶玛向路透社分享的照片显示，有以色列抗议者在联合国一处设施附近划上了蓝色大卫之星，搞破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还称，国际工作人员的签证已过期，他们已经离职。该机构报告称，在持续15个月的加沙战争中，超过270名工作人员死亡，并呼吁对事件进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国巴勒斯坦事务救济机构，并声称该机构工作人员参与了2023年10月7日针对以色列的致命袭击，引发了加沙战争。联合国称，有九名联合国巴勒斯坦事务救济机构工作人员可能涉案，并已被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许人道主义援助骤增，并使被扣留在加沙地带的以色列人质和被关押在以色列监狱里的巴勒斯坦囚犯得以释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在协议之前，专家曾警告称，加沙北部部分地区即将出现饥荒。物资供应有所增加，世界粮食计划署称，自1月19日协议生效以来，已有超过32000吨食物进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一场新闻发布会上，世界卫生组织的理克·皮佩尔科恩博士表示，大约1.2万至1.4万患者等待从加沙通过拉法边境进行撤离。其中，50人将于周六撤离，在此之前，一些2500名加沙儿童面临濒死风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，这将是自去年5月拉法边境关闭以来首次通过拉法进行的医学撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些撤离必须立刻恢复，必须开放一个医疗走廊，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，以色列致力于向加沙地带提供人道主义援助，并主张人道主义援助应通过其他国际机构和NGO进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助不等于联合国巴勒斯坦事务救济工程，希望支持加沙地带人道主义援助事业的人应当将他们的资源投入到替代联合国巴勒斯坦事务救济工程的组织。”他在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守法律并继续提供人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后在加沙地带南部的汗约尼斯接收援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位巴勒斯坦妇女在加沙地带南部的汗约尼斯接收由联合国巴勒斯坦事务救济机构提供的援助物资。2025年1月21日，路透社/哈特姆·卡勒德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国联邦政府网站在删除多样性信息计划引发混淆后仍保持正常运行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国政府官方网站在周五正常上线并可供访问，人事管理办公室表示，媒体报道称网站将停用是基于对一份备忘录的误读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录于周三发布，命令联邦机构从合同、职位描述和社交媒体账号中清除提及“性别意识形态”的内容，与美国总统唐纳德·特朗普发布的行政命令保持一致，该命令要求政府仅承认两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录提供了执行行政命令的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前有消息来源称，大多数政府网站将在东部时间周五下午5点后无法访问，随后该消息来源澄清说，这一时间是一个删除与多样性相关的内容的截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人事管理办公室的一位发言人在补充说：“这份备忘录可能被误读为意味着我们将关闭无法遵守规定的政府网站，但这不是我们继续实施这项重要努力的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候被问及在移除多元化、平等与包容相关信息的过程中政府网站是否会关闭时，特朗普对记者说：“我不确定，这听起来不是一个坏主意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我认为多元化、平等与包容（DEI）已经死了，如果他们想清除网站上的相关内容，那也无所谓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2025年1月20日就职以来，特朗普迅速废除了多项联邦多元化倡议。虽然特朗普的这些命令得到了一些支持者的欢迎，但人权倡导者对此表示批评，担心他正在回撤美国为克服歧视所取得的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="U.S. President Donald Trump looks on as he signs an executive order in the Oval Office at the White House in Washington, U.S., January 31, 2025. REUTERS/Carlos Barria" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:59:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕被视为负责触发2011年起义的阿萨德时期官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一名前高级安全部门官员兼被驱逐领导人巴沙尔·阿萨德表兄弟奥特夫·纳吉布，他被部分人视为2011年在大马士革南部达拉亚市镇压抗议活动后引发该国起义的原因之一。据官方媒体报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥特夫·纳吉布是一名少将，曾担任达拉亚政治安全局负责人，据叙利亚国家通讯社SANA报导，他是在该国西部拉塔基亚省的国家安全力量手中落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新的执政权威已在多个地区进行了安全镇压行动，据称旨在逮捕前政府的残余成员，逮捕了数十人，这些人大多是低级别的官员或战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布是自去年伊斯兰教激进组织“胜利阵线”（Hayat Tahrir al-Sham，HTS）在闪电般攻势中夺权后，被宣布逮捕的最资深前阿萨德政权政治或安全结构成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人阿赫迈德·阿萨拉已就任过渡期总统，并誓言逮捕被指控犯有罪行的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举是根据当局努力追究相关人员对叙利亚人民侵犯行为负责，以及增强该地区安全和稳定的框架展开的。”SANA援引拉塔基亚国家安全局局长穆斯塔法·卡纳夫蒂的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据SANA报导，纳吉布已被移交给相关机构接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，在纳吉布担任达拉亚安全主管期间对一群叙利亚少年的非法拘捕和折磨引发了抗议，最终导致全国范围内的起义，遭到阿萨德政府的残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2011年因涉嫌在叙利亚参与人权侵犯行为而对纳吉布实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前反对派团体胜利阵线成员在大马士革第四军区总部附近守卫叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位前反对派团体“胜利阵线”成员在大马士革第四军区总部附近守卫叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的肖像。叙利亚，2025年1月23日路透社/雅曼·阿沙尔 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23反叛武装与布隆迪部队在刚果东部交火，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;作为卢旺达支持的乌干达莫术族反叛武装M23在刚果民主共和国东部向布卡武市推进时，他们很可能会需要通过数千名布隆迪部队的防线，这将加大全面区域战争重新爆发的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪多年来一直在刚果东部派驻士兵，最初是为了追捕流亡在那里的布隆迪反叛分子，但最近则是在支持基内萨（Kinshasa）的军队与M23作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布加武距离戈马约200公里（125英里），这是他们本周夺取的城市，任何关于布加武的对决都可能加剧民族紧张局势，并公开将国家军队对立，分析人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认联合国和其他方面提出其向刚果派出部队的指控，但卢旺达表示，它将做一切必要措施来捍卫自身。他们指责刚果军队加入了旨在屠杀卢旺达人并且威胁卢旺达的胡图（Hutu）主导的民兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于执政党主要来自该国的胡图族，布隆迪自2021年起就在刚果派驻军队，并且自布隆迪宣称卢旺达在策划2015年未遂政变后，两国间的紧张局势一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，在前线与M23作战的布隆迪士兵有数千人。有人说是8000人，另一些人说是10000人，”前联合国刚果调查官、现为西蒙弗雷泽大学教授的贾森·斯金纳(Jason Stearns)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年官方结束持续冲突以来，刚果东部出现的一系列胡图族主导叛乱中的最新一个。这场冲突席卷了大多数刚果邻国，并导致共600万人死亡，主要是因饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，据路透社报道，布隆迪部队在北基伍省的努古（Nungu）与M23激战激烈，他们在被M23占领后损失了几十人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪军队随后撤回至南基伍省，”斯金纳说，“他们是正试图阻止M23和卢旺达军队向卡武穆（Kavumu）北部推进的力量之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡武穆是一个位于布卡武以北约35公里的城镇，那里容纳着布卡武市的机场，并驻有刚果武装部队的几架无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国消息来源和卢旺达政府给出了类似数字，表明在刚果的卢旺达部队人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据布隆迪官员透露，布隆迪在刚果的部队数量“与此类似”，并表示军队在过去几年中越来越多地收到了刚果军队寻求军事援助的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们国家也付出了沉重的代价，这就是为什么我们请求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判，”该官员表示不愿透露姓名，因为此事涉及敏感性。布隆迪外长并未回复评论请求。刚果武装部队的发言人也未回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像卢旺达一样，布隆迪也试图弥合其布隆迪族和胡图族之间的深层次分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1993年至2005年的布隆迪内战结束的和平协议中，该国军队设立了一项种族配额制度，将职位在布隆迪族和胡图族之间平分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，布隆迪军队在刚果东部作战的部队可能在反对由胡图族占主导地位且得到卢旺达支持的M-23的战斗中四分五裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贡特大学博士生约萨法特·穆萨班加（Josaphat Musamba）表示，卢旺达认为布隆迪在其边境附近藏匿著胡图族叛乱分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要一采取行动，卢旺达总会认为这构成了对其他国家的威胁，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="M23反叛武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;M23反叛武装成员在戈马监督招募的刚果潜在成员前往M23主办的训练中心，在M23反叛武装和刚果民主共和国武装部队（FARDC）发生冲突期间进行拍摄，2025年1月30日，刚果民主共和国北基伍省。路透社/阿勒丽特·巴希西/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>比利时经数月谈判后即将组建新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;比利时各政党周五宣布达成组建新政府的协议，比利时国王菲利普的办公室表示，这结束了近八个月复杂谈判的僵局，这些谈判始于弗拉芒民族主义政党&lt;N-VA&gt;在大选中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;N-VA&gt;党领袖巴尔特·德·弗尔，54岁，预计将出任总理，并领导一个包括基督教民主党和北部荷兰语区的社会民主党在内的广域五党联合政府，此外还有南部法语区的自由党和中间党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因各政党在预算削减、税务增列和退休制度改革等议题上无法达成一致，联合政府谈判持续了数月之久。德·弗尔坚持要求这些措施有助于改善欧元区第六大经济体——比利时——的政府财政状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过近32小时连续谈判，一直持续到周五晚上的谈判终于达成共识，解决了包括国防支出在内的多项关键问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括未来几年将国防支出提升至北约为成员国所同意的国内生产总值（GDP）的2%最低水平，并限制难民移民，据《星期日时报》援引谈判内部人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德·弗尔于周五晚向国王菲利普提交了这项协议，但拒绝向在布鲁塞尔王宫外等候的记者提供详情。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"命运已定，" 德·弗尔在他的推文上写道，并附上了与国王在王宫会面的照片。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“德·弗尔已向国王通报了未来联合政府达成的协议，”国王的办公室在声明中说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;他现在将着手任命内阁成员。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;极右政党弗拉芒兴趣党被排除在政府谈判之外，尽管该反移民政党在2024年6月的大选中取得最大胜利，成为该国第二大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比利时，联邦政府总是通过联合政府的形式组建而成，但由于该政党持反移民和反欧盟立场，并且其目标是分裂国家，各政党一直拒绝将其纳入政府。&lt;/p&gt;

![巴尔特·德·弗尔，弗拉芒民族主义政党&lt;N-VA&gt;的党魁，在安特卫普投票后向媒体讲话。2019年5月26日，比利时安特卫普，路透社/法兰西斯库伦/文件照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCI37NFI7NLZVKLMZHHKH6BZIQ.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</guid></item><item><title>意大利法院再次阻止在阿尔巴尼亚的移民拘留，打击焦尔吉娅·梅洛尼政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;罗马一家法院周五下令将羁押在阿尔巴尼亚设立的难民营中的移民转移到意大利，消息人士称，这一裁决给意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼遏制不规则海事抵达的努力带来了新的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉及此次裁决的是来自埃及和孟加拉国的43名移民，他们本周从地中海被营救后被带到阿尔巴尼亚。这是最新一次试图执行一项已被司法部门质疑合法性的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利右翼政府在巴尔干国家建设了两个设施，旨在在那里羁押移民，同时处理他们的庇护申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自去年10月首批移民被送到阿尔巴尼亚以来法官第三次下令将移民转移到意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利反对党对梅洛尼的这一挫折表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如任何常人所料想的那样，又一次向阿尔巴尼亚遣返移民的尝试也宣告失败，”来自绿色-左翼联盟的议员尼科拉·弗劳蒂奥尼尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利内政部拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位接近此事的消息人士告诉路透社，法官们决定将此事提交欧洲法院裁决。另据消息人士称，这些移民将在未来几天内被转移到意大利，预计转移将在周六进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年11月以来，由于法院认为该计划与近期欧洲法院的一项裁决不符，阿尔巴尼亚的设施一直空置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项裁决虽然不是针对意大利的，但指出，如果一个国家的一部分领土被认为危险，就不能将其视为安全国家，对移民而言也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利法官指出，这一裁决质疑了政府将来自所谓“安全国家”名单的移民带到阿尔巴尼亚，希望快速将其遣返的计划的有效性，因为通常情况下，他们的庇护申请会被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题引发了梅洛尼联盟与司法部门之间的争执，政府高层人物指责法院出于政治原因企图破坏这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲法院将在未来几周内审查意大利的方案，以明确其是否符合欧盟法律。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马法院驳回在阿尔巴尼亚羁押移民的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNK2BEFAVIMHOIHRCA6F6ORQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月19日，阿尔巴尼亚什欣根，意大利罗马一家法院撤销了对在阿尔巴尼亚的难民营中羁押移民的命令后的几天内，被海上拦截后在接待中心羁押的移民被转移至意大利。路透社/弗洛里安·戈加/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:02:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</guid></item><item><title>三名以色列人质（其中包括美国和法国籍双重国籍人士）将于周六在加沙地带获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯于周五表示，将在与巴勒斯坦囚犯交换中释放被劫持儿童的父亲以及其他两名被囚人员，其中包括一名美籍双国籍人士和一名法籍双国籍人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦·比巴斯、基思·西格尔和奥夫尔·卡尔德龙将在周六被释放。哈马斯武装组织发言人阿布·奥贝达在其Telegram频道发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是被绑架时仅九个月大的婴儿凯弗的父亲，当时他与四岁的弟弟雅里尔被跨境攻击时一同被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯弗和雅里尔及其母亲谢里（Shiri）的下落目前尚无消息。哈马斯在2023年底表示，他们已被以军炮击杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被绑架后，很快开始传播其被捕画面。画面中，惊恐的谢里紧抱着她的孩子们，他们被牵进拘留地，周围站着武装袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯当时34岁，在遭绑架时头部受严重创伤，网络上不久就传出了他受伤的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列裔美国人基思·西格尔（Keith Siegel），他与妻子阿维瓦一同被劫持，在哈马斯去年发布的一段视频中被发现。其妻子已在2023年11月首次交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔德龙及其两个孩子埃雷兹和萨哈尔（Sahar）也在首次交换中被释放。其法籍以色列国籍的父亲表示，他们正怀着“巨大的喜悦和令人心碎的焦虑”等待儿子的获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，而以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯，此前以色列因接待人潮汹涌的交接点暂停了转移进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四释放的人质表示欢迎，并称前总统唐纳德·特朗普仍然致力于释放剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据暂停持续15个月战斗的停火协议，在停火协议签署的前六周内，将释放被哈马斯武装分子扣留的33名被囚者，换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已在以色列服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，已有15人获释，哈马斯告知以色列，其中8名被囚者已死亡。作为交换，以色列已向哈马斯移交400名巴勒斯坦囚犯和被囚者，并将于周六向加沙移交另外72名长期囚犯和111名被囚者，哈马斯媒体办公室称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许大量国际人道援助进入加沙，以应对严重的物资短缺问题。周六，首次占据军事控制的城市平民和反抗军战士将通过重新开通的拉法口岸前往埃及，为稳固和谈成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果以色列阻止联合国巴勒斯坦救济与工程处（UNRWA）在加沙开展工作，停火协议可能会受到威胁。无法与以色列接触禁令之后，联合国通讯首席代表朱莉叶特·图马在日内瓦简报会上表示，该机构在加沙的工作将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的人质释放虽然混乱，但以色列警告调解方，不会接受任何威胁人质安全的风险。哈马斯则指责以色列违反协议，包括士兵枪击和阻止帐篷及重型设备抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被囚者和被囚者中包括30名未成年人，一些曾参与发起致命袭击的巴勒斯坦组织的成员，这些人攻击导致数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯2023年10月7日对以色列的攻击导致约1,200人死亡，超过250名平民被绑架，三天内成为以色列有史以来此类事件中最致命的一日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军回应袭击导致230万居民中的超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部门表示，这片穷困地区正遭受严重药物短缺、燃料紧缺和食品匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的人质在2023年11月的首次停火时获释，另有其他人质在以军对加沙的军事行动中被解救，或已死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有进一步的会谈计划于2月4日接续进行，以实现释放近60名人质，包括军事年龄的男子，并促使以色列全面撤出加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若谈判成功，战争正式结束的声明也有可能随之而来，那时还将讨论重建加沙的巨大挑战。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="凯思·西格尔，一名在美国出生的巴勒斯坦囚犯，他在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架，并被囚禁在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张未注明日期的法庭文件照片显示，一名美国出生的巴勒斯坦囚犯凯思·西格尔（Keith Siegel）在2023年10月7日哈马斯攻击以色列时被绑架，并被囚禁在加沙。图片由“带他们回家现在联盟”/版权所有者提供，路透社摄于2024年4月28日在以色列特拉维夫。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="约旦·比巴斯，一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架的以色列囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该照片未注明日期，由“带他们回家现在联盟”/版权所有者提供，路透社摄于2024年4月28日在以色列特拉维夫。约旦·比巴斯是一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架的以色列囚犯。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="凯思·西格尔，一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架，并被以色列当局宣布死亡的以色列囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该照片是一幅未注明日期的法庭文件照片，显示一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架，并被以色列当局宣布死亡的以色列囚犯。照片来自“带他们回家现在联盟”/版权所有者提供，路透社摄于未知地点。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥夫尔·卡尔德龙，一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架的以色列囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该照片是一幅未注明日期的法庭文件照片，显示一名在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架的以色列囚犯，奥夫尔·卡尔德龙。照片来自“带他们回家现在联盟”/版权所有者提供，路透社摄于未知地点。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>