<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 03:11:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在監獄襲擊中逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所监狱内被另一名囚犯攻击，于5月19日去世，享年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠宰并残害多名吸毒者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。检察官在其入狱受审后撤销了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿是在魁北克监狱内遭受攻击后于5月19日去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是大约60名在逾十年间从温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，超过六名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰的养猪场被发现，其中许多女性具有土著身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本纸本书籍在亚马逊上架几小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手自称无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的テレビ采访图像，他在不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰的家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这幅未标注日期的电视摄像照片中的他在波特科奎特兰的家中。照片来源：路透社/环球电视/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参加选举后，将会严重受损。ANC自种族隔离政策结束以来，此次选举的表现是最差的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，此次选举约有71%的选区已经公布结果，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举中的57.5%，也是30年来首次未能超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC可能不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以继续执政。他们可能需要作出政策让步，或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、如今的商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞呈要求，但ANC高层人士支持他继续留任，分析师指出目前没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接过拉马福萨的权杖，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中获得最高支持率的主要政治人物之一，党内内部派系之争可能增加动员反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将在周日宣布全面初步结果时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年因“偷巢案”引发的调查报告中为自己的行为进行辩护，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最大的考验之一，选民因高失业率、犯罪和电力供应不足等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑该党的形象和重启经济，但自前任雅各布·祖玛任期的丑闻和经济下滑后，他 excitement 和希望很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍有众多丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的最重要打击来自于他的宿敌祖玛，祖玛支持新党“姆克洪托”，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经结束了拉马福萨和ANC的时代，他很清楚在夸祖鲁-纳塔尔省他们会很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道，“这次选举结果标志着拉马福萨政策的终结……输掉选举后，不可能仍保持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上拖延，以避免加剧党内裂痕而受到批评。但他的支持者称赞他对达成共识的技能以及推动南非成为“全球南方”的代言国的形象，其中包括低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的几大声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起将以色列定为“种族灭绝”的诉讼，本月，国际法院裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事攻势。以色列坚决反驳了这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他提供的新解决方案很少，他未能为解决南非最大的挑战提出有意义的新解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次选举集会上，拉马福萨承诺会有“更好的表现”，有数万支持者聚集在索韦托体育场上，但许多人在他还没有结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判有望在2025年之前完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项可能在流行病发生前后增加合作的协议进行谈判，这被认为是COVID-19失败后的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深度分歧延长了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有卫生法规的并行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身与世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此项协议，我们采取措施对各国承担责任，并加强防止疫情爆发以威胁美国人及其安全的措施，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些对全球卫生规则的改动旨在加强世界对新冠之后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深涉乌冲突程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入这场持续两年的冲突的一个小型但重要的步骤。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅禁供更高级别的武器装备的其他规定一致，这些规定也已在近年瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击来自边境对他们的攻击或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了打击来自美国供应的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器，装备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯部队的“绿灯”。专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯部队从哈尔科夫地区撤退，在他们扎根之前。”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·贝利希斯基斯说，这是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键前线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，并需要重新思考在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名情况下透露，5月13日，乌克兰高层在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出了请求，他们会见了白宫国家安全事务副助卿杰克·金斯基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登展示了这项建议。一名官员称，拜登同意乌克兰可以安全地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但表示：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻外亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其作为在此地发动攻击的安全庇护地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边境对面。它可以将防空、电子战、指挥和控制系统部署在那里。”利说，“它也许有一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能短期内无法改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，但如果能，它会使得俄罗斯难以继续开展这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北部方向充分威胁哈尔科夫的作战能力。”英格拉姆说，“要这样做，就需要在东部战斗区域使部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再度提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来几周和几月内寻求进一步扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿特区接受《卫报》采访时，乌克兰总统泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯地区的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区尚未说明，但没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今后，我们将继续像现在一样，根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击后严重受损的儿童和青年运动骑术学校现场工作，这发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中，位于乌克兰哈尔科夫以西的马拉丹尼利夫卡村。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，预计2024年全球最大的原油生产国美国将实现更慢的增长，这可能缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新在非OPEC成员国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加超过百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC成员国产量的增加。OPEC+目前的减产总额为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将使该组织能够在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议考虑供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+生产国产量的增长，但相较2023年，构成的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三大机构均是被密切关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+称，这一增长意味着OPEC+原油需求在2024年可能比2023年增长90万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅约110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商极不可能再次像2023年那样意外大幅增产，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户依然保持非常严谨的态度。"&lt;br&gt;Scandrill运营总监Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量没有出现更多增长的现象令人惊讶。"&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的增长率。他们计划年底运营12台钻机，并在明年进一步重新部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有多年保持每天增加100万桶原油产量的能力，但目前没有意愿以如此高的速度增长。"&lt;br&gt;穆迪分析师在周四的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;穆迪全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者的压力下减少了增长支出。提前的增产投入导致了页岩油行业的快速发展，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已被整合浪潮席卷。他们通过钻更长时间的井和压裂岩石同时使用更多井来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近的整合浪潮仍在继续，但预计当前油价将保持不变，并将继续支持美国总体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进使得这种情况得以延续。"&lt;br&gt;德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来出现了战略转向，更注重资本纪律，这一点在反应上体现了变化。"&lt;br&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍预计将在今年主导石油和液体燃料的产量增长。EIA三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。"&lt;br&gt;UBS的Staunovo表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从油田租赁区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum租赁区的控制室可见。2018年8月22日 路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了既适合其法律斗争，又适合其政治搏弈的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件隐藏对色情明星施压付款而涉及34项指控的罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称此次审判的法官胡安·梅尔彻为“不正直的”和“邪魔”。他形容其对手、在11月5日选举中与他竞争的民主党候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将面临的挑战视为超越其个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次演讲几乎没有幽默感，更多的是阴郁。特朗普在新闻发布会上只握着一小张稿纸。会议结束时，他没有回答问题，与他的儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，在募集资金项目和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统以及敢暗示特朗普有罪的人展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家安全威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在为自己个人怨恨许愿并诽谤美国司法系统，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队副通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营的捐赠者——大多数认为纽约的裁决是司法不公——特朗普团队报告说，周四单日为他的竞选捐款了3480万美元。这是共和党数字筹款平台WinRed上特朗普一天内的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上仍落后于拜登，该竞选活动在周五设法保持了这一节奏，向支持者发出了大量旨在引起恐慌的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普在新闻发布会后，另一则短信喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，主张审判不公，指控本不应提出，陪审团来自重民主党的曼哈顿地区被污染，且法官有偏见——后者是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的责难不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团裁决的全国性共和党团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，”拉西维塔在X平台上发布道，“每个人都有一份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州州长、目前以共和党参议员身份竞选的中间派候选人兰尼·霍根发难，霍根在判决前警告美国人“不要因为更多党派性的言论而扩大裂痕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选举中，一些共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪让他们的支持变得迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂在特朗普在11月与拜登的决赛中可能是不利的，鉴于特朗普在多个摇摆州的选票十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治性的，只是为了伤害他并尽可能多地将他排斥在竞选议程之外。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里达塔对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，他们可以对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普，在2024年5月31日的新闻发布会上出现在纽约市特朗普大厦，当日裁定他因在2016年篡改商业记录以掩盖向色情明星施压付款而涉及的指控罪名成立。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重复质押平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取奖励，这是一个复杂方案，分析师警告称其对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重叠质押”日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格上涨，交易者们寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司创造了重叠质押来扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊的所有者会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的加密货币来代表他们存储的加密货币。重叠质押使代币持有者能够将这些新代币用于不同区块链中的项目和应用以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重叠质押的风险存在分歧，有些人认为这项实践还不够成熟，目前还无法断言其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师们担心，如果代表重叠质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的质押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环，如果所有人都试图同时退出，将可能动摇整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式以质押品为基础的循环都是不可理想的，这增加了新的风险因素，原本并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常可以得到3%-5%的回报，而分析师认为，通过重叠质押，投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押是分散金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的方案以期在无需卖出的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用该平台的人发放其新的代币，这些代币称为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重叠质押平台的增长受到了用户寻求赠品的驱动，称其为“真正、非常投机的免费钱”。

“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重叠质押。

“他们现在预期内将获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，同时也是印度第一颗学生设计的微卫星项目的团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的重叠质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，其中Kelp DAO会为客户提供重叠质押服务并生成代表这些重叠质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，帮助新区块链服务发展，而不是推动更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重叠质押可能带来“隐藏的风险”——如果重叠质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时导致被迫平仓和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用于质押的加密货币迅速贬值，以Terra和Luna崩溃为背景，借贷业务受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重叠质押而是在于借贷协议，借贷协议低估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重叠质押并不担心，指出重叠质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会对更广泛的金融市场产生传染性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重叠质押问题对传统金融市场的传染性风险并无实际意义。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得愈加与主流金融相连，机构投资者也开始关注重叠质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产部分Zodia Custody目睹了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重叠质押可能过于复杂，难以追踪资产和奖励分配的详细轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产部分Laser Digital已经与Kelp DAO合作进行重叠质押，Kelp DAO在四月份的博客中透露。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并期待“围绕重叠质押出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，终止加沙停战，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临来自&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选连任&lt;/a&gt;的压力，要停止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其它国家调停以色列和哈马斯激进运动之间的停火谈判一直停滞不前，双方都相互指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项提议提出前，以色列军方已在拉法地区连续数周进行推进，并且国内及国际上对内塔尼亚胡政府因加沙伤亡及人质持续被扣押而承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议亦提出在唐纳德·特朗普——民主总统的共和党对手，在万余元封口费案中被定罪——被判刑后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口密集地区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，并将有600辆载有人道援助的卡车每天进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将依然继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个为加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔将这项提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列肯定有人会不同意这份计划，并坚持战争要无限期持续下去。一些人甚至在政府内阁之内。他们明确表示，他们想要占领加沙，希望再战数年，这些人质对他们来说并不是优先事项。但我在呼吁以色列的领导人支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，也是美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我刚刚派美国军队直接为以色列进行自伊朗进攻以来的防卫，我恳请大家冷静，想一想，如果我们失去这关键一刻，将会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这一新提案，是因为战场上的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了结束这场危机的道路图；这是一个详细的四页半的协议，已经经过了详尽的谈判。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体 outlets 认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接针对以色列民众的尝试。在晚间新闻节目中，以色列12频道中断了新闻转播，直播拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止发布这一提议的细节，知情者丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·斯uri认为，这项提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯成功发动任何形式的攻击或袭击威胁以色列的可能性虽然依然存在，但远低于战前，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，斯uri说，这可以促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事务时，他可以创造很多激励因素。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年早些时候提出的一项释放生病、年老和受伤的人质以换取为期六周的停火——不准延期以供更多援助进入加沙地带的提议失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初，这项提议在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战事永久结束的要求后崩溃，同时以色列加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，若以色列停止战斗，已告知中间人如果哈马斯不会参与正在进行的进攻破裂，它将准备好达成包括人质和战俘交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月28日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了堕落在拉法的致命大火，本周在以色列打击哈马斯后的景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列对加沙地带发动的战争造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事行动期间在加沙北部巴特拉希亚被摧毁的，2024年6月12日。路透社/玛哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希安布玛以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了恩师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安布玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速点票结果显示，赢得大选，得票率介于58.3%至60.7%之间，这预计将创墨西哥民主史上最高认票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构公布的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契提尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%选票后，宣布接受败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，"希安布玛在支持者中发表讲话时兴奋地表示，现场欢呼声一片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布玛的获胜对墨西哥而言是一个重大里程碑，该国曾以阳刚文化闻名，且拥有世界上第二大天主教人口，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首次在包括美国、墨西哥和加拿大在内的国家赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会为女性投票，"在墨西哥最小州塔拉尔的一名87岁支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至无法投票，在能投票时，也得按照丈夫指示的候选人投。感谢上帝现在改变了这一切，我有幸亲眼见证这一切，"蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有诸多挑战，希安布玛的路径仍艰险。她需要平衡增加社会福利政策的承诺同时应对庞大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，新政府将秉持健全的财政政策，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节模糊，此次大选是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，共有38名候选人遇害。许多人认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪集团权力不断扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选还发生了在普埃布拉州选站杀人的事件。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他时代，尽管谋杀率已逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务投资和减少有罪不罚方面作出实质性改善，否则希安布玛可能难以实现整体安全状况的显著提升，"兰萨尔·弗拉纳里是一位独立的拉美政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 政党在墨西哥城市长选举中也获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的总统将面临与美国谈判的大难题，包括数十万试图前往美国的移民穿越墨西哥的庞大流量，以及时至今日仍然肆虐的毒品走私合作。几名分析人员认为，如果美国新总统为唐纳德·特朗普，谈判会更具挑战性。特朗普曾承诺对从墨西哥生产的中国制造汽车征收100%关税，并提议动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商进驻、抓住近岸外包趋势的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布玛还需与国家石油公司佩梅克斯(Pemex)相关事宜进行博弈。佩梅克斯在过去20年中生产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是不断地向公司投入公款却毫无成效，"高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新思考佩梅克斯的企业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间实现了将最低工资翻倍、减少贫穷、维持比索的强劲并控制失业率等成就，这些均使其赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布玛承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现大量赤字，到2025年，中央银行预计经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图让选举成为对他的政治纲领的全民公投，寻求将选票投向他。希安布玛否认反对党声称她将成为"奥夫拉多尔的傀儡"的说法，但在某些政策上仍坚持其前任政策，特别是那些帮助最贫困墨西哥人的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜演讲中，希安布玛感谢奥夫拉多尔，称此人是"使我们的国家变得更美好的独特人物"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为批评者的质疑很大程度上源于性别偏见。 "人们不能相信她会做自己的决定，这很大程度上就因为她的性别。" &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/Raquel Cunha。 希安布玛，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/Raquel Cunha。 希安布玛，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后对支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/马赫·埃利佩。 举行大规模全国大选时，支持者高举"总统克莱奥迪娅·希安布玛"标语，位于墨西哥城宪法广场，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社。 墨西哥城，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日汉诺华尔波城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/奎特萨莉·尼特-哈。 反对党和内阁候选人索契提尔·加尔韦兹在大选结束后对支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔。 选举日，选民在赛塔克鲁斯·赫索科兰坦的投票站内填写选票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/亚赫尔·塞瓦尔洛斯。 选举日，民众在特卡尔苏拉市的投票站前排队等待投票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥高地村庄族民大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/亚历山德罗·门内吉尼。 选举日，墨西哥高原族民妇女在霍罗加奇镇的投票站外排队等待投出神圣一票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥审计署大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/亚历山德罗·门内吉尼。 选民在特康特劳拉·拉拉辛奇市的投票站外标记手指，2024年6月2日，墨西哥城。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥旅游者大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/亨利·罗梅罗。 旅游者在墨西哥城贝尼托·鲁伊斯国际机场的投票站投票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社。 选民在萨恩豪尔·拉里尼亚扎尔市投票站投票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/加布里拉·桑巴里亚。 选举日，民众在墨西哥城的可瓦洪市排队前往投票站，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/亨利·罗梅罗。 约瑟夫·鲁伊斯在墨西哥城贝尼托·鲁伊斯国际机场的投票站对选民进行引导，这是选举日的一部分，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/加布里拉·桑巴里亚。 受访者在萨恩豪尔·拉里尼亚扎尔市投票站投票，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/伊万·阿里亚斯。 墨西哥城，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社。 反对党和内阁候选人索契提尔·加尔韦兹的支持者手持支持标语，选民在墨西哥城候场，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/奎特萨莉·尼特-哈。 反对党和内阁候选人索契提尔·加尔韦兹的支持者透过围栏展示标语，2024年6月2日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普埃布拉州选站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔。 普埃布拉州，2024年6月1日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普埃布拉州选站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔。 拉丁美洲的文化景观在选前选前，墨西哥城，2024年5月31日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普埃布拉州选站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔。 势必被禁酒令覆盖，政府宣布禁止酒精销售的商店，选举日，墨西哥城，2024年6月1日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>