<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 21:13:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说，他面临着在选举年阻止加沙冲突的压力，这场冲突现在已经是第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家为以色列与加沙地区的哈马斯武装组织之间的停火谈判已经多次停滞，双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法的侵犯持续数周之后，以及在国内外对内塔尼亚胡政府在加沙死亡和人质持续被拘留问题上的新压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划之后，以色列已经授权谈判代表将一个加沙休战协议提交给对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪后的一天，被指控犯有34项重罪，突显出两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，只要谈判继续，停火就会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，包括老人和妇女在内的人质将交换给数百名被监禁的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助运到加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火将继续进行，直到谈判结束，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些要求进行“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这一计划，他们会要求战争继续无休止地进行，还有一些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望这场战斗能持续数年，人质并不在他们的优先事项上，”他说道，“我要求以色列的领导层站出来支持这项提议，不管来自多大的压力。”

 

    哈马斯周四表示，他们已经告诉调解者，在持续的侵犯期间他们不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯囚禁，这些外交官拥有被挟持的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个周末在拉法的美国空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触碰到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历着近乎地狱般的折磨，”拜登周五说道。“我们都看到前几天加沙拉法的致命火灾发生后的可怕画面，以色列的轰炸旨在并击中哈马斯。哀惨的场景触动了所有人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日哈马斯向以色列南部发动袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一名巴勒斯坦人在被毁的建筑物废墟中行走，附近是位于加沙北部比特雷哈伊亚的以色列军事攻势摧毁的建筑，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对银行镜头，传达了一个符合他法律和政治斗争的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件意图隐藏向艳星支付封口费而被定罪34项相关指控后的一天，这位共和党总统候选人连珠炮般列出了他的对手和不满，并发出愤怒且难以理清的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦为“狡猾的人”和“恶灵”。他将民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家史上最糟糕的总统”。他指责那些作证反对他、国会曾投票弹劾他的成员，以及他声称非法涌进国家的移民（呼应了他的集会言论）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐献给他的竞选活动，描绘了他面临的考验不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以往的竞选演说常穿插趣味性，但这次大部分都是郁闷的。新冠真只拿了一张小纸条作为这次新闻发布会的参考。会结束时，他没有回答问题，很快就在他的儿子埃里克·特朗普的陪同下从讲台退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头外、通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和任何敢暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的竞选者将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视作最新的证据，表明他不宜执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普在胡言自己的个人不满，并编造了美国司法系统的谎言，令每位观看的人不难下结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，特朗普的支持者，大多认为纽约的判决是冤案，据特朗普团队的说法，他们在周四独自捐助了3480万美元，这是他在WinRed平台的单日捐赠记录。这属于共和党的募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对性时选资金与拜登的差距，特朗普的竞选团队努力与之维持相近的募捐节奏，发起了数波情势敏感的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后打出一条条。

然而，几乎所有共和党官员和组织都一致站在前任总统一边，认为审判有瑕疵，指控应该未曾提出，曼哈顿的陪审团被污染，法官有偏见，等等的指控，当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一些共和党员和竞选手的谴责不够快速和强烈时，特朗普盟友和竞选助手便予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西欧塔抛弃了一个全国性共和青年组织，该组织在社交媒体X平台上发布的帖子称，审判的定罪应被尊重。拉西欧塔在推文：“意见就像屁股……每个人都有一个…… 。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州中间偏右寻求参议员竞选，之前投票警告美国人，判决后不要过度煽风点火的洛里·霍根进行了反击。在X上，拉西欧塔回应说：“这说完了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与拜登的背景下，在宾夕法尼亚洲和佐治亚州战场州接受的多位共和党选民采访时透露，特朗普的定罪使得他们考虑在11月重新考虑对他的支持。这些分化可能在他与拜登的重赛中给特朗普造成不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，更多的共和党受访者听起来极似特朗普本人，将审判斥之为骗局。
“这完全是政治手段，只是想伤害他，尽量让他远离选战现场。”来自美国佐治亚州玛丽黛瑞吉的一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说，“如果他们能对他做到这一点，他们能对任何人做到这一点。绝对无人是安全的。”

图片：

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国新闻社/布莱恩·麦克迪姆 文件照片：2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦后的一次新闻发布会，关于因涉嫌伪造商业记录意图隐藏2016年向艳星 ActionType Daniels支付的炒房损坏，审判结束后的有罪判决&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的某些限制，这是一步步深化进入这场两年多的战争的小小但重要的一步，专家表示，这可能会削弱俄罗斯跨边界在赫尔松的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心乌克兰的重大袭击可能会触发直接与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国禁止向基辅提供更高端武器的禁令非常符合，这些禁令已经垮台，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在密切地针对在赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境来袭或准备袭击它们的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为赫尔松前线的乌克兰人提供了一道绿色信号，使他们可以在边界以内使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装置发射携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，将俄罗斯从赫尔松地区退却出去，在他们挖入阵地之前。”乌克兰全国战略研究所的高级研究员米哈伊洛·本利耶斯科夫说，该研究所是一家基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于落后的位置，将不得不重新考虑他们对进入赫尔松的攻势所使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。一位美国政府官员称，在5月13日安全视频会议期间，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席克·布朗进行了秘密视频会议，提议允许乌克兰越过国界使用美国武器在赫尔松地区打击俄罗斯军队。沙利文、奥斯汀和布朗提供了一项放宽限制的建议，沙利文将其提交给拜登，拜登同意应该允许乌克兰针对在俄罗斯领土上的敌人进行反击。政府自那时起一直在做最后决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20"&gt;/a &gt;&lt;/sup&gt;，但是他表示：“到目前为止，没有什么积极的事情发生过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·李对外国政策研究学院表示，俄罗斯利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其用作在赫尔松地区安全的避风港来进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于距离俄罗斯边境19英里的乌克兰第二大城赫尔松，足够俄罗斯保持其炮兵部队和防空系统处于边境区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮就位于边界对面。”李说，“可以保持防空、电子战、指挥与控制系统在那里。“这可能有某种程度的避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家都认为，这一决定本身可能在未来不久不会改变前线的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这个决定）不会在多大程度上改变前线的运动，如果有的话。但是它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对赫尔松地区进行大规模袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来进行从东北部威胁赫尔松的充分的战斗能力。”他说。“要做这一点，它们需要在东部战斗区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守减少增加产量的支出承诺，这使得主要原油生产国在今年继续保持产能增长的步伐放缓，可能会缓解旨在继续减少原油供应的OPEC+组织这一压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，美国一直是全球石油供应增长的主要推动力，这要归功于页岩革命以及技术突破和效率提升带来的产能大幅增长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期的增长，日产量超过了100万桶，远远超过了美国政府在2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+去年采取了深远的减产措施，部分是为了抵消美国和其他非OPEC生产国产量的增长。 总的OPEC+减产规模为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该集团将这些减产延长至2025年。本星期四，OPEC+将考虑供应政策，美油产量持续增加将继续推动产出增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，预计全年美国原油供给将增长约27万桶/天，与OPEC的预测大致相同，均预计美国原油和凝析油产量增长30万桶/天。国际能源署则预计美国产量增长将达到64万桶/天，三位是最关注的预估者，均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/天，超出非OPEC+集团之外生产者的供给增长大约100万桶/天，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/天。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长将为110万桶/天，且对OPEC原油的需求变化应该不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至今，美国原油产量基本保持不变。四月美国的产量为大约1313万桶/天，比当年12月的1326万桶/天略有减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价维持在每桶80美元附近，美国的生产商很可能会保持谨慎和自律，不太可能会像去年那样对产量增长产生意想不到的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常谨慎和自律。" Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量并未进一步上升。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计到年底，该公司的钻机油运量将达到12台，明年初计划再重新配置一些更多。美国的钻机数量已经下降至496台，下降了大约13%的年同比水平。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示："美国存在连续多年增长100万桶/天的产能，但当前并无意愿以那样的速度进行增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产能将增长约47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国公共上市的石油生产公司受限于增长支出需要，在投资者对破纪录的增长步伐以及2010年代从页岩分离的回报有限的担忧后，对增长投入进行压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的产量增长部分被私营生产商带动，其中一些现在正陷入冲击产业的一轮整合潮中，产量通过钻更多井和对岩石进行更产油井的同时压裂式开采已有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"预计尽管最近的整合浪潮，由于持续的钻探和完成效率的提升，目前的油价将会延续，这会支持美国石油产出的温和增长。" 位于俄亥俄的Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将会超过北美市场。今年前一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，这在一定程度上是由于企业合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在过去几年里，策略已经进行了转向，更重视资本纪律和能力，导致了不同的反应。"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，除了加拿大，巴西和圭亚那，预计美国，加拿大，巴西和圭亚那将会在今年采取领先地位，推动石油和液体生产增长，同时OPEC+石油产量预计将下滑100万桶/天，而非成员国供给将增长140万桶/天。这是3月份美国能源信息署的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示："OPEC+已经学会了接受美国的石油产量增长"。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在国家盎格鲁全国大会党（ANC）选史上最糟糕的选举结果后将深受削弱，这次结果除了桑顿州立公园外都表明，该党在周三的选举中的得票比例不足42%，与 2019年取得的57.5%得票率相比出现了急剧下滑，而且是30年来首次无法取得过半数的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在从大约71%的投票站计算出的结果显示，ANC政党首次不能以绝对多数执政，这意味着Nelson Mandela曾经领导的解放运动必须与一个或多个较小的政党进行合作选举，从而在国家操控事宜上进行妥协或让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其党内分崩离析人士的辞职要求，但ANC高级官员之一目前支持他留任，并且分析界认为目前尚未出现可行的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有能统一接替拉马福萨的候选人。”开普敦大学政治教授Anthony Butler表示，他在撰写《拉马福萨传》后对于ANC党未来走向给出了预测。该大学曾明确表示开普敦大学对于政治历史的指导下，认为在今后很长一段时间里都将面对强大的对手挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是主要政治家中受欢迎程度最高的人选，但党内各派矛盾可能会在任何反对他的行动上增加复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然拉马福萨没有对ANC在选举中的表现进行评论，但他的发言人表示将在周日发表讲话，届时预计赢取完整预估结果发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的特别调查小组提交的报告中，拉马福萨涉嫌在一个现代营地私藏大量财物的情况下违反了行为规范，对于该争议事件拉马福萨予以坚决否认，被媒体冠以"Farmgate"的称号，他随后在当年晚些时候成功争取了ANC党的顺位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一个月，ANC姽婳领袖选举出于最佳关注，对于在高失业率、犯罪和电网损坏的影响下进行的选举层面进行表达抗议，ANC首要任务仍然是政策的引导和控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，拉马福萨被选为ANC党的领袖，他的竞选承诺是重塑执政良好形象、提振经济增长，而在其前任Jacob Zuma因为丑闻和经济增长的减缓坐失良机。但是，他在任职国家元首两年后，政治局势开始转冷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济持续面临挑战，关于ANC可能有作为的批判声络绎不绝，Zuma在野党uMkhonto we Sizwe开始取得令人难以置信的相对成功，并在ANC党面临冲击的同时对ANC支持率产生破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ Jacob Zuma控制住了Cyril Ramaphosa并打垮了ANC.他清楚KZN的脆弱性,"政治分析师Ralph Mathekga表示。"这是对Cyril Ramaphosa的项目结束论...你不能在输掉选举后要求继续执行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评认为拉马福萨在关键时刻措施缓慢而且缺乏必要的决断力，这种行为与他作为工会干部的特质有着显著的区别。另一方面，他的拥趸却极力赞扬其大胆的合作能力和护卫南非"全球南部"声誉的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的倡导平等分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;在选举边境上的最后一天竞选活动，面对数十万球迷在Soweto足球场集体呼唤希望，许多粉丝在拉马福萨演讲结束前就已经离开了。接下去的预测显示他的决策和承诺在论坛上败下阵来，需要对于在ANC的党员小组进行集中的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;\n&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;\n&lt;/figcaption&gt;\n&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀人犯罗伯特·帕金顿在本月早些时候在一所最高安全等级的监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，当时他年龄为74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕金顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，他于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸省份养猪场谋杀了毒品使用者和妓女，并且在他们的遗体上进行了屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的养猪场附近温哥华附近的破旧房产上发现了六名受害者的部分遗体。政府检方在宣判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，帕金顿在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱失去生命的事件中失去生命。事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们意识到这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省和全国社区造成了毁灭性的影响，"该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是来自温哥华附近的贫困，毒品泛滥的唐人街社区的数十名失踪女性中的几个，在帕金顿于2002年初被捕之前，这个社区已经度过了超过十多年的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在维多利亚半岛港口的养鸡场发现的33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是帕金顿所写的书在亚马逊上出现几小时内就被撤下。当时，温哥华太阳报报道，这位连环杀手表示他不是凶手，而是警方布局陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊删除，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视图像显示罗伯特·威廉·帕金顿，他的审判在新温哥华开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·帕金顿在未注明日期的档案电视图像中出现在他的波特考克莱特家中。美联社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新型的平台，该平台为投资者提供锁定代币以获得回报的奖励，这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的热潮不断升温，标志着随着加密货币价格飙升和交易者追求数量增长的又一风险迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并且已将其平台吸引至价值188亿美元的加密货币，六个月前这个数值仅仅不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新质押以扩大一种长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。要做到这一点，持有加密货币代币（例如：以太坊）的持有人将其资产作为验证过程的一部分锁定起来。持有者在参与质押后将暂时失去对令牌的即时访问权，但他们将因之获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还可以向用户提供置换代币，以代表用户质押的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新令牌再次质押给不同的区块链基于程序和应用程序，以希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险看法不一，一些内幕人士称这种做法正处于发展阶段，还不知道它的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用来代表重新质押加密货币的代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，则可能会出现基于少数基础资产的无尽借款循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会加剧更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品都有抵押品时，这并不理想，它增加了一个原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链中质押的收益通常在3%-5%区间，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，持有者投资实验项目，以在不售卖大量资产的同时，获得大量返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未直接向用户支付质押奖励，因为用于支付奖励的机制尚未开发完成。用户加入了该平台，以期待未来的奖励，或称为赠品的其他空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer已经向平台用户提供了自己新创建的代币，用户希望能够为其代币（称为EIGEN）赋予价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于EigenLayer来说，重新质押平台的增长是由用户寻求赠品的推动，这被称为非常冒险的免费钱现象。”Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，其提供质押但不提供重新质押服务，“他们现在正处于预先设定的状态，（期待）他们将获得奖励，但这未知的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan推出，他和团队推出了印度首个学生设计微卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场的平台，将潜在的质押者与需要质押令牌的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押平台新兴，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们为客户的令牌提供重新质押服务，并生成表示重新质押资产的代币。此类代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户选择在哪里进行质押，以及帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系，这只是一种正在出现的模式。”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们认为从重新质押问题中传染到传统金融市场的重要风险有限。”标准渣打银行（Standard Chartered Crypto）的子公司Zodia Custody看到大量机构投资者对质押产生兴趣，首席风险官Anoosh Arevshatian认为对重新质押应保持谨慎，因为难以建立资产来源和奖金分发的“纸迹”。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO的重新质押某些资金合作，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它会质押客户的加密货币资产，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉杜拉·席尔瓦姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困群体中得到了提升，从而推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥首都前任市长，赢得了总统职位，投票率在58.3%和60.7%之间，据墨西哥选举机构快速计票表示这是墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院都有可能获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举机构给出的范围结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;赫奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得的选票在26.6%和28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史上第一次，作为共和国的200年的民众，我将成为墨西哥的第一位女总统。”席尔瓦姆对支持者们大为欢呼后的演讲中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦姆的胜利对墨西哥是一个重大突破，这是一个以男性至上文化知名的国家，墨西哥是世界第二大天主教信徒最多的国家，在多年推崇更传统女性价值观和角色的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦姆是美国、墨西哥和加拿大进行的一般选举中产生的首位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票”，87岁的忠诚支持者、墨西哥最小州副塔利坎州的老埃德尔米拉·蒙特伊尔说道。她的家乡已成为席尔瓦姆当选前目睹全女性参与政治的地方之一。

“我们以前甚至都无法投票，当可以投票时，都要听取丈夫的指定。感谢上帝，这已经改变了，我可以亲身经历这一切。”蒙特伊尔补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢得胜利后，席尔瓦姆面临着复杂之路。她必须在承诺增加民众福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长情况之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证政府会负责财政，并尊重中央银行的自治性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安保，但提供了很少细节。在墨西哥历史上最暴力的选举中，38名候选人丧命，选举结果同样成为墨西哥今年选民投票率创纪录的一幕。许多分析师认为这一轮骚乱导致了卡特尔组织扩大并在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内加强了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因为普埃布拉州两个投票点杀人事件成为一场污点，此外强盗集团自洛佩斯上任据信有超过18.5万人遭受谋杀，这是墨西哥现代历史上死亡人数最多的任期之一，尽管犯罪率已逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·佩里希·弗兰妮里表示：“除非她同意在改善警方体制和减少不负责任的制度方面做出巨大投资，否则席尔瓦姆很可能会面临实现整体更安全的艰巨挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长职位，据初步结果所示，这是国家最关键的位置之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的新挑战包括与美国在处理大量穿越墨西哥前往美国移民的大涌入，并在毒品走私方面的合作。在福entanyl美国大流行肆虐的情况下，这场管控更加“赴近情理”的谈判可能会更加艰难，如果美国下任总统是特朗普的话。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国汽车征收100%的关税，并计划使用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统会面临解决电力与水资源短缺，并吸引制造商重设供应链的当前趋势不当之处。收购硅谷的关系变得更近 - 即公司距离国际贸易的关键市场的距离更为靠近的现状。席尔瓦姆也必须面对全力扭转陷入债务困境的国家石油巨头 PEMEX的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可预见的成本无限深的黑洞将会吞噬公共收益，公司 如果向一家公司持续注入公共资金但其收益从未幻想得到，“他们不得不重新审视PEMEX的商业模式。”高盛首席拉丁美洲经济研究员阿尔贝托·拉莫斯表示。“它不能只是永无止境的把公共收益关注入黑洞，这家公司永远不会盈利。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯翻了一番的最低工资，减少贫困，并管理了一个货币和出现了较低的失业率的膨胀，这使得其政治议程显得无比受到欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦姆承诺扩张福利计划，但这并非易事，墨西哥正按照中央银行对今年预期的大赤字趋势，2025年GDP增长率仅预期达到1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯在寻求使此次投票成为对其数学目标的重要的决议。席尔瓦姆曾驳斥所谓的指责，即她将成为洛佩斯的傀儡，虽然她曾承诺继续他在帮助墨西哥最贫困的人中提供帮助的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在致胜演讲中，席尔瓦姆感谢洛佩斯“作为让这个国家变得更好一个特殊的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯则表示，她认为性别对人们认为席尔瓦姆将成为洛佩斯的傀儡这一批评背后存在偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信的是人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这种情况很大程度上与她为女性这一身份有关。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是关于墨西哥大选及当选总统卡拉杜拉·席尔瓦姆的照片集。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克拉杜拉·席尔瓦姆，墨西哥联邦党候选人、新当选的墨西哥总统，在得知自己获胜后对支持者发表演说，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克拉杜拉·席尔瓦姆，墨西哥联邦党候选人，夺得竞选后向支持者挥手致意的墨西哥总统候选人，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥民众在宣布墨西哥联邦党宣布克拉杜拉·席尔瓦姆胜选墨西哥大选的背景下在国会广场集会，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市的大选，墨西哥。图：REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派候选人阿古蒂·伽尔维慈在墨西哥大选结束后对支持者的演说回应，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥普埃布拉州两大投票点的投票民众，在墨西哥大选日关闭投票站，墨西哥。图：REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一群墨西哥民众在墨西哥大选日前往投票站投票，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市选结束后，阿古蒂·伽尔维慈支持者在墨西哥国际机场投票站外的演说回应，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥投票民众在十一月市大选的墨西哥午后排队前往投票站投票，墨西哥。图：REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市票机关周一早晨，正在投票站内准备进行墨西哥大选的民众，墨西哥。图：REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥大选日，墨西哥民众在南安德鲁斯兰萨尔进行投票，墨西哥。图：REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在两日内前往投票站参加墨西哥大选的投票程序，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Virginie Crozet&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在总统掌控主导的选前投票站点式录下的商标（投票墨痕），墨西哥城市。图：REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在国际航班的大选投票站点（位于墨西哥国际机场），墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在的情境当地过去的投票站站前往投票，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Virginie Crozet&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在国家大选的清晨，前往自身开放早于一般民众nquoctroom （约摸在北京时间5：00am）的墨西哥国际机场，等待墨西哥大选的开放，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市民在拥护竞争者古蒂·伽尔维慈的拉长臂幅旗示，一边排队等候在线投票当下，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名曼加利尼的民众在拥护竞争者的古蒂·伽尔维慈的拉长臂幅旗示下表示，一边前往投票站，墨西哥城墨西哥。图：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地抗击大流行病达成全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由194个成员国组成的联合国机构，一直在谈判一项可能在COVID-19期间承认的失败后，加强大流行病前和期间的合作的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗共享、准备等方面存在富国和穷国之间的深刻分歧，最初的目标是本周达成协议，但谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有的法律法规，被称为国际卫生条例（IHR），其中包含了一个新的“大流行紧急状态”类别，以应对最严重和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国保护自己人民，和全世界人民，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示，“通过这项协议，我们采取步骤对国家负责，并加强措施，在它们威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的这些改变旨在通过应对新冠大流行期间导致超过700万人死亡（根据世界卫生组织数据），加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="图片标题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明/引用&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>