<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 12:54:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环 killer Robert Pickton 在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀戮犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控谋杀六名妇女，这些妇女的部分遗骸在温哥华附近的一处破败地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括超过60名从2002年初开始在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后的十多年里，在温哥华市中心东区附近的一处猪场上发现了33名妇女的遗体或DNA，许多遗体属于土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本皮克顿声称撰写的书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己无罪，并声称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除此书并为受害家庭的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片。未注明日期的电视图像。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对大流行病更好方法协议的谈判将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情承认的失败后，已在过去两年中就一项可能在大流行病之前和期间增加合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国相关机构原本期望本周达成协议，但因发达国家与发展中国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“大流行病紧急情况”这一新类别，用于描述最严重且全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布rey塞斯此前在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书杰哈德·贝凯拉在周六表示：“通过此次协议，我们采取步骤追究各国责任并加强措施，以阻止可能威胁美国人及其安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，修订全球卫生规则旨在加强世界应对新病原体的能力，这些病原体在新冠疫情中导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）在瑞士日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：世界卫生组织（WHO）在瑞士日内瓦总部的标志，摄影：路透社/迪尼兹·巴利布苏埃
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因领导非洲民族大会（ANC）在最近大选中的最差表现而显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，ANC在约71%的投票站中的得票率低于42%，这与2019年大选中获得的57.5%的支持率相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成重大打击，使作为纳尔逊·曼德拉的解放运动的ANC不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议，以继续执政。可能需要做出政策让步或让重要内阁职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现转为企业家身份的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC高级官员表示支持他继任，并且分析师指出目前没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中高批准度最高的，内部分裂的斗争可能使反对派更难动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数暂定结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年一份调查报告发现拉马福萨可能因存放在农场家具中的现金问题而有不当行为后，拉马福萨仍坚称自己未犯错。尽管如此，他还是在同年晚些时候赢得了五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是对ANC史上最严峻的考验，民意愤怒主要集中在失业率高企、犯罪率攀升以及严峻的电力短缺问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并重振经济。在他的前任、备受争议的祖马执政期间，反腐败斗争连绵不断，加上经济下滑，导致经济陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年初上任后，最初的公众兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍在停滞，而顶级ANC官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的宿敌祖马的支持，祖马支持新党乌姆科索瓦（uMkhonto we Sizwe），它超过了预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）中将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在那里是弱势群体，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你无法在选举失败后仍维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上拖延以避免加剧党内分裂而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导时果断的作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，支持者们赞赏他的团结协作能力以及他促进南非作为全球南方“代言国”（一个低收入和中等收入国家的简称）的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球主张公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事攻势。而以色列坚决否认这些指控并继续对拉法进行攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年来的成功，但批评者说他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，面对数千名支持者的欢呼和掌声。许多人甚至在演讲未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。图：路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军火的部分限制，这被视为一项小但意义重大的举措，有助于缓解俄乌两岁半战争中的冲突。专家认为这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心此举可能引发直接的军事冲突，特别是核武装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对乌克兰供应更高级武器的其他禁令一致，这些禁令也在近期逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，具体针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器对从边界方向攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析认为，这将允许前线乌克兰士兵使用HIMARS火箭发射器及GMLRS制导多管火箭系统等美国提供的武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 表示：“这一决定可以稳定前线并为从哈尔科夫地区重新夺回阵地创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区的战斗压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御方显得更加被动，并需要重新评估其在哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗进行的视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗制定了放宽限制的建议。沙利文在5月15日向拜登提交了这一提议。报道援引这名美国官员的话说，拜登同意乌克兰可以安全地对攻击其领土的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时曾呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止跨境打击的禁令作为保护措施，继续在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮、防空、电子战指挥控制部队等全部保留在边界附近，从而获得相当程度的安全感。”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家认为，这一决定并不足以短期内改变战线态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee 表示：“这一决定不会显著改变前线态势，但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Ingar 表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区发动主要突击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成威胁。”他说道，“要这样做，就需要在东部作战区域中抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内部署武器，还在周二重申了核战争的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国军火的能力，尤其是考虑到俄罗斯在过去一年中在战场上夺回了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，也就是华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准对俄罗斯境内的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战略与国际研究中心高级研究员马尔克·坎西安表示，拜登的举措只是一个开始。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是向前迈出的一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会继续推动下一步：对更广泛的战斗目标进行打击——可能不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策允许针对俄罗斯其他地区进行攻击不清楚，但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，不断适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年运动骑术学校工作现场工作，这是乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳夫村俄罗斯攻势的一部分，摄于2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥杰里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以增加产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国凭借页岩革命和技术创新推动，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到12.93百万桶/天，远高于政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+其他成员国去年加深了减产措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家增产的影响。OPEC+总的减产幅度相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，OPEC+将考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家原油产量的增长，但威胁程度将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应将在今年增加约27万桶/天。这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国生产增长64万桶/天，三位是最受关注的预测者，且都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+以外国家的供应增长约100万桶/天。这将意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/天，据OPEC在5月的月刊《石油市场报告》指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/天，OPEC原油需求也几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为13.13百万桶/天，相较十二月的13.26百万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻机数量没有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，推迟升级钻机，以最好地适应钻井增长放缓。它计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据统计显示，美国石油钻机数量已经降至496台，同比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油和凝析油产量预计今年将增加47万桶/日，据标普全球商品洞察预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司受限于投资者的压力，即不受控制的支出推动了美国页岩产业的快速增长，但也限制了其回报，使得其在近年来限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的生产增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正在经历一轮兼并浪潮，从而提高了生产率，通过钻更深的井并压裂岩石，同时从更多井中生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波兼并潮，我预计目前的油价将有助于支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和开采效率的持续改进将持续下去。”得克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将强于北美市场。该公司第一季度国际营收同比增长18%，而在北美地区营收下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略策略发生了转变，更注重资本纪律，从而引发不同反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在2024年主导油和液体生产增长，据美国能源信息署3月份的报告，OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/天，而非成员国供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum产权的Permian盆地租赁地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum产权的Permian盆地租赁地的控制室中可见，该租赁地位于德克萨斯州Wink。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争after罪名成立判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17行包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，他发表了一番既适用于其法律战也适用于政治战的言论：他正在准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因在2016年隐瞒名人八卦费用而伪造商业文件等34项罪名成立的前一天，作为共和党总统候选人的特朗普在愤怒且杂乱的言辞中列出了他的对手及怨恨对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在审判法官胡安·梅伦乔检察官面前，他称其为“曲意逢迎”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他批判作证指控他的证人、投票弹劾他的国会成员，并如他在竞选集会上所说，贬斥非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，并将未来的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲不同，这次演讲更多的是阴郁而非幽默。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸片。演讲结束时，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友也强烈抨击司法系统，并对任何质疑特朗普犯罪行为的人进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为更多证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中口若悬河，还对美国司法系统撒谎，这让任何观察者得出一个不言而喻的结论：这个男人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为纽约裁决据说感到不公的特朗普支持者，在网上筹到了3480万美元的捐款，这是特朗普团队在WinRed平台创下单日记录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前筹款总额仍落后于拜登，特朗普团队在周五通过向支持者发送恐吓性质的募款短信，试图保持节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后宣告：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，他们认为审判存在缺陷，指控本不该提起，陪审团在民主党统治的曼哈顿受污染，以及法官存在偏见——这些说法遭当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织未能迅速或强烈谴责，特朗普的盟友和竞选助手发动了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副总监克里斯·拉塞维塔对社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决的一家全国性共和党学生组织表示轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁一样，每个人都有一个……”，拉塞维塔在X上发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的前州长、温和派的前共和党人拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众“不要为了更多党派争执而进一步煽动负能量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞维塔在X上回应道：“你终止了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区，共和党选民在接受采访时纷纷表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否支持他参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会在他的与拜登的比赛中造成伤害，特别是在特朗普多个摇摆州支持率微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数受访共和党人看来，这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治手段，目的是让他在竞选道路上尽可能难以活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人这样做。实际上，没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在2016年因伪造商业记录以掩盖支付给色情明星Stormy Daniels的封口费的刑事审判后获有罪判决，地点位于纽约市中心。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德（文件照）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停战提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争应该结束，新时代应当开始。”拜登总统称，其在美国大选年面临结束加沙冲突的压力，加沙冲突自今年8月开始已持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行的、旨在就以色列与哈马斯组织停火展开的商讨再度陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列一个多月的拉法赫领地入侵，以及对内、对外悬而未决的死亡事件和人质继续被扣押问题不断施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提供一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判有罪，34项重罪罪名成立之后，这引起了两人候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将在整个三个阶段中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条款。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在其内有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联合体内，他们表明了这个立场，他们希望占领加沙，希望多年战斗，人质对他们而言并不重要。我在敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管某些压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为一名一生致力于以色列的人，作为一名唯一在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚派遣美国军队直接防御以色列免遭伊朗袭击的人，请求你退一步，想想如果遗失这一刻将会发生什么，我们不能丢失这一刻。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议，是因为它在战场取得了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的道路图。这是一个详细到足以执行的四页半协议。”该官员称，“再次经过艰苦细致的谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，解读为他试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的12频道晚间新闻节目中断了直播，介绍拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细信息，主持人文丹·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前执行主任杰里米·西里认为，此次提议的成功概率比以往高出许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的概率是不值一提的，但相比之前，这一概率已经大大降低。”西里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，随着全球公众舆论“转而反对”以色列，西里认为这会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个捆绑提议是，在释放加沙生病、年迈和受伤的人质的基础上，提供六个星期的停火，停火期可以延长，以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月初以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争的条件之后分崩离析，随着对拉法赫南部地区的军事行动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前的攻击行动期间它不会参与更多的谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列上周日在拉法赫的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际社会的强烈愤怒，但没有触及美国拒绝中断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了巨大的苦难。”拜登周五说。“我们目睹了拉法赫本周早些时候因以色列袭击……针对哈马斯的致命火灾事件中出现的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回击10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，自占领加沙以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，这是位于加沙北部贝特利阿的场景，拍摄日期为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这在业内引发了警示，专家表示这可能带来用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密市场风险增加的又一迹象，随着市场价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为日益增多。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊的价格今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币——相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押来扩展加密货币长期实践——质押，这一实践曾受到监管机构的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机参与验证拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，持有加密代币的用户允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去立即访问其代币的权限，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押的新生加密货币，重新质押则使拥有者可以将这些新生代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初级阶段，风险尚不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师，包括其他人，担心如果新生的代表重新质押加密货币的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这将导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押更多的抵押品时，这种情况并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%范围内，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以通过多重收益同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资实验性项目，以期在不卖出持有的代币的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押收益，因为相关的支付机制尚未开发。用户则是出于对未来奖励的预期或预告送给用户赠送的代币——空投，加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其创建的代币，用户希望未来这些代币名为EIGEN的代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，这被形容为“非常非常投机性的免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，该交易所提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是迫不及待地参与，（期待）他们会获得某样东西作为奖励，但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是首批由学生设计的微型卫星项目团队的一部分，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户再质押代币，并生成代表被质押资产的新生代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于抵押加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐含的风险”——如果被重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制性清算和市场下跌期间更高的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币代币作为抵押物的价值在Terra和Luna代币崩盘后迅速丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这种风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的风险定价不当，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出被用于重新质押的现金流与全球2.5万亿美元的加密货币行业资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押的问题对传统金融市场构成的重大风险意义不大，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是个太大的一步，因为它难以追溯资产去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户加密资产提供质押服务，并预计“围绕重新质押将出现一个新生态体系”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳狄娅·席姆班成为墨西哥史上首位女性总统，赢得了一场压倒性的胜利，她继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持在穷人中具有较高人气，这对席姆班的胜利起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆班&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，获得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得超过三分之二的绝对多数，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;卓希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”席姆班对支持者们说，其间传来了阵阵欢呼：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班的胜利对于墨西哥而言是一大进步，该国以阳刚文化闻名，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，这一群体推动了传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班成为率先在美洲赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德梅拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者，“以前我们甚至不能投票，即使可以，也是按照丈夫的要求去投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班的未来之路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，席姆班告诉支持者，她的政府将财政纪律严谨，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管发誓要增强安全措施，但据估计，在这场墨西哥现代史上最暴力的选举中已有38名候选人遭到谋杀。许多分析家表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪团伙的影响扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的投票中，位于普埃布拉州的两个投票站发生人员死亡。墨西哥在洛佩斯·奥夫拉多尔总统任期内的命案人数超过墨西哥现代史上任何其他政府，尽管命案率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的投资以改善警务并减少无罪释放，否则席姆班可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析家纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班将面临与中国美国之间的紧张谈判，大量移民横跨墨西哥前往美国，同时在美芬太尼危机背景下加强毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据墨西哥官员预测，如果美国总统选举中当选的为唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普威胁对在美国生产的中国制造的小汽车征收100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商重新定位，加入近岸外包的趋势，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班还将不得不解决佩梅克斯公司的问题，这家公司过去二十年来产量下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里不能只是无休止的吞噬公共资金而公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍、减少贫困，并维护了坚挺的比索和较低的失业率，这些使得他备受拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班承诺扩大福利项目，但在墨西哥财政赤字预计将在今年大幅增加、2025年央行预测经济增长仅为1.5%的情况下，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举转变为他对政治议程的全民公决，谋求让席姆班成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的棋子”的反对党指控遭到否认。尽管如此，席姆班已承诺继续许多有利于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席姆班感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是改变我们国家命运的独特人物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，怀疑席姆班将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的棋子”是因为性别歧视，这种情况令人难以置信，认为人们对她能否自己做决定存在怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[克劳狄娅·席姆班，执政的 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表致支持者的讲话。图片来源：路透社/ Raquel Cunha]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[克劳狄娅·席姆班，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城。图片来源：路透社/ Raquel Cunha]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[执政的MORENA党宣布克莱尔达·席姆班为总统选举获胜者，在墨西哥城的扎科拉索广场，人们举起写着“总统克莱尔达·席姆班”的横幅。图片日期：2024年6月2日。图片来源：路透社/ 马赫尔·埃利帕]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/ 耶尔根斯·贝切里尔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[反对派总统候选人卓希特·加尔韦斯在选举日投票后发表讲话，地点为墨西哥城。图片来源：路透社/凯茨卡尔利·尼凯-哈]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，圣克鲁斯·霍斯奥克坦，墨西哥城。图片来源：路透社/波尔特卢斯·普拉塔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，埃韦拉克鲁斯，墨西哥城。图片来源：路透社/雅希尔·塞巴尔洛斯]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，辛卡坦镇，墨西哥。图片来源：路透社/加布里埃尔·桑布里亚]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德罗·门内格尼]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。卓希特·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。图片来源：路透社/路易斯·科特斯]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊拉纳，墨西哥城。图片来源：路透社/波尔特卢斯·普拉塔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥州胡亚霍奇，拉拉米妇女在投票站外等待投票。图片来源：路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。选民投票后展示被染色的手指。图片来源：路透社/亚历山德罗·门内格尼]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，圣胡安查穆拉，墨西哥城。图片来源：路透社/亚科布·加西亚]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，贝尼托·赫苏斯·雅里扎布国际机场，一名旅行者在投票站投下选票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，桑安德鲁·拉腊林扎，墨西哥城。图片来源：路透社/亚科布·加西亚]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/劳雷尔·库纳]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德罗·门内格尼]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，圣胡安查穆拉，墨西哥城。图片来源：路透社/加布里埃尔·桑布里亚]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，科马丘恩，墨西哥城。图片来源：路透社/伊万·阿瑞亚斯]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，墨西哥城。安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒走向投票站。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，投票站外，人们手持支持反对党总统候选人卓希特·加尔韦斯的标语。图片来源：路透社/路易斯·科特斯]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊拉纳，墨西哥城。图片来源：路透社/波尔特卢斯·普拉塔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”预热””" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/丹尼尔·贝切里尔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”预热””" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年5月31日，墨西哥城。人们在市中心地区步行，等待周日的大选。图片来源：路透社/丹尼尔·贝切里尔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”预热””" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;[2024年6月1日，墨西哥城。图片下方显示一家商店用塑料布遮盖并悬挂了“因干燥法禁止售酒”告示，该政府于大选前夕宣布禁酒令。图片来源：路透社/丹尼尔·贝切里尔]&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>