<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 02:03:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈马斯希望尽快达成加沙停火协议，高级官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-wants-gaza-ceasefire-deal-soon-possible-senior-official-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯表示，新一轮间接会谈于周五在卡塔尔多哈重启，高级哈马斯官员巴塞姆·纳伊姆强调，该组织寻求尽快达成协议，并表示十分认真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新会谈将着重于达成永久停火协议和以色列军队的撤离问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯高级官员巴塞姆·纳伊姆在接受路透社采访时讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JG4ZLVTVVVL4NEBULPR6OH57AM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴塞姆·纳伊姆，一位来自加沙的高级哈马斯官员，在土耳其伊斯坦布尔接受路透社采访时讲话。路透社/费利摄影，2024年10月16日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:29:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-wants-gaza-ceasefire-deal-soon-possible-senior-official-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰担任欧盟轮值主席国初期，内部矛盾频发</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五启动了其对欧盟理事会的轮值主席国职务，此举正值其与匈牙利陷入了外交争执，这凸显了欧洲内部政治分歧日益加深的情况，而欧洲正面临一系列重大全球挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受困于经济疲软的欧盟，正为本月特朗普重返白宫及美国可能对欧洲出口商品施加关税做准备，特朗普将推行“美国优先”的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临着与中国的贸易关系恶化和俄罗斯在乌克兰进行的持续战争，与此同时，法国和德国这两个欧盟主要国家因国内政治动荡而分心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府宣布，匈牙利的外交官不被欢迎参加华沙就任欧盟轮值半年主席的庆典仪式，此举被视为一次公开的不友好的举动，此前两国领导人之间已经持续了数月的针锋相对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利上月因其向一位前任波兰副司法部长授予了政治庇护，这位前官员在国内正因涉嫌滥用公款而接受调查（但他予以否认）。华沙将其视为“违背欧盟原则的敌意行为”，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅乔塔罗形容周五的举动是“孩子气”的行为，Hungary 本地新闻网站 HVG.hu 报道说。波兰此举增加了欧洲不和谐的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克，与匈牙利一样试图与俄罗斯保持某些联系，威胁周四将报复乌克兰中止俄罗斯天然气输送。同一天，奥地利新政府的谈判因关键政党退出谈话而受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一令人担忧的局面下，波兰寻求在欧洲政策制定中发挥主导作用，特别是在安全领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理 Donald Tusk 希望“在欧盟范围内推动支持乌克兰和实质性的和平，这种和平有利于基辅而非莫斯科”的联盟重组。波兰科学院哲学与社会学研究所助理教授 Edit Zgut-Przybylska 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tusk 曾是欧洲理事会的前主席，并曾担任中右翼的欧洲人民党领袖。在欧盟舞台上，他是一个人脉广泛的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着欧盟首都面临增加和资金防务开支的艰难决策，分析人士认为华沙无法独自领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰克拉科夫欧洲跨大西洋政策研究中心主任 Piotr Buras 表示：“当前欧盟面临的挑战超越了一任六个月主席国的容量和时间框架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在很大程度上归因于特朗普的到来和乌克兰局势，但也包括经济、竞争力以及潜在贸易战争带来的更广泛问题，加之领导力的缺乏以及欧盟本身的过渡时期，这是欧盟的关键时刻。”Buras 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临国内动荡，Buras 表示，Tusk 最重要的目标是在 5 月举行的大选中确保其亲欧盟的中立阵营获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想象一下，在 5 月讨论向乌克兰派遣欧洲军队或讨论与乌克兰的贸易关系，这都显示了波兰的局限性和国内议程对欧盟议程的敏感性。”Buras 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士表示，德国，作为欧洲最大的经济体，可能在 2 月 23 日的全国选举后扮演更重要的角色，保守党目前被看好获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新政府将决定采取更为积极和坚定的立场。”曾任北约驻斯洛伐克大使的 Peter Bator 说，现在是反对派斯洛伐克进步党的首席分析师。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧洲委员会主席乌尔苏拉· von 德莱恩和波兰总理 Donald Tusk 在布鲁塞尔的一次欧盟领导人峰会召开当天集合合影。路透社/Johanna Geron/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由党退出联盟谈判，搅乱组阁过程</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;奥地利下届政府潜在三方联盟谈判中，参与其中的最小一方——自由党突然退出谈判，打乱了不包括极右翼自由党（FPO）在内的温和派执政联盟尝试。这一出人意料的举动令未来的联盟谈判前景蒙上阴影，并提振了欧洲怀疑论者、亲俄罗斯的自由党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的自由党（Neos）突然退出谈判，引发了对未来联盟谈判的严重质疑，同时也为被边缘化的自由党带来了希望。自由党自赢得9月议会选举以来，尽管获得约29%的选票，却被排除在联盟谈判之外，一直对这些谈判予以斥责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自由党需要找到合作伙伴才能治理国家，但即便在被边缘化后其支持率仍有所增长，故对剩余参与谈判的两党——保守党的总理卡尔·内哈默领导的人民党（OVP）和社民党（SPO）施加了寻找解决方案的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党不会继续就可能的三方联盟进行谈判。”其领导人贝蒂·迈恩尔-赖辛格在紧急召开的新闻发布会上表示。她在新闻发布会上指责谈判中的其他党派缺乏勇气做出艰难决策，包括在上周四深夜举行的最后会议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党支持降低税负和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的措施。作为首次进入全国政府的政党，他们自认为是与传统强大的人民党和社民党截然不同的现代势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的突然退出凸显了在具有极右翼威胁的欧洲国家形成稳定政府的日渐困难，如同德国和法国等国。奥地利已无简单路径可寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些参与者无需做出选择。”政治分析师托马斯·霍弗表示，“他们现在面对的只能是两者皆优的非常糟糕的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会中，人民党和社民党仅以一席之差占优势，这一多数席位被普遍认为过于微薄，单个议员就能改变局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于两党在税收等议题上的意识形态差异，双方能否达成协议尚不确定。人民党承诺不增税，而社民党的核心政策是对财富和遗产征税，人民党对此持反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在声明中回应了迈恩尔-赖辛格的公告，指责社民党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社民党中怀旧的思想力量在最近几日取得上风，导致自由党退出了谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党在X平台上表示，自由党希望限制教师和警察的薪酬，而最富有的人群应承担更大赤字削减的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如自由党与人民党联合，他们将在议席和移民等问题上存在重叠，但内哈默已拒绝与自由党领导人赫伯特·基克领导下的自由党联合执政，而基克则坚持称，只要涉及其党派联合政府，他就会领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一可能加入联盟谈判的另一个政党是绿党，内哈默的现任联盟伙伴，但由于与绿党的关系紧张，这一前景也变得不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，举行临时选举的可能性存在，但对人民党和社民党来说不太有利，根据民意调查，他们在选举中的表现可能不如之前，自由党现在在两者中领先了10个百分点以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党不立即在社交媒体上批评内哈默，并将他的谈判与邻国德国的所谓的“红绿黄”联盟相提并论，这一联盟已于近期消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党已反复警告这一政治怪胎——失败的红绿黄联盟。”自由党在X平台上表示，“民众已经厌倦了！现在是您辞职的时候了，内哈默先生。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳选举后联盟谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;自由党（NEOS）党魁贝蒂·迈恩尔-赖辛格在奥地利维也纳的联盟谈判后与记者在2024年12月20日的照片。路透社/艾莉丝贝特·门德里/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担忧新奥尔temptativekers 卡车袭击可能激发效仿行为</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构担心，美国陆军退伍军人在新年前夕于新奥尔良发动的卡车冲撞袭击事件后，可能会出现模仿的车辆冲撞袭击，据美执法机构情报公报于周五发布的内容显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报公报发布于美国联邦调查局称42岁的得克萨斯州原住民贾巴尔（Shamsud-Din Jabbar）“百分之百受到伊斯兰国恐怖组织启发”于新年前夕驾驶卡车冲撞新奥尔良的庆祝人群，造成至少14人死亡，数十人受伤一天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔在租用的卡车上悬挂伊斯兰国旗帜后，在与警方交火中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局、国土安全部及美国国家反恐中心“担心可能的模仿或报复性袭击”，该情报公报由三大机构发布，并被路透社查阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报提及，这类袭击“对有志于发动此类袭击的人来说仍然具有吸引力，因为车辆易于获取且发动此类袭击所需的技能门槛较低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报指出，截至周四，伊斯兰国尚未对新奥尔良袭击事件表示认领。但尽管那起在德国发生的12月20日车辆冲撞事件似乎不是受到伊斯兰国启发的，该组织的在线支持者仍对此类事件表示庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报还指出，其他在线用户曾引用这些事件向特定群体，如移民或穆斯林等人发出暴力动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国领导的军事联盟已经收复了伊斯兰国于2014年占领的叙利亚和伊拉克“哈里发国”，但该组织仍然持续在其在线平台上推广宣传，并招募支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报要求执法人员和私人安保公司警惕，许多此前因极端组织启发而发动车辆冲撞袭击的人继续携带武器，并可能使用枪支或匕首等作案工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月1日发生在拥挤的法国区的事件是美国自2001年以来受到外国极端组织启发的第七起此类袭击。公报指出，这类袭击中使用“刀具和枪支”的情况较为常见，但车辆冲撞也正成为日益突出的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报还指出，美国认定的外国恐怖组织及其支持媒体组发布了一系列呼唤袭击的视频、海报和口号，呼吁此类袭击尤其在冬季假期和新年庆祝期间进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月30日，一个支持伊斯兰国的媒体单位发布了针对新年夜庆祝活动的视频，并向支持者指示进一步煽动暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登总统的政府一直在向当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队通报新奥尔良袭击事件及其同行当天拉斯维加斯特朗普酒店外发生爆炸的调查进展，知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，过渡团队成员缺乏安全许可并不是问题，由于所知信息大多已经公之于众，因此这也是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂姆·鲁比奥，特朗普提名的国务卿以及迈克·沃尔茨，特朗普即将上任的国家安全顾问，作为国会议员且服务于关键情报委员会，均拥有安全许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的首席幕僚苏西·威尔斯也拥有必要的安全许可，并可以被简要通知相关信息，知情人士进一步称。&lt;/p&gt;
            
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="新奥尔良法国区在卡车袭击两天后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;新奥尔良路易斯安那州法国区，一名美国陆军退伍军人于2025年1月3日在新年前夕驾驶卡车冲撞拥挤的人群后，一名帽子被安放在Bourbon街的一处临时纪念物上。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="新奥尔良法国区街头被冲撞卡车留下残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;新奥尔良路易斯安那州，2025年1月1日，一辆小卡被冲撞后留在法区Bourbon街街头的残骸。美国全国媒体网络/美国Today图片来自路透社/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲最后一个天然气出口通道的切断，对一个主要使用俄语的、长期依赖俄罗斯保护的摩尔多瓦分离地区——德涅斯特河左岸共和国产生了极其痛苦的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在苏联解体之初的1990年代初期，俄罗斯支持的分离主义者从摩尔多瓦独立，赢得了一个约45万人的分离地区——德涅斯特河左岸大约25万平方公里的“事实上”的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在那里驻扎了约1500名士兵，并长期提供免费天然气。这一切在2025年1月1日结束，当时乌克兰拒绝延长让俄罗斯通过其领土输送天然气到中欧和东欧的过境协议，这几乎是莫斯科全面入侵乌克兰三年后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德涅斯特河左岸地区的打击是立即到来的。1月3日，家庭的供暖和热水被切断。1月4日，政府宣布所有工业企业（除了食品生产商）都被迫停止生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科时间1月3日，54岁的Boris从车库中拖出一台苏联时代的电炉。它仅仅提供了烹饪食物和加热厨房足够的热量，而电暖气则加热了他的卧室。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我妻子和我有稳定的收入，孩子们也会帮忙，但怎么说呢，那些老退休人员呢？”Boris在接受《路透社》采访时说道，不愿透露全名。“如果他们的燃气灶熄火了，情况会怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;另一名Tiraspol居民表示，尽管没有恐慌的迹象，人们和几十人排队购买电暖气和炉灶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地居民告诉《路透社》，自1月3日以来，必不可少的商品如面包和面食——以及毛毯——的价格都出现了飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向德涅斯特河左岸输送约20亿立方米的天然气，包括为摩尔多瓦的一座发电站提供能源。摩尔多瓦是拥有250万人口、渴望加入欧盟的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了与乌克兰的过境纠纷之外，俄罗斯能源公司 Gazprom （&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GAZP.MM" target="_blank"&gt;GAZP.MM&lt;/a&gt;）宣布将在1月1日停止向摩尔多瓦供气，因为在俄罗斯看来，摩尔多瓦欠下了7.09亿美元的天然气债务。摩尔多瓦否认了这一说法，并将这一债务金额定为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦 RUSI 思考研究所的国际部长 Jonathan Eyal 表示，俄罗斯的目标是施压摩尔多瓦，挑起中央政府与德涅斯特河左岸地区的矛盾，并将能源危机转化为政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，对摩尔多瓦来说，帮助分离主义者地区是有利的，因为该地区自封的独立尚未得到任何国家的承认，其居民被视为俄罗斯公民。然而，摩尔多瓦需要对任何能够送到德涅斯特河左岸的天然气收费，这可能会引发进一步的争端。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“毫无疑问，政府会想要帮助。问题是分离主义者是否会接受帮助，这是否会成为进一步冲突的预兆，而不仅仅是一个潜在合作关系的开始。”他在一次采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;q&gt;
    &lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在在押注危机只会加剧摩尔多瓦国内的分离主义运动。”
&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯指责乌克兰阻碍天然气过境，并表示美国将从中受益——通过向欧洲出售更多天然气。莫斯科否认使用天然气作为武器来胁迫摩尔多瓦的相关说法，但表示在天然气供应中断前夕，将继续采取措施保护在德涅斯特河左岸的俄罗斯公民和士兵，并“对任何挑衅做出适当的回应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理 Dorin Recean 在周五表示，俄罗斯对德涅斯特河左岸的天然气切断已经导致该国面临安全危机。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们视此为旨在使亲俄力量再次控制摩尔多瓦并在对我们与乌克兰的边界地带使用我们的领土作为武器来针对乌克兰的危机。”耶稣说，两国之间共享1200公里的边界。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在德涅斯特河左岸，当局正在竭尽所能耗尽其剩余的天然气储备，一些天然气仍然被输送到公寓用于烹饪食物。主要发电厂已经从天然气转换为燃煤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于德涅斯特河左岸北部的拥有约5万人的Rybnitsa，52岁的Alla点燃了一个房间里的火，并表示“只有神的意愿才会让我们重新接上天然气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有9万人的 Bender 城市，32岁的 Maria Zolotukhina 表示，雇主让她待在家里，她正在使用电暖气取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道是否还会继续获得工资，但希望俄罗斯能够提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们是俄罗斯的盟友，无论情况如何。我们希望俄罗斯不会抛弃我们。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持在海底电缆调查中扣押油轮的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰法院周五驳回了对涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮“猎鹰S”号释放的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，芬兰警方以涉嫌破坏芬兰-爱沙尼亚“Estlink 2”电力线及海底电信电缆为由，在前一天夜间掳获“猎鹰S”号，该船正运输着俄罗斯石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海国家的电力电缆、电信连接和天然气管道发生了一系列中断事件，导致这些国家高度紧张。北约上周表示，将加大对该地区的存在。北约正在调查近期波罗的海疑似海底破坏事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“猎鹰S”号货主、位于阿拉伯联合酋长国的Caravella LLC FZ的代理律师提出释放该油轮及其船员的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海德里萨区法院已驳回被告的诉求，这意味着这一扣押行动将继续有效。”赫尔辛基海德里萨区法院法官塔图·科希宁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表Caravella的芬兰律师赫尔曼·卢恩贝格表示，该公司现在计划提交新的释放船舶申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰国家调查局已扣押该油轮，芬兰海关则扣押了该油轮上载运的35000吨无铅汽油，以便调查是否存在违反对俄制裁的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关方面认为，“猎鹰S”号是遍布全球的老旧油轮舰队中的一艘，这些老旧油轮正被用于规避对俄石油销售的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢恩贝格指控芬兰是在国际水域扣押“猎鹰S”，他在周五表示，他的律师文件旨在澄清扣押的具体地点，但这一诉求在法庭上被驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船只载货方也打算寻求释放，该律师称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他未透露船货方的具体名称，但表示这些货主都不是俄罗斯人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“猎鹰S”号注册于库克群岛，已于12月30日在芬兰港口波尔沃附近的一个避风港被扣押。目前警方正在收集证据，并正在询问拥有格鲁吉亚和印度国籍的船员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰警方表示，正在调查的八名船员是犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔辛基海德里萨区法院法官塔图·科希宁主持一场法庭听证会，国民侦查局主管萨米·利马塔宁出现在屏幕上，背景是扣押油轮‘猎鹰S’。芬兰2025年1月3日。REUTERS/埃西·莱霍托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="律师赫尔曼·卢恩贝格在赫尔辛基海德里萨区法院提出抗议，反对芬兰警方扣押阿拉伯联合酋长国公司Caravella拥有的油轮‘猎鹰S’。芬兰2025年1月3日。REUTERS/埃西·莱霍托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰国防委员会成员在赫尔辛基举行非常会议后向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押的油轮‘猎鹰S’在波尔沃湾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>乌克兰-俄罗斯边境两侧发生袭击事件，造成两人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/two-dead-attacks-either-side-ukraine-russia-border-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;乌俄边境地区冲突致两人死亡，当地官员证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三枚导弹击中了乌克兰 Chernihiv 北部地区的居民区，造成一人死亡，四人受伤，两座房屋损毁。当地行政长官发布的一张图片展示了受损严重的私人住宅外墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南部俄罗斯的 Kursk 地区，乌军五个月前大规模入侵后仍控制着大片领土，一名行人遭遇无人机袭击丧生，地区行政长官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军队周四表示，他们在 Kursk 地区对一座俄罗斯指挥所进行了精确打击。俄罗斯军方称击落了四枚乌克兰导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯称已重新夺回了乌军此前入侵 Kursk 地区时占领的大片领土。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 17:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/two-dead-attacks-either-side-ukraine-russia-border-2025-01-03/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人未来几天将前往乌拉圭和巴拿马</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelan-opposition-leader-travel-uruguay-panama-coming-days-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯计划在未来几天前往乌拉圭和巴拿马，此前该国反对派表示，冈萨雷斯在7月的选举中以压倒性优势胜出，即将于1月10日就任总统尼古拉斯·马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派表示，冈萨雷斯将于本周六前往乌拉圭，并将与总统路易斯·拉卡莱·普奥会面。《巴拿马星报》报道，冈萨雷斯计划于本周三前往巴拿马，作为区域之旅的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，冈萨雷斯表示，他还将周六首先访问阿根廷，作为拉丁美洲之旅的第一站。冈萨雷斯目前居住在西班牙，之前有一张针对他的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉流亡反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在马德里参加人权活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MVKSDWHC4JKVVDO6CDL2XARJIA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;流亡西班牙的前委内瑞拉总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯参加人权活动，地点位于西班牙马德里，2024年12月10日。路透社/胡安·梅尼亚德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:22:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelan-opposition-leader-travel-uruguay-panama-coming-days-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭增加加沙死亡人数，推动新的休战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，周五宣布，巴勒斯坦卫生当局称，连续两天的袭击已造成超过110人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国新总统唐纳德·特朗普于1月20日上任前，各方努力在15个月的战争中达成停火协议的时期，冲突的扩大和伤亡人数的增加令局势更加紧张。以色列调派调解人于周四在多哈重启由卡塔尔和埃及调解人促成的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，在前一日71人被杀的基础上，周五又有超过40人死亡，其中许多死亡事件发生在加沙中部的艾尔·马瓦西区，该地区曾被当局宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，已打击了约40个哈马斯的集会点和指挥控制中心，并采取了多项措施以减少对平民的伤害，包括使用精确弹药、航空监视和其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，尽管以色列承认哈马斯将战斗人员安置在包括先前用作学校的民宅内，但哈马斯否认使用平民作为战斗人员的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军方要求加沙中部艾尔·伯雷吉地区居民撤离，以便对其进行了作战行动，此前该地区发生了火箭袭击事件。军方建议居民疏散至人道主义安全区以确保自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，自一个月前开始，以色列部队一直在与持有武装的哈马斯人员进行战斗，并在附近的要塞地区继续发现武器储存和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列此次袭击行动始于2023年10月7日，哈马斯从加沙边境社区发动袭击，造成约1200人死亡，绑架大约250人。此次军事行动旨在彻底消灭哈马斯，已摧毁加沙口腹区的大片区域，使得大多数平民流离失所，据加沙卫生部称，造成45658名巴勒斯坦人伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬天气给大量在临时帐篷中避难的人带来了严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔一直在尝试用以达成停火和人质释放的协议已有近一年，但未果。本月他们对即将上任的特朗普进行最终的再次努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火努力因对如何解决冲突的根本性分歧未能成功。哈马斯表示，只会接受一项协议并释放人质，如果以色列同意结束战争；以色列则表示，只有在哈马斯被彻底消灭后，才会同意停止军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登对达成停火协议的呼吁一直不绝于耳。特朗普表示，如果在他就任前未能达成释放人质的协议，“将会有巨大的混乱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队已进入加沙的几乎所有地区，仍在与仍在加沙残垣断壁中进行游击战的哈马斯战斗人员作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自秋季以来，以色列军队在北部加沙恢复了激烈的战斗，已多次要求所有平民撤离，同时继续在南部进行猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月底，加沙卫生部通报单日死亡数字为：12月28日48人，12月22日58人，12月20日77人。12月份的死亡人数较十一月增加1124人，十月增加1621人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，周四的空袭针对加沙南部城市凯恩尤尼斯和马西威难民营的哈马斯战斗人员，而该难民营被以色列标注为人道主义区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于周四报道的死亡人数，以色列军方发言人表示，其战争行动遵循国际法，并且采取了“可行的手段以减轻平民的损害”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列袭击导致的一所房屋现场，于加沙地带中部的艾尔·马加希 refugee 营地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦年轻女孩站在以色列空袭导致的一所房屋现场，位于加沙地带中部的艾尔·马加希难民营。 REUTERS/阿布·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列袭击导致的一所房屋现场，于加沙地带中部的艾尔·马加希难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子走在以色列空袭导致的一所房屋现场，位于加沙地带中部的艾尔·马加希难民营。 REUTERS/阿布·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于中部加沙地带德尔·巴勒赫的艾克萨烈士医院，巴勒斯坦人死于以色列袭击的葬礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;背景为以色列空袭造成巴勒斯坦人死于德尔·巴勒赫艾克萨烈士医院的葬礼。 REUTERS/阿布·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于加沙中部艾尔·马加希难民营地的以色列袭击导致的一所房屋现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在以色列空袭导致的一所房屋现场附近行走，位于加沙中部的艾尔·马加希难民营。 REUTERS/阿布·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于中部加沙地带德尔·巴勒赫的艾克萨烈士医院，巴勒斯坦人死于以色列袭击的葬礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德尔·巴勒赫艾克萨烈士医院中，一名巴勒斯坦记者奥马尔·阿尔达里维和其他死于以色列空袭的巴勒斯坦人的葬礼现场。 REUTERS/阿布·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡进程，欧洲部长们说</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在与新事实上的领导人艾哈迈德·阿什拉阿首次会面后表示，如果大马士革希望获得欧洲支持，所有叙利亚团体，包括妇女和库尔德人，都必须参与到该国过渡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特的陪同下，德国高级外交官在会谈中反复强调，所有民族群体都必须参与民主过渡，并确保潜在的欧洲资金不落入“新伊斯兰主义结构”的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克在与阿什拉阿在大马士革人民宫会晤后对记者说：“我们在这方面进行了非常详细和清楚的讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲联盟的代表访问大马士革的德国和法国外交部长表示，他们希望与叙利亚建立新的关系，并要求和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克和巴罗特是自叛军于2024年12月8日控制大马士革，促使巴沙尔·阿萨德总统流亡，结束其家族近半个世纪统治后，首位访问叙利亚的欧洲部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次行程旨在向领导叙利亚伊斯兰主义叛军的阿什拉阿及其为首的伊斯兰征服阵线（HTS）传达一种谨慎的积极信号，承认他们作为叙利亚新统治者的地位，同时也敦促其保持温和，并尊重少数群体的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务负责人卡佳·卡拉斯在社交平台X上写道：“我们的信息传递给叙利亚的新领导人，尊重与地区参与者的协商原则并确保所有平民和少数群体的安全是至关重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及欧盟能否很快解除对叙利亚的制裁时，贝尔博克表示这将取决于政治进展。她表示有些积极的迹象，但为时过早采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家的最后几周，我们看到了人们对未来的希望，希望是一个自由的地方，自由对所有人开放，不论他们的民族、性别或宗教。但这种可能性远未确定，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自推翻巴沙尔·阿萨德以来，叙利亚的新统治者一直在努力取信国际社会，表明将为所有叙利亚人而非输出伊斯兰教革命而治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已逐渐与阿什拉阿和HTS开启对话，HTS是一个与基地组织和伊斯兰国相关的逊尼派穆斯林团体。他们正在讨论是否取消该组织的恐怖主义身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于叙利亚未来的许多问题仍然悬而未决，该国是一个多民族国家，土耳其和俄罗斯等外国大国拥有强大的、潜在竞争的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈之前，贝尔博克表示，她带着“伸出的手”和“明确的预期”来到叙利亚，她期望新统治者通过行动来接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS的意识形态背景以及过去的所作所为，”她在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与叙利亚民间社会组织代表的会面中，巴罗特表达了对一个主权和安全的叙利亚的希望，这个国家不会为恐怖主义、化学武器或恶意外国势力留下空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划为叙利亚起草新宪法提供技术支持和建议，巴罗特对记者说道，民主过渡的希望是“脆弱但也真实”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁为在叙利亚作战的库尔德战斗人员找到政治解决方案，以便他们可以融入叙利亚国家体系。他还表示需要达成永久停火。当被问及欧盟何时解除对叙利亚的制裁时，他没有作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特还访问了自2012年以来一直关闭的法国大使馆，他表示法国将根据政治和安全条件努力恢复外交代表处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，两位部长参观了叙利亚著名监狱赛多纳监狱（Sednaya complex），这里过去曾被称为“屠杀场”。2024年12月9日，叙利亚反对派搜寻失踪亲人的人在赛多纳监狱这样一个被叛乱推翻的叙利亚巴沙尔·阿萨德政府视为“屠宰场”的地方焦急地寻找亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革的新闻发布会上讲话，2025年1月3日。路透社/哈利勒·阿什亚维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观赛多纳监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观赛多纳监狱，在那里巴沙尔·阿萨德政权曾将其称为“屠宰场”，2025年1月3日，叙利亚。路透社/哈利勒·阿什亚维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观赛多纳监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克参观赛多纳监狱，在那里巴沙尔·阿萨德政权曾将其称为“屠宰场”，2025年1月3日，叙利亚。路透社/哈利勒·阿什亚维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提阿和东方希腊正教大主教约翰X（亚济吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特与安提阿和东方希腊正教大主教约翰X（亚济吉）会面，2025年1月3日，叙利亚大马士革。路透社/哈利勒·阿什亚维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提阿和东方希腊正教大主教约翰X（亚济吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特与安提阿和东方希腊正教大主教约翰X（亚济吉）会面，2025年1月3日，叙利亚大马士革。路透社/哈利勒·阿什亚维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国绿化党公布2025年大选纲领" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;德国外长贝尔博克出席2025年大选纲领公布仪式，2024年12月17日，德国柏林。路透社/娜迪亚·维罗宾/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>伊朗召见意大利大使，就意大利逮捕一名受美国通缉的伊朗人一事表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-summons-italian-ambassador-over-arrest-iranian-wanted-by-us-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;伊朗外交部周五召见意大利大使，就一名伊朗籍嫌犯因涉嫌参与美国境内的致命无人机袭击而被美国通缉一事引发的拘留事件。伊朗国家媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在意大利周一召见伊朗大使要求释放被伊朗羁押的意大利记者塞西莉亚·萨拉之前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部官员在声明中“敦促意大利方拒绝美国的人质政策，这一政策违反了国际法，尤其是人权法，并尽快释放穆罕默德·阿贝迪尼，以防止双边关系受损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，伊朗在罗马的使馆表示，萨拉正在接受必要的人道照护，并首次将她的案件与阿贝迪尼关联起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，伊朗表示萨拉被捕是因为“违反了伊斯兰共和国内的法律法规”，但未提供进一步信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉在阿贝迪尼被捕三天后被拘留。阿贝迪尼是一名伊朗商人，在意大利米兰的马尔彭萨机场被美国警方逮捕，被指控涉嫌提供用于2023年在约旦造成三名美国军人死亡的无人机部件。伊朗否认与此次袭击有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝迪尼被关押在监狱中，法院将于本月决定是否对他进行软禁以考虑美国的引渡要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，大多涉及间谍活动和安全指控。人权组织指控伊朗通过此类逮捕试图向其他国家索要让步，但伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:11:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-summons-italian-ambassador-over-arrest-iranian-wanted-by-us-2025-01-03/</guid></item><item><title>三名巴勒斯坦人在与安全部队的对峙中丧生（西岸）</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-standoff-with-security-forces-west-bank-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名巴勒斯坦男子及其子在约旦河西银行杰宁被杀害。当地医疗官员在周五表示，这一事件发生在本月早些时候巴勒斯坦安全部队与武装恐怖组织在杰宁镇持续一个月的对峙之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，巴勒斯坦当局官员称，一名安全部队指挥官在一次事故中身亡，这是本月杰宁行动中丧生的安全部队人员总数达到六人。具体情况尚无进一步消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构否认其安全部队杀害了44岁的男子及其子。据报道，二人为家中屋顶上的同志，被误伤。杰宁难民营拥挤，居住着1948年中东战争中被迫逃离或流离失所的巴勒斯坦人的后裔。受害男子的女儿也在事件中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月以来巴勒斯坦人中至少已有八人死亡，其中包括武装杰宁旅的成员，该旅包括哈马斯、伊斯兰圣战组织和法塔赫派系武装的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，巴勒斯坦安全部队进入杰宁镇，行动旨在镇压“匪帮”武装团伙，这些团伙已在该城市及其难民营中建立起势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动加剧了约旦河西岸巴勒斯坦人之间的分歧，在此地巴勒斯坦民族权力机构几乎不受民众支持，但许多人担心如果武装组织的势力得以巩固，可能将被卷入类似于加沙地带的与以色列的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁位于约旦河西岸北部，自上世纪几十年间就是巴勒斯坦武装组织的中心，以色列军事在多年间多次试图驱逐这些武装组织但失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构成立于上世纪九十年代初的奥斯陆临时和平协定下，在约旦河西岸部分地区行使有限的主权，并声称在加沙地带战事结束后将参与管理该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构由主席马哈茂德·阿巴斯的法塔赫派系主导，与哈马斯之间一直紧张，双方曾在2006年在加沙地带短暂内发生内战，之后哈马斯驱逐了法塔赫。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:51:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-standoff-with-security-forces-west-bank-2025-01-03/</guid></item><item><title>消息人士称，叙利亚限制黎巴嫩人通过联合边境入境</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-restricts-entry-lebanese-via-joint-border-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;叙利亚新政府&lt;/a&gt;对穿越两国边境进入叙利亚的黎巴嫩人实施了限制措施，据周五一位黎巴嫩安全部门官员和一位叙利亚官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着黎巴嫩在新政府的领导下寻求与邻国更好的关系，这些限制意味着没有在叙利亚境内长期居留权或家庭的黎巴嫩人将无法通过。黎巴嫩安全部门官员表示，但这对于执行其他任务的人员有所放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黎巴嫩官员将这些措施描述为“临时性的”，并称这是由双方关于黎巴嫩当局对待入境或出境叙利亚人的不当行为争端导致的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责边境通关的黎巴嫩内政部长未能就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据黎巴嫩军队表示，数名士兵在军队试图关闭贝卡勒地区非法边境通道时与不明身份的叙利亚人发生冲突，受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国之间的边境大约有370公里，且较为松散崎岖，据估计存在数十个非正式的通关点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩表示，亚述尔政权的倒台使两国在12月8日之后迎来了新纪元，自1940年代两国独立以来，两国之间的关系往往因为政策摩擦而紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受伊朗支持的黎巴嫩什叶派穆斯林团体真主党在叙利亚内战期间起到了关键的作用，支持阿萨德政权对抗本月最终推翻他的逊尼派穆斯林武装——这一武装组随后组成了新政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，亚述尔家族领导的叙利亚政府在黎巴嫩1975年至1990年内战结束后的十五年里实质控制了黎巴嫩政治，一直主导着黎巴嫩政治直至2005年，这一影响力被许多黎巴嫩人所反对，但也得到了一些人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，在贝鲁特发生前首相拉菲克·哈里里被暗杀后，引发了大规模的黎巴嫩抗议活动，并引起了西方国家的压力，迫使叙利亚撤出了邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，国际调查小组指认了叙利亚和黎巴嫩的高级官员与这次刺杀案有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然叙利亚予以否认，但前叙利亚副总统艾卜德-哈利姆·卡达姆声称，阿萨德曾在几个月前对哈里里进行了威胁——这一指控被阿萨德否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五年后，联合国支持的法院缺席审判了三名真主党成员与此次暗杀案有关。真主党否认了其与此案有任何关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特新年第一天的日出景象，新年的第一缕阳光照亮叙利亚阿萨德政权倒台后的首都大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;贝鲁特新年第一天的日出景象，新年的第一缕阳光照亮叙利亚阿萨德政权倒台后的首都大马士革，2025年1月1日，大马士革。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:50:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-restricts-entry-lebanese-via-joint-border-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>格陵兰岛领导人加大了推动脱离丹麦独立的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃格德在他的新年致辞中强调了格陵兰希望从其前殖民统治者丹麦获得独立的愿望，这标志着对北极岛屿未来走向的重要转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格德的这番话是在美国总统-elect唐纳德·特朗普表示希望“拥有和控制”格陵兰之后发表的，他也表达了希望加强格陵兰与其他国家合作的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是我们自己迈出一步，塑造未来的时候了，无论我们将与哪个国家紧密合作，或谁将成为我们的贸易伙伴。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于20世纪丹麦当局不当行为的揭露，包括上世纪60年代实施的强制避孕运动，要求独立的运动在格陵兰逐渐兴起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰在1953年之前是丹麦的殖民地，但如今已成为丹麦的一个自治领地，并在2009年通过投票获得了宣称独立的权利。2023年，格陵兰政府提出了第一部宪法草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史和当前局势表明，我们与丹麦王国的合作没有成功创造平等。”埃格德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是我们国家迈出下一步的时候了。就像世界上其他国家一样，我们必须努力消除合作障碍——我们可以称之为摆脱殖民主义的手铐，并向前迈进。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，格陵兰人民将决定独立的走向，但未提及可能举行投票的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰约5.7万名居民中有大多数支持独立，但对于独立的时机及其对生活质量的影响存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰政府已两次拒绝特朗普2019年和去年提出购买格陵兰岛的提议，埃格德强调，“格陵兰是我们的。我们不能卖，也不会被卖掉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次演讲中，他并未提及特朗普或美国。格陵兰首府努努克距离纽约比丹麦首都哥本哈根更近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拥有丰富的矿物、石油和天然气资源，格陵兰的经济仍然脆弱，严重依赖渔业和来自丹麦的年度拨款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰将于4月6日前举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟办事处在格陵兰开幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SCNKWQMMVJHXA6S42FV2VCP5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德在努努克举行新闻发布会，出席欧盟委员会新办事处的开馆典礼，2024年3月15日。莱夫·约塞夫森/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:17:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</guid></item><item><title>西班牙政府就缩短工作周问题出现分歧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spanish-government-rift-over-shorter-working-week-breaks-into-open-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;西班牙左翼联合政府内部在缩短工作周计划上的分歧公开化，劳工部长伊万多·迪亚兹指责经济部长“偏向雇主”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪亚兹，领导着极左政党Sumar，向国家广播电台RNE表示，该计划与首相佩德罗·桑切斯的工人社会党存在“明显分歧”，并呼吁同事尊重专家委员会的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指责经济部长卡洛斯·库尔普提出推迟计划一年的建议，以便给小企业更多时间适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪亚兹表示：“库尔普必须决定站在谁的一边——是站在要求生活得更好的本国工人这一边，还是站在雇主一边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙经济部的知情人士表示，政府仍然致力于该计划，并认为实施该计划是“优先事项”。该知情人士补充道：“我们必须继续坚持一种有效并能确保经济与社会成就可持续性的经济政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据彭博社报道，西班牙去年是欧洲经济表现最好的国家之一，经济增长受到旅游业繁荣、移民以及劳动力市场的加强等因素的驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪亚兹作为副首相，将缩短工作时间计划作为她政党支持桑切斯少数政府的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的目标是在2025年底前将每周工作时间从目前的40小时减少到37.5小时，但工资不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙央行和前经济部长都警告称，更高的劳动成本可能推高通胀并限制就业增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业也表示担忧。西班牙主要雇主协会CEOE认为，缩短工作周不应通过法律强制实施，而应通过集体谈判各公司根据其具体需求自行调整。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="土耳其 Erdogan 在西班牙与总理 Sanchez 会谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NB6PE24AKRPEHLGAADPK7YEUFY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙劳工部长伊万多·迪亚兹在马德里欢迎土耳其总统塔伊普·埃尔多安，2024年6月13日。路透社/维奥莱塔·桑托斯·穆拉 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spanish-government-rift-over-shorter-working-week-breaks-into-open-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦的支持者采用“停止窃选”口号，希望特朗普能提供帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国民众支持者采用美国前总统唐纳德·特朗普支持者常用的“停止窃选”口号，并表示希望即将上任的总统能帮助他们处境艰难的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五黎明时分，一些在尹锡悦总统住所外聚集的尹氏支持者试图阻止其被捕，他们手持英文字牌，字牌上写着“停止窃选”，这是特朗普支持者用来质疑2020年美国总统选举结果的标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尹锡悦避免了被捕，因总统卫队和军队阻止了对其12月3日短命军事令的刑事叛乱调查进行逮捕，但他仍面临逮捕的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将于20日第二次就职，他对此事并未发表评论，其竞选团队与尹锡悦的支持者之间也没有明确联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，韩国社交媒体平台X上的#停止窃选或选举舞弊搜索结果显示，有大量来自韩国网友发布的内容，其中的缩图设计似乎借鉴了特朗普的“让美国再次伟大”口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦为自己的行为辩护时也采用了类似的政论风格，提及可能存在的投票不规性，并声称国家内外的敌人正对韩国构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在最初的军事令声明中未提及选举问题，但派遣数百名部队突袭韩国国民选举委员会(NEC)，后来指控朝鲜侵入NEC系统，但未提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称该攻击被国家情报局发现，但NEC，作为一个独立机构，在调查和检查其系统方面拒绝全情配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致了对2024年4月议会选举中NEC系统完整性的质疑，从而促使尹锡悦宣布军事令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，NEC表示，尹锡悦提升对选举不规性的怀疑是一种“自相矛盾的行为”，损害了选举监督体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NEC称去年咨询了情报机构以应对“安全漏洞”，但这并不表示朝鲜的黑客入侵影响了选举系统，投票过程使用的是纸质选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个议题成为尹锡悦支持者讲述的重点，认为军事令是正当的，现在希望这个话题能引起特朗普的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他确实可以帮助尹总统，”大学教授李浩淙表示，他提到这张英文“停止窃选”海报的受众既包括美国人也包括韩国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的裴承植拿着一面印有韩美两国国旗的旗帜，上面写着“一起前进”，他表示希望特朗普就职后能为帮助尹锡悦迅速重返权力中心而发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手持“停止窃选”标语，国旗上还印有中国国旗的崔雪姬称“中国人已经来到我们的国家窃取了我们的选票”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及关于NEC否认选举舞弊的说法时，崔雪姬表示相信尹锡悦，“总统不会说出错误的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名支持尹锡悦的抗议者包围了总统府，有些人彻夜在零度以下的低温中守候，希望阻止对其的逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者们高呼“无效弹劾”，有人还展示美国国旗，这是国内保守派抗议活动中常见的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已被弹劾两次，但都获得了无罪判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（故事已修正：特朗普的就职日是1月20日，而非1月21日，在第四段中）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔的尹锡悦被弹劾总统官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者们手持“停止窃选”标语，在韩国首尔尹锡悦被弹劾总统官邸附近集会，因调查人员未能于周五执行对其的逮捕令（资料来源：路透社/金修贤，日期：2025年1月3日，首尔，韩国）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院对尹锡悦发布逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZCK4HXP4FPENCLPCZBHJFWTRI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者的朴彩宪女士，53岁，举着写有“停止窃选”的横幅，在韩国首尔尹锡悦被弹劾总统官邸附近的集会上，尹锡悦因周二法院批准对其的逮捕令而面临潜在逮捕（资料来源：路透社/闵武国，日期：2025年1月3日，首尔，韩国）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔的尹锡悦被弹劾总统官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYQ7UA7TORKMHLYPDJCLXLTH2Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在韩国首尔尹锡悦被弹劾总统官邸附近集会时举起写有“调查选举舞弊”的牌子，因调查人员未能于周五对其执行逮捕令（资料来源：路透社/金修贤，日期：2025年1月3日，首尔，韩国）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:25:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</guid></item><item><title>印度称美H1B签证在特朗普和马斯克支持下对两国都有利</title><link>https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;技术人才的流动是印度与美国关系的重要组成部分，对两国都有益处，在美国关于H-1B签证的辩论中，新德里周五表示。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/elon-musk-vows-war-over-h-1b-visa-program-amid-rift-with-some-trump-supporters-2024-12-28/"&gt;H-1B签证&lt;/a&gt;是一个焦点，在这一议题上，当选总统唐纳德·特朗普及其支持者埃隆·马斯克最近发表了评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度以其庞大的IT专业人才库闻名，其中很多人才在世界各地工作，占据了美国发放此类签证的大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周晚些时候，特朗普表示，他完全支持H-1B签证计划，该计划遭到部分支持者的反对，在此之前，马斯克，这位亿万富豪、特斯拉公司（代码：TSLA.O）首席执行官兼太空探索技术公司SpaceX的创始人，誓言为捍卫此计划而“宣战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度表示，这样的签证为双方带来了互惠的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的国家在经济和技术层面有着稳固而不断增长的合作关系，在此框架内，技术人才的流动是一项重要组成部分，”印度外交部发言人 Randhir Jaiswal 在被问及美国关于H1B签证的讨论时，在一次新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“印度与美国的经济联系大量受益于高素质专业人才的技术专长，双方发挥自身优势，实现共赢。我们期待着进一步深化印度与美国的经济联系，这对双方都是有益的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度在截至2023年9月30日的财政年度中收到了约78%的265,777份H1B签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jaiswal 表示，印度渴望在特朗普政府期间加强联系，指出印度的外交部长和外交部秘书长最近访问了美国，并与特朗普过渡团队进行了会面。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAPRK32KMFJZ7GR7JWDD4WYEFQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普在印度德里尼赫鲁馆举行的一次会面中交谈，摄于2020年2月25日。路透社/Al Drago 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:08:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</guid></item><item><title>叙利亚外长表示叙利亚将把所有部门纳入新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚外长告知沙特官员，叙利亚新领导层希望在推翻巴沙尔·阿萨德后，建立一个包容叙利亚全社会各方的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚外长阿薩德·哈桑·阿尔-希布尼此行是新政府成员的首次国外访问，正值西方和地区的国家寻求迹象，了解这个政府是否会施行严格的伊斯兰统治，还是会表现出包容性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔-希布尼与叙利亚国防部长在沙特国防部长哈立德·本·萨勒曼王子陪同下，于1月2日在利雅得进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次访问，我们传达了国家的愿景，即建立一个基于伙伴关系和效率的政府，该政府包括了叙利亚所有组成部分，并致力于启动一个经济开发计划，以促进投资、建立战略伙伴关系，并改善民众的生活和服务条件。”阿尔-希布尼在X平台上发布的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日推翻阿萨德以来，以海迈特·图伦尔·沙姆（HTS）为首的伊斯兰武装分子试图向阿拉伯国家和国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人治理，而不是输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS直到2016年才脱离基地组织成为其附属组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯在叙利亚内战初期支持与阿萨德作战的武装组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，利雅得正尝试改善与阿萨德政府的关系，为叙利亚重返阿拉伯联盟铺平道路，以减少伊朗在该国的影响，并遏制冰毒等毒品的流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近沙特政府的消息来源向路透社表示，王国致力于维护叙利亚的和平，促进稳定是其首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一关键时期，我们专注于向叙利亚人民提供必要的人道主义援助，同时正在与地区伙伴合作，寻求更大援助的机会。”该消息来源补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚新任外交部长阿薩德·哈桑·阿尔-希布尼访问利雅得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQ74GW43BZKSVAXJZC5XW5R53A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特外交部长费萨尔·本·法拉汉·阿尔-苏丹王子与新任叙利亚外交部长阿薩德·哈桑·阿尔-希布尼在沙特阿拉伯利雅得会面，日期为2025年1月2日。沙特通讯社/路透社/联合通讯社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="沙特阿拉伯国防部长哈立德·本·萨勒曼王子与叙利亚新任外交部长阿薩德·哈桑·阿尔-希布尼在利雅得会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUWDWTEICBJI5BWCVI4P7VZAYQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特阿拉伯国防部长哈立德·本·萨勒曼王子与叙利亚新任外交部长阿薩德·哈桑·阿尔-希布尼在沙特阿拉伯利雅得会面，日期为2025年1月2日。沙特通讯社/路透社/联合通讯社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:43:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总理警告因俄罗斯天然气供应中断可能引发安全危机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦面临安全危机，其分离地区德涅斯特地区（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/what-is-moldovas-breakaway-transdniestria-region-2024-02-29/"&gt;Transdniestria&lt;/a&gt;）因与俄罗斯的天然气供应切断，总理多林·雷赞（Dorin Recean）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经乌克兰传输至中欧和东欧的俄罗斯天然气供应已于新年伊始因两国过境协议到期终止，且基辅拒绝与莫斯科进行进一步交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷赞称，摩尔多瓦将通过国内生产和进口弥补自身的能源需求，然而，与莫斯科有着紧密联系的分离地区德涅斯特里亚已遭受沉重打击。尽管如此，当地居民热水和集中供暖已中断，除食品生产商外，所有工厂均被迫停产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过危及它已支持三十年的保护地未来，俄罗斯暴露了其所有盟友的结局——背叛与孤立。”雷赞在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对待这一安全危机的态度，鉴于其中旨在重新确立亲俄势力主导地位，并将领土作为与乌克兰武器化博弈的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认使用天然气作为胁迫摩尔多瓦的武器，反而归咎于基辅拒绝延续天然气输送协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯天然气巨头 Gazprom（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GAZP.MM" target="_blank"&gt;(GAZP.MM)&lt;/a&gt;）已于去年12月28日表示，因摩尔多瓦欠款7.09亿美元，将于次年1月1日起暂停对摩尔多瓦的出口。摩尔多瓦对此予以否认，称实际欠款仅为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约250万人口的东南欧洲国家自俄罗斯入侵邻国乌克兰与俄方紧张局势升级以来一直备受瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦亲欧总统玛雅·桑杜（Maia Sandu）去年赢得连任，并表示将加速改革，巩固民主化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦计划在今年夏天举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1990年代以来从乌克兰接收俄罗斯天然气的俄罗斯语言为主的德涅斯特里亚地区，现在正面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰的入侵期间，摩尔多瓦曾依赖德涅斯特里亚电力，但随着基辅明确表示将停止俄罗斯天然气过境，基希讷乌政府（Chisinau government）准备了替代方案，即包括国内生产和罗马尼亚电力进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷赞表示，摩尔多瓦政府仍致力于援助该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果分离地区领导人接受支持，备用能源解决方案、生物燃料系统、发电机组、人道主义援助和必要医疗物资都已准备就绪。”政府在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德涅斯特里亚亲俄领导人瓦迪姆·克拉索尔斯基（Vadim Krasnoselsky）表示，该地区有天然气储备，足以覆盖北部10天、南部20天的有限使用。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="79届联大高级别会议现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HOQV5L4OQZIMPO4TF7KH7JYRTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;摩尔多瓦总理多林·雷赞（Dorin Recean）出席第79届联合国大会高级别会议，地点位于美国纽约联合国总部，2024年9月27日。路透社/迈克·塞加尔（Mike Segar）资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:23:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和武装部队阻止了当局周五在首尔市中心的一起持续六小时的紧张对峙中逮捕被弹劾的总统尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日实施军事法律的行为涉嫌叛乱正接受刑事调查，该行为震惊了韩国，导致首次向在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到持续的僵局，作出了判断，几乎不可能执行逮捕令。”高级官员腐败调查处（CIO）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警察在周五黎明前聚集在尹锡悦住所附近以避免数百名尹锡悦的支持者，这些支持者采用美国当选总统唐纳德·特朗普支持者的“停止窃取”口号，以阻止逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO调查组成员于当地时间上午7点后不久抵达总统府的入口，并步行进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入总统府后，CIO官员和警察被安全服务人员，以及增派来的武装部队人员的人数所超过，一位CIO官员向记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名安全服务人员和士兵阻止了CIO官员和警察，他补充说。尽管发生了一些冲突，且安全服务人员似乎携带了武器，但没有武器被使用，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自12月14日被弹劾并暂停权力以来一直被隔离，但在本次对峙中未被见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，参与行动的部队由国家安全服务处（PSS）控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于下午1时30分左右取消了逮捕行动，原因是出于对其人员安全的担忧，并表示深感遗憾，因尹锡悦未遵守指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑下一步行动。作为联合调查组的一部分，警方已将PSS负责人及其副手列为妨碍公务罪的犯罪嫌疑人，并已发出传票要求他们在周六接受审问，韩国共同网报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱是少数几项南韩总统不具豁免权的刑事指控之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦12月30日经法院批准后的逮捕令，针对他无视多次传唤的要求到场作证，是有效的，直到1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在逮捕行动暂停后发表的声明中表示，CIO无权调查叛乱，执行非法逮捕的行为在敏感的安全部分区域进行是遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警方不要支持逮捕行动。总统办公室针对未授权拍摄总统住所的三名广播员和YouTube频道管理员提起了刑事诉讼，称这是与国家安全直接相关的重要设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现有的逮捕令只允许调查人员在尹锡悦被逮捕后的48小时内将其拘留。调查人员之后必须决定是否请求延长拘留，或釋放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国梨花女子大学法学教授金尚达克表示，针对国安局领导层可能会削弱其抵抗能力，从而再次尝试执行逮捕令，这是一个“粗暴”的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，相比之下，资深总统崔 sang-mok 可以行使权力要求国安局配合。周六，CIO 表示将要求崔 sang-mok 发出这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔 sang-mok 的办公室未对此行动发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月3日凌晨突然宣布实行军事法律以克服政治僵局并根除“反国家力量”，此举震撼了韩国第四大经济体和东亚地区最活跃的民主国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仅仅几个小时后，190名立法者便突破了军队和警察的防线投票反对尹锡悦的命令。六小时后，尹锡悦收回了他的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他坚称自己的决定，列举了国内政治对手与朝鲜同情，并提到了未经核实的选举舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，韩军中有两名官员，包括短暂停留的军事法律指挥官，被指涉及叛乱指控，韩国联合通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的国防部长金永元在执掌军事法律后辞职，因在这一过程中起到重要作用，他上周被扣留，并因叛乱和滥用职权被指罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查，尹锡悦的弹劾案已在宪法法院审理，以决定是否重新恢复其职位或永久罢免他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五进行了第二次听证，宪法法院设定首次口头辩论时间为1月14日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护团队在其提交给法院的文件中引用了2024年7月的美国最高法院裁决，该裁决指出特朗普在其任内采取的行动享有豁免权，韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体详细报道了南韩的政治动荡，包括12月30日为尹锡悦发布的逮捕令，声称“他顽固地拒绝接受调查，完全用谎言否认了他的罪行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜指出反对尹锡悦的强硬政策是将其定为“主要对手”的原因，并宣布放弃实现统一的国家目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议者聚集在尹锡悦的官邸附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对被弹劾的尹锡悦总统的抗议者在首尔向其官邸进发，国家高级官员腐败调查处表示，周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者聚集在被弹劾的尹锡悦总统官邸附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔向其官邸进发，在国家高级官员腐败调查处表示周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令之后，他们手持韩国国旗及“停止窃取”横幅，首尔，2025年1月3日。路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议者聚集在尹锡悦的官邸附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对被弹劾的尹锡悦总统的抗议者向尹锡悦总统官方居所进发，国家高级官员腐败调查处表示，周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议者聚集在尹锡悦的官邸附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对被弹劾的尹锡悦总统的抗议者向尹锡悦总统的官邸进发，在国家高级官员腐败调查处表示周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令之后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法院为韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，国家高级官员腐败调查处表示，周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法院为韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦的律师尹Cab-keun站在被弹劾的尹锡悦总统的官邸前，尹锡悦面临潜在逮捕，在法院周二批准他的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法院为韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，国家高级官员腐败调查处表示，周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="高级官员腐败调查处人员聚集在尹锡悦总统的被弹劾官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高级官员腐败调查处人员聚集在尹锡悦总统被弹劾官邸前，在法院周二批准对尹锡悦的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="公交车辆阻挡了被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;公交车辆阻挡了被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口，在法院周二批准对尹锡悦的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。Yonhap/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法院为韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，国家高级官员腐败调查处表示，周五未能执行针对尹锡悦的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前站岗的警察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前的警察站岗，在法院周二批准对尹锡悦的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员在高级官员腐败调查后勤馆外等待被弹劾的韩国总统尹锡悦的到来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在韩国京畿道光化门高级官员腐败调查后勤馆外等待被弹劾的韩国总统尹锡悦的到来，2025年1月3日。路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被认为属于高级官员腐败调查处的调查员车辆到达被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLNM2K3ZGVPULELYLWVZTZHRCI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高级官员腐败调查处人员聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸前，在法院周二批准对尹锡悦的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被认为属于高级官员腐败调查处的调查员车辆到达被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高级官员腐败调查处人员进入被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，在法院周二批准尹锡江南的逮捕令后，首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被认为属于高级官员腐败调查处的调查员车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被认为属于高级官员腐败调查处的调车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，在法院批准的逮捕令生效后，2025年1月3日，首尔，韩国联合通讯社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦于首尔总统官邸发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统官邸发表讲话。韩国总统府/休特/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法院为被弹劾的韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方在支持尹锡悦的抗议者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸外时站岗，在法院周二批准逮捕令后，首尔，2025年1月2日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>