<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 11:21:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的300名议员中有190名议员在周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱遭受其他囚犯袭击后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一。他于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀药瘾者和卖淫女并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名受害者的部分遗体在温哥华附近的破旧地产上被发现而被判罪。政府检察官在判处他终身监禁后放弃了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年来在不列颠哥伦比亚省温哥华市区东端贫困、毒品泛滥的大众路线区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕时仍有多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后，在距温哥华市中心约25公里的波特科奎特兰，警方在其养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上线仅几小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是过去的照片，拍摄于他的波特科奎特兰家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是过去的照片，拍摄于他的波特科奎特兰家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国大会党（ANC）面临自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党近年来首次低于五成，远低于2019年最后一次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的协议以执政。这可能要求其在政策上作出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员表示支持他继续担任领导。分析人士认为，并没有明显的人选能够接替拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的政治统一候选人能接替拉马福萨的位置。”来自南非开普敦大学的政治学教授安托尼·布鲁尔如是说。布鲁尔曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政治人物中支持率最高的。ANC内的派系斗争也可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一份调查报告发现他可能在其狩猎场家具中藏有现金一事受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认参与了被称为“Farmgate”的那场丑闻，并在当年晚些时候赢得了ANC的新五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民对于失业率高、犯罪率高以及频繁停电等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为ANC领导人，承诺清洁党内的不良形象并振兴经济，上任前任总统雅各布·祖马及其所领导的政治联盟在南非经历了九年的丑闻、腐败和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首后，他带来的初潮欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕高级ANC官员的丑闻依然四处蔓播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键转折点是由他的政敌祖马主导，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党远超预期的表现对ANC的支持率造成了巨大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下障碍，阻止了拉马福萨和ANC的前进，他深知KZN对他们的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这对拉马福萨的项目来说已经结束……当选举失利时，你不能期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得模棱两可而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却对他构建共识的能力以及南非作为所谓“全球南方”的代言国所发挥的作用表示赞赏。“全球南方”是指一系列低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了对以色列的种族灭绝指控。本月，国际法官裁定以色列必须停止对加沙首席城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续对拉法发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图凸显ANC过去30年取得的成就，但批评者认为，他对南非最大的挑战之路提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天，AFP图森足球场举行的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但事实上只有数千支持者出席，很多人在集会尚未结束就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非开普敦Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是进入两年战争的又一小而重要的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标是过于冒险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接冲突，从而引发拥有核武器的俄罗斯的直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国其他禁止向基辅提供更先进武器的禁令相吻合的规则，这些禁令已经因时间流逝而崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎营之前消除敌军的压力，”驻乌克兰国家安全研究所（官方智库）研究员米科拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（要求匿名），5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗上将讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日将此建议提交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地打击从俄罗斯境内攻击它们的俄罗斯部队。拜登政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“截至目前，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责欧洲和亚洲项目的 Foreign Policy Research Institute 高级研究员罗布·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止打击俄境内目标的禁令，将其作为安全基地，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保有火炮，保有防空系统，电子战设备，指挥部和控制系统，”李说道。“这可能提供某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，单凭这项决定短期内不会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会实质性改变前线的动态，但如果能阻止俄罗斯继续这种跨境行动，就会有所帮助，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，就需要把东线战场的部队耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎计划在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是经历了俄罗斯在战场上的攻势得势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布其政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎齐安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的激进转变，但这是向前迈出的一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会争取进一步的步骤：打击更广泛的目标——或许不是直接影响哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未确定拜登政府是否可以将这项政策扩展到俄罗斯其他地区。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行至今我们一直在做的，那就是根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄罗斯导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾现场的场面，这是一所严重受损的儿童和青年体育骑术学校，位于哈尔科夫以北的马拉达尼利夫卡村庄，5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉里涅科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续减少提升产量的支出承诺，这将导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增产步伐放缓。这一趋势可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩革命和技术创新突破等因素，持续推动全球非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在过去一年中进一步减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。当前OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在讨论一项复杂的协议，以便于2025年继续延长部分减产协议，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日OPEC+会议考虑供应政策，尽管美国页岩油生成继续贡献于非OPEC+产油国的产量增长，但其威胁水平将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数据大致与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增加64万桶/日，三个关键预测机构均远远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的&lt;传送链接&gt;&lt;/传送链接&gt;月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，全美原油产量变化不大。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国石油生产商不太可能再次像2023年那样令市场意外，尽管油价徘徊在每桶80美元左右的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到目前的价格水平，钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长速度放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中指出：“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在股东的压力下限制了增长支出，此前过度支出导致页岩行业在2010年代尽管迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归功于私人生产商，他们通过钻更长的井和分段压裂来提高生产效率。“尽管最近合并潮不断，但预计当前石油价格将持续下去，并有助于支持总体美国石油产量增长，尽管钻探和完井效率不断提高，但增速温和，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一-季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已从资本配置转到资本纪律，产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署称OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何接受美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从威尔克附近奥肖石油拥有的一份租赁地控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从威尔克附近奥肖石油拥有的一份租赁地控制室中可见，美国 南德克萨斯州，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，传达了一个符合他法律和政治斗争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖付给成人影片女明星封口费而涉及的34项指控后一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，态度愤怒且充满冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审理他案件的法官胡安·梅尔尚法官评价为“歪曲事实”和“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的人证，指控那些投票弹劾他的国会议员，以及那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战比作个人挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说中常带有幽默，但当天的演讲却基本上情绪低沉。特朗普在新闻发布会上仅用了一页小便签，结束后没有回答提问，便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外界认为特朗普有罪的人进行了指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在候选人彼此认为对方是对美国构成威胁的情况下，拜登团队抓住特朗普的讲话作为进一步证据，认为特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了特朗普这个自乱阵脚、绝望且被打败的人对自己的个人怨恨进行漫无边际的胡言乱语，同时对美国司法制度说谎，观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中绝大多数目睹纽约的裁决为冤假错案——在一天内通过筹款渠道向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党内筹款平台WinRed上特朗普一天内的最大捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登筹款总额上领先，该竞选活动试图延续捐款热潮，发送了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会结束后，另一条信息如此高调地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在前总统这边，认为审判存在缺陷，不应提起指控，陪审团池在民主党主掌的曼哈顿地区有偏见，而法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手也开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上的一个国家级的共和党组织所发的帖子进行抨击，该组织宣称接受陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个，”拉齐维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上批评了马里兰州前温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要再往火上浇油，避免更毒的党派纷争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束竞选，”拉齐维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月还是不再支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种转换可能对特朗普在与拜登的重赛中产生负面影响，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来与特朗普非常相似，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化了，只是为了伤害他，并尽一切可能阻止他参与竞选活动，”62岁、退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，也可以这样做给任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并敦促哈马斯同意该新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争了，新的阶段已经来临，&amp;rdquo; 拜登说。他正处于选举年，面临必须遏制加沙冲突的压力，这场持续了八个月的冲突现在已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解以色列与哈马斯的停火谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来在拉法发动侵袭之后提出的，并且伴随着针对以色列总理内塔尼亚胡政府对其在加沙死亡案件和继续囚禁人质的国内外新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，鉴于拜登透露停火计划的情报，以色列已授权谈判人员向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普作为总统的共和党对手在安局的涉密调查结束时被判有罪，两大候选人在选情上的鲜明差异的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火，在此期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，并交换被俘的人质，包括老人和妇女；被关押的巴勒斯坦囚犯也将交换出来。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，且每日将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列商讨永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火还会继续”，总统说，这是一个新的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登透露，该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，以色列能够提出这一新提议是由于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在已有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的、长达四页半的协议，”这位官员表示。“这份协议经过详细谈判，现在摆在桌上的是一项结束过程的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体认为，拜登周五的讲话具有戏剧性，旨在直接吸引以色列民间的支持。以色列第12频道推迟了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构之前已经禁止发布这些提议的细节，锚记Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的任何提议都更有可能成功，奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了严重的损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击以色列或恐怖活动的能力现在也不是不可能，但比以往低得多，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，同时拜登的支持也会产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持一些事情时，他可以创建许多激励因素，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议要求释放加沙的病、老、伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助运抵该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候瓦解了， 因为以色列拒绝同意哈马斯关于作为谈判一部分解除战争的要求，并加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;哈马斯周二表示，它已告诉调解人，除非以色列结束战争，否则不会继续参加正在进行的谈判，但如果以色列结束战争，哈马斯准备好达成&amp;rsquo;全面协议’，包括人质和囚犯的交换，&amp;rdquo;一位美国官员匿名说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯关在加沙，&amp;rdquo;一位匿名的美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际社会的强烈愤怒，但美国没有达到其红线，以停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，&amp;rdquo;拜登周五说。&amp;ldquo;我们看到了本周针对哈马斯的大规模袭击中致命的火灾……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，贝特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，位于加沙北部的拉法，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里(Nabih Berri)在华盛顿寻求调解黎以战争之际，再次扮演了美国与黎巴嫩真主党（Hezbollah）之间关键沟通者的角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色突显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩事务中的影响力，特别是在他主导黎巴嫩什叶派穆斯林社区数十年的时间里。自2024年9月以色列杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他已经成为了稳定的影响力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月22日的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致以维系国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间因其领导什叶派力量推进运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领袖尼姆·卡萨姆（Sheikh Naim Qassem）肯定了伯里作为谈判者的角色，并称他是“兄弟般的人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施特（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，与伯里会面谈判结束敌对行动，这些谈判发生在2024年9月加沙战争爆发的同时，局势迅速恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人想起了2006年伯里在促达成结束真主党和以色列之间战争协议中所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官指出，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并且很难接触到遭美国认定为恐怖组织的真主党，因此伯里的作用尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你来到黎巴嫩，他是唯一值得会见的人。他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被贝鲁特什叶派激进分子扣押的人质，这些人质在黎巴嫩长达15年的内战期间被劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在内战后的当选恰逢纳斯里拉掌管真主党。二人共同领导了“什叶派双雄”，这指的是两股主导什叶派政治参与和国家大部分领域的政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这让他非常关键，但同时他也面临一些明确的限度，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火炮多次击中伯里阿马尔运动（Amal Movement）影响广泛的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提布尔内移民来的商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极投身于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区一些人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，种制度下的特权多偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后接掌了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与内战中几乎所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持着同步的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当一份美国外交电报质疑他真正对真主党的看法时，伯里予以否认，宣称纳斯里拉“就如同我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员在它们与真主党一同发射火箭炮支持加沙巴勒斯坦哈马斯攻击南部以色列后，加入真主党的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎巴嫩与以色列边界的敌对行动并向真主党施压，要求真主党撤至里特尼河以北，位于边界30公里（20英里）以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要将黎巴嫩河流向边界比把真主党役至里特尼河都要容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英成员之一，这些人在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，那是由于数十年的官僚腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多人指责他就未召开议会会议选举总统，以使政府中的首席基督教职位落空近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，那些对手说，任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未露面）会面于贝鲁特，黎巴嫩 2024年11月15日。路透社/萨达尼·泰雅尔，文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂于贝鲁特建筑上的黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于贝鲁特的黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像活动于8月31日8月31日，庆祝什叶派运动阿马尔的创始人穆萨·萨德尔（1978年出访利比亚后失踪）失踪45周年纪念活动。路透社/穆罕默德·扎基尔，文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的加密货币来获得奖励。这种复杂的方案引起了分析师的担忧，他们认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）日益流行，这是加密货币市场风险偏好增强的一个最新迹象。随着加密货币价格的高涨，交易员们寻找收益的方式也在增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大加密货币，今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是一家名为EigenLayer的西雅图创业公司。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引的资金总额从六个月前的不到4亿美元增长到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重锁定，目的是扩大长期存在的加密货币避讳活动——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机相互核查以确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币的所有者（如以太坊）允许其资产被锁住，作为验证过程的一部分。参与者在长达一定时期内失去对资产的即时访问权，但同时可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会为用户发放代表他们所抵押加密货币的新创加密货币。重锁定允许用户将这些新产生的代币再次抵押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重锁定的风险性存在分歧，有些行内人士认为这项实践还处于初级阶段，尚无法判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人担心，如果新的代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，这可能会导致基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果每个人同时试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并非理想状态，这意味着增加了一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行抵押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，重锁定可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望无需出售资产即可获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放抵押奖励，因为发放机制尚未开发。用户则是出于未来奖励或称为空投的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己新创造的代币，名为“EIGEN”，用户希望该代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长由寻求空投的用户所驱动，称之为“这完全是投机性的，免费的钱’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，(Coinbase提供抵押但不提供重锁定)：“他们正处于预想将获得某种奖励的期望中，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是首个由学生设计的小型卫星团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，旨在将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁定平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代锁其代币，并生成新的代币代表那些重锁定的资产。这些代币可以用于其他用途，如贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择在哪里抵押代币，帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果重锁定代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间带来强制平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分是由于高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币因Terra和Luna的崩盘而迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而是在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁定，指出重锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的亏损可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不出重锁定问题对传统金融市场构成实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正在越来越多地与主流金融相连，重锁定也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对抵押的显著兴趣，但将其认为是过于冒险的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian 表示，因为难以跟踪资产去向及其奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital表示，他们与Kelp DAO合作，为一部分资金代锁。未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代锁加密资产，并预期“围绕重锁定的生态系统将崭露头角”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了加密货币比特币的代表。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了加密货币以太坊。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>