<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 20:31:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被列入加拿大最臭名昭著的连环杀手之一的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一处最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最具争议的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（温哥华市附近的一个破败农场）杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华市的住宅区附近被发现。政府检察官在宣判其终身监禁后，撤销了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国各地社区的破坏性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中包括超过60名在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的(DWORDEST)区失踪的女性，时间跨度超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在皮克顿农场（位于温哥华市中心以东25公里的波特科克兰）发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的书籍在出现在亚马逊上仅几小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己无罪且是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊删除该书，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视画面，拍摄于他在波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视画面，拍摄于他在波特科克兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认了合作失败后，已就一项可能在流行病前及期间增加合作的协议进行了两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成一致，但因发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧巨大，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则名为《国际卫生条例（IHR）》，并新增了“全球威胁性公共卫生危机”的紧急分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同保护本国及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra周六表示：“通过此次协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施以阻止早期爆发，以防威胁到美国及国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据显示，旨在增强全球对新病原体防护的全球卫生规则的修订，是在新冠大流行导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志。照片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/迪尼兹·巴拉波动图/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导非洲国民大会（ANC）党在最近选举中遭遇史上最差战绩后，权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%选区的初步计票结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次大选时的57.5%，降幅明显，并且这是ANC自从废除种族隔离以来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选情失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC将不得不与其他小党派协商，达成联合政府协议或其他形式的合作，以继续执政。政府可能需要作出政策让步或出让一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者、现商人拉马福萨面临来自反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC一位高层官员支持他留任，并且分析家认为尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次竞选中的公众满意度最高，党内纷争可能使任何形式针对他的反对行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，他会在本周日宣布正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因调查报告称他可能在 reconstruct 家具中藏有现金而受到动摇，该调查被称作“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认自己在2022年那次丑闻中存在不当行为，并在同年获得了ANC领导人的连任，任期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因选民对高失业率、犯罪和灾难性的停电问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善党派形象和重振经济，当时前任总统雅各布·祖马因其丑闻和经济下滑而被指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他就任国家元首时的初步乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历经六年，经济依旧没有复苏，并且ANC高层官员依旧面临诸多争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性失败，源于祖马的支持者推动新党派姆克什柠檬凯韦支持率超出预期，对ANC的支持造成了显著冲击，尤其在祖马的家乡夸祖纽纳省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马最终使拉马福萨和ANC陷入困境，他知道他们在夸祖纽纳省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特杰加说，“这标志着拉马福萨的项目宣告失败……选举失利后，一切将照旧是痴人说梦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现出的果断行事大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他调和分歧的能力，并且很高兴地看到南非在拉马福萨的领导下成为了公认的“全球南方”的倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗极力呼吁的重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提出对以色列的控诉，以色列方面被要求停止对加沙城拉法的军事行动。尽管拉马福萨提出了有关控诉，但以色列拒绝接受指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选征程中，拉马福萨试图突出过去三十年来ANC的成就，但批评者指出，他未能提供任何新的解决方案来解决南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”的演讲主旨吸引了数万支持者聚集在索韦托足球场。但许多支持者在他完演讲后就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制是这场始于两年之前冲突中的又一重要步骤。专家表示，这一步骤可能会削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担心重大乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应高端武器的一系列其他禁令相契合的规则，这些禁令也已先后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击正从边境方向攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将给前线的乌克兰人“绿灯”，可以用包括高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹在内的其他武器对俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎根之前将其击退。”乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合作战司令部主席C.Q. Brown提出在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。Sullivan、Austin及Brown开发了一份放宽限制的推荐意见，并于5月15日提交给拜登。据该官员说，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击，之后拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁支持乌克兰的伙伴采取这一举措，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的规定作为安全庇护所，借此对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直跨过边境，保持防空、电子战以及指挥控制能力在那里，”Lee表示，“它可能仍有一份某种程度上的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家表示，此项决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动，但会使俄罗斯继续推进这种跨境行动变得更加困难。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行全面进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要实现这一点，他们需要在东部战场上剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数月寻求扩大使用美国武器能力的范围，尤其是在俄罗斯在战场上夺回主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》5月30日报道称，Zelenskiy在华盛顿宣布政策转向的前一天在采访中呼吁美国批准其对位于俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员Mark Cancian现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策举措。但这确实是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的目標，可能是那些不在直接威胁哈尔科夫，但在其他地域的目 标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未就拜登政府能否扩大其政策以允许针对俄罗斯其他地区的打击发表评论，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于哈尔科夫郊外Malaya Danylivka村的儿童和青年体育骑马学校受损现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到严重破坏，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 产油国联盟考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚持减少开支以提高产量的承诺，这使世界最大的原油生产国在美国2024年的产量增长放缓，可能减轻OPEC+在未来周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国通过页岩革命和技术创新提高了产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美国及其他非OPEC产油国产量增加的因素，去年OPEC+成员国及其盟友加大了减产力度。OPEC+总体减产量为586万桶/日，相当于约全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将其部分减产延长至2025年，三位知情消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产出的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家最具关注的预测机构都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这表明2024年OPEC+原油需求应比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量几乎没有变化。四月产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户仍保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平下，钻机数量没有明显增加，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较为平缓的钻探增长相匹配。公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的上市生产商因投资者的压力在资本支出方面受到了限制，这在2010年代不可节制的支出带动了快速增长但限定了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分是由私营生产商推动的，其中一些正在遭受行业的整合浪潮。他们通过钻探更长的油井并压裂岩石，在同一时间从更多的油井中生产石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，我还是预计当前的原油价格将延续下去，这将有助于推动总体美国原油产量增长，因为钻探和完成效率的持续改进仍在继续，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计2024年将引领石油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）3月的数据显示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis石油公司特许权的油田控制室中可以看到，位于德克萨斯州的Permian盆地的Wink附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地Wink，Oasis石油公司特许权的钻井平台操作室从控制室中可以看到。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语气)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直面一排摄影机，传递了一个适用于他法律和政治战斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他刚刚在一个纽约州陪审团裁决他因伪造文件隐藏向一名成人电影明星支付封口费而被定罪34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列出了一份谴责对象和不满清单，并进行了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦钦为“邪徒”，并形容其竞争对手、11月5日选举中的民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些向其庭审作证、并有投票支持弹劾他的国会议员，甚至还如其竞选集会以来的一贯说法，批评非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战置于自身之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常带有幽默，此次演讲主要皆为忧郁的基调。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页小小的讲稿。演讲结束时，他没有回答任何问题，且由他的儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议与社交媒体上，前总统盟友对司法体系，以及任何暗示特朗普有罪的人也进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将彼此视为对国家的一种威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己辩解，并且误导美国司法制度，让所有人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数认为纽约裁决为冤案的特朗普支持者们纷纷捐款，特朗普团队表示，特朗普竞选团队仅在周四就收到了3480万美元的捐款，这是他在WinRed平台一天内的捐款记录，该平台负责处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登在此轮筹款中一直处于领先位置，该竞选团队试图模仿特朗普的节奏，在周五也推出了大量充满警告意味的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”，一条信息读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝对不会屈服！”，特朗普新闻发布会后另一条信息的大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都紧跟前总统的风向，声称该审判有瑕疵、指控本不应被提起、陪审团起源于民主党的曼哈顿地区被污染、法官偏袒——这些都是当地官方否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党严厉批评不够迅速或强有力的场合，特朗普盟友和竞选助手则采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一款社交媒体平台上提及尊重陪审团裁决的全国共和大学生团体进行嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”，拉西维塔在社交媒体上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州、正竞选参议员的温和派共和前州长拉里·霍根进行了反击，霍根在裁决前曾警告美国人不要“往火上浇油，增加更多党派毒化言论”。拉西维塔在社交媒体上回应：“你已结束了竞选征程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州地区选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪正促使他们重新思考自己在11月对他是否持支持态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在一定程度上可能损害特朗普与拜登竞争时的实力，鉴于特朗普在多个摇摆州已处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人显得和特朗普本人同样坚定，他们称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，只想伤害他、尽可能多地将他驱逐出竞选舞台。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们可以对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当日，纽约市，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出以释放人质交换新停火的提议，并呼吁哈马斯接受这项新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的明天了。”拜登在一次讲话中说，他领导下的政府正面临选举年中停止加沙冲突的压力，这场冲突自八个月前爆发以来已经持续了很长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和他国斡旋的以色列与哈马斯动武停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法几次侵入，以及来自国内和国际对内坦尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被俘的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登透露停火计划后，已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在前一天，美国民主党总统的竞选对手特朗普被定罪34项重罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分三个阶段，与之前提议不同，因为停火协议将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列部队将从加沙人口密集中心撤出，人质，包括老年人和女性，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧岸表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府内阁，他们已经明确表示，他们想要占领加沙地带，他们想要继续作战数年，人质对他们来说并不重要。我很希望以色列的领导人支持这项协议，即使面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名有终身承诺的以色列人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚向伊朗攻击以色列的致以保护美国部队支持的人，我要求你们退一步思考，如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这条通往危机结束的路线图已经明确。这是一份详细、长达四页半的协议。它已经经过繁琐的谈判过程。现在摆在桌面上的是一项进程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体指出，拜登周五的讲话很具有戏剧性，被视为直接试图将声音传达给以色列公众。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。该国审查机构此前禁止发布这项提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，相比之前提议，这项提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖行动的可能性是显著降低的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对”以色列，他认为这可能鼓励以色列人希望结束这场冲突，同时拜登的影响起着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以制造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，曾提出一项人质交流提议，换取六周停火，以色列拒绝同意哈马斯要求将停火永久化作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，不会在当前侵略行动期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未达到美国划出的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中饱经磨难，”拜登周五表示。“我们看到了近期拉法致命火灾中的可怕画面，这是以色列袭击目标为哈马斯......所导致的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。以色列统计显示，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在此投资者以锁定代币换取奖励，尽管分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”日益流行，是加密市场风险增加的最新迹象。随着价格回升，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，以太币——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币——这个数字较六个月前翻了几十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在向Reuters透露，该企业发明了重新抵押以扩大传统的加密货币“抵押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币，可允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在抵押期间将失去对代币的即时访问权，但会获得相应收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新发行的加密货币来代表他们已抵押的加密货币。重新抵押使代币持有者可以将这些新代币重新抵押到不同的区块链基础上的应用和程序中，从而希望获得更高的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新抵押的风险程度看法不一，一些业内人士表示，由于这种做法还处于萌芽阶段，目前还不清楚其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果新代币作为抵押物进入加密领域的庞大借贷市场，基于少量底层资产的无限借贷循环可能会发生。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这将使更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当还有抵押物作为二次抵押物时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率的吸引力很大。通常在以太坊区块链上的抵押回报率在3%到5%之间，分析师认为，对于重新抵押而言，投资者可以同时赚取多个收益率，因此回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性计划，以在不售出多达自己持有的资产的情况下为其持有资产产生大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为在执行机制尚未开发的情况下，平台目前还无法支付奖励。用户现在加入平台是为了在未来获得奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由用户寻求这些“空投”推动的，称这是“非常、非常投机的，这种免费的金钱机会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），该公司提供抵押服务但不提供重新抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在提前这么做，（产生）预期但不知道具体会得到什么的奖励，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的抵押者和需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新抵押代币，并生成代表那些重新抵押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择在哪里抵押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币用于加密借贷，可能会导致被强制平仓，并在市场衰退时期产生更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，此前作为抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan还与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新抵押，而是在借贷协议中，借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，指出在全球2.5万亿美元的加密资产中，重新抵押协议中的现金量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，监管机构对加密资产世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新抵押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连通，重新抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然其机构对加密资产有很大兴趣，但认为重新抵押是一个太大的飞跃，因为难以建立一个“追踪链条”，了解资产去向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重新抵押，半年前发布的博客帖子中称。对此，渣打银行未提出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的抵押服务，并预期“围绕重新抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Bitcoin is seen in this illustration picture in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhum 凭 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政治遗产。洛佩斯奥夫拉多尔的民调结果显示，他的支持率尤其是对贫困人口的支持率，助推了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家兼墨西哥城前市长，希恩巴乌姆在快速计票中获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举管理机构的数据，这一得票率将创墨西哥民主史上总统选举得票率最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中有可能获得三分之二的超级多数席位，这意味着他们可以在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中得票在26.6%至28.6%之间，随后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次当选墨西哥首位女性总统。”希恩巴乌姆在接受支持者欢呼时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大，因为这个国家长期以来以其“阳刚文化”著称，其天主教徒人口居世界第二，长期以来更多地推崇传统性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过全民直选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性。”87岁的埃德丽玛·蒙蒂耶，一位来自墨西哥最小州塔拉勀的支持者说，“过去我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变了，我得以见证这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临复杂的挑战，希恩巴乌姆必须平衡提高民众福利政策承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她表示，政府将坚持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言加强安全，但她给出的具体细节很少，这场选举成为墨西哥历史最暴力的选举之一，38名候选人遭到谋杀，凸显了严峻的安全问题。许多分析师认为，有组织犯罪团体在洛佩斯奥夫拉多尔任期内加剧了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日当天，普埃bla州选区的两处投票站发生杀人事件，使得墨西哥总统洛佩斯奥夫拉多尔任期内致死人数超过了墨西哥现代任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量减少司法豁免权方面投入前所未有的投资，否则希恩巴乌姆将很难取得显著的治安改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师内瑟那尔·帕里希尔·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新总统来说，挑战包括与美国进行紧张的谈判，解决大量中美洲移民穿越墨西哥最终进入美国的问题，以及在美芬太尼流行病肆虐的情况下，加强缉毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月时美国总统职位被唐纳德·特朗普拿下，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，特朗普承诺对制造于墨西哥的中国车征收100%关税，并誓言派特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力与水资源短缺的问题，以及吸引制造业向墨西哥靠拢，这是近岸外包的趋势，其中企业将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需解决佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司面临着产量连续20年下降、债务堆积如山的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无休止地投入，让这家公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新评估佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，促使比索走强，并控制了失业率，这些政治成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大社会福利计划，但墨西哥今年预计将迎来巨额预算赤字，且中央银行预计2025年经济增长仅1.5%，这将使这项任务变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌坚持把这次选举视为对其政治议程的全民公决，但他否认反对派声称她是洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她已经承诺继续执行包括帮助最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。但政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”的根源在于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决策，这很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，现任执政党MORENA总统候选人，在宣布胜选后的演讲中与支持者交流，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·科斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，现任执政党MORENA总统候选人，向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·科斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城市中心的扎哥拉贝广场举起印有“总统克莱娅·希恩巴乌姆”的横幅，庆祝MORENA党宣布希恩巴乌姆赢得总统大选。路透社/玛赫·利皮斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在呼吁支持者后，宣布投票日结束，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克莉维塔·尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·科索库特兰市，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在普埃布拉州的普埃布拉市投票，2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞瓦略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥乡村的津扎坦镇。路透社/加布里埃尔·桑阿布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州的普埃布拉市，总计选票日，投票者在投票站等待，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门迪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·库尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前清晨，圣巴托洛梅·奎亚拉纳市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，玛功加奇镇，克拉鲁妮妇女在投票站等待投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，人们展示手指上沾有投票墨水。路透社/亚历山德罗·门迪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，普安图拉市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，比森特·胡列哈国际机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，圣安德烈斯·拉拉自私镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·科斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门迪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，萨潘特哈马尔萨多拉。路透社/加布里埃拉·桑阿布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，科马来恩市，墨西哥。路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝特里斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，选民们排队在利科雷萨大广场外等候投票站敞开大门。路透社/路易斯·库尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前清晨，圣巴托洛梅·奎亚拉纳市，墨西哥。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二日，墨西哥城的投票日，人民聚集在科马拉温附近的一处投票站前排队。路透社/路易斯·库尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选日的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选日的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前，墨西哥城的人们走在去往市中心的人行道上，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选日的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前清晨，墨西哥城各商店的冷柜被塑料覆盖并标示有“因禁酒令禁止出售酒水”字样。路透社/迭戈·贝塞里尔，2024年6月1日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>