<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 12:47:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华以西的普特科卢姆猪农场屠杀吸毒者和妓女及其遗体被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名女性，她们的部分遗骸在其靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了其额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在蒙特利尔监狱接受治疗后因袭击而去世。该监狱是其服刑地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的区域失踪的60余名女性，直至2002年初皮克顿被捕超过十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场附近的普特科卢姆，发现了33名女性遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道亚马逊迅速下架了皮克顿声称撰写的书籍。据不列颠哥伦比亚太阳报当时报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并且是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于普特科卢姆的家中，时间为未定。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计将于2025年缔结，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球应对大流行病更有效协议的谈判有望在2025年前完成，若条件允许可提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在大流行病发生前及期间加强国际合作，以弥补COVID-19期间公认存在的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享及应对准备等方面问题上的分歧，谈判一再延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国已就更新现有具法律约束力的《国际卫生条例》达成一项平行协议，其中包括引入“大流行病紧急状态”这一新类别，以应对最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着确保各国遵守规定并加强在此之前阻止疫情爆发的措施迈出了一步，这些措施防止了美国人民和国家安全受到威胁，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在在COVID-19大流行导致超过700万人丧生后，夯实世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利梭/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非雷马포萨因非洲国民大会党选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲人国民大会（ANC）政党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自1994年种族隔离制度结束以来首次低于多数，远低于2019年大选时获得的57.5%的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的协议以继续执政。这可能需要做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人明显可以接替拉马福萨的位置，”比勒陀利亚大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次大选中主要政客中最受认可的，党内派系之争可能让试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周末宣布正式初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因一场可能涉及在其猎场隔离家具中的现金的不当行为指控面临质疑。2022年，一种涉及该事件的丑闻被称为“农门”，但他否认了这些指控，并在同一年赢得了连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举是对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和不断恶化的大范围电力短缺等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺重塑该党的形象，并通过挽回经济衰退来提振经济，这发生在前任总统雅各布·祖马执政的九年间，祖马政府因丑闻、不清白和经济下滑而备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家领导人时的即时热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而ANC高层官员仍旧卷入了一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自其主要对手祖马。祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，在出乎意料的大选成果中取得了显著进展，特别是在祖马的故乡夸祖露纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功地阻断了拉马福萨和他的ANC。他知道自己在夸祖露纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这将是拉马福萨项目的终结……不能输掉选举并希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，以避免加剧其政党的裂痕——与他作为工会领袖在1980年代时所表现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结协作能力和他是南非推动所谓的“全球南方”国家的倡导者，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最坚持不懈呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近南非向国际法院提交了对以色列谋杀罪的诉状，法官本月裁定，以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此指控进行了强烈否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选途中试图宣传ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为，他未能为解决南非面临的最重要挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”——在一场支持者的集会上发表了演讲。许多支持者在演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韆托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韆托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对烏 Crisis 的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄境内使用部分美国武器的限制，这一举措标志着美国在两年战争中的进一步介入，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在高度风险，担心可能会引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供的高端武器禁令相呼应，这些禁令也已逐步解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自星期四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器回击从边境另一边进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未稳固之前，迫使它们撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全研究院高级研究员Mykola Bielieskov表示，该机构为基辅市的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及参谋长联席会议主席C.Q. Brown进行了一次安全视频会议，期间乌克兰提出了使用美国武器跨过边境到哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了建议放宽这些限制的提案，Sullivan于5月15日向拜登汇报了这一建议。官员表示，拜登同意乌克兰应能在安全的俄罗斯领土上打击从该地进攻乌克兰的俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究协会高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登政府禁令在俄境内打击哈科夫地区的政策为本国提供了安全地带，以此来发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近。它可以保留防空、电子战、指挥和控制能力。”Lee表示，“它可能获得一定的安全庇护地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怀疑这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能增加难度，使俄罗斯难以继续这种跨境行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对哈科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力，从东北方向有效威胁哈科夫。”他表示。“要这样做，它会剥夺东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器指向俄罗斯，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在去年俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、战略与国际问题研究中心高级研究员Mark Cancian认为，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一个步骤：打击更广泛的打击目标——也许这些目标不在直接威胁哈科夫的俄罗斯境内，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示美国政府是否可以扩大政策允许在其他俄罗斯地区发动攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，必要时进行调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉丹利夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校的严重受损现场，正在进行灭火工作。图片来源于路透社/瓦伦丁·欧格里内科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的章节了。”拜登在发表上述言论时称，他在选举年面对着终止加沙冲突的压力，目前冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家在斡旋以色列与哈马斯激进运动之间的停火协议方面并未取得进展，双方指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的持续军事行动以及国内外对其加沙行动中死亡人数增加和人质持续被扣押的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开宣布停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还提到，共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周末被判决罪名成立，进一步凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火协议将持续下去，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤离，同时交换人质，其中包括老年人和妇女，还将释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆 trucks带来人道救援物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已由卡塔尔传达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些支持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示想要占领加沙，想要长时间战斗，而扣留人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促以色列领导层支持这一协议，无论来自各方的压力如何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，曾向以色列发出美军直接保卫的指令，面对这个时刻，请你们退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够做出新的提议是由于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机尽头的道路。现在桌面上的是一份详细且长达4.5页的协议，已精益求精地谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官方补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并解释称这是试图直接向以色列公众传达信息的努力。至12日晚上，第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以方审查部门已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列做了大量损毁哈马斯的工作，尽管哈马斯能够发动任何严重影响以色列的袭击或攻击或恐怖活动的可能性仍然存在，这一点并不明显，但比过去低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公共舆论普遍对以色列不利，这可能促使以方希望结束冲突，而拜登的影响也扮演了角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创建很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候公布的一个先前提案提议，以释放加沙的生病、年老和受伤的人质来换取为期六周的停火，并可延长停火期以允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月初因以色列拒绝接受哈马斯要求将停火作为和平的一部分而瓦解，以色列随后加强对加沙南部拉法城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉斡旋者，在当前冲突期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括交换人质和囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括在加沙被哈马斯扣留的17国公民在内的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一批以色列空袭拉法造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注，但这些空袭并未触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在战争中经历了极尽悲惨的生存困境。”拜登周五表示，我们看到了拉法本周早些时候的致命火灾，以色列攻击了哈马斯目标……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列针对今年10月7日南部以色列的哈马斯袭击加沙地区以来，超过36,280人被杀害。据以色列官方统计，该袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive, in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约的一名陪审团裁定他因在2016年隐匿封口费支付而篡改商业记录罪名成立，总计34项指控的庭审结束后的一天，这位共和党总统候选人列举了对手和怨气，怒气冲冲地发表了一系列言辞杂乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称任庭审法官的正义官Juán Merchan为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他称其对手乔·拜登——11月5日大选中的竞争对手——为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，指责投票弹劾他的国会议员，并再次抨击那些声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，把眼前的挑战描绘成超越他个人的更大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说常常夹杂着幽默，但这次演讲大多都是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条就发言，结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都将其描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普模糊、绝望和失败的演说，提及自己的私人怨愤，并 lies关于美国的司法制度，任何看过的人得出的结论都是：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以纽约陪审团裁定特朗普有罪的结果，他的支持者——大多数认为这是司法不公——向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队表示，这一日的捐款创下了记录。这一数字是在共和党平台WinRed上处理的数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党总统候选人在资金筹措方面暂时领先，但特朗普的竞选团队试图保持这种速度，向支持者发送了一系列警告性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称庭审存在问题，指控本不应提出，陪审团来自民主党占压倒性优势的曼哈顿，法官有偏见——当地执法部门否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党人的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手便发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉基维塔嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国共和党组群，该群发贴表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有。”拉基维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还嘲讽了马里兰州的温和派前共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，霍根在 verdict前曾警告美国民众不要因继续党争而浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉基维塔回击道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州，对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普有罪的裁决使他们对他在11月的竞选支持产生了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛逃在特朗普与拜登的再度对决中对特朗普构成了不利。鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微弱，这样的变局可能会对他造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，号召支持这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的只是为了伤害他并尽可能让他不在竞选途中。”现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能对他做这件事，也能对任何人做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，任期结束的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天纽约陪审团裁定特朗普因2016年篡改商业记录以隐瞒封口费支付而有罪，路透社/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这一复杂的机制引起了分析师的警觉，有可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益普及是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格猛涨和交易者寻找高收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相较于六个月前不到4亿美元的数额，增长巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新质押，是为了扩大长久以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了执行这一过程，持有加密货币代币的用户需在验证过程中将资产锁定。参与者在此期间将无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的加密货币作为他们质押代币的替代品。重新质押允许代币所有者将这些新代币再质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这一实践尚处于早期阶段，难以判断是否风险过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押的代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会由于少数基础资产不断借入，导致借贷循环。如果所有人同时试图退出，他们认为这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用作其他抵押品时，这并不是理想的情况。它引入了新的风险因素，这之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重新质押，由于投资者可以同时赚取多种收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出资产的情况下生成大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或所谓的“空投”（airdrop）加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正向使用该平台的人发放其新创的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来会升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，称其“真的很冒险，这项免费拿钱的行为非常冒险”。中国人名币“CNY”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，他们正在预判性地这么做，期望会得到某种奖励，但他们不知道会是什么。”美国加密交易所有限公司Coinbase的首席研究官David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年推出，他是一名前华盛顿大学助理教授，曾是首次在印度设计的学生微型卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个新的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他方面使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户可以选择将其资金投放到哪个地方，并帮助新型区块链服务的发展，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售加剧了高风险借贷的困扰，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见从重新质押问题传输到传统金融市场存在的重大风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融市场相连，重新质押已受到机构投资者的喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对于质押表现出显著的兴趣，但认为重新质押超出了界限，因为难以追踪这些资产的流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作以重新质押其部分资金，Kelp DAO于4月在其博文中披露了这一信息。摩根士丹利未回复《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个新的重新质押生态系统即将形成”。中国人名币“CNY”。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图显示了比特币的符号版本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的比特币符号版本。照片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoît Tessier/插图/档案照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图显示了以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的以太坊代表。照片于2023年6月16日在瑞士卢塞恩拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 受OPEC+考虑延长减产影响</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制支出的承诺，提高产量，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因其页岩革命和提高效率的技术突破，一直引领非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增至每日1293万桶，远高于政府在2023年初预测的大约125万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减少供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的增加。合计OPEC+的减产规模为每天586万桶，大约相当于全球总需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四三名了解OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正着手一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中审议供应政策，美国产量的提升继续推动非OPEC+国家产量增加，但相比2023年将不再构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将在2024年超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初至今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻井运营商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的石油产量增长潜力，但目前没有扩大产量的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在不断提高支出的压力下，对增长的投资有限。这种投资在2010年代在页岩领域的快速增长但收益有限后受到投资者的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来高于预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正成为石油行业合并浪潮的一部分。他们通过钻更长的油井和产油率更高的压裂技术来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，在近期合并浪潮之后，尽管对石油价格的乐观预测，整体美国石油生产增长将因不断改进的钻井和完井效率而继续温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将比北美更快。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加强调资本纪律，造成了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长，弥补部分产量的减少。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室近景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作室近景，位于美国德克萨斯州佩利肯盆地内的奥古斯塔斯石油公司租用的区块内，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福思/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·席尔班 السابع抄袭压倒性胜出，成为墨西哥第一位女总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在底层民众中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，赢得大选，得票率介于58.3%至60.7%之间。这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获胜联盟也在国会两院中取得可能占据三分之二多数的席位，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得介于26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在这个共和国的200年历史中成为墨西哥的第一位女总统，”席尔班对支持者说道，支持者们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班的胜利对墨西哥是一个重大进展，这是一个以男子气概文化闻名的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家，长期推动更传统的生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班是美国、墨西哥或加拿大首个赢得全面选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有朝一日会投票给一个女人，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊勒，一位来自墨西哥最小州塔拉斯卡的席尔班的支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便可以投票，也仅仅是遵照丈夫的指示投票。感谢上帝这一现象已经改变，我可以实现梦想，”蒙特伊勒补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班未来面临复杂的道路。她必须在增加公共服务政策与继承巨额预算赤字和缓慢经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，而即将到来的大选在墨西哥现代史上最暴力，有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，贩毒集团在奥夫拉多尔任期期间扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃bla州的两个投票站在内发生的杀人事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔政府任期内，已有超过18.5万人被杀害，这一数字超过了墨西哥现代史上任何其他政府时期的记录，尽管谋杀率已经有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察管理和减少司法不公方面进行大幅投资，否则席尔班将很难实现整体安全状况的重大改善，”国际拉美政治风险分析师纳特亚尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获胜联盟也赢得了州长选举，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国艰苦谈判，尤其是超过墨西哥的大量移民潮以及毒品贩卖的合作，同时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在11月让唐纳德·特朗普赢得总统选举，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车辆征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商向近岸转移，减少供应链远离主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该国有着持续20年的减产和高额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无尽的资金黑洞，”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维护了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他赢得了格外的公众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班承诺扩大福利计划，但这将不轻松，因为墨西哥今年预计将面临巨额财政赤字，且2025年，中央银行预期经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转变为对其政治议程的全民公决。尽管席尔班拒绝反对党声称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，但承诺将继续许多他的政策，这些政策已经帮助墨西哥最贫困的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔班感谢奥夫拉多尔作为“独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这是性别歧视，批评席尔班作为奥夫拉多尔的傀儡背后实际上是性别问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自己做决定是令人难以置信的，我认为这是因为她是个女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克拉乌迪娅·席尔班在赢得选举后向支持者发表讲话。图片：罗谢尔·坎莎/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克拉乌迪娅·席尔班，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后挥动着标语，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片：罗谢尔·坎莎/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA党的支持者们高举“总统席尔班”标语庆祝胜利。图片：玛赫莉·莱普/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥城。图片：达尼埃尔·贝尔塞里/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人索西特尔·加尔韦兹在投票后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片：奎特萨利·尼特-哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站内工作人员正在关闭投票站。图片：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站内人士正在投票。图片：雅欣·塞巴洛斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，金卡坦镇。图片：加布丽拉·桑巴里亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。投票站内人士正在投票。图片：亚历山德罗·梅尼格希/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对党候选人索西特尔·加尔韦兹在投票站内等待投票。图片：胡安·洛斯·科特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·夸尔兰纳镇。投票站内工作人员正在准备。图片：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘亚加奇镇。图瓦里女子正在投票站内排队等待投票。图片：何塞·路易斯·冈萨雷斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。投票站内人士展示投票的手指印。图片：亚历山德罗·梅尼格希/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LM4RZNNAEGBVXDRTBWMQKHEDXX.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安卡马拉斯镇。图瓦里女子正在投票站内投票。图片：雅各布·加西亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内。佩德罗·卢斯夫人贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒与她的丈夫正在前往投票站投票。图片：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对党候选人索西特尔·加尔韦斯的支持者们手举标语等待投票站开门。图片：胡安·洛斯·科特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·夸尔兰纳镇。投票站内工作人员正在准备。图片：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。投票站外有人排队。图片：路易斯·科特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片：达尼埃尔·贝尔塞里/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。人们穿过市中心，前往投票站。图片：达尼埃尔·贝尔塞里/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。政府宣布禁酒令后，商店内的冷却设备被盖上了塑料布，并贴上了“因干酒令禁止出售酒精”的告示。图片：达尼埃尔·贝尔塞里/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>