<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 13:03:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;韩议会以190名议员出席，投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i南韩首尔，尹锡悦总统于2024年12月3日在首尔宣布军事管制。青瓦台/路透社供图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家高等级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人案中的罪犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的猪场残害吸毒和卖淫者及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉及6名女性的死亡而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在判决后撤销了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门称，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过十年的时间里从温哥华贫困且毒品泛滥的温东地区消失的60多名女性中的多数。她们中有许多是原住民。在宾乐亚以东约25公里处的波特库克兰地区，被发现的33名女性的遗体或DNA样本中，有不少是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的一本书在亚马逊上线后数小时内就被下架。那时，《温哥华太阳报》报道称，连环杀手在书中称自己无罪，并声称自己是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，展示了他在波特库克兰的住宅。来源：路透社/环球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因未能领导南非国大党（ANC）在最近的选举中取得理想成绩，其政治地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC 的得票率不到42%，这标志着南非国大党自废除种族隔离以来最糟糕的表现。这一得票率远远低于他们在2019年大选时获得的57.5%，并且这是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 需要与其他较小的政党达成联合政府协议或其他形式的合作，以继续执政。这可能需要他们就政策进行让步，或放弃一些内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内的批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员仍支持他继续担任领导，分析师也指出，目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个明确定义的候选人能接替拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在本次选举中，是对所有主要政治人物满意度最高的，这可能会使ANC内部的派系斗争更加复杂，从而更加难以反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临过类似的局面。在2022年的一份调查报告中，调查委员会发现他曾因家具内藏有大量现金的问题而可能涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，被称为“Farmgate”，此后他在2022年年末仍赢得了ANC的再次五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC的领导人，承诺改善该党的形象并振兴经济，这之前是他的前任约瑟夫·祖马因丑闻、腐败和经济衰退在九年内执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快就消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党出人意料地取得了不俗的成绩，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马已经挫败了西里尔·拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经结束……你无法在选举中失败然后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨在关键改革问题上试图拖延，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖时的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者却赞扬他的协调能力，并认可他在促进南非成为“全球南方”（指低收入和中等收入国家）领头羊的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列对此强烈否认并继续进军拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他在面对南非最重大挑战时提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他承诺在成千上万的支持者面前“做得更好”。许多人甚至在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，他发表了一番既适用于法律斗争也适用于政治战役的言论：他已准备就绪，准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一日，纽约一个陪审团裁定他在2016年向成人电影明星支付封口费的记录造假案中涉及34项罪名成立后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言辞激烈而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官兼执庭法官胡安·梅伦哈是“歪曲事实的人”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史最差的总统”。他还抨击作证反对他的证人、指控他弹劾而被投票表决的国会成员，并模仿其竞选集会演讲，称非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将摆在面前的挑战视为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了其他竞选演讲中散落的幽默，此次演讲大都阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有接受问题，并在儿子厄里克的陪同下迅速地退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法制度和任何敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且最终无力自拔的唐纳德·特朗普，他在谈论自己的个人怨念，并错误地描述了美国司法制度，观察者的最终结论显而易见：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数人认为纽约的判决是不公正的，向其总统竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是一个创纪录的一天数字，是在特朗普团队运营的WinRed平台，该平台是共和党数字募捐活动的门户。尽管在总募捐中落后于拜登，该竞选团队也在周五试图保持这一势头，向支持者发起了一系列预示性的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，并称审判有缺陷，指控本不应该提出，陪审团在大多为民主党支持的曼哈顿地区存在偏颇，法官偏见——当地监管部门否认此说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党抨击不够迅速或不力的时候，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克瑞丝·拉切维塔对一个声称为社交媒体平台X上发布内容的学生共和党集团进行了嘲讽，该内容表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”，拉切维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对斯科特·霍根发起了责难，斯科特是马里兰州的前温和派共和党州长，目前正在竞选参议员，前审判前曾警告美国人“不要一则接着一则泼加油，让更多有毒的党派行为加剧矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉切维塔在社交媒体平台上回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的几次采访中，数人表示，特朗普的定罪令他们对11月的再次支持产生疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会对其在拜登竞选中的重赛造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人那样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地将他阻止在竞选讲台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在玛瑞特的采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布兰登·麦克德莫德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦的新闻发布会，此前在其对伪造商业记录以隐瞒2016年支付成人电影明星Stormy Daniels静默费一案的刑事审判中被判有罪。该照片拍摄于2024年5月31日，纽约市。REUTERS/布兰登·麦克德莫德/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是一步小而重要的棋，有助于缓解为期两年的战争局势。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与其它对基辅的高端武器供应禁令整齐吻合的规则，后者目前也已纷纷瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境发动攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了一个信号，可以使用由美国提供的高速移动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推回，”在基辅的乌克兰国立战略研究所担任研究员的米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯东部前线调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于守势，并且需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已有几周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次保密视频会议上与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月的一次对路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，没有积极的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令，将其作为安全后盾来进行哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮在边境附近。它可以保留其防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”李说。“它可能有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定不太可能很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会极大地改变前线的移动情况，但将使其更难让俄罗斯继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它将剥夺东部战场部队的人力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁获得美国批准以打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·兰辛现为华盛顿智库战略与国际研究中心的研究员，他称拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步，”兰辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广阔的集合目标——可能是非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不清楚，但没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑学院现场工作。照片拍摄于2024年5月30日，哈尔科夫郊区的马拉·丹尼柳卡村，是俄罗斯袭击乌克兰的背景。图片来自路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵循控制支出以稳定产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年的产量增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新，大幅提高产量，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增加了100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，将在2025年继续延长部分减产措施，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的看法一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量将增长64万桶/日，政府和OPEC预计为30万桶/日，他们是最受关注的预测机构，均明显低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的油产国供应增长100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化。4月产量约为每日1313万桶，而去年12月为每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国油产商不太可能再度出现2023年那样的惊人增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合约钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“似乎令人意外的是，钻井数量没有更大幅增长，尽管当前价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。到今年年底计划运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年维持每日100万桶的增长能力，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者的持续压力，美国上市的生产企业在过去几年控制增长支出，此前中东页岩产业在2010年代的火热增长并未转化为可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私人生产商的推动，一些私人生产商正被席卷行业大整合波潮，通过钻更长的井和压裂岩石的同时开采更多井提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合持续，我预计当前的油价将继续支持美国总体原油产量温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进将保持这一趋势，”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如 Schlumberger（SLB.N）这类油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo指出，认为OPEC+可能将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从运维中心俯瞰，位于Oasis石油公司拥有的一处Permian盆地租赁区附近Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地附近Wink，Thames控制室内的钻井平台操作室。路透社/Nick Oxford/版权所有&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该停止了，该走向战后阶段了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力，需要终止持续八个多月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停以色列与哈马斯激进运动进行停火谈判的努力一直反复停滞，双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法的侵袭以及对贝内特政府在国内和国际上不停升级的加沙死亡和人质持续被俘的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内塔办公部门周五表示，以色列已授权谈判者向拜登公布停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，补充说，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪，这与两位候选人的鲜明对比进一步突显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，摒弃了之前的内容，因为停火将与各方通过所有三个阶段的同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将退出加沙平民区，数百名被俘的阿巴斯族囚犯将与人质（包括老年人和女性）交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆装有人道主义援助的卡车进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些倡导无限战争的人们改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，要继续战斗多年，人质不是他们的优先事项，”拜登说，“尽管存在任何压力，我已经敦促以色列的领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终生承诺的人，唯一的美国总统，已经在战争期间访问以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗的袭击的人，我要求您退一步，考虑一下如果这个时刻丢失将会发生什么，”他说道，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向新闻界透露，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页半协议，”这名官员说道。“再次谈判得非常详尽。现在摆在桌面上的是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该方案，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接吸引以色列公众，以色列第12频道在晚间新闻播报期间中断直播，转播拜登的讲话。坎牛玛罗说，以色列的审查员过去曾禁止刊载该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何提议都更有成功的机会，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不可忽视，但比之前要小得多，”苏瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在倾向于反对以色列，这可能会促使以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励因素，”苏瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求交换 exchanges生病、年迈和受伤的人质作为六周停火的交换条件，停火可以延长以允许更多援助进入这一禁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，该提议在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对永久停止战争的需求后破裂，以色列加大了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四说，它已经告诉调停者，在持续的侵略期间，它不会参与进一步的谈判，但如果有以色列停止战争，它将准备达成一个包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与代表被哈马斯扣押的人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际上的愤怒，但没有触犯美国对切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的一场致命火灾的可怕画面，火灾发生在以色列的打击之后……针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后袭击加沙以来，至少36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被毁，2024年6月12日，加沙北部贝特拉何亚。 图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 巴贝里重新担任黎巴嫩与美国之间的重要沟通者角色，帮助解决黎巴嫩与以色列之间的战事。在美国试图调停结束战争的过程中，巴贝里凭借数十年的经验协商促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了现年86岁的巴贝里在黎巴嫩的影响，特别是出于伊朗支持的黎巴嫩真主党中什叶派穆斯林社群的一贯重要性，并自今年九月以色列杀死真主党首领哈桑·纳斯拉勒以来被视为一种稳控力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演说中，巴贝里表示黎巴嫩正“度过历史性的时刻，成为了黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派运动“阿马尔运动”的负责人而崭露头角。自1992年以来，他就担任议会 speaker，这是黎巴嫩教派体系中什叶派人所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人谢赫纳伊姆·夸塞姆认可巴贝里为一名谈判者，并称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什曼多次访问贝鲁特，旨在和黎巴嫩政府就停火问题进行谈判。此次谈判正值加沙战争期间，并在9月升级为严重的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与巴贝里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间长期冲突时扮演的角色相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，其内阁仅具部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，巴贝里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得一见的人。他是国家的象征。”一位驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，巴贝里通过帮助谈判释放被真主主义武装分子劫持的39名美国水手，使他在全球范围内知名。这些武装分子在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间劫持了美国一架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的巴贝里当选为议长时，正好也是哈桑·纳斯拉勒上升为真主党首领之际。他们共同领导了什叶派政治力量的“什叶派二重奏”，这是指两个政党在什叶派政治代表中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤巴贝里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也存在一个明显的限制，这可能由于真主党或伊朗立场所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾袭击过阿马尔运动的势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴贝里于1938年出生于塞拉利昂的提宾奈，是一个移民的商人家族。他在黎巴嫩长大，大学时即投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了长达15年的黎巴嫩内战，被压制的什叶派社群中许多人赞扬巴贝里为改善其在以基督教徒和逊尼派穆斯林组成的宗派制度中的地位作出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人士，巴贝里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴贝里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政治党派发生了冲突，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，巴贝里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部队，他似乎在政治上与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在其发布时提出了关于他对真主党的真实态度问题，但他很快予以否认，宣布“纳斯拉勒如同是我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，巴贝里的阿马尔运动战士在以色列攻击南部地区时与真主党一起发射火箭以示支持加沙的哈马斯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤巴贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并劝说真主党从黎巴嫩黎巴嫩河以北地区撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴贝里对一位外国官员说：“黎巴嫩河向南移动到边界将比将真主党向北推进容易得多。”一位接近巴贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但巴贝里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，该事件发生于数十年的政府腐败之后，导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集立法会议选举总统，使政府中最重要的职位之一——首要的基督教职位——空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴贝里作为外交渠道的角色使真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党产生了不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 巴贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 speaker 巴贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿萨迪档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="登在建筑上的黎巴嫩议会 speaker 巴贝里的画像，于贝鲁特的一个游行上竖立起来，纪念阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔在1978年旅途中在利比亚失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，一张登在建筑上的黎巴嫩议会 speaker 巴贝里的画像立在游行上，游行纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在1978年旅途中在利比亚失踪45周年。路透社/穆罕默德·朱卡里档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移至一种新颖的平台，该平台通过要求投资者锁定其代币来获取奖励。这种复杂的计划警告称，它对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行的趋势是加密市场风险加剧的最新迹象，随着价格的上涨，交易者在寻找收益。比特币，作为最大的加密资产，接近历史最高点，而第二大加密资产以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2023年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密资产进入其平台，而在六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明再质押的初衷是扩大一个长期存在的加密资产实践——押币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实并确认谁拥有哪种加密资产。为实现这一点，拥有加密代币的人（如以太币）允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去立即访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些押币平台还向用户发放代表他们所押币的新创加密资产。再质押使所有者能够重新利用这些新代币，在基于区块链的各种程序和应用中进行质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险性意见不一，部分内部人士认为这种做法还太新兴，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果再质押的新代币被用作加密借贷市场中的担保物，则可能基于少量底层资产形成无休止的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这将可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在担保物用于担保时，这不是理想的状况，它增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该活动对投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的押币收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，凭借再质押，投资者可以在同一时刻获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，再质押是对加密资产持有者的一种测试，让他们投资于实验性方案，无需出售即可获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付押币奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入此平台，是因为期待未来的奖励或其他空投（airdrops）促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人员发放其新创造的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称其为“真真正正的投机行为，这个免费钱的想法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供押币服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预做决定，（这是）出于期望能够获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创建，他曾是西雅图大学的前助理教授，并且参与创立了印度首个由学生设计的微卫星团队，这一点在Kannan的学术网页上有所记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场的平台，连接潜在的押币者与需要被押币代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户代为再质押其代币，并创造出新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在包括抵押借贷在内的一些地方使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里进行代币押币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密借贷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong称再质押可能带有“隐匿风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，那么在市场下滑期间可能会出现强制平仓和更多的市场波动，他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘进一步加剧了高风险借贷的影响，加密代币用作抵押的迅速失去价值，起因于Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer并不会带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。这些借贷协议在错估风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密资产总市值微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门对加密世界中亏损蔓延至更广泛金融市场的担忧由来已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段，我们并未看到再质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险的传染性，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密市场正愈发与主流金融相连，再质押正受到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了机构对押币的显著兴趣，但也认为再质押步子走得太远，首席风险官Anoosh Arevshatian认为难以建立一个明确的“文件记录”，追踪资产的流向和效用分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对此路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产押币服务，并预计“会有一个新的再质押生态系统出现”。 &lt;/p&gt;    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图，摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/示意/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的示意图，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>