<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 05:37:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火协议，作为释放人质的条件，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎来和平的曙光。”拜登说道，作为美国现任总统，他面临大选年压力，需果断阻止这场持续八月有余的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，以色列与哈马斯激进势力之间旨在加沙战争中促成停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列持续对拉法进行数周入侵后，这一提议应运而生，同时伴随着国内外对以色列本杰明·内塔尼亚胡政府就加沙死伤和人质扣留情况施加的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表，在拜登公开停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台前一天，民主党总统拜登的共和党对手唐纳德·特朗普，因34项重罪指控遭到定罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的这一新提议由三个阶段组成，有别于之前的提议，停火状态将持续贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙地区，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判。总统说，只要谈判继续，停火状态也将持续，这是一大新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议通过卡塔尔向哈马斯转达，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人扭转立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，他们要求战争无休止地持续下去。有些人甚至位列政府执政联盟。他们立场明确，他们意图占领加沙，决心作战数年，且人质并非优先事项。然而，我敦促以色列领导层支持这份协议，不畏任何压力。”拜登强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列和平的总统，我是唯一在战争期间访问以色列的美国总统。我曾派遣美军直接保卫以色列，防御伊朗的攻击，所以我恳请，从大局着想，思考如果错过此次契机将意味着什么。”他补充道，“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新提议，归因于近期战场上的显著战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们真正有了化解危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议。”该官员称，“协议经过了精细商定。摆在桌面上的实际上是一场化解危机进程的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充称，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，解读为他直接向以色列公众的呼吁。领先12频道中断晚间新闻直播，全程播放拜登的讲话。主持人丹妮·库什马罗表示，此前，以色列的审查机构禁止公布提议的详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授耶雷米·苏里认为，这一提议成功的可能性高于以往方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的损害显著，哈马斯能够对以色列发动重大攻击或恐怖事件的可能性虽非遥不可及，但相较于之前，已大为降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这或许能激发以色列人希望停止冲突的意愿，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统全力支持某种方案时，他能够制造大量激励。”苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一人质议案呼吁在以色列为期六周的停火交换中释放加沙的病弱、老人质，停火有效期可延长以增加人道主义援助的运送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初，这份拟议协议破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯就谈判永久结束战争的条件，且加大对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯宣布已向调解方表示，在战况持续期间不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民作为人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际公愤，但并未“触碰美国红线”，中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民承受了纯粹的地狱般磨难。”拜登周五说，“我们都目睹了拉法本月初遭以军打击后那悲惨场景的可怕画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对哈马斯在以南部发动的袭击作出反应并攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。按照以色列统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，位于加沙地带北部的拜特拉希耶，一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走。 照片：法新社 / 马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段中包含激烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内凝视着一排排摄像机，传达了一则既适合其法律争斗，也适合政坛角力的信息：他已整装待发，准备投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他34项罪名成立，涉及伪造文件以隐匿向色情明星支付封口费的事件次日，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称之为“不公”和“魔鬼”的法官胡安·麦尔尚主持了他的庭审。他称民主党总统乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他痛斥了对他作证的证人和那些曾投票弹劾他的国会议员，并在集会上发出的言论相呼应，指责非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选筹资，将他面临的挑战置于比他个人更大的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的竞选演讲通常穿插幽默，但这次讲话几乎通篇沉重。在新闻发布会期间，特朗普只拿着一张小的纸条作笔记。最后，他未接受任何提问，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台后撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱离媒体摄像机的聚焦，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何指出特朗普犯下罪行的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞选中，两位领先候选人相互指责对方为国家的威胁，拜登的竞选团队借特朗普的言辞作为其不适合执政的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众刚刚目睹了一位迷茫、绝望且挫败的唐纳德·特朗普抱怨着个人的不满和对美国司法系统的谎言，留给每个观看者一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决是对正义的背叛——周四仅仅一天，就为他的活动贡献了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，该平台处理共和党的数字筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动，其总筹款数落后于拜登，周五试图保持这种速度，向支持者发送了一连串的威胁性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一则消息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则在特朗普新闻发布会后大声宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在前总统身后，主张此次审讯存在瑕疵，指控不应提出，民主党倾向强烈的曼哈顿的陪审团组成有问题，法官存在偏见——这些指控当均被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够迅速或坚决的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国大学共和党组织表示鄙视，该组织在社交平台X上称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……人人都有……”拉西维塔发贴写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了温和派的前共和党州长、现在竞选参议院席位的拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多的有毒的党争来煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动刚刚宣告结束。”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的共和党选民采访时，有几位表示，特朗普的判决让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;开始重新考虑&lt;/a&gt;在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场他与拜登的重赛中，这类倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他造成伤害&lt;/a&gt;，特别是特朗普在多个摇摆州中的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人士，其态度与特朗普本人出奇地相似，称此次审讯是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治手段，就是为了伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对特朗普这么做，他们就可以对任何人这样做。这是绝对没有安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在刑事审判中被判定伪造商业记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费后的次日，出席了新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的一些限制，这一举措虽小却意义非凡，标志着美国在两年战事中进一步深入，据专家分析，此举有望抑制俄罗斯在哈尔科夫边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担忧大规模的乌克兰反击可能会引发与拥有核武的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规则与美国其他针对向基辅供应高端武器的禁令相契合，而这些禁令在过去逐渐被撤销，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，无不如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员指出，最新决定，于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战事特别制定的。美国官员表示，此举允许乌克兰使用美国供应的武器，针对正从边境向他们进攻或准备进攻的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰军队将获得许可，使用美国供应的“高机动性炮兵火箭系统”(HIMARS)发射制导多发火箭系统(GMLRS)导弹，以及其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能够稳定前线，并可能创造出条件，迫使俄军在尚未稳固阵地之前撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家战略研究所的研究同仁米科拉·比列斯科夫(Микола Бєльєськов)表示，该所在基辅是官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军情处官员菲利普·英克姆(Philip Ingram)认为，拜登的决定能够减少乌克兰被迫从东部顿巴斯地区的前线抽调军队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，必须对其在哈尔科夫的进攻战术进行反思。”他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军进行的一次有保障的视频会议中提出，希望在哈尔科夫地区边界使用美国武器，该官员匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与米利随后制定了一份支持放宽限制的建议，并于5月15日将其提交拜登。官方消息指出，拜登同意乌克兰有权反击从俄罗斯本土安全地带向其发起攻击的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在细化这一决策的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskiy)在专访中公开呼吁，希望盟友在此方面采取行动，该专访由路透社进行；但当时他表示：“目前，这并未带来积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李(Rob Lee)指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其边境作为安全的攻击发起点，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，作为乌克兰的第二大都市，距边境仅有19英里（约30公里）之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把其火炮安置在边境另一侧，可以将其防空、电子战、指挥和控制系统保留在边境不远处。”李分析道，“它在某种程度上可能享受到一种庇护所的待遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不足以在短时间内改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，这个决定不会对前沿阵地的位置产生太大影响，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以持续开展跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英克姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力，在哈尔科夫发动全面攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够的战斗力量，从东北方真正威胁到哈尔科夫。要做到这一点，它需要削弱其东部战场的军队。”他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)已经多次警告北约成员国，阻止乌克兰将他们的武器对准俄罗斯本土，就在周二，他再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即便如此，乌克兰似乎已准备好在未来数周乃至数月，进一步扩大其使用美国武器攻击俄罗斯境内的能力，尤其是在俄罗斯于战场上重夺先机的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转向仅不到一天，即周五，泽连斯基在《卫报》的采访中表示，他呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内目标进行深远攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾供职于五角大楼、现为华盛顿战略与国际研究中心(Center for Strategic and International Studies)智库成员的马克·坎西安(Mark Cancian)指出，拜登的举动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但却是迈向下一步的一个举措。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人以及政府内部的部分官员将会主张采取下一步行动：针对更广泛的目标进行打击—也许是并非直接威胁到哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken)并未直接回应拜登政府是否会放宽政策，允许乌克兰对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，我们将继续我们一直以来都在做的事情，即根据当前需要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫郊外的马拉丹尼利夫卡村，乌克兰 Kids and Youth Sport Riding School在2024年5月30日的俄罗斯导弹袭击中遭到严重损毁。消防人员在现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着其适度增加支出以提升产能的承诺，这一举动使得全球最大的原油生产国在2024年的产量增长前景趋于放缓，从而可能减轻了石油输出国组织（OPEC）及其盟国在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术革新和效率提升，美国引领了非OPEC产油国全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，增长超过日均百万桶，达到日均1293万桶，大大超过2023年年初政府预测的约为日均40万桶的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织及其盟友，即OPEC+，为了弥补美国和其它非OPEC产油国产量的升高，加大了减产力度。当前OPEC+的总减产量达到日均586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据三位熟悉OPEC+讨论的内部人士周四透露，该联盟正在筹划一个复杂的协议，目标是将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日会面讨论其供应政策，美国的产量提升继续推动非OPEC+产油国的总产量上扬，但相对于2023年的威胁性已有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测是今年美国的原油供应量将攀升约日均27万桶，这一预期与OPEC自身对日均增长30万桶的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增速日均将更高，约为640万桶，这三个最引人关注的预测方的估计全都低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长日均220万桶，将远超非OPEC+国家原油供应的增长量，大约日均高出100万桶。该组织在其五月发布的《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中指出，这将意味着对于OPEC+产油国的原油需求量将比2023年大约多出90万桶日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球原油需求增长仅为日均110万桶，同时对OPEC原油的需求量几乎没有变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，今年至今美国的原油产量变化不大，四月份的产量约为日均1313万桶，较去年十二月的日均1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管原油价格接近每桶80美元，但行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样带来产量的意外上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户仍旧保持高度保守和严密的纪律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量的相对稳定着实让人惊奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，避免对钻井设备进行升级，以期与较为平稳的钻井增长相匹配。计划在年底前运营12座钻井平台，次年再重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496座，较去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的报告中指出：“美国具备每年增长百万桶以上产能的能力，然而目前并无意以如此高速度增产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球大宗商品信息部门预测今年美国的原油及凝析油产量增长量约为日均47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在增长性资本支出方面受到限制，在投资者压力下，这种局面发生在无节制的支出驱使产量的爆炸式增长却限制了十年来页岩行业回报的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年超出预期的产量增长部分源于私有企业，其中一些现在正在经历该领域的一波&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻凿较长的井和同时从更多井中破岩产油来提升产量效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示：“我预计尽管最近的合并浪潮，鉴于原油价格持续攀升，将持续支撑美国总体原油产量的温和增长，同时钻井和完工效率持续改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）这类油田服务公司预测今年的更多增长将源于国际市场，而非北美地区。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;增长了18%，北美地区则下滑了6%，受到合并交易的部分影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行分析员乔瓦尼·斯敦诺沃（Giovanni Staunovo）认为OPEC+将延续其自愿减产，他表示：“近年来，资本纪律策略的强化导致了不同以往的市场反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那仍被预期引领今年的石油和液体燃料产量增长，抵消了产量削减的影响。美国能源信息署在三月份报告，OPEC+的原油和液体燃料产量预计将下降日均百万桶，而非成员国的供应则将增长日均140万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯敦诺沃在UBS银行补充道：“OPEC+已经学会适应美国石油产出的增长。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯州美国温克市附近的帕米安盆地一处由绿洲石油公司所有的石油租地上的钻井平台操控室内，钻井平台的操作楼层一览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，得克萨斯州美国温克市附近的帕米安盆地一处由绿洲石油公司所有的石油租地上的钻井平台操控室内，钻井平台的操作楼层一览。图片来自瑞特通讯社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉玛福萨在经历非洲人国民大会(ANC)自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据星期三选举中约71%投票站的结果，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举获得的57.5%相比，大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年间未能取得多数优势&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的挫折意味着，前南非解放运动、纳尔逊·曼德拉所在的政党将不得不与一个或多个较小的党派进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协商&lt;/a&gt;或其它形式的合作，以便继续治理国家，这意味着它可能需要在政策上做出让步，或是在内阁的重要职位上让位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转为商人的拉玛福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但党内&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;支持他继续任职，分析师称党内目前没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并无一个明确的、能够统一的候选人来接替拉玛福萨。"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写拉玛福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，在本次选举中，拉玛福萨在主要政治人物中拥有最高支持率。ANC内部的派系斗争可能使任何反对他本人的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉玛福萨目前尚未评论ANC的选举表现。其发言人表示，他将于周日，当完整临时结果预计发布时，进行发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉玛福萨的总统生涯之前也面对过关键时刻，2022年的一份报告发现，他可能因在其农场的家具中发现匿藏的大笔现金而牵涉不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了在这起被称为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;事件&lt;/a&gt;中的任何不当，后来在同一年赢得了五年任期的ANC领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC历年以来最为严峻的挑战，原因在于选民对于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;如高失业率、犯罪和电力中断等&lt;/a&gt;问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉玛福萨于承诺清除党内腐败、重振经济的竞选口号下当选为ANC主席，接任前总统雅各布·祖玛，结束了长达九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年就任国家元首后，最初的热忱很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后的今天，经济依旧停滞不前，而ANC高层的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的重挫是由拉玛福萨的对手祖玛造成的，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超出了预期，严重削减了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉玛福萨和ANC置于下风。他深知他们于KZN的脆弱。"政治分析家拉尔夫·马特赫格说道，“这是拉玛福萨项目的终结……你不能在选举中失利还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉玛福萨因其在关键改革上的似乎犹豫未决，以避免加剧党内分歧而遭受批评。这与他在80年代作为工会领袖时所展现出的果断判若云泥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他善于构建共识的技能，以及他在提升南非作为“南方国家”——即一群低收入和中等收入国家——倡导者角色方面所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行的期间，拉玛福萨在全球范围内是呼吁公平分配疫苗最有力的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝案件，法官于本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈驳斥了指控，并继续进行了在拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选路上，拉玛福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者说，他对于南非面临的最大挑战，未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次集会上，他面对数万名聚集在索韦托足球场的支持者承诺会“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;。&lt;/a&gt;然而，在他的演说未结束前，很多人便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉玛福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。监狱当局透露，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击。此次暴力事件导致他的生命终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为人所不齿的大规模凶杀案犯之一，皮克顿于2007年因谋杀吸毒者和妓女，并在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍地肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被证实杀害了六名女性，她们的残骸在其位于温哥华附近的杂乱无章的农场上被发现。在对其判处终身监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构宣布，皮克顿于5月19日在魁北克省的一所监狱内受到袭击后不幸离世。在遭到攻击后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深切意识到，该罪犯的罪行对不列颠哥伦比亚省和全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务机构在其声明中深情地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性是自20世纪90年代起十数年间从温哥华贫穷、遍布毒贩的唐人街东区消失的逾60名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被警方逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东郊约25公里的不列颠哥伦比亚省波茨维利港的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，《温哥华太阳报》曾报道，在网上商店Amazon短暂上线的一本书据称由皮克顿本人撰写。书中，这位连环杀手声称自己的清白被警方构陷。该书在出现销售信息数小时后，即被从亚马逊平台上撤下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行商请求从Amazon撤下该书并对受害者家庭致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案件在新西敏市开庭的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;cite&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这幅无日期的档案电视画面中现身于他在波茨维利港的寓所。REUTERS/Global TV/ 档案图片&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定持有的代币为交换条件为投资者提供奖励，分析师警告这一复杂方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”(re-staking)的激增是加密市场内冒险行为的最新迹象，随着价格复苏，交易者正寻求收益。最大的加密货币比特币的价位已接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门融资1亿美元，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，较六个月前不足4亿美元大幅跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明再质押以扩大长期存在的加密实践 — “质押”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币&lt;sup&gt;[[1]](#fn1)&lt;/sup&gt;。为此，持有如以太币等加密代币的主体将其资产作为验证流程的一部分进行锁定。持证者在参与质押期间丧失对代币的即时访问权，但在此过程中可获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户给予新创制的加密货币，以代表用户质押的加密货币。再质押使持有者可以将这些新代币再次与其他基于区块链的程序及应用进行质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险程度存在分歧，部分人士认为该实践太新，难以定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师在内的另一些人士担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用做加密贷市场中的担保物，可能会衍生无限循环的借款，仅基于有限量的基础资产。他们指出，如果市场参与者同时尝试退出，这一状况可能搅乱整体的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现任何以担保物为担保物的情况时，这并不理想，会产生新的风险元素，这是先前不存在的，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于回报：在Ethereum区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于再质押而言，回报可能更高，因投资者可以一次赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展。在DeFi领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售资产的情况下对持有份额产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现该奖励的机制尚未开发。用户加入平台，期待未来的奖励或称为“空投”的其他馈赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人员分配自家新创制的代币。用户期望这种称为“EIGEN”的代币未来将有所值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长因用户追逐此类“空投”而得到加剧，他称之为“极其投机，这种免费的资金现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase&lt;sup&gt;[[2]](#fn2)&lt;/sup&gt;的研究负责人David Duong表示：“非常危险。”Coinbase提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提出：“他们现在主动这样做，期望将得到某种奖励，但是却不知道具体是什么，存在诸多不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图华盛顿大学担任过助理教授，并参与在印度发射首颗由学生设计的微型卫星团队，依其学术网站描述，他于去年建立了EigenLayer平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今已出现新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer平台上重新质押其代币，产生新的代币以代表这些再质押的资产。这些代币能够在其他场景使用，例如作为借贷的担保物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里进行代币质押，同时也促进了新增区块链服务的扩展，而并非鼓励过多的加密贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们与这些平台没有任何官方关系...这种现象是在不断演进中，”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中指出，再质押可能暗藏“潜在风险” — 如果再质押代币被用于加密贷市场，那么在市场衰退期间可能会触发强制抛售和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售，正由高风险借贷引发，当时作为担保物的加密代币迅速贬值，随著Terra和Luna代币的崩溃而加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将这些风险与EigenLayer分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"再质押并非风险所在，而是借贷协议问题。借贷协议对风险的定价存在误区，"他强调说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家认为无需过分担心再质押现象，因为他们指出在全球加密市场的2.5万亿美元净资产中，再质押协议中的现金比例微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长时期以来对加密货币领域的损失向更广泛金融市场溢出的担忧不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见再质押潜在问题对传统金融市场造成有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融形成更紧密的链接，再质押也正在得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody表示对质押产生浓厚的机构兴趣，但认为再质押超出风险可接受范围，因为难以查证资产的去向以及回报具体如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押了其部分资金，Kelp DAO在四月份的博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密领域的瑞士银行Sygnum表示，其代客户进行加密货币资产质押，预计“围绕再质押的新生态环境将形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘了加密货币比特币的代币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年3月9日法国巴黎拍摄的图片插画中，可以观察到加密货币比特币的图示形态。路透 / Benoit Tessier / 插画 / 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘了加密货币以太币的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日插图中，可以观察到一个描绘了加密货币以太币的图标，放置在PC主板上。路透社 / Dado Ruvic / 插图 / 文件图片 / 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;sup&gt;References:&lt;/sup&gt;&lt;br/&gt;&lt;a name="fn1" id="fn1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;确认产权&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a name="fn2" id="fn2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球协议，以提升对抗疫情能力的对话，将在二零二五年或更早时期前完成，联合国世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自二年前起，世界卫生组织的一九四会员国即已投入谈判，期盼通过协定，于疫情爆发前后增进国际协作，以弥补COVID-19疫情期间所显现的缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定本周结束讨论的世界卫生组织，因富国与穷国在疫苗共享及疫情准备事项上的深刻分歧，只得将对话延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在此同时，各国达成了平行协议，将更新现有具法律约束力的健康规范——国际卫生条例(IHR)，该条例加入了“疫情紧急状态”这一全新分类，以应对最严峻且具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞于声明中表示：“今日达成的历史性决策，体现了会员国共同致力于保护自身国家及全球民众免受公共卫生紧急情况与未来疫情风险的侵害之心愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六指出：“借由这项协议，我们迈出了对各国负责并强化阻止疫情爆发前即威胁美国民众及国家安全措施的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修订旨在筑固世界防御新型病原体之壁垒，COVID-19疫情已夺走逾七百万生命，此数据源自世界卫生组织记录。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：位于日内瓦的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：二零二三年二月二日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织(WHO)标志。路透社/Denis Balibouse/存档图片/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>