<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 19:26:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布 Martial Law 声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，190席出席）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全性监狱内遭另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女性的部分遗体在其靠近温哥华的破旧房产中被发现而被定罪。政府检察官在入狱判决后放弃了追加的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱服刑期间去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括2002年初皮克顿被捕前十余年间在温哥华东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克里特，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一份据报道由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图片是他位于波特科克里特的家的电视影像，无日期标注。REUTERS/Global TV/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图片是他位于波特科克里特的家的电视影像，无日期标注。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%选区的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次大选时的57.5%大幅下滑，这是30年来首次未能获得简单多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，曾在曼德拉领导下发起解放运动的ANC将不得不与其他较小的政党谈判联盟或其他形式的合作，以执政。政府可能需要做出政策让步或出让显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已支持他继续留任。而一些分析人士也指出，没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的人选。”南非开普 Town 大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最受欢迎的。ANC内部派系斗争可能使任何人反对他都相当复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布初步最终选举结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因其任总统期间关于“农场门”丑闻的调查报告而面临去职压力。2022年时，“农场门”一词被用来形容他在野生动物农场的一次现金作弊事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在那次丑闻中否认有不当行为，并在2022年晚些时候赢得了新任期。今次选举前，选举被描述为ANC最具挑战性的一次，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底接任ANC领导人时承诺改善该党的形象并振兴经济，因为他的前任雅各布·祖马在此前九年的时间里，由于丑闻、贪污和经济增长放缓而影响了ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍停滞不前，高层ANC官员中仍有丑闻包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马。他支持的新党姆科奥巴马辛韦(Zum’s Umkhonto We Sizwe)表现出色，成功削弱了ANC的支持力度，特别是在祖马的故乡夸祖鲁－纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC逼入困境。他知道他们在夸祖鲁－纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的结束……选举中失利，一切照旧是不行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断态度有所区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在寻求建立共识方面的技能以及作为“全球南方”的倡导者推动南非声誉方面的角色。在“全球南方”中，包括一些低收入和中产阶级国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最著名的倡导公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须停止对拉马拉法地区的军事行动。以色列坚称否认这些指控并继续进行拉马拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者说，他在解决南非最大问题方面缺乏新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数千名支持者在索香体育场聚集。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索香体育场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索香，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，向公众传达了一则适用于其法律与政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在2016年为静默费事件伪造商业记录34项指控中罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的敌人和冤屈，语无伦次地发表了一番言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审理其案件的法官朱安·梅尔南称其为“歪曲事实的魔鬼”，并把民主党候选人乔·拜登称为“有史以来最糟的总统”。他抨击了那些对他进行作证的证人，那些对他进行弹劾的国会议员，以及他口中那些非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将此刻面临的挑战视为超越个人层面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常常涉及幽默，但这番演讲基本上充满了悲观色彩。特朗普在新闻发布会上仅使用了一小张讲稿。在演讲结束时，他没有回答问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头后，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视对方为国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在演讲中自怨自艾、口出污言，质疑美国司法制度，任何人目睹了这一切，都会得出一个明显的结论：此人不适合成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决有失公允——声称，在周四一天内向他的竞选账户捐助了3480万美元，这是一天内的最高记录。特朗普团队表示，这是共和党数字募捐平台WinRed的创纪录记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对募捐的落后，特朗普的竞选团队在周五继续寻求紧跟进度，向支持者发出了热心的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份信息中写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会后高呼：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为此次审判存在瑕疵，指控本不该提出，陪审团在纽约曼哈顿这个民主党占多数的地方存在偏见，而法官的偏见是地方当局否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的辩护不力时，特朗普的支持者和竞选团队成员开始还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队副经理克里斯·拉钦威塔针对一则发在社交媒体平台X上的国家共和党组织有关尊重陪审团判决的声明斥责道：“观点就像人的屁眼一样，人人有之。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发帖批评马里兰州参议院竞选中的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决前，他警告美国人“不要用更多有毒党派偏见来浇油”。拉钦威塔在X上回应道：“你正好结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的判决令他们对今年11月是否支持他有所迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种反叛可能会在他与拜登的重新对决中对他造成损害，这给某些摇摆州的关键战场状态增加了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人士听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治策略，只是为了伤害他并尽可能地让其远离竞选战场，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一步，他们能做到任何事情。绝对没人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续坚守降低支出以限制产量增长的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周周末再次减产的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新效率的突破，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，在去年加大了减产力度，部分原因是为补偿美国和其他非OPEC国家增加的产量。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士的说法，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日召开会议讨论供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但威胁程度将不如去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测认为，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长6.4万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团外的原油供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求到2024年预计将比2023年增加约90万桶/日，根据该组织在5月的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将显著降低至110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，12月份产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能再次出现预期外的产量上升，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持十分保守和严格的态度。”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格水平，钻机数量不应更大幅度增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并延迟升级钻机，以更好地与相对平稳的勘探增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿按照这一速度增长。”标准普尔分析师在10月份的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油企业限制了增长支出，受到股东的压力，因为在10多年内，不受控的支出驱动了迅猛增长，但并未从页岩油行业获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，其中一些现在被纳入了行业整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时通过更多的井生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近来的整合浪潮还在继续，但由于不断改进钻探和完井效率，我预计当前的油价将继续支撑美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预计今年国际市场将有更多增长，而不是北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，在一定程度上受到整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整产生了影响，重点更加强调资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在今年引领原油和液体原油产量增长。欧洲能源署预计，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+懂得如何与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作层从德克萨斯州温克油页岩盆地奥辛石油公司拥有的一处油田控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克油页岩盆地奥辛石油公司拥有一处油田，图片显示控制室内可见钻井平台操作层，摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步涉入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在国内使用美国武器的限制，这是自两年多前战争爆发以来，美国在军事行动中迈出的一小步，但仍具有重要意义。专家认为，这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。美国担心，一旦乌克兰发起大规模攻击，可能会引发与武装导弹的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对向基辅提供高技术武器的禁令相契合，这些禁令也已在其他领域被逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，具体针对哈尔科夫地区的战斗。美方表示，这一决策允许基辅使用美国供应的武器反击从边境地区进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给前线的乌克兰部队一个信号，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这可以稳定前线，并且有可能在俄罗斯部队尚未稳固的情况下将其从哈尔科夫地区赶走，&amp;rdquo;乌克兰国立战略性研究所的研究员尼科拉·比利耶柯夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，&amp;rdquo;他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的白宫国家安全事务副助理布莱恩·苏利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长主席坎特·布朗上将参加的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开展示要求伙伴实施这样的措施，并表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究计划的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在国内使用美国武器的规定，作为安全区域在国内发起对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯可以将大炮、防空、电子战、指挥和控制等设施都设在边境对面，&amp;rdquo; 李说。&amp;ldquo;这可能给予它某种程度的安全区域。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能并不会改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它会使得俄罗斯继续执行这种跨越边境的行动变得更加困难，&amp;rdquo; 李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫展开大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，&amp;rdquo; 他说。&amp;ldquo;要这样做，必须削弱东部战区的部队。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在去年俄罗斯在战场上取得显著进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不是政策上的激进变化。但这是一个步骤。&amp;rdquo; 坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;乌克兰人和政府官员还将努力争取下一步：打击更广泛的军事目标，或许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在 Prairie 表示，目前无法确认拜登政府是否有计划扩大政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;向前看，将继续像过去那样，适时地调整和适应，&amp;rdquo; 布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        火车头正在哈尔科夫市郊的马拉达尼林卡村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场工作。2024年5月30日。（路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片）
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而延长加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登说，他正承受着选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停，在加沙冲突中安排以色列和哈马斯运动之间的停火谈判一再停滞，双方都在指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在以色列北部拉法镇持续数周的军事行动之后提出的，并引起了对内对外新压力，特别是有关加沙死亡事件和人质持续被俘的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国总统民主党对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项刑事指控被定罪后的一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将伴随着各方顺利通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙的人口中心撤出，人质（包括老人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“一旦谈判继续进行，停火也将继续”，总统如此表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人将不同意这项计划，并会继续呼吁战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。”拜登呼吁以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个曾在战争期间访问以色列的总统，作为刚派遣美国军队直接保卫在伊朗袭击下受攻击的以色列的人，我请求你们退一步思考，如果这个契机被错过会发生什么。我们必须抓住这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经经过惨痛的细节谈判。而目前摆在桌上的是一份过程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的发言具有戏剧性，被认为是直接向以色列民众呼吁。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗称，以色列审查机构此前将提议的细节出版禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，这项提议比以前的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐袭事件的可能性虽然不能说是微乎其微，但远低于以前。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正逐渐“反对”以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在加沙释放患病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，甚至可以延长停火以允许更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中作为永久结束战争的一部分，并继续对加沙南部的拉法发动攻击，提议分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，在持续的军事行动期间，它不会参与更多的谈判，但愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“全面协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣押国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际公愤，但还没有触及美国不会中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中深受其苦。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的致命火灾后令人震惊的图像，那是以色列袭击针对哈马斯的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击而袭击加沙地区以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在2024年6月12日以色列军事行动期间在加沙北部比特拉赫亚镇造成的，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重新承担关键调解角色在停火协议中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解黎巴嫩与以色列战争之际，再次扮演了美国与哈扎夫卡车基地之间的关键沟通角色。通过数十年的经验，帮助促成了结束战斗的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的影响力在黎巴嫩再次凸显，特别是在他主导数十年的什叶派穆斯林社群中。自2024年9月以色列击毙伊朗支持的哈扎夫卡车基地领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并敦促黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而行动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中崛起，成为什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈扎夫卡车基地的新领导人纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的身份，称伯里为“大兄长”。美国外代表格·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，目的是促成结束冲突，该冲突与2024年的加沙冲突同时发生，并于9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在他帮助2006年最后一次与以色列大规模交战结束时扮演的角色得到了呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更显重要，因为黎巴嫩无总统，内阁仅拥有部分权力，而很难接触被美国视为恐怖组织的哈扎夫卡车基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你到访黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内脱颖而出，帮助谈判释放被什叶派匪徒劫持并劫持了一架美国飞机的39名美国人的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，纳斯拉勒刚刚接掌哈扎夫卡车基地。他们二人共同领导“什叶派双人组”，指的是在什叶派政治代表和政府部门中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是哈扎夫卡车基地值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是由于哈扎夫卡车基地还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动统治的地界，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落魄的什叶派社群内许多人赞扬伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中的一些特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出来的伯里在创始人穆萨·萨达夫失踪后，接任阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的哈扎夫卡车基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府体制和安全机构，他似乎与哈扎夫卡车基地的政治行动同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文质疑他的真实感觉时，在2010年发布，伯里予以否认，宣布纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在哈马斯10月7日对以色列南部发动攻击后，与哈扎夫卡车基地一起发射火箭表示支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止黎以边界交火和说服哈扎夫卡车基地撤离向里蒂尼河以北30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要使黎蒂尼河向南移动到边界比要推动哈扎夫卡车基地向黎蒂尼河以北移动更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，在2019年因制衡系统腐败导致金融体系崩溃后，使黎巴嫩经济陷入衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，不让立法人员选举总统，使政府中的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令哈扎夫卡车基地的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量党，他们说任何谈判都必须在黎巴嫩总统的领导下进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（2024年11月15日）。图/路透社/萨迪尼·阿尔-苏丹尼/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="牌匾上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像，位于贝鲁特某建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
牌匾上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像，位于贝鲁特举行纪念穆萨·达尔福斯失踪45周年集会（2023年8月31日）。图/路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台繁荣发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可借此获得奖励，以换取锁仓其代币。这一复杂方案引起了分析师警告，称其可能对用户和加密市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”日益盛行，是加密市场风险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，加密资产市场的风险行为不断增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，平台上的加密货币价值达到188亿美元——较六个月前不到4亿美元的水平有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“再质押”来扩展一种长期存在的加密货币实践——“质押”。质押是指区块链网络中的多种计算机验证和确认谁持有哪种加密货币的过程。为了完成这一过程，加密货币持有者可以将自己的资产暂时锁仓。虽然持有者失去了即时访问这些资产的权利，但他们可以通过这种方式获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户发放新的加密货币，用以代表他们质押的加密货币。再质押使得持有者可以利用这些新代币在不同的区块链程序和应用中进行质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的专家对再质押的风险看法不一，有人认为这个实践还处在萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一方面，包括分析师在内的另一些人担心，如果新生成的代币作为质押资产的抵押品用在加密借贷市场之中，可能会引发基于有限底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时尝试退出市场，这可能会使更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品时，这种做法都不理想，它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益率。以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于再质押而言，投资者可以通过一次性获得多个收益率来获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去信任化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在该领域，加密货币持有者投资于实验性的项目以期在不卖出资产的情况下实现其投资的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer还未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期，或者是为了参与其他赠品活动，被称为“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行创造的新代币，这种代币称为“EIGEN”。用户希望这种代币将来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户追求这类赠品推动的，这被称为“极具投机性的‘免费钱’现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）指出。他表示，“他们现在是预判性地进行这种操作，期望会得到某种形式的回报，但他们并不确定会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，是首个由学生设计微卫星项目团队的一员，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种认证服务的交易市场，将希望参与质押的用户与需要锁定的代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新质押代币，生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用来在其他地方作为抵押品进行借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择自己的代币质押地点，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏风险”，他指出，如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清仓并在市场低迷期间加剧波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响。随着用于抵押的加密代币在Luna和Terra项目崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能对更广泛的传统金融市场造成传染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场造成实质性传染性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连。再质押越来越受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered crypto旗下的Zodia Custody目睹了机构对质押的巨大兴趣，但它认为再质押太过头了，因为很难建立一份“纸面记录”，说明资产去了哪里以及收益如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银旗下加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，不时会为部分资金进行再质押，Kelp DAO的4月博客帖子中指出。瑞银不回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户管理并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了加密货币比特币的代表&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了加密货币以太币的代表&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>