<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 16:50:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭受袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市周边农场屠宰毒品使用者和卖淫者，并处理其遗体而被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名妇女，她们的部分遗骸在温哥华市附近破败不堪的地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中有超过60名妇女，她们在温哥华市中心东区贫困的、毒品泛滥的地区失踪已有十多年，直至2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名遇难者的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东区以东约25公里的普尔科特兰农场被发现，许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架不久便被撤下。书中，这名连环杀手声称自己无罪，被警方向控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视台档案照片，拍摄于普尔科特兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视台档案照片，拍摄于普尔科特兰的家。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在两年内就一项可能增强流行病发生前后合作的协议进行了谈判，这一努力是在承认COVID-19期间失败后的进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重且对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决策体现了成员国共同的意愿，即保护自己的人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成这项协议，我们采取措施对各国负责，并强化措施，防止疫情爆发对美国和国家安全构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的目的是在COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲National Congress选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党内最差选举结果之后，其权力将严重削弱。这反映出自种族隔离结束以来，ANC的最差表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下滑，而且这是ANC自30年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果的冲击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 必须与其他政党谈判联盟或其他形式的合作，才能继续执政，这可能需要进行政策妥协或交出内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、商人拉马福萨可能面临反对党和党内的批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续在职，分析人士表示，尚不存在明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·伯勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政要中拥有最高支持率，这可能使ANC内部的派系纷争在任何针对他的运动中更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人在选举后周六宣布最终初步结果时会发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去曾处于悬而未决的状态，2022年的一个调查委员会报告指出，他可能因在其野生动物保护区家具夹层中的现金涉嫌不当行为而被迫辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，也就是被称为“Farmgate”的事件，并在那年年末再次赢得了五年任期的ANC领袖之位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次选举是对ANC toughest的考验，因选民对高失业率、犯罪和致命断电等问题的愤怒而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺清理政党形象，振兴经济，这对他的前任、民粹主义者雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退形成了强烈反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首之初，初期的狂喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍然持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击由其对手祖马作为募赂西茨韦（uMkhonto we Sizwe）政党施加，该党超出预期的表现在ANC的支持度中造成重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马堵住了拉马福萨和ANC的路，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这对于拉马福萨的计划来说意味着结束……你不能选举失败了还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他寻求共识的能力和他在推动南非作为“全球南方”（简称“低收入和中等收入国家”）的倡导者中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁疫苗更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法推进其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次选举集会上，他承诺“做得更好”，但许多年轻的支持者在集会还未开始时就开始离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因掩饰向艳星支付封口费而篡改商业记录的34项指控成立的次日，这位共和党总统候选人一连列举了多个对手和不满事项，言语中充满愤怒和冗长。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅伦坎延法官称其为“歪曲事实的”和“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还抨击了匈牙利事件中作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的说法，抨击了那些非法入境的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选活动捐款，称他面临的挑战是超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说到：“去做这件事吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲的大部分内容都是阴沉的。他在新闻发布会上只拿了一张简短的纸条。最终，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下快速退场，没有进行任何提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款活动中和社交媒体上，前总统的盟友抨击司法制度，并攻击任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言胡言乱语，并对美国司法制度撒谎，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这是特朗普在WinRed平台上的单日纪录。WinRed是一个专门为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，但特朗普的竞选团队周五试图保持同样的筹款速度，向支持者发出了大量的警示筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后宣布：“我永远不会投降！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统的立场上，声称审判过程有问题，应提出指控的条件从来不应该存在，陪审团在曼哈顿是受污染的、法官是有偏见的——当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强有力的地区，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐薇塔对一个在社交媒体平台上发表声明支持尊重陪审团判决的全国高校共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何人都可以发表意见……意见就像肛门……每个人都有一个。”拉齐薇塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要因更多毒性的党派主义而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐薇塔在社交媒体上回复霍根：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键摇摆州，几位共和党选民在接受采访时说，在特朗普被判罪后，他们开始重新考虑对他的支持力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的改组可能会在与拜登的重赛中对其不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治，是为了伤害他并尽可能多地让他离开竞选集会。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦登·麦克德默德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦登·麦克德默德/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是对这场两年战争的进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。他们担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供高端武器的禁令形成了鲜明对比，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，此决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境的俄罗斯军队，包括他们正在进攻或准备进攻的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一政策允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并为从哈尔科夫地区将俄军赶走创造条件，”乌克兰国立战略性研究中心研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调人员的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将处于被动地位，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有着悠久的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席弗雷德·布朗将军提出了请求，要求允许在哈尔科夫地区使用美国武器，美国官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯土地上回击俄罗斯军队的攻击。美国政府随后一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“截至目前，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福里政策研究中心欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内部发动攻击的规定，为其在哈尔科夫地区的行动提供了一个安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保持在边境对面，空军防御、电子战、指挥和控制系统都可以在那里驻扎，”李表示。“它可能拥有一种‘庇护所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定可能很快不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会对前线的移动产生太大的影响，但确实将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈普科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫形成有效的威胁，”他说。“要这样做，就需要使东部战场的部队精锐化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在5月12日再次表示核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的能力，特别是在俄罗斯在战场上拥有优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准从俄罗斯境内打击更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但确实迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会要求下一步，即打击更广泛的区域，可能是不直接威胁哈尔科夫但仍位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的声明中拒绝透露拜登政府是否会扩大相关政策允许的打击范围。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的，就是必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈普科夫地区俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在俄罗斯对乌军事行动期间，哈尔科夫地区亚拉达尼里夫卡村的一所儿童和青年体育骑术学校的火灾现场受损严重，救援人员在场工作。图片来源: 路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新局面了。”拜登总统说。作为一位面临选举年压力的民主党总统，他急于阻止持续八个月的加沙冲突。这是一场由埃及和卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判，多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行了数周的侵入之后提出的，同时以色列国内和国际上对其在加沙的死亡事件以及人质持续被扣留的情况施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普昨日因34项重罪被定罪，凸显了两位候选人间截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的提议包括三个阶段，与之前的提议有所区别，因为停火将一直持续到三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将会被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车输送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”这是对话的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项关于加沙重建计划的重大提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国副高级官员表示， cardinalum丁认为这一提议已经通过卡塔尔传送给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统要求以色列支持这一计划，不要坚持无休止的战争。“我知道，在以色列有一些人不认同这个计划，并呼吁战争无休止地持续下去。一些甚至在政府联盟中的官员已经表明了这一点，他们想要占领加沙，而人质对他们来说并不是优先事项。但是，我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管有可能会存在压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，我曾承诺终身支持以色列，当伊朗袭击时，我刚刚派美国部队直接保护以色列。我要求你们退后一步，想想如果错过了这个时机将会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员告诉记者，以色列能够在新提议中提出，是因为近来的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的路线图。它是一个详细的四项半页协议，已经经过精心谈判。我们现在桌上提到的是整个谈判过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为企图直接吸引以色列民众的注意。以色列12频道在新闻节目中途中断直播，播出了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，该提议比以往的提议更有成功的可能性。“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或袭击的可能性虽然不令人忽视，但比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“开始反对”以色列，萨里说，这可能促使以国人希望尽快结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正地投身于某件事后，他可以创造出很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一个先前人质提议中提到，将释放患病、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多的援助进入该孤立区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久停火条件，以及加沙南部城市拉法进行了升级攻击后而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它已经告知调解者不会参与持续的冲突中的进一步谈判，但它将准备好进行“全面协议”的谈判，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与周四来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正在被哈马斯在加沙所扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际谴责，但没有触碰美国的红线，导致中断军事援助给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们目睹了拉法本周早期致命火灾的可怕画面，随后以色列对该地区的哈马斯进行了攻击.....”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列哈马斯袭击而对该隔离区发起攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该地区在以色列军事行动中被摧毁。此图摄于2024年6月12日，巴勒斯坦北部加沙地带。路透社/马哈茂德·伊萨
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 与此同时OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守适度增加产量的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国由于页岩革命以及技术突破和生产效率提升等原因，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克(OPEC)及其盟友OPEC+去年进一步减少供应，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC产油国产量增加所造成的冲击。总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量增加，但这些增长带来的威胁将不像2023年那样重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国原油产量增长率将达到64万桶/日。三位最受关注的预测者全部低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。根据OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;原油市场报告，这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年多9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球原油需求增长率将降至110万桶/日，同时OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量基本保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不太可能像2023年那样再次超预期增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户目前保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/q&gt;Scandrill公司首席运营官PaulMosvold说。
&lt;q&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有显著上升，目前的油价应能使钻机数量有所增长。”&lt;/q&gt;
他的公司正保持资本开支平稳，暂缓对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的局面。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，截至今年，美国油井钻探数量已下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有潜力持续多年每年增长100万桶原油，但目前并没有意愿以这种速度增长。”&lt;/q&gt;标普全球分析师在一份声明中表示。
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商的增长投资受限，这是压力来自投资者，这些投资者此前因不受限制的支出推动了这一十年增长，但限制了页岩行业回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增幅部分原因是私人生产商的推动，其中一些现在正在遭受行业整合潮的冲击。他们通过大幅增加钻井长度和使用 fracking（水力压裂）技术同时从更多井中开采更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“尽管近来已经发生了合并潮，我相信在继续提高钻井和纠井效率的情况下，目前的油价将继续支持美国石油产量的适度增长。”&lt;/q&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将比北美市场更为显著。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/q&gt;瑞士银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将进一步延长其自愿减产措施。
&lt;p&gt;然而，美国仍将与加拿大、巴西、圭亚那等国一起&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;预计在2024年引领原油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份表示，2024年OPEC+国家的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。
&lt;q&gt;“OPEC+学会了适应美国原油产量的增长。”&lt;/q&gt;瑞士银行的Staunovo表示。
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum的租赁地的控制室可见，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum的租赁地的控制室可见，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料照片" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;OPEC的月度原油市场报告&lt;/a&gt;
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;IEA的报告&lt;/a&gt;
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;美国能源信息署的报告&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入一种新型平台，投资者通过锁定其代币以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑”（re-staking）日益流行，这是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，在价格攀升的市场环境中，对风险的追求变得更为普遍。作为最大加密货币的比特币接近历史最高水平，而排在第二位的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场“重绑”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月前，这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重绑，以扩大传统的加密货币实践“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，诸如以太币等加密货币持有者允许其资产在此验证过程中被锁定。这些持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但作为回报，他们将获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代表他们已质押的加密货币。重绑使持有者能够将这些新代币再次用于不同的基于区块链的应用程序和计划，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界的参与者对其风险看法不一，部分内部人士认为，这一做法尚处于初期阶段，因此尚不可知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重绑加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，就可能出现基于少量底层资产的永无止境的借贷循环。他们认为，如果所有多方同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险元素，这些风险原来并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%左右，而分析师表示，重绑可能提供更高的收益，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一种发展，DeFi是指加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售的情况下，通过他们的持有资产获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或称为赠予的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创的代币。这些用户希望其代币“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑平台的快速增长是由寻求此类赠予的用户推动的，称之为“非常非常投机，这部分免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究部门负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重绑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在（迫不及待地）这么做，期望未来会得到某种形式的回报，但不确定会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年Sreeram Kannan在University of Washington的助理教授职位工作，并参与团队在印度推出了首颗由学生设计的小卫星，这可从其学术网站中看出。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重绑平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重绑，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的受加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式合作关系……这是一项新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重绑可能携带“隐藏的风险”——如果重新质押的代币在加密货币借贷中被使用，这可能导致强制清算和市场下跌期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑，而在于借贷协议。是这些借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑并不担心，指出用于重绑协议的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元总资产而言数额微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构多年来一直担心加密货币世界中的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重绑问题传染到传统金融市场不存在实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重绑也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colston加密团队Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然公司对质押显示出显著的兴趣，但认为重绑是一个“太进一步”的步骤，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital——摩根士丹利的加密部门——与Kelp DAO合作为部分资金进行重绑，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。摩根士丹利的Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重绑将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币图像代表。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2023年6月16日在法国巴黎拍摄的以太币图像代表置于PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔ู西亚·希门内斯·巴ума赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，承继了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的人气在穷人群体中推动了她的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，希门内斯·巴ума获得了58.3%到60.7%的选票，这可能是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，"希门内斯·巴ума对支持者说，现场响起阵阵“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴umblr的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这个国家以它的“男权文化”著称，并拥有世界上第二大天主教人口，多年来推广更为传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥和加拿大史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是希门内斯·巴uma在墨西哥最小州科阿韦拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我们之前，我们甚至无权投票，而当我们有权投票时，却是听命于丈夫的指示。感谢上帝，这种情况发生了变化，我得以见证这一切，"蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴uma的前方道路充满挑战。她必须在增加民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将实行经济上的节制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节稀缺，此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次选举，有38名候选人遭到杀害，这加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，犯罪组织的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区发生两起选举工作人员伤亡事件而令人不安。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的命案数超过了该国现代历史上任何其他政府时期，尽管命案率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足以改变局面的投资，提高警察效率并减少渎职，否则希门内斯·巴uma可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析家纳萨尼尔·帕利什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战还包括与美国进行艰难的谈判，解决庞大的中美洲移民涌入问题，以及在芬太尼泛滥之际加强毒品走私方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判预计会更加困难。特朗普誓言对在墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并说他将动员特别部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商重新布局，加入近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴uma还将不得不面对墨西哥国家石油公司（Pemex）的困境，该公司过去20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无休止的公帑投入，公司永远无法实现盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻一番，减少了贫困，监管了经济的强劲增长和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴uma承诺扩大社会福利项目，但在墨西哥今年预计出现大规模赤字和低预期的2025年仅1.5%的GDP增长情况下，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间在很大程度上主导了选情，试图将其视为对他的政治议程的选民公投。希门内斯·巴uma拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续推行许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯·巴uma感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位将我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别因素可能影响了人们对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信人们不相信她会做出自己的决定，”她说，“我认为这一点与她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="希门内斯·巴uma赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                希门内斯·巴uma，墨西哥执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后与支持者会面，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="希门内斯·巴uma赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                希门内斯·巴uma，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                人们手持写着“总统希门内斯·巴uma”的横幅，在墨西哥城的市政广场庆祝MORENA党宣布希门内斯·巴uma在总统选举中获胜，2024年6月2日。路透社/马海·埃利佩
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，2024年6月2日。路透社/唐纳德·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举投票结束后与支持者讲话，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/科埃特·尼奇-哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城选区，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔克斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Alexandre Meneghini
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城一所学校的投票站，2024年6月2日。路透社/卢伊·科尔特斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                旅者在墨西哥城的迭戈·里瓦尔多·国际机场的投票站投票，2024年6月2日。路透社
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城旧安德雷斯·拉里亚兰扎镇，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                梅西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                梅西哥城圣胡安昌拉镇，2024年6月2日。路透社/冈萨雷斯·若戈查
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                人们在投票站排队，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/鲁伊斯·卡特塞
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝塔莉丝·古蒂埃雷兹·穆勒在前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的支持者手持标语等待投票站开门，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/科特·尼奇-哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年6月2日，墨西哥城。路透社/喀兹特拉利·尼奇-哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                卡亚芒镇，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                梅西哥城，2024年5月31日。路透社/唐纳德·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月31日，墨西哥城。路透社/唐纳德·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年6月1日，墨西哥城。路透社/唐纳德·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>