<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 12:50:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全等级监狱内被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模 murderer 之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸养猪场残杀和肢解吸毒者及妓女的尸体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，她们的部分遗骸在距温哥华市不远的一个破旧财产上被发现。在判处他终身监禁后，政府检方向另外20项谋杀指控中撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在温哥华市区贫困且充斥毒品的唐人街东端地区失踪的60多名女子中的许多人，直到2002年初皮克顿被捕前，这一失踪持续了十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市区以东约25公里的波特科奎特兰，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书被亚马逊在上线几小时内下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊将其下架并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，该画面摄于其在不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰的家中。拍摄日期不详。路透社/环球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，该画面摄于其在不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰的家中。拍摄日期不详。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因其糟糕的选举结果而面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，参与投票的约71%投票站中，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是过去30年来ANC首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，这曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，现在必须与其他较小政党谈判组建联合政府或达成其他形式的合作协议，以继续治理国家。这可能包括作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评的声音，要求其辞职。但ANC的一位高层官员已支持他继续留任，分析师指出，目前还没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”安东尼·博勒教授说，他是开普敦大学的政治学家，还撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得主要政治家中的最高支持率，党内派系纷争可能会使其任何反对行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二零二二年，一个调查委员会报告称拉马福萨可能因在游戏农庄家具中隐藏现金的行为而有不当行为。而且，他对“农场门”事件的否认令人质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨仍然在二零二二年赢得了ANC领导人大选，并获得连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪频发及频繁停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于二零一七年晚些时候当选ANC领导人，承诺重塑ANC的形象并振兴经济，这之前是其前任雅各布·祖马执掌期间九年内丑闻不断及经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于二零一八年掌舵国家时，最初的喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的政敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马故乡夸祖露族省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC置于困境。他知道夸祖露族省对他们而言很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特迦克说：“这次是拉马福萨项目的终结……你无法竞选失败却期待正常一切如旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨经常因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕，这与他在1980年代作为工会领导时表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他拥有的促进共识的才能，以及其在南非作为“全球南”的代言人方面的作用，“全球南”是对低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了关于以色列侵犯加沙地带人口犯下种族灭绝罪的案件，法院判决以色列必须中止针对马夫拉城市的军事进攻。尽管以色列对此激烈否认并向马夫拉继续发起军事行动，但法官仍作出了这一判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者称，他对解决南非最重要挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前三天，拉马福萨在索威托足球场举行的一场动员群众会中承诺“做得更好”。许多支持者在演讲未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的某些限制，这是美国两年战争中的一小步深入涉入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险。他们担心，大规模的乌克兰进攻可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供更高级别武器的禁令一致，这些禁令已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于当地时间周四生效，该决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人提供了一条使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射车发射“地面引导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其它武器的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前，推动其撤出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定减少了基辅必须从东部顿巴斯地区关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向美国国家安全委员会顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出请求，要求允许乌克兰跨越边界使用美国武器。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将该建议提交给拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰应当能够在俄境内安全地带对俄罗斯军队进行反击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但当时他指出：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内进行攻击的禁令，安全地在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可以将其火炮直接部署在边界，可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施，”李表示，“这可能获得一定的庇护状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单独这一决定可能不会立刻改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会对前线的移动有很大影响，可能不会有任何影响。但它会使俄罗斯继续这种跨境作战行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队人数不够，无法大规模进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的打击力量来威胁哈尔科夫，”他指出，“要达到这一点，需要在东部作战区域缺乏部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯境内更多地区扩大使用美国武器的能力，特别是经过一年在战场上俄罗斯掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：发动针对更大的目标的打击——恐怕不是直接威胁哈尔科夫的目标，但其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前走，我们将继续做我们一直在做的事情，即有必要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近地区后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近小达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击了“儿童和青少年骑马学校”，造成严重损毁。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，发表了一段符合他法律和政治斗争的话语：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定他因虚假填写文件以隐瞒向一名成人电影明星支付封口费的行为而有34项罪名成立的审判中，特朗普竞选连任的共和党候选人怒不可遏地列出了一长串仇敌和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不义之人”和“魔鬼”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他还抨击起诉他的证人、投票呼吁弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐助，将自己面临的挑战描绘得比个人更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲经常带有幽默感，但这次演讲更多地流露出了严肃的情绪。特朗普在一次新闻发布会上仅持有一小页笔记。最后，他拒绝回答提问并偕同其子厄里克迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不符合作为美国总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在一遍又一遍地争吵他的私人不满，同时歪曲了美国司法体系，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，他们大多认为纽约的判决是不公的，仅在周四就为其竞选募得了3480万美元，特朗普阵营在共和党数字筹款平台WinRed上宣布。这是特朗普团队在一天内的最高捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，但竞选团队寻求在周五延续募捐热度，向支持者们发送了一系列警示性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如是写道。&lt;br&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都齐声支持前总统，认为审判有缺陷，指控不应被提出，陪审团在政治倾向上存在偏见，而主审法官有偏见—当地官方否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他们不够迅速和强烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐维塔塔嘲讽了一家全国性共和党团体在其社交媒体平台上的帖子，宣称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在网上写道：“人们都有自己的观点……这就像大便，每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还批评了前波多棱纳州共和党州长、现任参议员竞选人拉里·霍根，在判决前曾警告美国人民不要因更多党派对立而“浇油添火”。拉齐维塔塔在社交媒体上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州对共和党选民的采访中，一些受访者表示特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一转变可能对民主党总统候选人乔·拜登在决胜州的挑战造成损害，因为特朗普在这几个摇摆州处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人均与特朗普保持一致，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的米利亚特市退休警察斯科特·克莱顿说：“这全是政治性的，只是为了伤害他并尽可能将他排除在竞选之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能做到任何事。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国在美国2024年产量增长放缓的趋势下，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新的进步，作为非OPEC产油国引领了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，这份协议预计将使这些减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+会谈的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会议讨论产量政策之际，美国产量的增长仍在推动非OPEC+产油国产量的增加，但它们对产量增长的威胁可能不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这是与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相当的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的产量增长约100万桶/日。该组织在5月的月度原油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将比2024年低110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国产油商今年不太可能再次超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量竟然没有更多上升，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以与较平缓的钻井增长相匹配。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年初再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量今年降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天100多万桶的产量增长，但现在没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;P分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在投资者的压力下，减少了对产量增长的投资，尽管无节制的投资曾推动储层地区在2010年代迅速扩张，但随后却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年高于预期的产量增长部分是由于一些私人公司，其中一些公司现在正在进行行业整合，提高了效率，通过钻更长的井并把岩石压碎以从更多油井中同时生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但我预计当前的油价将延续下去，并将有助于美国总体石油产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB(所罗门能源)等油井服务公司预计，今年国际市场将比北美地区表现出更多的增长，而其第一季度国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最近几年的战略转变中，资本纪律更强，导致了不同的反应。”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液态石油产品产量的增长。该组织在3月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="井队操作间可以看到Permian盆地奥扎斯石油公司租赁的地上的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;井队操作间可以看到Permian盆地奥扎斯石油公司租赁的地上的钻井平台。奥扎斯石油公司位于美国德克萨斯州温克附近Permian盆地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是一条结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的一天开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，其在选举年承受着紧迫的压力，希望停止加沙冲突，这场持续八个月的冲突现在已经进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家调停人员进行的谈判旨在安排以色列和哈马斯之间停火，但谈判因双方相互指责对方的缺乏进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵入之后作出的，并伴随著对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外的压力，因这些压力源自加沙死亡事件以及人质被继续扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公人员表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙和谈提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普周五因被告刑事指控34项，被陪审团判定有罪，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火会伴随著各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个持续六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质，包括老年人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道救援卡车进入加沙。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”的战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列还有一些人不同意这个计划，并希望战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望持续数年的战斗，人质不是他们的优先事项。我已经呼吁以色列的领导层支持这项协议，即使面临各种压力。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时访问过以色列的美国总统，作为一位刚派遣美国军队直接支援以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们能够退一步，思考如果这一刻丢失会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体成员，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路。这是一份详细的四页五页协议，”该官员说。“这份协议已经经过艰难的谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，解读为试图直接向以色列公众发声。领先的12频道中断其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查机关此前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于这一提议比以往的提议更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重的破坏，哈马斯继续对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再是微不足道的，但相比于之前，这种可能性低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望终止冲突，而这是与拜登的影响结合的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年度稍早提出的一份人质提议要求释放生病、年老和受伤的人质，以此交换为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中提出关于永久结束战争的要求，加上对拉法南部发起的攻势而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月26日，哈马斯表示，它已告知中立人士，不会在当前的敌对行动期间进行进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯说&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名的美国官员透露，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国对停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦民众经历了人间地狱。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列空袭针对的是哈马斯... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解以色列战争结束之际，再次扮演了美国和真主党之间的重要沟通角色。借助数十年来的经验，伯里对促成停火协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他在这个领域有着举足轻重的地位。自以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他一直被视为保持稳定的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里向黎巴嫩人民致辞，表示“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一心，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中成为什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的真主党领导人赛义德·内姆·卡塞姆将伯里誉为「大家哥」，支持他作为谈判代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火协议，这起战争与加沙冲突同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一场大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权限，又缺少接触真主党的途径（美国认定真主党为恐怖组织），伯里在美国和伊​​真主党之间的角色变得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，真正值得会面的基本上只有他。他是国家,”一位基于贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人在贝鲁特的绑架行动中发挥关键作用，这对于他来说是一次全球性的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的伯里当选议长时，正值纳斯尔拉赫崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派‘双雄’，这是指主导什叶派政治代表权和国家诸多领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但他的能动性也存在明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里阿马尔运动控制的地区进行了轰炸，其中包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家庭是从提宾奈迁出的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在一度压倒性的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，在这一制度中，特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过律师训练的伯里在创始人伊玛目穆萨·萨德尔在利比亚失踪后接任阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入了国家机构和安全部门。他似乎与真主党保持了同步的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报质疑他对真主党的真正感情时，伯里予以否认，称“纳斯尔拉赫就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的阿马尔战士加入真主党向以色列发射火箭，以示对加沙的支持，当时哈马斯袭击了以色列南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并见伯里，试图停止两国之间边境冲突的交火，并说服真主党从黎巴嫩里提尼河以北撤出。黎巴嫩里提尼河纵向延伸约30公里(20英里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“移动里提尼河使之向南到达边界会比促使真主党向里提尼河北面撤退更容易”，据与伯里关系密切的消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他在两次没有召集议会会议选举总统，导致政府首席基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交纽带的角色得罪了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量联盟。他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿利·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿利·拉里贾尼（图未显示）会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一面展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔逝世45周年集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔逝世45周年集会上的一面展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅。REUTERS/默罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台中，投资者可以将自己持有代币锁定，换取奖励，这一复杂的方案引起了分析师的关注，他们警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行的状况，是目前加密货币市场的最新迹象，随着价格复苏和交易者追逐收益率，市场风险有所激增。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了超过188亿美元的加密货币流入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了再质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机参与其中，以验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会因此失去对代币的即时访问权，但可以得到收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押则允许代币持有者将这些新代币再次质押于不同的区块链应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险存在分歧，部分业内人士认为该实践尚处于初级阶段，难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，则担心，如果再质押代币代表的新代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会衍生出无穷无尽的基于少量基础资产的借贷循环。他们认为，如果所有人试图同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都有其风险，这增加了过去没有的新风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%左右，但分析师认为，再质押的收益率可能会更高，因为投资者可以一次赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以产生其持有资产的高额回报，而不必出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户是出于对未来奖励的预期——或称空投——而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放该公司发行的新型代币EIGEN。用户希望EIGEN在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻找空投驱动的，称之为“真是真的投机行为——免费的钱”。这种做法非常冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预期的回报来做预支行为，（期望获得回报），但不确定会是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示。（COIN.O）   Coinbase提供质押业务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学华盛顿大学的前任助理教授，也是首个由学生设计的微卫星在印度推出团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供再质押服务，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏风险”——如果用再质押的代币进行加密货币借贷，可能导致被迫清算并在市场下行期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场竞争的加剧部分原因是高风险借贷，随着用作抵押的加密货币快速失去价值，导致 Terra 和 Luna 代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议存在风险定价问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密资产损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险蔓延。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的渣打银行Zodia Custody部门收到了可观的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押难以建立清晰的资产跟踪和收益分配记录标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密业务部门Laser Digital表示，已与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博客中宣布了这一合作。Laser Digital未对此要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，会为客户加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是虚拟的比特币象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社旗下图片报道，这是比特币的象征性表示。Benoit Tessier 路透社档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是虚拟的以太坊象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日：以太坊虚拟象征物放置于PC主板。路透社/Dado Ruvic 印刷图案/档案照片/路透社档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将力争在2025年前完成，如有可能则提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前和期间促进合作，这反映了新冠疫情期间所出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家之间在疫苗共享和准备能力等议题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中新增“流行病紧急状态”类别，适用于最具影响和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷萨·阿达诺姆·格布瑞塞拉西在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定反映了成员国共同保护各自及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希凡·贝塞拉在周六表示：“通过此项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强在危机威胁美国和国家安全之前阻止疫情暴发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的更新旨在加强世界对新冠病毒大流行后新出现的病原体的防御，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志。这张文件照片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢吾巴姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师同时也是卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中高企，助力谢吾巴姆取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票，谢吾巴姆作为气候科学家及前墨西哥城市长，在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院取得三分之二的多数，从而能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革，选举委员会给出的结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，这是共和国200年来第一次。”谢吾巴姆向支持者发表讲话，赢得一片欢呼：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢吾巴姆的胜利是墨西哥的重大进步，该国以充满阳刚之气的文化著称，是继美国之后全球第二大的天主教人口国，长期以来妇女的传统价值观和角色受到推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢吾巴姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未梦想过有一天会投票给一位女性。”87岁的埃德梅里亚·蒙特耶，墨西哥最小的州塔拉万家的一名支持者说，“以前我们甚至没有投票权，即使能投票，也必须按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢吾巴姆面临复杂的道路。她不得不平衡增加民众福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜选后，她告诉支持者，政府将提高财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言加强安全，但在选举中，这是墨西哥历史上最暴力的选举之一，38名候选人因竞选活动遭到暗杀。许多分析人士指出，贩毒组织在奥夫拉多尔任期期间扩大并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站发生两起杀人事件而被玷污。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥死亡人数超过18.5万人，是墨西哥现代历史上任何政府任期中最高的，尽管杀戮率正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面加大投资，否则谢吾巴姆可能在实现总体安全水平大幅改善方面遇到困难。”纳特纳尔·帕里希·弗拉内利表示，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国紧张谈判的挑战，后者正在处理成千上万向墨西哥南部进入美国的移民流动，以及与毒品贩运的联合安全合作，因为这个时候，美国正经历芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得了美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普威胁对来自墨西哥的中国制造汽车征100%的关税，并表示他将动员特殊部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商向墨西哥近邻搬迁，这是将供应链移近主要市场的附近生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢吾巴姆还将面临Pemex的挑战，这是墨西哥石油巨擘，过去的二十年间产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金，而让公司永远无利可图。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们必须重新构想Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，并将比索的升值和低失业率保持在创新低水平，这使他变得极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢吾巴姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现庞大预算赤字，且2025年将仅有1.5%的微弱国内生产总值增长，这将让实现这一目标变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对自身政治议程的全民公投，这一宣传活动让谢吾巴姆成了他导师的阴影。尽管她承诺继续许多对墨西哥最贫困人口有帮助的政策，但谢吾巴姆否认自己会成为奥夫拉多尔的“木偶”。她也感谢了奥夫拉多尔作为“改变了国家的独一无二的人”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，质询谢吾巴姆是否会成为奥夫拉多尔的“木偶”，可能源于性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她将做一些自己的决定，我认为这一点与她是女性有关。”她表示。&lt;\/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢吾巴姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任执政党MORENA党总统候选人谢吾巴姆在赢得大选后于墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢吾巴姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;总统候选人谢吾巴姆在赢得墨西哥总统大选后向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城市中心广场，墨西哥城政府宣布谢吾巴姆赢得总统大选后人们展示“总统谢吾巴姆”旗帜。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票结束后与支持者交谈。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日投票站关闭。2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯，人们在投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月4日，辛纳坎坦，投票站投票的长队。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，投票者展示已投票的手指印记。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊兰纳，投票站内工作人员准备投票。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，丘瓦瓦州诺罗加奇，纳亚里皮妇女在投票站投票。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城人们展示已投票的手指印记。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，山度士·拉瑞纳尔斯扎，人们在投票站投票。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市国际机场投票站内投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB34.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣胡安·查马拉。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站内排队等待投票。REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝萨特丽斯·古铁雷斯·穆尔小姐前往投票站投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们手持支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标识牌，等待投票站开放。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊兰纳，投票站内工作人员准备投票。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外排队的人们。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们走在通往市中心的街道上，等待周日的大选。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府因禁售酒精而设立的液体冷却器储藏处被临时覆盖并标注“受禁售措施影响的商店，禁止出售酒精”的标识。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>