<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 02:31:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五发表声明称，以色列提议就一项新的加沙地带停火协议换取囚犯的释放，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始明天的重建。”拜登这样说道，他正处于面临加分的选举年压力，需要采取措施止住已在八月陷入僵局的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停下，以色列与哈马斯激进派运动之间的停火谈判一再停滞，双方相互指责缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着以色列数周内对拉法的入侵以及在外国与国内的舆论压力之下，针对加沙发死者及囚犯状况的新一轮压力，这一提议的提出显得尤为尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室周五宣布，已授权谈判代表，在拜登透露停火计划后，提交该加沙地带和解协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判定34项重罪指控有罪，这一事件更是凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提议包含三个阶段，突出了与以往提议的不同：一个即使在双方过渡阶段持续进行，停火也会继续的过程。每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火期，以色列部队会从加沙人口中心撤出，并释放包括老人和女性在内的囚犯，换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦民众会回到加沙，包括北部加沙，并且每天会有600辆卡车向加沙地带运送人道援助。这是拜登提出的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段涉及哈马斯与以色列进行有关冲突解决的永久条款谈判，首个停火将继续履行直到谈判完成时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段则包含为加沙地带制定的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统传达了这一提议给哈马斯，通过卡塔尔实行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列国内一些人正在推动无法预见的无限战争，应该改变他们的见解。”拜登说，他措辞强烈地强调了自己的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有并非所有人都赞同这一计划，有人叫嚣着战争永远进行下去，即便是在以色列政府阵营中，有些人也是这样。他们明确表示，他们希望占领加沙、继续战斗，并且囚犯并非他们优先考虑的议题。然而，我已经恳求以色列的领导层支持这一交易，尽管会面临任何压力。”拜登又说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生专注以色列的美国人，更是历年来唯一一次在战争中访问了以色列的总统，也曾在美国直接干预以色列后遭受伊朗攻击时悍然派出美国军队予以支援，他们需要反思，如果这一瞬间被错过，我们就会失去这一时刻。”他继续说道,“我们不能再失去这个机会。”

一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新的提议是因为在战场上取得了重大的突破性胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在国际社会中具有更大的成功可能性。加州大学奥斯汀分校的历史与公共服务教授、布里梅尔斯里表示：以色列对哈马斯造成了巨大的破坏，但它们进行袭击或恐怖袭击的能力相比过去显著下降了。全球范围内的公众态度也正在转向反对以色列，导致更多以色列人希望结束冲突，并且这在很大程度上得益于美国总统美国的巨大影响力。&lt;/p&gt;

一种提高可能性的方案在今年提出，这笔交易提议以色列释放患有疾病、老年以及受伤的囚犯，交换其同意加沙地带的为期六周的停火，停火可在此基础上延长，以允许更多援助进入该地区。
 
但是，这一交易并未在本月短暂的谈判中达成，因为以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中停止战争的提议并加强了南部加沙城市拉法的攻击。周一，哈马斯表示已向调解者透露，暂时拒绝参与当前的袭击行动中的更多谈判，但准备投入包括囚犯交换在内的整体和平协议，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;h1&gt;特朗普在接受摄像头采访时以激昂情緒发表对法律与政治的挑战的誓言，称已准备全力应战。&lt;/h1&gt;

&lt;p class="large"&gt;上周五，唐纳德･特朗普在特朗普大楼前面对一排排摄像机，发表了一段既适用于其司法挑战，也适用于政治抗争的话语：“我已准备好战斗。”&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;在他被纽约陪审团裁定345条有关伪造文件以隐匿向真人秀女星支付封口费罪名成立之后的次日，这位共和党总统候选人列举了一连串的对手与怨恨的对象，整场演说充满愤怒与语无伦次。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;他称执 fascinating裁判华金･梅尔尚为“伪君子”、“恶魔”。他描述民主党的乔･拜登是“有史以来最差的总统”。他猛烈抨击指控他的证人，写票弹劾他的国会议员，并重申他关于非法移民冲击美国的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;特朗普恳请支持者捐款入他的竞选活动，将背负的挑战视为超越他所经历的。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;然而，此次演说不同于他以往常穿插幽默的其他竞选演讲，整个演讲内容沉闷。特朗普在新闻发布会中仅仅举着一张小页的笔记。发布会结束时，他拒斥回答提问，并迅速与儿子埃里克･特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;除此之外，在离镜视界之外，已离职总统及其盟友在募捐喊话与社交媒体上对司法体系及任何人敢质疑特朗普行为为犯罪者进行了激烈反驳。&lt;/p&gt;

虽然本次选举中，两大候选人的首要目标均为对方视为国家安全的威胁，拜登竞选阵营视此发言为他不适合领导国家的新证据。该阵营发言人迈克･泰勒称：“美国见证了挑动者、绝望者无法专注自己私人怨恨之人特朗普的演说。在他谎言将美国司法体系诋毁的同时，无疑证明他是无适合服务于美国的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;其中多数特朗普支持者都认为纽约市的判决是对司法的畸变。特朗普团队宣布，仅在周四当天便募集了超过3480万捐款，打破了他在线共和党政治资金平台 WinRed 上的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;在中期对决较为落后的特朗普竞选活动试图在周五加快资金募集速度，向支持者发出一系列的带有先入为主观念的资金募集讯息。 ”这是美国历史上悲剧性的一天！”一份讯息写道，“我将永不放弃！”特朗普新闻发布会后冲墙大喊圆跑了这样的躁动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党官员与组织大多紧随前总统脚步，称审判存在问题，指控不该被提出，纽约市陪审团人选可能已受到了污染，而法官可能存在偏见等申辩。地方当局对此均有否认。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;当大多数共和党的谴责反应过慢或不够强烈，特朗普盟友与竞选助手便加入战团。特朗普的共同宣传负责人克里斯･拉奇维塔在社交平台 X 上外猛烈抨击了一个全国性的共和党大学民团。这个团体在 X 平台上发表的声明表示该判决应受尊重。拉奇维塔则写了，“意见就像形容自己的姿势，人人都有自己的观点，”&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;随后时又开火至曾经为马里兰省级温和派共和党州长、参选参议员的拉里･霍根。在判决来临之前，霍根曾对美国民众发出警告：“在更多激化派系情感之前，就请不要再添油加醋。”&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;在接受来自宾夕法尼亚州与乔治亚州战场州的共和党选民的访谈发现，打击特朗普之举似乎使部分人在11月份逐渐反思解除他们对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p class="large"&gt;若此次阿败对他与拜登再次对决的影响足够剧毒的话，这些丧失将可能损及他赢取多个摇摆州的机会。&lt;/p&gt;

&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武力于俄罗斯境内的限制，这一决策在两年的 simmering 战争中向更深层次发展，专家称此举可能能遏制来自俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府一直主张允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器风险过于巨大，担心重大乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供更高级别武器的其他禁令相吻合，这些禁令随后已经解体，涵盖但不限于先进的美国战斗机或长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新的决策于周四生效，仅针对哈尔科夫区域的战斗。美国官员称，乌克兰能够使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队“攻击它们或正在筹备攻击它们”横跨边境。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;专家称，这份允许指示给一线乌军在与美国供应的高机动火箭系统（HIMARS）发射器及配备有制导多波道火箭系统（GMLRS）导弹的武器以跨境攻击俄罗斯军队绿灯的决策书。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这能稳定前线并在可能的情况下创造逼退俄罗斯军队从荷尔蒙区域来的条件，”在基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所担任研究研究员的 Mykola Bielieskov 指出道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;曾为英国军队情报官员的 Philip Ingram 表示，拜登的决策将减少了基辅非必要从东部顿巴斯战线上分兵的需要。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利位置，并且需要重新审视在攻击哈尔科夫区域使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登的决策最终形成过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长顾问兼美军将军 C.Q.布朗主持的加密视频会议期间，乌克兰提出在哈尔科夫区域跨境使用美国武器的请求，美国官员表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登进行了汇报。美国政府自那时以来一直在最终决定细节。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;乌方总统弗拉季米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社访谈时公开呼吁其伙伴方采取此类步骤，并于此际表示“目前尚未见到任何积极成果”。但在访谈期间，他并未提及获得美国批准的跨境攻击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;外交政策研究机构的欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，自拜登禁止在俄罗斯领土上攻击以来，俄罗斯一直在利用这一禁令作为安全避难所对哈尔科夫区域发起攻击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯能将它的炮兵部队直接部署在边境对面。它可以保持防空区、电子战和指挥与控制设施。”Lee 如是说，“它有一定的避难所性质。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Lee与其他专家则认为，单凭此决策极不可能在短期内快速改变前线位置，但他表示：此类决策能“让俄罗斯继续这类跨边境操作变得更为困难。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Ingram 指出，俄罗斯目前在兵力安排方面无力进行大规模哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯无力在东北方向生成足够的战斗能力以对哈尔科夫构成威胁，”他表示，“为了做到这点，就必须将它的军队从东部舰队区域抽调走，”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普京曾警告北约成员国其对乌克兰发射其武器入境俄罗斯的举动表示反对，并且在本周重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，现在乌克兰似乎已准备好在接下来的数周和数月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯境内的能力，尤其是在俄占据了战场优势的背景下。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变更的次日，福尔图纳赫军队报引述弗拉季米尔·泽伦斯基总统称请求美国批准攻击俄罗斯国土内的深入目标。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;前国防部官员现于美国战略与国际研究所在华盛顿的 Mark Cancian 表示，拜登的行动只是一次起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非重大的政策变革突破，但却是一个谨慎延伸。不过这能给参与美国国防部的乌克兰官员和乌军策略提出下一步，即打击更广泛的对象——甚至是不需要威胁哈尔科夫区域，但位于俄占地其他区域内的目标。”坎斯占说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在普拉西达的访谈中在周五对是否扩大政策许可乌克兰攻击俄罗斯以外其他地区发出了模糊信号，但他并未将其完全封死。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“在接下来的日子里，我们将会持续执行我们的计划并根据必要适应和调整，”布林肯在访谈中表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="战争中的哈里科夫”后的恢复工作” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;被俄罗斯导弹袭击严重破坏的哈里科夫的儿童和青年运动马术学校的火灾现场，乌克兰对俄罗斯的攻击，位于哈里科夫的村庄马尔达尼霍，乌克兰2024年5月30日(REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在过去的二十年中，美国原油钻探公司继续遵守削减增产支出的承诺，这使得该全球最大原油生产国的产量将在2024年实现温和增长，减轻了国际原油出口国组织和OPEC+联盟日后可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年来，美国驱动的非OPEC生产商原油供应增长主要得益于页岩革命和技术、效率突破的创新，显著提升了产出能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预估，日产量增长超过一百万桶，攀升至12.93百万吨，远超美国政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，涵盖非OPEC的OPEC+联盟已加深了原油减产，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增长。全球减产总规模达到586万桶，相当于全球供需总量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在分别于5月30日会话中展开的较为复杂交易讨论，该协议将让该组织能将部分减产措施延长至2025年，知情因素表明，OPEC+的内部讨论中已就此达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将于周日决定供应策略的转向中，美国生产增长正继续驱动非OPEC+输出上涨，但对全球供给格局构成的威胁将少于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应增速预计接近27万桶，这与美国自身的原油与凝析油输出增长预期相符。国际能源机构预计，美国原油产量增长将创下64万桶新高。这三位关键的预测方，都低于去年的预测规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增加220万桶，这将超出OPEC+集团以外的原油生产商的供给增长100万桶；预计需求对于OPEC原油将比2023年约增加90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则乐观预期全球需求增长为110万桶，且着重体现了对OPEC原油需求在周期中只发生微小变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年的整体美国原油产出并没太大变化。4月份产出大致为13.13百万吨，较同年12月降低约为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业执行层和分析家都认为，即便油价徘徊在每桶80美元附近，美国原油生产商似乎不太可能再度震撼整个市场，中国专家表示：“客户一直保持着保守而自律的策略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯卡德钻井运营负责人保罗·莫夫顿（Paul Mosvold）称，“尽管目前油价高企，但钻井数并没有预期的那样增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的企业维持资本支出稳定，按最佳策略调整公司的钻井活动，目前正在执行全资12台钻井机器运营计划，并预计在下一年再部署数台钻井机器。美国的钻井机器总数已经从去年的70县降至496台，下降比例达到约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出：“尽管近年来北美地区产量瓶颈频现，但美国仍有能力长期筹划100万桶的日产量增长，但眼下并无此意愿去兑现这一优势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P预计，今年美原油与凝析油总产将攀升至47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受制于投资者严苛要求和曾经企业在横冲直撞的投入导致利润颇受影响，美国正规石油公司的扩产引擎持续“降温”。自去年以来，部分独立于OPEC+体系的私营油气企业开始通过拓展新的国际业务板块，实现投资结构转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国标准石油公司总裁蒂姆·罗伯森（Timothy Roberson）认为：“尽管近期有外资并购此消彼长的市场走势，预计美国油价将持续稳定，美国原油产量将持续温和增长，这一举动将实现持续优化的钻井与安装效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，世界同样区域的潜在竞争能力强不可外表。油井设备负责人派伯斯赫姆（Pat Woods）所领军的服务企业SLB已经着重于国际市场的增长趋势，并实现了今年一季度的收入规模快速增长，而北美市场反而呈现了下滑态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就近数年策略转变而言，资本纪律成为了制胜关键因素，对其后期市场走势影响深远，预期OPEC+将继续执行其自愿减产措施。”瑞银集团的大宗商品分析专家奥维宁（Giovanni Staunovo）积极表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和瓜亚那在内的美国、加拿大等非OPEC成员国家依旧备受国际关注，预计今年它们将共同承担整个全球石油和液体产量增长的重担。据美国能源信息署（EIA）数据显示，OPEC+的石油液产量预计衰退100万桶；与此同时，非成员国原油供给势将冲击600万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学着适应并包容美国原油增长带来的波动影响”，奥维宁补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将受到严重削弱，因为其领导下的非国大(African National Congress, ANC)党夺得了自结束种族隔离制度后的最差选举成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第六届选举中从约71%的投票站接收的结果显示，非国大的得票比例不到42%，这是从2019年选举中取得的57.5%的得票率显著下降，并且首次近三年无法获得超过半数的席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举的打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或几个较小的政党进行联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。这可能导致对政策的让步或者在内阁职位上让出关键位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人如今转为企业家的拉马福萨可能会遭到反对党和其党的批评者的辞职要求，但非国大的高级官员之一已经支持他继续留任。分析家表示，目前不存在一个显而易见能接替他的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨”，库普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有主要政治家中最高的支持率，因此利用其党中的分歧可能使得推翻他的企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果作出评论。其发言人表示，等到周六公布最终的暂时选举结果时，他将发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，拉马福萨被指可能在农场的家具中藏有现金的行为构成不当行为时，他否认了该丑闻，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六届选举中的投票表现出迄今为止对ANC最大的考验，原因是选民对高失业率、犯罪行为和致命性断电等议题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺修复党的领导形象和刺激经济增长后，当选为ANC领导人，取代了九年来因丑闻、腐败行为及其前任雅各布·祖马导致经济持续下降的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当他于2018年成为国家元首之后，最初对其领导者的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的六年中，经济仍然停滞不前，领导人内部的讽刺情绪依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的决定性打击来自其对手祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe在选举中的表现超过预期，并在ANC的支持中造成重大影响，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马制裁了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔州处境危急。”政治理论家拉尔夫·马特克瓜说。 “这是拉马福萨的使命终结…你无法在失去选举后还期待一切如常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，拉马福萨一直被批评缺乏推动关键改革的决心，以避免激起其党的裂痕。然而，他的支持者赞扬了他的路线制定技巧以及在称作“全球南方”的低收入和中等收入国家集团中作为领导者的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨在全球范围内发声呼吁疫苗的平衡分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的种族消灭诉讼，判决以色列必须停止在加沙城市拉法的军事袭击。以色列领导人强烈驳斥了这些指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的拉票活动上，拉马福萨强调了过去30年ANC的成就，但批评者指出，他对南非面临的主要挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，吸引数千名的支持者聚集在索瓦托足球场。许多人并未等到他演讲结束就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大终身知名连环杀手罗伯特·派克顿在其七十四岁之际，因本月早些时候在一家超级安全监狱遭受另一名囚犯的攻击而不幸逝世，据监狱管理人员所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿被公认为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他于2007年因谋杀毒品瘾君子与妓女，且在其不伦不类的猪场的销毁遗留物而在太平洋省份哥伦比亚卑诗州被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经判决，涉及六名受害者，其部分遗骸在温哥华附近一个动荡且充斥毒品的不伦不类房产中发现；立案检察官在被判处终身监禁后，撤除了对额外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正署说明，派克顿在五月底于魁北克一处监禁地遭袭击后逝世。随后即被紧急送往医院接受医治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深感忧愤，考虑及更换此刻罪犯案在此地与全国所在地的灾难性影响。”署方通过一份声明表达了前述观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述受害者，是着力于温哥华濒临绝望且毒品泛滥的东区社区超过十年间，失踪的六十一位女性中的部分，直到2002年初的拘捕才解开了谜团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏匿在派克顿位于距温哥华市中心西南方25公里远的波特皇后农场的已被发现的遗骸或DNA基础上，搜寻了33名受害者的踪迹。其中多名受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，一本派克顿的著作在亚马逊平台数小时内出现后迅速被移除。《温哥华太阳报》于当时报道指出，此谋杀案的原告表示自己无辜且是警察对他的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该页版请求从亚马逊移除书籍并致歉受害者的家属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视画面显示罗伯特·威廉·派克顿，在其波特皇后农场的电视图像” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;电视传来的罗伯特·威廉·派克顿在 dysfunctional 居所的显示图像。路透/环球电视/档案图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新兴平台，该平台向投资者提供报酬以换取锁定其代币，这种复杂的方案使得分析家警告称，这给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“复投”（re-staking）手段的狂热增长是加密货币市场风险控制行为的最新迹象，随着价格飙涨和交易者对收益的追逐。以比特币为首的最主流加密货币近期触及历史最高位，而以太坊，第二大加密货币，已经成为年增长率超过60%的一匹猛兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投潮流的核心是西雅图起步的初创公司EigenLayer。公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币臂膀筹集了1亿美元，已吸引了1880亿美元的加密货币流入其平台，这比仅过半年前的4亿美元增长了46倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司开创了复投（re-staking）概念，以扩展长期以来的加密货币常见做法——代投（staking），它促使区块链验证网络中的代币持有者将代币作为验证过程的一部分予以锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链可以视为一种数据库，涉及大量计算机在网内对加密资产的拥有权进行检查并确认。在这个过程中，例如以太坊的资产持有者会被允许暂时锁住自己的资产进行验证。参与代投的持有者暂时失去了对资产的即时访问权，但可以通过获得收益的方式能得到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些代投平台还会向用户发放新创建的数字货币，以代表他们已经代投的加密资产。复投让持有者能够将这些新获取的代币重新进行代投，并与不同基于区块链的应用程序和项目合作，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对复投的风险有不同看法，有些内部人士表示这种做法一旦上线，具体风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析家及其他方担忧，如果用复投的数字货币作为加密借贷市场的抵押，无限级连借债基于的资产数量却极小，存在问题。如果买卖双方竞相退出，可能会引发更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社分析师Adam Morgan McCarthy评论称：“当任何事物都依赖于先前抵押的存在时，那并不是理想状态，它增加了先前不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使投资者感兴趣的是收益：通常在以太坊区块链进行的代投回报范围在3%至5%之间，而分析师预计复投的回报可能更高，因为投资者有机会同时获取多种收益的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的风险领域分散金融（DeFi）组成部分之一，就是加密货币持有者投资于实验性计划，以期在不售出持有资产的情况下就产生较大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer及其激励系统尚未直接向用户支付代投回报，其奖励机制尚未发展成熟。用户在期望未来的奖励或通过所谓的“空投”（airdrops）得到其他赠送的过程中加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其创建的新代币，用户希望将来这些代币将获得价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，与复投相关的“隐伏风险”也引起了怀疑。加密交易平台人士David Duong表示：“他们就是这样预先做准备的，期待获得奖励，但不知道得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年由曾任加州大学洛杉矶分校助理教授的Sreeram Kannan推出，EigenLayer把自己定义为验证服务的市场，连接潜在的投资者与需要代投货币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近出现了诸如EtherFi，Renzo和Kelp DAO等新的复投平台，这些平台将客户的代投交由EigenLayer进行复投操作，并生成代表复投资产的新代币，这些新代币可以用于更广泛的用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，平台的目标是让用户自主选择其代币的死亡地，并帮助新兴区块链业务增长，而不是为了鼓励更多加密货币支持的过度借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社分析师Adam Morgan McCarthy表示，复投可能带有“隐藏风险”——万一资产重组的代投货币在加密资金借贷中使用，更可能引发强制出售和市场下滑时的额外波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由于高风险借贷行为的结果，加密资产作为抵押品在 Terra 和 Luna 的崩溃之前失去了价值，给金融市场造成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示EigenLayer避免了这些数据风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复投的风险不在于代投本身，而是在于信用借贷制度。信用借贷制度定价风险能力被低估了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些专家对于复投所带风险并不太在意，认为存在于复投机制的资金仅占整个加密行业近2.5万亿美元净资产的小部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融业的管理者曾对加密货币领域内的损失可能扩散到更广泛的金融市场表示关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗环球评级风险分析师Andrew O’Neill评论称：“现在，我们并未明确显示出复投问题对传统金融市场造成传染的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着加密货币领域与主流金融日益关联，复投也受到有实力投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门旗下平台Zodia Custody关注到了机构投资者对复投的高度兴趣，但考虑到复投难以建立资产来源与相关奖励分发的明晰“纸面记录”相关疑虑，特地避免了复投操作。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;在激烈的选举竞争中，Claudia Sheinbaum以压倒性的胜利成为了墨西哥的第一位女性总统，承继了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在其任期内在贫困群体中受欢迎，这是Sheinbaum胜选的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家以及墨西哥首都前市长，从初步统计的民调结果来看，获得了58.3%至60.7%之间的投票支持，依据墨西哥选举机构的快速样本计数。该投票率有望成为墨西哥民主史上的最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院内获得超多数席位，这允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，依据选举机构给出的结果范围所揭示的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党的候选人Xochitl Galvez在民调显示她获得了26.6% 至 28.6%的选票后承认落败。她告诉支持者：“我一直梦想着有一天，我会成为墨西哥的第一位女性总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥有着重大意义：一个以其世俗主义文化和全球第二大罗马天主教人口著称的国家，长期以来倡导更为保守的价值观和对女性的传统角色。她是美国、墨西哥或加拿大历史上的首位赢得一般大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Sheinbaum而言，她前方的路径显得复杂。她将需要在增加民众福利政策的同时，承担起了一份沉重的预算赤字和较低经济增长的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证她的政府将会是财政负责任的，并且尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然承诺提高民众安全，但她提供的细节较为有限，此次选举爆发了大量的暴力事件，38位候选人被杀害，这是墨西哥现代历史上投票日最激烈的选举，而洛佩斯·奥夫拉多尔任期内已有超过18.5万人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治风险分析师纳西尔汀·帕里什·弗兰纳里指出，除非Sheinbaum在加强执法、降低避难所责任方面做出重大投资，否则其提高整体安全水平的努力可能会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果中，Sheinbaun所在的执政党 MORENA 在墨西哥市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum将在担任总统的同时，需要与美国进行紧张的谈判，就移民问题和毒品走私带来的大规模合作挑战，尤其是在必将成为美国总统的唐纳德·特朗普获得连任的情况下，美国对墨西哥采取了较强的贸易保护主义政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要努力解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造业远离墨西哥，在近年来，垂直化供应链在邻近主要市场的地区之间移动所带来的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也有责任重组墨西哥石油巨头PEMEX的问题，生产已经连续二十年下降，债务累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbakmu面临着重新思考PEMEX业务模式的需求，因为长期公有资本的投入从不会带来利润。曾在高盛投资银行担任拉丁美洲首席经济学家的阿尔贝托·拉莫斯指出：“PEMEX必须重新审视其盈利和生存路径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功提高了最低工资、减少了赤贫，并领导着墨西哥比索币值上升、失业率保持在低水平等一系列政策，使其成为全国最受欢迎的领导人之一。而Sheinbau则承诺会扩增福利项目，但在墨西哥正面临明显的预算赤字和预计2025年仅增长1.5% GDP的经济背景下，这一计划实施将异常艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在竞选活动中，洛佩斯·奥夫拉多尔的存在影响显著，试图将选举视为检验其政治议程的全民公投，Sheinbau否认作为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，并表示将继续其前任的许多政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困群体的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演说中，Sheinbau感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是使我们国家变得更好、独一无二的总理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯则认为，背后隐藏着对Sheinbau成为第二性领导人误解中的性别偏见。她指出，“令人难以置信的是，人们无法相信她会自主决策，这很大程度上与她是女性的事实有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为标志性图片：&lt;p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;
世界卫生组织周六宣布，旨在就如何更有效抗击传染病达成全球协议的谈判，目标将最终在二零二五年或更早时段内完成，条件若允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
全球卫生组织的一百九十四个国家会员，已历时两年的谈判，旨在通过对该协议的缔约，在未来爆发大流行时增加合作预备阶段及期间，以保证总结COVID-19暴露出的相关失当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
联合国卫生署最初预期能在此周内达成协议，但由于在孢菌分享及准备措施等议题上，富裕国与欠培国家间存在深沟鸿歧，谈判已被延长，并最终延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
然而，各国达成了一项平行协定，以更新现行的具法律约束力的健康规则，俗称全球卫生条例，引入新类别“全球卫生紧急状态”，用于应对最具影响和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“今天所作的历史性决定，展现了各成员国共同的意愿，即保护自身的民众，以及世界受共通的风险公共卫生紧急状态及未来大流行病所威胁。”世界卫生组织执行长阿达莫设备西苏在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“通过此协议，我们采取措施向各国问责，并加强措施，以便在威胁到美国人民及其安全之前遏制爆发事件。”美国及卫生暨公共服务部长贝卡拉在其周六的声明中如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
对全球健康法规的变动旨在加强全球抵挡新病原挑战的防御，特别是在COVID-19夺走超过七百万条人命后，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近，REUTERS/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>