<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 15:46:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一起囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场残杀毒品使用者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的破败庄园中，发现了一具六名女性的部分遗骸，他因此被定罪。在被判终身监禁后，政府检察官撤回了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年初皮克顿被捕前的十多年间，在温哥华市区(High-End Downtown)贫困、毒品泛滥的东镇失踪的60多名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特科科米奇兰地区，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊以皮克顿名义出版的一本书在数小时内出版即被撤下。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，警察将他陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架这本书并对受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科科米奇兰家中的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科科米奇兰家中的档案电视照片。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击疫情的谈判有望在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就达成协议进行谈判，该协议可能在疫情暴发前和期间增加国际合作，这是一次弥补新冠疫情应对失误的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧的情况下，谈判时间被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了新的“疫情紧急状态”分类，适用于最具显著性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天的谈判历史性的决定表明，成员国希望保护自己的人民和世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六发表声明称：“通过这一协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强措施，防止疫情在威胁到美国人和我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御，因为新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/丹尼斯·巴利鲍斯/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而遭到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派选举后，将面临严重削弱。此次选举中，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离制度结束以来ANC最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告显示，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次大选时的57.5%相比有所下降。这也是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他政党谈判结盟或其他形式的合作以继续执政。这可能需要在政策上做出让步，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转而成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党派内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续担任总统，并且分析家表示目前尚无明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统揽候选人能够接替拉马福萨的职位。”University of Cape Town的政治学教授安东尼·博勒说道，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次大选中的政治支持率最高，内部分裂的ANC中的派系斗争可能会影响对他的任何驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告指出，他可能因家具中藏有大量现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨否认对“农场门”丑闻的指控，并在当年晚些时候即获得了ANC领导的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因选民对失业率高、犯罪和频繁停电等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺通过整顿党派形象和重振经济来领导ANC，当时他的前任，因民粹主义政策而成为主要破坏者的雅各布·祖马在上任后的九年里，导致了许多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨在2018年成为国家元首初期的积极情绪很快消退。六年多过去，经济依然停滞，高位官员们仍面临腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中的致命一击出自他的对手祖马，祖马支持新党派uMkhonto we Sizwe，该党在选民中表现超出了预期，并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对ANC的支持率造成了严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师Ralph Mathekga说。“这标志着拉马福萨计划的终结……无法在选举失利后继续维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上采取了拖延策略，以避免加剧党内的裂缝，而这也与他在80年代作为工会领导时果断行事的形象形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他具备的共识建设能力以及促进南非作为“南南合作”倡导者的声誉，这个短语指代的是一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗进行倡导的最有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非对以色列向国际法院提出种族灭绝诉讼，引发了本月法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“更好”之前，人群中有数万人聚集在索韦托足球场。许多人尚未听完他的讲话便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国正式在持续两年的冲突中更进一步，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为准许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险巨大。他们担心，大规模的攻击可能会引起与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供的高端武器禁令相符，而这些禁令如今已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战场。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击或准备攻击其的俄罗斯部队，可以从俄罗斯境地进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定赋予了前线乌克兰部队使用美制高机动性多管火箭炮（HIMARS）发射器，以及配备制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未入驻之前将其从哈尔科夫地区推离，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·别里耶斯基斯基说，该研究所是基辅市一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于下风，必须重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策经过了几周的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露身份的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全委员会主席杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，请求涉及到俄境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议并于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄境内对攻击其的俄罗斯部队进行反击。美国政府随后一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的路透社专访中向合作伙伴呼吁采取此类措施，但当时表示：“迄今尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外旅政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·刘说，俄罗斯一直在通过美国针对其领土的打击禁令使用这些地区作为安全领域发射攻击哈科夫的弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面；可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”刘说，“它可能得到了一定的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，刘和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不足以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，”刘说，“但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈科夫，”他说道，“要这么做，它将裸露出东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内打击俄罗斯，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，泽连斯基显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其美国武器使用能力的范围，尤其是在俄罗斯在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华府战略与国际研究中心高级研究员的马克·坎茜安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它是一个进展，”坎茜安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步寻求：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，目前美国政府仍将继续其既有的措施，进行必要的适应和调整，但未排除扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈科夫附近的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位消防员正在乌克兰哈尔科夫地区马拉丹利夫卡村被俄罗斯导弹严重损毁的儿童与青年体育骑马学校现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦列尼京·奥吉尔尼科夫/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制支出的承诺，以提高产量，这可能使2024年全球最大的原油生产国——美国的产量增速放缓，从而减轻OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里通过页岩革命和技术创新大幅提升了非OPEC生产国的原油供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增加了100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年深化了减产行动，部分原因是补偿美国等非OPEC生产国的产量增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，约占全球日需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产的一些措施延至2025年，据知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但美国产量增加的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量将今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最为关注的预测机构，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构（IEA）预计2024年全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自年初以来，美国石油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样超出市场预期，即便原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”勘探钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯尔德(Paul Mosvold)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格较高，钻机数量还没有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划今年年底维持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计美国原油和凝析油产量将今年增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商在过去几年限制了增长方面的支出，因为过度支出导致页岩油产业在2010年代实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由于私营公司推动，这些公司现在正被行业内一轮合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井并同时对岩石进行压裂，提高了油井的生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，预期目前的油价将延续并继续支持美国石油总产量的温和增长，持续改进钻井和完井效率将使这种情况得以延续。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N）预测今年国际市场需求将增长，而非北美市场。第一季度，该公司国际业务收入增长18%，北美业务收入下降6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺福表示，他也认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺福表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的帕利曼盆地流通租赁区研究中心的操作层可以看到一口钻机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的帕利曼盆地流通租赁区研究中心的操作层，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争即便被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像头，发表了一番既适合作为法律斗争，也适合作为政治斗争的信息：他已准备好抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团认定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星的封口费而犯有34项罪名后一天，担任共和党总统候选人的特朗普列举了诸多对手和不满，语气愤怒且毫无条理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主持他审判的法官Juan Merchan用“不正直”和“恶魔”来形容，并称他的竞选对手、在11月5日大选中击败他的民主党候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他对为他作证的证人表示抨击，对自己的弹劾议员，以及他所谓的非法入境移民，都表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将他所面临的困难描绘成超出他个人能够解决的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“为我们伟大的美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其他竞选演讲中时常穿插幽默，但这次讲话主要充满了阴郁的情绪。他在新闻发布会上只拿着一张纸大小的笔记。结束时，他没有回答任何问题，携子埃里克迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有镜头的情况下，通过募款求援和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和提出特朗普有罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方竞选人都认为对方是对国家的威胁的竞赛中，拜登的竞选团队将特朗普的讲话视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望并失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地诉说着自己的私人挫折，甚至歪曲了美国司法系统。观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是公义的亵渎——据说是经过重修，他们在周四仅一天内就为特朗普的竞选捐款了3480万美元，据特朗普团队报道。这是共和党在线募捐平台WinRed的一项新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体募资不如拜登，特朗普的竞选团队继续寻求保持支持者的募款热情，发射了一系列令人担忧的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后发出，霸气宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在诸多缺陷，指控应当从未被提起，陪审团来自偏向民主党人的纽约市，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够坚决或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个社交媒体平台X上美国大学共和党小组发布的文章，该文章称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像每个人屁股后头的东西，每个人都有一套自己的看法。”拉西维塔发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了之前在判决前警告美国人不要“再往火上浇油，更多地进行有毒党派较量”的温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你杀死了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离可能导致他在与拜登的竞争中占据优势地位时受损，特别是在总统选举多个摇摆州的支持率微弱的劣势情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被访谈的大多数共和党人听起来都无比像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是为了政治目的，只是为了尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天早些时候他在一项刑事审判中因涉嫌篡改商业记录掩盖2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费而被判有罪。美国纽约市, 2024年5月31日的文件照。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列 ceasefire 计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重启加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候停止这场战争，开始新的日子了。”拜登说，他在竞选连任期间面临压力，必须终止在加沙的冲突，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方协调的谈判，旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间停火，但谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列军方数周对拉法镇的入侵和外界对加沙地区死亡人数不断增加以及人质持续被扣押的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周四表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，以回应拜登提出的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的同一天，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，突破了以往的提议，因为停火将伴随各方通过所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，将包括老人和妇女在内的人质与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运送人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就彻底结束对抗的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也会继续，”总统说，这是一个新发展的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会继续要求战争无限期持续下去。他们甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，对这些人质并不重视。但是我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会有各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一曾在一个战争期间访问以色列的美国总统，在伊朗袭击以色列后，我还派美军直接防御以色列，我希望你们能退后一步，思考如果这一刻被错失会发生什么，”他说。“我们不能失去了这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束这场危机的道路图，它是一个详细的四页半协议，”该官员说。“这是几经仔细谈判的结果。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述了拜登周五的演讲，称其具有戏剧性，并将其解读为直接试图向以色列民众诉求。领先的12频道中断了晚间新闻播报，直播了拜登的演讲。此前，以色列的审查机构已禁止发布该提议的详情，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往任何提议都更具成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，现在哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性远不如以前逊色，但并非微不足道，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望停止冲突，同时拜登的强大影响力也发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙的病、老和重伤人质，换取为期六周的停火，停火时间可以延长以允许更多的援助运抵该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的在冲突结束后永久停火的要求，并加大了对加沙南部城市的袭击力度，此前提出的这一协议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已将其向调解人传达的信息告知，表示不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民被哈马斯扣留在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法镇进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但未触及美国划定的与以色列切断军事援助的“红线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱般的经历，”拜登在周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法造成的致命大火中的可怕画面，这是对哈马斯的一次袭击的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙的攻击已造成超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名乘客在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" width="600" height="400" style="max-width:100%;height:auto;"&gt;
&lt;i&gt;一名乘客在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被毁，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移至一种新型平台，在该平台上，投资者可通过锁仓其代币来获得奖励，这引发了分析师对其对用户和加密货币市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险意识增强的最新迹象，价格上涨且交易员寻找收益时，这一现象愈发明显。目前最大的加密货币比特币正处于历史高位，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图地区的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（总部位于美国的加密货币部门）手中筹集到1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押的初衷是对长期存在的加密货币做法——即质押——的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机在其间共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这一过程中，加密货币的所有者会将其资产锁定，以参与验证过程。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表已质押加密货币的新创加密货币。重新质押使代币所有者可以再次将这些新代币质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险持不同看法，一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师认为，如果代表重新质押的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，基于少量基础资产的借出循环可能会不断累积。如果所有人在同一时间试图退出市场，这将导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被进一步用作抵押时，这不是理想的状况，这为新的风险增加了新的维度，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是其可获得的收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以在一次交易中获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展。去中心化金融是指加密货币持有者投资试验性方案以期在未来提高其持有资产的回报，而不需出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台，期待未来获得奖励或其他被称为空投的赠送代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放一种新的自创代币，用户希望这种代币称为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为‘真正真正投机，这是一笔免费的钱’，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase（股票代码：COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先行动，(假设)他们会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，犹他大学助理教授，及曾在印度领导第一个由学生设计的微卫星团队的成员（根据其个人网页资料），于去年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户将代币重新质押到EigenLayer，并根据重新质押的资产发放新的代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，并非激励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场下行期间可能会出现被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘是由于高风险借贷加剧，随着作为抵押的加密货币代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离该风险较远。他说：“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议在定价风险方面是有误的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对此不以为然，指出在重新质押协议中的现金总额相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密世界的损失如何溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不存在实质性传染风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越接近主流金融，机构投资者也开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的金融服务公司Zodia Custody的首席风险管理官Anoosh Arevshatian表示，Standard Chartered加密货币部门已看到大量机构对质押的兴趣，但考虑到资产的流向及其收益分配难以建立“追踪记录”，因此决定不涉足重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密金融服务公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客文章中指出。Laser Digital未对路透社的采访请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户资产进行质押，并预计会“出现围绕重新质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的象征性展示，巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示了加密货币以太坊，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌马赢得了一次压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的影响力帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票，这预计将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，"希门内斯·巴乌马在支持者的欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以男性主导文化著称的国家，拥有世界上第二大家天主教徒人口，长期以来推动更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是有史以来第一位在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"一位87岁的希门内斯·巴乌马的支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州特拉华州表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在此之前我们甚至没有投票权，即便可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一现状得以改变，我有幸见证这一切，"蒙蒂埃补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马面临一条复杂之路。她必须权衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者承诺，政府将保持财政责任感并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选期间发生了38名候选人被杀害，她表示将改善安全，但细节罕见，这一暴力选举加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力得到了扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还在普埃布拉州的投票站内发生了两人被杀的事件。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的记录，近18.5万人在任期内遇害，这是墨西哥现史任期内最高记录，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面投入具有变革性的投资，否则希门内斯·巴乌马可能难以实现整体安全水平上的显著提升，"一位独立的拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最为重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临与美国进行的紧张谈判，其中涉及大量前往美国的移民流动，以及在芬太尼危机加剧的背景下，处理毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国总统即将由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判可能会更加困难。特朗普表示将对墨西哥制造的来自中国的汽车征收100%的关税，并称会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商转移以应对近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还需处理佩梅克斯面临的挑战，这是国家石油巨头，面临着十年来的生产下降和巨额债务的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能仅仅是一个无底洞，不断投入公共资金却从未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿列托·拉莫斯表示，"他们必须重新考虑佩梅克斯的业务模式."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，保持本国货币比索的强劲和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计会面临巨大的预算赤字，且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过让选举成为对政见的公投，来主导竞选，试图塑造这一选举，希门内斯·巴乌马拒绝反对派声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续许多他的政策包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希门内斯·巴乌马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"唯一特别的人，改善了我们的国家".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评她可能成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这多少与她是女性有关，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·昆哈 / 路透社（墨西哥市，墨西哥，2024年6月3日：墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌马在赢得选举后与支持者互动）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·昆哈 / 路透社（墨西哥市，墨西哥，2024年6月3日：庆祝选举胜利后，克劳迪娅·希门内斯·巴乌马走到支持者的面前）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;米哈埃尔·李佩 / 路透社（墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日：墨西哥执政党MORENA获选克劳迪娅·希门内斯·巴乌马赢得总统选举之后，人们在市中心广场按手印的横幅旁）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;何塞·路易斯·普拉塔 / 路透社（墨西哥，2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夸特萨利尼特-哈 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;何塞·路易斯·普拉塔 / 路透社（墨西哥市，墨西哥，2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅赫尔·塞瓦尔索斯 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加布里拉·桑布里亚 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚历山德罗·梅内切尼 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科尔特斯 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;何塞·路易斯·冈萨雷斯 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚历山德罗·梅内切尼 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅各布·加西亚 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅奥 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅各布·加西亚 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·昆哈 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅奥 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加布里拉·桑布里亚 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科尔特斯 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅奥 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夸特萨利尼特-哈 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;何塞·路易斯·普拉塔 / 路透社（2024年6月2日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅奥 / 路透社（2024年6月1日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹尼尔·贝塞里 / 路透社（2024年5月31日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹尼尔·贝塞里 / 路透社（2024年5月31日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗梅奥 / 路透社（2024年6月1日）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>