<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 15:54:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省一家最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后身亡，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华市郊的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害女子的部分遗体在温哥华市郊一处破旧的地产上被发现被定罪。政府公诉人在他被判终身监禁后撤回了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不起温哥华市区东区唐人街周边以及全国其他社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女子在十多年的时间里相继从温哥华市区东区的穷困和毒品泛滥的街区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在波科faf坦农场的地界上被认为是33名女性的部分遗体或DNA的所在地，其中有许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时后被撤下。当时，温哥华太阳报报道称，在这本书中，这名连环杀手声称自己是清白的并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿无头电视照片，在其波科faf坦住所拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的无头电视照片，拍摄于波科faf坦住所。路透社/环球电视/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在讨论一项可能在流行病前和期间增加合作的协议，这标志着在COVID-19期间公开失败后的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成一致，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的健康法规——《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用以应对最显著且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的具有历史意义的决定表明，成员国共同希望保护本国及全世界的人们免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过此次协议，我们正在采取措施，以确保各国承担责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，改动全球卫生规则的目的是在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界抵御新病原体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将大大削弱自身地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举超过71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，且自30年前以来首次未能获得逾半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议以便掌权。这也可能要求作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析师表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”该国开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了关于拉马福萨的生平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，在此次大选中，拉马福萨在主要政要中的支持率最高，而ANC内的派系争斗可能使反对拉马福萨的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来曾经悬而未决，这要归功于2022年一个委员会报告指出的，在他的狩猎场家具内藏匿的那笔现金一案中，他可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那场丑闻表示否认，丑闻被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候赢得了一次新的五年任期，担任ANC领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和社会经济停滞等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺清洁党派形象并振兴经济；在他前任、被称为“民粹主义者”的雅各布·祖玛执掌九年间，党内出现了一系列丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为国家元首上任之初的兴奋感很快就褪去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，高层ANC官员依然深陷丑闻漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的宿敌祖玛，祖玛支持的新党“姆孔托瓦&lt;/p&gt;“ Jehola”出乎预料地取得优异成绩，对ANC的支持率造成了重大冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击垮了拉马福萨和ANC。他知道他们会在夸祖卢-纳塔尔省团结起来。”政治分析师拉尔夫·马特霍卡说道。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切无法如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指责拉马福萨在应对关键改革时畏首畏尾，以免加剧党内裂痕，与他作为工会领袖1980年代表现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力以及他为南非赢得了“全球南方”的声誉，后者是指一群中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最坚挺的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，裁决指示以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。尽管有批评，以色列还是继续了拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者表示他针对南非最大挑战提出的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在一个支持者聚集在索韦托足球场的万人集会上发表了讲话。会议尚未结束，很多支持者就已经散去。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争，尽管获有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇新闻在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普来到特朗普大厦内面对镜头，语气坚定，仿佛在解决法律和政治围城时：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚判决他因虚报文件隐藏静默费支付给成人电影演员而涉及34项罪名的案件后一天，这位共和党总统候选人愤怒且絮叨地列举了一系列对手和不满，怒气冲冲地发表了一番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他案件的法官胡安·梅尔chan “邪恶” 和“不正派”，将民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评了那些在他静默费案对簿公堂的人证、投票弹劾他的人，甚至强调移民 ingress 问题——正如他在竞选集会上的言论一样，提起非法入境的移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将这些挑战放在他个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分沉闷不愉快。在新闻发布会中，他仅手拿一张小纸条，会结束时也不回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈谴责司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都彼此描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，认为他无法胜任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普精神错乱、疲惫且失败地诅咒自我的问题，并错误地描述美国司法系统，任何人在观看后得出的唯一结论是：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约判决被视为一场Ю正义的枉屈，特朗普的支持者们仍然在周四为他的竞选募集资金高达3480万美元，特朗普团队表示，这是一项创纪录的一天贡献，超过了WinRed平台上共和党候选人的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募资仍落后于拜登，特朗普阵营在周五设法继续保持迅猛势头，向支持者发送了一系列警告性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息上赫然写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另条信息在特朗普新闻发布会结束后高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判不公，指控本不应提出，曼哈顿地区以民主党居多的陪审团带有倾向性，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或有力的共和党官员和组织，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个支持特朗普的社交媒体平台X上发布的校网络共和据组的言论进行嘲讽，该组织称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人都有自己的观点……每个人都有……”拉西维塔在学校平台上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和的共和党州长兼参议员竞选对手拉里·霍金哥表示了攻击，霍金哥在审判结果发布前警告美国人不要“把燃料倒进火焰中，更多地使用有毒的党争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月的竞选支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在他的与拜登对决时受到伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势悬殊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民看起来都和特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治戏码，就是为了伤害他，尽一切可能把他踢出竞选战场。”62岁的玛丽塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们可以对他做，就能对任何人做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会，日期为2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国与俄罗斯二年战争中的一个小而重要的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于危险。它担心大规模的乌克兰攻击可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规则与其他美国对基辅的武器供应禁令相匹配，这些禁令也已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，从本周四起生效，是针对赫尔松地区的战斗的严格措施。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境区域进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未立足前将他们从赫尔松地区赶走，”乌克兰国家战略研究所研究人员米哈利卡·比莱耶斯科夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定减少了基辅需要从东部顿巴斯关键战区抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在赫尔松进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的决定过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，5月13日，乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗中将通过一次安全视频会议听取了乌克兰的要求。苏利文将这一建议带给了拜登，并在5月15日得到了拜登的同意。乌克兰总统泽连斯基此前曾公开呼吁西方国家采取这一措施，在2024年5月20日接受路透社采访时，他表示：“到目前为止，还没有出现积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前苏联欧洲研究所高级研究员罗伯·利的研究来看，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内部署打击的能力，利用这一优势在赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对岸，可以保持其防空、电子战、指挥和控制系统在那里，”利说道，“或许有一定的安全距离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的位置，但会使得俄罗斯难以继续当前的跨境行动，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的部队进行大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁赫尔松，”他说道，“为此，他们将在东部战区大幅削减部队人数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提及可能导致核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯使用范围的能力，尤其是在俄罗斯在战场局势中占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华府战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的大幅转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政人员会争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能从未直接威胁赫尔松的俄罗斯基地，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，暂时不确定拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼柳基村，一家受损严重的儿童和青年体育骑马学校灭火，此地为俄罗斯对乌打击行动的一处现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登表示，他面临国内和国际选举压力，必须停止加沙战争，这场冲突如今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方进行的调解谈判数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了停火协议的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周的以色列对拉法的进攻之后提出的，并且随着国内和国际对加沙死亡事件及人质持续被扣押的压力增大，总理本雅明·内塔尼亚胡政府面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布上述停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还在唐纳德·特朗普被宣判34项重罪指控后的第二天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分三个阶段，这是此前提议的区别所在：因为停火在各阶段都会持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居住区，为人质，包括老人和妇女，换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车把人道主义物资带入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判正式结束冲突的条件。“停火将持续到谈判继续进行。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些坚持无休止战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不同意这一计划。并且会继续要求战争无休止地进行。他们甚至在政府联盟内。他们很清楚他们想占领加沙，想继续作战多年，人质对他们而言并不重要。不过，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，不管面对什么压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一直对以色列作出终生承诺的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接防御以色列的总统，我邀请你们后退一步，想想如果我们失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机终结的路线图。这是一份详细且长达四页半的协议。”这位官员说。“文件中提出的是一系列终结过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中立的以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众寻求支持。由一个频道在晚间新闻节目期间进行了直播，以色列审查员此前已经禁止刊登此提议的具体细节，主播丹尼·克舒马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动严重袭击或攻击以色列、恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但远低于以前。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，而拜登的影响也是一大因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造出很多激励条件。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求以色列释放加沙的病患、老人和伤员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便为更多人道援助进入加沙地带提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列不同意哈马斯要求将其纳入正式结束战争的谈判中，而几周前在南部加沙市拉法加强攻势后崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但没有超过美国在军事援助方面的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了极度苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法大火的可怕画面，以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙进行军事行动以来，超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持缩减增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产商在2024年的增长放缓，在此背景下，欧佩克+可能无需进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命和技术创新提高了产量，美国一直是非欧佩克国家中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增速达到每日超过100万桶，达到每日1293万桶，远高于2023年初政府预计的大约每日40万桶的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年降低了原油供应量的一部分，部分原因是为了解决美国等非欧佩克国家产量的上升所带来的问题。欧佩克+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，旨在允许该组织将一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于本周日欧佩克+将开会商讨供应政策，而美国产量的增加仍在继续支撑非欧佩克+国家产量的增长，但相比2023年，这种威胁已有所减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，这三人是目前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长量约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求量在2024年将比2023年高出约90万桶/日，这是欧佩克在其5月月度原油市场报告中所述的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将为110万桶/日，而欧佩克对全球原油需求的预期几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国原油产量变化不大。4月的产量约为每日1313万桶，较去年12月的每日1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价在80美元附近波动，美国生产者似乎也不大可能再度超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·摩斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻探数量未能反弹更多是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，暂时推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长趋平的局面。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前尚无心愿以这种速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增产投资，因为在2010年代，无节制的支出虽然推动了快速增长，但未能产出可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量上升部分得益于私营生产企业，其中一些现已卷入了席卷油田行业的整合浪潮中。它们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多井中一次产出石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在进行，但预计当前的油价将延续这种势头，并支持通过持续提高钻探和完井效率从而保持总体美国石油产量增长的温和步伐。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美。该公司今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，预计美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家今年将引领石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，这是根据美国能源信息署三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会应对美国石油产量的增长。”瑞士银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台控制室俯瞰拥有奥古斯蒂石油租赁的二叠纪盆地井场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台控制室俯瞰拥有奥古斯蒂石油租赁的二叠纪盆地井场，位于美国德克萨斯州的温克附近。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴盛：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在该平台中投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂机制引发分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险抵御能力正在测试极限。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上价值188亿美元的加密货币——相比六年前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该初创公司创造了“重质押”，以拓展长期存在的名为“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许部分代币被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得一定的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币，用以代表他们已投入的加密货币。重质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业者表示，由于这一做法尚不成熟，现阶段尚难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人在尝试同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为进一步抵押时，情况并不理想，这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时赚取更多的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押在去中心化金融（DeFi）领域的发展中是最新进展，其中加密货币持有者投资实验性计划，以期在无需出售的情况下产生大量投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为实施机制尚未开发出来。用户是出于未来奖励的期待或已发放的空投奖励（airdrops）加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向用户发放平台自身新创建的代币作为奖励，“EIGEN”代币用户希望在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，“这非常、非常投机，这笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在提前这样做，期望获得奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个团队，该团队在印度首发了第一个由学生设计的微卫星，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为自己验证服务的交易市场，将有意的质押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押平台不断涌现，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币进行重质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行决定在哪里进行质押，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，由于用作抵押的加密代币迅速失去价值，在Terra和Luna代币崩溃后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议本身。这些借贷协议在错误地评估风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出在重质押协议中的资金相对全球加密货币行业的2.5万亿美元净值来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担忧加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题到传统金融市场传播实质性风险的风险微乎其微，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融相连通，重质押正受到机构投资者青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押还为时尚早，因难以追踪资产去向和报酬分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行了重质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计将在重质押领域出现新的生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Photo: Benoit Tessier, Thomson Reuters.&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Photo: Dado Ruvic, Thomson Reuters.&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBEAM 获压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·希恩巴乌姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥第一位女性总统，接过她导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的受欢迎程度促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院中也可能获得三分之二的多数优势，这将允许该联盟在无反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加夫列斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”希恩巴乌姆对支持者说，赢得了热烈的欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥是一大步，这里以传统男性主义文化和世界上第二大天主教人口著称，长期以来女性更多地遵循传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得全民普选的一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是希恩巴乌姆的支持者，来自墨西哥最小型州塔拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而且当你可以投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我得以见证这一切，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的前行道路复杂。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额财政赤字和低经济增长的继承问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，她对支持者表示，她的政府将保持财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节有限。6月1日前的选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人在选举前被杀害，许多分析家认为有组织犯罪在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的选投票站两人遇害而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的数据，墨西哥官员预计在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内有超过18.5万多人死亡，这是墨西哥现代史上任何政府任期内的最高数字，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面进行大规模的投资，否则希恩巴乌姆很可能会难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在初步结果中也赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，涉及大量流向美国的移民通过墨西哥，并在芬太尼成瘾在美国肆虐之际，加强警方合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对所有在中国制造的墨西哥汽车征收100%关税，并说他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链转移到靠近主要市场的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥国家石油巨擘，连续20年产量下降，如今陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能只是无尽地投入公共资金而毫无回报，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，并推动了墨西哥比索的加强和失业率的下降——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年将有大额财政赤字，2025年央行预计的仅1.5%的缓慢经济增长，这对实现该目标不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的公投，寻求让这次投票成为对他议程的全民公决。希恩巴乌姆否认反对派有关她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行许多将有助于最贫困墨西哥人福利的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“作为一个非凡的人，他将我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，上述批评是因为她是女性的缘故，“这太不可思议了，人们无法相信她会自己做出决定，我认为这是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后对她的支持者发表讲话，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉菲尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉菲尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泽巴拉广场，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马克思·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加夫列斯在选举日投票后发表讲话，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎扎利·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站，拉布拉多库恰特兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日投票的选民聚集在维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·赛巴尔兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津南坦坦。路透社/加布丽埃尔·桑阿布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在墨西哥城的投票站前，人们等待投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人索契特尔·加夫列斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在萨班托莱·夸伊利阿纳的准备，墨西哥，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在诺罗加奇的拉拉马里妇女等待投票，该镇位于恰哈瓦纳州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日墨西哥城的投票站，选民投票后的手指上有选票标号印记，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉尔的投票站。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在贝尼托·朱利叶斯国际机场的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣安德烈斯拉拉利扎尔，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉斐尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉尔。路透社/加布丽埃尔·桑阿布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民走向投票站，2024年6月2日，科马休，墨西哥。路透社/伊万·亚历山德罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在靠近投票站的选票前投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大本地党反对派总统候选人索契特尔·加夫列斯的支持者举着支持她的标语，在投票站开放前等待投票。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在萨班托莱·夸伊利阿纳的投票站准备，墨西哥，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站前排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥预选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥预选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" &gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们走在市中心，提前为周日的大选做准备。路透社/丹尼尔·贝塞里勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥预选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" &gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>