<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 09:30:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡烈总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡烈在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡烈在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/手稿供图 via Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。他本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）的猪场杀害和肢解吸毒者及妓女。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，其部分遗体在位于温哥华附近的乱七八糟的房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到Quebec监狱的袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚乃至整个国家的社区所造成的破坏性影响。” 该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕为止，在温哥华贫民区毒品泛滥的大胆东区消失的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克 ton 的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科克劳姆——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道撰写的一本书在亚马逊上线不到几小时就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并表示被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将此书从亚马逊上移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像资料，拍摄于他的波尔科克劳姆家庭住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像资料，拍摄于他的波尔科克劳姆家庭住宅。路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因无法遏制非洲国民大会（ANC）自种族隔离时代结束以来最糟糕的选举结果而实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，远低于四年前2019年选举时的57.5%。这也是ANC自30年前首次失去多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将在未来不得不通过与一个或多个较小政党达成联盟或协议来执政，这可能导致该党在政策上做出让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工会领导人转型成企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的强烈要求下台，但ANC的高层官员已经支持他留任，并且目前还没出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的继任者能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯恩斯说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中众位政治人物中获得最高支持率的人，党内纷争可能会进一步使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因一场带有“Farmgate”绰号的财务丑闻案面临指控，2022年的一份调查报告称他可能犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这场丑闻，并在同年晚些时候赢得了再度作为ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验，由于选民对高失业率、犯罪以及频繁的停电等关键问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承承诺要为ANC重塑形象并提振经济，而当时他前任雅各布·祖马由于贪腐和经济衰退问题下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首的2018年初开始，最初的欣喜很快就褪去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性败北是由他的宿敌祖马发动的，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在本次选举中表现超出预期，大大侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已比其他人都更有效地‘将拉马福萨和ANC困住’。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这是拉马福萨计划的终结，选举失利是无法接受的，指望一切如常进行是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的摇摆不决而受到批评，这与他作为工会领导人时果断行事的方式大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬了他的团结建设能力以及他推动南非作为“全球南方”国家中的领军人物的贡献——“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的集合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了指控以色列犯有反人类罪的案件，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列愤然否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选前夕，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战没有什么新的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向数万支持者承诺将“做得更好”——然而，在他演讲未完时，许多人已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加深乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰与俄罗斯长达两年冲突的又一步骤，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在北顿涅茨克地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定恰与美国政府此前其他对基辅的禁运措施相吻合，包括禁止提供最新型的先进战斗机和远程导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自上周四起生效，仅针对哈科夫地区作战需求。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或即将攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用美国供应的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器及其精确制导多管火箭弹（GMLRS）和其他武器打击俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并为从前线把俄罗斯人赶出哈科夫地区创造条件，”位于基辅的乌克兰国家安全与发展战略研究所的研究员米科拉·比莱斯基科称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键前线撤出军队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，并不得不重新考虑其在攻击哈科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方在一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参联会主席C.Q.布朗提出请求，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标。一名不愿透露姓名的美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗在5月13日开发出放宽限制的建议，并将该建议带给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰能够在保障自身安全的情况下打击俄罗斯进攻的部队，美国政府随后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽伦斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在其境内打击目标的规定作为安全堡垒，进行对哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制等能力，”莱指出。“可能获得了某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能使其更加难以使俄罗斯继续进行跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区的兵力不足，无法发起大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对哈科夫产生足够的作战能力，”他说道。“要那样做，必须在东部战场大幅度减员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统还警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次提醒存在核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌方在未来数周和数月内似乎准备寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是经历了俄罗斯在战场上的攻势后显得格外迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在《卫报》采访中呼吁获得美国许可，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现担任位于华盛顿的战略与国际研究中心研究主管马克·卡津认为，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”卡津说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取下一步：打击更广泛的工业目标——可能并不是针对哈科夫的直接威胁，但在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上拒绝表示拜登政府是否会扩大政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，我们将继续我们一直在做的事情——必要时进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区导弹打击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	© 路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 档案照片 2024年5月30日，乌克兰哈科夫地区穆拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创了儿童与青年体育骑术学校的校舍。这是俄罗斯对乌克兰的袭击现场的火场情形。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄像机并且发表了一则适于他的法律与政治斗争的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一陪审团在一桩涉及唐纳德·特朗普隐瞒封口费问题的案件中，裁定他因伪造文件共计34项指控罪名成立的次日，共和党总统候选人愤怒而滔滔不绝地列出了一系列的敌人和不满，进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审此案的司法官何塞·梅尔钦为“不正派人”和“恶魔”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他痛斥为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐赠，并将其面前的挑战放大为不仅仅是他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他演讲相比，该次演讲大多显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页薄薄的笔记。在结束时，他没有回答任何问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机的场合，通过募捐金额和社交媒体，前总统的盟友也在抨击司法系统和任何敢于暗示特朗普罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞争中，拜登阵营立即抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不符合担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的狂言，并对美国司法制度进行了不实指控，给任何人留下一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登上任通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为特朗普在纽约的判决是不公正的——声称星期四其竞选收到了3480万美元的捐款，这是特朗普团队在 WinRed 平台上的一项新纪录。WinRed 是共和党进行数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选在总募捐金额上落后于拜登，星期五仍努力保持这种节奏，向支持者发起了一系列充满预兆的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普新闻发布会后高声传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致为前总统辩护，认为此审判存在诸多缺陷、指控从未应有地被提起，曼哈顿的陪审团池因民主党选区而失真，以及该法官偏向——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的竞选副经理，克利斯·拉齐维塔对一位大学共和党团体在社交媒体平台 X 上张贴的支持陪审团裁决的帖子进行了侮辱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个……”拉齐维塔说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他还在 X 上抨击了马里兰州温和派共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根，在审判前曾警告美国民众不要因更多的党派性而进一步加剧紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你自己的竞选。”拉齐维塔显然还通过 X 发信息回复了霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的访谈中，许多人表示特朗普的定罪使他们对他的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分心或许会在他在与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受访谈的共和党人更像是特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，为了尽可能多地害他离跑道好近一些。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，“他们可以对他那样做，然后就可以这么做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提议为释放人质，提供新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登在美国大选年之际发表讲话，面对必须遏制加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的、旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均互相指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法接连进行军事侵犯，以及对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外关于加沙死亡事件和继续扣押人质的持续施压之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表展示新的加沙停火协议，此举是在拜登公告这一停火计划后释放的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的前一天，这凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与此前的提议不同，停火将在各方进行所有三个阶段的同时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道救援物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对行动的条件。“只要谈判继续，停火仍将有效，”总统补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期进行。”拜登说，“一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占据加沙，并且想继续战斗多年，人质对他们来说不是一个优先事项。不过，我敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，一名具有终身对以色列承诺的总统，以及刚刚派遣美国部队直接前往以色列进行防卫的总统，我要你们退一步思考，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员称，因为最近的战场优势，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束之路的蓝图。这是一个详细且长达四页半的协议，”这位官员称，“又一次是经过精心谈判制定的。现在摆在桌面上的是整个过程的最终协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列公众发出的呼吁。领先电视台12频道中断了晚间新闻直播，播放了拜登的演讲。以色列审查机构之前已禁止发布该提议的细节，制片人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家新闻媒体认为，与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，虽然哈马斯仍有可能发动任何严重打击或袭击或恐怖事件，但可能性比之前小得多。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公众事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全世界的公众舆论正在反对以色列，这可能会鼓励以色列寻求结束冲突，并且拜登的影响也起到了作用。”苏里补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统全力支持某件事时，他可以制造出很多诱因。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在六周的停火期间，如果能够进一步运进来物资人道援助，释放生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一提议在本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分，并加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，除非以色列停止战争，否则它不会参与更进一步的谈判，但已准备好就包括交换人质和战俘在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民在哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际舆论的愤怒，但这没有触及其军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一切人间地狱。”拜登周五表示。“我们目睹了拉法本周早些时候发生的致命火灾，之后以色列空袭......针对哈马斯的行动...... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部袭击事件回应哈马斯行动袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以控制产量增长的承诺，这使得世界最大的原油生产国美国2024年的增长速度预计会放缓，这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国引领了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长之后，由于页岩革命和技术创新带来了产量提升，美国成为了全球原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产规模，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产出的增长，但其威胁程度可能不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计将增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长率将更高，为64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将超过OPEC+之外的产油国供给增长100万桶/日左右，意味着2024年OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;则预计&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;全球需求增长率将为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次像2023年那样出人意料地增加产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守而严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有出现明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应钻井增长的放缓。该公司计划年底前运营12台钻机，明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的572台下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来数年内每年增加100万桶/日产量的能力，但目前没有意愿以该速度增长，”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市产油公司近年来在增长投入方面有限制，投资者对页岩行业近年来无节制的支出导致的迅猛增长和回报低的状况表示压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来未预期到的高产量部分得益于私营生产商，其中包括现在正经历整合浪潮的公司。他们通过钻更长的井和液压破碎岩石，以同时从更多井中开采石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面向整合的热潮，我认为当前的油价将有助于继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续产生影响，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年来自国际市场的增长将超过北美。该公司一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本控制，这导致不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体燃料生产增长，美国能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台钻井平台的操作楼层从监控室的视角拍摄于Oasis石油公司拥有的一块位于美国宾州盆地附近的Wink租赁区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一台钻井平台的操作楼层从监控室的视角拍摄于Oasis石油公司拥有的一块位于美国宾州盆地附近的Wink租赁区域，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 再次成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，华盛顿正努力调停与以色列的战争。凭借数十年的经验，Berri 在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（详见以色列与真主党停火生效的相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的Berri在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社群中仍具有的影响力。自以色列在今年九月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯拉发后，Berri 成为了政治稳定的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;（详见有关纳斯拉发遇刺的相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在一次电视演讲中，Berri 告诉黎巴嫩人，他们正经历“黎巴嫩历史上最具危险性的一刻”，呼吁黎巴嫩人为了国家团结一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在黎巴嫩长达15年的内战中，Berri 通过领导什叶派阿迈勒运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会 Speaker，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中所拥有的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可Berri作为谈判人的角色，称Berri是他们的“大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与Berri 多次会面，以促成停火，这一停火与随后爆发的加沙之战同时发生，并在九月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;（详见有关加沙之战的相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这反映了Berri 在2006年那次大规模战争结束中所扮演的角色，那次战争确实是真主党与以色列之间上一次大规模冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具有部分权力，难以接触真主党（美国已将其定为恐怖主义组织），Berri 的作用就显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一位常驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，Berri 在协助谈判释放39名在贝鲁特被什叶派武装持械人员劫持的人质时，首次获得了全球知名度。当时的贝鲁特遭受了历时15年的内战侵扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，Berri 被选为 Speaker，而与此同时，纳斯拉发正在领导真主党，两人被视为“什叶派二人组”。这一称谓反映了什叶派政治代表权以及国家控制权的主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位常访问Berri的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是因为真主党还是由于伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火打中了Berri领导的阿迈勒运动势力范围内的地区，包括了提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berri 1938年出生于塞拉利昂的蒂尼内，是移民商人的后代。他在黎巴嫩长大，并在大学期间就活跃于政界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曾经卑微的什叶派社群中，许多人对Berri 在提升该群体地位方面所起到的作用表示赞赏。在一种宗派制度下，利益长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berri 是一名律师出身，他的阿迈勒运动在创始人穆萨·沙德拉消失（沙德拉于1978年前往利比亚旅行后失踪）后，由Berri 接手领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berri 领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动对抗了几乎参与内战的所有主要政党，直到后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者加入了国家机关和安全机构，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，一份美国领事电报提到他对真主党的真正看法在当地媒体曝光后，Berri 否定了这些说法，声明说纳斯拉发像他自己一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，Berri 的阿迈勒部队在以色列发动进攻后，与真主党一起向以色列发射火箭以支持加沙，作为对哈马斯10月7日袭击南部以色列的回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国大使开始访问贝鲁特并会晤Berri，试图停止以色列和黎巴嫩边境的炮火交换，并说服真主党北撤以利塔尼河以北，一条位于边境北方30公里处的河流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berri 告诉一位外国官员：“让黎塔尼河南移以靠近边界比让真主党北撤到黎塔尼河以北要容易得多。”一位接近Berri 的消息来源对路透社说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Berri 的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，这部分人在2019年导致黎巴嫩陷入经济危机，当时因多年的腐败国家金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责Berri 拒绝召集议会会议选举总统，这使得政府中的基督教职位空缺超过了两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交渠道的角色引发了真主党的政治对手，如基督教力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统亲自开展。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗前议会主席 Ali Larijani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗前议会主席 Ali Larijani（未能拍摄）会面。路透社 / Thaier Al-Sudani 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅以黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 为图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，在纪念什叶派穆斯林运动创始人穆萨·阿尔-沙德拉（1978年前往利比亚旅行后失踪）45周年纪念活动中，一幅以黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 为图像的横幅悬挂在一座建筑上。路透社 / Mohamed Azakir 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这是一场复杂的交易，分析师警告称这将对用户和加密市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”（restaking）日益流行是加密货币市场冒险心态的最新迹象。随着价格飙升，交易员寻找收益，加密货币市场上的风险行为正在增多。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一重投热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从加密风险投资机构Andreessen Horowitz获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前几乎翻了44倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该企业发明了重投以扩展长期存在的加密货币实践“质押”。质押是区块链的一种机制，涉及网络中的多个计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者（例如，以太坊持有者）需要允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但将获得相应的收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也提供用户用置换的加密货币代表其已质押的加密货币，重投则允许所有者将这些新代币重新投资到区块链应用和其他项目上，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重投的风险程度意见不一，有些人认为这项实践还不够成熟，现在的还是新生事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，尤其是分析师，担心如果新的代表重投加密货币的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，那么就会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有用户同时试图退出，整个加密市场将变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何物品都有抵押品作为支持时，这都不是理想的做法，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益极具吸引力：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师认为重投的收益可能更高，因为投资者可以在一次中获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售手中资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或称为“空投”的其他奖励的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其新创建的代币。用户期待这一被称为“EIGEN”的代币未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长受到了寻求“空投”的用户推动，他认为这在于“真正非常投机的免费钱的渴望”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”提供质押但不提供重投放服务的美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong称（Coinbase股票代码：COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在已经做出了预判性的投资，（期望）会获得某种奖励，但不知道具体是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan是前西雅图华盛顿大学助理教授，曾带领团队在印度推出了首个学生设计的小型卫星。据其学术网站透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，为企业用户提供资产质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投放平台正在涌现，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币在EigenLayer上实现重投放，并生成新的代币来代表这些已被重投放的资产。这些代币可以作为他还款保证金或其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户能够选择如何质押其代币并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重投可能带来“隐藏风险”——如果运营商使用重投代币进行加密贷款，那么市场下滑期间可能会出现强制平仓和波动增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是高风险借贷加剧的结果，由于Terra和Luna加密代币的崩溃，用作抵押品的加密货币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan撇清与重投的风险关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投无动于衷，理由是重投放协议中的现金量相对于全球加密货币的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重投放问题对传统金融市场造成显著传染的风险，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正日益与主流金融领域紧密结合，重投放也正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行分公司Zodia Custody观察到，机构对加密货币质押表现出显著兴趣，但认为重投放是一个太进一步的步骤，因为很难追踪资金流向以及收益分配路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分公司Laser Digital与Kelp DAO合作，Laser Digital正在部分资金上实现重投放，Kelp DAO四月发布的博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在为客户的加密资产进行质押并期待“一个新的围绕重投放的生态系统在兴起”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>