<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 13:00:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭受同狱犯人袭击后离世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯在2007年被定罪，他因杀害毒品成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场残害其遗体而获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉嫌杀害六名女性而被定罪，这六名女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在其被判无期徒刑后，放弃了针对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区这一长期受毒品困扰的贫困区域失踪的逾60名女性。直到2002年初皮克顿被捕，超过十年间有超过60名女性在此区域失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在市区东边25公里处的波特科奎兰，政府发现33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本声称是他所写的作品在亚马逊上架后数小时内被移除。据《温哥华太阳报》当时报道，这本连环杀人犯声称自己无罪，且被警方陷害的作品被撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，显示他在波特科奎兰的家中。路透社/全球电视台/存档照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，显示他在波特科奎兰的家中。路透社/全球电视台/存档照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离时代以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年大选时获得的57.5%相比大幅下降，这是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他一个小党派或多个小党派协商形成联盟政府或其他形式的协议来治理国家，可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内在其分裂严重的党内要求其辞职的压力，但ANC的高级官员支持他继续留任。分析人士表示，目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政治家中的支持率最高。ANC的内部派系争斗可能使任何反制他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前因可能涉及现金贿赂的丑闻，在2022年面临的一个调查小组的报告中被指可能存在不当行为，已经影响到总统地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”这一丑闻，最终在同年再次获得为期五年的ANC党魁连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的选举被看作是对ANC迄今为止最艰难的一次考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，由于前任雅各布·祖玛在九年内因丑闻、贪腐和经济增长下滑持续执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的初期欣喜若狂很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，还是有高层ANC官员被卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击由他的劲敌祖玛施予，祖玛支持新党“姆河恩特韦泽”(uMkhonto we Sizwe) ，该党超出了预期的票数，对ANC的支持率造成了很大打击，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这将结束拉马福萨的计划……选举失败后一切照常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上拖延，以避免加剧党内分裂而受到批评。然而，他的支持者们为他在取得共识方面的技能和促进南非在“全球南方”中的声誉而叫好。“全球南方”指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼号之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列激烈否认了这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举竞选期间，拉马福萨试图凸显ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他很少为解决南非面临的重大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺他和他的支持者将在索韦托足球场聚集，表示将“做得更好”。然而，许多支持者在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社 / Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这是美国在两年多战争中采取的一项小而重要的举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯在札卡尔夫（Kharkiv）地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土过于危险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是与其它关于禁止向基辅提供高级武器的规定一致的，这些规定在此之前也已逐步放宽，从先进战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，是对札卡尔夫地区战斗的精确调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨境的俄罗斯军队，前提是这些军队正在攻击或正准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这一决定给了前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，可能在俄军在札卡尔夫地区巩固防线前，将他们击退。”乌克兰国立战略研究所研究助理尼古拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯（Donbas）地区其他重要战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在可能会处于被动，必须重新考虑在攻占札卡尔夫地区的策略。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席C.Q.布朗将军表达了在札卡尔夫地区使用美国武器的要求，一位美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文在5月15日将其提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯本土安全地带军进行反击。随后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“目前，还没看到积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为在札卡尔夫地区发动袭击的安全区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;札卡尔夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境附近，保持防空、电子战、指挥与控制等能力，从而获得一定程度的安全。”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线的局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的兵力对札卡尔夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向对札卡尔夫形成威胁。”他称，“为了做到这一点，它将使东部战斗区域的兵力严重不足。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次警告有引起核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯本土其他区域的能力，尤其是在俄罗斯去年在战场上的攻势取得进展后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在一封与《卫报》的采访中敦促美国批准其对俄罗斯领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎切安（Mark Cancian）表示，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一项彻底变革的政策，但这是一个进步。”坎切安表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和华盛顿政府的官员将论证下一步：打击更广泛的靶标——或许不仅是威胁扎卡尔夫的靶标，而是其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将继续采取我们需要根据形势作出的适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="札卡尔夫区被俄罗斯导弹袭击后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;札卡尔夫区外的马拉达尼里夫卡村“儿童和青年体育骑马学校”在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭受重创，消防员正在清理废墟。路透社/瓦利扬·奥吉仁科（Valentyn Ogirenko）摄，2024年5月30日。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让未来的生活开始。" 拜登说。这位正面临选举行程压力的总统，必须停止长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他多方进行调停的加沙战事中，以色列和哈马斯运动之间的停火谈判多次停滞，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法持续数周的军事行动之后提出的。并且以色列政府在国内和国际上因加沙的人员伤亡以及人质持续被扣押而承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府的发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普上月因34项刑事指控被定罪后的第二天，突显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并且与以往的提议有所不同，因为停火将持续直到三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老年人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每日有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对行动的条件。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包含一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博希称这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有某些人在以色列不会同意这个计划，并将要求战争无限期持续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。但我会敦促以色列的领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就我个人而言，我为中国与战时的以色列有终身的承诺，我是唯一一位亲自前往以色列的美国总统，也是在去年前往以色列的美国总统。应我之要求，美国向伊朗发起攻击时，美国部队直接为以色列提供了防御，现在，我要求你们退后一步，认真思考如果这一刻失去会有什么后果，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的高一级美国官员对记者说，以色列能够提出这一新提议，是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条明确的道路通往危机的终结。这是一个详细四页半的协议，其详尽性令人痛惜。现在摆在桌面上的，实际上是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，美方官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是企图直接吸引以色列民众支持。以色列12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的详细内容，主持人为丹尼·卡什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这项新提议成功的可能性高于此前版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯严重打击或恐怖袭击以色列的可能性不再是微乎其微，但远低于以前。”得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在转变，这可能会促使以色列民众希望冲突停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某种做法时，他可以制造许多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议要求释放加沙的病患、老年人和伤员，作为六周停火的交换，以色列拒绝同意此类永久性停火作为谈判的一部分，导致袭击拉法南部的行动升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡什马罗说，哈马斯表示，已告知调解人，如果以色列停止战争，愿意在持续的侵略期间不继续谈判，但准备达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚没有超越美国对军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争给巴勒斯坦人民造成了极大的困扰。”周五，拜登说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，在哈马斯攻击行动之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙实施报复性行动以来，已有超过36,280人丧生，此次行动始于10月7日哈马斯对南部以色列的袭击，据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，位于加沙北部 Beit Lahia。2024年6月12日。 REUTERS/MahmoudIssa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发布了一条既适用于其法律又适用于其政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定唐纳德·特朗普因伪造文件隐藏支付给色情明星的封口费相关34项指控罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人在他的发言中列举了一系列对手和不满，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称负责审理其案件的法官胡安·梅梅罕为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他形容其竞选对手、11月5日选举中的民主党人乔·拜登为“历史上最糟糕的美国总统”。特朗普还猛烈抨击了反对他的人证、投票弹劾他的国会议员，以及他曾指称非法移民的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将自身面临的挑战定位为不仅仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“去做吧，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，这次他的讲话主要显得阴沉。发言时，特朗普只拿着一张小纸条。结束后，他没有回答问题，身旁带着儿子埃里克·特朗普迅速离开发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其提供商讨他的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此视为国家威胁的选举中，拜登团队抓住特朗普的言论进一步作为他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说，“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在关于自身个人申诉的言论中还关于美国司法制度撒谎，这令所有人都能得出一个明显结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决存在不公正——在周四单日通过竞选活动募集了3480万美元捐款，特朗普团队称这是特朗普在WinRed平台创下的单日最高记录。WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹资总额上落后于拜登，该竞选活动寻求在周五保持筹款的速度，向支持者群发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条短信的内容是：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信是：“我从不会放弃！”这源于特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控从未应被提出，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿有偏见，且是法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的一些批评未给出足够的回应或力度时，特朗普的盟友和竞选助手便发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同竞选经理克里斯·拉齐瓦too批评了一个全国性的共和党大学生小组在其社交媒体平台上宣称陪审团判决应该被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉齐瓦too在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文中attack了前马里兰州州长、民主党内部温和派兰迪·霍根，此前霍根在审判前警告美国人“不要因更多党派分裂的言论再添加燃料”。兰迪·霍根在推特上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全国 battleground州宾夕法尼亚州和乔治亚州对共和党选民进行的采访中，几人表示特朗普的定罪使他们开始对在11月为他投票产生犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些倒戈可能会使他在与拜登的复赛中受挫，鉴于特朗普在多个摇摆州领先的优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是欺骗性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治阴谋，目的就是伤害他，并尽可能多地防止他参加竞选。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道，他来自乔治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以将类似的事情对他做，也可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约特朗普大厦的新闻发布会，该发布会发生在纽约地方法院判处他因篡改商业记录以掩盖向色情明星斯莫基·丹尼尔斯支付封口费而构成犯罪的事实后一天，2024年5月31日，美国纽约市，路透社/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减产承诺，世界最大的原油生产国在2024年可能会出现增长放缓，这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在非常规石油生产中发挥了关键作用，得益于页岩革命和生产效率的显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友因美国和其他非OPEC产油国产量增加而加大减产力度，当前OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该联盟继续延长这些减产措施至2025年，知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日召开的OPEC+会议将讨论供应政策，美国产油量的增加仍将继续推动非OPEC+产量增长，但这些增长威胁将弱于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增速与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日水平相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增幅达到64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，目前均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，而OPEC+产油国以外的供给增长仅为120万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求量大约比2023年增加90万桶/日，该组织在其5月月度&lt;sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量不会有太大变化。&lt;sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;出处&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油总产量变动不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月份下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不会再次出现2023年的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守的态度和纪律性，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有较当前价格有所增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并搁置钻机升级，以适应更平坦的钻井增长。计划年内运营12台钻机，明年初再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%，据贝克休斯数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商因投资者的压力限制了增长支出，因2010年代无节制的支出驱动了迅速增长，但对页岩区的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的高产量增长部分得益于一些私人生产商，目前他们正被纳入行业整合浪潮中。这些私人投资者通过钻更长的井和对岩层进行压裂，提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在最近的行业整合，我认为油价的持续稳定将继续支持美国石油产量适度增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国（加上加拿大、巴西和圭亚那）预计将引领今年石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
      
&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Oasis Petroleum 在德克萨斯州 Wink 附近佩姆比恩盆地租赁地的钻机操作室从控制室看到。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯雷以关键桥梁角色的身份，再次介入美国与黎巴嫩之间的调解，协助结束与以色列的战争，利用其数十年的丰富经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措凸显了86岁伯雷在黎巴嫩的权威，尤其是他在什叶派穆斯林社区中的地位，自2024年9月以色列空袭并杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，他一直被视为稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视演讲中，伯雷对黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在关闭一个“最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷在黎巴嫩1975-1990年的内战中以什叶派阿拉姆运动负责人成名。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派能担任的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆对此表示认可，称伯雷是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯雷会面，旨在促成结束这些敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯雷在2006年帮助结束上一次真主党和以色列之间的大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只具有部分权力，很难接触到真主党，伯雷的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得你去见的人。他是政府。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯雷帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国航班39名人质，从而在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议会议长之际，正值纳斯拉拉接任真主党领导人。两人共同领导了“什叶派双雄”，意指两党主导了什叶派政治代表和大部分国家政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯雷的一位外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常重要，但也很清楚，他在哪些方面能有所作为，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿拉姆运动势力范围内的城市特里，其中包括镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家族，伯雷自小在黎巴嫩长大，并在大学时期积极投入政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处境不利的什叶派社区中许多人赞扬伯雷帮助改善了他们在教派制度下的地位，该制度下特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷是一名律师，阿拉姆运动创始人穆萨·萨德失踪后，他接掌了阿拉姆运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷推动了阿拉姆运动的军事崛起，阿拉姆运动与内战中的几乎所有主要党派交战，直到后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷的什叶派追随者大量加入了国家行政和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报发布时，质疑他对真主党的真实态度，伯雷予以否认，并宣称为纳斯拉拉“如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷的阿拉姆战士在真主党的支持下，与真主党一起向以色列发射火箭炮，以示对加沙地区哈马斯袭击南部以色列的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于阻止黎以边境交火，外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯雷，并试图说服真主党退到黎巴尼河以北，黎巴尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷向一位外国官员表示：“要让黎巴尼河向南移动至边界比让真主党向北撤到黎巴尼河北岸要容易得多。”一位接近伯雷的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯雷的反对者也批评他属于引领黎巴嫩在2019年经济崩溃的教派精英之一，当时金融业在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，致使最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎惜派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩的总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯雷与伊朗前议会议长阿里·雷贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯雷与伊朗前议会长阿利·雷贾尼会面（未图），2024年11月15日在贝鲁特，图源：路透社/萨迪尼·塔伊尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯雷肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯雷肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上，纪念阿拉姆运动创始人、伊斯兰教什叶派领袖穆萨·阿勒·萨德于1978年访问利比亚后失踪45周年，图源：路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，引发行业分析师警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”人气激增，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场行情看涨。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是坐落于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台上已有188亿美元的加密货币——较六个月前增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明重质押是为了一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行验证和确认。为了实现这一过程，持有多代币（如以太坊）的所有者需允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在整个质押过程中暂时无法即时访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重质押则允许持有者将这些新代币再次质押到基于不同区块链的项目和应用程序中，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性看法不一，一些内部人士认为这一行为尚处于初级阶段，难以确切评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人警告，如果重质押的新型代币作为抵押品用于加密货币市场的借贷市场，多个基于少量底层资产的借债循环可能导致市场动荡。如果所有用户同时试图退出，可能会进一步动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都是不理想的，它会增加一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常收益率为3%到5%，但分析师表示，重质押可能带来更高的收益率，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，期望在不需出售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发完成。用户之所以加入平台，是因为他们期望未来的奖励或所谓的“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其新创建的代币EIGEN。用户希望EIGEN在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励，他认为这是“极其投机性的，这就像免费的钱一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）指出，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行了这项操作，(他们希望)获得某种回报，”Duong补充道，“但他们不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创建，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个团队在印度发射了第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，正在为客户将代币重新质押到EigenLayer，并生成代表已重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借债时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自由选择将代币质押在哪里，并促进新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的借债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系......这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”，如果重质押代币用于加密货币借贷，会导致强制平仓和市场低迷时期的市场波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币的崩盘后迅速失去价值时，加密货币很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心，加密货币的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场产生有意义的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也正涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押一步走得过远，因为难以追踪资产的去向和分配收益，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并期望“一个围绕重质押的新生态系统浮现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的象征性表示图，图片来自巴黎，2024年3月9日。路透社/贝尔纳蒂·蒂谢/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的代表图放置在PC主板上，图片来源：巴黎，2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>