<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 11:15:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在上周五发表声明，宣布以色列提议了新一轮加沙停火计划，作为交换条件是释放被挟持的人质。他呼吁哈马斯同意这一新提议，并表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开始新的生活的时候了。”拜登这样表示。他在选举年面临停止在加沙冲突上的压力。冲突在第八个月持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其它国家一直在积极调解，在加沙战争中协调以色列与哈马斯的停火谈判。然而会谈屡次陷入僵局，双方指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法内的入侵以及来自国内外针对内塔尼亚胡政府对加沙死亡和被挟持人质持续被囚禁情况的持续施压，导致此提案出台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在上周表示，以色列已经授权代表与哈马斯进行的停火谈判，并揭示了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被陪审团在竞选中以34宗重罪判处有罪，这一提案被总统拜登提出来。两人间形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案由三个阶段组成，与之前提案有所区别，在各大阶段停火仍在继续，直至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一步，为期六周的停火。以色列军队将撤离加沙人口中心，老者、女性以及其他被挟持人质将交换数百名被监禁的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民将返回加沙，并且每天会有600辆卡车运输人道主义援助进入加沙，拜登还做出以上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段涉及哈马斯与以色列就永久停止敌对行为的谈判。拜登表示，在谈判继续期间，停火将依然有效，这为下文开创先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段涉及加沙大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提案已经通过卡塔尔传递至哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列政府改变想要无休止战争的想法，认为“有很多人可能不同意这个计划，希望战争永远持续，甚至在政府联合体内部之中。他们明确表示希望占领加沙，希望进行多年不必要的战争，被挟持的人质并不是他们的优先任务。但我敦促以色列的领导层坚持这项协议，不管面临怎样的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“作为一个长期支持以色列的人，我曾是唯一在战争期间访问以色列的美国总统，只在伊朗袭击以色列时，我直接派遣了美军进行防守。我希望你们反思，如果我们错过了这一刻，会发生何种后果。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，依据匿名条件透露，以色列是由于最近的军事胜利而能提出这一新提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们真正拥有了结束危机的途径。这是一项4.5页的详备议定书，是一项经过辛勤详细谈判的协议。我们面前所展现的是一套结束过程的终局方案。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列各媒体将评论描述为“戏剧性的”，对话中受到直接向以色列公众的呼吁传达到位。主要频道12中断了晚间新闻以播送拜登的话术。此前，以色列领导人禁止了相关计划信息的披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位历史学与公共事务教授杰雷米·苏里表示，相比之下，这项提案在成功的可能性上比以往提案都要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了实质性的损害，哈马斯发动严重攻击或恐怖活动的能力已显著降低。但仍有部分可能性。同时，全球舆论都在倾向于反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突。同时，拜登在其中发挥了至关重要的作用”，苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，内塔尼亚胡先前提案在今年早些时候，分别提供释放了病重、年老以及受伤的加沙被挟持人质，以换取为期六周停火，方可进一步向加沙区品援助供给。提案最终在本月落空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在上周四表示已告知调解人在持续袭击时期不再参与谈判，并乐见达成完全协议，包括交换被挟持人员和战俘的情况下以色列停止征服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名的美国官员透露，本周五白宫国家安全顾问杰克·苏利文将会见17个国家的外交官，这些国家的公民正受加沙哈马斯挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的以色列对拉法哈的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，这次行动引发了国际上的广泛谴责，但在事实上并没有触犯美国的红线，使其断开对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民已经在战争中遭受了无尽的苦难。”拜登说道，“我们见证了本周早些时候加沙地区加沙炮击后发生在拉法的可怕画面。哈马斯灾变性袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列袭击加沙地带以回应10月7日哈马斯南部以色列袭击以来，已有超过36280人死在加沙。哈马斯的攻击造成了大约1200人的伤亡，根据以色列的统计数据。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;figcaption align="center"&gt;&lt;i&gt;&lt;p&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部地区贝特莱阿遭到过炮击后的废墟间行走。来自路透社摄影：穆罕默德·伊萨&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img loading="lazy" decoding="async" data-src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事于第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普塔内直视媒体镜头，传递了一份对于其法律与政治抗争皆相宜的信息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普对其涉及伪造文件以掩匿与艳星风暴·丹尼尔斯交易34项指控有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手与怨恨的清单，在愤怒且漫无边际的陈述中激昂发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审其案件的法官胡安·梅伦为“邪佞”与“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登比作“国家史上最为糟糕的总统”，并将那些在法庭上与其抗争的证人、投票弹劾他的一些国会议员，以及他声称非法入境者的移民群体一并痛折。这激起了其演讲时的一贯风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请其支持者捐款予其竞选活动，将其面临的挑战定义为超越其个人界限的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使他的其他演讲中经常混杂着幽默元素，这场揭露更多的是阴郁的气氛。特朗普在新闻发布会上只握着一张小页的讲稿。最终，他在无提问的情况下迅速撤离讲坛，他的儿子埃里克·特朗普在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们亦对司法系统以及敢于质疑特朗普罪行的任何人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于两位主要候选人都已将彼此标榜为国家的威胁，拜登竞选团队将特朗普的声明视为他不具备服务资格的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、悲切并愈发败落的唐纳德·特朗普，凭藉其本人的个人怨恨喋喋不休地胡乱谩骂美国司法系统，从而使任何收看者的唯一结论显而易见：此人绝无可能成为美利坚合众国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于在纽约裁决被视为司法失效的特朗普支持者而言，周四其竞选团队收到的单日捐款总额飙升至3480万美元，这一数字在特朗普发起的WinRed平台中创下历史新高。其竞选活动在总筹款方面落后于拜登，但试图保持同样的速度，在周五发起了一系列威慑性的筹款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗一面！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会放弃控制！”另一条短信在特朗普的新闻发布会结束时猛烈抨击着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党内官员与组织都一致站上了前总统的立场，认为审判过程存有漏洞，指控本不应提出，陪审团在纽约这带有强烈民主倾向的曼哈顿被污染，而法官存有偏袒之心等等主张，执法机构对此予以否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党激进人士评论中不够迅速或没有强硬谴责时，特朗普盟友和竞选助手立即对他们的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇文轻蔑地制作了一篇有关社交平台X的帖子，该帖子提及了一个全国型共和党青年组织，其社交平台帖子表示法庭的决定应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人皆有它自己的，”拉奇文在X上如是说。他还对温和型前共和党马里兰州州长拉里·霍根发起攻击，尤其是在裁定前对“吸附更多有毒党争的燃油，而非为情况污染防治”发出警告前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关键战场堪萨斯州与宾夕法尼亚州对特朗普的投票人群中进行了采访后，多位受访共和党人士表示，此次判决正使他们在11月对自己对于特朗普的支持产生重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类败落以过可能对特朗普围绕与拜登的重赛造成影响。鉴于特朗普在多个摇摆州中仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数在访谈中受访的共和党人士大都与特朗普的立场相同，他们认为这场审判是一个闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治操弄，目的仅在于损害他，并尽可能让他走上竞选舞台。”来自美国乔治亚州民调的62岁退役警方官员斯科特·克莱顿如是说。
“如果他们能对他下手，就能对任何人下手。显然没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约一场新闻发布会" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席纽约新闻会，为2016年伪造商业记录隐瞒支付艳星风暴·丹尼尔斯的秘密交易的刑事审判后的判决" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的一部分限制，这是一个向两年半战争深化的微小但意义重大的步骤，专家认为，这可能有助于遏制俄罗斯在跨边界赫尔松的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的风险过大。它害怕大规模的乌克兰攻势可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国先前对向基辅提供高端武器的禁制工整相配套，这些禁制后来也瓦解了，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，从周四实施，是针对赫尔松地区的战斗而量身定制的。美国官员表示，它允许基辅利用美国提供的武器反击俄方“从边境侵犯他们或正在准备侵犯他们”的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给予前线乌克兰部队越过边境向俄罗斯部队发起攻击的绿灯，使用的是美国提供的灵活移动火箭系统(HIMARS)发射器和装有导向多管火箭系统(GMLRS)导弹的武器，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌国立战略研究机构研究员米科拉·比利亚耶斯基夫说：“这可以稳定前线，可能创造条件在俄军深入赫尔松区域之前进行反击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔说，拜登的决定将减少基辅从进攻激烈的东部顿巴斯区域抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己陷入被动，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程持续了几周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次保密视频会议中，向白宫国家安全委员会的杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席马克·布朗提出了越界使用美国武器的请求。在那次视频会议上，苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，5月15日苏利文向拜登提出了建议。拜登同意乌克兰应在俄罗斯领土安全的情况下反击俄罗斯部队的攻击，该决策自那以后一直在最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，当时他指：“迄今为止，还没有正面的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗布·李在位于欧洲的外事政策研究院的欧亚项目中说，俄罗斯依赖于拜登的禁止对俄罗斯领土发炮攻击的禁制，将其用作在赫尔松地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接驻扎在边境对岸。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”他说道，“它得到了一定程度的某种庇护感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家都认为，仅凭此次决定，短期内可能无法改变前沿阵地的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会对前线移动产生太多影响，如果有的话。但这会使俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔表示，俄罗斯无法部署足够部队发起对赫尔松的大型进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北部地区产生足够的作战能力来真正威胁赫尔松，”他表示，“为了做到这一点，它需要丢弃他们东部战区的部队人数。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北欧国家，不要允许乌克兰将他们的武器发射到俄罗斯国内，周二更是再次提起了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在将来几周和月内寻求扩大使用美国武器的能力进入俄罗斯境内，特别是自从俄罗斯在战场获得优势以来的艰难一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五华盛顿宣布政策转向不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基在一次采访中呼吁获得美国批准，打击进入俄罗斯领土的特定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎察恩现在在位于华盛顿的战略与国际研究中心智库工作，他表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是根本性的偏离（政策），但确实是一个步骤。”他这样表示。


马克·坎察恩说：“乌克兰和政府官员将要求下一步：打击更大范围的设施——可能不是直接威胁赫尔松的目标，而是位于其他地区的设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格演讲中拒绝明确表示拜登政府能否将其政策扩大到允许在俄罗斯境内其他地区发炮。但他也没有否定这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在未来，我们将持续进行已有的工作，即根据必要性调整政策，”布林肯表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者正坚守着控制增加产量支出的承诺，预计这将使世界上最大的原油生产国在二零二四年的生产增长放缓，这或许会缓解石油输出国组织（Organisation of the Petroleum Exporting Countries, OPEC）及其伙伴国家周末在会上考虑采取进一步减产措施的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年，美国凭借页岩革命及技术进步与生产效率的提升，在非常规原油生产国中推动了全球原油供应增长，成为了增长的领头羊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，并超过了政府在一月初预测的每日超过一百万桶至每月一百二十九万三千桶的增长，远远超过了预估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就石油输出国组织及其伙伴（OPEC+）而言，它们去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非常规原油生产国产量的增加。总减产额为每日五百八十六万桶，相当于全球需求的大约百分之五点七。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的内情人士透露，该组织目前正致力于一个复杂的协议，意图让部分减产措施延长至二零二五年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+于周日考虑供给政策时，美国产能增长将继续推动非常规OPEC+原油产出增长，但与去年相比，威胁程度将较为减轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府当前的预估指出，美国原油供应年内预计将增长约每日二十七万桶。这也是与OPEC本身对于美国原油和凝析油产量年增约三百万桶预估最为相近的预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产出将有更大幅度的年度增长，每日常达六十四万桶。这三个预测机构都已经大幅低于去年的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长的二点二百万桶每年都将超过去除OPEC+以外的原油生产者增加的产量，大约一百万桶左右。因此，OPEC+原油需求相较二零二三年预计增加约每日九十万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署的预估则比之上一年大幅降低，预期全球需求增长仅为每日常达一点一百万桶，而对OPEC原油需求变动的预期则较为保守。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年内至今，美国原油产出变化不大。四月份产出维持在每日十三点一三百万桶，较去年十二月份的每日十三点二六百万桶稍有下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管与分析师普遍认为，美国石油产出在当前接近每桶八十美元的油价水平下，不太可能再度超出预期。

“我们的客户一直保持着非常保守与自律的策略”，合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表达了这一观点。

逻辑是，考虑到当前的生产水平，钻井数量却未相应增长，使其感到吃惊。

他的公司正在保持资本开销平稳，并滞留对钻井设备的升级保障与钻探增长策略的优化相符。其计划在年内运营十二台钻井设备，明年增配额外几台钻机。

Baker Hughes的数据显示，当前美国的钻井总数降至四百九十六台，同比大幅减少百分之十三。

“美国有能力在多年内增长至每日一千万桶原油产量，但目前似乎并无扩产意愿至这个水平”，S&amp;amp;P分析师在上周四的一份报告中指出。

S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量年内将增加每日常达四十七万桶。

近年来，美国上市生产商受到投资者巨额投资推动油田激增而回报有限的压力，对增长的投资有限。

近期产量增长部分得到私营企业支撑，这些企业正在进行兼并狂潮，他们通过钻更长的井和对冲石裂进行油井再破岩，从而使油井同时产出更多的油。

“预计尽管近期的兼并活动引发变动，我们仍可期待当常钻完井与完成质地的提升保持一致时，现行油价条件将得到维持，进而支持全美总体原油产量适度增加”，Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson亦表达了相似预期。

油田服务公司，如SLB (SLB.N)，将本年的增长重点转移到全球市场，而不是北美地区。其第一季度海外收入增长了百分之十八，而北美收入则同比下降了百分之六，部分原因就在于这一领域出现的兼并潮。

“过去的年头里，策略转向更注重资本控制，并带来了一种不同的反应”，瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预断OPEC+将延长其自愿减产。

然而，近期非OPEC国家，包括美国、加拿大、巴西及圭亚那，预计将在今年推动原油及液体生产显著增长，仍是市场需求的领跑者。能源资讯署（Energy Information Administration, EIA）于三月份预计，OPEC+原油液体生产将同比下降一百万桶每日常达之一百万桶，而非常规国家供应增长预计达到每日四十四万桶。

“OPEC+已经学到了与美国原油产量增长共存”，Staunovo补充道。

在年度开支总额保持大致不变的情况下，图片说明了石油生产的技术革新。图片显示的为德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum位于佩里安盆地的一块租借地的钻井平窗机楼景。照片由Nick Oxford在2018年8月22日为路透社拍摄并使用。&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
  &lt;p&gt;南非总统西里尔&amp;middot;拉马福萨在其指挥南非民族大会（ANC）政纲在上届选举以来表现最差的第三次选举中遭遇挫败后，其权威将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在周三的选举中，从已统计的约71%的投票站结果来看，ANC选民支持率下降至不到42%，较2019年上届选举时所获得的57.5%大幅下滑，并且自1994年废除种族隔离制度以来首次低于多数线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;选举的巨大打击意味着，这个由纳尔逊&amp;middot;曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行结盟谈判，以争取政府组成关键位置。此间，它可能被迫在政策上作出让步或放弃关键内阁职务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;来自工会领袖背景并转型为商人的拉马福萨可能将面临抨击其辞职的必要性，这源自反对党和其 heavily divided 且分歧明确的政党内部的指责。可以判断，ANC内部顶头上司已对拉马福萨表示支持，尽管在分析字眼中的推灭力还不够凸显。政治学家安德鲁斯&amp;middot;布特在撰写拉马福萨传记中曾提出观点：“目前并没有一个能够统一联众的候选人，很可能只是拉马福萨自己。”3月份的公众意见调查指出，就此次选举中主要政治人物的批准态度而言，拉马福萨居高不下；而ANC内部的派系争斗可能将复杂化他免遭挑战的任何试炼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拉马福萨目前为止尚未对ANC选(&amp;(绛绛巴巴蓝暗红))表现作出评论，他发言人提及拉马福萨将在星期天发表演讲时讨论全面性预备结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在2022年对拉马福萨进行了深入调查的一个委员会报告中发现，他可能在自家经营园场的家具里藏着一叠现款的问题上卷入不当行为。他否认了对于这场由外人称之为“农场门”的丑闻所涉及的指责，并在当年晚些进行的ANC领导人选举席位上占据了新五年任期的位置。&lt;/p&gt;
此处加入了关于拉马福萨在竞选的最后阶段对南非法国的承诺的概念上的诡述，意在凸显这一问题的谨慎性和不果断性，不同于他在1980年代作为工会领袖时的决断力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但由拉马福萨亲自领导的ANC政权，在随后的六年时间里经济停滞不前，而对其高层的大规模抗议和指控仍在持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本周的投票结果对ANC政权构成了坚定的打击，其对手Jacob Zuma通过新创办联盟uMkhonto we Sizwe获得了令人惊艳的投票率，并对ANC的支持度造成功能性的冲击，特别是在Zuma家乡省份KwaZulu-Natal。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;政治分析师拉尔夫&amp;middot;麦特赫加指出：“Jacob Zuma牵制了Cyril Ramaphosa和ANC政权。他知道他们在KZN格外脆弱。这标志着Ramaphosa项目走向终点……你无法在选举落败后，再要求一切照常。”&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对的批评压力，拉马福萨的决策显得软弱但不失去重要的改革，寻求避免加深其党内面临破裂的现状。然而，他受到高度的赞誉，因为他以弥合的技能和提升南非作为“全球南”群体中先进国家威望的身份来备受支持。所谓“全球南”是低收入和中等收入国家的略称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨作为联合国主要代表人物之一要求全球进行公平的疫苗分发，强调在全球范围内公平分配的重要性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，南非在国际刑事法院azo filed一件针对以色列的灭绝种族案，法庭wash ruled上个月决定以色列不得继续对加萨省拉法进行军事行动。以色列坚称其指控不实并继续在拉法进行军事攻势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在选前宣讲的旅程中，拉马福萨努力夸大ANC在过去30年间的重大成就，然而批评者对他在解决南非法国民众多项挑战时的方案提出质疑和批评。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺积极参与并改进活动后，聚集在索何托足球场数万平方米的拥趸。许多人赛前会议开始尚未结束已离场。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔&amp;middot;拉马福萨在索何托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索何托，2024年5月29日。路透社/奥普阿&amp;middot;恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候加拿大联邦最高安全级别监狱内遇袭后，加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派金顿于周五辞世，终年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个国家极富恶名的大批谋杀犯中，派金顿于2007年被定罪，因其涉嫌谋杀毒品成瘾者与妓女，并在英属哥伦比亚省的猪场对其进行残暴处理，震惊了整个社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪的案件涉及在温哥华周边破败的房产中发现的六具女性遗骸。在派金顿被判处终生监禁后，政府部门取消了针对另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务处透露，派金顿在5月19日在魁北克的一所监狱中遭遇袭击后去世。其在被转移至医院接受治疗前，已遭袭击情况被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于该罪犯案件对英国哥伦比亚省社区乃至全国产生的毁灭性影响，我们对此深感关注。”该服务机构在官方声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的受害者之一，是自2002年初将其逮捕之前，在温哥华这座城市贫苦、毒品泛滥的东城门区失踪的逾六十名女性中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派金顿的猪场，即位于温哥华市中心东方约25公里的波特利湾科利特球场的破败土地上，共找到了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多女性为土著身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据传系由派金顿所撰写、存于亚马逊售卖的书籍在其上架后数小时内便被移除，当时的《温哥华太阳报》报道称，该连环杀手宣称自己无辜，并认为是警方用其绑架进行栽赃陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊移除该书籍，并向受害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图像显示罗伯特·威廉·派金顿，其案件从纽威斯特摩本斯市开庭审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派金顿的电视档案图像，展示其位于波特利湾科利特的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图展示了位于巴黎、2024年3月9日的比特币代表符号图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;我们在2023年6月16日，位于电脑主板上的代表符号图展示了以太坊的图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

在复杂的加密投资市场动态中，逾十八亿美金的加密货币流向了崭新型平台，以提供以锁住代币为交换的投资收益。分析师警告，这一策略正对用户、加密整体市场构成风险。

所谓的“重投注”现象的持续高热，无疑彰显了加密市场冒险的风险拉动效应，尤其是随着币价激增与市场寻求收益之机。比特币，作为最大的加密货币，正直面其历史最高值；紧随其后的是以太坊，自今年年初以来，涨幅已超过60%。

直接驱动这场重投注热潮的是西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，EigenLayer从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币分部筹集了1亿美元，其平台吸引了价值高达188亿美元的加密资产，这相较于六个月前的不到4亿美元的价值已有显著增长。

EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社讲述了他们革新了重投注概念，意在扩展crypto界长期以来的基础操作——投注，其原理如下：

区块链本质上是一种数据库，通过网络中的众多计算机来进行验证与确认谁拥有哪种加密货币。在这个过程中，加密资产的所有者允许自己的资过剩于验证过程作为一部分贡献。持有者在参与投注期间会失去即时访问自己代币的权限，但他们会因此获得收益。

某些投注平台也为用户提供了新创加密货币，代表他们所投注的加密货币。重投注使者能够吸收那些新的代币并再次以不同的区块链为基础的程序和应用进行投注，以期获得更高的回报。

关于重投注的风险程度，加密世界中存在着不同的观点。部分内部人士表示，由于此操作尚属初期，风险程度尚在探索中。然而，其他分析师和参与者则担忧，如果用代表重投注代币的新代币作为加密贷款市场的质押，会因少数基础资产造成无限制的借贷循环。一旦所有参与者试图同时退出，这可能引发更广泛加密市场的不稳定性。

Adam Morgan McCarthy，加密数据提供者Kaiko的研究分析师表示：“任何有股权的股权资产都不是最理想的选择，它引入了未预期的风险元素。”

投资者追求的吸引力在于可获得的收益：以以太坊区块链进行的投注，通常可获得在3%-5%范围内的回报，但分析师指出，重投注所可能带来的收益可能会更高，这是因为投资者同时拥有多个收益来源。

重投注这一最新的开发涉及去中心化金融（DeFi）领域，它们允许持有者在其持有的加密货币不出售的情况下，通过参与实验性方案来生成大规模的回报。

目前，EigenLayer平台未直接向用户支付投注收益，因其支付机制尚未开发完成。 用户在加入该平台以期待未来的奖励或其他赠品（如空投）。

对于使用此平台的新会员，EigenLayer已提供自己的新创代币“EIGEN”。持有者希望自己的此一空投代币在将来能够有一定的价值。

Kaiko的Morgan McCarthy 称，重投注平台的增长热潮是用户对空投的渴望所驱动的，这可说是模式极为冒险自由的，充满了“这种空头的平价，免费的钱”。

Coinbase美国加密交易平台的首席研究官David Duong提醒，虽然Coinbase提供了投注服务，但它不会提供重投注服务，称:**“他们正在预作准备，期待获得奖赏，但奖赏的本质和程度他们并不确定”。*

EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他当年在校时曾是华盛顿大学助理教授，并参与印度首个制定微型太空卫星的学生设计团队，根据其学术网站所述。

EigenLayer自我定位为验证服务的市场，将潜在的投注者与需要令牌投注的应用程序进行匹配。 

此外，新的重投注平台相继成立，譬如EtherFi，Renzo和Kelp DAO。这些平台以EigenLayer为平台，对客户端的代币进行投注，同时代表那些重投注的资产生成新令牌。这些建于以太坊体系中的可重组化代币能于其他领域使用，例如作为贷款的质押物。

Kannan明确表示，EigenLayer的意图不在鼓励加密货币借贷，而是让用户自行选择投注位置并帮助新兴区块链服务成长。

“我们与任何这些参与者都没有正式关系...此现象正在浮现。”他说道。

 Coinbase的Duong则警告，重投注可能带“隐蔽风险”，如虑及若被利用为加密货币借贷的质押，可能引发强制清算与市场下跌时的更多波动。

2022年的加密市场崩盘加剧了高风险借贷的风险，因随着代币快速失去价值，加密使用为质押物的交易迅速崩溃（如Luna嫁给Terra甚嚣尘上后）。Kannan则强调与风险无关性：

“风险不在于重投注，而在于贷款程序的风险定价产生问题”，他如此说。

对此，一些专家不以为然，考虑到重投注制度下的现金余额尚小至对全球加密行业2.5万亿美元净资产的影响轻微。

监管机构早已注意到加密世界的损失风险或对传统金融市场造成的影响。 “目前阶段，我们认为重投注问题对传统金融市场不会造成实质性的影响扩散风险。”S&amp;P Global Ratings 的数字资产研究负责人Andrew O’Neill说道。

如今的加密世界在与主流金融服务行业之间日益仿佛有某种无形的链结，包括重投注正逐渐受到机构投资人的接纳。

Zodia Custody，Standard Chartered的加密货币企业部门，虽然已注意到机构方面对投注产生了显著兴趣，但也谨慎地认为重投注过于冒险，因为无法建立报酬路径上的“纸质证据”，且资产流向及红利分配难以确定。其首席风险官Anoosh Arevshatian如此表示。

例如，Kelp DAO与Nomura的加密货币部门，后者名为Laser Digital，达成伙伴合作以重投注部分其资金。Laser Digital未响应对路透社的询问。

此外，瑞士专注于加密货币的银行Sygnum更表示冠以用户加密资产投注，在此情况下，期盼将出现围绕重投注的新兴生态系统。

以下为相应引用来源链接及参考资料：

- https://www.reuters.com/business/finance/https://www.reuters.com/business/finance/如何确保大型银行和金融机构在相信加密货币市场洞悉的主导结构时不被假消息扰乱 -2023年6月15日
- https://www.reuters.com/https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/全球最大的比特币基金。2024年5月29日，根据彭博新闻报道
- https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/美国监管机构警告银行注意加密借贷带来的流动性风险 -2023年2月23日
- https://www.reuters.com/https://www.reuters.com/business/finance/当Terra和Luna崩溃时，加密货币贷款的风险凸显 -2022年6月15日</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希安baum 在一次压倒性胜利中成为墨西哥的第一位女性总统，继承了她的导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，他的在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com(world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家、前墨西哥城市长，以58.3%到60.7%的投票率赢得了总统职位，据墨西哥选举管理机构快速的选情统计显示。这是墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院都可能达到66%的超级多数，这将使得联盟可以不依赖反对党的支持即可通过宪法改革，根据选举管理机构给出的大选结果的范围所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 承认失败，预估她获得了26.6%到28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会第一次成为墨西哥的第一位女性总统，”Sheinbaum 在庆祝活动中告诉支持者，随后引发了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Victory for Sheinbaum is a major stride for Mexico, a country renowned for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home of the world's second-largest Roman Catholic population, which has long promoted more traditional values and roles for women for years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥以及加拿大女性中首次赢得一般选举得分桂冠者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过我会投票给女性，"87岁的Sheinbaum的支持者Edelmira Montiel说道，她来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉。"在此之前我们连投票的权利都没有，即使是投票，也是被迫按照丈夫的指示进行。感谢上帝，这些已经改变，我们终于能活在这样的时代。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的挑战任务。她要在增加普及福利政策的同时，继承预算赤字沉重及经济成长率低落的沉重遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果之后，Sheinbaum发表声明，保证政府将采取财政绩效、尊重中央银行自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为提升安全，她已承诺发布细节，而本次的大选，被描述为墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共目睹了38名候选人被杀，许多分析师报告了犯罪集团扩张与深化影响力的情况在洛佩斯·奥维达尔任期内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选挙的不测中，选举日周六，在普埃布拉州发生两起投票站死亡案例。自洛佩斯·奥维达尔的任期以来，墨西哥已知死亡超过18.5万人，这是墨西哥现代历史上任何政府的死亡人数，尽管在此期间谋杀率稳步下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unless she commits to a groundbreaking level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a notable improvement in overall levels of security," independent Latin America political analyst Nathaniel Parish Flannery noted.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling MORENA party also secured the Mexico City mayoral race, one of the country's most significant posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the new president's responsibilities loom tense negotiations with the United States over the overwhelming migration flows from Mexico to the US and security cooperation on drug trafficking when the country is also confronting the raging fentanyl epidemic in the US.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The negotiations with the US presidency could be more challenging if Donald Trump wins the US presidency in November," Mexican officials expect. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and vowed to mobilize special forces to combat the cartels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domestically, Sheinbaum will be tasked with addressing deepening electricity and water shortages, as well as enticing manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, incentivizing companies to move their supply chains closer to their key markets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The next president also has to grapple with Pemex, the state oil giant with declining output for two decades and heavily in debt. "It cannot continuously swallow public money, and the company cannot become profitable indefinitely," Goldman Sachs chief Latin America economist Alberto Ramos stated. "They must reconsider Pemex's business model."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum's campaign was under the mentor's watchful gaze, seeking to present the vote as a referendum on his political agenda. 
Sheinbaum has rejected claims by the opposition that she would be a puppet to Lopez Obrador, though she has vowed to continue his policies, including those that have benefited Mexico's poorest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios speculated that the criticism of Sheinbaum potentially being a puppet was rooted in sexism, 
"It's astonishing that people cannot envision her making her own decisions, and this is largely attributable to the fact that she is a woman," she said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥当选总统的在任民选人，墨西哥城，2024年6月3日，疫苗后的回应竞选后支持者。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥政府在任的MORENA党，向赢得选举的支援者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥联邦选举日，拿着读取“总统奇安娜·希安baum”标语，在墨西哥市中心广场集会。2024年6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大街上的选举日现场。2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥大选后，反对派候选人Xochitl Galvez对此进行了回应，在墨西哥城路透社/Quetzalli Nicte-Ha比赛的最终结果。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣塔克鲁斯·霍洛克特兰的投票站在全国选举日后被关闭。2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥城火车站等待投票。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWUENMZQIUXI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日的全国选举日现场。墨西哥城。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLRONVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日在墨西哥市投票的选民。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日在圣图贾奇玛拉的投票站现场。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥市机场的投票站现场。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum 在2024年6月2日的全国大选中的她的表现。墨西哥城。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安·查马尔的全国选举。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯（Andres Manuel Lopez Obrador）与他的妻子在墨西哥城进行投票的常规选举。2024年6月2日。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持Xochitl Galvez 的抗议者正在墨西哥市投票的几名选民中进行提名。2024年6月2日。路透社/Luis Cortes &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在投票站外面的支持抗议者Xochitl Galvez。路透社/Quetzalli Nicte-Ha &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民排着队，这是对即将到来的选举日的一次展品。2024年6月1日墨西哥市。路透社/Daniel Becerril &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，为全国大选做好准备。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;预计的全国大选日，墨西哥城。2024年5月31日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，普埃布拉州政府颁布禁止出售酒精，以阻止人们进入投票站的法律。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球聚焦于订立更为有效的检疫疫情策略的谈判会议，旨在达成国际共识，旨在于2025年或更早之前完成，世界卫生组织（WHO）在周六发布声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关切失败教训，世界卫生组织的194个成员国在过去两年内进行谈判，讨论一个可能增强疫情前与期间协作的协议，这将对应对COVID-19的例子提供有益的启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管高潮期间，尤其是疫苗共享与准备等领域存在严重的贫富分化情况，联合国发起的协议最初旨在本周成形，然而谈判必需宣称延期，以期尽可能地推动协议的确立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，各国成功达成了一个并行协议，以更新现有具法律约束力的健康规章制度（简称：国际健康条例），该协议将"大流行紧急状态"新增为具有最为严重与全球威胁性的健康危机的分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; WHO的总干事特德罗斯·阿达尔伯特·格布雷耶苏斯在其声明中表示：“今日做出的历史性决定体现了成员国共同愿望，旨在从公众健康灾难以及未来可能出现的疫情共享风险中保护本国人民，乃至全球人类。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与人类服务部国务部长沙维尔·贝瑟罗维奇在周六的谈话中表示：“此次协议的变动旨在强化全球对新病原体的防御，特别是在COVID-19导致逾700万人死亡之后，此举意在提升预防疫情爆发的能力，以防止其威胁美国及其国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球健康规则的修改旨在稳固世界对新病原体的防御，此次修改是基于COVID-19疫情导致全球最高七百多万人口死亡的数据背景下的必要措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; “存档照片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织（WHO）位于瑞士的总部附近的标识。 新华社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>