<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 03:30:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的重建了，"拜登说道，他正面临选举年的压力，需要阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火，但谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后提出的，同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府在国内和国际上因加沙的死亡人数和人质持续被扣押而面临新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台的前一天，民主党总统拜登的共和党对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控被定罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同的是，无论在哪个阶段，停火都将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，将实施为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续，"总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部推动“无尽”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不同意这个计划，呼吁继续无限期的战争。有些人甚至是政府联盟的成员。他们心知肚明，想要占领加沙，想要持续战斗数年，人质对他们来说不是优先考虑的问题。然而我已经敦促以色列领导人站在这个协议的一边，无论面临多大的压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名对以色列抱有终身承诺的人，作为美国唯一的在战争期间访问以色列的总统，有人刚派出美国军队直接援助以色列防御伊朗攻击，我请求你退一步，思考，如果这个时机被错过，会发生什么。我们不能错失这个机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有了一份结束危机的路线图。这是一份详细四页半的协议，"该官员说。"这已经通过艰苦的谈判细节达成。现在谈判桌上的内容是整个过程的收尾阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按计划，每个阶段将各自持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。主要的频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话，节目主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说之前以色列的审查规定禁止披露提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀得克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏瑞（Jeremi Suri）说，与之前的提案相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但已远低于以前，"苏瑞说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感正在“转向不利”，苏瑞说，这可能会鼓励以色列人希望冲突结束，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某件事时，他能够创造大量的激励机制，"苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议呼吁在加沙交换病弱、老年和受伤人质，交换为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入这一飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议本月初因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出战争永久结束的要求，并加大了对加沙南部拉法市的袭击而瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续侵略的情况下不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在哈马斯占领的加沙地带被扣押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤慨，但并未越过了美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，"周五拜登说道。"我们都看到了本周早些时候拉法毁灭性大火的恐怖画面，接着是一次以色列的袭击...其目标是哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对南部以色列发动的袭击后对飞地进行军事打击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希亚，以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人行走在其中。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，于星期五发表了一则符合其法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团在前一日裁定他犯有34项与捏造文件以隐瞒色情明星封口费有关的罪名后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手与不满，在情绪化的言论中反复申述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔尚称为“腐败”和“恶魔”。他描述民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，并且—再次模仿其集会演讲—他声称涌入国境的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战视为超越他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演说中通常穿插幽默，但这次演讲却几乎全程严肃。特朗普在新闻发布会上只手持一张小纸张作为笔记。在结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头，通过筹款请求以及社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方主要候选人都互相指认为国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将之视为他不得担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚目睹唐纳德·特朗普表现出困惑、绝望且彻底失败的模样，他喋喋不休地抱怨个人不满并对美国司法系统撒谎，留给每一个观众一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四当天，尽管大多数特朗普支持者视纽约的判决为正义的缺失，他们依然向他的竞选团队捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed上的一日筹款记录，这一平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款总额落后于拜登的竞选中，特朗普团队于星期五试图维持这一势头，向支持者连续发送一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会投降!"另一封在特朗普新闻发布会后发出的信息中高声回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有瑕疵，起诉不应提出，重民主的曼哈顿陪审员池已被污染，法官有偏见—这些指控都被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或力量不足的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的共同经理克里斯·拉希维塔对一个在社交平台X上呼吁尊重陪审团裁决的全国性学院共和党组织进行了贬损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股…每个人都有一个…,"拉希维塔在平台上贴文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对拉里·霍根&lt;/a&gt;发起了进攻。作为一位温和的前共和党州长，他在马里兰州竞选参议员席位。在裁决前，他警告美国人不要“用更加毒性的党派对立来火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚终结了你的竞选，"拉希维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们正在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月是否支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃投可能在他与拜登的再次较量中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对他造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州中仅有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治操作，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选路线，"62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
		&lt;caption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/caption&gt;
	&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
		&lt;caption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/caption&gt;
	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定调整对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内目标的限制，虽属微幅调整，但对于这场已持续两年的战争，专家认为此举可能有助于削弱俄罗斯在边境城市哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标充满风险，它担忧大规模的乌克兰反击可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这原本与美国对向基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，诸如先进的美国战斗机和远程精确打击导弹（ATACM）等，然而，这些限制近年来已逐渐放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近于周四生效的决策，是特地为了哈尔科夫地区局势量身打造。美国官员透露，新规则允许乌克兰使用美制武器，在防御俄罗斯部队从边境攻击乌克兰，或预备攻击乌克兰时，予以还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据专家解读，这意味着前线的乌克兰部队得到授权，使用美国的高机动性火箭炮系统（HIMARS），搭配制导多管发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，越过边境对俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能巩固前线稳定，并可能创造条件，迫使俄罗斯在他们尚未在哈尔科夫地区扎根前撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯柯夫指出，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减轻需要自东部顿巴斯等关键战区调遣部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己在劣势，必须重新评估攻击哈尔科夫的策略，”他补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决策酝酿了数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员透露，匿名条件下表示，5月13日，在乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀，以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的视频会议上，乌克兰方面正式提出跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗共同制定建议，支持放宽武器使用限制，而沙利文于5月15日将建议呈递至拜登。据官员所述，拜登同意，乌克兰有权利反击自俄罗斯领土攻击或预备攻击的俄国部队。自此，白宫方面一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾公开呼吁盟友批准此类行动，2023年5月，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;在一次访谈中他向路透社表达此立场&lt;/a&gt;，但由于无具体回应，当时他表示：“目前并无任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的资深研究员罗伯·李称，俄罗斯早已利用拜登禁止乌克兰对俄国内目标打击的禁令，将其作为一种安全避风港，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵单位部署在边境附近。它可以部署防空系统、电子战设备以及指挥控制中心，”李说道。“那里，它们或许会获得一定的安全地带。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家认为，仅凭此一决策或许无法立即改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这将大幅度或立竿见影地改变前线态势，”李指出，“但这将使俄罗斯难以持续其跨境攻击模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯并无足够的兵力在哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的战斗力量，从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他表示，“若要这样做，必然会抽调在东线战场的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰使用北约武器在俄罗斯境内作战，且再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，乌克兰似乎准备在数周或数月内，寻求扩大在俄罗斯其他区域使用美国武器的权限，尤其在俄罗斯于战场上占据主导的背景下，这个需求更为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在美国宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》专访时，呼吁美国批准打击俄罗斯更深入领土的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任职于华府智库战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举措只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非激进的政策变更，但迈出了一步，”坎西安指出，“乌克兰及其官方将论证下一步，即扩大打击目标范围——包括可能非直接威胁哈尔科夫但对其他区域构成威胁的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五于布拉格的发言中，并未明确表态政府是否会进一步放宽乌克兰在俄罗斯其他地区使用武器的限制，但他也未排除此可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将遵循已行之有年的原则，即必要时调整与适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在俄罗斯导弹袭击下重创的儿童和青年体育马术学校现场作业，这是俄罗斯在乌克兰的持续攻击中的一个场景。2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊外的马雷加涅茨克村。照片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉连科资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制在提高产量上的支出，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，可能减轻本周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国推动了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日增产超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年深化了减产，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量目前为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议审议供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+成员国的产出增加，但其威胁性低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期更高的美国产量增长，预计为64万桶/日。作为最受关注的预测机构，三家的预期均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超出非OPEC+集团以外油企供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年多90万桶/日左右。该集团在5月月度&lt;油市&gt;报告中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月，产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管及分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样，产量出现明显超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极为保守的态度，自律有加，"合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·摩斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在现行油价下，钻井数量没有显著上升，这点令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，同时推迟钻井的升级，以便与平缓的钻井增长率相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，明年将重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司的数据，美国石油钻井平台的数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以100万桶/日的增速维持数年，但目前并没有这个增长意愿，"标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在增长支出方面受到限制，迫于投资者压力。此前，无节制的支出推动了页岩行业的飞速发展，但在2010年代，该行业收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中部分产量出乎意料的增长，部分由私营产油商推动，其中一些现在正被卷入&lt;行业并购&gt;的浪潮中。它们通过钻探更长的井和同时对多孔井进行油岩压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在我看来，尽管最近一波并购浪潮，我们仍将看到持续改善的钻探和完成效率继续支撑适度的美国总体原油产量增长，"得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像法国的SLB（NYSE：SLB）这样的油田服务公司，预计今年更多的增长来自国际市场，而非北美。其&lt;一季度国际收入&gt;同比增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因在于并购潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，战略重点发生了转变，资本纪律更为严明。这导致了不同的反应，"UBS银行分析师乔万尼·斯陶诺沃表示。他认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将&lt;引领全球石油和液体燃料生产增长&gt;，抵消产量削减的影响。美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+成员国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会与美国原油产量的增长共存，"UBS的斯陶诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum的租约地上，从控制室可以看到钻探平台的作业台面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum的租约地上，从控制室可以看到钻探平台的作业台面。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲人国民大会(African National Congress，简称ANC)后，因该党自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果而大受打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，来自约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，历史上&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;首次在三十年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举重创意味着，纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织将不得不与一个或多个小型政党就组建&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;联盟或其它形式的协议进行磋商，以治理国家。这可能需要在政策上做出让步，或是放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者要求他辞职的呼声，但在彻底的选举结果面前，一个&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;ANC的高层官员支持他继续留任，同时分析师指出，目前并无显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有任何一个清晰的、能够团结各方的候选人可以接替拉马福萨的位置。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治家中拥有最高支持率，但在ANC内部的派系争斗可能使针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布完整临时结果时做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来早前也处于危险之中，2022年的一份报告指出，他可能因在其野生动物园的家具中藏匿巨额现金一事涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件被戏称为“Farmgate”，他否认在这一丑闻中存在不当行为，在同年晚些时候赢得了继续担任ANC领导人五年任期的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被宣传为ANC成立以来最为严峻的考验，源于选民对失业率高涨、犯罪以及频繁停电等&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清理党派形象、重振经济后，当选为ANC领导人，这九年来，其前任&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;雅各布·祖马执政时期的党派丑闻、腐败与经济下滑不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年接任国家元首后的初步狂热很快就褪去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，而丑闻始终围绕着ANC的高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中给ANC的致命一击来自其宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，极大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal，简称KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC一军，他知道他们在KZN极度脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目终结的标志...你不能在选举中输掉，还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上果断行动，仅为了避免加剧党内分歧而遭受批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时展示的果断作风相比，相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”领袖国家声望上的作用，“全球南方”这一术语概括了一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球推动公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提起种族灭绝案，导致法官在本月的判决中要求以色列停止对其加沙城拉法赫(Rafah)的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法赫推进其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年间取得的成功，然而批评者指摘他面对南非最大挑战时没能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前夕的最终竞选集会上，他向数万名聚集在索韦托足球场的支持者承诺将“做得更好”。许多人尚未等到他演讲结束就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 历史上首次：在本语境中，指的是ANC自种族隔离制度结束以来首次未能在选举中赢得多数席位。
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; 组建联盟：在议会制国家中，如果任何一个政党没有单独赢得多数席位，那么不同的政党之间将就共同组阁进行协商，形成某种形式的联合政府。
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; 一个高层官员：在本文中，“高层官员”指的是ANC内的具有重要影响力的官员，其具体身份在原文中未明确提及。
&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt; 问题：指的是高失业率、犯罪以及停电等问题，在南非社会中引起广泛忧虑与不满。
&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt; 前任：指的是前总统雅各布·祖马，他因一系列丑闻和腐败指控，在2018年被迫辞职。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击。监狱当局对此事进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败农场被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克省的监狱中遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华贫民区，即充斥着毒品的东区（Downtown Eastside）失踪的女性之一，在长达十年的时间里，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于泊城（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊网站上被短暂上架，数小时内即被下架。据报道，这位连环杀手在书中声称自己是清白的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊网站删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件在新西敏市（New Westminster）开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张无标注的档案电视画面中，拍摄到了居住在泊城（Port Coquitlam）住所的罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）。美联社（Reuters），环球电视（Global TV）档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，实施了一种复杂的机制。分析师警告，这种做法对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增，是加密市场在价格飙升和交易者寻求收益背景下冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元融资，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密代币（如以太币）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在质押期间无法立即访问其代币，但他们将获取相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同时向用户提供新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使持有人能将这些新型代币与其他区块链应用程序再次质押，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对再质押的风险性意见不一，部分内部人士认为这种做法还太新，无法完全评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析师担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成以少量实际资产为基础的无限借贷循环。这可能会在所有人试图同时撤离时，动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何形式的抵押品重复抵押都不是理想状况，它引入了一种新的风险因素，这是原本不存在的，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是高风险的去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性计划，希望在不售出资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的支付机制尚未开发。用户加入平台主要是期待未来的奖励，或是其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人分发其新创建的代币。用户希望这种代币，称为"EIGEN"，未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根麦卡锡指出，再质押平台的增长是由追求此类空投的用户推动的，他将其描述为"非常、非常投机，这种免费赠品的概念。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们预先这样做，期待着某种奖励，但他们并不知道那究竟是什么，"Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他是印度首次发射学生设计微型卫星团队的一员，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，连接有意质押的参与者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行代币的再质押，并生成新代币以代表这些再质押的资产。这些新代币可以被用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新兴的区块链服务发展，而不是推动更多以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的合作关系……这是一种新出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随“隐藏的风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，市场下滑时可能会引发强制清算和更高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售潮因高风险的借贷而加剧，当&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;等代币崩盘后，用作担保的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而在于借贷协议。这些借贷协议误判了风险，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押表示不在乎，指出再质押协议涉及的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就目前而言，我们没有看到再质押问题对传统金融市场的任何实质性的传播风险，"S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在与主流金融更加紧密相连，机构投资者对再质押的关注度正在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian指出，虽然机构对质押展现了显著兴趣，但再质押过于冒险，因为很难追踪资产的流向及收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押，Kelp DAO在其4月的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕再质押的新生态系统将逐步形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bitcoin加密货币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的象征性表示的比特币加密货币。 REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ethereum加密货币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性表示的Ethereum加密货币放在2023年6月16日拍摄的插图中的PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以提升应对流行病能力的谈判工作，预计将于2025年或更早完成，目标是在可行的情况下提前实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中，针对一项旨在促进流行病前与流行病期间国际合作的协议进行了协商，此举源于COVID-19疫情期间国际社会的应对不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，该联合国机构希望本周内达成一致，但由于富国与穷国之间在疫苗共享和应对准备等议题上存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就更新现行具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）达成共识，新增的“流行病紧急状态”类别专门针对最严重且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所做的历史性决定，体现了成员国共同希望建立屏障，保护本国公民乃至全人类免受公共卫生紧急状况及未来流行病的共同风险侵扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六称：“这份协议的落实，有助于对国家责任的强化及对防止疫情爆发前的措施加强，保障美国人民和国家安全免受威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改，旨在COVID-19疫情造成超过700万人死亡之后，提振全球对新出现的病原体防御力度，根据世卫组织数据记录。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）在日内瓦的总部附近其标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志于瑞士日内瓦总部外被拍摄。图片 Reuters/Denis Balibouse/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>