<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 10:47:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员达300人的190人，于周三通过动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候被另一名囚犯攻击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判决在其位于卑诗省弗雷泽河沿岸的养猪场中杀害、肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处简陋的地产上被判决杀害六名女性，部分遗体残骸在其财产中被发现。政府检察官在宣判后将另一起20起谋杀案的指控撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自2002年初被捕前长达十多年的时间里，从温哥华贫困、毒品泛滥的东端地区失踪的多于60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰附近，大约25公里外市中心的地段上，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张无日期的电视图片，他在波特库克兰的家中。图片来自路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张无日期的电视图片，他在波特库克兰的家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在历经非洲民族联盟（ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现后，其领导地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在周三举行的选举中，约71%选区的计票结果显示，ANC的得票率下降至42%以下，这与2019年上次选举时的57.5%相差甚远，并首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选战的结果意味着，纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动将不得不与其他较小的政党谈判达成联合政府协议或其他形式的协议，以继续执掌国家。这可能需要做出政策妥协或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工会领袖转型成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的强烈呼吁辞去职务，但ANC的一位高级官员支持他留任，而分析家认为没有明显的人选能够接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的职责。”特兰斯开大学政治学教授安东尼·博尔顿说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中的满意度最高，党内派系之争可能使联合反对他的企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全数初步结果在周日公布时，拉马福萨将会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因一场名为“Farmgate”的丑闻的调查报告可能涉及不当行为而面临质疑。这场丑闻涉及他将其游戏农场的家具内藏有现金的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了在该丑闻中涉及不当行为一事，并在当年稍晚成功赢得ANC领导人的连任提名，获得了为期五年的选举胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验之一，选民对失业率高企、治安问题和严重的电力短缺等问题表示了极大的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时，承诺清洁党的形象并重振经济。这之前，他的前任雅各布·祖玛经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首的2018年初短暂的喜悦之后，这种情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍遭到各种丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自去年祖玛的支持者新成立的政党uMkhonto we Sizwe。该政党超出了预期的支持率，对ANC的支持率造成了重大冲击，尤其是在祖玛的家乡科扎斯的纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛数次封住了拉马福萨和ANC的棋路。他知道ANC在纳塔尔省是非常脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特凯珈说道。“这宣告了拉马福萨项目的终结……输掉选举后，一切不可能如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上态度摇摆不定，试图避免进一步加剧党内分歧，这一态度与他在1980年代作为工会领袖时的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他具有建立共识的能力，并赞赏他在推动南非作为所谓“全球南方”领导者方面所发挥的作用。“全球南方”这一术语通常用来指代包括低收入和中等收入国家在内的众多国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨一直是全球最引人瞩目的声音之一，他呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，而导致法官本月作出的裁决命令以色列必须停止对其拉法亚市的军事攻击行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行其对拉法亚市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为他并没有为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会在场外有数以万计的支持者聚集与会的桑瓦托足球场时，拉马福萨承诺“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑瓦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，桑瓦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的乌克兰战争中进一步介入，专家认为这有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标是有风险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器供应禁令相呼应，这些禁令也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境袭击他们或准备袭击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将给予前线的乌克兰军队使用包括高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导火箭弹（GMLRS）和其他武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地前将其赶回，”乌克兰国家战略性研究所的研究员瑙克拉·比里耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯地区关键战线调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于防守不利的地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国政府官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频电话与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗举行会议，讨论在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。据报道，拜登认为乌克兰应能在俄罗斯境内安全地反击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他指出：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱思亚项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发动攻势的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署到边境对面。它可以部署防空、电子战和指挥控制系统，”莱表示。“这也许给了它某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会大规模改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动状况。但这将使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯没有足够的兵力实施大规模攻势进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫地区构成严重威胁，”他说道。“如果要这样做，它将使东部战场的部队暴露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内进一步扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的动向在去年变得不利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅几乎是在华盛顿宣布政策转向后的第一天，泽伦斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项重大的政策转变。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求采取下一步行动：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，拜登政府将不会扩大政策允许从其他俄罗斯地区发动打击。但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;数名消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的哈尔科夫郊区Mala Danylivka 的儿童和青年体育骑术学校现场工作，苏联入侵乌克兰期间。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头，传达了一个适合他法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而被判34项相关罪名的第二天，这位共和党总统候选人列出了一系列反对者和怨言，言语愤怒且絮叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔罕为“腐败且邪恶”。他称民主党人乔·拜登，其在11月5日大选中的竞争对手，为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾对他发起弹劾的国会议员，并重申了他在集会上常常提到的观点——非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说常常夹杂着幽默，但这演说是主要的阴郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小型纸片。最后，他没有回答问题，偕同儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的活动、募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对其司法系统和任何认为特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人皆以对方构成了国家的威胁来形象化的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，表明其不具备服务资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了不甘心且混乱的唐纳德·特朗普就其个人怨言自说自话，并且还撒谎关于美国司法体系。出于任何人在场见解，这种人不可能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是对司法的不公正——据特朗普团队报道，在周四单日向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上创下的单日纪录，WinRed为共和党的数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其竞选活动在总募捐额上落后于拜登，星期五试图保持速度，向支持者发送了一批具有预兆性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一则消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一则闪烁的消息写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及其组织都追随前总统，声称审判有缺陷，控诉本不应提起，大部分位于民主党人的曼哈顿地区的陪审团庭池被污染，法官存在偏见——当地当局否认该指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉塞维塔批评了一条来自社交媒体平台X上的全国性共和生组织发布的帖子，表示陪审团裁决应获得尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们的意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉塞维塔发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党州长兼参议员参选人拉里·霍根，在审判裁决前，霍根曾警告美国人“不要因更多的党派分歧而向熊油里泼火”。拉塞维塔在X上回应称：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对佛吉尼亚州和佐治亚州 battleground州的多家共和党选民进行采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让其在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃选有可能削弱他在与拜登的复选中，在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普自己很像，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治目的，只是为了伤及他，并尽可能地使他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做到他，就能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。被判定因对2016年支付给艳星风暴·丹妮尔斯的封口费伪造商业记录而犯罪后，特朗普参加的审判表现出他对司法系统的指控。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以适度提高产量的承诺，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓。这种放缓可能缓解了OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产量提升，美国在非OPEC产油国中的产量增长过程中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC和其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了供应，以补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂的协议，该协议将允许其部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息源在本周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量增加，但这种威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长64万桶/日。三家是最为关注的预测机构，他们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量应比去年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年截至目前美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量还没有显著增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出水平不变，并推迟对钻机的升级以适应较低的钻井增长。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这种方式进行增长。”标普分析师在一份7日的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者的压力下对增长投入有限，早在2010年代不受控制的支出速度导致页岩油气领域回报有限后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年高于预期的产量增幅在一定程度上由私人生产商推动，部分私人生产商现在正被整合浪潮席卷，通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预期当前的油价将继续对美国整体石油产量增长起到支撑作用，随着钻井和完井效率的持续改进，我们也会看到产量适度增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从井场控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从井场控制室内可见。illustration photo. The control room of an operations floor is seen from the drill rig lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink. Texas, United States, August 22, 2018.  值班照片来源：路透社/尼克·奥克福德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换条件下方止加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争必须结束，过渡期需要开始的时候。”拜登称，他正处于面临连任选举压力的关头，必须停止导致加沙冲突持续八个月的这一局势。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;目前正面临来自共和党对手唐纳德·特朗普的竞选压力，特朗普上周五被裁定有34项重罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯停火谈判多次因双方相互指责而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于以色列数周对拉法的军事行动，以及来自国内外关于加沙死亡事件和人质继续被拘留的压力增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅敏·内塔尼亚胡的办公室称，在拜登宣布加沙停火计划之后，授权谈判人员提出了一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周五因欺诈罪被定罪之后，凸显了两位候选人之间的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，这与以往提议相比有所不同，因为停火将持续至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期里，以色列部队将从加沙平民区撤出，人质包括老年人和妇女交换数百名巴勒斯坦囚犯。被封锁在加沙的巴勒斯坦平民将返回，每天还有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火将继续实行”，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划，并会继续呼吁战争。有些人甚至在政府联盟内，他们都很清楚，他们想占领加沙，并希望与巴勒斯坦人战斗多年，人质并不在他们的优先事项上。但我要呼吁以色列的领导层支持这一交易，尽管可能会面临一些压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，“作为一位对以色列有着终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步思考，考虑如果我们失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战场取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通往危机结束的道路，这是一份经过详细谈判、长达约四十五页的协议。”该官员称，“它是一份详细谈判的结果，摆在桌面上的就是结束这场过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将为期42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是旨在直接吸引以色列民众的一种尝试。当晚12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查者此前已禁止发布提议详情，制片人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏利称，与以往提议相比，这一提议的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在未来发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但比过去要低得多。”苏利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众认知“正在转向反对”以色列，苏利说，这可能促使以色列希望结束冲突，并受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全面支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，释放加沙地区的病患、老年人和受伤人员作为六周停火的交换，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯就谈判结束战争的要求而崩溃，以色列还加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，如果以色列停止战争，它将不参与持续的冲突谈判，而是准备达成“全面协议”，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会晤17个国家的外交官，这些国家都有被哈马斯扣留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的拉法空袭导致45名巴勒斯坦人死亡激起了国际震怒，但没有触碰美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中承受了巨大的痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了这个星期在拉法发生的恐怖火灾，那是针对哈马斯采取的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在今年10月7日对以色列南部发动袭击后袭击加沙以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击致死约1200人。&lt;/p&gt; 
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉海亚，加沙地带内以色列军事进攻造成的受损建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续在 Hezbollah 与美国之间扮演关键调解角色，以期结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这体现了这位86岁高龄长者在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中依然拥有强大的影响力。9月以色列空袭击毙伊朗支持的 Hezbollah 总书记哈桑·纳斯拉勒后，伯里被视为稳定这一局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭一个危险的历史时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结以维护祖国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，伯里头顶什叶派阿马勒运动的领袖身份崭露头角，并自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩政教系统中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人南姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的角色，并称他为“哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停战，特别是在2024年9月同时爆发加沙冲突的情况下，停火局势急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次呼应了伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 和以色列之间主要战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们指出，伯里在当前黎巴嫩无总统，政府仅部分行使权力且很难接触 Hezbollah 的情况下作用尤为重要，而 Hezbollah 被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今到黎巴嫩，他可能是唯一值得会晤的人。他是政府。”一位驻贝鲁特的外交官如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1985年在全球范围内崭露头角，他帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质，这些人质来自1975-1990年的黎巴嫩内战期间被劫持的美国航空公司航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的选举奖励了什叶派政治代表 Spotify 和多数国家机关的领导权，与什叶派领导人纳斯拉勒一同成为了什叶派“双雄”的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是 Hezbollah 的信任伙伴，这赋予他重要性，但也明确了他无力作为的原因，无论是 Hezbollah 还是伊朗的立场所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从事物追踪：黎巴嫩政府军的火炮已打击到伯里领导的阿马勒运动主导地区，包括泰尔市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生在塞拉利昂，父亲是一名移民商人，后来举家迁居黎巴嫩。黎巴嫩内战期间，他就投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前被边缘化的什叶派社区许多人对帮助提升了他们在教派制度中的地位表示赞赏，该制度中的特权主要偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，曾在阿马勒运动的创始人穆萨·萨德失踪后接过领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马勒运动，使其在内战期间几乎与所有主要党派交战，后来成为 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者迅速加入政府机构和安全部门，他与 Hezbollah 的行动似乎保持着一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年驻贝鲁特的美国大使馆电报发布后称对其对 Hezbollah 的真实看法存疑，伯里将其反驳，表示纳斯拉勒与自己“一样重要”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与 Hezbollah 一起发射火箭炮，与加沙地区的哈马斯10月7日对以色列南部的袭击相支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国外交官开始陆续访问贝鲁特，并与伯里会面以试图阻止两国边界的对射，并劝说 Hezbollah 撤退至黎塔尼河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“将黎塔尼河移到边界南部比推动 Hezbollah 北撤更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是导致2019年金融危机、黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，该危机源于数十年来的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了 Hezbollah 的政治对手，如基督教力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统带领进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语牌悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语牌悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，当天正值阿马勒运动的创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念活动。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这是一项复杂的投资计划，分析人士警告称，该计划会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行，是加密货币市场的最新风险迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种现象越来越普遍。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币——这较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明的重锁旨在扩展已经存在于加密货币领域的传统做法——即“锁定”（staking）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中大量计算机的数据库，这些计算机需要验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币的所有者允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。参与者会暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币锁定平台还会给用户代表其锁定的加密货币发放新创建的加密货币。重锁允许资产所有者将这些新代币再次锁定，用于不同区块链应用以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险看法不一，一些内部人士认为这个过程还太新，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人士担心，如果这些代表重锁加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷无限循环。他们指出，如果每个人都同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为抵押时，这不是理想的，这增加了新的风险元素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益：通常在以太坊区块链上的代币锁定回报率在3%-5%左右，但分析师表示，通过重锁投资，投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不需出售便能增加其投资收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为这种支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台是为了期待未来的奖励，或者是其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据供应商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他认为这是“非常、非常投机的事情——这是一份额外的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供锁仓但不提供重锁服务。(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在更早地在做这件事，(他们)预期会被奖励一些东西，但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾经是美国西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星的发射，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务市场，连接潜在的锁仓用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币在EigenLayer上重新锁定，并产生新代币来代表这些重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款计划中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择将他们的代币锁定在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而非激发更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏的风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，则可能会出现强制清算，并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售很大程度上受到高风险借贷的影响，因为被用作抵押的加密代币在Terra和Luna等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调了EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不持担忧态度，认为重锁协议中的现金相对于全球加密行业25000亿美元的净资产微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能溢向更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们尚未看到来自重锁问题传染给传统金融市场的主要风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得日益与主流金融相连，重锁也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对锁仓投资的显著兴趣，但由于难以建立资产流转的正式记录和分配奖励的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁是一个无法逾越的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其部分资金重新锁定，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供代币锁定服务，并预期“围绕重锁将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的插图代表照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，插图显示了以太坊的代表放在一台电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>