<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 03:38:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的停火协议，以换取人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说道。他是美国总统中最先在战争期间访问以色列的，作为民主党总统，在总统选举年中面临着结束持续了八个月的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间举行的停火会谈因双方互相指责对方阻碍进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法赫连续数周的军事行动和因加沙平民伤亡及人质持续拘留引发的对内塔尼亚胡政府国内外的新一轮压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布了停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党前总统唐纳德·特朗普因多项重罪指控被判有罪后一天，这一事态凸显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提案分为三个阶段实施，与以往的提案不同的是，停火会在各方进入所有三个阶段的过程中持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为期六周的第一阶段停火中，以色列军队将从加沙的人口密集区撤出，其中包括老年人和女性在内的人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每天将会有600辆卡车携带人道主义救援物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示说，"只要谈判持续进行，停火仍将继续。"这是新出现的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些希望“无期限”战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列，会有些人不认同这个计划。他们呼吁战争永不停息。甚至在政府联盟中有些人也是这样。他们的立场十分坚定，他们想要占领加沙，想要战争延续多年，并且人质在他们眼中并不是优先考虑的。然而，我敦促以色列的领导人支持这个协议，无论面临什么压力，”拜登说，“作为一生承诺以色列的美国领导人，当以色列受到伊朗袭击时，我派遣美国军队直接进行防御，我请求你们退一步，想想如果错过这一刻将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议是基于在战场上的最近进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个解决这场危机的路线图。这是一个详细有四页半的协议，”官员说，“它经过了精心的谈判。现在所提出的实则是在这个过程中提供了一个终局的解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将周五的拜登演讲描述为戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。领导12频道在晚间新闻节目中中断了节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库斯马罗表示，以色列审查之前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰瑞米·苏里表示，与以往的提案相比，这一提案成功的可能性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重的破坏，哈马斯对以色列发起任何重大袭击的能力虽然并非微不足道，但相比以前降低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“反对”转变，苏里说，这可能鼓励以色列人想要停止这场冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议旨在以释放加沙的病弱、老年人和伤员为条件，换取为期六周的停火，停火期可以延长，以允许更多援助物资进入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝哈马斯要求作为谈判的一部分永久终止战争的要求，并加大了对加沙南部城市拉法赫的袭击后，这一提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告诉斡旋者，在持续的敌对行为下，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它已准备达成"全面协议"，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日以色列在拉法赫的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦民众在这场战争中饱受地狱般的折磨，"拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候以色列发动针对哈马斯、在拉法赫致命烈火中的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列于10月7日对哈马斯的一次对以色列南部的袭击作出回应以来，估计有超过36,280人在加沙被杀。根据以色列的统计数据，哈马斯的这次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特莱希亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列对加沙地带北部的贝特莱希亚发动的军事进攻中，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）于星期五在特朗普大厦内面对一排摄影机，传递了一则与他当前面临的法律和政治挑战相契合的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判他犯有34项与伪造文件以掩盖支付给色情明星封口费相关的罪名的第二天，这名共和党总统候选人愤怒地发表了长篇大论，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责主持审判的法官胡安·梅奇安（Juan Merchan）“腐败”、“恶魔”。他将竞争对手、民主党人乔·拜登（Joe Biden），在11月5日选举中与其匹敌，形容为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些出庭指证他的证人，以及投了票弹劾他的国会议员，并重申了在集会上的言论，声称大量的非法移民正在涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将自己正面临的挑战描绘得超越个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然之前的竞选演讲中常夹杂着幽默，但这一次他几乎全无笑意。在新闻发布会上，特朗普手里仅拿着一页笔记。会议最后，他未回答任何问题，迅速地在儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离开镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈批评司法系统，对任何暗示特朗普犯罪的人展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国大选中，双方的主要候选人都将彼此描绘为国家的威胁，拜登竞选团队抓住特朗普的言论当作新证据，表明他不具备总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人民刚刚目睹了那个困惑、绝望又失败的唐纳德·特朗普发泄个人不满的喋喋不休，谎称美国司法系统的不公，这一幕让任何一个观看的人都得出一个明显的结论：此人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友和竞选助手对于某些共和党人批评不够迅速或强烈的情况进行反击，他们认为是陪审团对唐纳德·特朗普的定罪证明了司法系统的腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐维塔（Chris LaCivita）对一个国家级高校共和党组织在X社交平台上表示应尊重陪审团裁决的言论大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就跟屁股一样，人人都有，”拉齐维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对拉里·霍根（Larry Hogan）进行了批评，后者是马里兰州的一名温和的前共和党州长，竞选参议院席位，在判决前曾警告美国人不要以更激烈的党派政治为燃火添加燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于来自关键战场州——宾夕法尼亚和乔治亚州的共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月给予他支持的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能对他在与拜登的重新对决中造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人几乎一样，认为这次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治阴谋，就是为了伤害他，尽可能地让他无法投身竞选活动。”来自乔治亚州玛丽埃塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在审判他涉嫌伪造商业记录、隐瞒2016年封口费支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）的刑事审判结案后被判有罪的第二天，出席纽约特朗普大厦的新闻发布会，时间是2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小却意义重大，专家认为，它可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区跨边境的攻势，该地区战火已燃两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。当局担心，乌克兰的重大攻势可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅提供高端武器的禁令相切合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程陆军战术导弹（ATACM）在内的武器，但这些禁令随后也开始瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，具体针对哈尔科夫地区的战事进行了精确调整。美国官员表示，此举允许基辅使用美国供应的武器应对来自边境的俄罗斯军队对他们的攻击或对其即将发动的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰部队获得了绿灯，可以越过边境，使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，搭载制导多发火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行隔空回击，专家如此解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将有助于稳定前线，可能创造有利条件，将俄罗斯军队赶出哈尔科夫地区，阻止他们在此处固守阵地。”乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊尔·贝尔叶斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减轻基辅从东部顿巴斯地区的关键战线上抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯将发现自己陷入不利局面，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程持续了数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一次与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C. Q. 布朗将军进行的视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位美国官员透露，条件是匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了一套建议，支持放宽限制。沙利文于5月15日将该建议提交给拜登，据该官员称，拜登同意乌克兰应有权反击在俄罗斯领地安全展开攻击的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前为止并未出现任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内袭击的禁令，将其作为对哈尔科夫地区发动进攻的安全据点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅30公里（19英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面部署火炮，可以保持防空、电子战和指挥控制的能力，”李说，“某种程度上，它享有一定的避风港作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内可能无法显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变，如果有的话，前线的变动也不会太大。但确实会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来哈尔科夫地区大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于东北方的兵力限制，俄罗斯难以集结足够的作战能力对哈尔科夫形成实质威胁，”他说，“要这样做，他们就需要从东部战斗区域大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用他们的武器，本周二再次提到了战争可能升级至核冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国境内使用武器的能力，尤其是在俄罗斯战场势头显著的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天，即周五，一则泽伦斯基接受《卫报》采访中的言论中表示，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职，现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安认为，拜登的举动只是起始步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不意味着政策出现激进转变，但的确是一个步骤，”坎西安如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将会争取下一步：打击更大范围的目标，可能不再限于直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，对于拜登政府是否将扩大政策，允许在俄罗斯其他地区实施打击，他无法透露。但他对此并未予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续秉持我们一直在做的事，根据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫外的袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，大火烧毁的基辅和青年体育骑行学校废墟现场，消防员在工作，2024年5月30日，乌克兰小丹尼利夫卡村外哈尔科夫。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其控制支出、适度增产的承诺，这使得世界最大原油生产国的产量增长轨迹在2024年趋于平缓，从而可能减轻欧佩克及其盟友在即将于本周末作出进一步减产的决定时所承受的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命与技术创新、效率提升，已成了非欧佩克国家石油产出增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅提升，日均产量增长超过一百万桶，达到了1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友组成的欧佩克+为抵消美国及其他非欧佩克产油国产量增长，去年加大了减产力度。当前欧佩克+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+内部讨论的内部人士周四透露，该组织正在筹划&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;一项复杂协议&lt;/a&gt;，允许将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将于周日召开、审议供应政策的欧佩克+会议上，美国产量增长仍将继续带动非欧佩克+集团的产出增长，但相较于2023年带来的威胁将减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方最新预计，今年美国原油供应增长约27万桶/日，与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将更为强劲，为64万桶/日。三大预测机构均认为这一数字远低于去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长率220万桶/日将远远超出非欧佩克+集团油企产量增产，大约高出一百万桶/日。这一情况意味着欧佩克+原油的需求相较于2023年应多出90万桶/日，该组织在其5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市月度报告&lt;/a&gt;中表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率较低，仅为110万桶/日，需求对欧佩克原油的要求变化较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油总体产量至今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，相比去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能如2023年那样带来惊喜，行业高管与分析家们指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯堪钻井（Scandrill）的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“客户仍然表现得相当保守和自律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于目前的油价，钻机数量没有大幅攀升，这令人颇感意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变并延后对其钻机的升级，以适应平稳增产的趋势。预计今年年末将运营12台钻机，明年再部署数台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯公司数据显示，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球分析师周四在一份报告中写道：“美国有能力保持每年百万桶的增长，但实际上并无此动机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量增长为47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市公司因投资者压力控制了增长性开支，过度支出带来的快速发展限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年的超出预期的产量增长部分由私人企业推动，而如今，这些公司在一&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;波行业整合浪潮&lt;/a&gt;中被卷入。它们通过钻探更长的井，同时进行岩石的水力压裂，增加了单一井的产出及油井产油效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管有近期的产业整合，但预期持续的价格上涨将延续，并支持适度的美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井工艺效率的不断改善继续发挥作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SLB等油服公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;表示今年其国际市场收益将比北美更显著增长。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;国际业务一季度收入&lt;/a&gt;增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因由于整合趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔万尼·斯陶诺沃表示：“近几年战略焦点已转向资本纪律，这将导致截然不同的反应。”他预计欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将是2024年石油和液体燃料产出增长的领军者，抵消欧佩克+成员国减产的影响。据能源信息管理局（EIA）三月份报道，预计欧佩克+成员国石油产量将减少100万桶/日，而非成员国家产量则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银的斯陶诺沃指出：“欧佩克+已学会了如何应对美国的石油产量增长。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克附近的Permian盆地，拥有Oasis Petroleum租约的石油钻井平台控制室中所见的钻探作业平台。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在亲自主持了非洲国民大会（African National Congress，简称ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举来自大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年选举中获得的57.5%大幅下滑，且第一次在30年内&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;距离多数席位&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，曾是纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;组建联盟政府&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;或以其他形式达成协议，可能涉及做出政策让步或是让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转型为商人的拉马福萨可能面临反对党派及党内批评者的呼吁要求其辞职。然而，ANC的一位&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;支持他留任，分析人士表示，目前尚无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明确具有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一次民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的重要政治人物中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使针对他的动员变得复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，当他于周日宣布预计将揭晓的完整初步结果时将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来之前曾因2022年一份报告的发现而陷入困境，该报告指出，他可能在其拥有的农场家具中藏匿巨额现金的行为中犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了涉及这一被称作"农场门"&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中不当行为的指控，并在同一年稍晚时候赢得了为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被描述为对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁停电等&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;感到愤慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年年底当选为ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）九年的丑闻、腐败与经济衰退之后，净化党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，最初的全国欢腾迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍被各种丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党——"uMkhonto we Sizwe"表现超出预期，对ANC的支持率造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马对拉马福萨和ANC进行了封杀。他知道他们在KZN是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示。"这标志着拉马福萨计划的彻底结束...你不能在选举中失利，然后期待一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因显得在关键改革上犹豫不决而受到批评，这种做法避免了激化党内分歧，这与他在1980年代担任工会领袖时所展现出的果断决策态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力以及他推动南非在所谓"全球南方"（Global South，指代一个低收入和中等收入国家的群体）的领导地位所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的声音中最为突出的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一点，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，使得法官于本月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;以色列停止对加沙拉法赫市的军事攻击。以色列坚决驳斥了这些指控，并在拉法赫区域继续其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选时，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成就，但批评者指出他对于应对南非最大挑战上拿不出新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后竞选集会上，他在索韦托足球场聚集的数万名支持者面前承诺将“做得更好”。许多人未能等到他演讲结束便离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱被另一位囚犯袭击，监狱当局证实了这一消息&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最恶劣的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判有罪，涉及谋杀毒品成瘾者及性工作者，并在其位于不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的猪场肢解受害者遗体&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华附近他杂乱无章的财产上，发现了六名女性的残遗肢体，他因此被判有罪。在被终身监禁后，政府检察官撤销了另一宗20起谋杀指控&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署（Correctional Service of Canada）表示，5月19日，皮克顿在魁北克监狱遭袭击后，在医院接受治疗后不治身亡。他当时正服刑于此&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国范围内的社区造成了毁灭性影响，”惩教署在一份声明中表示&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇害者是自1990年代起至2002年初皮克顿被捕这一期间，超过60名在温哥华市东区（Downtown Eastside）失踪的女性之一，该地区是毒品泛滥的贫民区&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于波港市（Port Coquitlam）的猪场中，距市区25公里的地方，发现了33名女性的遗骸或其DNA，其中许多人是原住民&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据信由皮克顿所著的书籍在亚马逊上架数小时后即被下架。据报道，这位连环杀手在书中声称自己是无辜的，被警方构陷。当时，《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）对此事进行了报道&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书，并向受害者家属致歉&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特（New Westminster）开庭的档案电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在此没有标注的档案电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿正在其位于波港市的家中。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，条件是锁定他们手中的代币。分析师警告，这一复杂的体系对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的迅猛兴起显示，随着加密货币价格飙升和投资者追求收益，加密市场上的高风险投机行为仍在继续。比特币，全球最大的加密货币，接近历史高点；而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于西雅图的初创企业EigenLayer正引领再质押热潮。今年2月，美国风险投资巨头Andreessen Horowitz的加密货币部门向其注资1亿美元，自此，已吸引价值188亿美元的加密资产至其平台，而仅仅半年前，这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，再质押的诞生旨在扩大一项备受认可的加密实践——“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，依靠网络中多台计算机核查和确认各人持有哪些加密货币。为实现这一目标，比如以太坊的持有者将他们的资产锁定以参与验证流程。参与者暂时无法即时取用已质押代币，但可获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台向用户发放新生的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押则使所有者能够用这些新代币参与不同的区块链应用程序和协议，追逐更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对于再质押的风险程度莫衷一是，一些业内人士称，这一做法尚处早期，风险难以预见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果再质押衍生的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能产生无限循环的借贷，而底层资产仅限于少数几种。如果所有参与者一齐退出，可能对广泛加密市场造成失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，情况并不理想，这增加了之前不存在的风险元素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益率是主要吸引力所在：以太坊区块链上的质押收益大致在3%至5%，但分析人士表示，再质押的收益可能更高，因投资者可同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押在风险重重的去中心化金融（DeFi）领域中最新出现，加密货币持有者投资于实验性项目，期待对持有资产产生高额回报，无需实际出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因奖励机制尚未建立。用户加入平台是以期待未来奖励，或是被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发自家新造代币。用户希望这款称为“EIGEN”的代币未来能够价值连城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy所述，再质押平台的增长由寻求此类空投的用户推动，他称之为“极度投机的，这种免费赚钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易商Coinbase研究主管David Duong说，Coinbase提供了普通质押服务，但并未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们预先行事，期待能够获得某种奖励，但他们并不确定具体为何物，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，西雅图华盛顿大学前助理教授，并作为团队成员推动了印度首个学生设计的微型卫星发射，2022年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将试图参与质押的用户与需要质押代币的应用程式连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现了新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户代管质押其代币于EigenLayer的工作，并生成新代币以代表这些再质押的资产。这些代币可用于其他场合，例如用作借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台目标在于使用户选择在何处质押自己的代币，助力新兴区块链服务的发展，而非鼓励借由质押加密资产实现借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关联...这是一个自然出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能涉及“隐藏的风险”——如果将再质押的代币用于加密借贷，可能在市场低迷时产生强制性清算，引发更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币价格暴跌部分归咎于高风险借贷，Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的数字货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan声称，EigenLayer与该风险的关联性有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价错误，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担忧再质押，指出相比较全球加密行业2.5万亿美元的净资产，再质押协议的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来关注加密市场损失将溢出至更广泛金融市场中的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未发现再质押问题对传统金融市场带来实质性的风险溢出，”标准普尔全球评级数字资产分析主管Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融业的联系日益紧密，再质押也逐渐获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody见证了显著的机构投资者对普通质押的兴趣增长，但将再质押视为过格的一步，因难以追踪资产流向及奖励分配，Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作再质押部分资金，Kelp DAO在4月一篇博客文章中指出。Laser Digital未回应路透社置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并期待围绕再质押形成“一个新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的示意图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的一张示意图像中展示的比特币加密货币图像。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币的示意图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的一张示意图像中，在一个主板上放置的以太坊加密货币模型。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，她接过了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的衣钵，后者在贫困阶层中的极高人气助她赢得了此次胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，她以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位。这一比例有望成为墨西哥民主史上最髙的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟似乎也有望在国会两院中获得超过三分之二的超级多数，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的预计结果区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步统计显示她得票率为26.6%至28.6%后，反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;承认了败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国近200年的历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，"欣鲍姆在听到支持者们欢呼"总统，总统"时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆的胜利对于墨西哥而言是重大的一步，这个国家以&lt;strong&gt;男性主导的文化&lt;/strong&gt;著称，并拥有全球第二大的罗马天主教人口，多年来推崇较为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆是美国、墨西哥或加拿大三国中首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天会投票给一位女性，"墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者、87岁的艾德尔米拉·蒙蒂尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，有的话，也是投票给你丈夫指定的人选。感谢上帝，这一切已经改变，而我得以见证这一切，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆面临着复杂的挑战。她必须在承诺增加广受欢迎的福利政策的同时，接手沉重的预算赤字和低经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果之后，她向支持者保证，她的政府将注重财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全，但目前为止细节甚少。本次大选成为墨西哥现代史上最为暴力的选举，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;有38名&lt;/a&gt;候选人遇害，这一情况突显了巨大的安全问题。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪集团势力的扩张和影响加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到了在普埃布拉州投票站发生的两人被杀害事件的玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的管理下，有超过185,000人遇害，比墨西哥现代史上任何其他政府时期都多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚现象方面投入变革性资金，否则欣鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步统计结果下，执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长职位的竞选，这是国内最重要的职位之一，这被认为是墨西哥城市长职位的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统还将面临与美国的紧张谈判，包括解决美国边境移民的大量流动问题，以及在打击贩毒活动上的安全合作，尤其是在美国芬太尼毒品危机日益严重的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统竞选，墨西哥官员预期谈判将变得更加艰难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国产汽车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水短缺问题，并吸引制造商参与近岸战略，这是将供应链迁移到离主要市场更近地区的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆还将需要解决如何处理国有石油巨头Pemex的问题，该公司已经连续20年产量下滑，深陷巨额债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是无休止地将纳税人的钱投入这个无底洞，而公司却从未实现盈利，"高盛(Goldman Sachs)首席拉丁美洲经济分析师艾尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减轻了贫困，并见证了比索的稳固升值和低失业率，这些成就是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆承诺继续扩大福利项目，但在本年度墨西哥预计会面临庞大赤字和国内生产总值(GDP)仅为1.5%的预期增长背景下，这一承诺将不容易实现，这是根据中央银行2025年的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中&lt;strong&gt;主导一切&lt;/strong&gt;，试图将选举转变为对其政治议程的公投。虽然欣鲍姆拒绝了反对派声称她将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔"傀儡"的说法，但她承诺将继续执行许多其政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困阶层的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其胜选演讲中，欣鲍姆称洛佩斯·奥夫拉多尔是"独一无二的人，他以一种更好的方式改变了我们的国家"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师薇妮·里奥斯认为，批评欣鲍姆将成为前任领导人傀儡的背后是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们竟然不信她会自行做决策，这令人难以置信，而我认为这很大程度上与她的女性身份有关，"她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="欣鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，执政的MORENA政党总统候选人克劳迪娅·欣鲍姆在获胜后向支持者发表讲话时做出回应。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="欣鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，执政的MORENA政党总统候选人克劳迪娅·欣鲍姆在获胜后向支持者挥手致意。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市中心的索卡洛广场，人们手持写着“总</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球性协议、以更有效应对流行病的谈判工作预计将于2025年或在可行的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织194个成员国家就一项协议进行协商，旨在加强在全球流行病爆发前及期间的合作，特别是在新冠疫情暴露出的诸多教训之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织原计划本周内达成协议，但由于在疫苗共享和应急准备等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在重大分歧，使得谈判延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了平行协议，即更新现有的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“大流行紧急状况”类别，用于认定最为严重、对全球健康构成威胁的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示：“今天做出的历史性决定显示了各国政府一致的意愿，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生突发事件和未来流行病的共同威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六指出：“通过此项协议，我们迈出了对各国问责并强化措施阻止疾病在威胁美国人和国家安全之前爆发的重要步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订旨在新冠病毒导致超过700万人死亡的背景下，加强世界对于新型病原体的防御力度，这一数据源自世界卫生组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：WHO标志在日内瓦总部附近呈现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近呈现。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>