<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 13:50:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，当天有190名议员出席，于周三通过一项决议案，要求总统尹锡悦宣布的戒严令解除。现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环屠杀犯之一，在2007年被判处在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害和肢解吸毒者及妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法机构指出，他被认定杀害了六名妇女，这六名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近破败的地产上被发现。在他被判终身监禁后，政府检察官放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后逝世的，袭击事件发生在魁北克监狱，那里是他服刑的地方，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东区 quýxá致贫、毒品泛滥的地区自2002年初皮克顿被捕以来失踪的逾60名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即位于温哥华市区东边约25公里处的波特库蒂兰，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿在亚马逊上销售的一本书在几小时内被撤下。在书中，这个连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害，这一报道当时由《温哥华太阳报》发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党 election 后，其领导地位将严重受损。本次选举显示，ANC 的选票份额低于 42%，这是自结束种族隔离以来最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约 71% 的投票站结果显示，ANC 的选票份额不到 42%，这一数字远低于 2019 年大选时的 57.5%，并且这是过去三十年来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对 ANC 来说是一次打击，该党必须与一个或多个较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作来执政。这可能意味着他们在政策上做出让步，或者让出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但 ANC 的一位高层官员支持他继续任职，分析人士指出，没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受批准的。在 ANC 内部存在派系斗争的情况下，任何试图对抗他的尝试都可能变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也悬而未决，2022 年一份调查报告称可能因在农场家具中发现藏匿现金而行为不当，“Farmgate”一词由此得名，但当时他赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举因高失业率、犯罪和电力短缺等问题而被视为ANC迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨选举成为ANC党魁，誓言重塑该党的形象并重振经济，这发生在前任总统雅各布·祖马贪腐和经济衰退的九年任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首后，最初高涨的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的主要竞争对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地‘死死套住’了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师雷夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目终结了……你要是在选举中失败，人们是无法期待一切正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其某种重要改革犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕——与他作为工会领袖在80年代的果断行动相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力以及捍卫南非被称作“全球南方”的声誉，意指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须中止其针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC过去三十年的工作成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提出的创新不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在聚集在索韦托足球场支持者的数千人流出会场之前进行了讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄影机，发售一则既适应于他的法律斗争，也服务于其政治战役的信息：他准备好抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团认定他因通过伪造文件掩盖向色情明星支付封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人一口气列举了若干敌对与不满，言语中流露出愤怒和旁逸斜出的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔钱为“腐败”、“恶魔”，他认为民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击那些作证指控他的证人、那些投票弹劾他的国会议员——就像他在竞选集会上的惯常演讲一样——以及他说非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将其面临的挑战视作超过个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请参与进来，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的其他竞选演讲中，常伴有幽默感，而这次则主要是郁闷的。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。最后，他对提问一概未作回答，携其子埃里克·特朗普匆忙离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，从筹款活动中到社交媒体上，前总统的盟友们也对外界质疑特朗普犯罪一事进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的讲话视为固证，表明其不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和沮丧的唐纳德·特朗普自我诉怨，谎称美国司法体制，任何看到这一幕的人都能得出一个明确结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的公关主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为司法不公——单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队如此宣布。据称，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，而该平台处理共和党的数字筹资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选活动总筹款逊于拜登，但仍试图保持强劲的筹款节奏，向支持者发出大量恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致列阵支持前总统，他们认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党占主导地位的曼哈顿受到污染，法官存偏见——而当地执法部门否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选合管理查德·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊敬陪审团判决的全国性大学生共和党组织进行嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有。”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上针对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了攻击。在判决前，霍根曾提醒美国民众“不要将更多有毒的政治仇恨倾倒在火焰之上”。拉西维塔回应道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们对在今年11月支持他产生了重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于特朗普在多个摇摆州的领先优势较为微小，这种背离对他战场重演中的竞争可能会产生不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是想伤害他并尽可能地让他在竞选演说之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场媒体发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场媒体发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提升产量方面的支出依旧谨慎，这使全球最大原油生产国的增长步伐在2024年放缓，有可能减轻OPEC+在未来周末作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国因其页岩革命及技术与效率的突破，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过进一步减产来弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。目前，OPEC+的减产规模为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，该组织正在制定一项复杂协议，允许将部分减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日讨论供应政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+的产出增长，但这一增长在未来将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三大机构的预测目前最受关注，所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到每日220万桶，超过OPEC+以外的产油国供应增长大约100万桶/日，该组织据此认为2024年OPEC+原油的需求量大约比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长仅为每日110万桶，而对OPEC原油需求增长变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年前几个月，美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持保守和严谨的态度，”钻探公司Scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长也出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正保持资本支出不变，并推迟对中国钻机的升级，以更好地与更为平缓的钻井增长相一致。该公司计划年底操作12台钻机，并在明年进一步调动资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内以每天100万桶的速率增产是有能力做到的，但目前不存在以这个速度增长的意愿，”S&amp;P分析师周四发布的一则报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的产油商在投资者的压力下，对增长的投资受到限制，因为在2010年代，无节制的投入驱动了狂飙式增长，但对页岩油区的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分来自私人生产商，其中部分如今正参与行业合并潮，通过钻探更长时间的井并使用压裂技术同时在多口井生产原油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近正在进行合并，我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率不断提升的持续改进将提供支持，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB公司（SLB.N）等油服企业在今年对其国际市场的增长前景预期更胜北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则因合并而萎缩6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的一条策略变化显而易见，更多注重资本纪律，导致了前所未有的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯陶诺沃如此认为，他预计OPEC+将进一步延续其自愿减产的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将主导2024年的原油和液体增产，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源信息署如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长，”UBS的斯陶诺沃如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州佩里曼盆地Wink附近Oasis石油公司租赁的场地控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州佩里曼盆地Wink附近Oasis石油公司租赁的场地控制室中可见，2018年8月22日。路透社/尼克·奥茨福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举动标志着美国在为期两年的俄乌冲突中进一步介入，且专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈科克夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致美国直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对乌军援政策的变化相符合，先前禁止对基辅提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等高端武器的限制也在此前松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，他们的最新决定自本周四开始生效，专门针对哈科夫地区的战斗。美官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给前线乌军开了绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其它武器击中俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里列科夫说：“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军从尚未巩固阵地前即被赶出哈科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队撤离东部顿巴斯关键战场的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄方已处于被动，必须重新考虑他们进入哈科夫地区的作战策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员透露，乌方在5月13日的白宫国家安全事务委员会安全视频会议上提出了使用美国武器越过边境在哈科夫地区作战的请求，与会者包括国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提出了放宽禁令的建议，沙利文将这一建议带到拜登面前。据美国官员透露，拜登同意应该允许乌克兰从安全的俄罗斯领土上攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府自那以后一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基公开呼吁其西方合作伙伴采取类似步骤，诸如在《路透社》于5月20日的采访中呼吁，但当时他指出：“迄今为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内打击的禁止，将其作为安全据点来对哈科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接置于边界对面，保留其防空、电子战、指挥与控制等能力，”李说。“这也许给予了某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家们认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会大幅改变前线的战线，但将使俄罗斯更加难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，鉴于俄方部队数量不足，其难以在东北方向对哈科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力来从东北方向对哈科夫构成严重威胁，”他说。“要那样做，必须剥夺其东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯境内，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周乃至几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯去年在战场上占据主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准进一步攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的马克·坎西安认为，拜登的行动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将论证下一步：对更广泛的目标进行打击——也许是一些不直接威胁哈科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未表示拜登政府是否可能将允许对俄罗斯其它地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科夫地区，民兵消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童与青年体育学校附近工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平了。”拜登说，他面临的是在选举年结束加沙冲突的压力，现在正值危机的第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方协调的旨在安排巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间停火的会谈已经多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周以来对拉法的入侵激增及国内和国际对加沙地区死亡人数增加和人质持续被扣押的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府方面表示，经过拜登公布停火计划后，以色列授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分三个阶段，与以往的提案不同，因为停火将持续到完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民中心撤离，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判继续进行的情况下，停火也会继续下去。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一建议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并要求战争无限期地继续下去。”拜登说，“有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但尽管压力重重，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争中访问以色列的总统，作为每次都派美国武装力量直接保卫以色列的人，我要求你们退一步，思考如果此刻失去了这个机会会怎样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的延期申请是因为战场最近取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有一条走向危机解决的道路。这是一份详尽的四页半协议。”官员说，“这份协议经过了详细的协商。现在摆在桌面上的确实是一个最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，并解读为试图直接向以色列民众寻求支持。领先电视台12频道中断了晚间新闻节目，实时转播拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止法人公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何提议的成功几率都要高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·席尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不是不值一提，但远低于以前。”席尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向不利于以色列，“这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也有拜登的政治影响力。”席尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”席尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一个人质提议中，以色列提议释放加沙中的病残老年人和伤者以换取为期六周的停火，这六周期限可以延长以允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而此前于本月早些时候破裂的提议，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的一项永久终止战争的要求，而是在拉法南部加大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告诉调解人，由于以色列持续的军事行动，他们将不再参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国政府官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有一些被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未被美国视为会切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受磨难。”拜登周五说，“我们都看到加沙拉法致命炮击现场的恐怖画面，炮击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列反击10月7日南部加沙的哈马斯袭击以来，已有超过36280人死亡。根据以色列方面的统计，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的模式，分析人士警告称，这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场变得日趋冒险。当前，比特币，最大的加密货币，徘徊在历史最高水平附近，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资，已将188亿美元的加密货币引入其平台——仅在过去六个月里，这个数字就从不到4亿美元翻了几十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁定，目的是扩大传统的加密货币实践——质押。Kannan解释道，质押是一种长期存在的做法，区块链是一个分布式数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了进行验证，持有加密货币的用户必须将其资产锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创造的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重锁定使所有者可以使用这些新代币，并将其与不同的区块链应用程序重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界的许多人对于重锁定的风险持有不同观点，有些业内人士认为这一做法还太过年轻，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师则担心，如果重锁加密货币的代表代币作为抵押品用于加密货币大规模借贷市场，可能会引发借贷循环，以少量底层资产为基础，交易量可以无限放大。如果所有人都同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状态，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的风险在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是分散金融（DeFi）领域的一个最新发展，这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为尚未开发出奖励分配机制。用户是出于对未来奖励的预期，或其它形式的赠予（如空投）而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自创的代币。用户希望这种被称作“EIGEN”的代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示，重锁定平台的增长是由寻求此类赠予的用户驱动的，这被称为“这确实是种非常投机性的免费金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常高的风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）指出（注：链接为COIN.O），“他们现在是预期受到回报，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan发起，他还是最初在印度推出首个由学生设计的纳卫星团队的一员，这一信息可以从其学术网站上获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的 marketplace，连接未来的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁定平台已经浮现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供重锁定服务并生成新代币，代表客户重锁资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币交易所Coinbase的杜昂表示，重锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，那么就会出现被迫清算和市场低迷期间更大的波动，他在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer 与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而是在于借贷协议。借贷协议存在风险定价不准确的问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重锁定并不担心，指出重锁定协议中存放的资金量相对于全球加密行业2.5万亿美元的净值而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重锁定的问题会对传统金融市场构成任何显著的风险，”市场评级机构标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意的是，加密货币世界正在越来越多地与主流金融连接起来，并吸引了机构投资者的关注，重锁定也正逐渐为机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重锁则太过复杂，难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。该部门没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁定，Kelp DAO在其4月份的一篇博文中表示。该部门没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产的重锁定，并预期“围绕重锁可能形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在贝鲁特与美国调解与以色列停火协议的关键角色。作为双方之间的关键沟通者，伯里依靠数十年的经验促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;此次事件突显了伯里作为86岁高龄者在黎巴嫩仍具有的影响力，特别是在他一手主导的什叶派穆斯林社群，自上世纪七十年代以来，他的影响力始终举足轻重。他的出现为黎巴嫩带来稳定作用，尤其是在以色列在9月杀死了什叶派运动领袖、伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;在周三 televised 的演讲中，伯里表示黎巴嫩已经度过了“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因领导什叶派基督教抗命运动而崭露头角。他自1992年起担任议会议长，是黎巴嫩宗派政治中什叶派派系的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人《哈伊姆·卡塞姆》支持伯里作为谈判代表，并称伯里是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫司·霍奇斯坦曾在多次赴贝鲁特访问中与伯里反复会面，试图促成停火协议。此次冲突与加沙战争并行进行，并于9月有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间上次大规模战争时所起的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩尚未选出总统、内阁权力有限，且难以与被美国定为恐怖组织的真主党接触，伯里的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;现在，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国飞机上39名美国囚徒。出任议会议长后不久，纳斯拉勒领导真主党崛起。二人共同指挥“什叶派双雄”，这是指对什叶派政治代表和许多政府控制力占主导的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的可靠伙伴，使其变得极其重要，但他的行动也有明确的界限，这些界限可能是由于真主党或伊朗的态度造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军火打击了伯里的阿马勒运动势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂、商人移民家庭的伯里，在黎巴嫩长大，并在大学时便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾陷入困境的什叶派社群中许多人为伯里改善他们的地位感到欣慰，在一个什叶派特权长期被向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派体系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里在伊斯兰领袖穆萨·萨德尔失踪后接任阿马勒运动的领导。萨德尔在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作对，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他似乎与真主党政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报在2010年发布，质疑他对真主党的真实感情时，伯里予以否认，表示纳斯拉勒“与我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士在以色列发起针对加沙的进攻时与真主党一道发射火箭，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止以色列与黎巴嫩边界的炮火交火，试图说服真主党将其撤退至里蒂尼河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“如果要移动里蒂尼河使之南移至边界，这将比让他们向北撤退更容易”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，使黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议，让议会主席职位长期空缺，超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，比如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉利贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉利贾尼会面（右，未图）于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿鲁塞迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像牌挂在建筑上，贝鲁特举行纪念伊斯兰领袖穆萨·萨德尔失踪45周年集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2023年8月31日，纪念伊斯兰领袖穆萨·萨德尔(阿马勒运动创始人)失踪45周年集会上，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像牌挂在建筑上。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>