<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 13:43:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具争议的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的猪场屠杀毒瘾者和性工作者的尸体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方曾于他在任期内被判处终身监禁时，撤回了另外20起谋杀案的控诉。当时，他被指控杀害了居住在他一处破败地产上的六名女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区造成了毁灭性的影响，”该部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华市中心东区，一个贫民窟和毒品泛滥地区，超过60名妇女在超过十年的时间里失踪。罗伯特·皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东距市中心的波特库蒂兰，皮克顿的猪场上发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后即遭下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的档案电视照片，在新西敏进行审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿在1990年代末期拍摄的未经标记的档案电视照片。罗伯特·威廉姆·皮克顿的家位于波特库蒂兰。 新闻图片/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年前完成，如果可能的话，时间会更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已经就如何在流行病发生前后加强合作的问题进行了为期两年的谈判。此次谈判背景是因为新冠肺炎疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等问题上的深度分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就修订现有具有法律约束力的健康规则达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》，其中包括一项新的“流行病紧急状态”分类，适用于最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过达成此协议，我们现在步入了一个阶段，能够问责各国并加强措施，以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则的这些改动旨在加强世界对新冠肺炎疫情过后新的病原体的防备，世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利巴苏/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党经历了自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并首次在30年内没有达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果的压力意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小的政党协商，形成一个联合政府或达成其他形式的协议，以管理国家。这可能导致其在政策上做出让步或出让重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但在党内分裂严重的情况下，一位来自ANC的高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的、能够接替拉马福萨的人选，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在本次大选中的主要政要中，拉马福萨的批准率最高，内部派系争斗可能使任何试图对抗他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，当初步正式结果在周日公布时，他将发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，关于他可能因藏在家具中的大量现金而涉嫌不当行为的委员会报告出炉前，拉马福萨曾经面临总统位的危局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与此丑闻有关，被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了一次新的五年任期，担任ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对就业率高企、犯罪和电力危机等议题怀有强烈的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年末当选ANC领袖时，拉马福萨承诺要改进党的形象并振兴经济，这发生在前任总统雅各布·祖马在九年的丑闻、肮脏交易和经济衰退中离职数年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年执掌国家元首时，最初的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的对手祖马，他支持新党“姆孔托威兹”(uMkhonto we Sizwe)参选，这超出了预期，对ANC的支持造成了明显的削弱，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他深知在夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的，”政界分析师拉尔夫·马特基加说。“这将是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这掩盖了他在1980年代作为工会领袖时的果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的协商能力以及他推动南非作为“全球南方”倡导者的角色，这个短语指的是低收入和发展中国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院申请以色列被指犯有种族灭绝罪一案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称这些指控不实，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，以庆祝者聚集在索韦托足球场的十万多人为观众，但许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 情侣 gui yuan verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排镜头前，向媒体发表了言辞直白的讲话，既符合他在法律和政治斗争中的风格，也显示他是战斗的准备状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文书掩盖支付成人电影明星静默金的款项而被指控多项罪名的案件后一天，共和党总统候选人特朗普列举了一系列对手和不满，并发表了一连串愤怒且凌乱的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔chan为“歪曲”的人，还称其为“魔鬼”。他称对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为其作证的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，以及他称之为非法入境美国的移民，此言论呼应了他在竞选集会上的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战看作是比他自己更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样去做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前的竞选演说常常带有幽默色彩，但这次的演讲大部分都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，而是与儿子埃里克·特朗普一起，迅速从讲台退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼唤和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系和那些暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两者都把对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的言论，将其视为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨言的胡言乱语，并指着美国司法制度撒谎，这让所有观看者得出一个不言自明的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·特伊尔在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是不公正的——在周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队这样表示。这是一天内的最高捐款记录，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，这位竞选活动试图延续之前的势头，通过发送恐预警报文本来呼吁支持者捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会结束后，又一则信息高声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿时效民主党地区的陪审团被污染，而法官有偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或强烈的地方共和党官员和竞选助手，特朗普的支持者们和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选伙伴克瑞斯·拉西维塔对此表示嗤之以鼻，那是一个大学生全国共和党组织在社交媒体平台上发表的帖子，该帖子说应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉西维塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将攻击对象转向了前马里兰州州长、共和党温和派拉里·霍根，他此前警告美国民众不要因为持更多党派偏见而“给战场添油”。拉里·霍根在此之前警告美国民众“不要把更多的党派偏见倒入这个火堆中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在社交媒体平台X上回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州的共和党选民采访中，数人都表示特朗普的判决使他们重新考虑在11月对他是否继续支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背弃之下，合并可能会对他与拜登的重新对决造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州优势微弱的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普自己，称这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治，目的是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”来自乔治亚州玛丽塔、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加深乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国两年多来介入乌克兰战争的一个小而重要的步骤，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标过于危险。政府担心这可能引发直接与拥有核武器的俄罗斯相冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也符合美国对基辅提供的更高层次武器的其他禁令，这些禁令已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定自本周四开始生效，是为了狭义针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将使前线乌克兰士兵有权使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射加农火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在挖掘防线之前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家安全研究所的研究员尼克拉·比利斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要将部队从东部顿巴斯地区的关键战场调离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动，必须重新考虑他们进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府这一决定的酝酿可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席主席C.Q.布朗将军提出请求，希望在美国武器的支持下攻击俄罗斯领土内的目标。此后，苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除部分禁令的建议，苏利文将这一建议于5月15日传达给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一行动，但当时他说道：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令作为安全据点对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等武器一直保持在边界对面。它可以继续保有防空和电子战等指挥控制能力，”利说道。“这提供了一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为单凭这一决定可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫市，”他说道。“要达到这一效果，他们需要在东部战场裸露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要让乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场获得主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于一天后，华府宣布政策转向，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深域目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前所务官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求接下来的一步：打击更广泛的目标，可能是在对哈尔科夫没有直接威胁的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在华沙表示，目前尚不确定拜登政府是否会将政策扩展到允许攻击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑马学校的现场工作，此次袭击发生在乌克兰哈尔科夫地区，距离波兰的边境只有30公里。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科 / 本图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhuma 巩固胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆在大选中赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和上任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨内政部快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二以上的绝对多数，从而可以无需反对党的支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，"希恩巴乌姆对支持者说，现场响起热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜选对墨西哥意义重大，一个以男性文化传统著称、拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想到有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是希恩巴乌姆在墨西哥最小州特拉科萨的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，即使可以投票，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况改变了，我得以亲历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的路途崎岖。她必须平衡增加普及福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果显示后对支持者保证，新政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体细节较少，且该次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人惨遭杀害。许多分析家认为在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州两个投票站发生人员死亡事件的玷污，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥国内超过18.5万名人员遭杀，虽然谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，"独立拉美地区政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中也获得胜利，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国复杂的谈判，包括越过墨西哥的大量移民潮和对毒品走私的安全合作，此时美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判在唐纳德·特朗普赢得11月的总统大选时会更加困难，特朗普承诺对墨西哥制造的中国车加征100%关税，并宣称将动员特种部队抗击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临应对电力和水资源短缺，吸引制造商迁址，加入近岸外包趋势的挑战，将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需解决墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，该公司产量已在过去20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"它不能只是一个无底洞，不断地吞噬公共资源而公司永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们需要重新考虑 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻了一番，减少贫困，维持货币稳定和低失业率，这些成功使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计存在庞大赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过整个竞选活动将投票转变成对他的政治议程的全民公决，已使希恩巴乌姆否认反对党宣称她将是"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"的观点，尽管她已承诺持续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"使我们的国家变得更好而改变的人"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维瑞·里奥斯认为性别歧视是针对希恩巴乌姆将被"傀儡化"的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登present新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一天了。”拜登总统如是说。这位在选举年的总统面临着停止加沙冲突的巨大压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的讨论再次陷入僵局，以色列和哈马斯民兵组织均质疑对方在重启停火方面的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周以来对拉法的频繁侵入以及对贝内特政府的国内和国际施压下提出的，因死者总数在加沙增加，以及人质依然被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室于周五表示，在拜登对外宣布停火计划后，以色列已授权其谈判代表提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人与之竞争的共和党领导人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，表明这位总统与共和党候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登发布的这一新提议分为三个阶段，此前的提议中停火会随着参与方通过所有三个阶段的谈判而继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括被扣押的人质在内的妇女和老年人将与数百名被释放的巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600卡车人道主义物资进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束军事行动的条款进行谈判。“停火在这期间依然将继续，只要谈判继续进行，”总统如此表示，这是一个全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有许多人不同意这个计划。他们将继续要求战争无限期进行。有些人甚至在政府中，他们已经表明了自己的立场，他们希望永久占领加沙，并继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。”拜登表示，“我呼吁以色列领导层即使在面对任何压力的情况下也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，我是终身致力于以色列的，当伊朗袭击以色列时，我还派遣了美国军队直接为其提供防御，我想请你后退一步，思考如果我们失去这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，以色列能够提出这项新提议是由于战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们确实有了通向危机终结的道路图。这是一个详细且长达四五页的协议，经过精细的谈判。”该官员如此表示。目前摆在桌面上的内容实际上是一个谈判结束阶段的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体认为拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接与以色列民众直接沟通的行为。主要的12频道中断了晚间的新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止公布此提议的细节，这由锚Dani Kushmaro宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较之此前的提议，该提议的成功可能性更大，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·塞里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽不可忽视，但这比之前更低得多。”塞里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论“开始转向反对”以色列，塞里表示，这或许会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”塞里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的提议是为了释放加沙的病、老和受伤的人质，以换取长达六周的停火，该停火可以延长，以允许更多救援物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，以色列拒绝满足哈马斯谈判中要求的永久结束战争部分，同时对拉法南部地区加大了攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已在持续的攻击期间告诉调解人，哈马斯不会在持续的攻击期间进行进一步谈判，但准备达成“全面协议”，包括人质与囚犯的交换，前提是如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与中国台湾和其他17个国家拥有被哈马斯扣押的人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但尚没有越过美国止供军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦民众在此次战争中经历着纯粹的苦难。”拜登本周五表示。“我们都看到了本周以色列对拉法的致命袭击中留下的可怕画面对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在10月7日袭击南部以色列的袭击后袭击加沙走廊以来，已有超过36280人被杀害。根据以色列的统计，其中，以巴勒斯坦人被哈马斯袭击杀死的约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法被破坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，投资者可以通过锁定自身代币来获得奖励，这引发分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重置币”（re-staking）热潮反映了加密市场中的冒险情绪，价格上涨和交易员寻找收益，导致市场人气飙升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高位，而排名第二的以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重置币”热潮的中心，是位于西雅图的EigenLayer初创公司。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币——这一数字在六个月内几乎增加了444倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明“重置币”是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个网络中的计算机通过验证和确认持有哪些加密货币来参与。在这个过程中，拥有加密货币代币的用户会将其资产锁定以作为验证的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重置币让所有者能够利用这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于“重置币”的风险看法不一，一些内部人士认为该实践还太新，其风险尚不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为质押币被用作加密借贷市场中的担保品，可能会建立无休无止的借贷循环，资产基础有限。如果所有人都试图同时退出，这可能扰乱整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有担保品被用作担保品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，“重置币”可能收益更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重置币”是风险高的去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资实验性项目以期在不抛售资产的情况下获得大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人们提供其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko”的Morgan McCarthy表示，“重置币”平台的增长受到用户寻求这种空投的驱动，称之为“真正投机横财”。该领域的风险很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的David Duong表示：“他们预见到会获得某种奖励，但不知道具体内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年成立，他是曾在西雅图大学担任助理教授并参与印度首个学生设计的小卫星项目的团队成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的“重置币”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们利用EigenLayer为客户重置其代币并生成新代币来代表那些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“重置币”可能带来“隐含风险”——如果用于加密借贷的“重置币”会导致强行清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的副作用，包括作为质押担保品的加密代币在其后遭受的迅速贬值，这导致了Terra和Luna崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于质押，而在于借贷协议。借贷协议未能准确定价风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对“重置币”不持担忧态度，指出“重置币”平台中的资金相对于2.5万亿美元的全球加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界中的损失可能会传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为‘重置币’的问题会引发传染威胁到传统金融市场，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正在增强，“重置币”正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管看到了大量机构对质押的兴趣，但认为“重置币”是在建立资产去向和收益分配的“文件记录”方面存在困难，因此采取谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行“重置币”。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已为客户提供加密资产质押服务，并预计“将围绕‘重置币’形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum. Thomson Reuters, file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制支出，以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力，后者将在本周末召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间内，由于页岩革命和提高技术和效率的突破推动产量提升，美国在非OPEC产油国中的增长率一直在推动全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延续部分这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC＋即将在周日开会考虑供应政策，美国产量的持续增加将继续推动非OPEC产油国产量的增长，但这种威胁与2023年相比将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计增长约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这是最受关注的预报之一，而所有这些数字都显著低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能比2023年增加大约90万桶/日，这是根据OPEC五月月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;中的信息得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅低于110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化，根据&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业内高管和分析师表示，尽管国际油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商预计不会像2023年那样再次意外地大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯华尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未能有所上升，这是我们感到惊讶的原因之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以与略微放缓的钻探增长保持一致。计划在今年年底前运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的油井数量已降至496口，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s&amp;amp;p分析人士在周四的一份报告中表示：“尽管最近出现了合并趋势，但由于钻探和完井效率的持续改进，美国有多年的潜在产能增长，目前没有以这一速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s&amp;amp;p全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，美国只有为数不多的上市生产商限制了其增长资本支出，因为在页岩部门取得高速度增长但回报有限后，投资者对过度支出施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的生产量出乎意料地增加，部分原因是它们现在正在被合并浪潮席卷，因此更加高产。这主要是通过钻更长的井并利用水力压裂法在同一时间从更多井中提取更多石油实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并趋势，预计当前油价将继续，从而支持美国整体石油产量增长的温和提升，因为钻探和完井效率的持续改进有望继续。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”最近几年，战略重点转向资本自律带来了不同的反应，“瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国将与加拿大、巴西和圭亚那一起&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计将引领&lt;/a&gt;2024年原油和液体产量的增长，而OPEC+的石油液体产量预计在今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，根据EIA在3月的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从休斯顿市坎因盆地奥克西斯石油拥有的租赁地块控制室的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;休斯顿市坎因盆地奥克西斯石油租赁地块控制室俯瞰，美国德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥克福德 2018年8月22日。&lt;i&gt;（图片：路透社/尼克·奥克福德 2018年8月22日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>