<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 06:38:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>随着疯狂的一周结束，日元稳定，亚洲股市稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;周五时日元相对美元稳定在12周高点附近，亚洲太平洋股市开始企稳，这一天是自4月中旬以来最糟糕交易日之后的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲太平洋股票指数（.MIAP00000PUS）周五仅下滑0.06%，此前一日下跌了1.88%。大部分下跌源自重新开盘的受到台风影响关闭两天的台湾，因为市场大幅下跌达到了全球中旬以来的低点，该技术重心主导的股票指数(.TWII)下跌3.53%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的尼基指数(.N225)在未能维持早前的涨幅之后下跌了0.12%，而澳大利亚的基准指数(.AXJO)上涨了0.79%，韩国的科斯蒂指数(.KS11)上涨了0.89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港的恒生指数(.HSI)上涨了0.21%，而内地的蓝筹股(.CSI300)保持盘整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国因两天内买卖现金指数卖出而动荡后，周五美股期货指向上看，S&amp;amp;P 500期货上涨0.43%，纳斯达克期货上涨了0.53%。泛欧洲STOXX 50期货上涨0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国经济数据于夜间公布了，第二季度经济增速高于预期，通胀有所缓和，使得市场对爆发威胁的担忧减小，且为9月份美联储降息打下了基础。等数据中的美国个人消费支出价格指数（PCE）将是本周交易的下一步考验，且可能会是高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一定程度的上行意外并不会破坏实现目标通货膨胀的路径，但它可能会对首次（美联储）削减以及接下来六个月内的削减数量产生影响。这可能会在市场情绪已经有些谨慎的时候动摇市场。”资本.com的高级市场分析师Kyle Rodda说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元的需求在夜间冷却，长持看跌赌注流失动力，因为该货币在本周相对美元上涨了2.5%，达到4月份下半月以来的最佳表现。在对美元无可逆转的升值面前，美元如今最后一交易日以153.67日元收场，早在7月27日跌至151.945，这是5月份至今的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"152至151.80区间的这个支撑阵地已经被市场力压，IG分析员Tony Sycamore说。"我们预计这一支撑位将继续巩固，出现向155.30回调的可能性也不可估计。在下周三次的日本银行会议之前。之后，一切可能性均有可能。日本和美国的联邦储备银行将于7月31日宣布政策决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元市场预计日本央行有望将利率提高10个基点（bps），且这一预期从一周之前40%提高到了67.2%。 根据LSEG的预估。市场仅以微小因素考虑下周联储至少降息25bps，但却全面预期在9月份降低利率，根据美联储观察工具CME的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美债2年期收益在亚洲时段略下降至4.4348%。而千日期则下跌至4.2445%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币市场，欧元上涨了0.13%，至1.0857美元，英镑上涨了0.11%，至1.2864美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油价格上涨，因为美国经济表现超过预期，提高了最大能源消费国需求的期望。9月布伦特原油期货上涨了12分至82.49美元\/桶，9月美国西得克萨斯中质原油期货上涨了13分至78.41美元\/桶。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:45:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</guid></item><item><title>迫于中国压力，梅赛德斯下调 2024 年汽车利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-reports-27-drop-q2-car-earnings-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰&lt;sup&gt;(MBGn.DE)&lt;/sup&gt;在周五宣布，由于德国豪华汽车制造商在中国面临激烈的竞争，该公司对其核心汽车部门的年利润预测进行了修正。但是，新型号的推出预计将推动下半年的销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现在预计，今年调整后的销售利润将会在10-11%之间，低于他们之前10-12%的目标范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯的汽车部门在第二季度实现了10.2%的销售利润，但是调整后的收益低于分析师的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯报告的上半年销量下滑了6%，其中电动汽车的销量下降了17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经销商表示，宏观经济前景存在不确定性，但是他们预期欧洲的市场情绪正在改善，并且美国市场存在很强的销售和需求增长势头。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;然而，经销商表示他们对中国市场持有谨慎的态度。他们在入门级和核心车型细分市场预计面临强烈竞争，同时在高端汽车型号方面，“我们正在努力稳固其领先地位。”CEO奥拉·卡尔尼斯库斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计今年下半年的销售和车型组合将得到改善，特别是高级车型的市场推出进一步支持新车型的销售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国汽车制造商在电动车型需求疲软、中国本土竞争激烈、供应瓶颈以及持续的高利率的环境下挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团在第二季度的汽车部门调整后利润下降了27.5%，低于路孚特的数据预测的26%下降幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从集团层面看，利息前税收益（EBIT）在季度内下降了19.1%，与路孚特的共识一致。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJNFKKGVGVOYLELDQDEVM3EOXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在2022年泰国曼谷国际车展上，可以看到梅赛德斯-奔驰的标志。路透社/阿提·彭亚翁莫萨文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-reports-27-drop-q2-car-earnings-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国通过消费刺激措施走出了一条不走寻常路的路</title><link>https://www.reuters.com/world/china/fridges-not-bridges-china-veers-off-beaten-path-with-consumer-stimulus-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中国政府利用超长期国债为消费品以旧换新计划提供资金，这与通常通过增加投资来刺激经济的策略有所不同，并引发市场对于更侧重家庭需求的刺激措施的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家规划机构在周四宣布，今年通过发行特殊债务筹集的10000亿元人民币中，大约有1500亿元将用于补贴家电、汽车、自行车和其他商品的更换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-allocate-300-bln-yuan-bonds-equipment-upgrades-consumer-good-trade-ins-2024-07-25/"&gt;这笔资金相当于GDP的0.12%，2023年零售额的0.3%。&lt;/a&gt;然而，这一数额却远远不足以促成经济从投资拉动型向消费驱动型的实质性转变，不足以确保实现今年约5%的经济增长目标，也难以承载这一规模的刺激作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一举措却反映了中国政府对于长期以来经济学家倡导的措施的关注，这些措施并不在于通常的供给侧工具包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特殊债券历来用于资助“战略”基础设施和与安全相关的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在根据经济结构的变化调整这些资金的使用方式。”汇宝信托经济学家聂文说，“这是一个重要的转变。经济面临的主要问题是需求疲软，扩大内需将成为更关键的政策选项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家认为，本月或下半年可能会宣布更多的刺激措施，以对冲经济增长放缓的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在解除三年的新冠疫情限制之后，中国政府曾希望提振工业部门来稳定就业市场并促进工资和消费增长。实际情况却发生了逆转，工业产能的增加引发价格战和成本削减竞赛，从而压低了工资水平，并加剧了就业不确定性。本月初，房地产部门的低迷进一步打击了消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度中国经济疲弱表现，零售额和进口表现不佳，显著低于工业产出和出口。消费品以旧换新项目于3月启动，但此前政府已经要求财政状况紧张的地方政府承担大部分资金支持，效果不尽如人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月以来分配的资金数额未知。然而，数据显示，6月家电销量同比下降7.6%，汽车销量下降了6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为消费刺激政策的一部分，1500亿元是中国政府用于家电和其他商品的直接补贴，规模与美国和其他国家在疫情期间实施的直接援助相比则要小得多，引发市场对于相关政策进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场主要担忧在于超前消费对后续几年的耐用商品需求可能造成的抑制效应。北京大学应用经济学系副教授唐尧表示，“假设今天购买一辆汽车，那么明年的消费支出就会减少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政策面临的主要问题还包括合理的分配设计。针对耐用商品的购买补贴虽然在短期内能够助推消费，但同时也可能造成投资资源的偏置，流向了库存过剩的产业部门，这种做法经常受到批评和质疑。理想而言，宏观经济基础的角度而言，面向全体消费者的大额现金补贴，相比定向补贴，在微观层面可能更能有效提升人们的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料图片显示了2023年广州中国进出口博览会(Canton Fair)上的展品。</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/fridges-not-bridges-china-veers-off-beaten-path-with-consumer-stimulus-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国企业寻求削减印尼新建镍冶炼厂的股份</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/chinese-firms-seek-cut-stakes-new-indonesian-nickel-smelters-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;一位印尼官员在周五表示，针对希望使其产品合格获得美国电动车税收优惠的中国企业，已经在与潜在投资者接洽，以减少他们在印尼镍精炼厂的持股比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国通胀削减法案，若电动车或电池材料来自不超25%股权由“涉及利益实体”（指与中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗等国的公司）控制的企业，则无法在电动车税收减免中获得资格，而这涉及到中国的各家汽车企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界头号镍铁生产国，印尼正在与华盛顿协商一套关键性矿业贸易协议，以期使印尼的镍纳入美国削减法案认可的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，印尼的镍产业主要由中国企业掌控，如青山控股集团、浙江华友钴业和凌晟资源及技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青山控股集团、浙江华友钴业和凌晟资源及技术等中国公司，正在与印尼和韩国企业就正在建设或规划的高压酸浸取（HPAL）厂进行潜在的合作伙伴关系洽谈，九世哈里索，在矿业协调部门的核心协调部长周五告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高压酸浸取是生产用于电动汽车电池的镍材料的一种方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目的是通过减少中国公司的持股比例，使其在美国市场上符合税收优惠政策。他补充说，印尼公司也在寻求此类项目中的主导股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国公司将作为技术供应商，印尼投资者提供镍矿石，而韩国投资者则作为接收方。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融时报周四报道称，印尼政府与中资企业的合作关系旨在以少数股权的形式结构新投资协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九世哈里索表示，所有努力都是企业与企业之间的，政府并未介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周末访问雅加达时，美国高级官员约瑟·费尔南德斯表示，两国在关键性矿产协议上的谈判正取得积极进展，但并未提供具体时间线。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="热熔渣从卡车流入位于索罗沃阿科的PT Vale Indonesia运营的镍加工厂的倾倒地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GWKGC4VJRMYVHVOUTHRHYBEWQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片来自 Reuters/File Photo, Antara Foto 提供的 2023 年 7 月 28 日拍摄于南苏拉威西省索罗沃阿科的照片。Antara Foto/Jojon/via REUTERS/File Photo所示，热熔渣从卡车流入位于PT Vale Indonesia运营的镍加工厂的倾倒地点。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:50:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/chinese-firms-seek-cut-stakes-new-indonesian-nickel-smelters-2024-07-26/</guid></item><item><title>台风“嘉美”袭击台湾、淹没菲律宾后袭击中国东南部</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/typhoon-gaemi-lashes-southeast-china-after-pounding-taiwan-flooding-philippines-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;台风加美于周五袭击了中国福建省沿海城镇，带来暴雨和强风，这是今年影响该国的最大风暴，开始向人口稠密的内地移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场风暴已经造成了数十人死亡，因为它扫过台湾并加剧了菲律宾的季候雨季。到目前为止，加美在中国福建省影响了近63万人，其中近一半被转移到安全部位。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
当前，全球气候状况使得风暴的强度更为加强，尤其是高温季节带来的暴雨导致了极端天气事件的发生。据悉，全球变暖导致气候系统更为不稳定，会促使热带风暴或台风的频次下降，但是其强度会增加。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;在风暴到达之前，中共党中政治局常委、国家主席习近平主持召开了专门会议，强调全体官员要确保防洪抗洪工作扎实有效。会议强调要加强对重大河流和关键水库的监管，防止出现溃堤和垮坝事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到周五晚上，福建省的72个镇的总降雨量超过了250毫米（9.8英寸），局部地区的降雨量最高达到512.8毫米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方数据，加美在抵达江西省之前预计将在当晚抵达，江西省拥有中国最大的淡水湖——鄱阳湖。上述事实在拖着其到来的前夕，成为考察担当的官员们的紧迫任务之一。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
周四，加美风力达到每小时近227公里的速度，对台湾西南部山区的狂风和暴雨。各级城市和城镇遭受了洪水侵袭，超过500人受伤，5人死亡。台风还导致一艘货轮在台湾沿海沉没，以及菲律宾32人死亡。为了应对洪水，菲律宾首都马尼拉宣布进入“灾难状态”，一艘装载工业燃油的油轮也在大风浪中沉没在菲律宾海域。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFVUCGW7EZNGDAUX6HSOWUHN3Y.jpg" alt="Waves in Ningde as Typhoon Gaemi approaches" style="text-align:center;" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:44:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/typhoon-gaemi-lashes-southeast-china-after-pounding-taiwan-flooding-philippines-2024-07-26/</guid></item><item><title>科学家表示，气候变化导致降雨量变化更大、台风更猛烈</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/climate-change-causing-more-change-rainfall-fiercer-typhoons-scientists-say-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;气候变化正推动全球降雨模式发生改变，科学家们在周五发表的一篇论文中表示，这可能也会加剧台风和其他热带风暴的强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，台湾、菲律宾随后是中国面临着本年度最强的一轮::&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/typhoon-gaemi-passes-over-taiwan-heads-chinese-coast-2024-07-25/"&gt;台风&lt;/a&gt;的侵袭，学校、企业与金融市场关闭以应对风速达到每小时227公里（每小时141英里）的强风。在中国东部沿海地区，在台风登陆前有数十万人被疏散。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家们指出，更强的热带风暴是全球气温升高导致极端天气现象更趋频繁的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院领导的研究团队研究历史气象数据后发现，世界上75%的陆地地区降雨的“变异性”或干燥期和湿润期之间的波动范围出现了增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究论文在《科学》杂志上发表，研究人员表示，温暖的温度增强了大气层能“容纳”水分的能力，进而导致了降雨量的更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未参与这项研究的研究人员史蒂文·谢伍德表示：“在大多数地方，包括澳大利亚，这意味着更多的雨季和更少的干旱。随着全球变暖继续进行，这将增加干旱或洪水的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家们相信，气候变化也在重塑台风如台风的行为，使其变得更少但更加强劲。史蒂文·谢伍德告诉路透社：“我相信大气中更多的水蒸气是所有这些趋势促成极端水文现象的关键原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次登陆台湾的“嘎美”台风，是近8年来对该岛影响最大的台风。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/typhoon-gaemi-passes-over-taiwan-heads-chinese-coast-2024-07-25/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然难以将个别气象事件归因于气候变化，但模型预测全球变暖使台风更强，日本名古屋大学的研究员加田学会说：“总体而言，海洋表面温度变暖是对热带气旋发展有利的条件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:48:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/climate-change-causing-more-change-rainfall-fiercer-typhoons-scientists-say-2024-07-26/</guid></item><item><title>随着套利交易的平仓，日元将创三个月来最强劲的一周</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-heads-strongest-week-3-months-carry-trades-unwind-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;在周五举行的交易中，日元可能将到达近三个月以来的最强状态。交易者在关键的美国通胀数据公布前，解除了对这枚脆弱货币的长期押注，这一数据可能会稳定降息预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个月，日元主导了汇率市场。在本周四达到近三个月以来的最高点151.945美元后，该货币一度从上个月底38年来的低位161.96美元大幅回升。到周五为止，该货币已下落至153.66，本周总体上涨了2.5%，是自4月下旬以来的最大周涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市的普遍走低也驱使投资者转向安全资产，包括日元。近期里许多日元激进的走势归功于东京在七月初进行的疑似干预策略，此举出乎了交易者的预料，并导致赚钱的换汇交易被撤销。在低利率下借日元进行美元定价资产投资，以获取高回报的交易被中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，日元的急速飙升意味着我们可能很快需要一些整合期。” Marlborough Investment Management 的固定收益投资组合经理 James Athey 如此表示。“然而，随着风险资产的光泽逐渐消失、数据和美联储的声明暗示降息即将到来，我仍然认为，日元还会有更大的升值空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者周五将关注美国个人消费者支出数据集，这是美联储首选的通胀衡量指标。预计该数据将保持在每月0.1%的水平线上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将到来的下一次美联储会议将不会做出进一步的利率调整，但是市场完全定价了一次在九月份的降息，交易者也预期全年内会有66个基点的降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，日本的银行可能会在下周提高利率，据市场估测，有64%的概率会出现10个基点的加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如数据所示，日本首都7月份的核心通胀加速已经是连续第三个月，此举加强了短期内可能会加息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今日元的大幅飙升可能会让中央银行放慢脚步。分析师说：“日本银行面临加紧政策的压力已经缓解。”大陆资产管理公司盟勤的亚太投资策略师 Ben Bennett 如此表示。“然而，他们还将公布资产负债表缩减的细节，这是一种当然形式的量化紧缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数，衡量美国相对于6种单一货币的指标，保持相对稳定，当前为104.29，欧元略微增强至1.08575美元。美元在获得坚实抗下跌点后，在美国昨日的数据表明经济增长和通货紧缩超过了预期后，开始恢复回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的数据表明，面对通货紧缩，世界最大的经济体仍然保持着强大的韧性，这也推动了市场预期美国中央银行可能引导一波经济软着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆银行经济学家 Kristina Clifton 表示：“尽管长时间已经处于严重的限制利率中，美国经济的下行势头尚未终止。”他预期第一次利率下调将在十一月份出现。市场对此将要求中央银行在下调利率之前，获得持续降低通胀数据的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国英镑当前上涨了0.12%，达到1.2865美元，不过仍然远低于上周的一年高位1.3044美元。交易者预期英国中央银行在下周可能进行降准，在一年内预计有51个基点的降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周市场对于风险情绪的恶化对于澳大利亚和新西兰货币有负面影响。这两项货币作为市场风险的代理，本周已经下落了近2%。在周五它们的波动性得到了控制，澳大利亚货币上升了0.23%到0.6552美元，并且从第七天触及的三个多月低位反弹。新西兰货币截至最后时间为0.5891美元，上涨了0.13%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:54:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-heads-strongest-week-3-months-carry-trades-unwind-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国降息序列暗示MLF作用减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-rate-cuts-sequence-hints-reduced-role-mlf-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中国最近一系列的降息表明，分析人士说，央行的货币框架已经改变，短期回购利率成为了主要的信号，中期借贷便利（MLF）的角色减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，中国人民银行（PBOC）给人意外，首先于周一削减了包括贷款基础利率（LPR）和正回购利率在内的几个关键利率。然后，在周四进行了一次非计划的MLF借贷操作，利率大幅度降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与过去不同的是，MLF利率的变动历来是LPR和存款利率变动的前兆。本月早些时候，央行还引入了一种新的现金管理工具——临时债券回购（repo）协议和逆回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行行长潘功生在六月的陆家嘴论坛上表示，他希望七天期逆回购利率成为关键基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，央行正在从着眼于货币供应转向关注资金价格，这意味着控制短期回购利率而非MLF，因为后者更多用于弥补银行的短期资金短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着债券市场波动加剧，投资者密切关注着央行货币政策传导机制的改变，因为在强化对低迷经济的支持和防止过多资金被存入避风港债券的预期下，可能再次采取措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，PBOC以2.30%的利率提供了为期一年的MLF贷款，这一利率比其之前的MLF贷款减少了20个基点，这是自2020年4月以来的最大单次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那之前三天里，银行将七天期逆回购利率降至1.7%，LPR同样降低了相同的幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在LPR下调后的MLF操作安排进一步削弱了MLF的政策利率意义，表明利率变化不具有政策信号含义。”PBOC支持的《金融新闻》在周四的专家观点中报道称，“我们正在逐渐改变方向，将公开市场操作（OMO）利率作为基准利率，将其与债券收益率和LPR相联系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-rate-cuts-sequence-hints-reduced-role-mlf-2024-07-26/</guid></item><item><title>韩国估计，朝鲜经济在经历多年萎缩后，将于 2023 年实现飙升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/north-koreas-economy-surged-2023-after-years-contraction-south-estimates-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;韩国中央银行估计，朝鲜2023年的经济在连续三年收缩后出现了显著增长。这主要得益于与中国贸易的增加，以及COVID-19大流行后边境管控的放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国中央银行（BOK）表示，2023年的国内生产总值（GDP）按实际交易计算可能扩大了3.1%，这是自2016年以来的最大增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国中央银行认为这些估计是最可靠的指标之一，因为他们不发布官方数据。公布的统计指出，“尽管制裁持续存在，经济在减轻COVID相关限制、与中国的贸易增长以及有利的气候条件下呈增长趋势”。朝鲜领导人金正恩曾指出食品短缺是“严重的政治问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多数专家认为2023年经济的反弹是暂时性的，但也有可能出现进一步的增长，例如与中国的贸易增长，或者与俄罗斯的经济合作扩张。朝鲜和俄罗斯在六月达成了在贸易、经济和投资方面扩大的合作，在普京总统对朝鲜的首次访问后两国签署了相互防御协定。2023年，朝鲜与中国之间的贸易占其总贸易额的98.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计数据，工业产出急剧增长4.9%，为七年来最快，主要得益于金属制品生产与假发等产量提升，建筑业增长8.2%，为2002年以来的最大涨幅，这主要与代入住宅项目有关。农产业则增长1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业部门占经济总量的30.7%，而农业与建筑业分别占了22.0%和11.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，朝鲜的贸易量较2022年增长74.6%，为38亿美元，较2022年创纪录的123.9%的增幅。这一数字仍低于2019年的32.5亿美元，即在COVID疫情期间。其中，出口增长了104.5%，主要受鞋类、帽子和假发的部分推动，进口增长了71.3%，主要是肥料需求激增的驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的名义国民收入估计为每人159,000朝鲜元（约1,147.56美元），仅相当于南部47,250,000朝鲜元的3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国中央银行自1991年起就开始发布朝鲜经济的估计数据，所依据的信息来源包括各种渠道，例如情报、外交贸易机构以及韩国统一部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩在美国东部长乐县出席新建工厂奠基仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JEFYVHFEBO2LDU7QVMS4PQFKY.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;朝鲜领导人金正恩在美国东部长乐县出席新建工厂奠基仪式，2024年2月28日。（此照片由《路透社》通过韩国中央通讯社提供)&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 03:03:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/north-koreas-economy-surged-2023-after-years-contraction-south-estimates-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国外交部长王毅承诺与俄罗斯共同致力于东亚和平</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-foreign-minister-wang-pledges-work-with-russia-east-asian-peace-2024-07-26/</link><description>中国外交部部长王毅表示，中俄应维持在东亚合作方面的沟通与协调，以促进地区和平与稳定，在国际局势动荡之际。在老挝举行的东盟峰会上，王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫会面，并在会议间隙与印度外长会面，旨在缓和长期存在的边境争端。

在与拉夫罗夫的会面中，王毅表示，在当前国际局势动荡，外部干涉与抵制加剧的情况下，中国愿与俄罗斯加强相互支持，保护彼此的核心利益，中国外交部声明如是说。

拉夫罗夫回应称，俄罗斯将支持东盟的中心地位，防止外部势力的颠覆与干涉。

在万象进行的中国、俄罗斯与老挝三方外长会议期间，王毅还指出：“世界正进入一个新的动荡与变革时期，国际体系经历了深刻的调整，全球经济增长前景困难。”

王毅强调，地区冲突延续，不稳定、不确定性与不可预测性充斥全球。

预计王毅将在周五与日本外务大臣吉川贵寿会面，并计划参加周六前召开的数场东盟会议。

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年老挝威特长奈举办的第57届东盟外长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPI2POIJ6BPT5A5VXERDI4JY5Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国外长王毅在老挝万象举办的第57届东盟外长会议发表讲话，2024年7月26日。REUTERS/ Chalinee Thirasupa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:46:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-foreign-minister-wang-pledges-work-with-russia-east-asian-peace-2024-07-26/</guid></item><item><title>乌克兰要求香港不要让俄罗斯规避制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraine-asks-hong-kong-not-let-russia-circumvent-sanctions-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰外交部长德米特罗·库列巴于星期四访问了香港，并呼吁该地区的领导人约翰·黎阻止俄罗斯利用香港绕过对莫斯科因在乌克兰全面战争遭受的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府认为，香港和中国都是俄罗斯获取用于其军事所需的材料的关键路线，包括半导体和无人机零件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“德米特罗·库列巴呼吁香港当局采取措施，剥夺俄罗斯和俄罗斯公司利用香港规避为应对乌克兰战争俄罗斯侵略而实施的限制措施的机会。”乌克兰政府在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府通过电子邮件回应路透社称“我们实施并严格执行联合国安理会的制裁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社披露的美国商务部之前未公布的数据显示，尽管通过中国和香港进口的限制商品（如半导体）有所减少，但香港仍是全球规避制裁的重要热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界第二大经济体，中国在乌克兰战争上立场中立，但在2022年入侵前确定了与俄罗斯无限制的伙伴关系。中国提供了外交支持，并帮助维持了俄罗斯战争期间的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府曾表示不执行其他国家单方面的制裁，而是遵照中华人民共和国外交部的指示，严格执行联合国安理会的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库列巴在周三与他的中国同行王毅在广州市进行了逾三小时的会谈后到访香港，这次会谈主要讨论终止俄罗斯在乌克兰战争的途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外交部长朱莉访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RGIDAENEBOF7PHEGRAPSVHAI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰外交部长德米特罗·库列巴在乌克兰基辅就俄罗斯对乌克兰的攻击，与加拿大同僚梅拉尼娅·约利召开联合新闻发布会的场景。2024年2月2日。路透社/瓦连汀·欧基内科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:23:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraine-asks-hong-kong-not-let-russia-circumvent-sanctions-2024-07-25/</guid></item><item><title>美军寻求战略优势，在中国紧张局势中建立澳大利亚北部基地</title><link>https://www.reuters.com/world/us-military-seeking-strategic-advantages-builds-up-australias-northern-bases-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国军方正在澳大利亚北部建设基础设施，以便在中美发生危机时将力量投送到南海，这一行为通过审阅文件和与美国及澳大利亚国防官员的访谈显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧邻菲律宾，距离澳大利亚东海岸首都堪培拉更近的是达尔文市，它自古以来就是澳大利亚国防军和美国驻达尔文轮换海军陆战队的驻地，美军每年在这个轮换基地停留约半年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往南仅数百公里处，澳大利亚皇家空军基地廷达尔驻有该国主要的空中力量，最近的行动中，美军喷气机曾短暂驻扎于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着澳大利亚北部地区在印太地区的战略重要性日益凸显，尤其是在中美关系不断紧张的新形势下，美国已经低调地开始在达尔文和廷达尔基地建设数十亿美元级别的设施，旨在支持美国战略轰炸机B-52、隐形战斗机F-22、加油机及运输机等，同时使美国军队分散力量在周边地区，减少自身风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在军事危机时，看看澳大利亚北部以及达尔文在区域中的位置，有多种选择部署力量总是好的，”美国轮换海军陆战队队长布莱恩·穆尔维希尔上校如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招标文件显示，正在建设的情报会议室、战略轰炸机跑道改造、仓库、数据中心和维修机库等设施。巨大燃料存储设施已经完成，访问澳大利亚北方两个主要基地的官员告诉路透社已经成为事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划于2024和2025年建设的项目使澳大利亚北部成为美国空军和海军最大的海外建设投资地，已确定2024年和2025年分别拨款超过30亿美元进行这些建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多关于此事的后续：美国海军在2023年6月试图为印度-太平洋地区的项目寻求承包商，内容包括在包括澳大利亚科科斯群岛、邻近的巴布亚新几内亚和东帝汶在内的地点建造码头、跑道、燃料存储和机库，这是旨在对抗中国的新项目的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部未能在收到采访请求时立即作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚皇家空军资本设施与基础设施总监伦·蒂利中将证实，美国正在支付达尔文和廷达尔基地的建设费用，这些设施将支持美国操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国如果不计划在冲突时可利用这些设施，是不会在我们的北部基地投入数亿美元的，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚与美国之间的关系因《AUKUS协定》而更加紧密，《AUKUS协定》表明美国在未来十年将向澳大利亚转移核潜艇技术，而澳大利亚对美国在北部基地的建设项目则保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚政府最近投资以耗资140亿澳元对北部基地进行改造，这是二战后澳大利亚的最大防务改革的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和美国在接受采访的国防官员表示，这些新设施不被视为美国基地，涉外驻军是敏感的国内政治议题，包括总理安东尼·阿尔巴内塞政府在内的不同政府始终坚持美国军方未在澳大利亚国内设有基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有基地都将保持澳大利亚基地”，蒂利说，“但可以被我们国际伙伴使用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年与澳大利亚签订的美国海军陆战队临时培训协议在达尔文转变为地区威慑作用的角色，每年约2000名海军陆战队员参与这一角色。本月的作战训练中包括来自菲律宾和东帝汶的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军陆战队正在达尔文增建设施用于运载MV-22“鱼鹰”垂直起降飞机的移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“达尔文对我们确保地区稳定至关重要，”他说道，“我们更加着眼于与澳大利亚国防军的互操作性——我们如何从澳大利亚北部基地扩展力量至整个地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国希望分散太平洋地区的最大军基地如关岛和冲绳的力量，降低其易受攻击的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此而言，澳大利亚北部基地提供了更近的南海进入路径，且Tindal基地更具内陆安全的澳大利亚F-35A隐形战斗机基地和MQ-4C拾信滞空无人机起飞的基地。本月的“精锐黑豹”演习中，美国F-22“猛禽”战斗机中队与澳大利亚空军一起使用这些设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tindal的位置“极其重要”，皇家空军廷达尔基地指挥官菲奥娜·皮尔斯上校如是说，“能够触及我们邻近地区的更远范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国招标文件和工程计划显示廷达尔有六架战略轰炸机和加油机的停放和维修机库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚正在为廷达尔基地投资15亿澳元进行改造，距2024年7月，一个新的航站楼、控制塔、额外工作人员用宿舍接近完工。美国和澳大利亚的轰炸机和喷气式飞机燃料供应并排存放，随着轰炸机扩建，跑道正被挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚领地人口稀疏，其中三分之一是土著澳大利亚人，而这对达尔文市的影响是有巨大需求的国防相关住房，这意味着保护这些地区性的森林设施的压力日益增长；随着物价上涨，原住民家庭被挤出了城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有旅游权益，库比·奎尔表示他的家庭在这个用途中真正没有说话权，“国防是主导公民。” 作为一名退伍军人，他进一步说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达尔文市长克恩·瓦斯加利表示，这座由中国公司运营的港口，随着国防力量的增加而获得经济提振，其中一些居民担心主办美军会使首府成为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现实是，我们已经是一个目标：澳大利亚最北部的港口，服务于天然气和石油行业的城市。” 瓦斯加利支持军事扩张。1澳元=0.9814美元&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-military-seeking-strategic-advantages-builds-up-australias-northern-bases-2024-07-26/</guid></item><item><title>王毅：中印应相向而行，关系具有重要影响</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-india-should-work-same-direction-relations-have-an-important-impact-says-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;根据声明，中国外交部长王毅表示，希望中国与印度共同努力，探索如何使邻国之间的关系友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与中国外长的会谈中，王毅表示，根据中国外交部周四晚些时候发布的声明，中印关系的影响远远超出了双边层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上述声明，王毅在与印度外长苏巴姆尼亚姆·贾伊·辛哈的会谈中表示，“双方都将中国与印度的关系重新带回到正轨，符合双方的利益。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="China's Foreign Minister Wang Yi hosts Vice Chairman of the Central Committee of Fatah, Mahmoud al-Aloul and senior member of Hamas, Mussa Abu Marzuk, at the Diaoyutai State Guesthouse in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFQFDY4CRLP5F7QFTT3SZZQZM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年7月23日，中国外长王毅在北京钓鱼台国宾馆举办活动，接待了巴勒斯坦组织和政党和法塔赫中央委员会副主席马哈茂德·阿勒鲁尔（未入镜）及哈马斯高级成员穆萨·阿布·马祖克（未入镜）。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 23:48:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-india-should-work-same-direction-relations-have-an-important-impact-says-2024-07-25/</guid></item><item><title>大众汽车在中国举步维艰。电动汽车能否帮助其在美国发展？</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-is-reeling-china-can-evs-help-it-grow-us-2024-07-23-2/</link><description>&lt;p&gt;上个月，大众集团投资50亿美元 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;投资至美国电动卡车与SUV制造商Rivian&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RIVN.O" target="_blank"&gt;刘易斯纳&lt;/a&gt;的刘易斯纳飙升了其现金投进的影响力。然而，大众的股票下跌了1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师赞扬了两家公司创建的 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-invest-up-5-billion-rivian-part-tech-joint-venture-2024-06-25/"&gt;大众-刘易斯纳联合企业&lt;/a&gt;，以帮助德国巨头在软件方面取得进步，但此投资激起了成本上的担忧，并加强了大众在其关键领域的困境对其全球电动车辆转型造成了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球第二大汽车制造商的大众面临着来自欧洲、美国和尤其是在中国市场的复杂挑战。在这个市场，以比亚迪 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;海外电动汽车制造者&lt;b&gt;为主导&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;，正在夺取其市场份额。在过去的两年里，大众损失的价值超过任何主要的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2030年，大众计划在中国推出超过30款新电动汽车或混合动力车型，并希望将销量提升至约400万辆，从目前的约300万辆提升至15%的市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近期，大众财长阿诺·安特利茨向路透社表示，公司预计将继续在中国市场份额中流失，并希望能仅仅维持在欧洲的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国市场的困境加深了外国汽车制造商在中国境内的前景。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-scout-unit-wins-13-bln-incentives-south-carolina-factory-2023-03-20/dacMm.jpg"&gt;出口中国品牌近年来主导了全球电动汽车转型，凭借高技术、低成本车型，赢得了中国市场。&lt;/a&gt;由于中国销量占大众总销量的约三分之一，因此大众特别易受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得大众美国业务成为了公司最大的增长目标，该公司计划到2030年将美国市场份额翻倍，达到10%。但有12位投资及分析师对路透社表示，他们对于大众能否实现销量大增这一目标持保留态度。他们说，大众在美国缺乏独特的品牌形象或突破性产品，在市场尚存更多竞争的情况下，其车辆被证明难以在偏好更大车型的市场中有吸引力，更别提对电动车辆的抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个利好消息是，大众在美国无需与中国的电动车辆竞争。今年5月，对它们征收100%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，安特利茨向路透社透露，大众将在接下来两年内推进在中国的竞争力提升举措。“在此之后”，他说，“我们不再预期市场份额增长——反而会相反。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-share-jumps-after-4-4-pct-as-rivian-needs-funding-for-expansion-2024-06-25.html"&gt;大众在问询时的文字回应&lt;/a&gt;中提到，该公司预期到2026年将以与本地竞争者相同的成本制造紧凑型汽车，旨在保持在中国的国际汽车制造商领导地位以及仅次于第3名的总排行。 “利润是我们的核心目标，我们不会以任何价格增长。”依次回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众在中国的市场份额从2019年的19%下降至去年的14.5%。尽管在北美市场实现了小幅销售增长，但还需加快这一趋势以达到其市场份额目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与Rivian的合伙关系是美国战略的一部分，但这并不会产生新车型以提升销量。50 / 50合资企业将专注于软件和其他技术的开发给两个自驾汽车公司。然而，大众表示希望使用由合资企业生成的技术制造的产品能够吸引新客户。刘易斯纳拒绝评价其对大众销售的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众计划在未来三年在美国市场推出30多款电动汽车，但未提供更多细节。已知的是，大众将从2026年起，利用南卡罗来纳州总投资20亿美元的Rivian工厂推出两款电动车型，一款皮卡、一款SUV，使用Scout品牌，为经销商提供20万辆生产能力。Scout总执行官斯科特·基欧告诉路透社，该工厂的总产能可以扩大一倍，但拒绝预测2030年的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续复古主题，大众将发布其标志性汽车碧波的电动版本——ID. Buzz，将于今年晚些时候发布。该公司计划还推出新的汽油动力SUV，美国代理总裁帕布罗·迪西在与路透社的四月24日的访问中提到，并可能推出新的插电式混合动力汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道我们有一定的目标。”迪西说，“我们的计划非常坚实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者需要有说服力。大众面临着混合动力（丰田，福特）和SUV（通用，福特，丰田）等在传统领域的竞争。全球电动汽车需求正在减弱，特别是美国，电动汽车占了2023年总销量的8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前大众投资者杰夫·沙夫格表示：“大众的市场份额目标两眼一黑行不通。”“如果他们拥有全自动驾驶或其他任何未被其他市场独有的特性，我将看到它的进步。但它们已经不是一个出了名的特定领域了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众的困境反映了行业格局的震动，源自中国内电动汽车在研发方面的惊人速度，国内品牌依赖政府补贴与国家优质电池供给链。电动汽车和混合动力车占中国新车销量的约40%，根据中国汽车协会统计数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国品牌的中国市场份额目前已降至今年前四个月的44%，而2019年数据为62%。与某些竞争对手相比，大众表现相对较好：通用汽车的中国销量今年前几个月下滑了超过一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了止住损失，大众正在高额投入大量资金。4月份，大众宣布投资27亿美元于安徽省的电动汽车设计和制造中心。在去年12月，大众投资了7亿美元至中国电动汽车公司小鹏，以发展 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-roll-out-new-architecture-with-xpeng-cut-china-ev-costs-2024-04-17/"&gt;EV平台&lt;/a&gt;和软件，并开发两辆电动汽车至2026年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，短期内，这家汽车制造商必须接受在中国电动汽车市场的较为主次的地位，六位行业分析人士向路透社解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，投资者和分析师认为，为了达到其美国市场份额目标，大众需要制造能够激发公众热烈反响的产品—从甲壳虫到碧波再到高尔夫等历史性成功案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众目前的SUV系列，包括全尺寸的颜色阿特拉斯，针对美国市场，但其品牌的形象既能时尚又能经济实惠，并不十分明确， Thrivent投资的罗杰·诺伯格表示：这样的市场份额目标，简而言之：“只是美好愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基欧表示，Scout将提供美国消费者偏好的大型车型。 “为了实现增长，你不得不进入这些新领域。”基欧说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，投资者注意到，尽管有包括福特，通用，特斯拉和刘易斯纳在内的各大品牌分别推出高调的电动卡车和SUV系列，但销量却相对较少。基欧表示，这两款Scout车型的起售价将在$50,000至$60,000之间。大众拒绝评论ID. Buzz的售价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国首席迪西表示，新车SUV“对分量、参与和利润至关重要”，但并未提供产品详情或确定哪块区域存在提高销量的潜在旋转空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众已经提供小型、中型和大型SUV。其较大的阿特拉斯车型提升了该公司在美国市场的SUV销量，在第二季度增长23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于插电式混合动力车，大众仍然犹豫不决。执行官认为，混合动力车将作为完全电动汽车的桥梁，但退出柴油排放丑闻后转向优先发展电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，坚持混合动力的汽车制造商，如丰田和福特，正在看到自己的销量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在选定的款车型上投资混合动力版本的钱，比在Scout上面投资会来得更好。”维农投资的沃爾夫·库尔内肯格伯表示。“但我还未找到任何人为Scout的计划表示欢呼。”</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:59:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-is-reeling-china-can-evs-help-it-grow-us-2024-07-23-2/</guid></item><item><title>力拓、比亚迪和LG能源对智利Altoandinos锂矿场表现出兴趣</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/chile-sees-interest-rio-tinto-lg-byd-others-altoandinos-lithium-site-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;十二家包括全球矿商力拓集团(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RIO.L" target="_blank"&gt;(RIO.L)&lt;/a&gt;) 和中国汽车制造商比亚迪(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;)在内的公司向智利北部阿塔卡马地区的高海拔盐滩提交了锂矿开采提案，智利国家矿业公司ENAMI周四宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塔卡马地区的盐滩是智利政府携手国家力量旨在通过启动新项目提升锂产量的区域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，ENAMI发起搜寻合作伙伴，提供资金投入或运营支持，其在高海拔盐滩共有待定的所有权股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除力拓集团和比亚迪外，还拥有法国上市公司埃尔马特(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ERMT.PA" target="_blank"&gt;(ERMT.PA)&lt;/a&gt;)、韩国的电池制造商LG能源解决方案(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/373220.KS" target="_blank"&gt;(373220.KS)&lt;/a&gt;)、韩国的钢铁公司浦项集团(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005490.KS" target="_blank"&gt;(005490.KS)&lt;/a&gt;)、以及来自智利的建筑集团贝尔萨科(通过链接访问：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BESALCO.SN" target="_blank"&gt;(BESALCO.SN)&lt;/a&gt;)在内的申请者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还包括阿根廷的TeCPetro公司、俄罗斯的Axionit、加拿大的Summit Nanotech公司、来自智利的Grup Errazuriz、以及来自中国的CNRG和名为BTR的联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利是全球第二大的锂矿生产国，锂是大多数用于电动汽车的电池的关键材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八月19日，ENAMI将宣布满足资格要求的企业名单，之后将是与最后申请者的谈判阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这证实了这些公司的共同承诺，通过公私合作伙伴关系推进这一项目”，ENAMI首席执行官伊凡·米尔纳兹在声明中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ENAMI，主要用于处理当地矿业公司的铜矿，被指定与国家矿业巨擘科德罗柯合作，后者还在寻找Maricunga盐滩的合作伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Prospectors and Developers Association of Canada (PDAC) annual conference in Toronto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6FA3KAZCBIB5OGWA2DYWWUK2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The Rio Tinto logo is displayed above the global mining group's booth at the Prospectors and Developers Association of Canada (PDAC) annual conference in Toronto, Ontario, Canada March 7, 2023. REUTERS/Chris Helgren/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows Electric power transmission pylon miniatures and LG Energy Solution logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXJL542JHFNWNDFX4FQTSVF2AA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Electric power transmission pylon miniatures and LG Energy Solution logo are seen in this illustration taken, December 9, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024 Beijing International Automotive Exhibition" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES3CMUSPS5IXDDPPFWB7EKEPK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The BYD logo is displayed at the Beijing International Automotive Exhibition, or Auto China 2024, in Beijing, China, April 25, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 21:41:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/chile-sees-interest-rio-tinto-lg-byd-others-altoandinos-lithium-site-2024-07-25/</guid></item><item><title>早盘竞价：股票在试图复苏后仍未走出困境</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;纽约Alden Bentley对亚洲市场的明日展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在经历了史诗般的一日波动后，试图稳住局势，但到了傍晚，投资者对人工智能（AI）收益潜力的担忧导致了大市值股票的下跌，进而影响了整个市场。在周三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然标准普尔500指数和纳斯达克指数在交易期间上涨，但分别下跌了0.5%和0.9%，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-listless-day-after-megacaps-led-slide-wall-street-2024-07-25/"&gt;道琼斯工业平均指数&lt;/a&gt;收盘时上升了0.2%，而小型股则上涨，因为在大市值股票之外寻找价值空间。&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;特斯拉（TSLA.O）&lt;/span&gt;是所谓的“ seventy wonders”股票中唯一一个从困境中爬出来的公司，收盘上涨1.7%，此前在周三下跌了12%多。作为人工智能领导者，&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;谷歌（GOOGL.O）&lt;/span&gt;、&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;苹果（AAPL.O）&lt;/span&gt;、&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;亚马逊（AMZN.O）&lt;/span&gt;、&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;脸书母公司在Meta &lt;/span&gt;(&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;META.O&lt;/span&gt;) 和微软（&lt;span class="text-decorationStyle"&gt;MSFT.O）&lt;/span&gt;都在接下来的一周的结果报告的情况下下跌，还有在八月之后呈现上涨趋势的nvidia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增长数据提供了缓解，显示美国经济在第二季度以惊人的速度增长，通货膨胀情况减速，这使得联邦储备委员会有足够的空间在年内减少压力，而不担心过热的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，投资者正期待了解下周五的6月个人消费支出价格指数的显示情况，这是美联储最喜欢的通胀指标。在这周联邦公开市场委员会会议之前，几乎没有美国在六月下调利率的机会，但市场相信，转向宽松的货币政策将会在九月出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是下跌是牛市回调还是熊市转折点？在最近一系列历史新高之后，指数看起来却被定价完美，但在谷歌和特斯拉中最终的结果导致标准普尔500指数和纳斯达克指数自2022年年末以来最大幅度的百分比下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登删除竞选活动并转移旗帜给哈里斯之后，选举的不确定性在这些事件之前是一个突出话题。哈里斯在民调中已几乎与共和党候选人唐纳德·特朗普打平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场波动性增加，根据芝商所市场波动性指数(.VIX)，债券市场的bame/analytics/index.html(.MOVE) 和货币市场德意志银行美元货币波动指数(.DBCVIX)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎同时召开会议的日本和美联储的不确定性使得这一情况更加复杂。中国正以经济学家和北京提前预料的速度放缓，并在未来亚洲商品市场和整个地区产生溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元连续四天上涨，在对上述会议的长线货币押注呈解除状态。美元/日元在后期交易中仅小幅上涨，在周四连涨之日达到了近
  二个月以来的新高。日元对美元交易价为153.845。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的股票下跌，铁矿石和原油价格波动，因为国家的中央银行意外地削减了长期利率，引发对全球第二经济和整个亚洲市场的更大忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海综合指数(.SSEC)自二月份19日以来达到最低。MSCI的广义亚洲-太平洋指数(.MIAPJ0000PUS)收盘跌1.00%，而日本的纳斯达克(.N225) 套利指标随后下滑3.28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰夫·舒尔兹表示，清桥投资经济与市场策略负责人，“在中国它不是资金成本的问题，而是资本需求的问题，正是这种经济疲软导致了市场低迷反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为市场带来方向的几大发展动态：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本东京CPI (7月)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 新加坡制造业产出 (6月)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国个人消费支出价格指数 (6月)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2024-07-25/</guid></item><item><title>股市加剧了近期的损失；日元兑美元汇率创 2.5 月高点后持平</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四在波动交易中大多下跌，技术股引领卖方市场后跌幅进一步扩大，而日本日元接近持平，此前触及两个月高点，兑美元大幅升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大型科技公司的股票在午后交易中大多仍保持上升趋势，直到交易结束时才略有逆转。特斯拉(TSLA.O)的股价上扬了2%，而英伟达(NVDA.O)的股价下跌了1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小型股票罗素2000指数(.RUT)则上涨了1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可能会发现有人在做买低卖高操作，”豪顿私人银行的投资管理主任查德·奥维特表示，“因为昨天的价格变动如此之快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"本周相对而言小型股票获得收益超过大型股票，”他补充说。“获得比预期更好的GDP报告有助于支持软着陆的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示美国经济在第二季度增长快于预期，得益于消费者支出和商业投资的强劲增长，但通货膨胀压力减轻，这维持了9月份联邦储备系统降息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储定于7月底举行下一次政策会议。根据CMER的美联储观察工具，市场只看到了该会议上降息至少25基点的轻微可能性，但完全预计在9月降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场关注的焦点仍在于收益情况，尤其是本周美国顶级科技相关公司的报告。国际商业机器公司(IBM.N)的股价在7月26日激增了4.3%，原因是该公司在前一晚发布了乐观的收益结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)上涨了81.20点，或0.20%，收盘至39,935.07点；标准普尔500指数(.SPX)下跌27.91点，或0.51%，收盘至5,399.22点；纳斯达克综合指数(.IXIC)下跌160.69点，或0.93%，收盘至17,181.72点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一晚的财报发布后，由于谷歌GOOGL.O(Alphabet)和特斯拉股价表现疲软，标准普尔500指数和纳斯达克综合指数面临最大幅度的每日下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的走向从光芒明星大型公司回撤后投资者进行了评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利资本国际全球股票指数(.MIWD00000PUS)下跌5.80点，或0.72%，收盘至796.78点；STOXX 600指数(.STOXX)下跌0.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者正密切关注接下来的银行决定，尤其是日本银行会议，有迹象显示可能出现利率上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对包括日元和欧元在内的货币篮子汇率的美元指数上涨0.01%，至104.39点。与日元的汇率近乎持平，美元收盘价为153.91点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，市场参与者解除了长期看空日元的押注，全球股市的暴跌也促使投资者转向日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期美国国债收益率有所缓和，股市的下跌推动了债券避险资金流入，而美国经济增长的稳健数据未能改变联邦储备系统利率预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下跌了2.8个基点，至4.258%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表美国两年期和10年期国债收益率基准的美债收益率曲线的一个关键部分在7月26日回报至负18.5个基点，这是自10月23日以来的最少倒挂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强劲的美国经济数据提振需求预期后，油价微幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油涨0.94美元，收于每桶78.28美元，布伦特原油上涨0.86美元，收至每桶82.37美元。现货黄金下跌了1.61%，收于每盎司2,358.99美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，中国央行出乎意料地下调了长期贷款利率，进一步引发了对全球第二大经济体的担忧。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:36:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-25/</guid></item><item><title>台风“嘉美”袭击中国沿海，恐引发大面积洪水</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/typhoon-gaemi-passes-over-taiwan-heads-chinese-coast-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;台风盖米于本周四登陆中国东南部，穿过台湾海峡，引发洪水威胁、城镇和省份被数周前的极端降雨袭击，发布警告称河流将满溢、发生洪水和积水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖米是今年东部沿海地区袭击中国的第三个、也是最强大的台风，晚上7:50在福建登陆，以每小时227公里(141英里)的强风横扫台湾，这是西太平洋海域有记载的最强风之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在它的到访之前，240,800人被撤离福建省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在福建莆田登陆后略有减弱，但盖米及其巨大的云带预计将在未来几天在中国至少10个省份引发强降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖米的到来让人想起去年的台风被袭，导致北京以北乃至北京发生了有史以来最严重的洪水，造成了全国近3000亿美元的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地当局表示，长江下游及中国中部广阔淡水湖鄱阳湖和洞庭湖的水位可能上升，当月上旬经过一系列高强度夏季暴雨后，可能回到危险水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其高湿度，北京警告盖米可能导致中国首都（距离莆田约2,000公里/1,242英里的城市）发生强降雨，即使风暴减弱成为热带低压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于土壤地势仍然饱和，此前经过这一周的飓风系统袭击，盖米的降雨特别可能导致中国北方地区发生洪水和积水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾，盖米造成三人阵亡、洪水爆发、一艘货船沉没，在持续八年来的最强台风登陆后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自周二以来，台湾南部部分地区预计将录得降雨量2,200毫米（87英寸），电力中断影响了大约50万家庭，但绝大部分已经恢复供电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾，热带气旋造成380人受伤，其中包括三位阵亡者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾海关报告称一艘悬挂坦桑尼亚国旗的货轮在高雄港口城市以南的北海岸沉没，船上有9名缅甸人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人已获救并待在岸上，台湾海岸警卫队报道说。台湾电视新闻报道了岛屿上各城市和县市的洪流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;55岁的李立宽看到她的餐厅在东北台湾区苏奥的大屋顶被吹倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很害怕。”她告诉路透社，“这是有史以来最强的台风之一。我很担心屋顶会撞伤其他人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;办公楼、学校以及金融市场的关闭持续了两天，火车停运直到下午3点（格林尼治标准时间0700），国内航班以及195趟国际航班被取消。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台湾宜兰经过台风盖米后，工人们利用起重机移除倒下的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLNWJZRQMJLZVGJOZZHZE4W4QE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在台风盖米经过台湾宜兰后，工人们利用起重机移除倒下的标志。台湾2024年7月25日。路透社/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台风盖米经过台湾宜兰后，工人们使用起重机切割倒下的树" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDQCPCFVWFPU7ATLUGJDKBMVL4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在台风盖米经过台湾宜兰后，工人们使用起重机切割倒下的树。台湾2024年7月25日。路透社/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台风盖米经过台湾宜兰后，岸边的海浪破碎" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XA25SNBBYVLSFDUBNOFQ7S5J7Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在台风盖米经过台湾宜兰后，岸边的海浪破碎。台湾2024年7月25日。路透社/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台湾 Meinong 区域的强降雨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWJUEN3IERNX7KKY4THHFQP6VU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高雄市 Meinong 区域，台湾，2024年7月25日。社交媒体上获得的因强降雨导致水位上升的图片。Chichen Fu/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台风盖米经过台湾高雄的停泊中的渔船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IIW3IVENOVP5HLIYSS4HAMAHZU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机的视角，展示了台风盖米临近时在福建福州市连江县港口阻隔的渔船。2024年7月23日。中国日报/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在台湾基隆，一只鸟飞过停泊在渔港的渔船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TZ3XKPL2NOFJJDTTBSQGEEM3A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只鸟在台风盖米临近时飞过停泊在基隆渔港的渔船。台湾2024年7月24日。路透社/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/typhoon-gaemi-passes-over-taiwan-heads-chinese-coast-2024-07-25/</guid></item><item><title>随着今年“一切反弹”戛然而止，投资者退缩</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-pix-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;投资者正在放弃今年一些最受欢迎的交易策略，这是因为知名大型公司市值下跌的风险可能演变成从加密货币到黄金的所有投资都遭受抛售的复杂局面，使得市场下一步行动的预测变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市周四收低，延续了周三标普500指数(.SPX)和纳斯达克指数(.IXIC)大跌的情况，创下自2022年末以来的最惨记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的“全面上涨浪潮”——股票，尤其是在科技行业上涨；黄金和加密货币都在上涨；美元也在上涨；新兴市场也在上涨——可能已经被暂时搁置了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同的因素正在点燃投资者关于大型科技企业在估值被拉高的背景下可能会面临什么的焦虑。背后还有美中贸易关系紧张和盈利率暂停增长的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉(TSLA.O)和谷歌母公司Alphabet(GOOGL.O)季度业绩结果再次表明，这些硅谷巨头发挥在市场的影响力已经深入人心。华尔街最有价值的公司已经报告了盈利结果，这引发了投资者对接下来将要爆发大量业绩结果的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软(MSFT.O)将会在周二公布业绩，紧接著周三的Meta Platforms(META.O)，接下来就会是亚马逊(AMZN.O)和苹果(AAPL.O)在周四公布业绩。这四 家公司的股票市值总和超过9万亿美元，占整个标普500指数的五分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投资者的定位比较激进且充满乐观情绪，对市场和估值的透支程度较高。”伦敦阿勒米斯基金管理公司的投资解决方案部主管托比·格布说，“很难判断市场是否还会继续修正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数当天以下滑0.5%结束，大部分时间其表现都是积极的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场波动性有所增加，标普波动指数(VIX).VIX在周三上升到了两年来的最大幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数目前的估值已经达到了接近22年初期水准，当前估值水平是2年多以来的最高点。有关具体数据请参考伦敦证券交易所的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"从收益层面看，市场要想反弹需要面对很高的门槛，并且这跟市场向下运动时面临着同样的问题。随着市场上涨时的波动趋势下降，市场下跌时的波动性则在提升，"费迪南国际的组合经理马里奥·巴尔琴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街正在经历的人工智能浪潮创造了“两元”股市模式，大型股市是推动标普500指数达到新高纪录的主导因素，其他领域的表现则显得平平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通盛咨询服务公司的共同首席投资官基思·勒纳对科技类股长期保持积极态度，但他认为这些股可能在未来会有更大的波动率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"科技类股正在经历的主要原因在于它们在2022年末以来的两个月内表现最佳，"他在周四的报告中写道。“我们的基础预期是长期的牛市仍将持续，但前进的路上总是会受到一些些阻碍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在经济增长速度上比经济学家和北京的官员们预期的要更显疲软，这导致大宗商品市场遭遇了震荡期。欧洲本国制造的大型奢侈品公司(已受到他人的青睐的交易），由于3月达到峰値后现在已经失去了2500亿美元的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这期间，对美国总统乔·拜登被暗杀的恐惧导致共和党候选人对中国的立场变得强硬，影响了全球的芯片制造商，并对美国政府债券产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些大额投资者认为这仅仅是一次牛市的回调，市场并没有在地缘政治风险背景下表现得太危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这些论述被用作为市场进行略削减操作的借口，这并不是说市场的表现是否会下滑，但可能会有更大幅度的调整，"Janus Henderson投资公司的技术资产组群经理理查德· 克洛德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周，股票和其他2024年的明星资产（如黄金，涨幅达到14%）遇到了大量的抛售期，导致小规模上市公司和避险资产（如瑞士法郎和日元）的估值暂时上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅仅是对风险的投资反映。在过去的连续数年中，金融市场已经利用这些货币接票据在其它资产上进行借贷，借取更多盈利。目前，随着美联储即将降低利率并开始质疑股市收益的持续性，这些名为资产携带交易的活动正在解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给美元造成了更大的压力，尽管短期内的国债收益率相比之前产生了一定的下降，但这还不足以稳住大公司的利润。ClearBridge投资公司的首席经济与市场策略师杰夫·夏尔斯尔则表示，"投资者对这种市场表现有着一定的预期，现在需要等待来看看市场是否还有持续上涨的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多投资者不断把调整视为牛市的涟漪，同时也关注资产价格，并不总是专注于估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我看来，这就像是比特币的‘症状’。当所有的投资开始走低时，人们并不会着急，通常人们都认为比特币最终会是上涨的，而回调期则为再次回归市场提供了良机。"费迪南的巴尔琴如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，比特币自身的下滑情况则更为明显，相比上一周下滑约5%，目前市价约为64000美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EnterActive市场的高级市场战略主管大卫·莫瑟雷警告投资者警惕。

 "想要持续增长的前提条件是季度业绩强劲，同时提供对当季的积极指引。如果它们无法跟进，那么预料会进行更多的盈利取操作。投资人已经对这种走势具有一定的‘回忆力’。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:21:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-pix-2024-07-25/</guid></item><item><title>美国市场令全球汽车制造商头疼</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-car-market-gives-stellantis-nissan-rough-ride-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;在高度竞争的美国汽车市场，包括低迷的价格、高昂的库存和复杂的物流问题，对美国汽车制造商的利润造成了打击，并影响了福特汽车、Stellantis和日产等汽车制造商的股票。各大汽车制造商在美国、欧洲及其他主要市场的销售前景疲软，同时还需应对电动车转型成本高昂和中国竞争对手价格更便宜的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车制造商福特的股票在第二季度遭遇了滑铁卢，其股价狂跌16%，原因是其盈利不及分析师预期，保修成本高企且电动车业务现金流失。卫冕将军股份在米兰上市的Stellantis股价损失近9%，尽管这一季度利润超越预期。日产则出现了7%的下跌，其法国合作伙伴雷诺股份也因此受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车制造商的下滑大多因为美国的库存过剩。部分是因为6月软件宕机导致的部分经销商运营中断，新车型供应在七月初超过一年前的水平超两倍，据Cox Automotive数据解释。Cox分析人士预计，随着CDK软件宕机的影响减退，库存将在几个月内恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，投资者对于高库存感到警惕，因为美国的汽车产出一直很强劲。巴克莱分析师丹·莱维本周在笔记中提到了定价风险的问题，联邦数据显示近期每辆车的平均花费似乎在减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田美国销售主管兰斯·伍尔弗表示，日系汽车制造商在美国遇到供应过多的问题，但现在所有汽车制造商都出现问题时，这将影响市场上的定价。这也带来了投资者需要注意到并且调整以反应的市场动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田预计今年的美国销售额将增长10%，而伍尔弗表示今年为平衡库存和需求做了大量工作。日产则发现供应过剩造成严重冲击，该季度利润几乎消失，年度前景也因此大幅下调，原因是美国市场降价销售车辆过于激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特则受到机构效率低下和电动车业务影响，收益增长滞后，第三季度或全年预计将亏损55亿美元左右。Stellantis首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯表示，正在采取措施修复美国市场亏损的局面，并计划优化生产和销售策略；重要的是要看汽车主要品牌是否能够取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了马斯拉蒂、菲亚特、标致和吉普之外，他强调了合并后的Stellantis的所有14个品牌都有着前景。尽管Stellantis的主要竞争对手均预测未来会有更大盈利空间，但也面临着成本问题和回升的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车制造商之一的Hyundai，则在第二季度表现强劲，得益于美国市场的大型SUV以及混动车的销售提升，成功地弥补了韩国市场的弱势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产第二年下半年则计划从新车型和改款车型销售中提振业绩，包括即将到来的英菲尼达Armada和Nissan Murano SUV新款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本汽车分析专家セッジ・スギウラ表示，日产在美国市场上的受欢迎款式不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着市场竞争的加大，日产为了激发销量，只能寄希望于新款车型成为市场热点来提振销售。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 10:01:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-car-market-gives-stellantis-nissan-rough-ride-2024-07-25/</guid></item><item><title>随着市场稳定，日元兑美元汇率从 2-1/2 个月高点走低</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-rises-carry-trades-unwind-risk-sentiment-takes-hit-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;在金融市场的稳定下，日元在周四从两个月高点略微下滑，投资者正着眼于下周日本央行可能看到的加息情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，由于市场参与者解除长期持有的货币押注，日元大涨。与此同时，近阶段全球股票的大幅下跌促使投资者转向瑞士法郎和日元等传统避险资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而美国股市在前一天的大幅抛售之后于周四有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周内，日元上涨了2.4%，预计将创下自四月底以来的最佳周涨幅。美元兑日元的汇率最后略有下降至153.84日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美元兑日元和欧元的损失在最新经济数据显示全球最大的经济体经济增速超过预期且通货膨胀放缓后被削减。这减少了市场对九月大幅降低利率或下周美联储突然放松政策的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大首席市场战略师Karl Schamotta认为，“日元汇率稳定，交易安全需求有所减少，近期牛市背后投机热度似乎已经减弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于基本面尚不支持日本央行快速收紧货币政策，以及未来几个月美联储开始降息时利率差将保持在较高水平，“市场可能已经过于乐观了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元利率期货市场数据显示，下周日本央行将加息10个基点（bps）的几率为67.2%，这一数值在本周早些时候为约40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元相比美元微幅上涨至1.0846，美元指数静止为104.36。在数据发布前，指数处于104.21点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新经济数据显示美国国内生产总值以2.8%的年化率增长。市场此前预测的经济增速是2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人消费支出价格指数（PCE），不包括波动的食品和能源部分，增长了2.9%，而第一季度的增长速度是3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑瑞士法郎下跌0.5%至0.8806瑞士法郎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美林总经济学家马克·查德纳表示，“市场可能在美联储降息预测中有些过度反应。”在GDP数据发布之前，预测九月美联储将进行50个基点的大幅降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约往往信贷专家Bill Dudley前联席行长在彭博专栏文章中推荐联邦储备在下周削减利率，参考最新就业数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GDP数据表明美联储并未受到如此迫切的降息压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联邦基金期货数据，美联储在九月仍有稳固的降息迹象。根据LSEG的计算，本次年内降息大约计入了68个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的就业数据也说明经济仍然保持良好状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次领取州失业救济金的人数下降了10,000，达到每周调整后的235,000，时间为7月20日。此前的经济学家预测的该周的申报数为238,000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，唯一令人失望的数据为美国耐用品报告，数据显示6月份耐用品订单减少了6.6%，而运输订单下滑盈亏，这与预期的0.3%增长不符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他货币方面，澳元兑美元下跌至0.6519，创今年五月以来新低。澳元最后比美元下跌0.6%，至0.6541。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的人民币兑美元上涨，最低点至7.205，日元的上涨趋势影响到了中国货币单位。美元最终下跌0.2%，至7.245。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货币要价价格表格与图片（略）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 01:05:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-rises-carry-trades-unwind-risk-sentiment-takes-hit-2024-07-25/</guid></item><item><title>乐观的美国经济数据推动油价小幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-ease-concerns-over-weak-china-demand-mideast-ceasefire-talks-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;在周四，由于美国经济强劲数据引发了对原油需求增高的预期，油价在交易中走高。但是涨幅受到中国对原油进口可能减少的关注而被限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月布伦特原油期货上涨66美分，即0.81%，结算价格为82.37美元每桶。9月WTI美国西得克萨斯中间轻质原油上涨69美分，即0.89%，结算价格为78.28美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部的数据表明，第二季度美国经济的表现比预期要好，同时通货膨胀情况也有所下降，这使得人们预计美联储会在9月降低利率。更低的利率通常会刺激经济活动，可能继而提高原油的需求量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国GDP的数据暗示经济正以相当快的速率蓬勃发展，”Mizuho纽约分部的能源期货部门主管Bob Yawger说到，“这是我们在软着陆场景中看到的情况，即通货膨胀得到控管，同时不引发痛苦的衰退或失业率大幅上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，原油进口和炼油设施的数据表明今年的数值与2023年相比持续下降，其中一小部分原因是受到经济增长疲软对燃料需求减弱的影响。海关数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管中国经济发展数据仍不尽如人意，但人们注意到原油库存逐渐减少的趋势，这似乎表明供应增长可能落后于需求增长，”瑞银分析师Giovanni Staunovo说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四早些时候，中国央行出乎意料地下调了利率，这是为支撑其正在恶化的经济状况而做出的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个原油基准价格早些时候下降了每桶超过1美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大西部不列颠哥伦比亚省和阿尔伯塔省正在发生的数起野火灾给原油市场带来了压力，这影响了市场对供应情况的担忧。在这一地区，油砂枢纽Fort McMurray每天可以生产大约330万桶原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，以色列和极端组织哈马斯在加沙地带战争的停火协议正在取得进展，有结束战争的可能性存在。此消息可能导致对供应威胁的压力减轻，进而促使油价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油市分析员John Evans在报告中表示：“随着加沙和平谈判方面的持续而据一些来源来看看友好的发展趋势，原油价格越来越难以保持间歇性的上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周四以色列部队在加沙南方Khan Younis东侧一些城镇中深入前进，这在以色列总理Benjamin Netanyahu在美国国会成员面前表示他正在积极营救人质后不久发生。</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 01:35:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-ease-concerns-over-weak-china-demand-mideast-ceasefire-talks-2024-07-25/</guid></item><item><title>耶伦表示哈里斯将保持美国在全球问题上的领导地位</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/yellen-lauds-biden-remarkable-economic-performance-says-us-soft-landing-track-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，副总统卡玛拉·哈里斯与总统乔·拜登在国际和经济问题上的核心价值观相同，并且如果她当选接替他，将继续保持美国的国际领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自拜登上个月结束她的连任竞选并支持她担任总统后，这是她首次就此事发表公开言论。耶伦说哈里斯“深刻理解”经济问题，从帮助家庭繁荣到创造好工作以及降低通胀。她在巴西参加二十国集团财长会议的新闻发布会上发表了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在面对美国在全球面前面对的问题上，她深刻理解所需的关键和为何在国际舞台上恢复美国领导地位这点非常重要，她一直是这方面的关键参与者。”耶伦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得在这届行政部门所体现的核心价值观是副总统哈里斯深深认同的。”耶伦补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯本周初所获得代表团多数的支持，让她获得民主党提名，向11月5日的白宫竞选迈出了挑战前任总统唐纳德·特朗普的一步。她在美国内部工作主要集中在减少经济不平等，但她在国际经济议题上的观点不太清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦表达了她为拜登和哈里斯工作感到“深感自豪”，并补充说他们的政府将继续展现“多边主义”的承诺，包括通过联合行动对付气候、饥饿、疫情、债务减免和阻止俄罗斯对乌克兰的侵犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦向媒体表示，拜登政府的全球倡议的逆转，无论是从气候政策到国际税务合作，都将对全球经济发展和美国在其中的地位产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦没有提及特朗普希望撤销诸如全球最低税率等协议的提议，她表示这些全球协作“深深符合美国利益”，国会两党都支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为无论谁担任白宫的职位，他们都应该批准该协议，”对于全球企业税协议，耶伦说。她还补充道，这将避免形成歧视性数字服务税的蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也说如果减大力度支持乌克兰的财务，将威胁到乌克兰、欧洲和美国的安全，这对于全球来说是合乎道义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦赞扬了拜登在近年来对美国强劲经济增长的领导，表示拜登-哈里斯经济计划在其任期内创造了1570万个工作岗位，并在帮助维持全球经济韧性方面发挥了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着第二季度国内生产总值录得强劲增长和通货膨胀数据下降，耶伦表示美国经济正走向稳定增长和通货膨胀下降的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于巴西提出的对亿万富翁全球征税的提案，耶伦表示美国“非常支持进步税收”，确保超级富豪缴纳公平比例的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦表示美国乐于与巴西协作，以推动进步征税的思路，但她拒绝签署对超富人的全球征税协议。她认为，跨国协调税政策非常困难，目前并没有需要或认为有必要尝试争取全球性协议的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为所有国家应该确保其税收体系的公平和进步性。”耶伦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，耶伦说她会继续敦促是中国的全球合作方注意其以国家主导的宏观经济模式问题，这种模式将过多的储蓄和补贴投向制造业，帮助生产过剩的产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这对全世界的企业和工人的生存构成了威胁，我知道我的担忧在整个会议上下都有所共鸣。”她准备的发言中提到。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国财政部长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢BARRA DA TIJUCA参加二十国集团会议期间的出席照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZJW4BFIUBMQJCY4MNALB5AVLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢BARRA DA TIJUCA参与二十国集团会议的当时照片。图片由《路透社》/Tita Barros 提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:50:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/yellen-lauds-biden-remarkable-economic-performance-says-us-soft-landing-track-2024-07-25/</guid></item><item><title>消息人士称，巴基斯坦财政部长在北京寻求债务减免</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-finance-minister-beijing-seek-debt-relief-say-sources-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;Pakistan's Finance Minister Muhammad Aurangzeb 到达北京进行会谈，讨论电力部门债务减免与国际货币基金组织建议的结构性改革。两位政府消息人士称，他还与北京的中方同僚会面，并且带领包括能源部长 Awais Leghari 在内的代表团，讨论包括重新安排大约 150 亿美元能源部门债务在内的多个提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议过程中，巴基斯坦的债券价格下滑，截至格林尼治标准时间 14:15，2036 年期债券出价为每美元 73.05 美分，较前下滑 1.73 美分，创自 4 月以来最低点。 该国与有着共边界的中国长期为盟友，过去通过中国贷款的展期或拨款帮助巴基斯坦满足其外部融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，国际货币基金组织同意为严重负债的南亚经济体提供 70 亿美元的救助，同时对高电费盗窃和分发亏损导致债务沿生产链累积表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府正在实施结构性改革减少“循环债务”，摆脱补贴和拖欠账单现象导致的公共负债，并有计划每年减少 1000 亿巴基斯坦卢比（约 3.6 亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访谈中，他说与中国的财政部长 LAN Fo'an 通报了巴基斯坦在税收和能源体系改革上的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦财政部的声明提到，Aurangzeb 将经济改革议程、加强税收入筹措施、能源和国有企业改革告知中国方面。他将国际货币基金组织与巴基斯坦的协议形容为执行改革议程的重要推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国财政部门没有对采访请求作出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位财政部长和能源部长在这上周的访谈中提到，他们将在北京访问期间讨论电力部门改革方案，但未提及具体时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年达成为期一年的 IMF 救助计划时提到了提高电费的工薪阶层影响，并在四月的资助计划结束时发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在巴基斯坦设立了价值超过 200 亿美元的计划能源项目。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56UQWSCN6VIY5M4WTWKZTKTDSU.jpg" alt="巴基斯坦财政部长穆罕默德·奥朗齐布接受路透社访谈" style="width: 100%; text-align: center;" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴基斯坦财政部长穆罕默德·奥朗齐布在伊斯兰堡的办公室接受路透社访谈。记者?法伊扎·阿兹伊兹/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:12:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-finance-minister-beijing-seek-debt-relief-say-sources-2024-07-25/</guid></item><item><title>由于亚洲和欧洲需求下降，陶氏化学利润未达到预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/dow-misses-quarterly-profit-estimates-lower-prices-demand-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;杜邦 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DOW.N" target="_blank"&gt;(DOW.N)&lt;/a&gt; 在周四的第二季度利润未能达到预期，主要原因是在亚洲和欧洲的需求和价格下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区和中国的制造业活动在本季度因经济在COVID-疫情期间后面对高通胀环境而需求较低，导致杜邦在关键市场的本地产品价格下降4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，公司预计当前季度价格将有所改善，并且聚乙烯和乙烷的利润上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预期包装和特用塑料的基本面将继续改善...利率降低周期的开始将加速对聚氨酯业务的需求，”首席执行官詹姆斯·弗特林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜邦生产包括聚氨酯等一系列广泛用于消费、能源和汽车行业的化学和添加剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的涂料业务与现有房屋销售高度相关，我们预计住房市场的需求将在下一年恢复至疫情前水平，”弗特林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜邦预计第三季度销售额约为111亿美元，高于第二季度的109.2亿美元，但略低于路透证券集团数据显示的华尔街预期的113.5亿美元销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在第三季中受到德克萨斯州Freeport工厂因伯尔飓风影响的最小干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键金融服务公司的分析师指出，杜邦对接下来三个月的展望和报告季度的收益，“仅比买方预期略低，反映了对大宗商品化学品的软性需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司在报告的第二季度结束时每季度的运营收益每股为68美分，而路透证券集团预计为72美分，净销售收入的显著下降进一步拉低了公司股价。该公司在早间交易中股价下跌了2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="杜邦化学的LOGO在纽约证券交易所的开盘钟后不久位于纽约证券交易所的屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOXFBNWQ2NP6REVCCC62WYYJTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2015年12月22日，美国纽约，企鹅路透社/卢卡斯·杰克逊/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 10:15:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/dow-misses-quarterly-profit-estimates-lower-prices-demand-2024-07-25/</guid></item><item><title>阿斯利康因药品需求强劲而上调利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/astrazeneca-lifts-full-year-outlook-upbeat-demand-therapies-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;英国瑞典药企阿斯利康&lt;span style="text-decoration: underline; color: blue;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AZN.L" target="_blank"&gt;(AZN.L)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在第二季度业绩超过分析师预期，销量及利润增长后，上调了其全年销售额和利润的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康的最大业务部门肿瘤学部门销售增长了19%，达到53.3亿美元，占总销售额的41%。罕见疾病部门与心脏和肾病部门的销售额也均有两位数的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，第二季度的盈利受到支出增加和Enhertu与Imfinzi两种癌症药物销售略低于预期的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票价格下跌了4%，至10:00 GMT时下跌了2.4%，年内已经上涨了约14%。但阿斯利康是本周欧洲制药行业表现最差的股票之一，该行业指数下跌了0.14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国竞争对手葛兰素史克的股票今年上涨了4.1%，而瑞士药物制造商罗氏上涨了11%，而STOXX 600指数上涨了7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康预计到2024财年，按固定汇率计，收入和核心每股收益分别将增加15%以上，相比之下之前预期为低双位数至低三位数的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家按照市场价值计算，英国最大的公司（市值为1894亿英镑或24389亿美元），自从CEO Pascal Soriot上任以来，业务发展显著。新科技如抗体结合药物正在成为其未来癌症疗法的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一销售预览表明，公司已经不再依赖针对2021年疫情期间销售最好的新冠疫苗，而是依靠以癌症治疗为主的药品组合以及强大的研发管道，这些新产品将在十年末期其他疾病领域推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康在5月份举办的投资者日上宣布目标，到2030财年销售额要增长约75%至800亿美元，这背后是预计有20个新药物推出，以及癌症、生物医药和罕见疾病组合的销售额增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司持续增加投资，扩大其药品管道并推动新药物的上市。在5月份，阿斯利康表示青岛一家工厂能够帮助其在中国建立独特的地方供应链，该市场是其全球第二大市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度运营费用增长14%，达到67.4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至6月的三个月内，按固定汇率计算，总销售额增长了17%，达到129.4亿美元，核心利润为1.98美元每股，符合分析师平均预期的126亿美元和1.98美元每股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康将中期股息提高了7美分至1美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWFYVYKCQ5NITGMYFNZKR63OFQ.jpg" alt="阿斯利康的标志位于布鲁塞尔。" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;阿斯利康的标志于2024年3月4日出现在比利时布鲁塞尔。&amp;lt;引用照片/叶维赫姆/路透社/文件照片&amp;lt;/引用照片&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:07:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/astrazeneca-lifts-full-year-outlook-upbeat-demand-therapies-2024-07-25/</guid></item><item><title>印度和中国同意紧急处理边界问题</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-china-agree-approach-border-issues-with-urgency-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;印度外交部长苏什马·苏布拉曼扬马德贾伊希卡在老挝与他的中国同行王毅会面，两位领导人同意尽快解决边界问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国共享一个长的喜马拉雅山脉边界，大部分边界未明确划定，自2020年7月的一次军事冲突以来，两国关系一直紧张，那次冲突导致至少20名印度士兵和4名中国军方人员死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾希卡在老挝的东盟峰会期间与王会面，这是在过去三个月他们在哈萨克斯坦会面之后的第三次会面，印度外交部在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同意需要给予强烈指导以完成退却进程。必须确保严格尊重实际控制线（LAC）和过去达成的协议，”贾希卡在X上发布的帖子中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他们在哈萨克斯坦的上次会议之后，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-china-foreign-ministers-agree-step-up-talks-border-issues-2024-07-04"&gt;王表示&lt;/a&gt;，两国必须在边疆地区处理和控制局面的同时在其他领域恢复正常交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自四年前的对峙以来，两个核武国家都在沿边境加强阵地，并部署了额外的部队和装备。这两国几十年来一直是难缠的邻居，1962年的边境冲突曾流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部在一份声明中表示，两位部长都同意需要“有目的和紧迫感”地工作以实现尽快完全退却。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“边境的状态必然反映在我们关系的状态上，”贾希卡补充说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:32:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-china-agree-approach-border-issues-with-urgency-2024-07-25/</guid></item><item><title>联合国机构寻求对亚太地区禽流感“令人震惊”的蔓延采取紧急应对措施</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/un-fao-urges-urgent-efforts-combat-rise-bird-flu-cases-asia-pacific-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;联合国粮食及农业组织（FAO）于星期四呼吁，对亚洲太平洋地区人类与动物中禽流感的“令人震惊”的增长作出紧急和统一的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自H5N1病毒首次被发现以来，它比以往任何时候都更加广泛地蔓延，遍及南美洲和南极洲，并感染了野生和家养的新物种动物，FAO在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2023年末以来，我们观察到人类病例的增加，并且病毒正传播至新的动物种群。”FAO跨区域动物疾病紧急中心的区域负责人Kachen Wongsathapornchai说。“新的A/H5N1菌株的出现，使得更容易传播，加大了流行病威胁。立即协调预防措施至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构计算自2023年末以来，柬埔寨报告了13例新的人类感染病例，中国和越南也报告了新增病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面积广阔的湄公河次区域、印度尼西亚和菲律宾由于其多样化的生态景观和有限的生物安全措施而受到特别关注。此外，印度、尼泊尔和孟加拉国也正经历爆发。澳大利亚，处于面积广阔的湄公河区域的部分，过去几年里未报告爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO呼吁成员国协调行动，建立全面的监视系统，包括全基因组测序，以追踪病毒的传播和演变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它也呼吁政府、国际组织和私营部门透明共享信息，并强调家禽行业强化生物安全措施的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禽流感是由野生鸟类传播到家禽动物的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H5N1亚型禽流感近年来席卷全球，导致数以十亿的家养和野生鸟类死亡，并传播到数十种哺乳动物。新冠疫情发生期间，澳大利亚处理了&lt; a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bird-flu-spreads-tenth-australian-poultry-farm-2024-06-25/"&gt;三起并行爆发&lt;/a&gt;的禽流感，并在5月份报告出现&lt; a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-finds-cases-avian-influenza-virus-farm-near-melbourne-2024-05-22/"&gt;H5N1人类病例&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，一位&lt; a href="https://www.reuters.com/world/china/china-records-worlds-first-human-death-h3n8-bird-flu-who-2023-04-12/"&gt;中国女性&lt;/a&gt;因罕见的H3N8亚型禽流感而死亡，这是该亚型的世界上首例死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟踪禽流感传播的科学家&lt; a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/scientists-wary-bird-flu-pandemic-unfolding-slow-motion-2024-07-01/"&gt;越来越担心&lt;/a&gt;，监测缺口可能使他们落后于新的流行病的爆发好几步，根据对10多名顶级疾病专家的采访，路透社发现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FAO的标志出现在罗马FAO总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABKNKMSQ65JOFGDQL6IIVCIPEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; "在罗马2012年9月6日，可以看到FAO的标志。路透社/亚历山德罗·比安奇/文件照片" &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/un-fao-urges-urgent-efforts-combat-rise-bird-flu-cases-asia-pacific-2024-07-25/</guid></item><item><title>由于制裁阻碍双边贸易结算，俄罗斯和中国转向数字支付</title><link>https://www.reuters.com/technology/russia-china-turn-digital-payments-sanctions-hamper-bilateral-trade-settlements-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;在中俄跨境结算中增加数字资产的使用正在缓解双方的支付问题，根据路透社得到的消息，一些直接通过银行的支付结算由于制裁需要几个月的时间来完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qifa，成立于2013年并且由中国人所有，起初专注于从中国进口消费品到俄罗斯。然而，在今年，它&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/digital-platform-qifa-bets-increase-russia-china-trade-payments-2024-07-16/"&gt;启动了双向贸易业务&lt;/a&gt;，利用两国间贸易急剧增长的机遇，尽管美国对中国的银行施加的可能的第二级制裁使其与俄罗斯的支付流程变得更加复杂化，包括更为严格地遵守合规程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国愿意冒险面对可能因制裁报复而面临现金流瓶颈的情况的银行越来越少，导致支付出现瓶颈，并且越来越复杂的步骤来避免延迟，包括采用一些小型的中国区域性银行作为支付手段，这些银行可以在雷达之外运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这些挑战，Qifa，总部位于北京和莫斯科，计划在莫斯科证券交易所上市，已经转向了单日完成的数字资产和加密货币结算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qifa的创始人Sun Tianshu表示，该公司正在密切关注两国的法律，并且已经开始使用锚定美元的稳定币Tether来进行跨境支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯允许使用一些能够绕过银行系统的数字金融资产来进行结算，如Tether。俄罗斯议会也在考虑一项法案，该法案可能会将所有加密货币合法化，成为对外贸易的支付手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支付延迟的问题在于许多俄罗斯的合作伙伴面临着中国银行针对向俄罗斯供应产品时更高额的合规审查。”副董事长Kyle Shostak在采访中说道，“许多俄罗斯的合作伙伴对这类做法并不完全习惯，并不知道如何应对这些要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前支付过程通常在一天至两天内完成，但现在由于多项程序和检查导致支付延迟一至三个月。天树解释说，在某些情况下，如果文件不足，交易可能会受阻，但公司已经开始适应这种情况。“现在有一个好的趋势，许多通过了这些检查的支付和公司都已经正确地编制了文件包，”天树在采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，关于某些产品是否有双重用途的疑虑可能导致更长时间的延误，天树表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方制裁禁止向俄罗斯运送可用于维持乌克兰冲突的双用途物品。美国政府认为，中国是俄罗斯从包括半导体和无人机部件在内的军备材料方面获取材料的关键全球中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四设定于莫斯科证券交易所上市的价格范围在92-110卢布(1股约1.08-1.29美元)之间，Qifa表示正在研究在哈萨克斯坦和其他前苏联国家的发展。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of China and Russia flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一片用于插图的图片，展示了2022年3月24日中国和俄罗斯的国旗。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:12:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/russia-china-turn-digital-payments-sanctions-hamper-bilateral-trade-settlements-2024-07-25/</guid></item><item><title>顶级批评者挑战俄罗斯央行，指责中国降息</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/top-critics-challenge-russian-central-bank-point-chinas-rate-cuts-2024-07-25/</link><description>&lt;p&gt;在俄罗斯中央银行准备在周五提高利率之际，其独立性将受到考验。这股压力包括俄罗斯最有影响力的商业领袖伊戈尔·谢钦（Igor Sechin），他建议中央银行应从中国汲取灵感。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯中央银行总部的观景图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7OZ3AOAFBJZFPXVKHFEXQQLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023 年 8 月 15 日，莫斯科，俄罗斯。俄联邦国旗在俄罗斯中央银行总部上空飘扬，标语为：“俄罗斯银行”，REUTERS/Shamil Zhumatov/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/russia-set-aggressive-200-bps-rate-hike-cool-down-economy-2024-07-22/"&gt;路透社的一项调查&lt;/a&gt;预测，监管机构将把基准利率提高 200 个基点至 18%，以控制通胀并使经济降温。这是自从 2022 年 4 月克里姆林宫派遣军队进入乌克兰（俄称其为“特别军事行动”）后的市场动荡后，利率达到 20% 的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行已表示，会议焦点将是应当提高多少利率，而非是否应提高利率这一问题。这一表态引发了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗森特 (Rosneft) 的 CEO 谢钦表示，中国的中央银行本周间意外下调数个基准利率，这对寻求增长的公司借款人来说是一个善意之举。相比较而言，俄罗斯希望中央银行也采取类似步骤为俄罗斯的主要借款人提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解中国政策信号的俄罗斯市场正在迅速向中国靠拢。在军事行动导致关系恶化之前，它们依赖来自西方的投资和监管机构以及市场的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧女士 (Elvira Nabiullina) 的领导下，中央银行保持了自主性，其谨慎的政策得到了普京的高度赞赏。知情人士表示，普京信任欧女士进行货币政策决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行强调，打击超过 9% 年增长率的通胀以及解决经济过热问题是其最终优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了通胀问题，俄罗斯还面临着新出现的工资增长螺旋现象，薪资因招募志愿者参与乌克兰战争和国防部门的补贴而攀升；同时，多个行业也正遭受严重的人力短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中央银行采用的方法有助于俄罗斯应对西方经济制裁的影响，但批评者认为，这种情况阻碍了经济的增长，而经济刚从 5% 的增长率中恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会银行委员会的艾纳托尔·阿克索夫（Anatoly Aksakov）说，今年第二半的年通胀率预计会下降，因去年下半年的通胀率高于上半年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望这个因素能影响中央银行的决定。我们需要相对廉价信贷进入经济体；我们需要结构性变革。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克索夫管理的需要国会批准的所有货币政策法规委员会认为，中央银行可以保持利率不变。最新的周度数据显示，通胀率有所放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方智囊班子 TsMAKP 批评中央银行“使经济陷入停滞”，称其政策阻碍了在实体经济中的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种行动的负面和系统性风险极有可能超过其正面影响。”TsMAKP 负责人德米特里·别尔索夫 (Dmitry Belousov) 表示。他同样是一名经济学家，且为新任俄罗斯国防部长的兄弟。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:25:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/top-critics-challenge-russian-central-bank-point-chinas-rate-cuts-2024-07-25/</guid></item></channel></rss>