<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 13:49:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高压监狱遭受另一犯人的袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模 Murderer之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场杀害和肢解成瘾者及卖淫妇女的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其附近温哥华的一处破败房产中被发现。被判入狱终身后，政府检察官因其他20起谋杀案指控被撤销而未提出进一步的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，被送往医院接受治疗后去世的。该服务在声明中称：“我们深知，该犯人的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括起初温哥华贫困的、毒品泛滥的温东社区（Downtown Eastside）超过60名女性中的其中好几十名。这些女性大多在2002年初因涉嫌失踪而被捕之前，就在此地区的十余年间消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在列治文的猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后的数小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊绝版，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在印刷照片中的未注明日期的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的此份电视影像中的列治文住所。路透社/加通社/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判有望在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国经过两年的谈判，正在制定一项协议，该协议可以在流行病发生前后增加国际合作，这反映了对新冠疫情期间承认失败的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等方面存在严重分歧，谈判一再推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，涵盖了对全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天的历史性决定表明成员国共同希望保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的发言中说：“通过这项协议，我们朝着遏制国家的共同责任和加强预防措施的方向迈出了重要一步，以防止暴发威胁美国国家安全的疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对新冠之后新病原体的防御，据世卫组织数据，新冠造成了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果中担任会长后，其政治地位将会严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这是一个明显的下滑，从2019年上一次选举中的57.5%来看，也意味着ANC自30年前首次选举以来首次失去了担任多数党的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟协议或其他形式的合作以执政。这可能会要求ANC做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的商人拉马福萨可能面临反对党和党内外批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员对此表示支持，并且分析家表示，目前为止，还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马福萨的团结候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是众位主要政客中最受欢迎的，党内派系之间的对抗可能给任何针对拉马福萨的征集运动带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党在选举中的表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全票统计结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务曾于2022年面临危机，当时一份委员会报告称，他可能在猎场家具中藏有现金并因此可能犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一丑闻，拉马福萨否认了指责，称之为“牧牛场门”，并且同年赢得了ANC党新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民因失业率高企、犯罪率激增以及电力供应切断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖，誓言重塑该党的形象并振兴经济，此前在他的前任雅各布·祖玛执政期间，该党经历了九年的丑闻、腐败以及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨上任之初的欢呼声很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍缠绕着该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党姆克诺托诺翁瓦（uMkhonto we Sizwe）力压 expectations，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡科米图内萨省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们会在科米图内萨省非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这意味着拉马福萨的计划已经结束了……你不能在选举中失败还指望事情能如常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评不愿在关键改革上采取果断行动，以避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他的共识构建能力和他推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者角色，后者是指一个低收入和中等收入国家的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须停止加沙南部拉法市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续对其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图宣扬ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完成之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/欧帕·诺西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌战争的一个小而重要的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，Biden 政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄境内目标存在风险，担心此举可能引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规定与其他美国对基辅供应高端武器的禁止原则相吻合，这些限制均已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 行政官员表示，最新决定自本月7日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国供应的武器反击俄方跨边界的攻击或准备发动攻击的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定让前线乌克兰人可以使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的武器以及其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在他们潜伏前逼退俄罗斯人离开哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·比莱斯科夫（Nikola Bielieskov）说，该研究院位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，Biden 的这一决定将减少基辅将部队抽离东部顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑其对哈尔科夫进攻的战术策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 的决策过程始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋部主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）提出请求，希望能够使用美国武器在哈尔科夫地区攻击俄罗斯目标。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。这位官员称，Biden 认可乌克兰可以在俄罗斯境内发动对俄反击，并且自那时起，Biden 行政当局一直在最终落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院的欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用 Biden 禁止在俄境内发动袭击的规定，将其作为安全发射区域，在哈尔科夫地区实施袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近的地区部署火炮、防空、电子战、指挥和控制部队，”李说道。“这有一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会马上改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能改变俄罗斯继续进行这种跨境作战的难度，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他表示。“要这样做，他们必须在东线的作战区域大量减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势失势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不足一天后，据路透社报道，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄境内更深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，Biden 的决定仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变革，但这已是一个步骤，”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政当局官员将主张下一步：打击更广泛的目标，或许是在不会直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格的讲话中未表示拜登政府能否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续像过去那样，视需要调整行动策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="哈尔科夫周边遭俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫附近的小多尔尼夫卡村的一所受到俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童与青年体育骑术学校的现场工作。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司将坚持限制支出以增加产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解欧佩克+在未来周末继续减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，由于页岩革命和技术创新及效率提升，一直主导着非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及包括附属生产国在内的欧佩克+去年深挖原油供应以补偿美国及其他非欧佩克国家产量的上升。总体来看，欧佩克+的减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的欧佩克+会议上，美国产量的增长将继续推动非欧佩克+产量的增长，但相比2023年而言，届时将成为一种较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将在此年增长约27万桶/日。这与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量的增长将高于64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这暗示，对欧佩克+原油的需求应比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克在其5月月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其谨慎和严谨的态度，”美国钻探公司Scandrill的运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未见显著增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正在保持资本支出持平，并推迟升级其钻机，以更好地与中国钻探增长放缓趋势保持一致。计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内可以实现每天提高100万桶的产量，但目前没有意愿以如此快的速度增长，”SP Global分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商限制了增长支出，在2010年代不受限制的支出导致页岩油产业发展迅速但回报有限后，来自投资者的压力加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分来自私营生产商，其中一些因并购风潮被卷入，提高了钻井长度并通过压裂技术人员同时从多口井提取石油以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到近期的并购浪潮，我们预期当前的石油价格将继续支持美国整体石油生产适度增长，持续提高钻探和完工效率将发挥支持作用，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油技术服务公司如SLB（SLB.N）则预计今年其国际市场的收入将比北美市场增长更多，而非下跌，第一季国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分由于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重心愈发集中在资本纪律上，从而引发不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国在内的加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;能源信息署&lt;/a&gt;3月份表示，2024年，欧佩克+的petroleum liquids产量将同比下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”Staunovo补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在一个由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近Wink的土地上，控制室可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在德克萨斯州Wink附近由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地土地上的钻井平台操作楼层的照片，2018年8月22日。照片由路透社/尼科·奥克福德/档案照片提供。&lt;br&gt; - REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after有悔罪裁决OKIE Done</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳 trump 楼内面对镜头，传达了一个符合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件以隐瞒付给色情明星的封口费而罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，怒气冲冲地发表了一通连篇累牍的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审审判的法官 Juan Merchan 为“腐败”和“魔鬼”。他形容其竞选对手乔·拜登——一位将在 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日举行的选举&lt;/a&gt; 中与他竞争的民主党总统候选人——是最差的总统。他猛烈抨击那些&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 作证反对他的证人、那些 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票将他弹劾的众议员&lt;/a&gt; 以及——与他的集会言论一致——那些他指认为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，他将其所面临的挑战描述得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲中常常夹杂着幽默感，但此次演讲基本上充满了阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条。在演讲结尾，他没有回答记者的问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对该司法系统以及任何敢于指认特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位迷乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在他的个人怨气中肆意诋毁美国的司法系统，使任何人得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是对他的公正性的玷污——周四通过多个渠道向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队报道说，这是特朗普在透过 WinRed 整个平台进行的数字筹款中获得的创纪录的一天捐款额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选筹款落后于拜登的情况下，他的团队试图继续进行筹款攻势，在周五发送了数条令人心生不祥预感的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条消息在特朗普的新闻发布会之后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团来自以民主党为主的曼哈顿地区，普遍受到污染，法官有偏见——这些地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔斥责了一家全国性的共和党大学团体在社交媒体平台 X 上的说法，该平台认为陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁股一样……每个人都有一个。”他写下了这样的嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在没有宣判之前，已警告美国民众“不要再向火中浇油，不要以更多有害的政治分歧来作为燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了。”拉奇维塔在 X 上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民进行了采访后，一些人说，特朗普的定罪使他们在11月时是否会继续支持他产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些退选者在他的与拜登的再次对决中有所行动，将会体现在他在某几个摇摆州的微弱领先优势上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受了采访的大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他回避竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔镇的62岁退休警察Scott Clayton说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在纽约特朗普大楼，前一天他被裁定因虚报文件以掩盖2016年曾向色情女星斯托米·戴兰支付封口费的控诉罪成立。路透社/Brendan McDermid版权所有&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列 Ceasefire 计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议就解除人质状态与加沙武装组织哈马斯达成新的停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的一天了。”美国民主党总统拜登在共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪的同时发表上述言论，这凸显了两位候选人的巨大差异。当前，以色列政府正面临美国国内和国际的压力，需结束加沙冲突，这场冲突已经持续近八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多个国家进行斡旋的媾和谈判多次陷入僵局，双方都对他方的停滞不前负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列几周对拉法的入侵以及内塔尼亚胡政府承受的国内和国际压力加剧之后提出的。内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙和平协议，以响应拜登揭示的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，内塔尼亚胡的共和党竞争对手唐纳德·特朗普被定罪的消息也在此前一日传出，这使得两位候选人的立场更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划包括三个阶段，与之前的计划有所区别，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平协议的条款。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还呼吁以色列决策者重新考虑继续无限期战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些以色列人不会同意这个计划，并呼吁战争继续进行，一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，不会将人质列为优先事项。尽管面临压力，我已经敦促以色列领导层支持这项协议。美国总统需要为此创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为一名致力于以色列终身的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，还向美国派出了国防部队支援以色列，在伊朗对以色列发起攻击后，我知道我应该采取一步退却，认真考虑如果失去这个机会将会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新建议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这份协议是一份详细的四页半协议，经过了详尽的谈判。目前摆在桌面上的是该过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒表示，拜登的演讲具有戏剧性，并认为他在直接呼吁以色列民众。以色列12频道在新闻时段中断报道，以现场直播 Biden 的演讲。以色列审查当局此前曾禁止发布此提议的细节，播音员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议的成功概率高于以往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖行为的可能性并不小，但远低于之前。”苏里解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里表示，这可能促使以色列寻求终止冲突，尤其是在拜登的压力下。总统真正支持一件事时，可以创造很多激励因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，提出现行的一个提议是在交换数百名巴勒斯坦囚犯的前提下，释放加沙山庄的病弱、年迈及受伤人质，并有可能允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将结束战争列为谈判一部分而搁浅，并且加强了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月30日，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将不会参与在持续冲突期间的更多谈判，但会准备好达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个已被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一个空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但未超出美国为切断对以色列军事援助设置的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们本周早些时候都看到了拉法以色列袭击行动打中哈马斯时，可怕的火灾画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击侵入加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事攻势中被摧毁的，该图片摄于2024年6月12日，加沙北部巴蒂莱亚。摄影师：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台 burgeoning 作为交易者追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上投资者通过锁仓代币获得回报，引发了分析师对用户和加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场的热度持续上升。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史高位，以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心地带是位于西雅图的企业家创业公司EigenLayer。该公司在2月份从全球最大的加密货币风险投资公司Andreessen Horowitz的子公司那里筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”以扩大传统的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中在网络上众多计算机协作检查和验证谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币资产的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间会暂时失去对资产的即时访问权限，但能获得相应的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押则允许持有者将这些新获得的代币重新质押，参与不同的区块链应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重质押的风险性看法各异，某些业内人士认为该实践尚处于初期阶段，尚无明确的风险评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押物，可能会发生基于少量底层资产的无限借贷循环。他们在所有人同时试图退出时，可能会引发更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上再进行抵押时，这并不是理想的状况；它增加了新的风险因素，这些风险在最初并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力仍然存在：通常来说，质押以太坊区块链产生的回报在3%至5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者能够一次获得多个收益率，因此潜在回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在这一领域，加密货币持有者投资于试验性方案，以期在不售出自身资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的空投（airdrop）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户提供其自己新创建的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称之为“非常非常投机的不劳而获的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不包括重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预估性地进行这些操作，（他们）期待会得到某种奖励，但他们并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并是印度首个由学生设计的微卫星团队成员，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的定义为验证服务市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，为客户重新质押其代币，并生成新的代币代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，比如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新兴区块链服务成长，并非激励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐含的风险”：如果重质押代币被用于加密借贷，市场下跌时可能会导致强制平仓和更高波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌部分原因是高风险借贷，随着用作抵押的加密代币价值迅速下降，加密借贷平台Celsius在Luna和Terra代币崩盘后的突然失败加剧了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，指出重质押协议的资金相对于全球5万亿美元级的加密行业而言相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界中的损失会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题向传统金融市场传染的风险并无实质性影响。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系日益紧密，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered分支Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押是一种比较复杂的过程，难以追踪资金的具体流向和回报分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，摩根士丹利的加密分支Laser Digital曾与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，4月份的一篇博文中提到了该合作。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将逐步形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="此插图展示了一些比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图展示的是比特币的代表图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="此插图展示了一个以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图展示的是以太坊的代表图，于2023年6月16日拍摄的照片置于PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞万提斯在选举中赢得 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜玛以巨大的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民阶层中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜玛&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速统计结果，获得58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望创墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，"席娜玛对支持者说，支持者们欢呼起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛当选是墨西哥的重要一步，该国以粗犷文化闻名，且是仅次于中国的第二大天主教人口国，几十年来这些传统价值观和角色长期影响着社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性，"87岁的席娜玛支持者恩德尔米拉·蒙特伊尔说道，蒙特伊尔来自墨西哥最小的州塔拉ulse。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，就算能，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况改变了，我得以亲历这一变化，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺与现有巨额预算赤字和经济增长缓慢之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政负责任，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但具体细节较少，此次选举不仅是墨西哥现代史上暴力程度最严重的一次，38名候选人遇刺，而且加剧了严重的安全问题。许多分析家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔的任期，墨境内杀人案数超过任何其他墨西哥政府，尽管凶杀案率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高治安和减少免于承担责任方面做出突破性的投资，否则席娜玛大概难以实现整体安全水平的显著提升。"独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，特别是在数十万移民穿越墨西哥涌入美国的过程中，并在毒品走私威胁下加强安全合作。此时美国的芬太尼流行病仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥生产的全部中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商搬迁的挑战，这些挑战符合将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛还将面临Pemex的挑战，即国家石油巨头，其生产已连续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能仅仅是一个无尽的消耗公共资金的漏洞，使公司永远无法盈利。"高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉莫斯说，"他们需要重新思考Pemex的商业模式."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛承诺扩大福利项目，但墨西哥今年可能面临大规模赤字，2025年中央银行预计经济增长仅为1.5%，因此这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉拢奥夫拉多尔的声音笼罩了选战，试图将选举结果转化为对他的政治议程的公决，但席娜玛拒绝了反对党和认为她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，因为她承诺继续实行许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席娜玛感谢奥夫拉多尔作为"一位独特的人物，已将我们的国家变得更好".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席娜玛将成为奥夫拉多尔行动垂帘听政的根源在于性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们不能接受她会做出自己的决定，我想这和她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·席娜玛，由执政的MORENA党提出的总统候选人，在赢得选举后与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·席娜玛，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在墨西哥城市广场举着“总统克莱奥迪娅·席娜玛”的横幅，庆祝执政的M orena党宣布克莱奥迪娅·席娜玛在大选中胜出，2024年6月2日。路透社/马赫尔·伊莉皮&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日结束投票后面对支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯特萨莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民们在选举投票站排队。路透社/亚赫尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，恰纳卡特安镇，穆韦希格米扎塔，墨西哥。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选举投票日，人们展示他们的拇指盖印。路透社/阿莱克桑德·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，rippar武基用于施行选举投票的投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥萨卢马镇，人们在选举投票站前排队。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，贝尼托·尤莱扎·国际机场设有的选举投票站，一名旅客在投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥桑安德鲁斯拉雷亚纳斯镇，选民们在选举投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，克莱奥迪娅·席娜玛。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/阿莱克桑德·门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，萨卢马镇。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，科马丘恩镇，选民们排队前往选举投票站。路透社/伊万·阿莱亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝塔莉斯·古铁雷斯·穆勒前往选举投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者手持支持标语排队等待投票站开放。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者手持支持标语出现在选举投票站外。路透社/凯特萨莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城人行道上的人们，预示周日的大选。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，因禁售酒精令的规定，一家商店的冷柜被塑料覆盖，并标有"因禁酒令，本店不得销售酒精"的字样。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>