<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 13:03:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共计190名议员出席300席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表演讲宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克一座高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名加拿大最臭名昭著的连环杀人犯，派克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河流域的猪场杀害和肢解吸毒者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了6名女性，部分遗体在距温哥华市中心不远的他破败的房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，派克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。在接受治疗后，他被送进了医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国的社区带来了毁灭性的影响。”该服务部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括距温哥华市中心贫民窟—唐镇东区—超过十年时间里失踪的超过60名女性中的大多数。在派克顿于2002年初被捕之前，有33名女性（其中许多是土著居民）的遗体或DNA在派克顿位于康克鲁克的猪场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报派克顿的一本声称由其撰写的书在亚马逊上架后不久即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中派克顿声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的家庭庭照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿（未标明日期的电视照片）曾在温哥华的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）自种族隔离结束后最差的选举成绩后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，这是ANC30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着南非曾为纳尔逊·曼德拉奋斗的解放运动将不得不与其他较小的政党谈判合作或达成某种协议来治理国家。这可能需要在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其所在党派内部批评者的呼吁辞职，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒博士说道。他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月前的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中，在主要政客中获得了最高的批准率，由于在ANC党内派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临停滞，当2022年的一项调查报告称他可能因家具中藏有一笔现金而犯有不端行为时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并于当年赢得了ANC的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最难的考验，因为选民因就业率、犯罪和电力不足等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨曾承诺清理政党形象并重振经济，但在前任贾科·祖马史上长达九年的丑闻、腐败和经济下滑期间，这一承诺并未兑现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他于2018年出任国家元首以来，最初的喜悦很快就褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，而ANC高层官员仍卷入了丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe（南非人民战斗军），后者超出预期，严重侵蚀了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将军的棋局定在了拉马福萨和ANC身上。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是多么脆弱，”政治分析师拉尔夫·玛特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……选举失败后，你不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上看似犹豫不决，以免加剧其党内分歧而受到了批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结政策技能，并称赞他在推动南非作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家的集团）的倡导者中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是呼吁全球公平分配疫苗的最著名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定，以色列必须停止对其加沙城拉法的军事行动。以色列强烈反对这些指控，并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨侧重于强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非最严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，对数万名支持者的聚集表示感谢，但许多人在他发表演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p class="wp-caption"&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;2024年5月29日，南非豪特堡。路透社/王牌·尼科西&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这标志着双方在这场持续两年的冲突中进一步加深介入，专家认为这可能会削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美军提供的武器打击俄罗斯本土目标是过于危险的行为，认为这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高级设备的禁令相契合，包括先进的F-16战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上月生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许乌克兰使用美军提供的武器反击从边界另一边进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并有可能在俄军尚未固守位置前将其从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅急需从东多布纳地区的关键战场调集部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，并且不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关政策的形成时间可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全委员会主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，表示希望在哈尔科夫地区使用美军武器。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。该官员称，拜登同意乌克兰应可在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时呼吁伙伴国家采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区开展袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以带着大炮直接跨越边界，可以在那里部署防空系统、电子战系统和指挥控制中心，”Lee说，“他们可能有些‘安全避难所’的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定，前线局势短期内不会发生明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能不会大幅改变前线的移动情况，但如果有助于俄罗斯继续这种跨境行动，那将变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯并未有足够的部队为了推进进入哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，他们需要在东线战场肃清部队，导致其兵力不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员不要允许乌克兰对其发动武器攻击，并且在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方在未来几周和几个月似乎准备寻求进一步扩大使用美军武器攻击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后，这种情况尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时还要求获得美国同意，对俄罗斯领土深处的目标发起打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies智库华盛顿研究中心的Mark Cancian认为，拜登的举措并非急剧改变政策，但迈出了重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变化，但这是重要的一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及其政府官员将要求下一步行动：打击更广泛的、可能并非直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在华沙表示，拜登政府无意扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大火扑灭了遭到俄罗斯导弹袭击的哈尔科夫地区Kids and Youth Sport Riding School的现场，以及在乌军对该地区进行反击之际，Mala Danylivka村庄现场的 VALENTYN OGIRENKO/REUTERS/版权所有&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业在控制提高产量的支出方面坚持承诺，这将使得全球最大的原油生产国在美国今年产量增速放缓的前提下，缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国得益于页岩革命及技术突破，成为了非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到了每日1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了供给，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总体削减产量达到了每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行磋商，该协议可能允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议讨论供给政策，美国的产量增加将继续驱动非OPEC+国家的产量增长，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对今年美国原油供应的最新预测表明，将增加约27万桶/日。这类似于OPEC对美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于2022年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长近100万桶/日。OPEC表示，这意味着OPEC+的原油需求量预计会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅约110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总体产量变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，比去年12月减少了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也不大可能再次惊喜过度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然很保守并纪律严明。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升就已经非常惊人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以进一步与较低的钻井增长速度相适应。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但当前并无意愿以这一速率增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油的日产量将增加约47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在资本支出上受到投资者的压力较小，当时无节制的支出推动了迅猛的增长，但限缩了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增长部分的原因在于私人生产商，部分私营公司如今正受到合并浪潮的影响。他们通过钻探更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中产出更多的石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并的浪潮，但预计当前的油价将有助于美国整体石油产量的增长，持续提高钻井和完井效率将继续支持稳步增长。”得州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营收增长了18%，而北美市场则下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年和液体产量的增长。据EIA数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州隐克地区的帕利曼盆地奥伊萨斯石油租赁地钻机操作室内的作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于德克萨斯州隐克地区的帕利曼盆地奥伊萨斯石油租赁地钻机操作室内的作业现场。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个既适用于其法律斗争又适用于政治对峙的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一位陪审团裁定特朗普因虚假修改文件以掩盖支付成人电影女演员封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人特朗普列举了一系列对手和怨恨，语气愤怒且随意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称该案法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”、“撒旦”。他谴责民主党候选人乔·拜登，称其为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、提议弹劾他的国会议员，甚至重申了他在集会演讲中常用的论调——非法移民涌向美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为比个人更广泛的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，而此次新闻发布会大多内容沉闷。特朗普仅在记者会上拿着一张小纸条。在结束时，他没有回答问题，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有记者镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友亦对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，指出这再次证明他不应就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的自我怨言，他在谩骂美国司法系统并扭曲事实。观看的所有人得出的结论显而易见：此人不适合成为美国总统的材料。”拜登竞选团队沟通主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们普遍认为这一纽约判定结果为冤案——在星期四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上创造的一天最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图保持筹款的势头，发起了多条令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”另一条短信在特朗普记者会后大放厥词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员及其组织一致支持前总统，认为此次审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团成员来自重倾向民主党区域、存在污染，法官偏见——这些指控被当地有权者否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责如果不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手就会展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选管理副手克里斯·拉科维塔对一个在其社交媒体平台上发表声明支持陪审团裁定的全国性共和党组织发起了嘲讽：“观点就像人的……人人自当有见解……”拉科维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也抨击了在宾夕法尼亚州参议员竞选中立场温和的前共和党州长拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要往火上浇油——不要助长更多有毒素的党派主义”。拉科维塔回推称：“你已结束你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对特朗普的定罪进行采访中，一些共和党选民表示，这使他们对在11月支持他有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离目前可能在决定多个摇摆州选举结果的大选中对其造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，接受采访的大多数共和党选民听起来如特朗普自己所言，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治化的，目的只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选集会。”来自佐治亚州Marietta市、年届62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么对他做，可以对任何人。没有人可以安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克达尔米&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会。路透社/布兰登·麦克达尔米/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的举措了。”拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调停，筹划以色列与哈马斯武装组织之间的停火，但这轮谈判多次陷入僵局，双方互指对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议发生在数周的以色列在拉法的军事行动之后，以及以色列国内和国际对加沙地区死亡事件和人质持续被扣押的新的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后，向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天之后，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段构成，并与以往提议截然不同，因为即使在通过这三个阶段时也会保持停火状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密区，同时将人质，包括老年人和女性，交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，daily将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限”战争的民众改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，他们会要求战争继续无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望在未来多年继续战斗，人质对他们来说并非优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会遭遇各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接参与防御以色列的人，我要求你们退一步，思考如果失去这一刻会发生什么，我们不能错过这一次时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的清晰路线图。这是一份详细且长达四十五页的协议，”该官员说，“这份协议经过了极其详细的谈判。现在摆在桌面上的是整个进程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照这一计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几篇以色列媒体将拜登周五的讲话描述为充满戏剧性，并认为这是一次直接向以色列民众诉诸的尝试。以色列12频道在晚间新闻节目中直接播出了拜登的讲话，此前以色列审查部门曾禁止公布这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议的成功概率比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但低于先前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见正在“反对”以色列，苏里认为这可能会促使以色列民众希望结束冲突，同时也受到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前建议提议，为生病、年老和受伤的人质释放交换为期六周的停火，这六周的停火可以延长，以允许向加沙地带提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求结束战争的永久性条件而破裂，以色列对拉法发动了扩大袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在当前持续的侵犯期间不会再次参与谈判，但愿意达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯的交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个有公民被哈马斯扣押的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并没有触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“本周早些时候我们看到了拉法的一起致命火灾的恐怖画面，火灾发生在以色列袭击哈马斯之后...一起袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日对以色列南部的哈马斯袭击回应而攻击加沙以来，已有超过36,280人死亡。据以色列官方统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次成为美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通桥梁，旨在调解黎以战争，利用数十年的经验推动达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里对黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区的巨大影响力，并自9月份以色列空袭并击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉勒（Sayyed Hassan Nasrallah）后，被视作稳定局势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示：“黎巴嫩正在关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中成为什叶派阿玛尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派中级别最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人阿米尔·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为谈判者的地位，称他为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国使节阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）在多次访问贝鲁特的过程中反复与伯里会面，以促成停火，时间背景是加沙战争同时爆发，并在9月达到高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以军事冲突中所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前缺乏总统，内阁只有部分职权，且几乎没有方法与真主党接触（真主党被美国列为主要恐怖组织），伯里在此期间的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在长达15年的黎巴嫩内战中帮助谈判释放了一名持有人质的什叶派激进分子劫持的39名美国人质，使其成为全球知名人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为议会议长时，正值纳斯拉勒 rise to领导真主党。两者一起领导了什叶派的“双头组合”，这是指占据什叶派政治代表和政府部门主导地位的两方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官称：“他是真主党的可信赖伙伴，使他非常重要，但也有明确的界限，这取决于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火袭击了伯里阿玛尔运动影响范围内的啦特尔（Tyre）等城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非的塞拉利昂，来自来自提比宁的一户移民商人家，他在黎巴嫩出生和成长，并于大学时便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经卑微的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助提升了他们在教派体系中的地位，而该体系中的特权一度偏向希腊正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，在阿玛尔运动创始人穆思亚·萨德（Imam Musa Sadr）于访利比亚时失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿玛尔运动的军事崛起，在内战期间与几乎所有主要参战党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者扎堆加入政府机关和安全部门，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一篇美国驻地使馆电文质疑他对于真主党的真实感情，在2010年发布时，他否认了这一点，声称纳斯拉勒“就像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年， coinciding with以美开始对其南部发动攻势后，伯里的阿玛尔运动成员与真主党一起发射火箭炮弹，与加沙相一致，这是对哈马斯10月7日攻势的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以黎边境的火力交战，敦促真主党向黎巴嫩里特尼河以北（距边境约30公里）撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“比将黎巴嫩里特尼河南移至边界更容易，将真主党向里特尼河以北撤出”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为教派精英一员，带领黎巴嫩陷入2019年的经济灾难，这是由于数十年来体制腐败导致金融服务崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集国会会期，以选举总统，导致政府首席基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了真主党的对手，如基督教力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在2024年11月15日的贝鲁特。图源：路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="飘扬在贝鲁特的一块展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这张照片摄于2023年8月31日，纪念什叶派运动创始人穆萨·阿德勒（穆思亚·萨德）失联45周年。图源：路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币来获得奖励，这引发了分析师的警告，称这种复杂方案对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”现象的爆发是加密市场风险喜好加剧的最新信号。随着价格飙升，交易者们正寻找收益，比特币（该最大加密货币）接近历史最高点，而以太坊（第二大加密货币）今年涨幅已超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的背后是以西雅图为基地的初创公司EigenLayer。该公司2月从知名风投机构安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元投资，其平台吸引了1880亿美元的加密货币——自六个月前不足40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重锁定，目的是扩大长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;锁仓&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种去中心化的数据库，涉及网络中许多计算机校验和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币的用户需要将他们的资产锁定作为验证的一部分。持有者在参与锁仓期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但作为回报，他们能获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们已锁定的加密货币。重锁定使用户能够再次将这些新代币锁定到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密圈对重锁定的风险存在较大分歧，一些内部人士认为由于这种做法仍处于初期阶段，目前还无法准确判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁定加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，就会形成基于有限底层资产的借贷循环。他们认为，如果所有参与者同时尝试退出，可能会引发总体加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在有抵押品以换取其他抵押品的情况下，这是不理想的，它增加了新的风险元素，而这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的锁仓回报通常在3%-5%之间，而分析师认为重锁定的收益率更高，因投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需出售的情况下获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为该系统的机制还未开发完成。用户期望未来获得奖励或称为空投的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在免费向平台用户发放其新创建的代币，称为“EIGEN”。用户相信这枚代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由用户寻求获取空投代币所驱动的，“这就是所谓的免费钱，这种做法非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的预期是未来会获得某种形式的奖励，但具体是什么目前尚不清楚。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前大学讲师Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的锁仓用户与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重锁定并生成新代币以代表这些锁定的资产。这些代币可以在其他方面使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自由选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务成长，并非鼓励基于更多加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一项新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morgan McCarthy称，重锁定“可能隐藏着风险”，如果重锁定代币被用于加密借贷，可能会在市场下行期间导致强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘因高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议。是借贷协议在错误定价风险。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁定并不担忧，指出重锁定协议中的现金相对于全球加密行业的总值（2.5万亿美元）而言非常小额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重锁定问题传染到传统金融市场并没有实质性风险。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正变得越来越与主流金融接轨，重锁定也获得了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Zodia Custody看到了显著的机构对锁仓的兴趣，但认为重锁定跨越了其“记录证券去向和奖励分配的界限”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗银行加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户部分资金进行重锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。瑞穗银行Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业加密银行Sygnum表示，它为其客户锁定加密资产，并预计“围绕重锁定将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的代表图，这张插图图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的代表图，这张插图摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>