<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 12:49:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共有300名议员中的190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯犯、系列杀人犯罗伯特·皮科特于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱内遭到其他囚犯攻击，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮科特是加拿大臭名昭著的连环凶手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华郊外的猪场残杀毒品成瘾者和卖淫者及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市中心东区唐人街附近的一处破败房产中，政府检察机关已起诉他杀害了六名女性，但对他另外20起谋杀案的指控在他被判终身监禁后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮科特是在5月19日的一次囚犯袭击事件后去世，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死者中的许多女性曾从温哥华贫民区“东端大街”的数百名失踪女性中失踪，该地区长期充斥毒品。直到2002年初皮科特被捕时，警方才发现了皮科特在波特科尔蒂兰的猪场中发现的33名妇女的遗体或DNA，其中许多人是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在皮科特的自传一出现就撤下其销售链接。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮科特，其法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮科特于1999年拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科尔蒂兰的家中。路透社/全球电视广播/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会(ANC)党时经历创纪录的选举失败，将因此严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率少于42%，这是自种族隔离结束以来该党最差的选举成绩。这一数字远低于2019年上一次大选时的57.5%，也是该党近30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判执政联盟或其他形式的合作协议。这可能迫使他们作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人后来转身成为企业家的拉马福萨将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员已表态支持他留任，分析人士认为，党内暂无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前还没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政治人物中最受欢迎的一位，党内分派斗争可能暂时削弱任何反对他的人的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将等待周日公布全面的初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任总统雅各布·祖马的腐败丑闻导致拉马福萨面临质疑。2022年，调查小组报告称，拉马福萨可能在野生动物公园的家具中藏有现金，这被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认上述不当行为，最终于2022年获得了ANC新五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被看作是对ANC最大的考验，因为选民对高失业率、高犯罪率和灾难性的停电表示了极大的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓言整顿党内的形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年时间里因欺诈和经济下滑而声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为总统后的最初一番乐观很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，ANC高层官员仍面临着诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的政敌祖马，后者支持新党“姆康托维齐韦”在选民中的支持率远远超出预期，并在南非祖马的家乡克鲁Gem纳塔尔省造成了显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马阻止了拉马福萨和ANC，他知道他们在克鲁Gem纳塔尔省是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特卡表示。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后希望事情恢复正常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得优柔寡断而受到批评，这与他作为工会领导人80年代所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的和解能力和南非作为“南方国家”倡导者的角色，后者简而言之是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法院裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者指出他对于解决南非最严峻挑战提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并呼吁数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时便提前离开。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的会场中直视着镜头，传达出既适用于其法律斗争也适用于政治战役的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约一处陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给一位成人电影明星封口费的金额而有34项罪名成立的案件之一天之后，这位共和党总统候选人在愤怒且杂乱的言辞中列出了一连串敌手和不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称其审判庭长哈维尔·梅伦奇法官为“腐败”和“魔鬼”。描述现任总统乔·拜登为“历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并再次重复其集会口号，即非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其所面临的挑战视为不仅仅是他自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请大家这么做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然在其他竞选演讲中不乏幽默感，但此番言论基本上都是沮丧且严肃的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页的笔记。最后，他没有接受任何问题，并带着儿子埃里克·特朗普快速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了猛烈抨击，指责任何认为唐纳德·特朗普犯有过失或犯罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此作为对国家的威胁时，在这届竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论并将其作为他不适宜担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于个人恩怨的困惑、绝望和失败的长篇演说，他对美国司法系统的描述掺杂着谎言，使得观看的人都得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接受纽约判决结果的特朗普支持者——他们大多认为此次判决是错判——声称，他们在周四单日为特朗普的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，这是在一个处理共和党数字筹款的平台上，特朗普团队所称的单日纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于其筹款速度落后于拜登，该竞选团队试图在此日加快筹款速度，向支持者发送了一连串警告性的筹款短信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝对会战斗到底！”特朗普在会议后发出另一条令人震惊的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都为这位前总统站台，声称此次审判有缺陷，不应提出这些指控，体型民主党占绝对优势的曼哈顿陪审团存在偏见，而法官也不公正——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人中的部分官员或组织未能迅速或强有力地应对，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔批评了发布社交媒体平台推文，称陪审团裁决应受尊敬的全国性共和党高校联盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有，”拉齐维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还针对在陪审团判决前警告美国民众“不要用更多具有讽刺意味的党派化来加剧火势”的美国民主党籍前温和派州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉齐维塔在推文中回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未经特朗普的采访州宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种脱身在潜在关键摇摆州举行再对决时的特朗普不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都像特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治性裁决，只是想伤害他，并尽可能地阻止他出现在竞选旅途的前线。”62岁的Marietta的退休警察Scott Clayton说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些事，他们可以对任何人做，绝对没有人可以保证安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制，这是他对这场持续两年的冲突采取的又一小而重要的升级步骤。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。美国担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定还与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令已经逐渐瓦解。美国曾禁止供应先进的F-16战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定在星期四开始生效，是专门针对哈尔科夫地区战斗的狭窄调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器回击俄罗斯军队的攻击，或者针对将要发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配备了制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，开启了新的打击通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米哈利·比莱斯科夫&lt;/strong&gt; 说：“这一决定可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区尚未稳固之前，推动俄罗斯撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将被迫面对劣势，并不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的这一决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在一场安全视频会议上，乌克兰方面向美国国家安全顾问简·萨利文、国防部长劳利德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出要求，请求在哈尔科夫地区使用美国武器。一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰方面提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。这位官员表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯领土上进行反击。此后，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的接受路透社采访中[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;呼吁&lt;/a&gt;]乌克兰的伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“截至目前，没有积极影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内使用袭击的禁令，作为在其西部边境地区进行袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近驻扎大炮，保持防空、电子战、指挥与控制等设施。”莱说。“这在某种程度上是一种安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，仅这一决定不太可能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会对前线的移动有多大的影响，但也让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成充分的战斗能力，从东北部威胁哈尔科夫。”英格拉姆说。“要做到这一点，他们需要在东部前线军队上裸露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在遭到俄罗斯在战场获得主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯本土深层目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿总部的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这确实是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：击打更广泛的 target——可能击打不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在普拉夫演讲时没有明确表示拜登政府能否将政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地方进行袭击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击之后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日， valuation 奥古伦科拍摄于乌克兰哈尔科夫地区马拉丹尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后受损现场。路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司在增加石油产量支出方面保持审慎态度，这将使全球顶级原油生产国在2024年的增产速度放缓。这可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期十年间，美国因页岩油气革命及技术创新效率提升，成为非OPEC产油国石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日至1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友已经通过减产来弥补美国等非OPEC产油国产量的增加。总体来看，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织部分减产措施延长至2025年，据参与OPEC+讨论的三位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日商讨产量政策时，美国产量的增长将推动非OPEC+产量进一步增长，但相比2023年，这种增长对OPEC+的影响将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国今年的石油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达64万桶/日。这三家机构是最重要的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增幅为220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供应增幅大约100万桶/日。这意味OPEC+原油的需求量将较2023年增加约90万桶/日，依据OPEC五月份的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增幅大约为110万桶/日，并且对OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今为止，美国石油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，比12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，美国生产商似乎不会如2023年那样超出预期增产，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户继续保持保守和严格的支出策略。"合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步增长。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以保持与较为平坦的钻井增长趋势一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并且还将重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有多年可实现日产增加100万桶的能力，但目前并没有意愿以此速度增长。"标普分析师在本周的报告中指出。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商在过去几年限制增长支出，受到投资者的压力。因2010年代无节制的支出虽然促进了迅速增长，但对页岩油产业的利润却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些现在正被纳入一个席卷整个行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的油井和压裂岩石，同时从更多的井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近的整合浪潮仍在继续，但我预计当前原油价格将延续，并有助于支持由于钻井和完井效率持续改善而导致的整体美国石油产量的温和增长。" 德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson 表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的战略策略发生了转变，对资本的严谨使用导致了不同的反应。"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo 表示，他认为OPEC+会延长自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将引领今年的原油和液体产量增长。3月EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。"UBS的Staunovo说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近辛克井区租约上的钻井平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个由Oasis石油公司拥有的位于美国德克萨斯州辛克井区Permian盆地租约上的钻井平台的操作室。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议在释放人质的同时，加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是新篇章开始的时候了。”拜登总统在讲话中表示，他因在选举年的压力，必须停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家介于其中的和平谈判反复陷入僵局，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达数周的以色列对拉法的入侵之后，新的压力催生了这一提议，目前以色列政府在国内和国际上承受巨大压力，原因包括加沙的死亡事件和人质持续被扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已授权谈判代表提出加沙停火协议，此前拜登宣布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普竞选敌对的共和党总统候选人发出的新压力同样随之而来，特朗普被陪审团裁定34项重罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，他呼吁那些希望“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。其中一些人甚至在政府联盟。他们已经表明，他们想要占领加沙，希望再战数年。人质对他们来说并不是优先事项。但是我已经向以色列的领导层建议，尽管有各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，我恳请大家后退一步，想想如果这一刻错过了会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这次谈判非常细致入微。现在摆在桌面上的实际上是一个解决问题的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话非常戏剧化，并将其视为试图直接向以色列人民呼吁。主流12频道暂停了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查部门此前已禁止公布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来有能力发起任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著降低，但与之前相比，仍有一定的可能性。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公认为以色列站到了弱势地位，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时，拜登的影响力也起到了一定的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，在释放加沙生病、年老和受伤的人质后，促成为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中停止战争而分崩离析，以色列还加大了对加沙南部拉法镇的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于本周四表示，它已告知调解人，在当前的军事行动继续期间不会进行更多的谈判，但愿意就人质和囚犯交换达成“完全协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的袭击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国对以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的折磨，”拜登说。“我们看到本周早些时候拉法发生的一起致命火灾的可怕画面，这次火灾是针对哈马斯的以色列袭击……”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，已有逾3.628万人在加沙阵亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法毁坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法毁坏建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间造成的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/法希姆·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞再次在美以两国间扮演关键调解角色，助力达成结束以色列战争的协议。凭借数十年的经验，伯瑞积极斡旋，最终促成了停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了86岁的伯瑞在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中的影响力。特别是在以色列于2024年9月空袭并杀死了伊朗支持的真主党最高领导人哈桑·纳斯拉赫后，他作为稳定力量的作用更为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月15日，伯瑞在黎巴嫩电视台发表讲话，称黎巴嫩已度过“有史以来最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞于1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导人，并自1992年起担任议会议长，成为了黎巴嫩优先考虑什叶派成员身份的政治地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯卡姆对伯瑞的调停能力表示高度赞赏，并称他为该组织的“大哥”。伯瑞多次与美国特使阿莫斯·霍奇斯坦会面，后者多次访问贝鲁特，旨在促成双方停火。这些停火是在与加沙战争平行进行后迅速升级的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人想起了2006年伯瑞在帮助结束真主党与以色列的战争方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，与真主党接触的途径有限，因此伯瑞的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官直言：“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯瑞通过与吐宾、什叶派激进分子和被劫机的美国飞机乘客协商，促成了39名美国人质被释放的谈判，使他变得举足轻重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为内战后选举出的议会议长，在什叶派领导人纳斯拉赫登上组织领导真主党的同一时期，伯瑞与纳斯拉赫共同领导了“什叶派力量搭档”，主导了什叶派的政治代表权以及国家中的绝大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常驻黎巴嫩的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常关键，但同时他还存在活动空间的界限，这可能是由真主党或伊朗的立场决定的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军的炮火也击中了伯瑞所在的阿马勒运动的控制区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于几内亚比绍的一个商人移民家庭，后搬至黎巴嫩，在大学期间就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社群中许多人赞赏伯瑞帮助改善了他们在天主教徒和逊尼派穆斯林占优的制度中的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，伯瑞在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导职务。伯瑞在阿马勒运动的军事崛起中发挥了作用，该党与内战中的几乎所有主要政党作战，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯瑞的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他显然与真主党保持同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他是否真正同情真主党时，他驳斥说，纳斯拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在以色列对南部以色列进行打击后，当哈马斯发动了10月7日的袭击时，伯瑞的阿马勒武装分子与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯瑞，试图阻止以色列和黎巴嫩间边界地区的火力交换，希望说服真主党将其武装北撤至利塔尼河以北，这条河流自边境北侧向北延伸30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近伯瑞的消息来源透露，伯瑞对一名外国官员说：“将利塔尼河南移至边界比将真主党北撤至利塔尼河更易操作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯瑞的反对者也指责他曾是导致2019年金融系统崩溃（由于多年来的政府腐败）及黎巴嫩经济陷入困境的精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他人也被指责拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为外交桥梁的角色引起了真主党政治对手，如基督教力量部队的不满，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩的总统来负责。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（图源：路透社/萨达尼）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞在贝鲁特的一栋楼外悬挂的标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名标语悬挂在这栋楼外，上面有一张纳比勒·伯瑞的肖像，纪念什叶派宗教领袖穆萨·萨德尔消失45周年。萨德尔于1978年前往利比亚旅行后失踪，他是阿马勒运动的创始人。（图源：路透社/阿扎基尔）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，随着交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，该复杂的方案被分析师警告可能会给用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”流行越加广泛，这是加密货币市场冒险行为的又一迹象。随着币价的回升和交易者寻找收益，在当前的加密货币市场中，比特币已接近历史最高点，而排名第二的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是以色列西初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引近1880亿美元的加密货币，与六个月前的不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时表示，他们发明了重新质押，目的是扩大一种长期以来存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间会失去即时访问其加密货币的能力，但会获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表他们质押的加密货币的新加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险持不同意见。一些内部人士认为，由于该做法尚处于早期阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，就可能出现以少量基础资产为主体的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用作抵押时，这并不是最佳做法，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时获得多种收益率，从而有可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展。在DeFi中，加密货币持有者投资实验性计划，以期在不卖出持有的加密货币的情况下获取其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未建立，但用户仍期待未来的奖励或所谓的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新创代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求空投代币的动机，称这是“极其投机的行为，实际上就像免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），他提到Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这么做，期待能够获得奖励，但还不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度第一个学生设计微型卫星团队的一部分，根据他的学术网页信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会引发强制清算并在市场下行期间造成更多的波动，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响，随着被用作抵押品的加密货币迅速失去价值，伴随terra和luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议过度定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，认为重新质押协议中的现金额相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界亏损对更广泛的金融市场产生连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场几乎没有任何传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重新质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody隶属于标准银行的加密部门，已经看到了机构在质押方面的显著兴趣。但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押仍然超出了他们的一步，并且难以建立资产去向的“记录”和奖励分配过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回复《华尔街日报》的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrencies" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Date: March 9, 2024. Photographer: Benoit Tessier / Thomson Reuters. Source: File Photo / Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Date: June 16, 2023. Photographer: Dado Ruvic / Thomson Reuters. Source: File Photo / Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>