<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 15:32:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候因狱中其他囚犯的袭击而去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场屠杀吸毒者和妓女及其尸体被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了另一起20起谋杀案的指控。皮克顿被判定杀害了六名妇女，部分尸体残骸在其靠近温哥华的破败房产中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱内于5月19日遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年里从温哥华贫穷、充斥毒品的市中心东区失踪的60多名妇女中的一部分。据统计，在皮克顿2002年初被捕之前，约有33名妇女的尸体或DNA在距离市中心约25公里的普尔科泉兰猪场被发现，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时后被移除。当时，《温哥华太阳报》报道称，书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警察诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在普尔科泉兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿拍摄于其普尔科泉兰家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周六的选举中，约有71%的投票站结果显示，自由国民大会（ANC）的得票率不到42%，这一数值比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，并且首次低于半数，这是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，自由国民大会将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能要求作出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但自由国民大会的一名高层官员支持他留任，分析人士认为尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔如是说。他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治家群体中拥有最高的支持率，党内派系冲突可能使组建反对派变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布完整初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个委员会报告指出拉马福萨可能因在狩猎场家具中藏匿巨款而涉嫌不当行为，但拉马福萨否认有罪，并在同年赢得了新一轮的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为自1910年南非正式成立以来对自由国民大会体面程度最为严苛的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高及能源供应中断问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为自由国民大会领袖，承诺重塑本党的形象，并在前任杰克·祖马腐败和经济衰退的九年中振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年初他在成为国家元首时的初步狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，而自由国民大会高层官员仍被指控涉及贪污。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中决定性的打击来自拉马福萨的政敌祖马，他支持新党 Umkhonto we Sizwe，在 Zuma 的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）取得了超预期的成绩，显著削弱了自由国民大会的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省棋逢对手地击败了拉马福萨和自由国民大会。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰嘉表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……竞选失败不会改变事情的正常轨迹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上谨言慎行以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他作为工会领袖年代的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍称赞他在达成共识方面的才能和他的作用，以及推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者是指一系列中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的灭绝种族指控，法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动，而以色列拒绝该指控并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年自由国民大会取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非最严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前自由国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺他会“做得更好”，吸引了数万人的共同参加，但许多人在他演讲结束前就离开了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第五段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内凝视着一排摄像机，并传达了一条符合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因销毁文件以掩盖支付成人电影明星封口费而罪名成立的案件后一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了其对手和不满的对象，言语繁杂且充满攻击性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔卡“邪门”和“魔鬼”。他描述乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他指责曾作证反对他的证人，对他提起弹劾的议员，以及那些特朗普说非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐赠资金，强调这些挑战不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中时常夹杂着些许幽默，但这一番讲话则主要充满阴郁且沉重。特朗普仅在新闻发布会上拿了一小张页的笔记。结束时，他未接受任何提问，随后与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其检控者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为美国威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对自己个人不满进行无理攻击，并对美国司法体系撒谎，观看这一幕的任何人都将得出一个明显的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的裁决存在不公正——当日向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队声称这是特朗普在WinRed平台上的一天筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款尚逊于拜登，但特朗普的竞选团队仍然试图保持这一筹款速度，向支持者发送了一系列令人感到不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会结束后爆出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结在前总统身后，认为这场审判存在瑕疵、指控本不应被提起，陪审团池子中的民选官员过多、法官偏见——地方当局反驳了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党团体的帖子不屑一顾，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个。”拉西维塔发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对另一位在马里兰州竞选参议员的州立中庸保守派共和党州长劳里·霍根进行了抨击，在判决之前，他警告美国人“不要因为更多的有毒党派主义增添燃料以煽动火势”，“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一摇摆州的共和党选民中进行采访时，数名受访者表示，特朗普的定罪使他们对11月的支持产生了重新审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种疏远可能会损害他在与拜登的重逢中在多个摇摆州获得的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普自己一样，称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部是政治行动，目的是伤害他，并尽可能多地使他离开竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在来财塔县表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们能做到任何事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国加入这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在较高风险，担心这可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国长期以来对基辅供应的高端武器禁令相符合，这些禁令已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，是针对赫尔松地区的战斗而作出的专项裁决。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境对它们发动或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国供应的高机动型火箭炮（HIMARS）发射器和远程制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，还可能为从赫尔松地区将俄方势力逼退创造条件，”位于首都基辅的乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯基科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场需要调离兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在向赫尔松地区进攻时所采用的战略战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员说，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席库尔特·布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗将军提出了放宽限制的建议，并于5月15日把这些建议带给了拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全环境对攻击它们的俄罗斯部队进行反击，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾于5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这类举措，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令，以此作为对赫尔松地区实施攻击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，赫尔松距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可能使其火炮对准边界对面，可以驻扎防空系统、电子战系统及指挥控制中心，”利说，“这或许是一种相当程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，仅凭这一决定很可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会太大程度地改变战线的推进，甚至可能不会改变。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的兵力不足以对赫尔松地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，无法从东北方向对赫尔松进行有效威胁，”他说，“要这样做，就必须要从东部的战场区域减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告这可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯已经在战场占据上风的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，据报道，扎尔斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的俄罗斯目标进行打击，距离华盛顿宣布政策调整不到一天时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩金·马克目前是华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的政策变革。但这是一种行动，”卡恩金表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门的官员将辩称，下一步应打击更广泛的目标——或许不是直接威胁赫尔松的，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府将继续采取必要的适应和调整措施。但他没有排除将来扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的措施，即做出必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;5月30日，乌克兰赫尔松地区米拉达尼利夫卡村，一艘受伤的儿童和青少年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击后，消防队员在受损严重的工作现场工作。路透社/瓦伦汀·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守节制支出的承诺，提高产量以稳定增长，使得世界最大的原油生产国在美国2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术突破和生产效率提升，美国已经成为非OPEC国家在全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较年初增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年大幅削减了原油供应，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该集团将部分削减措施延续到2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日审议供油政策时，美国产量持续增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较2023年时，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测类似于OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三人是备受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这对OPEC+原油的需求而言，意味着2024年需求将比去年高出约90万桶/日，OPEC+在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求也将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像去年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现出极大的保守性和纪律性。”合同钻井公司Scandrill首席运营官帕尔·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻机数量没有进一步上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将继续保持资本支出不变，并等待对其钻机进行升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在其周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。在不受限制的支出推动了页岩区的迅猛增长但降低了回报后，这种情况已持续多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些如今正被整合到该行业的趋势中。他们通过钻更长的井并改造岩石，使同一时间从更多井中生产更多的石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合，我认为当前的油价将继续存在，并有助于支持整体美国石油产量的增长，因为钻井和完井效率的不断改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已经发生了变化，更侧重于资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领今年的石油和液体生产增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+石油和液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室中看到，位于Oasis Petroleum拥有的Permian盆地范围内Wink的租赁上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的佩rmian盆地，Oasis Petroleum拥有的租赁上的钻井平台的操作室从控制室中看到。路透社/尼克·奥福德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，宣布新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候到了，战争应该结束，恢复和平的日子也应该开始。”拜登说道，他正面临在选举年中结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及和卡塔尔等国的调解，旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间停火的谈判重复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列多次深入拉法地区之后，以及美国国内和国外对加沙死亡人数及人质持续被囚的影响下，以色列政府面临新的压力，提出了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一个新的加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，一天之后，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议有所区别，因为该停火将在所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。拜登说：“只要谈判继续，停火将继续。”这一新发展突显了谈判的重点变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些呼吁无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，他们呼吁战争无限期持续。即使在政府联盟中，有些人也明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列以免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想一想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出这一新提议是因为最近战场有了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页半协议，它经过了反复的谈判，现在摆在桌面上的内容实际上是结束这一过程的结束。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是直接向以色列民众发出的信息。主要的12频道播出了拜登的演讲，而以色列的审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主持人达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利的德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不像以前那么低，但却是之前的一大部分。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众对以色列的态度“逐渐感到失望”，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登的巨大影响力也有助于这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出的一个人质提议要求在六周的停火期间释放病弱、年老和受伤的人质，以换取更多的人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束冲突作为谈判的一部分，这一提议这个月初就破裂了，以色列还对拉法南部的加沙进行了增大的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已经告诉调停方，在当前持续的进攻期间将不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，它准备达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日前一天，一次以色列在拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发国际社会的愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受的苦难是显而易见的。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命空袭后发生的一系列可怕照片，空袭针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列对加沙地带的攻击造成了超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法损坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法损坏建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部加沙地带被摧毁的。2024年6月12日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷在华盛顿试图调停黎巴嫩与以色列的战争时，再度成为哈马斯与华盛顿之间的重要沟通渠道，凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在他在什叶派穆斯林社区占据重要地位的数十年间。自从以色列在九月杀死伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯拉后，他已被视为稳定影响因子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众说：“今天我们正关闭一个历史上最危险的时刻，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩牺牲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷在黎巴嫩1975-1990年的内战期间成为什叶派力量阿马尔运动的领袖，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的新领导人奈姆·卡斯sem艾姆赞扬伯雷作为谈判者，称其为“大家兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍肖金在多次访问贝鲁特，努力促成停火时，与伯雷反复会面。战争与加沙战争同时进行，并在九月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯雷在2006年帮助结束哈马斯与以色列之间大规模战争中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩现无总统，内阁仅有部分权力，且难以接触到被美国认定为恐怖组织的哈马斯，他的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得会面的人可能就是他。他是国家。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯雷在全球声名鹊起，帮助谈判释放了39名被什叶派武装人员劫持的人质，这些人质是1975-1990年黎巴嫩内战期间被劫持的美国空乘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他当选议长时，纳斯拉正崛起成为哈马斯的领导人，两者共同引领了“什叶派双雄”，这是一个指什叶派政党在政治代表和国家许多领域占据主导地位的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯雷的外交官称：“他是哈马斯信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但他的能力也有限制，这可能是因为哈马斯或伊朗的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已瞄准伯雷阿马尔运动实际控制的地区，包括特赖市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷1938年出生于塞拉利昂一个来自图尼恩的移民商人家族，在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多曾遭受压迫的什叶派社区成员称赞伯雷帮助改善了他们在该宗派制度中的地位，该制度以往有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训者，伯雷在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌该运动，穆萨·萨德尔曾于1978年前往利比亚旅行时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷推动了阿马尔军事崛起，其与内战期间几乎所有主要党派交战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷的什叶派追随者大量加入国家机关和安全部门，他似乎与哈马斯的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报在2010年发布后引起疑问，该电报指出伯雷对哈马斯的真实感受，他轻描淡写此事，声称纳斯拉“如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷的阿马尔战士在以色列对加沙南部地区进行攻击后参加了与哈马斯保持一致的哈马斯向以色列发射火箭的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯雷会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交火，力图说服哈马斯在利塔尼河北侧撤军，该河在边境北方大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷对一位外国官员说：“要将利塔尼河向南移动到边境上会更容易，但要将哈马斯向北推到利塔尼河以北则要艰难的多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯雷的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，这些人在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，当时的金融系统在几十年的国家腐败后陷入崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他曾拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府中最重要的基督教职位真空超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷作为外交渠道的角色让哈马斯的政治对手如基督教力量派感到愤怒，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿扎达尼/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在贝鲁特，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在贝鲁特，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷的横幅，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上展示。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织表示，将于2025年达成全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个关于如何更好地抗击传染病的全球协议的谈判，预计将于2025年底前完成，如有可能将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能增加在大流行前后和期间的合作，这是在新冠疫情期间一系列失败后的认可结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但在富国与穷国在疫苗共享和准备等方面分歧严重的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在更新现有具有法律约束力的健康规则方面取得了进展，已使《国际卫生条例》（IHR）中的现有规则得到了更新，新增了一种“大流行紧急情况”类别，适用于最具影响力的全球威胁公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道：“今天的决定性举措展现了成员国共同保护本国人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这份协议，我们迈出了问责国家和加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在为大流行后年代筑牢防御新病原体的世界防线。自新冠疫情期间导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：洛桑世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼兹·巴利布斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这种复杂的模式引起了分析师的担忧，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重贷”日益流行，是加密货币市场的一个最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻求收益率，这种风险情绪达到了顶峰。比特币，最大的加密货币，接近历史新高；以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨了60%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重贷热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投基金a16z Crypto获得了1亿美元的投资，在短短六个月的时间里，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan将其重贷模式归功于加密货币长期存在的“质押”实践，Kannan在接受路透社采访时解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，持有加密货币资产（如以太坊）的所有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时无法访问其资产，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币作为他们所质押加密货币的代表。重贷允许资产所有者将这些新代币重新质押在不同的区块链基础上的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重贷风险的争议不断。一些内部人士认为，由于这一实践太新，目前尚不清楚其风险程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果作为重贷加密货币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环，如果所有参与者同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的模式。它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间。分析师表示，通过重贷，投资者可以获得更高的收益，因为投资者可以通过同时赚取多种收益来提高回报率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重贷是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性方案，可以在不销售资产的情况下生成其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来奖励或称为空投的其他赠送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自创的全新代币。用户希望这种名为“EIGEN”代币在未来能够具有实际价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重贷平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，称其为“非常非常投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），其提供质押服务但不提供重贷服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在这样是为了预先获得奖励，”Duong说，“但他们不知道会获得什么奖励。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授时创建。Kannan曾是印度首个学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重贷平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重贷，并生成代表这些重贷资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重贷可能会带来“隐藏的风险”——如果重贷代币被用于加密货币借贷，那么可能会导致强制清算，在市况下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，当Terra和Luna代币崩盘时，作为抵押物的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认了重贷的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重贷，而在于借贷协议，借贷协议未合理定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重贷，认为重贷协议中的资金相对于2.5万亿美元的全球加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到从重贷问题传染到传统金融市场的重要风险，”标普全球评级的数字资产分析业务负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始关注重贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto部门Zodia Custody遇到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重贷是个太大的一步，因为难以建立一个“纸面流程”来显示资产的去向及其奖励的分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重贷。Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期望“一个新的重贷生态系统有望产生”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;这是一张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币代币插图。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;这是一张插图，显示了2023年6月16日在PC主板上的以太坊代币。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫产生了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师兼离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市前市长，在墨西哥官方选举机构公布的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这一数字预计将刷新墨西哥民主历史上最高得票率记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在两院中获得超三分之二的多数席位，使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的初步结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希莉尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果表明其获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中，成为墨西哥首位女总统，”席尔瓦莫对支持者发表讲话时说道，现场响起热烈的掌声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的胜利对墨西哥来说是个重大步骤。这是一个以&lt;em&gt;machismo&lt;/em&gt;著称的国家，同时也是世界上天主教人口第二多的国家，在数年内，其社会普遍推崇传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫是美国、墨西哥或加拿大首次在普遍选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为自己投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃罗说，她是墨西哥最小的州特拉stalk卡萨一名支持席尔瓦莫的选民，“过去我们甚至无法投票，而且当可以投票时，也是由丈夫指定的人选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝这一情况已经改变，我得以见证这一时刻，”蒙特埃罗补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫面临着复杂的发展道路。她必须在提升受欢迎的社会福利政策的同时，面对巨额财政赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜利后，她对支持者保证政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在改善安全方面做出了承诺，但具体细节有限。此次选举是墨西哥现代历史中最为暴力的一次，共有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，贩毒组织的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉州选举行指标的杀人事件而蒙上了阴影。洛佩斯奥夫拉多尔政府任期内，命案数量超过任何其他墨西哥现代政府，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面做出具有决定性水平的投资，否则席尔瓦莫很可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄米恩·帕里希·弗伦纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任执政党MORENA的墨西哥市市长竞选也初步获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大规模涌入墨西哥的大批移民和安全合作进行紧张谈判，尤其是在美国霹雳芬太尼药物泛滥之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美利坚合众国总统大选特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并提议调派特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，在“回岸”趋势中将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫还需解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，这是一家严重亏损的国有企业，多年来产量下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入而公司始终没有盈利，”高盛公司首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，维护了强势的比索及低失业率，这些都使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现大额赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的公投，寻求让选举成为对其政策的评判。席尔瓦莫否认反对派认为她是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”这一说法，尽管她承诺将继续推行许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦莫感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯指出，这种批评背后可能隐藏着性别歧视。她认为：“人们实在难以接受她自己将会作出重要决定，我认为这种看法很大程度上源于她是女性的缘故。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫，执政党MORENA的总统候选人，当选后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城庆祝胜利。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者的横幅写着“总统克劳迪娅·席尔瓦莫”后，MORENA党宣布克劳迪娅·席尔瓦莫赢得墨西哥大选，在墨西哥城的市政广场庆祝。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希莉尔·加尔维兹在选举日晚上发表讲话时的表情。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，工作人员关闭投票站。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在普埃布拉州一个选区排队投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;锡纳米坦，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥市选民准备投票。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希莉尔·加尔维兹在一个投票站外与支持者合影。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日在圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳一个投票站内外的工作人员。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德米卡里乔沙，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃布拉国际机场的一个投票站投完票。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日在圣安德烈斯·拉拉赖扎兰一个投票站投完票的选民。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安昌拉，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民们前往投票站。REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒走进投票站投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在墨西哥城可以看到支持反对派总统候选人索希莉尔·加尔维兹的标语。REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日在圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳一个投票站外的工作人员。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>