<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 19:48:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中受到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全级别监狱中遭受其他囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区猪场杀害吸毒者和卖淫女并剥削她们剩余肢体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华东郊唐人街附近的一个破败房产中杀害了六名女性，部分遗体被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，降低了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克州的一所监狱内遭受袭击后去世，并立即被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女曾在过去十多年间从温哥华的低收入、毒品泛滥的央街东区失踪，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于距温哥华市中心25公里的港口库克兰附近，被发现的33名女性的遗体或DNA样本中，许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内即被下架。当时，&lt;i&gt;温哥华太阳报&lt;/i&gt;报道称，连环杀手声称自己无罪，并表示是警察陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科克兰的家中。路透社/环球电视网/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在疫情前后增加协作的协议进行了两年的谈判。这一协议是在承认COVID-19期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），并增加了“全球威胁性疫情紧急”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布瑞塞拉西在声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国会员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书杰克森·贝塞拉在周六的声明中说：“凭借这份协议，我们迈出一步，以确保各国承担责任，并加强在疫情威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球健康规则的改变旨在补充在COVID-19导致超过700万人死亡之后，世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利布苏埃/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲民族大会（ANC）政党最近一次选举中表现不佳后，其地位将显著削弱。这场选举是自种族隔离结束以来ANC遭受的最糟糕结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的选民份额低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党协商组建联合政府或其他形式的协议。拉马福萨可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和他所在党派深刻分歧成员反对辞职的压力，但ANC高层成员之一支持他留任，并且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”库内坦普大学的政治学教授安东尼·博尔特说道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，在此次选举中拉马福萨是主要政界人士中获得最高好感度的人。ANC内部的派系斗争可能使他成为任何旨在对抗他的动员行动的复杂性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也悬而未决。2022年，一个委员会的报告发现，他可能因家具中的现金藏匿而在“农场门”丑闻中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻，后来在这次丑闻后于同年赢得了ANC领导人的五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验，这是因为选民因失业率高、犯罪率高和电力供应不足等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC的领导人，承诺改善党的形象并振兴经济，这之后，在前领导人雅各布·祖玛执政期间的九年间，该国经历了不断的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后的2018年初期几个月的极度欣喜迅速消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员周围仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的劲敌祖玛。祖玛支持新党姆康托纳瓦西，该党超出预期表现出色，并在ANC支持率上造成了重大冲击，尤其是在祖玛老家夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设定了拉马福萨和ANC的困境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省易受攻击，”政治分析师拉尔夫·马特凯格称。“这是拉马福萨项目终结了……你不能在选举失利后仍希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而未就一些关键改革采取行动而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的果断性相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的协商技巧以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者方面所起的作用，这通常指的是低收入和中等收入国家群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就以色列针对加沙地区拉法市的军事行动提交了种族灭绝的诉讼，在本月国际法院判决以色列必须停止该军事行动后，以色列激烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者说，他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC举行的最后一次竞选集会上，他在数千名支持者的聚集下，承诺“做得更好”，但许多人在他演讲未完之前就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 600px; height: auto; margin: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日. 塔斯尼新闻社/Oupa诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为对这场持续两年的俄乌冲突的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国之前对乌克兰限制提供更高级别武器的禁令相吻合，包括美国的先进战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令如今都已经放宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;biden政府官员表示，这一最新决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器回击俄罗斯武装部队的袭击或袭击准备，这些部队正从国境对面发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，此举为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了明确的信号，让他们可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器，瞄准俄罗斯武装部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究者米科拉·贝利耶斯科夫表示：“这有助于稳定前线，或许能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前迫使他们后撤。”贝利耶斯科夫是乌克兰国立战略研究所的研究员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键阵地的兵力抽调需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯现在将处于不利地位，必须重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;biden权衡此决定已有数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的高层安全会议上提出了将美国武器穿越边界使用到哈尔科夫地区的请求，当时包括白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗上将。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在5月15日，苏利文向拜登汇报了这一事项，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯武装部队的攻击。自那时起，biden政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次采访中公开呼吁其伙伴国采取类似行动，称“迄今为止还没有什么积极的变化”。而当时他提到，美国选举限制似乎在延缓这种行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用biden的禁令，将其作为在哈科夫地区发动袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李解释说：“俄罗斯可以将其火炮部署在国境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等作战能力，一定程度上获得了安全保障。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，专家们指出，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李认为：“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，它还是相当重要的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区的力量不足，无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力威胁哈科夫，那样做会导致他们在东部战场兵力空虚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内发动攻击，并警告核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内的俄罗斯领土上利用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在华盛顿周五宣布政策转向后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马尔克·坎西安表示，拜登的举动只是一步开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“这不是政策的巨大变化，但是一步。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门将论证下一步：对更广泛的范围进行打击——可能在没有直接威胁哈科夫的俄罗斯目标之外的其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正在捷克首都布拉格的美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，目前尚无法确认是否可以在俄罗斯境内其他地区扩大政策范围，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯表示：“未来我们将继续采取必要措施，适应和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫地区的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的儿童与青少年体育骑术学校现场工作，在俄罗斯攻击乌克兰的情况下，这座建筑位于哈尔科夫市郊的马拉达尼莉夫卡村。路透社/瓦伦蒂宁·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火方案，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一页了，”拜登说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;），他面临在竞选连任中停止加沙冲突的压力，而加沙冲突已在本月持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家斡旋的关于以色列与哈马斯组织之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议继以色列在拉法地区数周的长期入侵及本国民间和国际上对加沙死亡事件及人质持续被俘的新的压力之后提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，唐纳德·特朗普 —— 拜登的共和党竞选对手 —— 在其蒙冤获罪中反映了两位候选人的截然不同。特朗普因34项重罪被判有罪，使得特朗普的努力在竞选中处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布琳Don的出的提议由三个阶段组成，这一提议与之前的方案不同因为她明确表示停火应该贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，经过六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换的人质包括老人和妇女，数百名巴勒斯坦囚犯将获释。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义救援物资进入加沙，这也是拜登的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火还将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这项计划的人，会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，对待人质并不十分重要。然而，我敦促以色列领导人即便面临任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期以来致力于以色列的总统，这是美国总统第一次在战争期间访问以色列，上周我刚派出美军直接保卫以色列免受伊朗袭击，我恳请大家退一步想：如果我们错过这一刻，会有什么后果？我们不能错过这次机会，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的方案，是因为最近在战场上的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。这是一项非常详细的四页半协议，”该官员表示。协定经过了详细商讨，当前摆在台面上的是结束整个过程的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦解放组织和其他以色列媒体将拜登的讲话描述为激进，并且解读为直接向以色列公众寻求支持。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查机构此前不允许公布这一提议的细节，主播丹尼·克什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何一项提议都更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列境内发动任何大规模袭击或恐怖袭击的几率大大降低，&lt;/q&gt;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论正在转向对以色列的反对，这可能会鼓励以色列结束冲突，更有拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某些事情时，他可以创建很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本年度早些时候提出的人质提议&lt;/strong&gt; 要求以释放患病、年迈和受伤的人质换取为期六周的停火，并建议将停火期限延长以允许更多物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月稍早前在以色列拒绝就永久结束战争达成协议以换取人权组织多达六个月的停火后崩溃。随后以色列加大了对南方加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，以色列必须停止战争才能参与到周四的调解中，他们表示准备为了包括交换人质和战俘在内的全面和平协议而谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有巴勒斯坦人被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论愤怒，但未超出美国划设的红线，美国不会完全中断对以军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受地狱般的煎熬，”拜登在周五时表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火中令人震惊的图像，以色列袭击了那段时刻的哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在以色列袭击加沙自治领土并回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续反抗定罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语气回合)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时厉声道出了既适合他的法律斗争，也适合其政治博弈的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费给一位色情女星支付以图 Silence 的行为，被起诉的 34 项罪名全部定罪后一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在火冒三丈、冗长冗杂的发言中一一列出他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主审法官胡安·梅尔奇安法官指责为“歪曲的”和“撒旦”。他称民主党的乔·拜登，在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、谴责他弹劾的国会议员，以及他说令该国非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战置于个人成败之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中时常带有幽默感，但这一回主要都是沉闷阴郁。特朗普在新闻发布会上手中只拿着一张小巧的纸条。最后，他没有回答提问就带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，在募款恳求和个人社交媒体上，前总统的支持者们对司法体系及其质疑特朗普犯罪的所有人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登团队通过特朗普的言论更坚定了他的观点：特朗普并不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普仅就个人不满而胡言乱语，并且对美国司法系统进行无中生有的指控，让人无一例外地得出结论：此人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多将纽约的判决视为一场司法不公——周四单日向他的竞选活动捐款 3480 万美元，特朗普团队报道称，这是他在 WinRed 平台上设立的单日捐赠记录，WinRed 是处理共和党数字募款的平台。虽然在总体募款上落后于拜登，但他的竞选团队在周五试图保持这一筹款势头，发布了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条短信这样声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判是有缺陷的，这些指控本不应被提起，以民主党为主的纽约曼哈顿陪审团存在偏见，而法官也偏袒——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些未能迅速或强烈谴责特朗普者的批评者，特朗普的支持者和竞选助手展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔在社交媒体平台 X 上对一位全国共和党学生组织发表声明，表示支持陪审团判决的决定应得到尊重，发表了一番嘲讽性言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个。”他在 X 平台上发表了这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔还直接针对前独立派共和党州长、现任马里兰州参议员候选人拉里·霍根，在判决前警告美国人不要在党派毒化上投放更多的燃料之前，他在社交媒体平台 X 上发表声明再反击霍根说：“你已经结束了自己的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州，共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪可能使他们重新考虑 11 月份对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些动摇可能加重他在与拜登的重赛中面临的不利局势，特别是在多个摇摆州特朗普拥有微弱优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称这一审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全部都是噱头，意在伤害他，尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也可以对任何人都这么做。绝没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新泽西州纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上，该次新闻发布会发生在意图隐瞒2016年付给色情女星斯托西·丹尼尔斯封口费的刑事审判定罪当天，地点是特朗普大厦，纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产国的2024年产量增长预计将放缓，从而缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国推动了非OPEC产油国原油供应的增长，得益于页岩革命以及技术与生产效率方面的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友减产组织OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。截至目前，OPEC+的减产额度总计为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克与OPEC+讨论中的一个复杂协议，将会使减产政策向2025年延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日即将召开的OPEC+会议上，考虑到美国产量的增长，非OPEC+未来产量的增长将突破供应限制，但威胁将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三家机构是最值得关注的预测者，它们的预期均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增量将超过非OPEC+原油供应增长约100万桶/日。根据其5月的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;，这意味着2024年OPEC+原油的需求量相较于2023年将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为100万桶/日，而OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量基本保持不变。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在今年似乎不太可能像2023年那样超出预期。即使目前油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持非常保守和严谨的态度。”斯卡德里钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，尽管当前油价高涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应更为平缓的勘探增长。预计到年底将运营12个钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量降至496台，较去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师指出：“美国有可能在未来几年内维持每天100万桶的产量增长，但目前并没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者施压下，减少了增长支出，因为在2010年代无节制的支出推动了快速发展，但限制了页岩油区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的生产增加部分原因在于私人生产商，其中一些企业现在正遭受一轮行业整合的冲击。他们通过钻探较长时间的井眼和压裂岩石，达到了在同一时间从更多的井中生产更多石油的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了整合浪潮，但我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油生产量温和的增长，这得益于不断改进的钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花旗环球油气服务公司等油田服务公司预测，今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整显著增强了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺佛表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将在今年引领石油和液体产量的增长。3月份，美国能源情报署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺佛评论道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作间的远景，画面位于奥西亚斯石油公司在宾夕法尼亚盆地租用的土地上，Wink附近，美国，2018年8月22日，路透/尼科·奥克福德/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作间的远景，画面位于奥西亚斯石油公司在宾夕法尼亚盆地租用的土地上，Wink附近，美国，2018年8月22日，路透/尼科·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 多头追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，投资者需将代币质押其中以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”（re-staking）日益流行，是加密市场交易量激增并寻求收益的结果。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊，今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司a16z旗下加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相较于六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，其公司发明了重新质押，以扩大传统加密货币实践中早已存在的“质押”技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，加密货币持有者，例如以太坊持有者，必须允许其资产质押以进行验证。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会以收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表他们所质押的加密货币的新创建代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的区块链项目中，以期望获取更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险有不同看法，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，无法评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析人士担心，如果重新质押的代币被用作加密借贷市场中的抵押品，有可能形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有抵押品被用作额外抵押品时，这并不是最佳选择，它增加了新的风险因素，"加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是回报。在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展，其中加密货币持有者投资实验性计划，希望在无需出售持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发完成。用户是在预期未来奖励或其他空投（airdrop）的情况下加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer在向使用该平台的人们发放其自己新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求空投驱动的，称之为“真正真正投机性的，这种免费的钱的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是非常高风险的，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们现在预先这样做，预期会获得某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学前助理教授，也是首个由学生设计的小卫星在印度启动的团队一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将有意质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如用作抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密资产的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴现象，"他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能伴随“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，有可能导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场暴跌部分原因在于高风险借贷，由于用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在重新质押，而在于借贷协议中的风险定价，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成任何实质性风险，"标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融连通，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准银行集团加密业务部门，看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于冒险，难以建立一个“纸面记录”，显示资金流向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年4月，Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在其博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示会为客户提供加密资产质押，并期待“一个围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in an illustration taken in June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩项目。奥夫拉多尔的民望在贫困阶层中得到了发扬，这为其胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局公布的快速点票结果显示，希门内斯·巴乌马以58.3%至60.7%的选票胜出，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院取得三分之二的超额多数，这将使联盟能够在没有反对派的支持下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人秋希特·加尔韦斯在初步结果显示得票率为26.6%至28.6%后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在欢迎者欢呼声中表示：“这是我有生之年第一次成为墨西哥首位女总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马的胜选对于墨西哥而言是一大步。墨西哥有较为刚硬的文化，同时还是世界上天主教教徒第二多的国家。长期以来，天主教文化推动着更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位希门内斯·巴乌马的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡，她说：“以前我们甚至不能投票，即使能，也是按照丈夫的意愿。”她补充说：“感谢上帝，情况发生了改变，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马面临着复杂的道路。她需要平衡增加亲民福利政策的承诺，同时还要处理巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但提供的细节很少。选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次选举，38名候选人遇害，对此很多人认为犯罪组织在此期间影响力显现并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州选区的两起持枪袭击事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔总统任期内，墨国失去的生命超过18.5万人，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特aniel·帕里什·弗兰纳里认为，除非希门内斯·巴乌马致力于大幅投资提高治安水平，并减少违法现象，否则她在提高整体安全水平方面将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也获得了胜利，这是此次选举的另一场重要内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马面临的重要挑战是与美国进行紧张的谈判，双方讨论庞大的墨西哥-美国境内移民流动问题，以及毒品走私合作，美国正处于芬太尼滥用的高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国总统竞选如11月一样由唐纳德·特朗普赢得时，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商靠近市场等问题的任务，这是近岸外包趋势的一部分。该趋势指的是公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马还需决定如何处理墨西哥国家石油公司，该公司过去二十年产量下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“公共资金的投入不能无休止，公司也不能永远盈利。他们必须重新思考佩姆ex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资标准，减少了贫困，并监督了坚挺比索和低失业率，这使他极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥今年可能面临大量赤字，经济增长仅预计在2025年由央行预测的1.5%左右，希门内斯·巴乌马仍承诺扩大福利计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间犹如幽灵般存在，力求将选举变成对他的政治议程的公投。希门内斯·巴乌马多次拒绝反对派称她将是奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她已承诺继续许多他推动的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希门内斯·巴乌马感谢奥夫拉多尔称他是一位“改变了我们的国家为好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后的性别歧视很普遍。她认为：“无法相信她能做出自己的决定是难以置信的，这很大程度上和她是女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌马，执政的MORENA党的总统候选人，赢得选举后向支持者发表讲话。照片于6月3日摄于墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌马，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。照片于6月3日摄于墨西哥城。 REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥城墨西哥的地位广场，MORENA党宣布克劳迪娅·希门内斯·巴乌马当选总统后，人们举着“总统克劳迪娅·希门内斯·巴乌马”的标语。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日至2024年，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥城，反对派总统候选人秋希特·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，普埃布拉州，选民们关闭了选举日的投票站。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥维拉克鲁斯，人们在大选日的投票站投票。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥楚阿科图兰镇，拉马坦镇的人们在大选日排队等候投票。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥城，反对派总统候选人秋希特·加尔韦斯在选举日的投票站外拍照。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥赫鲁伊镇，妇女们在大选日的投票站排队等候投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥城市区，人们在大选日投票站投票后展示标记了墨水的食指。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥圣胡安·查马拉，人们在大选日投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥城，游客在梅嫩德斯国际机场的投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2在墨西哥圣安德烈斯·拉里亚纳兹，人们在大选日投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，克劳迪娅·希门内斯·巴乌马。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在圣胡安·查马拉。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥科马乔温，人们在大选日排队前往投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特齐·古铁雷斯·穆勒投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日在墨西哥城，示威者们站在反对派总统候选人秋希特·加尔韦斯的支持横幅前等待投票站开门。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUCHQXMGDAFADDEH7PAONPBVDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥城，反对派总统候选人秋希特·加尔韦斯的支持者拿着支持横幅站在投票站外。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OY6V6JLK55H6DGRVIGYUWKZ6ZU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，在墨西哥城，选民们在大选日的目的地排队。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在6月2日大选前，人们走在墨西哥城的中心。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，因政府宣布的禁酒令，街头一家商店将其冷却装置用塑料覆盖展出“商店无酒精销售”标语。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>