<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 20:27:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸农场杀害毒瘾者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了6名女性，并在温哥华附近一处简陋的房产中发现了部分其遗体。政府公诉人在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的。袭击后，他被转移至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国多个社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10余年间从温哥华东区贫民窟失踪的超过60名女性，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场——即位于温哥华市中心以东约25公里的波茨柯米湖附近——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在上线仅数小时内即从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿坚称自己无辜，并声称自己遭到警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并就此事向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视影像，拍摄于他的波茨柯米湖住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视影像摄于其波茨柯米湖住所。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党最糟糕的选举结果后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自约71%投票站的选举结果显示，ANC获得的选票份额不到42%，这是自种族隔离结束以来ANC历史上首次未能获得多数选票，低于2019年上一次选举中的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党就执政达成联盟协议或其他形式的共识。它可能需要做出政策让步，甚至让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评家要求他辞职的压力。然而，据ANC高级官员称，他得到了支持，分析人士指出，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有任何能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的好感度在主要政治人物中最高，党内的派系战斗可能给任何旨在反对他的努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，他将在周日发表讲话，届时完整初步结果将对外公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临不确定：2022年的一份委员会报告指出，他在自家狩猎场的一批装满现金的家具里可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”丑闻的指控予以否认，并在同一年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被广泛视为ANC最具挑战性的测试之一，因为选民对就业率高、犯罪率高以及电力供应持续中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，振兴经济，在前任雅各布·祖马执政期间经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持的新政党“民族之矛”超出了预期，很大程度上削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下了陷阱，打败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特卡戈指出，“拉马福萨的计划结束了……无法在失去选举后再指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在重要改革问题上犹豫不决，试图避免加剧与党内成员的分歧，这是他任职工会领导时决断力的遥远影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他在建立共识方面的才能，他为南非作为所谓“全球南方”的倡导者所做的贡献，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的倡导者之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族案。法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击，以色列对此强烈否认，并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天的最后竞选集会上，拉马福萨在一个索韦托体育场前承诺“做得更好”，在成千上万的支持者面前发表演讲，许多人还未听完就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球框架协议以更有效地抗击流行病的谈判将于2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认合作上的失败后，已持续谈判两年，拟议中的协议旨在增强流行病前后国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍就更新现有的具有法律约束力的卫生条例达成了一项平行协议，这些条款被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了“全球威胁公共卫生紧急情况”的新分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的里程碑式决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉在声明中表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并增强措施以阻止可能威胁美国人及其安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）数据显示，该全球卫生规则的修改旨在增强世界对COVID-19大流行病后新病原体的防御，该流行病导致全球超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼兹·巴利玻瑟/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争史上首个堕胎案判决出炉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间会议室中面对镜头，他的话语既符合其法律斗争，也符合其政治斗争：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因隐瞒艳星封口费而伪造商业记录罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，语调愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔赫安为“奸邪”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将其所面临的挑战比作个人困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分是沉闷的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有接受任何提问，由其儿子伊莱亚斯陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统和任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了迎头痛击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人彼此视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这进一步证明他不适合作为美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了多位总统候选人唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失利，他在竞选演说中抱怨自己的私事并歪曲美国司法系统，使在场的任何人都能得出结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队首席传播官迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多将纽约的判决视为有失公允——周四向其竞选捐款总额达到3480万美元，超过任何其他一天的纪录。特朗普竞选团队表示，这在美国共和党的数字筹款平台WinRed上创下了新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整个筹款周期内，该竞选团队的筹款总额仍落后于拜登，但他们希望在周五保持筹款节奏，迅速发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应被提起，来自民主党占主导地位的纽约市曼哈顿区的陪审团有偏见，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人不够迅速或激烈的回应，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副手克里斯·拉皮瓦蒂讽刺了社交媒体平台X上的一条推文，该推文来自一个全国性的青年共和派团体，表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人身气味一样人人都有...”，拉皮瓦蒂在一条推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州的中间派前共和党州长兰利·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多党派恶斗而使局势更加火上浇油”。拉皮瓦蒂在X平台上回复道，“你已结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这样对民主党关键州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑重新评估对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在与拜登的对决中对特朗普造成损害，特别是在多个摇摆州，特朗普的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都和特朗普一样，认为审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治上的把戏，目的是尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;   
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标的限制，这标志着美国在与俄罗斯长达两年的战争中进一步介入，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨边进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国武器打击俄罗斯境内目标是过于冒险的行为。美国担心这可能会引发与核武国家俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高端武器禁令相一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。这些禁令在很大程度上已被废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战役。美国官方表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击或防御俄罗斯军队从边境地区进行的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导弹路火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄方目标的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，或许在俄方部队尚未巩固战线前将其赶出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全战略研究所研究员尤里卡·比连斯科夫说道，该研究所系基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东方顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在数周前就开始考虑这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌总统泽连斯基在一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳利德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，并在5月15日将该建议呈交给拜登。知情人士称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登政府禁止对俄境内发动打击这一规定，将其用作安全庇护所，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界附近，可以保持防空、电子战、指挥与控制等功能，获得某种程度的庇护。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家指出，仅凭这一决定，前线战局短期内可能不会发生明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一举措并不足以大幅改变前线的推进程度，但会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗力，威胁哈尔科夫。”英格拉姆说，“要这样做，他们需要在东部战斗区域剥夺兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次对核战争风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的范围，尤其是此前俄罗斯在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，基辅总统泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的更深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的高级研究员马尔克·坎西安认为，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性改变，但向前迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的各类目标，可能包括不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府目前不会扩大政策以允许打击俄罗斯境内其他地区的目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续采取必要措施进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边地区俄导弹袭击的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是在乌克兰哈尔科夫以北的马拉丹林卡村庄拍摄的，2024年5月30日。路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时停止加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登在演讲中说，他面临的选举压力迫使其停止加沙冲突，该冲突已延续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在协调以色列与哈马斯运动停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行了数周的侵入之后提出的，并受到以色列国内及国际上对加沙死亡事件和人质持续被扣押的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪，凸显了两位候选人间的显著分歧之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案由三个阶段组成，这一提议与之前的提议有所不同，因为停火将继续，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，并交换包括长者及女性在内的人质，由数百名巴勒斯坦囚犯代替。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，600辆卡车每天将带入加沙人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停火条款。“只要谈判持续进行，停火也将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上表示，该提案已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持发动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知，以色列有些人不会同意这项计划，并会呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府中，他们很明确地表示，他们想占领加沙，并希望与以色列持续几年的战斗。人质对他们来说不是首要事项。”拜登说。“尽管面临任何压力，我都敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我请您们退一步，思考如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的可以看到通往危机结束的道路。这是一份精心谈判的详细四方半页协议。”该官员说。“现在摆在桌面上的其实是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议下的每一阶段持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁的一种尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布这一提议的细节，主持人丹尼·克沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议相比之前提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯带来了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或恐怖活动对以色列造成影响的可能性虽不微小，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人愿意结束这一冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某项事务时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放在加沙患病、年老和受伤的人质为条件，换取为期6周的停火，允许更多的援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求永久停止冲突，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击力度而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它不会在当前的敌对行动期间参加更多的商讨，但若以色列停止战争，它将准备达成“全面协议”，包括人质交换和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的代表会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法进行空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触碰美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法致命炮击后的可怕画面，该地区正在进行火箭袭击……瞄准哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日袭击加沙以来，超过36,280人被杀。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少开支以提升产量的承诺，这可能使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩油革命及技术与生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶/日，远超年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国(OPEC+)去年进一步削减了供应，部分原因是弥补美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+整体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许可将部分减产措施延续至2025年，据知情三位消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将就供应政策进行周日会议，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团以外的产油国供给增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求将较去年大约增加90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和谨慎的策略。”承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量上升得没有预期得那么快，这令人 surprised。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出水平不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较平稳的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的 potentials、能够以每月增长100万桶的速度进行扩大，但目前没有意愿按此速度增长。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因为在2010年代页岩油田过度扩张后，利润受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些现在已经合并，形成了行业内的整合潮。他们通过钻更长的井并同时突破更多的油井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮继续延续，我们预计在持续的钻井和完成效率改进的推动下，当前油价将有助于支持美国总体石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点更加重视资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和凝析油产量增长。根据美国能源信息署的说法，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何适应美国石油生产增长。”瑞士信贷银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业层从德克萨斯州温克租赁的油田控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业层从德克萨斯州温克租赁的油田控制室中可见。2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥尔福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴盛起来，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，用户可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案引起了分析师的担忧，认为它对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场风险投资行为增加的最新迹象。随着价格的上扬和交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊的价格今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了再质押，以扩大传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和验证谁拥有哪些加密货币。为了完成这种验证过程，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将他们的资产锁定，他们暂时无法访问自己的代币，但在这个过程中会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币代币，代表他们已经质押的代币。再质押让代币所有者可以将这些新代币重新质押到基于区块链的不同项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此类再质押的风险意见分歧，有一些业内人士认为这项做法仍处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果新的代币用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品，可能存在基于少量基础资产的借债循环，如果所有用户同时尝试退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再重复抵押时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的兴趣在于其回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%，但分析师称，通过再质押，投资者可能会赚取多个收益，因此回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这种金融模式中，加密货币持有者投资实验性质的项目，以期在不抛售资产的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望通过未来奖励或平台发放的代币空投加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种称为"EIGEN"的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的迅速增长是由用户寻求这些空投的推动，称这种“免费的财富效应”非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行这种操作，预期会得到某种回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在位于西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并且是印度首次学生设计微卫星团队的一员，据他的学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台已问世，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们为客户代币再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将自己的代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间导致被迫清算和更大的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币代币价值迅速下跌，市场上的Terra和Luna代币崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将风险与EigenLayer区隔开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题不在再质押，而在借贷协议中错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，他们指出，再质押协议中的资金相对于全球价值达2.5万亿美元的加密行业而言几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，再质押也开始吸引更多机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody观察到，在其平台上已有显著的机构对质押的兴趣，但它认为再质押迈出了过远的一步，因为难以建立起资产去向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密货币部门，已与Kelp DAO合作，代其部分资金进行再质押，Kelp DAO表示。Laser Digital回应路透社查询时未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕再质押将形成新的生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一种代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示了比特币的代表形象，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一种代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示了一种以太坊的代表形象，放在PC主板上，图片摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢林鲍姆在墨西哥历史上首次成为女性总统，赢得了压倒性的胜利，她的胜利继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统留下的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望使她在这个任务中取得了成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆作为一名气候科学家和墨西哥城前市长赢得了总统职位，得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举当局快速点算的结果。她赢得的票数比例将是墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在议会两院都可能取得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能在无反对派支持的情况下通过宪法修正案，这是按选举当局提供的初步结果分析得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希尔·加尔韦斯在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”谢林鲍姆对支持者说，现场发出热烈的“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤。墨西哥以其阳刚文化著称，拥有世界上第二大的天主教徒人口，多年来一直推崇更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直不敢想象有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是索塔拉加州的谢林鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而当你有机会投票时，你只能按照丈夫告诉你的来投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我现在能够亲身体验，”蒙蒂埃补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆面临复杂的发展道路。她必须平衡提高普及福利政策的承诺，同时应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，谢林鲍姆对支持者承诺，她的政府将保持财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的具体细节不多。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被刺杀，分析师普遍认为有组织的犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选前一天，在普埃布拉州的投票站发生两起杀人事件，使得墨西哥执政达四年之久的洛佩斯·奥夫拉多尔时期的谋杀事件数量超过了墨西哥现代史上的任何其他任期。尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效能和减少有罪不罚方面做出根本性的投资，否则谢林鲍姆可能很难在整体安全水平上取得显著进步，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特翰·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，该职位是该国最重要的职位之一，这是根据初步结果得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行紧张谈判的挑战，谈判涉及数百万名前往美国的移民以及毒品走私安全合作问题，这个时期美国受到芬太尼成灾的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国当选总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车实施100%的关税，并声称将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商移师，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链转移到离其主要市场更近的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆还将不得不解决国家油品公司（Pemex）的问题，该公司在过去二十年中产量下降，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入到无底洞，却永远无法盈利的公司模式不能一直持续，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔双倍提高了最低工资，减少了贫困，并监督了稳定汇率和低失业率，使他赢得了极大的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢林鲍姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计出现大量赤字和2025年预计的仅1.5%的GDP增长率，这将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中一直笼罩着谢林鲍姆，试图将选举变成对自己政治议程的全民公决。谢林鲍姆虽然承诺继续执行洛佩斯·奥夫拉多尔的一些政策，例如帮助墨西哥最贫困人口的政策，但驳斥了反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔玩偶的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢林鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“为国家带来更好变化的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种质疑背后存在着性别歧视。“人们无法相信她会独立做决策真是难以置信，我认为这背后有很多关于她是女性的原因。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢林鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔迪娅·谢林鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉克尔·坎沙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢林鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔迪娅·谢林鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉克尔·坎沙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城大广场举起“总统 契琳鲍姆”的横幅，2024年6月2日。路透社/马哈埃利普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/戴维斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希尔·加尔韦斯，在大选投票日向支持者发表讲话后表示的反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克丝蒂尼-尼奇哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日关闭投票站，墨西哥城萨尔塔克卢索塔兰，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日投票站前聚集，墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚利尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨希卡坦，人们排队投票。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，反对派总统候选人索希尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，工作人员正在墨西哥城圣巴特罗梅乌阿拉纳纳准备投票站。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，祖纳甘奇，恰乌哈纳州，街头印第安妇女排队投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥城投票站外展示投票后的指尖沾有的印戳。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马尔拉里恩萨，墨西哥Electshadow 创新实验室，人们在选举日的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城勃尼托胡列兹国际机场，一位旅客在临时投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣安德烈斯拉拉金萨，人们在选举日投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉塞蕾·坎沙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马尔拉里恩萨。路透社/加布里艾拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>