<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 23:05:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>早盘竞价：由于增长担忧打击收益率，市场萎靡</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;展望亚洲市场未来的一日情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券收益率的下滑及暗示未来的低息利率可能激发了投资者的冒险精神，以及全球股市的近期巨型上涨行情，然而当借贷成本下滑是由于经济衰退担忧加剧时，故事则截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是投资者在周五醒来面临的情景—在周四美国工厂数据表现令人失望后，令美国国债收益率下滑、华尔街、股市表现下滑，促使交易者开始押注美联储下个月可能进行50个基点的利率下调，而不是预期的25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示美国上月制造业活动远低于预期大幅萎缩，鉴于早些时候在德国、日本和中国的采购经理人指数数据均呈现类似的萎缩情景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国‘民间’Caixin制造业采购经理人指数数据显示萎缩尤其令人沮丧，调29.8，相比之下一致预期为51.5和相对稳定的增长状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于中国经济本身就正处于低迷状态，欧洲和美国的新一轮疲软对于全球经济而言是不利的信息。中央银行的降息行动，其中最近来自周四英格兰银行的行动，可能不得不比分析师和政策制定者所预期的更为深沉且迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期美国国债收益率下跌了13个基点，是今年最大的单日下降幅度，现已低于4.0%。无视巨量资金从巨型科技股流向小型股的轮动，投资者似乎转向了美国国债这一多头的安全避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果、亚马逊和英特尔公司在美股收盘后报告业绩，投资者似乎并不满意。特别是在英特尔的业绩展望显得尤为严峻，股价在盘后交易中下跌了15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲市场的投资者有望结束这一标志性的周内平静，其中高潮是日本的加息动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿经济学家菲尔·斯图尔特表示，”根据其他中央银行的行动来看，这些并不是重大变动。然而，根据日本过去25年的政策来看，这些却是重大动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前，日本银行已经升高了利率两次，终止了收益率曲线控制并启动了量化紧缩，达到这个程度令菲尔·斯图尔特注意到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者所期待的周五，亚洲的经济日程相对清淡，韩国的通货膨胀可能是唯一可能影响市场的指标。一个路透社的调查预计，7月年度通货膨胀率较6月的一年低点2.40%上涨至2.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据利率互换市场价格所示，今年韩国银行预计会下调35个基点的利率。巴克莱经济学家在周四预计10月和11月该行的季度利率将各进行一次下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，亚洲资本市场将会上演更热闹的表演，包括日本的企业收益报告，涉及任天堂和住友三井金融集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得投资者关注的关键发展动态可能为周五市场提供指向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 韩国通货膨胀（7月）
- 澳大利亚生产者价格通胀（第二季）
- 美国非农就业人数（7月） &lt;/p&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
    &lt;img alt="一名女子走过一名男子，后者正查看标有东京外汇市场的电子显示屏以及部分股票定价" src="http://abc/123" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名女子走过一名男子，后者正查看标有东京外汇市场的电子显示屏以及部分股票定价，图片为2023年3月20日，东京，日本。资料来源：路透社/Androniki Christodoulou /档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 21:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-01/</guid></item><item><title>美国数据引发担忧，股市遭抛售，收益率暴跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;全球股市于昨日遭受重创，美国华尔街主要指数全面下跌，随着美国数据引发对全球经济前景的担忧，导致了金融股在欧洲市场的创纪录巨亏，这是自2023年3月以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受美国数据疲软的影响，美国两年期国债与十年期国债收益率双双下滑，达到六个月低点，如下跌至低于4%的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油价格虽有所下跌，但全球范围内的供应似乎并未受到广泛中东危机的明显冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会在昨日保持利率稳定不变，同时为9月可能进行的减息打开大门，而英国央行在昨日则通过将利率下调了四分之一个百分点，领先于美国联邦储备委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国供应管理机构衡量制造业的指数&lt;abbr title="采购经理人指数"&gt;PMI&lt;/abbr&gt;跌至11月历史低位，跌破关键水平，这显示该部门正处于收缩状态，约占经济总量的10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，美国上周首次申请失业救济的人数上升至11个月高点，暗示着劳动力市场的软化迹象，虽然季节性因素也扮演了重要角色。&lt;/p&gt;&lt;pmarkt在今日的下跌中，并非源于利润考量，而是投资者是否理解联邦储备委员会从数据中看到的信息，不同的见解是导致市场波动的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数下跌494.82点，跌幅为1.21%，收于40,347.97点，标准普尔500指数损失75.62点，跌幅为1.37%，降至5,446.68点，纳斯达克综合指数损失405.25点，跌幅为2.30%，最终收于17,194.15点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包含全球股票交易的股票总体指数从CPI指数中下跌11.11点，跌幅为1.36%，收盘时定于803.05点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲STOXX 600指数大幅下滑超过1%，其中银行业板块出现了自2023年3月以来最大的单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联准会主席杰罗姆·鲍威尔昨日宣布谨慎看待短期和大额利率减降策略的主要原因，是担忧市场影响因素导致利率减降过快或减降幅度过大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国富时100指数在昨日成为唯一向上移动的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场股票小幅上升0.10%，最终收于1,085.84点，亚太地区股票不包括日本的指数在昨日收盘时上涨0.54%，即568.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的尼基指数却遭遇2.5%的重挫，原因是日元汇率大幅上涨影响了出口企业。昨日，对于美元的升值，日元在美元汇率方面上涨至自3月份以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会在7月份货币政策会议上曾讨论了减息的选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10年期标准普尔指数收益率从4.105%降至3.972%，跌落13.3个基点。收益率与价格之间呈现负相关关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一日下跌0.4%后，衡量美元兑包括日元和欧元等货币的美元指数今日上涨了0.34%，最终收于104.40。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元下跌0.35%，最后收于每美元1.0787元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品交易市场中，全球基准布伦特原油期货价格下跌至每桶79.52美元，折损1.6%，美国WTI原油期货下跌2.1%，收于每桶76.31美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金下跌0.21%至每盎司2,442.90美元，自7月18日以来触及最高点位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，期货黄金收盘于2,480.8点，略有上涨0.3%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:06:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-01/</guid></item><item><title>乒乓球-中国范、法国选手勒布伦七局惊心动魄晋级半决赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-skoreas-shin-survives-thriller-brazils-calderano-makes-history-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;中国排名第二的种子选手樊振东在第七场比赛的关键时刻稳住了阵脚，击败日本选手 _("汤口化)", Tomokazu Harimoto)_, 从而确保了他在巴黎奥运乒乓球男子单打半决赛的席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将在半决赛中对阵法国的主场选手菲利克斯·勒布朗，勒布朗在当天早些时候的比赛中绝杀中国台北选手林云竹，与众座满盈的会场为背景，大获全胜，其中包括法国总理伊丽莎白·阿塔利（Gabriel Attal）的身影在列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位仅17岁的勒布朗和19岁的林云竹轮番夺得了前六场比赛的黄金时光，但勒布朗在决胜局以一个7比0的领先优势开篇。尽管林云竹试图追赶，但为时已晚，勒布朗最终以11比6险胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harimoto在第七局末从樊振东手中拿首局分数11比2，随后以一场以11比9的巨大必胜胜出艰难获得第二局的胜利。但面对那个坚定的樊振东的反击，赛点末尾7比7的比分似乎生死未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到比赛，樊振东表示：“在我落后的情况下，我没有慌乱或动摇，后来我认为自己做好了一些调整，改变了节奏。”他将再度挺进赛事决赛，捍卫中国在该项目上的金牌，同时队友王楚钦令人意外地落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国选手 shin yubin以令人垂泪的4比3击败日本选手hirano muivn的女子单打四分之一决赛，令两位选手都泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四和第八号种子原本被认为是接近的一场比赛，但最初整体偏向席ин，她赢得前三场比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在长达半小时的休息后，μ婴儿进行了反击，以快节奏一对一击球将比分扳平至3比3平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席因再次引来得住气场，最后游戏强有力的前常手为她赢得了13比11的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在失利时也依然挂着优雅微笑的席因在巴黎比赛中，渴望赢得她的第二枚奖牌，在混合双打项目赢得铜牌之前，终结了韩国12年间没有获得乒乓球项目奖牌的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将在半决赛中面对中国的卫冕女单冠军陈梦，而另一位中国选手孙颖莎将于周五在半决赛中对阵日本选手平野美宇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西的豪尔赫·卡拉诺（Hugo Calderano）成为首次晋级奥运男子单打赛事决赛阶段的南美洲选手，他在决赛阶段密切关注着一枚奖牌的获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28岁的卡拉诺从一开始便完全掌控韩国的张woo-jin的局势，最终以4比0的决胜利在半小时内结束比赛。他将在半决赛中对阵在最终阶段打破王楚钦与击败埃及选手奥马尔·阿萨尔的巨大攻势而脱颖而出的奥尔维克斯·默戈德（Truls Moregard）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉诺表示：“作为非亚洲或欧洲地区的一员获得如此成就，这是一个更大的壮举。能够代表整个大陆感到非常荣耀，同时，我渴望更多的成就。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乒乓球女子单打四分之一决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UCLIOS7VGJM5RBTZD7NK6NMBU4.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会第4号选手于宇晶对阵第5号选手石川佳纯的女子单打四分之一决赛。巴黎，法国 - 2024年8月1日。&lt;em&gt;法新社/Kim Hong-Ji&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乒乓球女子单打四分之一决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BVZMQTV6EZMKFDRHTT3DK5LQYY.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会第5号选手石川佳纯对阵第4号选手于宇晶的女子单打四分之一决赛。巴黎，法国 - 2024年8月1日。&lt;em&gt;法新社/Peter Cziborra&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乒乓球男子单打四分之一决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTMIKV72YVKV5CQ3YZXEO6PSCE.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会第5号选手张勇对阵第4号选手豪尔赫·卡拉诺·德·内根本的男子单打四分之一决赛。巴黎，法国 - 2024年8月1日。&lt;em&gt;法新社/Kim Hong-Ji&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乒乓球男子单打四分之一决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEZGE5AF4FIBHNJVLCXNS2NBM4.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会第4号选手豪尔赫·卡拉诺·德·内根本对阵第5号选手张勇的男子单打四分之一决赛。巴黎，法国 - 2024年8月1日。&lt;em&gt;法新社/Kim Hong-Ji&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:57:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-skoreas-shin-survives-thriller-brazils-calderano-makes-history-2024-08-01/</guid></item><item><title>美元因地缘政治紧张局势上涨，英镑在降息后下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-nurses-losses-after-fed-hints-rate-cuts-way-yen-firms-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;北京时间周四，随着地缘政治紧张局势的加剧产生了安全避险需求的提升，美元汇率因此受到了提振。与此同时，英磅汇率出现了下挫，英国央行将利率从一个长达16年的高点下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区冲突加剧的忧虑愈发浓厚，这是在哈马斯领导人伊马德·哈尼亚于周三在伊朗首都德黑兰遇刺身亡后，针对以色列发出的复仇威胁背景之下。用卡尔·施莫尔塔的话来讲：“我们正面临着中东地区可能全面冲突爆发的威胁。”他作为多伦多Corpay的首席市场战略家认为，“这样的情况提升了美元作为避险资产的吸引力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的反弹同样与周三发生的抛售行为有关。该抛售行为发生在联邦储备系统主席杰罗姆·鲍威尔在召开会议上对美国中央银行连续两天的会议作出鸽派暗示之后，市场认为这种过激反应是有待商榷的。施莫尔塔说：“尽管□可能在他召开的记者会上极为鸽派，但联邦公开市场委员会的声明确实显得更为平衡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔表示，如果美国经济的走向与其预期一致，美联储将有可能在九月开始实行减息政策。资料显示，中央银行在本周的声明中指出，“与联邦公开市场委员会的目标接近的一定目标”，同时强调失业率保持在4.1%的低位的状态是一直存在的。市场分析者现在预期年内将进行三次，每次25个基点的减息，预示在九月、十一月和十二月的会议中可能各自进行一次减息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将到来，可能将进一步推动美联储政策方向的美国的下一重大经济公布，预计将会在周五公布七月的就业报告。报告预测显示，雇主在该月可能新增加的就业人数达到了175,000人，同时预期失业率将在此基础上保持稳定，维持在4.1%的比例上。查看相应数据后，请参阅“USNFAR=ECI”与“USUNR=ECI”的引用对应解析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四公布的数据显示，美国上周新增失业申请人数达到11个月以来的最大值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数最终攀升了0.35%，升至104.41的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市的大幅缩水据称为美元提供了安全避险事务，使得货币汇率更加趋稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑汇率下滑了0.96%，降至1.2733的最低水平，自7月3日以来录得新低。在中央银行作出下调利率决定后来自政策制定者们的透露中得知，他们以微弱优势将其下调到了1%，这反映了目前加息压力的情境没有得到充分的缓解。英格兰银行行长安德鲁·贝利在这次董事会议中以5：4的比例干涉讨论继续之际，将利率下调了0.25%，并随后表示央行接下来的行动应持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利的论点包含在一个这样的观点探讨：是否应过于急速并过多地降低利率，这一观点暗示着在季度内的平均调整速率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此同时，欧元跌至三周以来的最低点，截至今日为止贬值了0.36%，至1.07865。日元贞 Won 来现 Validation 爬观察到148.51，这是其自3月15日以来未触及的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币市场上，比特币的跌幅达到了2.68%，价格为62,848美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XQNL267WKBN4JKVDPTP7RI3D2Q.jpg" alt="美国美元银行票据的说明性图片" /&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHCEPNCF4ZJWFPTIRIJHJIAQ2I.jpg" alt="银行英格兰银行市民的位置显示" /&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O47L4HA2EFJGDE2QMTLCMYISQI.jpg" alt="曼彻斯特咖啡店内的英磅钞票和变体展示" /&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DGX46T6EZBKQXOA3XPOZ2VYITM.jpg" alt="美金币的说明性图片和日本元币的组合展示" /&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:08:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-nurses-losses-after-fed-hints-rate-cuts-way-yen-firms-2024-08-01/</guid></item><item><title>来自中国的原始刺蛞蝓是世界软体动物的先驱</title><link>https://www.reuters.com/science/primordial-spiny-slug-china-was-forerunner-worlds-mollusks-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;地球约76,000种贝类物种以令人印象深刻的形式呈现，包括文蛤、牡蛎、扇贝、贻贝、蜗牛、蛞蝓乃至一些智力超群的种类，如科蛤、乌贼和章鱼。然而，它们的祖先形式和早期演化历史一直难以解析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国南部发现的膜生物发现在寒武纪，大约5.14亿年前的海洋生物形态，包含着一个古怪的小型有棘生物化石。这些化石形状类似于有刺的蛞蝓，为理解贝类谱系的初生阶段提供了重要线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新近鉴定的物种名为希西安纳有刺亚种。这种昆虫尺寸平均长约一英寸（3厘米），宽约八分之二英寸（2厘米）。研究人员描述的18个标本中保存的柔软生物部分极为罕见，为希西安纳的解剖结构提供了异常详细的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种生物的大部分区域覆盖着空心的、锥形的棘刺，类似于东南亚本土特产durian果实上的刺，用于抵御捕食者。这些棘刺由几丁质构成，与螃蟹壳同质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其底面环形组织称之为腰带，围绕着称为脚的器官。这与陆地上迹形生物的黏滑、肌肉脚相似，它们在陆地上同样具有这种功能。”牛津大学该研究的主要作者之一、活体科学家卢克·帕里在Science杂志上发表的文献中阐述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它可能在浅海环境中以海藻和其他有机物质为食。”该研究另一主要作者、中国云南大学及英国埃克塞特大学的古生物学家夏娥雅补充道，“底舱生物腔体现了它被认为是已知最古老的庞塞德克斯特家族成员之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝类是多样性巨大、在动物界仅次于有节肢动物（包括昆虫、蜘蛛、龙虾、螃蟹、蜈蚣、千足虫等）的第二大组织。它们拥有几乎全部由肌肉组成的柔软体，配备了井然有序的神经系统，通常还受到壳的保护。缺乏壳的动物，如同乌贼，源自曾拥有壳的谱系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，这种化石记录了贝类在进化出壳体之前的样子。它告诉我们早期的贝类都覆盖着保护性的刺。我们通过电子显微镜发现了希西安纳分泌保护性刺的细胞机制的证据。我们找到的细长且不到千分之一毫米的微管通道显示了这一过程。”帕里表示，“鱿鱼等智慧生物的单纯始祖就是从如此简朴的迹象中成长起来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由包括蚯蚓在内的有足虫类同样拥有这种分泌系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Discoveries of these remains by lead author Guangxu Zhang, a doctoral student at Yunnan University, during a fossil rescue program on a Yunnan province highway construction project, were transformative.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“使用放大镜我观察到化石似乎奇特、有刺、完全不同于我所见过的其他化石。”张广旭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该遗址的其他化石包括海绵和类似虾蟹的三叶虫，它们与希西安纳共享海洋环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现今生物多样性的多样化表明，一方面展示了现代贝类的高度独特性和生存方式，另一方面也使得揭示它们的最后一个共同祖先和早期演化步骤变得困难。这一多样化是在了一次被称为“寒武纪爆炸”的重大的演化事件期间快速演变的，这一事件是地球生命历史上的一个重要转折点，其中无数动物的首次爆发式诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕里表示，希西安纳应该被看作是当今贝类的“进化姑妈或表姐”，保留着比当前生存下的所有贝类实际最后一个共同祖先更为原始的体型设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，追溯到半亿年前使用像八爪鱼这样的工具的充分智慧生物开始的简陋触状基础，这令人惊叹。”帕里说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="半亿年前中国云南发现的寒武纪期原始有刺生物化石，为现代庞大生物群的具体前身” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/POXRGIIGWROGNN2IGG4DGMJJJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从背部视图所示，完整的希西安纳有刺亚种化石，为寒武纪时期的蚕生物，出现在中国云南发现的5亿年前化石遗址。希西安纳有刺亚种身体表面覆盖的刺（右）。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="半亿年前，中国云南发现的寒武纪时期的原始有刺生物希西安纳化石” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EFYMLFRRNIJRBBRJ4FUVUQ2RI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;该寒武纪时期的原始有刺生物希西安纳的活体呈现式重建，它是证明半亿年前云南发现的化石的时代背景动物原型（左侧）。上侧、侧面和下方分别为其在生命中的外观图。（左侧至右侧）艺术家M. Cawthorne基于希西安纳化石绘制的详情形象。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:11:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/primordial-spiny-slug-china-was-forerunner-worlds-mollusks-2024-08-01/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国证券官员预计将领导深圳证券交易所</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-securities-official-expected-lead-shenzhen-stock-exchange-say-sources-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;据四名匿名消息来源透露，中国有望任命高级证券官员领导其第二大证券交易所，此类角色的长期空缺情况——长达七个月——彰显了证券监管机构为重塑领导层架构所进行的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任中国证券监督管理委员会（CSRC）总办公室主任中的公务员，Li Jizun，被认为即将担任总价值27万亿元人民币（相当于3.73万亿美元）的深圳证券交易所总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所的这一职位被视为其二号高层管理职位，Li Jizun已通过上周末的任命程序，预计在接下来的几周内将从首都北京搬迁至高速发展的南方城市深圳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士之一表明，Li Jizun在任职过程中进行了一系列行政审批工作并运作著高层领导的各项行政事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曾在国务院任职的官员，Li Jizun自从2016年起，在CSRC工作，最初是在研究与发展中心，负责研究与起草资本市场策略，并随后负责管理和监督基础设施，比如结算与保管，以及风险管理的部门工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体消息称，Li Jizun在他的任职期间，积极参与推动了CSRC的资本市场改革措施，包括上海纳斯达克风格的STAR市场和美国风格的注册制股票市场浮体上市试点计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前任总经理Sha Yan被提升为SDJ交易所中国共产党主席后，Li Jizun接任此次高层变动的重任，这在中共监管机构内普遍的权力更迭情况下并不例外。通常，在公开媒体上，党主席一职与董事长一职会在国有企业与公司内部并置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，于2020年中期接任的Sha Yan已在证券监管机构任职超过二十年，接替了先前的主席Wang Jianjun，后者一度作为总经理再次回到监管机构内担任副主席一职。此任命过程遵循了一贯的惯例，即中国证券监管机构官员会在代表主要证券交易所领导职务的过程中，加强对自身履历和领导能力的锻炼，并在回到了更加高级的位置上时再次担任领导角色。

深圳证券交易所成形于1990年初还是个渔业小镇的背景下。发展至今，它已成为中国继上海证券交易所之后的最大股票市场，也是世界上最具活跃IPO市场之一。深圳作为一个科技与制造业枢纽，在科技和医疗保健领域企业的资金筹集中起著关键作用。上一年，其创造增量公司版面ChiNext在IPO总额全球排名第一，筹集了164亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券监督管理委员会正为其自身领导架构的重组进行运作，宣佈在周二晋升了金融市场执法负责人Li Ming为副主席的职务，以继任Fang Xinghai，这一决策证明了先前的新闻报道内容。而在今年二月，持有前上海副党主席身份的Wu Qing接过CSRC主席的担子，当时的股票市场正处于其五年的最低点附近，伴随着他对先前主席Yi Huiman所采取的遏制市场下滑措施的反驳。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:38:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-securities-official-expected-lead-shenzhen-stock-exchange-say-sources-2024-08-01/</guid></item><item><title>采购经理人指数显示，由于需求减弱，7 月份全球工厂陷入困境</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-economy-chinas-factory-gloom-weighs-asias-manufacturers-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;美国、欧洲及亚洲的制造商在上个月表现疲软，显示工厂面临着相对迟缓的需求，所做的调查于周四揭示，这增加了全球经济复苏乏力的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国制造业活动衡量指标在7月跌至8个月低点，正值新订单下滑的时期，这与欧元区的广泛衰退趋势不谋而合，同时中国制造业生产的降缓导致其亚洲邻国同样受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，英国工厂突破这一趋势，迎来了两年来的最佳月份，产出与雇佣人数均有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国供应管理协会公布，其美国制造业采购经理指数（PMI）在7月降至46.8，为11月以来的最低水平，从6月的48.5降至这一数值。这一评分在50以下表明制造业部门的萎缩，而该部门占据著全球最大的经济体的10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管连续4个月下降，但PMI值仍保持在42.5以上的水平，据美国供应管理协会的观察，这一水平通常表明总体经济处于扩张状态。所谓的「硬数据」，由政府和美国联邦储备决策机构提供的数据表明，这一行业的稳定恢复，生产在第二季度出现显著反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HCOB汇总编制的欧元区制造业PMI指数保持在6月份的45.8，在7月延续了连续超过两年低于50这个区分增长与收缩界限的区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个测量产出的指数也跌至7个月低点的45.6，对未来一周将发布的综合PMI指标提供了一个不错的经济健康度审查参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「制造库存周期转向的迹象尚未在弱全球需求的背景下显现，从而欧元区可能丧失清晰的增长支点，而服务业则处于减缓之中」是牛津经济研究院Leo Barincou的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国制造业部门，占最大经济体欧盟五分之一比重之大，加速下滑，而法国的制造业在6个月以来最快速度里陷入收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的情况却相反，经济指标升至52.1，占据自2022年7月以来的最高记录，得益于由首相Keir Starmer的盛大胜利激起的乐观情绪。英格兰银行于周四将存款利率下调25个基点，至5%，这一点后一年维持在16年内的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储于上个月则宣布了九月起可能启动的利率下调，这是一个事后有效性对美国经济按预期路径波动的双向可能开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六月削减其存款利率后，欧洲中央银行预计今年可能会进行额外两次利率下调，因此路透社的调查显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本与韩国制造业活动减缩主要源于国内需求软弱以及成本过高的输入材料，这为舆论带来的中国工厂活动萎缩增添了阴霾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国财新/标普全球制造业PMI从61.8的上月水平下降至49.8，为去年十月以来的最低记录，并未达到分析师预期的51.5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个指标主要涵盖小型、出口驱动的公司，后续周以内将视作官方PMI调查成果发表，该结果显示制造业活动下降至五个月的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「展望未来，我们预测全球经济增长仍将处于趋势之下，从而影响亚洲地区制造业活动，烧出一整年的下半段」是Capital Economics市场经济学家Shivaan Tandon的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本最终的au Jibun Bank日本制造业PMI降至49.1，从50.0下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与多数其他中央银行做法相对的日本银行，在周三将其利率提升至15年来未有过的水平，并制定了减少大规模债券购买详列计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国，地区出口引擎的重要角色，在7月PMI上驻守51.4之上三个月且从6月26个月高点52.0放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国为区域企业扩张带来障碍，尽管韩国7月出口增长率达到六月最高的期间，得益于强劲的芯片销售，却未能满足市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而台湾的工厂活动在7月则继续保持扩张趋势，仅小幅下降。然而，印度的制造业活动继续保持稳定增长趋势，得益于持续稳定的市场需求。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ7J3CELQJNKJBCMVCOZBKVTMI.jpg" alt="员工在张家口的一个工厂里生产钻机生产线工作” 
&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:28:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-economy-chinas-factory-gloom-weighs-asias-manufacturers-2024-08-01/</guid></item><item><title>EuroGroup Laminations 与中国华勤橡胶工业有限公司签署合作伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eurogroup-laminations-signs-partnership-with-chinas-hixih-rubber-industry-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;意大利电动机组件制造商EuroGroup Laminations（股票代码：EGLA.MI）于昨日宣布，已与中国的汽车零部件领军企业希希橡胶工业集团达成谅解备忘录，进行战略联盟合作，主要领域在于电动汽车产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依照该联盟的具体协议，则要求通过设立一家由EuroGroup Laminations全面掌控的联营企业来构建工业合作，旨在进一步激活中国市场的成长动力，并实现在中国市场商业渗透的显著扩张，特别是向中国的电动汽车制造商提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依托于位于中国东部沿海省份山东的希希集团工业化基地，双方正共同规划建立一家全新的研究与发展中心，将聚焦新颖的科技研发。同时，还将开辟一座全新的高科技生产工厂，专注制造电动汽车制造商所需的电机核心部件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一合作战略紧随意大利总理吉奥尔吉娅·梅洛尼本周对中国之行的脚步，期间双方讨论了增进与世界第二大经济体的交流合作、以重塑贸易关系平衡的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EuroGroup Laminations在中国内地设有两个生产设施，其中一设施专注于电动汽车及汽车业务单元，另一则针对工业业务单元的运营。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:25:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eurogroup-laminations-signs-partnership-with-chinas-hixih-rubber-industry-2024-08-01/</guid></item><item><title>据 CNBC 报道，埃利奥特向星巴克提供和解方案，以允许首席执行官保住最高职位</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/elliott-offers-starbucks-settlement-allow-ceo-keep-his-post-cnbc-reports-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;埃利奥特管理公司在周四的一篇报道中提议对咖啡连锁店星巴克&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SBUX.O" target="_blank"&gt;（SBUX.O）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的董事会进行扩大及治理改革，作为缓解方案的一部分，准允首席执行官Laxman Narasimhan保留其职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案几周前已提出，但星巴克尚未作出回应，报道指出，该措施是在 activist 投资者被认为持有公司显著股权之前采取的，详情参见&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/activist-investor-elliott-builds-sizeable-stake-starbucks-wsj-reports-2024-07-19/" title="详情参见 : https://www.reuters.com/business/retail-consumer/activist-investor-elliott-builds-sizeable-stake-starbucks-wsj-reports-2024-07-19/"&gt; activist investor Elliott在《华尔街日报》的报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对冲基金没有公开其持股比例，但 CNBC 早前报道显示该投资可能的价值高达20亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决提议的复杂性还包括来自前任CEO霍华德·舒尔茨的反对意见，根据上周《金融时报》的一篇报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒尔茨是星巴克第六大股东——这家企业是由他在41年的咖啡连锁经历中推进至全球知名度，在此期间他担任过三任CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在五月，当星巴克在收益预测中预估的年度销售出现下滑后，舒尔茨在其LinkedIn账号上说明了美国运营是衰落的主要原因，并提到管理层需要更多时间与员工接触。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒尔茨于2023年卸任CEO职位，被前利洁时集团与百事公司高层执行官纳尔逊·纳亚辛汉接替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四开盘前，星巴克股票下跌大约3%。本周股价攀升约5%，得益于报告中期利润符合预期和门店效率的提升，尽管全球销售额出现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克在中国市场遇到了放慢的挑战——仅次于美国市场的第二大市场，面临来自地方品牌及其相对较弱的消费者支出的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳亚辛汉在周二表示，公司正在探索其中国业务的战略选项，可能通过合资公司及伙伴关系等途径。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:21:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/elliott-offers-starbucks-settlement-allow-ceo-keep-his-post-cnbc-reports-2024-08-01/</guid></item><item><title>加拿大鹅 (Canada Goose) 克服中国奢侈品市场放缓的影响，季度业绩超出预期</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/canada-goose-beats-q1-revenue-estimates-strong-non-winter-clothing-demand-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;加拿大鹅(.GOOS.TO)周四超越了华尔街的季度收入预期，得益于中国消费者对羽绒服和休闲装需求的持续稳定，从而使其在中国市场保持竞争优势，而这一优势在奢侈品牌在该区域内面临的普遍放缓的背景下更为显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了拓宽非冬季产品系列，加拿大鹅推出包含雨衣、夏季服装以及毛绒服装、短袖T恤等产品的多元化布局，这一举措有效推动了亚太地区的销量，并导致中国连续三个季度的销售增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在中国市场，我们不断利用时机开设短期快闪店，并推出与季节相匹配的春季和夏季产品，成功激发了消费者的需求。”加拿大鹅CEO达尼·里斯(Dani Reiss)在接受路透社采访时如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大鹅在中国大陆的销售额在第一季度增长了2.4%，而美国市场的销售额增长了0.4%，主要归因于消费者支出趋于谨慎时，批发需求受到的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大鹅的纽约和多伦多上市股票均下跌了4%。公司也重申了年度利润和销售预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一财季，加拿大鹅的批发收入下滑了41%，而自有门店和网络销售额则增长了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加拿大鹅在中国市场获得的增长与像路易威登(LVMH.PA)、巴宝莉(BRBY.L)和Hugo Boss(BOSSn.DE)等顶级奢侈品牌的市场表现形成鲜明对比，这些品牌报道的数据显示，消费者对中国市场的支出需求趋缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其他一些奢侈品牌曾一度触及了中国市场的高位需求，或是维持在高位但尚未恢复，而在加拿大鹅的情况中，其产品依然被视为新鲜事物，从而引领了消费者的新趋势，影响其在市场上的成就。”Smead Capital Management的首席执行官科尔·史密斯(Cole Smead)就此指出，其公司实际上持有加拿大鹅的股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上一季度，加拿大鹅的收入较前一季度上升了3.3%，达到了8810万加拿大元（约6370万美元），超越了对8610万加拿大元的路透社市场预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司宣布的季度亏损较预期减小，每股亏损79加拿大元，而分析师预计的亏损为80加拿大元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1美元=1.3824加拿大元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="多伦多的一家加拿大鹅专卖店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZUJG4Y7JRI6NGM4LJUNL24IUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年12月13日，加拿大多伦多大购物中心CF Toronto Eaton Centre内的一家加拿大鹅专卖店。路透社/卡洛斯·奥斯奥罗文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:59:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/canada-goose-beats-q1-revenue-estimates-strong-non-winter-clothing-demand-2024-08-01/</guid></item><item><title>据央视报道，台风“嘉美”余波已造成湖南30人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/china/remnants-typhoon-gaemi-leave-30-dead-chinas-hunan-cctv-reports-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;据新华社报道，伴随着上周进入中国南部的台风加美引发的暴雨和风暴，已有三十人不幸遇难，另有三十五人依然下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇难及失踪人员主要集中在湖南省益阳市区，中央电视台如是表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由今年对中国最具破坏性的热带气旋滋生的极端天气事件，影响了近九万人，导致大约一千四百户住宅受损，以及约一千三百条道路被破坏，据《人民日报》本周早前报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自周五以来，益阳地区遭受了历史性的暴雨摧残，该区域内有地点的24小时降水量超过了六百四十五毫米（相当于二十五点三英寸），创下了记录。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:37:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/remnants-typhoon-gaemi-leave-30-dead-chinas-hunan-cctv-reports-2024-08-01/</guid></item><item><title>田径——中国杨勇夺得女子竞走金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/athletics-chinas-yang-blazes-womens-race-walk-gold-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;在周四的巴黎奥运会上，中国的杨嘉玉以其卓越的表现在女子20公里竞走项目中夺得金牌。她在5公里后逐步拉开与其他选手的距离，全程势不可挡，最终以坚韧的毅力兑现了对已故父亲的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨嘉玉以1小时25分54秒的优异成绩结束了比赛，西班牙的玛丽亚·佩雷斯以1小时26分19秒收获银牌，而澳大利亚的杰米米娜·蒙塔格以1小时26分25秒的成绩获得了铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这位“我从未说过，但确实与父亲相约夺冠的女子竞走选手”，她的辉煌发声极具自豪感：“你的承诺得到了实现，我骄傲无比。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第四位在奥运会上荣膺女子20公里竞走金牌的中国女性选手，杨嘉玉的这一壮举不仅证明了她在体育舞台上的实力，同时也填补了奥运历史上的光辉篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以埃弗拉伊姆波塔多为首的厄瓜多尔选手，一马当先，在周四的较早时间里，赢得了男子竞走比赛的胜利，这是巴黎奥运会第一批体育奖项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎，冠军光环为28岁的杨嘉玉增添了一个奥运之巅的荣耀称号，与她的已载入史册的世界记录和2017年世界冠军称号并驾齐驱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨嘉玉以大胆的战术在比赛中获取了领先优势，并在前10公里后将竞争对手远远甩在身后。这种策略无疑得到了胜利的回报，她在赛道上领先对手半分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得第四名的西班牙名将玛丽亚·佩雷斯在比赛中一度试图追缩短赛程的差距，但在18公里处，杨嘉玉的非凡反应令局势恢复一边倒，彰显了她不可匹敌的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨嘉玉的父亲在她参加2015年世界大学运动会时因病去世，她在2017年伦敦比赛中用金牌祭奠了这位挚爱的父亲：“我渴望让九泉之下的您为我自豪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年3月，她大幅刷新世界纪录，但东京奥运会后她的表现并不尽如人意，仅仅排名第十二。对杨嘉玉而言，这令东京之旅成为了颇具挑战的旅程，而她以坚实的汗水与努力在巴黎收复失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这场在晴热（28摄氏度）条件下进行的赛事而言，强调排名而非成绩着实成为一种趋势。竞走女子们频繁在援助站用水冷却头部，许多竞走者在随身携带的冰袋的协助下，努力防止体温在危险水平内上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成千上万的观众聚集在沿途路程中，其中包括在埃菲尔铁塔下沿河而建的彩旗，期间每经过一次竞走运动员，都有观众用力拍打着隔离墙，欢庆运动员的艰辛付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对竞走赛事的赞美之词并未止于此，法国人对这一场的艺术演绎展现出了宽广的视野与热情投入，期望不久将有更深入的体验接踵而来。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:32:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/athletics-chinas-yang-blazes-womens-race-walk-gold-2024-08-01/</guid></item><item><title>独家：前外交官表示，如果特朗普获胜，朝鲜希望重启核谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-wants-restart-nuclear-talks-if-trump-wins-says-ex-diplomat-2024-07-31/</link><description>自营高级中文翻译

在近期脱离朝鲜流亡至韩国的资深朝鲜外交官Ri Il Gyu的讲述中，朝鲜已作出明确意愿，假若现任总统唐纳德·特朗普在下一次权力任期胜选，朝鲜将重启与美国的核谈会，且正计划为该可能性涉足全新谈判策略。

其在与国际媒体的首次访谈中表示，朝鲜将俄罗斯、美国和日本视为其长远的主要外交战略目标。在巩固与俄罗斯的关系中，若特朗普——与朝鲜在上一任期内 display 然后展示出两极反差的强烈外交手段和金铁引发的分歧——再次当选，朝鲜热切期待对话的可能性。朝鲜的外交官正为这一情景规划策略，旨在解除对朝鲜武器计划的制裁，甄别朝鲜与国际恐怖主义的脆弱关联，并获取经济援助。

这些言论预示朝鲜当前立场或有一百八十度转变，在近期主要声明中抛弃与美国进行对话的可能性，并;text警告 第一次武装冲突已经不再可能。过去的一位关键决策失误使朝鲜流入混乱, actions 行动 executives 错误授权给没有政治经验和完全迷茫的低级军事人员负责核谈判，朝鲜领袖金正恩评价称其对国际关系和外交 nada 盐素的国际理解有所欠缺。

而与俄罗斯建立密切纽带自朝鲜得到了导弹技术以及提高经济的战略资金，俄朝理解这一合作对朝鲜后续争取比以往更加优惠的谈判空间大有裨益。这就意味着朝鲜能够不完全依赖美国免去制裁，掌控对美国的谈判优势。

朝鲜正在期待与日本首脑Fumio Kishida展开谈判，提出立场换回针对朝鲜绑架事件的安抚方案。

朝鲜领袖金正恩也许对与日本首脑之间举行峰会达成协议表示欲望。若金正恩在谈判中把取回绑架事件私下奈何谈的情绪化凌驾于经济价值和文化交流之上，朝鲜面临的日本外交和社会舆论压力和挑战尤为凸出。

朝鲜过去三年受制于更多外部制裁，在新冠疫情的影响下，远程跨洋联络变得极端困难。减少驻外外交起源，依照线报道，朝鲜的经济状况可能疲惫而无力支撑其以往驻于多国的计策。

综合上述情报，在与韩国构建良好外交关系并协同朝鲜重建对外形象方面的进展过程中，可以预见到韩国北韩国领导层在与朝鲜建立良好对话的可能性上所展现的自信和积极姿态。然而，局势的微妙性和变数性意味着朝鲜的内部转向并不足以许诺长期的稳定关系或成果。

朝鲜领袖金正恩的隐匿政策和通航受限的事实性因素在朝鲜助推和催化外国的政策同步，寻求超越过去的界限推动关系，但最终成果之收效将为未定的因素。重建的朝鲜外交关系在多数全球范围内的期待中傲立，然而基实质确定性相关各方在对北约计划的坚定态度和积极响应时恐难以触碰互惠性的其中一点，使朝鲜难以完全依赖美国协助主动解除制裁。在此意义上，朝鲜正改变战略方向以进一步推动其国际地位构建，并尽快实现国内外的解决方法。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 23:09:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-wants-restart-nuclear-talks-if-trump-wins-says-ex-diplomat-2024-07-31/</guid></item><item><title>射击-男子50米步枪三项赛中国选手刘勇夺得金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-liu-wins-mens-50-metre-rifle-three-position-gold-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;在中国运动员刘玉坤于周四在巴黎奥运会上以50米步枪三姿项目赢得金牌之前，信心满满地宣称，他在这个运动领域很可能是独一无二的“天才”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位27岁的运动员今年表现出色，五月间在巴库世界射击锦标赛上两度打破世界纪录，其周三资格赛也高居榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘玉坤射服上绣有“幸运”两个字，但他展现出的专业水准和稳定表现激发了几百条463.6的总分，以超过乌克兰选手库尔希斯461.3分的小小优势，夺得金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只能说非常幸运，奥运会在我的职业生涯的黄金时期举行，”刘玉坤说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日的表现不如世界射击锦标赛时出色。我感到我对全局的掌控感还好，心态也属良好。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 50米步枪三姿男子决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7DXYA3Y3BJUJCFKLX2UGZXOT4.jpg" /&gt;                                                     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 - 射击 - 50米步枪三姿决赛 - 蒂罗尔射击中心，道尔斯，法国 - 2024年8月1日。刘玉坤荣获金牌，中国选手庆祝。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;挪威的乔恩-赫格在跪射和趴射阶段保持领先，成为八人领先的领军人物。但在最后三轮站射淘汰赛中，赫格下滑至第五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛全部结束时，刘玉坤落后库尔希斯0.3分，通过之后的每一轮较量反超优胜者，从而将金牌成功收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘玉坤感谢团队的共同努力成就了他梦想般闪耀的奥运会初登台，被问及是否自称为“天才”时，他略顿片刻回答：“也许吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已是巴黎奥运会中国射击四枚金牌中的第四枚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的迟迟转胜为衰，库尔希斯对银牌欣然接受，且深感这是他战火纷飞国家获得荣誉的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以形容我心中的情绪，”这位31岁、在2016年里约奥运会上的10米步枪银牌得主说，他感到自己的每一步努力都是获得蓝图印刷之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拿到奖牌已属相中之喜。获得奥林匹克奖牌一直都是我的梦想而言，””准备任何一次奥运会周期总是很艰难，需要两年工夫，而且它永远富有挑战性...我对所取得的成就感到幸福。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的Swapnil Kusale（得分451.4分）夺取铜牌，使巴黎奥运会中国射击领域的奖牌总数达到第三枚。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 50米步枪三姿男子决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUZ4EPPEGNKRNLYCH5LKDJT3PI.jpg" /&gt;                                          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 - 射击 - 50米步枪三姿决赛 - 蒂罗尔射击中心，道尔斯，法国 - 2024年8月1日。库尔希斯（银牌）、刘玉坤（金牌）、Kusale（铜牌）在决赛后合影。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:32:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-liu-wins-mens-50-metre-rifle-three-position-gold-2024-08-01/</guid></item><item><title>当地媒体称，中国开发商退还买家未完工房屋的押金</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-developer-returns-buyers-deposits-unfinished-homes-local-media-says-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;中国某房产开发商积极响应地方政府协调，履行始于房屋退回计划的承诺，归还了未能完成项目的购房者为公寓所支付的定金，官方媒体对此进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京市人民政府此次所组织的退款行动被认为系中国首起类似案例，新北京《新闻》本周对此事进行了报道，亦有可能成为其它城市及开发商解决困局的具有示范性的动作，即购房者购买呆滞房产的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自二零二一年起，中余多个房产开发商面临财务违约，无法完成所辖项目。政策制定者已明确指示开发商履行向购房者交付房产的义务，此诺意在确保社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东方的南京市内，名为珠江四季月城的房产项目启动预售始于二零二二年四月，进而有三十三名买家与开发商签订协议，自愿退回他们的房产，借此归还先前所缴纳的定金，据通讯社所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该开发商得以使用项目信托账户的收益，总计人民币五千零六十七万（相等于约七百万美元），以此为购房者退还款项。信托账户由银行监测，账户内的资金原则上仅允许用于建设项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目约于二零二二年中止建设，主要原因在于其主要承包商江苏省中南方建设工程集团因与财务困境相纠缠，作为重要中国房产开发商中国恒大（股份代码3333.HK）的核心供货商，造成了此中止速度的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国开发商的债务危机导致大量的预售滞销房屋累计，致使房价下跌、消费者信心下降以及经济增长滞后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当局已推出一系列政策以提振房产需求，包括降低购买成本和贷款利率，购房者仍在谨慎选择市场行动，鉴于其对新房产及时交付的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央政治局作为高级决策团体亦于五日承诺将持续保障未完成项目交付进度，拟将率未售公寓转型为经济适用房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中原地产首席分析师张大伟表示，退款计划可能使得保障未完成房产交付的难度因此增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大多数地方政府和开发商无法大规模实施这一退款政策，南京的实践难以作为发展模式进行举例。”张大伟阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2426 人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纳金工人们在住宅建筑工地上搭建脚手架" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NPHK2WFP4ROLNBA4H2MSNCYJZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;纳金工人们在江苏省的纳金住宅建筑工地上搭建脚手架，摄于二零一一年十二月九日。REUTERS/Stringer档案照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:17:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-developer-returns-buyers-deposits-unfinished-homes-local-media-says-2024-08-01/</guid></item><item><title>大众汽车加倍削减成本，试图重振利润率</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-profit-falls-restructuring-costs-weigh-first-half-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;大众汽车（VOWG_p.DE）若要提振利润水平，则需在下半年乃至将来采取“显著的成本削减措施”，该公司在周四发布其上半年业绩报告时如是说，报告将其利润率描述为“过低”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国集团不仅进一步削减了生产能力，并对软件支出进行了调整，这跟其投资电动汽车制造商Rivian有关。它之前已经根据不同地点减少了25%，包括其主要的沃尔夫斯堡工厂，以实现更广泛地减少在整个欧洲的生产能力目标10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球汽车阵容大换血的一部分，大众特别为中国和美国市场量身定做纯电动车型（EV），旨在与特斯拉（TSLA.O）、中国比亚迪（002594.SZ）等竞争对手一较高下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，诸多同行业界同行一样，大众正以更加缓慢的需求及供应链挑战、高涨成本为障碍，尽管欧盟及美国监管机构通过关税对中国电动车的进口采取限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CEO奥利弗·布雷姆在周四表示，大众将加入一些竞争对手，在其内燃机组装线的基础上延长其车型系列，可能在各品牌增加新的车型，但不会增加总的投入开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务总监阿诺·安特利茨说2025年到2029年公司的投入花费将减少至约1650亿欧元，而2024年至2028年的预算是1800亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只聚焦成本，成本，还有成本。”布雷姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众在12月宣布启动一项总投资100亿欧元的削减计划，并预计在未来一年能够削减最高达40亿欧元的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些激励措施，比如鼓励提前退休等措施的影响，需要时间才能显现出来，安特利茨说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度，大众的息税前利润为54.6亿欧元，低于上年同期的56亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照7月份对2024年预期利润下调的预估（6.5%-7%的区间，而此前为7%-7.5%），这一结果大致符合市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众的股价在格林尼治时间10:05时下跌了1.6%至1005欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心大众品牌的第一半年的运营利润率下滑至5%，这是由于重组费用的影响；而豪华品牌奥迪的利润则受到供应链瓶颈的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“6.3%的集团回报率在六个月内显得过低，”安特利茨在一份声明中说道：“下半年及之后，我们必须在成本削减方面采取重大措施，以实现目标，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月，大众宣布计划向Rivian投资高达50亿美元，以推动与该公司共享电动汽车平台和软件的合资企业，这引起了分析家对于此前受迟滞和亏损影响而遭遇争议的大众软件部门CARiAD未来命运的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于与Rivian的合资企业，CARiAD在未来“的投资会受到影响。”布雷姆在周四如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CARiAD将驱动大众在信息娱乐和连接方面的努力，而下一代软件平台则将通过合资事业进行扩展，安特利茨补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1欧元=1.0923美元）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![图片说明](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y6R4ZUQU3BLATDSUMBPVUVXWGY.jpg)
&lt;span class="caption"&gt;&lt;b&gt;纽约国际汽车展预受欢迎示意图，纽约市，纽约州，2024年3月27日，路透社/大卫·迪·德尔加多&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![图片说明](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3COKPZPENIBTDO6DG2VWCNGHQ.jpg)
&lt;span class="caption"&gt;&lt;b&gt;沃尔夫斯堡大众汽车公司沃夫斯高-戈尔夫VIII和腾晾汽车生产线图，德国，2024年5月23日，路透社/法比安·比默尔/文件照片&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-profit-falls-restructuring-costs-weigh-first-half-2024-08-01/</guid></item><item><title>早盘竞价：美联储点头降息，筹码反弹，英国央行接下来上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰为大家展望即将到来的美国及全球金融市场动态。今天，美联储再次传递了一个强烈且确定的信号，即将在七周后首次削减美国的利率。但多种复杂因素，如接下来的季度财报、日本和中国的经济动态与内政，以及复杂多变的政局，共同为八月的市场带来了附加的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，背景下的降息情绪占据了主导，美联储主席杰罗姆·鲍威尔提到，第一次降低利率可能在九月份进行，预示着央行止步于对抗通货膨胀的两年多努力即将结束，这正是选举前夕的关键时期。得益于“温和”的美国国债拍卖时间表，债券市场持续走强。两个月内，两年期收益率下落至4.25%，刷新了自二月份以来的历史低位，单独七月份已有超过50个基本点的显著下滑。五年期收益率首次跌至4%之下，十年期国债也徘徊于4%边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随之而来的美国就业报告前，持续的就业市场冷却趋势为本周四即将公布的七月就业数据奠定基础。目前，期货市场预计在本年度结束前美联储的降息规模可达70个基点。这在全球范围内持续投下基准借贷款利率大幅下挫的信号，尽管日本央行周三采取了相反方向的震动措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国央行可能成为本次周期内的首次降息者之后，本日英镑跌至新闻发布前的历史最低点。尽管美联储的乐观预期带动了市场情绪，美国及全球货币指数（.DXY）仍然相对强劲。与此同时，部分国家的采购商](https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY"目标="_blank"&gt;完全基于过去一天日本央行动作与日元波动的市场情绪影响，全球经济正在显现进一步放缓的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步指向中国经济压力的工厂数据以及亚洲制造业面临的困难背景下，美元表现稳定，尽管仅在日元上下方150附近所受的影响有显著缓解。在此背景下，全球主要经济体的股市在本周三经历了一波逆流，不仅伴随了美国国会薪资市场的冷却趋势，同时也反馈出了美国政府扩大对中国的芯片限制措施可能被放宽的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际芯片制造企业的股价多半相对强劲。特别是在面对Nvidia科技公司高达13%的攀升及公司市值3300亿美元的巨幅增长（史上最高单日增长记录）。有市场传言称，美国政府可能允许在芯片限制问题上与中国合作的国家企业从中逃生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此间，金融风险投资者能够读取这一市场趋势，而稳定的金融前景也成为了&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:09:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-01/</guid></item><item><title>利润率下降，中国困境打击宝马</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmws-auto-profit-margin-falls-short-forecast-q2-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;宝马集团（BMWG.DE）在周四公布的第二季度财务报告中指出，其核心的汽车业务部门的营业利润率低于预期，导致其股价下跌，此次下滑与市场竞争加剧和中国市场需求减弱对行业造成的影响紧密相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马汽车的汽车业务部门在第二季度的盈余前税（EBIT）率从去年同期的9.2%下滑至8.4%，未能达到分析师8.7%的预估水平，基于公司合成的共识数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马集团的股份在格林威治标准时间0727时下跌了3.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面临中国市场的压力，当地汽车制造商凭借成本更低的电动汽车，正在蚕食市场份额，迫使欧洲同行大幅降价。宝马总部所在地慕尼黑已经出现了4%的上半年中国区销售下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在全球范围内，宝马的业绩似乎优于大众汽车（VOWG_p.DE）和梅赛德斯（MBGn.DE）汽车销售的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马预估，随着宏观经济形势有望在第三季度稳定下来，将对现状产生支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对全球环境保护政策的响应，各种地区都将逐步禁止新燃油汽车销售，最先从2050年起禁止。宝马及其正在快速缩减原有产品线以加大对于电动汽车的研发投入，着重因此而产生的效应在第二季度的业绩体现中也有所影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，宝马的品牌Mini和劳斯莱斯正在销售基于纯电力的汽车，数量增长了25%至约19万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政主管瓦尔特·梅特尔指出，宝马供应链内部已接收到了额外的支援请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，考虑到地缘政治和宏观经济形势的不确定性，宝马集团仍保持其2024年的预期，预估税前获利轻微下滑，前提是相关情况没有进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于汽车板块的EBIT利润率，宝马每年设定的目标区间为8%至10%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=""&gt;
      &lt;img alt="2024北京国际车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4NRPMF7PBOM7MEPZQOXVWKEDA.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption class="text-center"&gt;
        &lt;i&gt;宝马iX电动汽车在2024年北京国际汽车展上展出，详情请见：《REUTERS/Tingshu Wang》&lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

&lt;figure class=""&gt;
      &lt;img alt="比利时Drogenbos的宝马电动汽车充电站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4MTBDNEYRLK5LDAYXYRWIBGBE.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption class="text-center"&gt;
        &lt;i&gt;2023年11月25日，在比利时Drogenbos的一个充电站上，一台宝马电动汽车正在充电。详情请见：《REUTERS/Yves Herman / File Photo》&lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:43:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmws-auto-profit-margin-falls-short-forecast-q2-2024-08-01/</guid></item><item><title>新华社称，中国政策性银行原副行长被开除党籍</title><link>https://www.reuters.com/world/china/former-vice-president-chinese-policy-bank-expelled-communist-party-xinhua-says-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;据新华社周四报道，中国国家开发银行原副行长李纪平因涉嫌严重违纪违法，已被开除党籍。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:23:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/former-vice-president-chinese-policy-bank-expelled-communist-party-xinhua-says-2024-08-01/</guid></item><item><title>印度季风带来的八月和九月降雨量高于平均水平</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-monsoon-seen-bringing-above-average-rain-august-september-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;движение в Августе и Сентябре способствует Вампирному установлению, и этот relentlessly мнительный паттерн погоды отмечен с вкрадчивой уверенностью, и это объявлено реализацией визионера по погоде в周四. Обещано усилить выработку урожая и прироста в экономике Индии достойной третьей по величине страны Азиатского континента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жизненно важная острая и почти водно-ningsулетающая система в годичном силуэте Монас предшествует многомиллиардной экономике Индии, которой в предыдущее лето пришлось сегодняшние количества дождей представляют примерно 70 процентов всех необходимых дождей для полива земель сельского хозяйства, и пополнения резервов и подземных источников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Безquier cropping, почти половина пахотных земель в самом большом производителе риса, пшеницы и сахара на планете ведет полностью на дождях, которые обычно осуществляются в период от июня до сентября.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Паттерн "Вампири" в погоде, вероятно, будет формировать последнее время в августе или на первых числах сентября, приводя к увеличению объемов дождей, заявил генеральный директор Индийского气象 обсерватора и отделения "Mrutyunjay Mohapatra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;я заметил на онлайн билбордном пресс-конференции. "Вампири" окажут сильное впечатление на создание активности дождей в Сентябре".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В августе он подчеркнул, что Индия может получить среднестатистические осадки, варьирующиеся между 94-сотней и 106-сотней от установленной метерологами как "длинно-предметной средней" деньщицей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С учётом этого, свою ужасную природу и человеческие жертвы, на.componentInstance в восточных, северо-восточных, центральных и южных регионах, локализована как надсонье в сравнительном главном дожде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зона прорастающего хлопка, сои, захлопывающего и сахарного тростника в западном штате Махараштра и соседнем Гуджарте становится перспективной до него, потому что они будут проливаться дождём в高尔夫, обещано выше среднего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;за восемь. Индия вновь получила, воинисто бросая солнцезащитный экран перед небом, 9 процентов выше средних осадков в июле, благодаря превентивному покрытию по всей стране дождей в короткий срок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В структурном вдохе падение, обвинявшееся в убийствах не менее 10 человек в северных районах, объявлено как важная часть целого масштаба местных событий, которые включали в себя необHttpServletRequest уровне. Стnavigator-опасные цунами-скважины в БisateurКэрола, по официальной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычные сosphереждения обычно начинаются в южных областях в начале июня, при этом медленно и аккуратно расширяются по всей территории в конце июля, улучшая возможность для посадки различных культур, включая рис, хлопок, сою и сахарную тростник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основе состояния дополнительного национального возврата и жизни, продавец с северо-западного отделения глобальной торговой династии, заявил, что groteшные места длявостока настоятельно требуют хорошего дождя в ближайшие недели, иначе их урожай риса упадет в сравнительное беспокойство производства продуктов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главный экспортер риса в мире впал в ограничительные меры с целью удержания числа поставок за границу в 2023 году и стабилизировать внутренние цены на критически важное зерно. &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:17:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-monsoon-seen-bringing-above-average-rain-august-september-2024-08-01/</guid></item><item><title>大众汽车首席执行官：中国对关税问题持开放态度</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-china-is-open-discussion-tariffs-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;大众汽车的首席执行官强调，中国与欧洲应构建一种关税体系，以此奖励对于国内汽车生产进行投资的行为，他补充道，最近在北京会面的中国官员表示愿意进行讨论，并且目的是追求一个公正的解决措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当他们对于欧洲进行投资并携手合作，这是积极的，这也理应被考虑在内……当我们在中华人民共和国进行投资时，我们期望能够获得相同的合作回报，"奥利弗·布鲁梅在公布第二季度财报后如此说道.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="大众汽车首席执行官奥利弗·布鲁梅在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQKIKRWFQBOHHFLFSGZ2VYBBLM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年4月24日，大众汽车首席执行官奥利弗·布鲁梅在北京出席大众汽车媒体活动的场景。REUTERS/Josh Arslan/档案照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-ceo-china-is-open-discussion-tariffs-2024-08-01/</guid></item><item><title>我国拟加强智能网联汽车OTA升级</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-plans-strengthen-intelligent-connected-vehicles-ota-upgrade-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;中国工业和信息化部在周四发布了一份针对智能互联汽车召回与空中软件升级的规定草案，旨在加强对中国汽车召回政策中普遍采取的空中软件升级活动的监管力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;草案中细化并提升了事故报告与分析机制。一旦涉及碰撞或装备有联合驾驶辅助系统车辆的操作权远距离控制事故的发生，汽车制造商与销售商必须向工业和信息化部以及市场监管部门报告情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门目前正公开征求公众意见，直至九月一日。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="出口车辆位于烟台港口的终端" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATFITA2RUVMZDGHXSZULMHDXRE.jpg" /&gt;  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt; 2024年1月10日，山东省烟台市，正准备出口的车辆位于港口的终端。中国日报通过Reuters 供图&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-plans-strengthen-intelligent-connected-vehicles-ota-upgrade-2024-08-01/</guid></item><item><title>加拿大军舰穿越台湾海峡，激怒中国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/canadian-warship-passes-through-taiwan-strait-drawing-chinas-ire-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;加拿大的军舰于七月底经过台湾海峡，渥太华将其视为对印太开放承诺的履行之举，此举遭到中国政府的批评，中国政府认为此举削弱了和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大国防部门表示，蒙特利尔号护卫舰最近已行经此海峡，其国防部长提出了加拿大致力于构建“自由、开放和包容”的印太地区的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长比尔·布莱尔在提及2022年加拿大在印太地区纳入的计划时说到：“根据我们的印太战略规划，加拿大正在印太地区提高皇家加拿大海军的停驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军东部战区发言人李希指出，7月31日加拿大护卫舰的行经问题“干扰并扰乱了该区情况，损害了台湾海峡的安全与稳定”。他补充说，中国军队时刻保持高度警惕，并准备好应对所有潜在威胁与挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府对台湾拥有主权主张，认为台湾海峡这条宽约近一百八十公里的分界线属于其管辖范围，然而台湾与美国都认为，台湾海峡是一个国际性水域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军舰每月大约有一到两次通过或飞越台湾海峡，而加拿大的军舰则较为罕见。去年11月，美国驱逐舰“拉斐尔·佩拉尔塔”以及皇家加拿大海军的圣奥 Vadnais号护卫舰在台湾海峡中的联合行进是一例。上个月6月，美国驱逐舰进行了一次联合加拿大军演后，中国军舰驶近美国驱逐舰150英尺（约137米），五角大楼对此表示此举为“危险的行为”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部门在周四发布了声明，表示该岛军方在蒙特利尔号护卫舰北向南穿越台湾海峡期间对周边海域和空域全盘掌握，情况正常。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMXGY6ZQIBPC5GDHVD6T7OC3TI.jpg" alt="USS Chung-Hoon与HMCS Montreal 在南中国海航行"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海军导弹巡洋舰USS Chung-Hoon与皇家加拿大海军护卫舰HMCS Montreal在南中国海进行Surface Action Group行动作为“英勇海狼”演习的一部分在2023年5月30日航行。美国海军/海鹰（直升机）1级林顿·库珀/特报/路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:29:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/canadian-warship-passes-through-taiwan-strait-drawing-chinas-ire-2024-08-01/</guid></item><item><title>中国驳回德国有关网络攻击的指控</title><link>https://www.reuters.com/world/germany-made-groundless-accusations-about-china-related-cyber-threats-says-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;中国驻柏林大使馆于昨日驳斥了德国关于中国在2021年发起针对德国政府机构的网络攻击的无端指责，并抨击德方此举为其“反华政治操纵”的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国曾在昨日宣称中国被指在其联邦制图机构遭到2021年网络攻击事件中扮演了主导角色，且这一攻击目的一目了然在于进行间谍活动。此举导致柏林将中国大使召见至德国进行投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件彰显了已有多国指控中国实施网络间谍活动，包括美国、英国、加拿大、荷兰、菲律宾和新西兰等国纷纷站出来发声，中国对此一概否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻柏林大使馆于昨日晚发布声明表示：“德国公开对所谓的擅闯德国联邦制图办公室事件中无端责备中国，中国已坚决反对并垂询德方严肃代表。”
声明进一步强调，“我们敦促德国停止在网络安全议题下进行抗衡中国的政治操纵与舆论污名化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国内政部昨日透露，根据其情报机构的信息，政府可以根据情报进行特定的归责，并确认此次网络攻击的幕后黑手为中国国家代理人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于此类对中国的无端指责，中国已反复否定，并声称自己也遭受网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明结束了中国坚决反对于任何形式的黑客攻击，决不放任任何国家或个人在本国境内或者使用中国基础设施进行网络攻击活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 07:12:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germany-made-groundless-accusations-about-china-related-cyber-threats-says-2024-08-01/</guid></item><item><title>随着风险回报，选举震动市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-elections-pix-2024-08-01/</link><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;h1&gt;2024年全球动荡选举概览：市场面临的不确定性与变数&lt;/h1&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉近期&lt;sup title="https://www.reuters.com/world/americas/venezuelans-vote-highly-charged-election-amid-fraud-worries-2024-07-28/"&gt;&lt;small&gt;备受争议的选举&lt;/small&gt;&lt;/sup&gt;是本年度瞩目的选举风波之一，将会有接近全球一半的国家的选民走上投票站，继续观察民选的延伸影响。总统尼古拉斯·马杜罗和他的反对派挑战者在周日的竞选活动中同时宣称取得胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举机构宣布马杜罗以51%的得票率赢得了第三次任期，将社会主义统治延续了二十余年。而反对派领导人声称他们的候选人埃德蒙多·冈萨雷斯（Edmundo Gonzalez）获胜，理由是他们从投票站收集的数据。抗议活动和主要国际观察员均指出选举的不民主性&lt;sup title="https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-ruling-party-opposition-rally-supporters-election-dispute-2024-07-30/"&gt;&lt;small&gt;侵犯了民主权利&lt;/small&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;混乱导致违约债务国委内瑞拉的债券价格下探新低点，市场对选举后的债务重组措施的期待也随之黯淡&lt;sup title="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/venezuelas-sovereign-pdvsa-bonds-drop-after-contested-election-result-2024-07-29/"&gt;&lt;small&gt;降低了市场的信心&lt;/small&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一场意外的选举给市场引入变数，将法国政治动荡的焦点放在了疑虑重重的情境中。紧随到期的法国/德国国债收益率差距迅速达到2012年以来的最高点，担忧着国家本身处境脆弱的财政状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二轮投票于7月7日投下意外右翼势力上台的追求，虽然没有产生单一的权力多数团配置，法国预计面临均势的议会，即政策瘫痪状况。领导左翼联盟的团体希望用税收和支出方案来激进地改变法国的经济轨道，这可能会导致紧缩重要债务的努力停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7月4日大胜的工党在英国选举中驱除了动荡时期包括2022年迷你预算危机混淆的气氛，目前也已经耳闻了重新取信投资者以体面经济成长计划的信心需要加强的重中之重，因此市场的积极反响显现，英镑正朝着过去一年的最高水平迈进、英国FTSE 250中型股指数则达到了接近两年的高点，并优于欧洲市场。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;墨西哥六个月6月2日总统大选&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;并由前女总统的将要获得提名的跨越党内多数团的规模，令股市和墨西哥比索货币直接受到了打击&lt;sup title="https://www.reuters.com/markets/currencies/mexico-peso-drops-nearly-3-sheinbaum-landslide-raises-reform-worry-2024-06-03/"&gt;&lt;small&gt;货币价值隧落 &lt;/small&gt;&lt;/sup&gt;。美国选举的不确定性依然对其镑有巨大的影响力度，进而打破热门全球PL投资的全球买入工具，期望利用地区之间收益的差异。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;11月美国总统大选：全球贸易、对中国台湾的防御、通货膨胀、利率和所有预计变化&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;11月的大选将会是迄今为止更重要的决定者，全球贸易、对乌克兰的援助、对中国台湾的防御和未来通胀、利率的影响均有可能受到严重冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统乔·拜登的退出影响已经本就在被罢免共和党候选人唐纳德·特朗普的一次刺杀企图的更广泛的选举竞赛所损害，他和副总统卡玛拉·哈里斯成为候选人的首选，目前在民调中不相上下。如特朗普再次赢得胜利，可能导致样貌宏大的经济政策，例如广泛关税的制定。他国家在第一任期对美元的极大影响，反施行特朗普所倡导的美元强利政策将会冲击整体全球经济&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯里兰卡在9月21日将举行总统大选，本届将决定改革的未来方向。国内在2022年经历了一次由变相和COVID-19的疫情转乘，导致存在经济危机，加上执政上性的负债。依赖航空高峰期之外，大部分外部债务已经发生违约，近期则得到正常的30亿美元国际货币基金的救援项目，仍由前总统兰尼·维克勒马辛赫的稳健著世和改革灵活方针 的带领决定经济的缓慢恢复。&lt;small&gt;&lt;br&gt;然而，贫困、腐败和背离的改革措施与政策法令引起他人反弹。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济承载危机持续对库寇、黄金、石油等商品的生产者的加纳选举产生向好势头对来自总统约翰·德拉马尼·马哈马机会将以Galand竞选员工作为候选人可以夺取前行的权力，与现任党对手副总勒孙尼塞努。阿武米拉（Mahamadu Bawumia）人处于合作且更为稳定的关系中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 07:22:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-elections-pix-2024-08-01/</guid></item><item><title>中国创下近期历史上最热月份</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-records-hottest-month-recent-history-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;据中国国家电视台报道，中国在7月创下了有现代记录以来的最热月份，与上个月全球范围内的历史高温现象相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月的平均气温为23.21摄氏度（73.78华氏度），超过了2017年7月的23.17摄氏度，这是中国国家电视台在周四报道的自1961年开始收集综合数据以来的最高月均气温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年7月22日，全球记录保持了有史以来最热的一天，全球平均表面气温达到了17.15摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年这一创纪录的高温事件的独特之处在于，与2023年和2016年形成鲜明对比的是，虽在4月份结束的厄尔尼诺气候模式因东太平洋海水异常温暖而加剧全球气温，但热量并未因时消止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了气候变化对全球温度提升的影响超过以往的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月，中国所有省份的平均气温均高于往年同期。贵州和云南两省的平均温度最高，随后是湖南、江西和浙江。据中国中央电视台（CCTV）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，长江三角洲地区依然面临攀升的高温，上海、南京、杭州等城市预见连续一周极可能遭受高温炙烤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杭州可能在突破40摄氏度的史上最高温度中极可能处于极端炙热状态，据CCTV报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球变暖使中国气候事件的强度加剧不确定性，世界第二大经济体见证了近年来降雨最为猛烈的一些事件，由此引发洪水和山体滑坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水利部通报称，今年的防汛赛季，中国已目睹了25次重要的主要河流洪涝事件，超过1998年启始记录以来的任何一年，较历史记录（始于1998年）增长明显。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLR27J7UB5LJRAGKRR2ZLFV7N4.jpg" class="figure-img" alt="上海高温橙色警报下沿江热浪中的男子在树荫下饮水" title="上海高温橙色警报下沿江热浪中的男子在树荫下饮水"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月4日，中国上海，中伏橙色预警期间，男子在陆家嘴滨江大道的树荫下饮水。REUTERS/Nicoco Chan/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:39:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-records-hottest-month-recent-history-2024-08-01/</guid></item><item><title>对冲资金流 对中国的对冲基金配置创五年新低</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hedge-flow-hedge-fund-allocations-china-hit-five-year-low-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;全球对冲基金已将对中国股票的敞口降至五年来的最低水平，同时大幅增加了对日本的投资，这是高盛在一份发给客户的通知中提到的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种撤退凸显了投资者对于中国经济的深层忧虑。中国股票&lt;i class="fa fa-external-link" aria-hidden="true" role="img" data-inline="true" data-toggle-con-expand&gt;&lt;span style="margin-left:auto"&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;今年几乎持平，由于对提振一懈怠经济的政策措施表示失望，初始的上涨预测已然落空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据高盛交易银行团队本周发布的一份报告，上月在新兴市场股票中，中国主导了流出，并排在所有板块之首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，对冲基金将净分配至中国的中国股票投资，无论是在岸还是离岸，实现了五年来最低水平。与此相对比的是，对日本的投资在7月底时却攀升至四年来新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和中国之间的净分配偏离程度不断扩大，”该投资银行在通知中如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对中国不断加剧的通缩压力，以及日本为脱离长期通缩而调整利息政策的趋势，对冲基金正涌向日本市场探寻增长机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，日本日经指数&lt;i class="fa fa-external-link" aria-hidden="true" role="img" data-inline="true" data-toggle-con-expand&gt;&lt;span style="margin-left:auto"&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;已上涨了约17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体的中国，在第二季度实现了4.7%的增长率，这一速度远逊于第一季度同期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近期的降息以及共产党中央委员会第三次全会发布的政策指导并未有效解决对国内需求的担忧或提升整体情绪，分析员依然持有谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrick Ghali，对冲基金顾问公司“Sussex Partners”的管理合伙人评论道，在国内复苏、美国选举和对华政策的事实获得更多的确定性之前，全球投资者对中国的投资关注度保持谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据高盛数据，全球对冲基金在7月底对中国的股票投资占比约为6.6%，相比2020年年中峰值的15%已有所缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在中国的聚焦型对冲基金自2020年8月以来经历了最为艰难的一个月，到7月29日录得的平均减幅达到5.8%。覆盖整个亚太地区的聚焦型对冲基金在该期间下降了3.5%，而日本股市则录得1.2%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了新版人民币钞票形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/24PQVBZYGZPFZBQHMCQ6KV2D7Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;引用2022年5月30日的插图照片，一位女性拿着新版人民币钞票。来自路透社/形象插画 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:54:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hedge-flow-hedge-fund-allocations-china-hit-five-year-low-2024-08-01/</guid></item><item><title>大型卡车制造商押注于氢气以延长内燃机寿命</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/big-truckmakers-bet-hydrogen-extend-combustion-engine-life-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内，主要的货车制造商，诸如维斯塔洛和曼牌等，正在重雕内燃机使其能够以低排放的氢气替换污染性极强的柴油运行，这类快速且成本相对较低的能源转型对策，不仅可能为亟待涅槃重生的老式技术赋予全新的生命力，也在高悬于工业化国家就业人群中心头的就业前景问题上，投下了微妙而深远的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球货车制造行业正在面对一场错综复杂的平衡任务，以零污染排放之目标为归路，对于长距离货物运输而言，在现今且当前的技术框架下，电池容积的过重与充电周期的冗长已成为无法回避的难题。氢燃料电池在生成电力时削减了车辆的总体重量，并延伸了行驶范围，尽管如此，面对技术盘资源的转换所需的重大资金投资需求，公司需投入设计、生产和调整货车系统，这构成了一份亟需妥善解决的极高经济成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零售商及制造商的供应商们因此将发展的重心转向研发氢燃料内燃机，作为一种快速、经济可行的方案，这类技术得以依托于多年过去所涵括的成熟生产设施，成为股份制公司的夺目亮点，无论是受到德国核心经济势力支持的MAN商用车集团，还是由大众集团公司内部单位特拉顿牵头主导的营建项目，都对此抱以深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于担悬于制造厂数以千计工作岗位未来的忧思，在厂商转向清洁能源路径的探索阶段，日益显著。曼牌集团引擎部门的副总裁雷纳里·罗伊森纳花言巧语，旨在充盈未来时刻氢能的提款机，以此兴起对氢内燃机需求的激增。明年， MAN将通过向欧洲客户提供约200辆配备氢内燃机的货车，启动首个行业试点项目，为大规模产业化铺设桥樑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货车制造商仍在持续对氢燃料电池研发之布局，尽管技术逻辑看似明了：氢动力与电动力这两种解决方案，可在相互补充、相得益彰的前提下实现共存，从而运用于不同车型与应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来氢能源将扮演重要角色，我们蓄势以待。”谈及氢能内燃机与全球%;"&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="A MAN hydrogen combustion engine truck is under development" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJQOZ6U6TBJ4DBH3XGRKN2QYIQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本次7月31日由路透社提供的一则未标注日期的手稿图像中，展出了正在研发的MAN氢动力引擎货车。这辆被置于前景的货车由MAN商用车集团所研发，显示在照片中。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="A MAN hydrogen combustion engine truck is under development" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4CMLBS3FBJIJO4SUO67H34B7Y.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为未标注日期的手稿图像内容，此为路透社于7月31日提供、显示正在研发中的MAN氢动力引擎货车的图像，由MAN商用车集团所提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:07:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/big-truckmakers-bet-hydrogen-extend-combustion-engine-life-2024-08-01/</guid></item><item><title>日本游客的挥霍行为给奢侈品牌带来了新的头痛</title><link>https://www.reuters.com/world/japan/tourist-splurge-japan-creates-new-headache-luxury-brands-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;游客正云集日本以低汇率的弱势日元货币购买高端服饰和手袋商品，这令奢侈品企业如路易威登母公司路威酩轩集团（LVMH.PA，见链接&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/LVMH.PA&gt;）更倾向于他们能留在家中，独自消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元的大幅贬值达到38年低点（最后一次是在上个月，随后恢复部分价值），意外引发了一次规模空前的旅游盛景，吸引来精明的亚洲及其他地区的购物者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的奢侈品品牌对此并未欢呼，因为诸如设计师运动鞋到威士忌等一系列它们的商品相对于日元而言在日元区的价格都比在其他地区更低，这侵蚀了它们的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些游客，尤其是中国人，选择在日元价格便宜的时候推迟在国内的奢侈品购买，在日本大肆消费。由于日元的波动性，公司无法轻松地调高价格以准确反映汇率变化，这在短期内导致在日经营的公司需要应对利润率减小的挑战，至少在弱势的币值持续存在的情况下是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30岁的张磊来自中国南部的湖南省，这是他首次造访日本，但他已经表达了再次莅临的意愿，他的解释是：这更划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举着两只路易威登购物袋和一只来自运动品牌Onitsuka Tiger的袋子，最近的一个周六，他在东京的高端购物区Ginza的街头游荡。

在他身旁，大约15人排在路易威登专卖店前等待，他们在炎炎夏日时摆动着风扇。

张磊表示他已经购买了鞋类和包件商品，他打算接下来购买一块手表，他指着腕上的表道“是劳力士”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一现象让法国顶级奢侈品集团路威酩轩大为意外，也是它果然出现了进账模式的明显转变，吸引大量亚洲的消费者到日本消费，这对其在华的业务造成了通缩式的影响，因为顾客们选择在家中等待内购的时机，这对其毛利率造成暗示性的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路威酩轩财务总监让·雅克·古伊约（Jean-Jacques Guiony）在公司最近的收益电话会议中提到对于货币波动性面临的困扰。某天收益的变化可能对业务有着实质性的冲击，特别是当日本央行在本周加息后，汇率以快速的方式显现其影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易威登风行流行的Alma BB手袋在中国售价14,800元（约为$2,050），在日本则是279,400日元（约为$1,875），在上个月最高峰时任可降到约$1,725的水平。若要达到相同的汇率水平，日元需升至约136对美元，而当前汇率徘徊于149.30的日元对美元则略高于4-1/2 个月的高点。

中国游客也助力提振了日本知名品牌烈酒制造商Remy Cointreau（RCOP.PA，见链接&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/RCOP.PA&gt; ）的业务。

在首次季度销售电话会议中，该公司财务总监拉高马尔托（Luca Marotta）指出，受益于旅游业及弱势的日元币值，日本市场销售表现强劲，但同时也表明其利润率较低。

瑞士奢侈品集团历峰（Richemont.S，见链接&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/CFR.S&gt; ）在首季度同比增长近60%，这一成功得益于来自中国、东南亚及美国的游客共商。

被询问时，从印度尼西亚来访的斧村安莎表示，“一切都在购物当中，从高端品牌到大众品牌的每一样商品”。

“高级品牌商品在这里都是德意奇（Dior）、佳丽宝（Chanel）的价格”。她说。

她还计划访问西部的城市大阪和富士山附近的搜滕巴，那里有一个集各大知名品牌如Arc'teryx户外机具制造厂到Zegna意大利时装制造商销售的大型免税商&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本今年六月外国游客记录达到310万，官方数据显示，这将其目标每年打破2019年新冠疫情前创下的几乎3,200万的游客入境纪录。

本年度，预计外国游客消费将达到8万亿日元（约$547亿美元），这对引入了少数经济增长动力的日本政府而言，是令人期盼的指标，尤其是其经济正长期受困于老龄化的人口结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这片景象习以为常的纽约公民雅晋温•辛格表示，“我原本没有期待要购买什么，我见到服饰零售店如Zara等店内价格远低于当地水平”。

“我已经买了很多”，他如是说，涵盖从服饰、珠宝甚至是鞋类，他把整个设置称之为“全套”。&lt;/p&gt;

以上内容配图详情请参考数据库图片：在中国游客张先生为东京银座购物区近期的一次购物之旅中摆出的潮流姿态，图片被发布在斯普林斯公布“入境酒店更换价格刷新记录（"China's Foreign Visitor Total Reaches 3.1 Million in June, 2024, Shattering Record for 2019 by Thriving Tourism Driven by Weak Yen"）时，形象化展示了本段描述的消费者行为。</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:01:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japan/tourist-splurge-japan-creates-new-headache-luxury-brands-2024-08-01/</guid></item><item><title>早盘竞价：市场押注仁慈的英国央行</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;从许秋的角度，一览欧洲及全球市场次日动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众人目光聚焦于英格兰银行，缘于日本银行实施了其近17年内的第二次利率上调，而美国联邦储备系统给出了其七月份可能调低利率的最明确暗示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家的主观预期表明，英国的中央银行将从其16年来的最高利率水平削减利率。市场预测这一举措将产生更适度的影响，概率约为58%，鉴于有关政策制定者已超过两个月以来未公开发布言论的情况，这种不确定性也显得不足为奇，这一规定是围绕英国7月4日选举的核心规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不确定性导致欧洲资产相对承压，亚洲股市则多数攀升，与美国数据中心驱动的市场反弹相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四欧洲股市预计开局谨慎，富时期货指数上涨0.3%，而EUROSTOXX 50期货指数保持平盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同天内，英国、德国和法国的制造业调研报告以及欧元区的失业数据也即将公布。若上述数据呈现出疲弱态势，将有助于为欧洲进一步降息的论据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲区域，日元触及4个半月高点，但随后却遇到阻力。然而，市场对于更多央行加息的预期使得整体趋势保持向上，导致日经指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;.N225&lt;/a&gt;)下跌了2.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市也遇到下跌，这是因为一项民间调查揭示了制造业在7月份陷入萎缩状态，这进一步质疑了该国经济增长态势的持续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他地区，股市因其对科技乐观情绪的共享正在享受这一盛宴，但能否长期维持这一势头仍有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia的股价上涨了13%，而Meta的核心业务结果显示超过市场预期，晚间的交易中两者股票分别上涨了7%。Apple和亚马逊的业绩报告将在稍后时间成为关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者确切的信念是，九月份美国联邦储备系统可能采取的25个基点或甚至更高幅度的利率下调方案，将支撑市场风险的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下关键动态可能在周四影响市场：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4PECNT2AN5PWRG7WWTIQED5LXM.jpg" alt="人们走在伦敦，位于银行英格兰和皇家交易所附近"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图：伦敦，2024年7月7日，人们走在位于附近的银行英格兰和皇家交易所。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:34:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-01/</guid></item></channel></rss>