<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 12:00:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场杀害和肢解吸毒者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在宣判其入狱服刑后，撤销了另一起涉及20起谋杀的指控。据发现，有一个被不列颠哥伦比亚省温哥华附近一个简陋宅地发现的部分女性遗骸，他被指控杀害了六名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大都产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性在有毒品和贫穷的温哥华市中心东区失踪多年，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不完全统计，在其猪场位置，即位于温哥华市中心东区以东约25公里的波特库克兰，共发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道透露，皮克顿在其被捕之后曾撰写的一本书在数小时内就被亚马逊撤下。在这本书中，连环杀手宣称自己无罪，并认为自己是被警方栽赃陷害的。《温哥华太阳报》当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊撤下这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，在新西敏市出庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿展示于其在波特库克兰的住所的无日期电视档案照片。图片由路透社/环球电视网提供。&lt;i&gt;来源：路透社/环球电视网&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下降，也创下了自30年前首次选举以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的合作协议。这可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身商人拉马福萨可能会遭到反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC内部的一位高级官员支持他继续留任，而分析人士指出，没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰而统一的候选人能够接任拉马福萨的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒（Anthony Butler）说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是重大政要中公众认可度最高的，内部分裂的ANC面临的任何抵制挑战也将因此而复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将在周日公布官方初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期之前多次悬而未决，2022年一份调查委员会报告指出，他曾涉嫌在其猎场家具中藏匿大量现金的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为指控，并在同一年赢得了 ANC 领导人的再次连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视作ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和严重影响的停电等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺整顿党内形象并振兴经济，以应对继任者雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年来各种丑闻、腐败和经济衰退的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的一波欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍牵涉在内，丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自于他的对手祖马，他支持新党南非之吼（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克加（Ralph Mathekga）说。“这对拉马福萨的项目来说是一场末日，你的选举不能失败，事情仍要继续如常发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在重大改革问题上表现出决断力而受到批评，避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在塑造南非在所谓的“南方国家”中的标杆地位，这是一个代表低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法（Rafah）的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并坚持其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年的成就，但批评者称他提供的新的解决方案很少，无法解决南非面临的诸多挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对数万支持者的到场，但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对疫情的全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行了两年的谈判，这在新冠病毒疫情期间承认存在失败后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享、准备等方面存在深刻的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR），其中包括一个新类别“疫情紧急事态”，用于描述最重大且全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的具有历史意义的决定体现了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项协议使我们能够采取措施追究各国责任，并加强措施以防止 outbreaks 在威胁到美国及其安全之前扩散。”美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra在周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，这些全球健康规则的改变旨在强化世界在新冠病毒之后抵御新病原体的能力，新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织LOGO 图片来自日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）LOGO，图片来自瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/资料图/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在乌克兰境内使用美国武器的限制，这是美国对俄乌两年战争介入的又一步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心这会引发与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供用高级武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已开始瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将赋予前线乌克兰人使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射‘地带射击’系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳住前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其击退，"乌克兰国家战略研究所的研究员米克洛·比里耶斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅在东方顿巴斯地区关键战场上的部队调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并且不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席科·布朗将军提出，允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。这名官员称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上打击攻击它们的俄罗斯武装力量。自那时起，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次专访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时称：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令安全发射攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接放在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，”利说道。“这或许可以让它获得某种程度的安全港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭这一决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的实际移动情况，但会使得俄罗斯难以继续这种跨境行动，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北部无法产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要将东部战场的部队大幅减编。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在与《卫报》的一次采访中要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的决定只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变革。但这是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会为下一步进行争论：打击更广泛的多个目标——可能在不直接威胁哈尔科夫的前提下，打击其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，未明确表示拜登政府能否扩大其政策允许打击俄罗斯境内的其他区域。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续我们一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边遭俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防人员在俄罗斯导弹攻击损毁严重的“孩子们与青年运动骑术学校”的现场工作，出现于此图，该地点位于乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼利亚克村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油产量维持温和增长而OPEC+考虑延长减产viso</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守缩减增加产出支出的承诺，这或将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，带动了非OPEC产油国原油产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/天，达到1293万桶/天，远超政府年初预期的大约为40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及相关产油国组成的OPEC+在去年进一步减少了供应量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产规模为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议讨论供应政策，尽管美国产量继续推高非OPEC+产油国的产量增幅，但威胁程度相较于2023年已经大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量将增长近64万桶/天。三家是最为关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/天，超出OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/天，在2024年，对OPEC+原油的需求可能会比2023年增加约90万桶/天，OPEC+在5月的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期全球需求增长将大幅降低至110万桶/天，OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量基本没有变化。四月份的产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产者今年不太可能像2023年那样惊喜增加产出，即使油价接近每桶80美元左右的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地适应相对平缓的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国俄勒冈霍金斯公司提供的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔评级服务（S&amp;P Global）分析师指出：“美国有数年时间能以每天100万桶的速度增长，但目前并没有加快发展速度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者的压力，在页岩区投资狂热导致快速增长但回报有限，美国上市生产商在增长上的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量出人意料的增长部分得益于私人生产商，其中部分现在正在被行业的合并洪流所影响，通过钻更长的井和压裂岩石，在相同的时间内从更多的井生产更多的油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮仍在继续，但预计当前油价会继续，有助于支持美国整体石油产量在不断改进钻探和完井效率的情况下温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年其国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营业收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领原油和液体产量增长。国际能源署（EIA）在三月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国供应量将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞士信贷银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机操作室的运行业务画面从奥罗思石油在德克萨斯州温克租赁的区块中控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;奥罗思石油租赁地块的钻机操作室画面，位于美国德克萨斯州温克盆地附近。路透社/尼克·奥弗斯科/文件照，2018年8月22日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄像机镜头，并发表了一番符合他法律与政治斗争的讲话：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团判决他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费的指控而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在讲话中称审理其案件的法官胡安·梅伦哈恩为“不正直的”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）、其在11月5日选举中的对手称作“我国家历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会成员，并重复了他在竞选集会上的言论——抨击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战视为不仅仅局限于个人层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常带有幽默感，但此次演讲则主要充满忧郁之情。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一份薄薄的笔记。演讲结束时，他未回答任何问题，跟着儿子埃尔里克·特朗普匆匆离开演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统及其认为可能指出特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队认为特朗普的言论是进一步证明其不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普将个人苦楚抛向人群，并且诽谤美国司法系统的状况，在任何观看者看来，这显然意味着此人不能成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的传播主管，在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是错判——在其竞选活动中于周四单日筹得3480万美元的捐款。特朗普团队表示，这是其在WinRed平台上的最高单日记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵使在筹款方面其落后于拜登，该竞选团队仍于周五试图追赶，向支持者发放了一系列警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的发言会后另一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都一致站在前总统的立场上，声称审判有毛病，这些指控从未被提起，陪审团在重民主党的曼哈顿区受到了污染，而法官在偏见——当地当局否认这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速强烈时，特朗普的盟友和支持者则转而发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔抨击了一个在社交媒体平台上发表声明称尊重陪审团判决的全国性共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有自己的观点……”拉奇维塔在其社交媒体账号上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在另一条推文中又目标锁定马里兰州共和党温和派前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决出炉前，霍根曾向美国民众发出警告，不要“向火上加油”——引发更具党派性的纷争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对在11月支持他产生了疑虑（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31"&gt;特朗普判决使一些共和党人犹豫关键宾夕法尼亚县2024&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离心现象（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31"&gt;特朗普定罪后陪审团仍在，政治损害显见2024&lt;/a&gt;）可能对其与拜登再度对决不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，声称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治的，目的就是伤害他，并尽可能多地将他排除在竞选战场之外。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退役警官Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就可以针对任何人。绝没有人能够幸免。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在其因涉及2016年向成人电影明星“一夜风流”（Stormy Daniels）支付封口费伪造商事记录的刑事审判被判有罪后的次日出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再抵押”平台火热兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台通过锁定代币为投资者提供回报，这是一个复杂的方案，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这表明加密货币市场正面临更大的风险。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——这是六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展长期以来流行的名为质押的加密货币做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，持有加密代币的所有者允许其资产在这验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会因参与而获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险有多大存在分歧，一些内部人士表示，鉴于此做法尚在萌芽阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，抵押品数量虽然有限，但可能会形成借贷的无限循环。如果每个人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状态，它引入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押而言，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售资产的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发。用户正在期待未来奖励或被称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其自己新创造的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投，“这个免费钱的事情非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂说。（COIN.O提供质押服务，但不提供重质押服务）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想不到会获得某种奖励，但他们不知道会获得什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度第一个学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押用户与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上的代币进行重质押并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他目的，例如在借贷中作为保证金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐藏风险”，如果重质押代币用于加密借贷，那么在市场低迷时可能会出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成重大风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融相连，并且机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody的首席风险官阿努什·阿雷夫沙特ian表示，尽管该部门已看到机构投资者对质押产生浓厚兴趣，但它认为重质押是一步难走，因为难以追溯资产去向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO合作伙伴关系里，重质押了一部分资金，Kelp DAO在其四月博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并预计“将围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin. A Reuters illustration photograph taken in Paris, France, March 9, 2024. Getter: Benoit Tessier.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. An illustration taken June 16, 2023. Getter: Reuters / Dado Ruvic / Illustration / File Photo.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项关于加沙地带停火的新提案，条件是以获释人质为交换，他呼吁哈马斯同意这项新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章了。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说到，他受到（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国大选年&lt;/a&gt;）期间结束（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙地带冲突&lt;/a&gt;）的压力，这场冲突目前正处于其第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的关于在加沙地带冲突中安排停火的谈判已屡次因双方互相指责而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于数周来以色列对拉法地区的军事入侵，并且加沙地带死亡人数及人质持续被扣事件，引发国内国际对以方施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，展示一项加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这也发生在民主党总统竞争对手唐纳德·特朗普因（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控&lt;/a&gt;）被判有罪的前一天，突显出两位候选人在选区上截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分三个阶段进行，不同于过往提议，因为在此过程中停火会持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙居民区撤出，并释放包括老人和妇女等人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆载运人道援助的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对态势的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经被卡塔尔传送给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我理解在以色列有些人不会同意这一计划，并要求战争无限期进行。甚至有的人在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并希望几年内继续战斗，人质对他们来说并不是优先考虑的问题。但是，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管它会承受各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，在战争时期唯一访问过以色列的人，最近又派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望大家退一步思考：如果失去这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够做出这一新提议是因为在前线取得了一些实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，已被细致协商。现在摆在桌面上的是该过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，转播拜登的演讲。以色列审查员之前曾禁止发布有关提议细节的报道，主持人文丹·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议相比之前更有可能成功，奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://global.lib.utexas.edu/ag-admin/departmental-affiliates/2995275-jeremi-suri"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何大规模袭击或恐怖事件的可能性不再那么显著，但仍然存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众意见正“转变”对以色列的态度，这可以促使以色列人民希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以方释放加沙地带的病重、年长和受伤人质，作为交换6周停火的条件，这6周可以延长以允许更多人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯关于战争永久结束的谈判要求，在南部加沙市拉法的大规模行动后而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们告诉调解人，由于以色列未停止战争，他们不会参与正在举行的更多谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（&lt;a href="https://clausewitz.cfr.org/expert/jake-sullivan"&gt;杰克·苏利文&lt;/a&gt;）周五将与17个拥有在哈马斯手中为人质的公民国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中受尽了地狱般的折磨。”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法的致命火灾中的可怕画面，随后发生了以色列针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列地区发动反击以来，已有超过36,280人在加沙地区丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人正走在受损建筑物的废墟之中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人正走在受损建筑物的废墟之中，这些建筑物在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部加沙地带贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接手其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困群体中的高人气推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，她的得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举委员会的初步统计。这将是有史以来墨西哥民主选举中得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟同时有望在国会两院获得三分之二的超级多数席位，这意味着可通过宪法改革而无需反对党的支持，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，其得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立以来的200年里，我将成为墨西哥首位女总统。”Sheinbaum 对支持者说，现场响起了热烈的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这个国家以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 著称，拥有全球第二大的天主教人口。多年来，该国一直倾向于更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性。”87 岁的 Sheinbaum 支持者 Edelmira Montiel 在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说，“以前我们甚至无法投票，在可以投票的时候，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种变化已经来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂的道路。她需要在增加受欢迎的社会福利政策的同时，解决巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺改善安全局势，但提供的细节有限，此次大选是有记录以来墨西哥最为暴力的一次，有 38 名候选人被谋杀。许多分析师指出，Organized Crime Groups 在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力并深化了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起杀人事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因任期长度超过任何其他墨西哥现代政府，谋杀事件超过了 185,000 起，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大规模的资源改善警务和减少有罪不罚现象，否则Sheinbaum 将难以实现显著提高整体安全水平。”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 党也在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt; 中继续保持其关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大规模移民流动进行紧张谈判的问题，以及关于贩毒活动的安全合作，此时美国正经历芬太尼成瘾的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收 100% 的关税，并宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商进行产业迁移等问题。这种趋势被称为“近岸外包”，即企业将其供应链向主要市场靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须处理 PEMEX，即这家国营石油巨头，其生产和债务问题已持续数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投入公共资金的无底洞并不能持续下去，公司理应实现盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 表示，“他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，保持比索的稳定并维持较低的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但随着墨西哥陷入大额赤字，预计2025年 GDP 增速仅为 1.5%，这将变得极为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过使此次选举成为对其政治议程的全民公投，试图主导选战。Sheinbaum 拒绝了反对派主张她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但她承诺将继续推行许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔并称他为“使我们的国家更美好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为这种批评源于性别歧视，她认为人们不相信她会做出自己的决策是很可笑的，她认为这与她作为女性的身份有很大关系。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublish</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>