<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 10:49:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

注：Martial Law 应该翻译为“戒严令”更为准确。根据上下文，“戒严令”更为合适。因此，优化后的翻译结果为“韩国国会投票阻止总统宣布戒严令”。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候因另一名囚犯的袭击身亡，时年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判决在英属哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解他们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败房产上被发现，他因此被定罪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱因另一起事件遭受袭击后不久去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是维多利亚东区超过60名失踪女性中的一部分，该区域持续时间超过十年直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克泉附近的农场内发现了33名女性的遗骸，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时报道，皮克顿所写的一本书在亚马逊网站上架几小时后即被撤下。书中，这名连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求删除这本书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的皮克泉家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的文件电视照片，在他的皮克泉家中。图片来源：路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举成绩后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期61%选区的初步结果显示，ANC的得票率为41.5%，比2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，并且为30年来首次未能赢得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组成联合政府，或采取其他形式的合作。ANC可能需要做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖现企业家的拉马福萨，很有可能遭到反对党派和本党内部批评者的辞职要求，但ANC高官已支持他留任，分析认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能接替拉马福萨的一致认可候选人，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调显示，拉马福萨是此次选举中政界人士中最高支持率的官员，而ANC内部的派系斗争可能让针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日（公布）全部初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的命运曾在2022年因一个报告认为他可能就存放在私人狩猎场家具中的现金问题存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为指控，并在当年赢得了一个新的五年任期，成为ANC领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票被认为是对ANC的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，并承诺重塑党派形象、振兴经济，特别是在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他在2018年成为国家元首后仅短暂的欢庆很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，关于顶级ANC官员的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自拉马福萨的敌手祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe在这一系列胜负出乎预料的选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在KwaZulu-Natal省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特哈克表示：“祖马已经堵死了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在KZN（夸祖鲁纳塔尔省）是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革问题上采取果断行动而受到批评，避免加剧党内分裂——这与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者们赞扬他构建共识的能力以及他在促进南非作为所谓的“全球南方”代言人方面的作用，这一术语指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全世界最突出的声音之一，强调疫苗公平分配的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族诉讼，法院判决以色列必须暂停对加沙鲁法赫市的军事打击，尽管以色列对这些指控进行了强烈否认并坚持了其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨寻求强调ANC过去30年取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最大的挑战提出了很少的实质性解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在桑托足球场前，向数千名支持者发表了演说。演讲未完，许多人已经散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· trump 在特朗普大厦内面对摄像机镜头，传达了一则既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因伪造文件隐藏支付给色情明星的封口费而有34项罪名成立后的第二天，共和党总统候选人愤怒而语无伦次地列举了对手与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持审判的主审法官Juan Merchan为“歪曲事实的”、“恶魔”，并称其民主党对手、十一月五日选举中的对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的人、曾投票弹劾他的国会议员，以及那些非法移民，这是他竞选集会言论的回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战放大至超越他个人的层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，虽然他其他的一些竞选演说中穿插了一些幽默，但这一次的内容几乎都是沮丧的。特朗普仅在记者招待会上用了一页纸大小的笔记。在结束时，他拒绝回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离媒体视线，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友则抨击司法系统，并指责任何暗示特朗普犯了罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了特朗普狂妄、绝望和失败，他正就自己的个人不满进行无稽之谈，并错误地贬低美国司法制度，令所有观者得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大量认为纽约的判决是司法不公——在周四捐款3480万美元，达到了WinRed平台上共和党数字募捐的单日最高纪录。特朗普的竞选团队表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对拜登在募捐总额上作为优势的竞选活动，特朗普的团队在周五寻求保持节奏，通过向支持者发起延期的募捐短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条则在特朗普的新闻发布会后迸发：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表示支持，声称审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团来自民主党占主导地位的纽约市中心存在污染，法官表现出偏见——而当地官方否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈的区域，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合主管克里斯·拉科维塔批评了一家社交平台X上发布的全国大学共和党组织帖子，该帖子呼吁人们尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉科维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了前马里兰州共和党温和派州长兰尼·霍根，他在判决前警告美国人“不要煽风点火，加剧党派性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了。”拉科维塔回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样关键的战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示特朗普的定罪使他们对十一月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会对特朗普在与拜登的竞选重逢中造成伤害，尤其是在他多个摇摆州的选民中处于微弱优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为审判就是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是为了政治，旨在伤害他，并尽可能保持他不在竞选讲台上。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        出席新闻发布会的前美国总统特朗普。2024年5月31日，纽约。路透社/Brendan McDermid
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会（图：2024年5月31日，纽约。路透报道/档案照片 Brendan McDermid）
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的冲突的又一次深化介入。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈利奇克（Kharkiv）地区的跨界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，这可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前对基辅武器供应的其他限制一道被逐步取消。例如，美国曾禁止提供先进的战斗机和远程精确制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈利奇克地区的战斗。美官员透露，此项决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击从边界另一边进攻或准备进攻的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们称，这意味着在前线的乌克兰军队可以使用包括高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）和“金刚石”制导多管火箭炮系统（GMLRS）在内的美国提供的武器反击俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄方从哈利奇克地区撤退，”乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·比利斯科夫表示，该研究院位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅在东方顿巴斯地区关键战线上的兵力压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈利奇克地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程早在数周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面提出了在哈利奇克地区使用美方武器的要求。与会者包括国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席坎贝尔·布郎上将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布郎提出了放宽限制的建议，沙利文随后在5月15日向拜登汇报。一位匿名官员透露，拜登同意乌克兰应能从相对安全的俄罗斯领土上反击俄方攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这项举措，但当时表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚州政策研究所欧洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动袭击的规定，将其视为一种安全庇护所，以发动对哈利奇克地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利奇克是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以保持空气防御、电子战、指挥与控制等力量在边界对面，”利说。“它可能具有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会让前线的移动发生重大改变，甚至可以说没有任何变化。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力在哈利奇克地区展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈利奇克，”他说。“要达到这一目标，他们需要在东部战斗区域大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发动攻击，并在周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美装备的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯控制了战场局势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8日，拜登政府宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时宣称，希望获得美国批准以攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员。他表示，拜登的行动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上的重大转变，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈下一步：攻击更广泛的 targets ——也许是不直接威胁哈利奇克的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯8日在布拉格表示，目前美国政府不会说是否可以将政策扩展到允许攻击俄罗斯其他地区，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续采取必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈利奇克附近小达尼略夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创了儿童和青年体育骑chool，消防员在受损现场工作。 美联社/瓦伦京·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争时，再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解者角色。凭借数十年的经验，伯里成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这凸显了86岁伯里仍然在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中所拥有的影响力。自以色列在9月份暗杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他就被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于周三在电视演讲中告诉黎巴嫩人：“我们正在告别黎巴嫩历史上最危险的一刻。”他呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角。自1992年以来，他曾担任议会议长，担任黎巴嫩什叶派在宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的地位，称他为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火协议。这场冲突与2024年加沙战争同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这呼应了14年前伯里帮助结束最后一场与以色列的真主党战争角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统选出，内阁仅部分拥有权力，且难以接触真主党（美国将其列为恐怖组织），伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的人质，从而令他在全球范围内知名。这些人质被黎巴嫩15年内战中的什叶派激进分子劫持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后伯里当选议长与纳斯尔拉赫的领导地位崛起不谋而合。他们两人共同领导了“什叶派双人组”，这指两个在什叶派政治代表和国家许多方面占主导地位的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有一项显而易见的限制，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里什叶派阿马尔运动势力所在的地方，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来成为黎巴嫩人。他在大学期间就已经活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经备受压迫的什叶派社区许多人对伯里改善他们在这个划分权力的宗派制度中的地位表示赞赏。该制度的特权更多倾向天主徒和 Sunni 穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接任阿马尔运动。伯里领导阿马尔成长为一支军队，与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大举加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党紧密结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份关于伯里真实感觉的电报在2010年发表后引发质疑，伯里否认了这一切，宣称纳斯尔拉赫“像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击后，伯里的阿马尔运动战斗兵与真主党一道向以色列发射火箭以表示与加沙的团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止在黎以边境交火，并说服真主党向里蒂尼河以北撤退。这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“把黎蒂尼河向南移动到边境会比将真主党向里蒂尼河以北推进更容易。”一位接近伯里的消息源告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，这部分人将黎巴嫩卷入了2019年因数十年的腐败而陷入经济崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人指责他未能召集议会会议以选出总统，导致政府中的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图）, 2024年11月15日在黎巴嫩首都贝鲁特。路透社/法利斯·阿尔苏丹尼 图片报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在建筑上，在庆祝什叶派先知穆萨·阿尔-萨德失踪45周年纪念活动上，穆萨·阿尔-萨德于1978年访问利比亚后失踪，贝鲁特, 2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基 图片报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出新的加沙停火协议，交换条件是释放人质，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束该冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登总统说，他面临选举年期间结束加沙冲突的压力，这场持续了八个月的冲突现在已经成为他对峙话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的调解加沙之战以巴 sinister 彼此指责的方式再度陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连日对拉法的侵入，以及对贝尼·内塔尼亚胡政府国内外压力增加的背景下提出的，特别是在加沙伤亡人数增加和人质持续被囚的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一个加沙停战协议，因为拜登公开了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪的前一天。“构成”之间的巨大分歧浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续进行，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤军，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆援助物资卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“当谈判继续进行时，停火将继续进行，”总统说，这是新发展的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，他们将要求战争继续无限期进行。一些人甚至在政府团队内部。他们明确表示，他们想占领加沙，他们希望多年持续战争，人质对他们来说并不重要。但我强烈要求以色列领导层支持这项协议，无论来自各方的压力有多大，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生中对以色列有着无私的承诺，我是唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，我还派美国军队直接保卫被伊朗袭击时的以色列。现在请你们退一步，想想如果我们失去了这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。他补充说，该协议是在艰难细致的谈判中完成的，目前摆在桌面上的是整个过程的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话充满戏剧性，并将其视为直接试图唤起以色列表达民众的尝试。领先12频道中断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布该提案的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，就此前提议的成功可能性而言，这一提议成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够进行任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力相当低，但不像以前那么高，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，史无前例地，全球舆论正在远离以色列，这可能促使以色列希望停止冲突，而美国前总统特朗普的影响也同样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造许多鼓舞性的因素，”苏里补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的人质提议，即以六周停火交换病、老、伤人质的释放，并允许为加沙带来更多的援助，但在以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久停火要求后，该项提议在本月早些时候分崩离析，并对拉法进行了加大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经告诉调解人，在持续的进攻期间他们不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未越过美国划出的红线，威胁停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了难以言喻的折磨，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法袭击中心的严酷画面，之后进行的以色列攻击瞄准了哈马斯...加沙区内的受损建筑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的一次哈马斯攻击作出回应以来，已经有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者继续遵守节制支出的承诺，增加石油产出的资本支出保持温和，这可能有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力，从而让全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要推动力，得益于页岩油革命和技术、效率的突破，这些都大幅提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人惊喜地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，在某种程度上是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正计划进行一项复杂的协议，允许该组织在2025年延续部分减产措施。知情人士透露，OPEC+在本周三的讨论中提出了一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求将增长约110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能在原油价格徘徊在每桶80美元附近时再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”斯堪德钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，出于某种原因钻机数量没有增加更多，确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟升级设备的时间，以更好地适应相对平稳的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至2024年，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有这种意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的笔记中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力的影响，近年来美国上市的石油生产商对其增长的资本开支限制较大，在过去几年不受约束的开支驱动了急剧增长，但并未从2010年代的页岩油气产业中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些私营生产商现在正处于合并潮中，并通过钻更长的井和压裂岩石从同一时间带来更多油井中增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期出现了合并潮，但当前的油价将继续支撑美国整体石油产量温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将有助于这种增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多的增长，而不是北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整带来了更多的关注资本管理，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油及其他液体油品生产增长。据EIA在3月的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非会员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上控制室里的操作楼层，位于奥古斯汀石油公司拥有的Permian盆地租赁区附近Wink” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;控制室里可见钻井平台的操作楼层，位于奥古斯丁石油公司拥有的Permian盆地租赁区附近Wink，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·欧福克斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可通过锁仓token获得奖励。这种复杂的方案引起了分析师的担忧，他们认为这用户和加密货币市场都构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”日益受到欢迎表明，随着加密货币价格的上涨和交易者寻求高收益，加密货币市场风险偏好正在上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年已攀升超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的风险投资加密基金筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币，这一数字在六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了重新质押，以扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，持有加密货币资产（如以太坊）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其token，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供了新创建的加密货币代币，这些代币代表用户已经质押的加密货币。重新质押使拥有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序和服务中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重新质押的风险持不同观点，一些业内人士认为这个做法还太新，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师在内，担心如果重新质押的代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，这可能会导致基于少量资产进行无限循环借贷。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西采用了抵押品作为抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫伦·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融市场（DeFi）的最新进展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售自己持有的加密货币的情况下获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励的预期或被称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向该平台的用户分发其自身创建的新代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kaiko的莫伦·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户所推动的，他称之为“非常、非常投机，这是一笔可以免费获得的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究负责人大卫·杜昂说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在以预期的形式做这件事，（他们希望）他们会得到某种形式的回报，但他们不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他之前是华盛顿大学的一名助理教授，并曾参与印度的学生设计微小卫星计划，据他在学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将其联系潜在的质押者与需要质押token的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个新重新质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押token，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的token，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏风险” - 如果重新质押的token被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押的加密货币资产迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险时出现了误判，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不表示担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场传染的任何实质性风险，”全球评级标准普尔数字资产研究负责人安德鲁·欧内尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融相连，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密子公司的Zodia Custody已经看到了加密押注的显著机构兴趣，但因其难以建立资产的“纸面记录”以及奖励的分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押超过了其步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital表示，其已与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产押注服务，并预期围绕重新质押将出现“新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024, Paris, France. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>