<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 11:25:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的290名议员中有190人，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一处高安全级别监狱被另一名囚犯攻击后去世，终年74岁。监狱当局对此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省浦茨农场被控杀害吸毒者和妓女，并在那里肢解她们的遗体。这些案件发生在太平洋省区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在位于温哥华周边的破败房产中杀害了六名女性。部分遗骸在其遗体上被发现。在被判终身监禁后，政府检方放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日遭魁北克监狱的其他狱犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在过去的十多年里，近一百名从温哥华市中心东区贫困、吸毒泛滥的地区消失的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，人们在位于温哥华市中心东区以东约25公里的浦茨农场发现了33名女性的遗骸或DNA，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍几小时后被亚马逊撤下。在《温哥华太阳报》当时的报道中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并表示是警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了此书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，在纽波特西市的法庭审理开始前拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，在浦茨家园。路透社/环球电视网/档案照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福沙在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭受的历史上最差的结果之后，将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举时获得的57.5%大幅下降，并且这是ANC在30年来首次失去多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，自种族隔离时代结束以来的主要解放运动——纳尔逊·曼德拉的政党，将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执政。可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福沙可能会面临反对党和该党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他留任，并且分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福沙的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马福沙是此次选举中知名度最高的政界人士之一，党内的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年时，一份委员会报告称拉马福沙可能因将钱藏在家具中而有不当行为。他否认了涉事指控，这一事件被称为“农门”，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被形容为ANC自从2019年以来面临的最严峻考验，因为选民对就业不足、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙于2017年底当选ANC领袖，承诺重振党的形象和经济，在前任雅各布·祖玛执政期间的九年内，因丑闻、腐败和经济增长下降导致ANC形象受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年担任南非国家元首后，最初的狂喜很快就消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍然面临种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，他支持的新政党南非民族之矛党超出预期，对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福沙和ANC‘困住’，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特卡加表示，“这标志着拉马福沙的项目结束……你不能在选举中失败还期望事情按正常的轨道运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙因其在关键改革问题上似乎拖延不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的建设性协商能力和南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福沙曾是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控诉，指控以色列对加沙城拉法市进行军事进攻，国际法院裁决以色列必须暂停军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福沙试图强调ANC过去30年的成就，但批评者指出，他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福沙承诺会“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束之前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福沙在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一项小型但重大的举措，有助于深入到开始于两年之前的战争中。专家表示，这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国武器攻击俄罗斯领土存在重大风险，担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与之前的其他禁止向基辅提供更高级武器的政策相符的规则，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制也已经逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，这一决定仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或者准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线的乌克兰军队明确的信号，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线之前，将其向后推进。”乌克兰国家战略研究所的研究员米尔科·比莱斯基耶夫表示，这是一个官方智库在基辅的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战斗前线调集兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区的进攻中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次保密视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出了跨越边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那以后一直在做最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴做出这一决定，但他当时表示：“截至目前，还没有积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·内爆研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为安全场所发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境另一边，保持防空、电子战、指挥和控制等设施在那里。”利说道。“这可能给他们提供某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这项决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会改变前线的移动，如果有的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力去东北部方向威胁哈尔科夫。”他说道。“要做到这一点，他们必须在东部战斗区域大量使用兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准袭击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·康塞因称，拜登的举动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这确实是一个步骤。”康塞因说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更大的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但也在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝明确表示拜登政府是否可以将这一政策扩展到袭击俄罗斯境内的其他地区。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫郊区造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉尔琴科/资料照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外小丹利夫卡村，俄罗斯袭击导致儿童和青少年体育骑术学校的场地严重受损。俄罗斯进攻乌克兰后的火灾现场。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，条件是以释放人质交换，他呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始第二天的生活了。”拜登在演讲中表示。目前对他的总统竞选来说，加速停止加沙冲突是当务之急，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔等国斡旋，以色列与哈马斯激进运动之间再次尝试达成停火协议已经多次陷入僵局，双方都指责对方导致谈判进展不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法的持续侵入及国内外对加沙死亡人数增多和人质继续被控制的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统的对手在几天前因34项重罪被定罪后，双方候选人之间的强烈对比所发生的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分三个阶段，突破了以往的提议，因为停火会随着各方通过所有三个阶段而持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运进人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将开展永久结束敌对状态的谈判。“即使谈判继续，停火也会继续，这是新的发展。”总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为以色列坚定盟友的美国总统呼吁以色列决策者改变谋求无限战争的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无休止地继续。他们甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质对他们是不重要的。但是，我已经敦促以色列的领导层即使面对任何压力，也要支持这项议案，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚发派美国军队直接捍卫遭受伊朗袭击的以色列的人，我要求您退一步，想想如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够在提出新的提议是因为最近的战场进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往这场危机结束的道路图。这块布满细节的四页半协议已经被讨论并敲定。现在摆在桌面上的是这一过程的最终阶段。”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电台将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，被认为是试图直接向以色列公众呼吁。以色列12频道在它的晚间新闻节目播放了拜登的演讲。这一承诺的细节此前为以色列审查部门所禁止出版，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提案的成功概率要比之前的高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成显著伤害，哈马斯发动严重袭击或攻击以色列的可能性不容忽视，但远低于之前的情况。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正“转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列希望结束冲突，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一项人质提议建议，为换取六周的停火（但可延长以允许更多的援助进入），释放患有重病、年老以及受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个建议在几周后由于以色列拒绝接受有关结束战争的永久性解决方案（作为谈判的一部分）及对手哈马斯实施的拉法攻击而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，如果以色列停止战争，它将不会参与正在进行的军事行动，但准备达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙受到哈马斯拘禁的人是其公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法区域的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有像美国政府所划定的红线那样导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受煎熬。”拜登周五表示。他提到数天前在一场以色列打击哈马斯的袭击后的拉法致命火灾，“我们所有人都看到了…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列实施进攻后，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以增加产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的2024年增长放缓，这可能会为OPEC+在周末进一步减产减轻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年来，美国因页岩革命和技术创新，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国此前曾大幅减产，部分原因是为了应对美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，据内部人士透露，这份协议将允许该联盟部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国的生产增加仍将持续推高非OPEC+国家的产出，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三种机构是目前最受关注的预测者，他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，比OPEC+集团以外的油产国家产量增加量多出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年以来，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户一直非常保守和严谨。"合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯福德（Paul Mosvold）表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“让人惊讶的是，尽管当前价格居高不下，钻机数量没有出现更多的增长。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓相匹配。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种方式增长。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，在增产方面投入有限，此前非限制性支出导致页岩油生产商在2010年代的激增之后，回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分来自于私人生产商，其中一些现在已经陷入产业整合的大潮中，通过延长井距和压裂岩层，同时从更多井口生产石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“预计尽管近年来有整合浪潮，但持续改进钻探和完井效率将会支持美国原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存。”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="油井钻探平台的操作室从钻探租赁的控制室俯瞰，位于德克萨斯州鲸鱼市附近的佩尔米亚盆地中由Oasis石油公司拥有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;油井钻探平台的操作室从德克萨斯州鲸鱼市附近的佩尔米亚盆地Oasis石油公司拥有的租赁控制室俯瞰，2018年8月22日。路透社/尼科·奥诺弗里克/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头时，发表了既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的言辞：他准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费支付而面临34项指控后的一天，共和党总统候选人以愤怒且絮叨的方式列出了其对手和不满项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔切安(Juan Merchan)为“不正直”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登(Joe Biden)是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其案件作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法移民侵入国家的另一场竞选集会上的陈词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为远超出个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他表示，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常点缀着幽默，但在此次新闻发布会上，发言大都沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普(eric trump)一道快速从讲台撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹集资金呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法制度，以及任何暗示特朗普犯罪的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人的竞选对象均认为彼此是对美国的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于他个人不满胡言乱语，以及对美国司法制度的错误书写，使任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法胜任美国总统一职，”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数看到纽约法庭判决为正义缺失的特朗普支持者在周四为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的捐款纪录，在共和党数字捐款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，该团队试图在周五保持速度，向支持者发射一波接连不断的恐吓捐款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，“我永远不会投降！”另一条短信如此宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，指出审判有缺陷、指控本不应提出、曼哈顿陪审团受到污染、法官偏见— 该地区官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速且激烈的共和党行为，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔(Chris LaCivita)嘲讽了社交媒体平台X上的一个全国性保守派学生组织发布的帖子，该组织声称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门…每个人都有一张…”，拉齐维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推文(@LaCivitaC/status/1796299965863747724)中攻击了消除党候选人、原马里兰州温和派共和党州长拉里·赫格(Larry Hogan)，赫格在审判之前警告美国民众“不要以更多党派性言论火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选”，拉齐维塔在回应赫格时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类 defections（去坚决反对者）可能会在拜登的重赛中损及他，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来更为像特朗普自已的观点，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，目的是伤他，并使其尽可能多的回避竞选活动”，62岁的退休警察克兰顿(Scott Clayton)在哥瑞华说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就可以对任何人做到。绝对没有人在安全之列。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="参加新闻发布会的前美国总统特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布会发生在纽约特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的角色在华盛顿试图调停与以色列的战争之际再次凸显，伯里作为美国与真主党之间的关键沟通人，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议细节]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;此举进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在其长期主导的什叶派穆斯林社群中，以及自真主党领导人哈桑·纳斯拉赫9月被以色列空袭杀伤后，他被视为稳定影响者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里周三在电视演说中称，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的利益团结一致。伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间崛起，自1992年起担任议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表的角色，称伯里为真主党的“大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图促成结束冲突，该冲突与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年协助结束真主党和以色列之间大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，很难接触到被美国定性为恐怖组织的真主党，伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他才是唯一值得会面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在协助释放被真主派劫持的美国空客乘客时，全球知名度显著提升。在黎巴嫩长达15年的内战期间，39名美国人被真主派劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里当选议长时，纳斯拉赫正领导真主党崛起。两人一起领导了“什叶派双雄”，即两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这一点使他非常重要，但也有明显的局限性，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导的阿马尔运动控制的地区，如提尔市，也受到以色列炮火的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居自提宾农的商贾家庭，在黎巴嫩成长，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战前处境艰难的什叶派社群对伯里帮助提升社群地位表示赞赏，在一个优势长期向基督徒和 Sunni 穆斯林倾斜的宗派系统中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的人，他在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导权。阿马尔运动随后在伯里的领导下军事崛起，与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部队，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，当有人质疑他对真主党的真实感受时，伯里予以否认，声称纳斯拉赫“对我就像对我自己一样”。2023年，伯里的阿马尔战士在阿拉伯伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击南部以色列后，与真主党一同向以色列发射火箭以示团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国外代表开始前往贝鲁特与伯里会面，试图停止在黎巴嫩和以色列边界的交火，促使真主党撤出利塔尼河以北地区，这条河距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里对一位外国官员说，“让利塔尼河向南移动到边界比让真主党向北移动更简单。”知情人士告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是将黎巴嫩引入2019年经济崩溃的宗派精英之一，这场危机源于数十年来的国家腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则谴责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也令真主党的政治对手不满，如基督教的黎人力量，认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未见图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特，路透社/萨德·阿尔-苏丹尼资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里画像的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里画像的横幅悬挂在贝鲁特，标志着1978年前往利比亚旅行后神秘失踪的阿马尔运动创始人穆萨·阿尔-萨德第45周年 anniversary，2023年8月31日，路透社/默罕默德·萨基尔资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者可因锁定其代币而获得奖励，这种复杂的计划引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益受到青睐，表明加密货币市场正在冒险，价格飙升且交易者在寻找收益率。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前增加了近4000万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了再质押来扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及在网络中众多计算机之间验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，拥有加密货币代币的所有者，例如以太币，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在此期间无法立即访问其代币，但可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其已质押的加密货币的新代币。再质押使代币所有者可以通过不同的基于区块链的程序和应用程序再次质押这些新代币，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险程度看法不一，部分内部人士认为这项实践尚处于初期，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新型代币被用作加密借贷市场的抵押品，则可能会基于少量基础资产不断衍生借贷。如果所有人都同时尝试退出，则可能导致加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上加抵押品时，这不是理想的选择，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·马修斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者喜爱再质押的魅力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%范围内，但分析师说，再质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)世界中最新的发展。在去中心化金融系统中，加密货币持有者投资于实验性计划，期望在不卖出持有的资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是期望未来的奖励或已知为“空投”的其他赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新代币。用户希望这个代币“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的马修斯表示，再质押平台的增长是由寻求此类“空投”的用户推动的，称之为“真的非常投机，这是一笔免费的钱”。他强调这是非常危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说，“他们现在在预作准备，（预期）会得到某种回报，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan在去年推出，他在学术网站上描述团队曾在美国启动了首个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户再质押代币，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币并帮助新生的区块链服务成长，而不是鼓励越多越多基于加密货币抵押品的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立正式关系...这是一种新兴现象。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”。如果再质押代币用于加密借贷，可能会在市场下行期间强制平仓并增加波动性。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15"&gt;2022年加密市场抛售&lt;/a&gt;加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的迅速贬值导致Terra和Luna token崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议，借贷协议对风险按不准确的定价。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押表示不担心，指出再质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币市场的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界日益与主流金融相连，机构投资者也开始涉足再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币子公司Zodia Custody目睹了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押是一个难以建立完整文件证明资产流向和奖励分配的阶段性步骤，首席风险官阿诺什·埃尔夫沙钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷集数字分行Laser Digital已与Kelp DAO合作对其中部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的信息请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将客户加密资产进行质押，并预期“一整套围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;\/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图显示了比特币的代表，拍摄地点为法国巴黎，拍摄日期为2024年3月9日，来源：路透社/贝诺·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图展示了以太坊的代表，拍照地点为2023年6月16日，来源：路透社/达道·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>