<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 18:35:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连续杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在74岁时离世，本月早些时候，他在最高安全级别监狱内遭到一名囚犯袭击，监狱官方对此表示确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名远扬的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判有罪，他杀害了吸毒者和妓女，并在他位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场内残忍地处理了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被判定杀害了六名女性，其部分遗骸在距温哥华不远的他的破败房舍中被找到。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门透露，在5月19日于魁北克的监狱他被袭击后，皮克顿在送医治疗过程中去世。袭击事件后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各个社区造成了毁灭性影响，"该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者在罗伯特·皮克顿2002年初被捕之前，超过十年间从温哥华贫困的毒品泛滥的唐人街东区神秘消失的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距温哥华市中心约25公里的Port Coquitlam皮克顿养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中多数为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内便被下架。在该书中，这名连环杀手声称自己清白，аницеy被警察陷害，根据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书以向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档的电视画面显示了法罗伯特·威廉·皮克顿新威斯敏斯特法庭案件即将开始的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张没有标注日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿现身于他在Port Coquitlam的住所。REUTERS/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举滑坡严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导下，非洲人国民大会（ANC）遭遇自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果，这一事实将严重削弱他的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月31日进行的选举中，来自大约71%投票站的初步计票结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举时的57.5%大幅下滑，并首次在30年来未能获得&lt;注释：&gt;多数席位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动ANC将不得不与一家或多家较小政党谈判，以达成&lt;注释：&gt;联盟协议&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以取得政府控制权。它可能需要在政策上做出让步或放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职。然而，一位&lt;注释：&gt;高级ANC官员&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;已经支持他继续留任，分析家表示，目前没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有一个明确的，能够团结所有人的候选人能够接过拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在这一选举中是所有主要政治家中的最高支持率。而ANC内部的派系斗争可能使任何企图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去，拉马福萨的总统职位就曾岌岌可危，特别是在2022年一个小组报告发现，关于其农场内藏匿的大笔现金，他可能有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这个被称作“农场门”&lt;注释：&gt;的丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;中存在不当行为，并在同一年稍后的时候赢得了新一届的ANC主席五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验，原因在于选民对于高失业率、犯罪率和破坏性的电力中断等问题感到愤怒&lt;注释：&gt;[5]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺净化党的形象并在其前任雅各布·祖马统治下制造丑闻和经济衰退之后，振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家元首以来，最初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六个多年过后，经济依旧停滞不前，高官丑闻仍旧围绕着ANC的高层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的死对头祖马，他支持的umkhonto we sizwe党表现超出预期，大幅度削弱了ANC在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔（KZN）的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马下拉了拉马福萨和ANC的棋局。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目结束...你不能在选举中失败，然后期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕而遭受批评，这与他在1980年代担任工会领袖时所展现的果断性相比，显得截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技巧及其在提升南非作为“全球南方”国家声誉中的角色，并在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球呼吁公正疫苗分配的呼声中是最为突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝案件，导致法官在本月裁定以色列必须中止其对加沙城市拉法赫的军事攻击&lt;注释：&gt;[6]&lt;/a&gt;。以色列强烈否认了这些指控，并继续其对拉法赫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者说他未能提出解决南非最严峻挑战的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他对着聚集在索韦托足球场数万名支持者承诺会“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[7]&lt;/a&gt;。然而，很多支持者在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;在索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正紧守着限制开支以提升产量的承诺，这一举措使得全球最大原油生产国2024年的增长前景更为缓和，可能会减轻石油输出国组织及其盟友（OPEC+）在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术与效率的突破，推动了全球非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日增产超过百万桶至1293万桶，远超出年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+产油同盟为应对美国和其他非OPEC产油国产量增加，去年大幅减产。目前OPEC+的总减产量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+谈判的知情人周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许可将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日审议其供应政策时，尽管美国产量增长继续支撑非OPEC+国家的产量增长，但较之上一年度的威胁或将减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最近预测显示，今年美国原油供应将增产约27万桶/日，这一数字接近OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长更高，达64万桶/日。上述三机构普遍认为这一预测远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将为220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日，意味着对OPEC+原油的需求将较2023年提升约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年美国原油总产量变化不大，四月产量约为1313万桶/日，而十二月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，美国企业高管和行业分析人士一致认为，美国生产商不太可能如2023年初那样出现产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井商斯堪德里尔的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户仍旧非常保守和纪律严明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻井数量没有更多增加，令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司维持资本支出稳定，推迟钻井升级，以适应更为平缓的钻探增长。计划年底前运营12座钻机，明年再部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量下降至496座，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析人士在周四的报告中称：“美国有能力以每年100万桶/日的速度增长数年，但目前并没有按此增速发展的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预测，美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来美国上市石油生产商在投资者压力下限制了增长支出。以往无节制的开支促成页岩气行业破竹之势，但十年始末诺大的成本投入仅限于有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出期待的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些公司现正在经历旨在稳定产业的兼并与收购浪潮中。通过钻探更长的井和同时开采更多井所开采岩石的裂化以提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管行业的兼并重组正在持续，我预见到持续的油价和持续的钻探效率提升将在总体上推动美国油价的适度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的更大增长来自国际市场而非北美。第一季度国际收入增长18%，北美收入则下降6%，这部分归因于行业的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯陶诺瓦表示："近几年策略有所调整，更加注重资本纪律，造成了不同的反应。"他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体燃料的产量增长，抵消产量削减。美国能源信息署（EIA）3月数据显示，OPEC+石油液体产量预计今年下降100万桶/日，而非OPEC+成员国的供应增长将达140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了和美国的石油生产增长共处," 瑞士银行的斯陶诺瓦表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯Wink附近Oasis Petroleum公司的Permian盆地租界里看到钻井平台的操作层从控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日,在得克萨斯Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum公司租界里，从控制室看到的钻井平台操作层。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球性大流行病条约将于2025年达成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球协议、以提升应对大流行病能力的谈判，预计将在2025年或尽可能早些时候结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项协议进行商谈，该协议旨在加强大流行病发生前后的国际合作，以此应对在COVID-19疫情期间暴露出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本计划在本周达成协议，但由于在疫苗共享和准备应对措施等议题上，富裕国家和较贫穷国家之间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项并行协议，对现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）进行更新，其中包括新增的“大流行病紧急状态”类别，用以应对全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策展现了成员国共同的意愿，即保护本国人民及世界免受公共卫生紧急情况及未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“有了这份协议，我们采取步骤让各国负起责任，强化措施在疫情威胁美国国民及其安全前控制疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在加强世界对新型病原体的防御，这些病原体如COVID-19已造成超过700万人死亡，这一数据源自世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世卫组织位于日内瓦的总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五(29日)表示，以色列已提出新的加沙停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的新篇章，"拜登说道，任期届满之际，他面临结束持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的停火谈判，意在结束以色列和加沙地带好战的哈马斯运动间的冲突，但谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列连续数周侵入拉法地区，以及总理本雅明·内塔尼亚胡因加沙民众死亡和人质持续拘押，面临国内外压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这距民主党总统拜登的对手、共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪仅一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火会贯穿所有阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，交换包括老人和妇孺在内的被扣押人员，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运输人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列就永久性终止敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判还在继续，停火就会延续，"总统指出，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔通知了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内主张"无限期"战争的人调整立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我明白以色列有不同意此计划的人，他们要求战争无限期持续。甚至政府联盟中也有人。他们清楚表明要占领加沙，要继续战斗数年，人质对他们而言不是优先考量的。我已劝以色列领导层站在这一协议后面，不畏任何压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的人，唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的国家元首，我请你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉路透社，以色列能够提出新方案是因为近期在战场上取得优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实看到了危机结束的路线图，这是一项详细的4.5页协议，"该官员说，"经过精心协商，而目前摆在桌面上的基本上是结束冲突过程的终局。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名官员补充，每一阶段都将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并认为这代表直接向以色列民众传达信息的尝试。主流频道12中断晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库斯马罗说，以色列的审查制度此前禁止公布提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与此前的提议相比，这项提议的成功机率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然并非不存在，但相较于此前低了很多，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论“转向反对”以色列，苏里指出，这可能促动以色列人希望冲突停止，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事时，他能够创建众多激励措施，"他补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候一项提议涉及释放加沙病弱、年老和伤者作为人质，以换取为期六周的停火，可延长以允许额外援助进入该地带。但该提议在以色列拒绝哈马斯要求的永久停火作为谈判条件，并加大对南部加沙拉法市的袭击后，于本月中旬土崩瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调停方，它不会在持续敌对的情况下参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但它并未超越美国的“红线”，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争让巴勒斯坦人民经历地狱般的折磨，"拜登周五表示，"我们都看到了本周早些时候拉法致命袭击中的惨状，以色列针对哈马斯的袭击... "&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从以色列为了回应10月7日哈马斯在以色列南部的攻击，而对加沙地带发动进攻以来，巴勒斯坦卫生部门估计已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击约造成1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部贝特拉希亚，以色列军事行动中遭破坏的建筑物废墟中，巴勒斯坦人行走。路透社/马赫茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽微小却意义重大，专家认为，此举有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区展开的跨境攻势，使战争逐步深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直强调，允许乌克兰用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险。他们担心，大规模的乌克兰攻势可能引发与拥核国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他对乌克兰的武器禁售相契合，直至今日，这些禁售包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，如今也逐步瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，特别针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这允许基辅利用美国提供的武器，对从边境向乌克兰部队发动攻击或准备攻击的俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可用美国供应的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的发射器，以及其他武器，对俄罗斯边境的军队进行直接打击，专家解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举可稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯在哈尔科夫地区稳固防御前撤退，"乌克兰国立战略研究所的高级研究员尼古拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键前线撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于被动，不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中采用的战术，"他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰于5月13日的安全视频会议中提出希望在哈尔科夫地区使用美国武器对俄罗斯领土进行打击，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军。官员匿名对消息进行了解密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文并于5月15日呈给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰有权反击那些在俄罗斯领土上对乌克兰发动攻击的俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访中公开呼吁，希望乌克兰的伙伴们能够采取此类措施，但当时却表示：“目前为止，还没有正面回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所（FPRI）欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内部打击的禁令，将其用作攻击哈尔科夫地区的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面。它可以保持防空能力，电子战和指挥控制（在那边），"李表示。"它在某种程度上可能享有某种庇护。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，诸如李等专家认为，仅凭此决定本身可能无法在短期内改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为这项决定（会）使前线有太大的改变，如果有的话。但是它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难，"李评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力生成足够的战斗实力来从东北部真正威胁哈尔科夫。要做到这点，他们将得从东线的战斗区域抽调全部兵力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并且在本周二再度提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月里寻求扩大在俄罗斯其他地区利用美国武器的能力，特别是在经过艰难的一年后，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策转向的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准，对俄罗斯境内深远目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职，现于华盛顿战略与国际研究中心工作的马克·坎西亚表示，拜登此举仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不意味着政策的彻底改变。但这是一个步骤，"坎西亚提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府官员将会为下一步斗争，即打击更广泛的目标集——或许那些并非直接威胁哈尔科夫地区，但位于俄罗斯其他地区的设施。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行攻击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将继续进行我们一直在做的事情，如必要，适应并调整，"布林肯提到。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫外，临近的达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击重创的儿童与青少年体育骑术学校现场展开工作，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科警示图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含有第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着排排摄像机，于周五传递出与他当前法律和政治斗争相符的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的第二天，他因34项与伪造文件以掩盖向一名成人影星支付封口费有关的指控，这位共和党总统候选人愤怒地、漫无边际地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判长胡安·默尚为“腐败”与“恶魔”。他说对手，即民主党人乔·拜登，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的证人，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员——同时重复集会时的言论，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者们为其竞选捐款，将他目前面临的挑战描绘为超越个人，关乎国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，因为我们正在为美国奋斗。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他此次演讲多数时间显得愁容满面，与其他演讲时偶尔点缀幽默不同。新闻发布会上，他只拿着一张小纸条作为笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法体系及任何敢说特朗普犯罪的人发出了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两候选人互相指控对方对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为新证据以证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位迷失、绝望且败北的唐纳德·特朗普在个人不满中絮絮叨叨，说谎般地抹黑美国司法系统，让人不能不作出一个明显的结论：这人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，特朗普的支持者们大多把纽约的判决看作是正义的失守，在周四当天向其竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日筹款纪录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补与拜登在总筹款上的差距，特朗普的竞选团队在周五通过一系列充满警觉的筹款短信，试图维持筹款势头，发给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的发布会后，另一则信息发出震耳欲聋的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，认为该审判存在瑕疵，指控根本不应提出，民主党的曼哈顿陪审团池充满偏见，法官存在偏颇——这些指控遭到地方相关部门的坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对那些未能迅速或强有力地谴责审判的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手进行猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·LaCivita对一个全国性大学共和党小组表示蔑视，该小组在其社交平台X上发布声明，称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁股……人人有份……”LaCivita在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还瞄准了温和派的前马里兰州共和党州长拉里·霍根，后者曾在判决之前警告美国人：“不要用更多的有毒党派政治来火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选。”LaCivita在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州的共和党选民进行的采访中，部分人士表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;，在11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类投靠的流失在特朗普和拜登的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;重战中&lt;/a&gt;可能导致选情受损，尤其他在多个摇摆州仅微弱领先于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人几乎与特朗普本人保持同一立场，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都带有政治目的，就是为了伤害他，尽可能让他无法投身竞选活动。”乔治亚州玛丽埃塔县62岁的退休警员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做对他，就能那样做给别人。没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市特朗普大厦，在纽约陪审团裁决前共和党总统，总统候选人唐纳德·特朗普因伪造商业记录以隐瞒支付给成人影星斯托米·丹尼尔斯的封口费的罪名后的一天，他参加新闻发布会，2024年5月31日。路透/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供报酬，换取他们锁定自己的代币，在一个复杂的方案中，分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再委托质押”（re-staking）的迅猛普及，是加密货币市场上风险偏好激增的最新迹象，随着价格回升，交易员正在寻求回报。比特币，最大的加密货币，价格接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再委托质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨基金（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的投资，已吸引了价值188亿美元的加密货币在其平台上——仅在6个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯利拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）接受路透社采访时表示，为了扩大一项长期以来的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;，发名了再委托质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链技术是一种数据库类型，涉及网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密代币（如以太坊）的持有者同意将其资产锁定。参与者在质押期间暂时失去即时接触其代币的权限，但作为补偿，他们能获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，作为已质押代币的代表。再委托质押使持有人能够拿起这些新代币，通过不同的基于区块链的程序和应用再次进行质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对再委托质押的风险性意见不一，一些内部人士认为，这一实践过于初生，尚未来得及评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他包括分析师在内的评论员担心，如果代表再委托质押加密货币的新代币在规模庞大的加密货币借贷市场上被用作抵押，可能会产生基于少量基本资产的贷款循环。如果所有人都试图同时退出，这有可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物在抵押物之上的情况，并不理想，它引入了一种原本不存在的新风险，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者的诱惑在于回报：在以太坊区块链上通过质押产生的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于再委托质押，回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再委托质押是所谓的去中心化金融（或称DeFi）领域中最新的一种冒险行为，在这里，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能在其持有的资产不需出售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但截至目前，EigenLayer平台尚未直接将质押奖励支付给用户，因为实现这一机制尚未开发完成。使用者加入平台期待未来的奖励，或称为空投（即免费馈赠）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用平台的人员发放自己的新创代币。使用者希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常投机的行为，这免费金钱的东西。”Kaiko的摩根·麦卡锡将再委托质押平台的快速增长归因于寻求这种空投的使用者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase&lt;sup class="mce_SELRES_start"&gt;&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;&lt;sup class=" mce_SELRES_start"&gt;&lt;/sup&gt;的研究主管大卫·杜翁（David Duong）说，该公司提供质押服务，但不提供再委托质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在都是在抢先行动，期望会获得回报，但他们不知道会是什么，”杜翁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由前华盛顿大学西雅图分校助理教授斯利拉姆·卡纳于去年建立，并且他是印度首个学生设计的微型卫星研发团队的一员（根据他的学术网站显示）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一家验证服务的市场，它连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再委托质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再委托质押，生成新的代币以代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳表示，其平台的目标是允许用户选择代币质押的地点，并帮助新区块链服务发展壮大，而不是为了鼓励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜翁在其报告中指出，再委托质押可能会带来“隐藏风险”——如果使用再委托质押的代币在加密货币借贷中，市场低迷时可能会有被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;“Terra”和“Luna”&lt;/a&gt;代币崩溃后，大量使用作为抵押的加密货币迅速贬值，导致加密货币市场大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳将EigenLayer与这些风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再委托质押，而在于借贷协议。借贷协议错误估计了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再委托质押并不担心，他们指出，与全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产相比，再委托质押协议中的资金量还很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期以来&lt;/a&gt;一直担忧加密货币领域的亏损溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到从再委托质押问题向传统金融市场产生任何有意义的传染风险，”标准普尔全球评级公司（S&amp;amp;P Global Ratings）数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域与主流金融界的联系日益紧密，再委托质押正受到机构投资者青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但认为再委托质押过于激进，因为它难以追踪资产流向及奖励分发，首席风险官阿努什·阿雷瓦托安（Anoosh Arevshatian）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再委托质押，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行S Ignum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕再委托质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，加密货币比特币的表示图。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，代表加密货币以太坊放置在PC主板上的插图照片。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的申鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>