<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 07:50:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是该战争结束，开始之后的时刻了"，拜登表示，他在竞选压力之下试图结束目前已进入第八个月的加沙冲突，而这一冲突目前正在埃及、卡塔尔以及其他国家的斡旋下陷入僵局，双方均将阻碍进展的原因归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列入侵拉法长达数周之后，以及在国内和国外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地带死亡事件和持续的人质押持情况的新一轮压力之后，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪之后的一日，特朗普将被定罪的消息凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与以前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的同时持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括加沙地带北部，每天将有600辆卡车运入加沙地带的人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。总统表示，“只要谈判继续，停火将仍然持续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无期限”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一种人不会同意这个计划。他们甚至要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经说得很明确了。他们想要占领加沙。他们想要多年继续战斗，对人质来说不是他们的首要任务。不过，我已经敦促以色列的领导人支持这笔交易，无论遇到什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果这一时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新的提议是因为在战场上取得了最近的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半长的协议。它已经通过艰苦的细节进行了谈判。现在桌上摆的是真正意义上的过程中的一盘终局棋局，”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将为期42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并解读为直接向以色列公众寻求支持。主要频道12中断了晚间的新闻节目，现场直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机构此前禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶利米·苏里表示，这个提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性虽然不容忽视，但比以前大大降低了，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在起作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可以延长以便向该地区运送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在一个月前因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中结束战争的要求而告破，随后以色列加大了对加沙地带南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人员，它不会在持续侵略期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个在加沙地带被哈马斯扣押公民的外交官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的愤怒，但没有越过美国为切断对以色列军事援助而设定的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了真正的炼狱，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候从拉法发生的致命火灾中见到的可怕画面，原因是一个以哈马斯为目标的以色列空袭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对以色列南部哈马斯袭击进行回应以来，加沙地带已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事进攻破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在被以色列军事进攻破坏的建筑物废墟中行走，位于加沙地带北部的拜提拉希，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事中第17段包含粗俗用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争的信息：他已准备全力以赴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一项与伪造文件、以隐瞒向一名成人影星支付封口费有关的34项罪名中被判他犯有罪行的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式，列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔查恩为“腐败”和“恶魔”。他形容他的对手、民主党人约瑟夫·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他在集会上所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘得超出了他个人所能承受的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以前的竞选演讲常常包含幽默元素，但这次演讲却显得 mostly dour。特朗普在新闻发布会上只拿着一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在他的儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不被摄像机拍摄的情况下，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选活动利用特朗普的言论作为新鲜证据，表明他不够资格担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自身的个人不满絮叨，并对美国的司法系统大肆谎言，让任何一个观看者的一个明显结论是：这个人无法成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数人都认为纽约判决是不公正的——仅周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，这个平台负责为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个在总筹款方面落后于拜登的活动，在周五努力保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读作：“美国历史上的最黑暗日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会的结尾，另一条信息高喊道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，论证审判有误，指控本不应该提出，曼哈顿这个重民主党的地区的陪审团受到污染，而且法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或力度不足时，特朗普的盟友和竞选助手们发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性大学共和党团体进行了嘲讽，该团体在其社交媒体平台X上的帖子中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在帖子中写道：“意见就像屁股……每个人都有……”，并&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;拉里·霍根进行了抨击。拉里·霍根是一位马里兰州温和的共和党前州长，他正在竞选参议院席位，在裁决之前警告美国人“不要因为更多的有毒党派纠纷而向火焰加薪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民中进行的采访中，几位选民表示特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类变化可能会在特朗普与拜登的再次对决中给他造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普一样，把审判说成是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马萨诸塞州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“这全是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，其于2016年因为伪造商业记录以隐藏支付给成人影星Stormy Daniels的封口费而受到犯罪审判，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器部分限制的决定，是自两年前战争爆发以来的一项虽小但意义深远的举措。专家们认为，此举有助于遏制俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府有关允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标的风险过大的观点一直存在。政府担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相符的规定，这些禁令也随后崩溃，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，并严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击那些“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了乌克兰前线人员绿灯，允许他们使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美制高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器向俄罗斯境内开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的科研员米科拉·别利亚斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯人建立防线之前，可能创造条件将其推回哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人现在将发现自己处于不利地位，并将不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军举行的保密视频会议期间，于5月13日提出了跨越边界在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对俄军队进行反击，自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛ディ米尔·泽连斯基在接受路透社5月20日采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类举措，但当时表示：“到目前为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边境对面，可以在那里部署防空、电子战、指挥控制（设施）。它有一定的圣地性质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅此一项决定可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我认为（这项决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果不是完全不变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人没有能力产生足够的战斗力，从东北方面对哈尔科夫构成威胁。要做到这一点，他们将不得不从东部战场抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，反对允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后的第二天，泽连斯基在《卫报》的采访中引用称，呼吁获得对深入俄罗斯领土的目标发动攻击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略和国际研究中心智库成员的马克·卡尼亚表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尼亚表示：“这不是一个激进的政策转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他拒绝表明拜登政府是否有可能扩大其政策，允许在其他地区发动攻击。但他并未完全排除这一可能是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“前进的道路上，我们将继续我们所做的工作，这不仅必要，而且要不断适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv雷击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊外马拉丹尼夫卡村，俄罗斯对乌克兰的攻击中，俄罗斯导弹重创了儿童和青少年体育骑马学校，消防员在现场工作。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，缩减用于提振产能的支出，使全球最大原油生产国朝着2024年增速放缓的道路迈进，这或许有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中一直在推动非OPEC产油国全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟友，去年深化了供应削减措施，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总削减量达到580万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个知情人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延期至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日讨论供应政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁性将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长大约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+集团外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求将增长110万桶/日，而OPEC原油需求将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样出现向上的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持极其保守和自律"，合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量没有显著上升是件令人惊讶的事。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟升级钻机，以最佳地适应平稳的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻井平台数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，标普分析师在一份报告中表示，美国有能力在未来数年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有增长这一速度的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在增长方面的支出受到限制，这主要是因为投资者在不受约束的支出推动下，页岩部门的增长迅猛，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量的大幅增加部分是由私人产油商推动的，其中一些产油商现在正被该行业一波合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井和岩石压裂，同时让更多井产出石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现合并浪潮，但我预计当前油价将继续保持，并有助于支持美国总体原油生产增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，今年预计将更多地从国际市场获得增长，而不是北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更为重视资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士联合银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年原油和液体产量增长。美国能源情报署（EIA）在三月份表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存”，UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作地板从控制室看到，位于德克萨斯州Wink附近的奥斯汀盆地，美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作地板从控制室看到，位于德克萨斯州Wink附近的奥斯汀盆地，美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离终结以来的最差选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年最后一次选举时获得的57.5%相比大幅下滑，而且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的党派进行联盟谈判或达成其他形式的协议，以治理国家，可能需要做出政策上的妥协或放弃突出的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其分裂严重党内的批评者的辞职呼吁，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"找不到一个明确具有凝聚力的候选人可以接替拉马福萨的地位，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记的人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一次民调显示，拉马福萨在本届选举中的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的动员企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日当全部初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前曾数次摇摆不定，当时一个委员会的报告发现他可能在2022年涉嫌在其狩猎农场的家具中藏匿现金的行为中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻否认任何不当行为，《“农场之门”丑闻》，同年年底再次赢得了ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC所面临的最严峻考验，这得益于选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在誓言清理党派形象并振兴经济后被选为ANC领导人，在他前任雅各布·祖马执政的九年内，党派内充满了丑闻、腐败和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的最初狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，丑闻仍围绕在ANC的高级官员周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击是由他的宿敌祖马完成的，他支持了新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期表现，并在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）严重削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马算计了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马泰克加说。"这是拉马福萨工程的终结……你不能在选举中失利并期望一切照旧进行。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因看起来在关键改革上犹豫不决以避免加剧他党内的分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技能和他在提升南非作为所谓“全球南方”不懈斗士声誉中的作用表示赞扬，“全球南方”是低收入和中等收入国家群体的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球范围内最响亮的代表性人物之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案件，本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙市拉法城的军事袭击。以色列强烈否认指控并继续在拉法城进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他没有提供太多能够解决南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在聚集在索韦托足球场的一万名支持者前承诺&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;“做得更好”&lt;/a&gt;，但许多人在他的讲话结束后便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加国著名连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。据悉，他本月早前在一所最高安全级别的监狱中被另一囚犯袭击，监狱当局如此声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害瘾君子和妓女之罪，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，她们的遗体部分残骸在他的简陋物业中被发现，位于温哥华附近。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，该监狱是他服刑之地。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初皮克顿被捕前消失于温哥华市区低收入、毒品泛滥的东端地区的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东大约25公里的科科廷港的养猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人都是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书在发售数小时后被亚马逊下架。在该书中，连环杀手声称他是无辜的，并称自己被警方陷害，当时《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求该书从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视图像，其案件在温哥华开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在未经日期标注的档案馆电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在科科廷港的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定作为回报的奖励，这似乎是一个复杂机制，分析师们警告称这一机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”的日益流行是加密市场风险承担的最新迹象。随着价格上涨，交易员们纷纷寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的创新公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森• Хорowitz的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，EigenLayer发明了再抵押来扩展一项长期存在的加密货币实践——抵押，也称为“staking”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机进行验证和确认，以确定哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太币，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在抵押期间，持有者会失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们抵押的加密货币。再抵押使得所有者能够将新代币再次抵押，供不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再抵押的风险，加密世界意见分歧，一些内部人士认为这一实践还太新，无法判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再抵押加密货币的新代币被用作加密贷款市场上广泛的借款的抵押品，那么可能会出现基于少量基础资产的无限循环借款。他们说，如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当任何东西都作为抵押品抵押时，这并非理想，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的收益通常在第3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）领域中最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需要出售的情况下从他们的持有中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接支付抵押奖励的机制，EigenLayer平台尚未向用户直接支付抵押奖励。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其自己新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，称其为“真正、真正的投机性，这免费的钱事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，该交易所提供抵押但没有提供再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正采取这种预防性措施，期望将获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年成立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并曾是推出印度首个学生设计微卫星的团队的一员，正如他的学术网站所显示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了新的再抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户再抵押代币并为再抵押的资产生成新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能存在“隐藏的风险”——如果再抵押代币在加密贷款中被使用，那么在市场低迷期间可能会出现强制清算和更多的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险贷款，作为抵押品的加密代币在《Terra》和《Luna》代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再抵押，而在于贷款协议。贷款协议误导了风险定价，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押并不担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再抵押协议中的现金很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的亏损蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再抵押问题导致传统金融市场有意义的风险扩散，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融联系起来，再抵押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody已看到对抵押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑到难以确定资产的去向和收益的分配，“跨境操作”过于激进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再抵押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供抵押，并预期“将出现一个围绕再抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图照片展示了法国巴黎，2024年3月9日的加密货币比特币的表示。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅插图照片中，加密货币以太坊放置在计算机主板上，拍摄日期为2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳姆·巴姆(Claudia Sheinbaum)以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，继承了她导师及即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔(Andres Manuel Lopez Obrador)的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望，特别是其在贫困人口中的受欢迎程度，助力谢伊纳姆·巴姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳姆·巴姆&lt;/a&gt;，墨西哥城前市长，同时也是一位气候学家，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也正在争取在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;何塞利塔·加尔韦斯(Xochitl Galvez)&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”谢伊纳姆·巴姆在热烈的“总统、总统”的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆·巴姆的胜利对墨西哥是一个重大进步，这个以“阳刚文化”著称的国家，同时也是世界上第二大的罗马天主教人口国家，多年来一直在推动更传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆·巴姆是第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙特伊尔(Edelmira Montiel)，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢伊纳姆·巴姆支持者，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们无法投票的时候，而当我们可以投票的时候，是根据我们丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这一切都改变了，我得以亲身体验到这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆·巴姆前路崎岖。她必须平衡增加社会福利承诺，同时还要承受巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但提供了很少的具体信息。这次选举是墨西哥现代历史中最暴力的一次，共有38名候选人被谋杀，这使得巨大的安全问题更加突出。许多分析师认为，在有争议的时间，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在大波拉州(Puebla state)的投票站发生两人死亡的事件，使投票蒙上了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，共有超过185,000人在墨西哥被杀害，这是墨西哥现代历史中任何其他行政时期都未曾见过的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行颠覆性的投资，以改善执法和减少纵容不负责任的行为，否则她可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗莱纳里(Nathaniel Parish Flannery)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的-morena党也赢得墨西哥城市长职位角逐，这是该国的要职之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，将面临与美国的紧张谈判，美国庞大的移民流向墨西哥和毒品走私问题上的安全合作。此时，美国芬太尼疫情猖獗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国大选在11月被唐纳德·特朗普(Donald Trump)赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将以特别部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，作为近距离外包趋势的一部分，在这个趋势中，公司将其供应链转移得更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆·巴姆还必须解决如何处理国有企业Pemex的问题，这个已经连续20年产量下降、债务缠身的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯(Alberto Ramos)表示：“不应该是这样一个无底洞，你在里面投入公共资金，而公司永远不会盈利。他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的强势和低失业率——这些成就使他获得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆·巴姆承诺扩大福利项目，但考虑到墨西哥今年可能会有巨大赤字，央行预计2025年经济增速仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中一直 depuis the scenes，试图将投票变成对他政治议程的全民公决。谢伊纳姆·巴姆驳斥了反对派的指控，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳姆·巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“一位改变我们国家命运的特殊人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师薇丽·里斯(Viri Rios)认为，性别歧视是批评谢伊纳姆·巴姆将成为卸任领导人“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。墨西哥执政的-Morena党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳姆·巴姆在选举胜利后向支持者发表讲话，반응 중。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。执政的-Morena党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳姆·巴姆赢 election 后向支持者挥手致意。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。执政的-Morena党宣布克劳迪娅·谢伊纳姆·巴姆胜选后，墨西哥城的民众在市中心宪法广场上挥舞着横幅支持她。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。反对派总统候选人何塞利塔·加尔韦斯在选举结束时，在墨西哥城向支持者发表讲话，泪水满面。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣克鲁兹·戈辛科坦，6月2日，2024年。墨西哥在举行总 election 的当天关闭了投票站。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，韦拉克鲁斯，6月2日，2024年。在举行总 election 当天，人们在投票站投票。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协议，以更好地应对大流行的谈判预计将在2025年或更早的时间内结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强在大流行前后合作性的协议进行了两年的谈判，这一 negotiation 起源于 COVID-19 期间认可失败的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和预防措施等问题上存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行的协议，对该目前具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR）进行更新，其中包括为新类别“大流行紧急状态”定义，用以应对最具重要性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护自己人民和世界人民免受公共卫生紧急状态和未来大流行共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取行动，确保各国对疫情负责，并加强预防措施，以在疫情威胁美国和我们的安全之前遏制其爆发，”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的调整旨在巩固世界在大流行之后对新型病原体的防御能力，因为大流行导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案馆照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案馆照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在总部附近可见。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>