<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 08:28:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始新生活的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，后者在受到来自选举年对 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国总统大选&lt;/a&gt; 压力的同时，需要着手解决 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;持续八个月的加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家中介的以色列与加沙战区的哈马斯激进运动之间的停火谈判，因双方互相指责对方阻碍了进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的入侵持续数周和 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;总理贝内特政府在国内和国际上所承受的新压力&lt;/a&gt;之后提出的，这与加沙地区的死亡人数以及被拘留的人质持续被囚禁的压力有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特政府办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，共和党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 于一天前被判有34项重罪的共和党对手被判犯有34项重罪，这一紧张局势显著了凸显了两者之间截然不同的竞选局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的最新方案由三阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将持续下去直到谈判完成。第一阶段包括持续六周的为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙地区，其中包括老人和妇女的人质将被数百名巴勒斯坦囚犯交换出来。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。拜登说，“停火将继续直到谈判继续”，这是之前的一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括制定加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一建议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列中有些人不会同意这个计划，并要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗多年，人质对他们的优先级并不高。我已经敦促以色列的领导层站在这个协议背后，尽管可能遭遇的任何压力”，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为这个唯一的承诺支持以色列的美国总统，也是唯一在战争期间去以色列的美国总统，刚刚把美军直接派往抵御伊朗攻击以色列，我请求你退后一步，思考一下如果失去这一刻将会发生什么”。

白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与拥有被哈马斯在加沙地区的囚犯在内的17个国家外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡的事件引起了国际舆论关注，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中承受了可怕的折磨”，拜登说。他指出了周二发生在拉法的致命火灾，紧接着以色列对哈马斯的攻击，“我们的所有人都看到了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列在对加沙地带发动进攻之后，针对十月七日哈马斯对以南部的攻击而采取行动以来，已有超过36,280人在加沙地带死亡。根据以色列公&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张图片，一个巴勒斯坦人在被破坏的建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部的贝特利河，以色列军事进攻后被摧毁的破坏性建筑物的废墟中巴勒斯坦人行走。卢顿//&gt;.MEHMAID Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争，即便被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯日，唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机群发表了一番既旨在回应他的法律和政治斗争，也是自辩的言辞：“我已经准备好战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因伪造文件以掩饰向成人明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费而被定罪的34项指控后的第二天，这位共和党总统候选人对着愤怒而断断续续的话语罗列了一系列对手和怨恨之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审这场审判的法官路易斯·梅尚为“不正直”和“恶魔”。他将对手、11月5日选举中的民主党总统候选人乔·拜登，形容为“我们国家史上最差的总统”。他抨击了指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他称正非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，把面前的挑战描绘为不仅仅是针对他一个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他演讲中常带有的幽默诙谐相比，这次的谈话主要沉郁庄重。特朗普仅在新闻发布会上持有一张简易小本的笔记。会后，他迅速小步退回到演讲台边，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私下里，脱离了摄像机的追踪、系通过捐款呼吁和社交媒体平台，这位前总统的盟友也对司法系统展开了猛烈抨击，任何人只要 Diagnosis特朗普犯下罪行的举动都成为他们抨击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人之间已经将对方视作对国家造成威胁的情况下，拜登阵营利用了特朗普的回答作为他不适合任职的最新明证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全美观众目睹了一个混沌、绝望而失败的唐纳德·特朗普为了个人怨言而胡乱谈吐，甚至将美式公正系统描绘成谎话连篇，最终证明了任何观察者只有一个合乎逻辑的结论：这个人不可能成为美国的总统。”民主党竞选通讯负责人米歇尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些视纽约判决为不公正的特朗普支持者在周四单日为他的竞选筹款了3480万美元，团队方面的声明提到，这一数据是特朗普在WinRed平台创下的新纪录。WinRed是一个为共和党人提供线上筹款的服务平台，虽然他已经比拜登在总筹款上落后，此份声明看来 Persistence希望继续保持状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次活动中，多则筹款的讯息看起来似乎描绘出”，美国史上的最黑暗… !“一条消息写道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”在特朗普召开新闻发布会后发出的另一则头条则燃起了警告的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都站到了前总统这边， 指责这场审判存在败笔、应当诉诸刑责的指控不应该被提出、曼哈顿陪审团池带有偏向性，以及审判法官存在偏见 - 但这些指控都被当地执法机构否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他共和党官员的谴责言辞不够厉\Exceptions或力道不足时，特朗普的盟友和竞选助手开始施以攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维蒂严厉抨击了一个全国共和青团体在社交媒体平台X发布的内容，该内容指出这起判决应该被尊重。 "想法就像肛门...每个人都有...，“ 拉基维蒂在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上发布了对马里兰前共和党州长、国会参议院候选人的Larry Hogan的对面击。 在特朗普被下了判决之前，他警告全美国民不要在政治纷争中“再加薪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉基维蒂在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴尔的摩州的FIN几个症候群进行了采访后提到，他们认为特朗普的定罪可能正在促使他们仔细思考11月时对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;据预测这样的反动员&lt;/a&gt; 可能会使他在与拜登的重选中受影响，因为特朗普在多个摇摆州仅有微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分接受了采访的共和党人类似于特朗普本人，他们将这场审判定性为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治手段，以伤蚀他的声誉，并尽一切可能让他离场，让他们不必对他的竞选活动造成影响，”一位62岁的退休警官、佐治亚州玛丽亚特斯市的Scott Clayton说道，“这样 类似的方式，任何人都无法幸免。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到一小部分共和党人 purportedly，他们更关切的是判罚是否公正。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国、2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普出席在纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市，美国任前美国总统特朗普出席其指控其于2016年，撒谎行为记录以隐匿向成人明星斯托米·丹尼尔斯付予封口费的刑事审判后的新闻发布会。US总统拜登。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰境内俄罗斯使用某些美国武器的限制，这是一个朝两年前开始的战争深层迈进的小步，但意义显著。专家表示，这可能会缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标发起打击风险太大。它担心大规模的乌克兰攻击可能导致直接与核武装的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规定与所有美国禁止向基辅提供更高性能武器的限制相协调，这些限制也已经破裂，包括先进的美国战斗机喷气式飞机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于周四生效，旨在精简针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这意味着允许基辅使用美国提供的武器对从边境以外地区攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人发出了绿色信号，可以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器和由引导多个发射火箭系统（GMLRS）导弹武装的其他武器，发射到俄罗斯领土上使用美国武器的俄罗斯部队，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能创造条件在俄罗斯援助下将俄罗斯从哈尔科夫地区推回之前进行重新部署。”乌国家安全研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官方在不具名的情况下表示，在5月13日的白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长牵头的视频闭门会议上，乌克兰提出了跨边境在哈尔科夫地区的请求。Sullivan, Austin和Brown发展了放松限制的建议，Sullivan在5月15日将此建议提交给拜登。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全范围内打击俄罗斯攻击他们的军队，该官方表示。美国政府一直在就此做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统波罗申科在5月20日与路透社的访谈公开呼吁其伙伴的采取这一步骤，当时他表示：“到目前为止，没有积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee表示，根据福阿普哈里亚西亚项目，俄罗斯利用了拜登禁止针对俄罗斯领土的打击行为以安全范围内作为发射网点在哈尔科夫地区进行攻势，这是很可耻的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接对着边境，可以保留防空系统，电子作战和指挥与控制（C2）等，” Lee说道。 “这也许还有一段时间安全港供应的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee和其他专家表示，此决策本身可能短期内不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会改变前线的移动程度，但会使俄罗斯继续这种跨境行动更难，” Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队以大规模占领哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量来解决从东北方向让哈尔科夫面临迫在眉睫的威胁，” he说道。 \"要这样做，它必须在东部战场的部队大范围削弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&gt;&lt;?=$ru3-&gt;dent_title?&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提升了核战争的危险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰看起来准备在未来几周内要求扩展使用美国武器打击俄罗斯境内的能力，尤其是自从俄罗斯在战场上取得主动权后因这一年较为艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变后仅一天，福塞特当天反过来引用Zelenskiy在接受卫报的采访时要求美国批准对俄罗斯领土深部目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，前五角大楼官员现在在华盛顿战略与国际研究中心进行研究，表示拜登的行动仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是一个根本的改变（在政策上），但这是一个步骤，”Cancian说道。&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员会为下一步争论：并对不威胁到哈尔科夫的更广泛的针对性目标进行打击 -- 可能是俄罗斯不在哈尔科夫的其他区域的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在布拉格讲话时拒绝表示美国政府是否会将政策扩展到允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击。但他并不同意这种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"计划进行时，我们将继续做我们必须做的事情，适应并调整，” Blinken说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的体育馆废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;p&gt;开罗报道/Valentyn Ogirenko&lt;/p&gt; 

原文中的图片没有附带。

如果您需要将翻译的内容转为标准的HTML格式呈现在网页中，请告诉我是否需要进行下一步操作。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持着谨慎的增长步伐，同时欧佩克+（OPEC+）正在考虑实行延长减产的策略。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻井商继续坚守控制增产带来的支出承诺，使其成为全球最大原油生产商的效率目标仍在轨道上，2024年的增长放缓可缓解欧佩克+在本周末的供给决策中的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，美国凭借页岩革命和技术创新与效率提升，驱动着非欧佩克产油国的全球原油供给增长，已十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出出人意料地下行，日产上升了逾一百万桶，达1293万桶/天，是政府在2023年初预测的四百多万桶/天的明显增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和非欧佩克产油国供给的增加，去年欧佩克+集团选择进一步减产。该集团总的减产量达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据多位了解欧佩克+讨论的知情人士透露，欧佩克+正在筹备一项复杂协议，这将允许该组织将目前的一些减产措施延至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日上午召开的欧佩克+会议上，考虑到供给政策，美国产油量的增加仍将继续推动非欧佩克+产出的增加，但这种威胁比2023年的情况要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测指出，今年美国原油供给将上升27万桶/天。这也是与欧佩克预测的差不多，它们都是预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，今年美国产出增长将高达64万桶/天。他们是最值得关注的预报者，都在去年的数字基础上凸显了明显下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧佩克5月月报，认为全球需求增长220万桶/天将超过OPEC+集团以外产油国的供给增长约一百万桶/天在2024年。这表明2024年欧佩克+的原油需求应增加约九十万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，全球需求增长为110万桶/天，并几乎没有变化，对OPEC原油的需求不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止今年，美国原油产量变化不大。4月原油产量在1313万桶/天，相较于12月的1326万桶/天有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师都表示，即使油价接近每桶80美元，当前看来美国生产商不太可能再如2023年的那样以惊喜式增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”Scandrill公司的运营主管保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，在当前的油价水平下，钻探数量没有出现更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，暂时不升级钻机，以适应钻探增长的放缓。它计划年底运营12台钻机，并在下一年重新部署几台更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美洲大陆的美国油钻机数量已经下降到496台，从去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出，“美国完全有通过数年每年增产100万桶/天的可能，但目前没有这个增长意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全球对美国原油市场重新投入91万桶/天的期望，S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，美国上市生产商在其增长上的支出有限，受到投资者的压力。这种压力源于私募生产商，他们在过去几年中，通过挖掘更长的井段和增强岩层同时产出更多油井的生产效率，推动了产量的激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此，巴克莱的托马斯·罗伯森CEO认为，“预计基于近来并购热潮的影响，我们在未来会看到当前油价持续，以及钻探与完井效率持续改善的作用，这将支持美国总原油产量温和增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油服企业像SLB（SLB.N）近期预计今年的国际市场的增长将超过北美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一季度国际销售收入增长18%，而北美收入下滑6%，主要因并购导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师戈瓦尼·斯陶诺沃指出，“这种持续策略转变反映的是更强的资本纪律关注，导致不同的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西以及圭亚那却预测2024年预计将主导原油和液态产品产出 Growth，同比增长有望超过100万桶/天。与此同时，欧佩克+的石油液体生产预计将下降100万桶/天，而非成员供给将增长140万桶/天。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存。” 该报告中表达了戈瓦尼·斯陶诺沃的观点。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非总统拉姆福萨因为全国民主党和选举滑坡严重削弱。</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统Cyril Ramaphosa的领导力将严重受损，因为他掌舵的非洲民族大会（ANC）党在结束种族隔离制度后的最差选举结果期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站收集的结果显示，ANC的投票份额低于42%，这是其在2019年上一次选举中获得57.5%的投票以来的急剧下降，并且是有史以来第一次没有超过过一半的一次选举，在30年来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判组建一个联合政府或其他协议，以管理国家。这可能需要作出政策让步或交出突出的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人，Cyril Ramaphosa将很可能面临反对党及其深陷分裂的党内批评者的辞职呼吁，但是一位高级ANC官员支持他继续担任此职位。分析人士表示，目前并不存在明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;University of Cape Town的政治教授及Ramaphosa传记作者Anthony Butler指出：“目前没有一个明确的人选能够取代Cyraphosa。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，Ramaphosa被评为本次选举中主要政治人物中采取行动的最高官员。在ANC内部的派系争斗可能会让任何针对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月份，Ramaphosa表示他对ANC的选举表现并未作出任何评论，他的发言人表示，将于周日宣布最新的初步总选举结果时作公开陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年关于他对装满现金的农场家具的指控，在调查报告中显示，领导的组织可能涉及不当行为，但Ramaphosa坚称自己无罪。该丑闻被称为“Farmgate”。他后来在同一年内成功争取在ANC领袖的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临其最严格考验之一，因为毒瘤包括高失业率、犯罪和发电中断等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年底，Ramaphosa承诺包括改善党形象及经济刺激的策略，在其前任曾在九年的渐渐下滑，即Jacob Zuma在任期内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但快速转移性的兴致在Ramaphosa成为国家领导人后不久就开始淡化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，经过六年的停滞，经济仍然维持在原地，与上层ANC官员相关的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票决定性的转折得益于其最大对手Jacob Zuma，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党表现超出了预期，对ANC的民意支持造成严重打击，尤其是在Zuma的家乡省份KwaZulu-Natal（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma成功地盯住了Ramaphosa和他的ANC。他意识到了他们在KZN面临的脆弱性。”政治分析师Ralph Mathekga说道。&amp;ldquo;这标志着Ramaphosa的项目已经结束... 你无法失败并预期保持正常的运营状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者称，Ramaphosa在关键改革上的拖延避免加剧党内裂痕，这与80年代作为工会领导者时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的合作精神以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”国家的先锋，即一组低收入和中等收入的国家的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情期间，Ramaphosa是全球有力呼吁公平实现COVID-19疫苗分配的代表性人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交一项针对以色列的种族灭绝案，指导法官裁定以色列必须终止其加沙市拉法的军事袭击。以色列强烈反对这些指控并继续在拉法的攻势上进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前的竞选活动中，Ramaphosa致力于强调ANC在过去30年取得的成就，但是批评者指出，他在这个南非面临最大挑战时提供的可能解决方法相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他承诺做出改进，在成千上万名聚集在索韦托足球场的支持者面前给出保证。许多人是在演讲还没说到一半时离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统Cyril Ramaphosa在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于上周五在74岁死于一所最高安全级别的监狱，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大屠杀凶手之一，他在2007年被判谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省西海岸的一家猪场，处死了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为在温哥华附近的乱七八糟的农场打死6名女子，部分遗体被发现。在被判终身监禁后，政府检察官取消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克州监狱被袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们深知这个罪犯的事态对不列颠哥伦比亚等全国社区的影响极为深刻，"该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者中，包括许多失踪人员，这些人在温哥华毒品肆虐的唐人区大约十年的时间里消失了。这是从2002年初到皮克顿于2002年初被捕期间的失踪案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大当局在科普克姆码头以东大约25公里的猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性都是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据&lt;span style="font-style: italic;"&gt;不列颠哥伦比亚太阳报&lt;/span&gt;报道，皮克顿在本书发布几个小时内即从亚马逊下架，该书是皮克顿的公开出版物，在该本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方所陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="烈性电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿，在他的波特库克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" style="align-content: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这张无日期的电视图像中显示于他波特科基木的家中。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto 're-staking' platforms boom as traders chase bigger returns</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币被转移到了为投资者提供了锁定代币并获得奖励的新类型平台，这种复杂方案让分析人士警告说存在对用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场上冒险活动的最新迹象，随着价格暴涨和交易者寻找收益，加密货币市场上此类活动愈发普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德烈森哈沃茨的加密部门筹集了1亿美元后，吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在过去六个月增长了近400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过将长期存在于加密货币行业的“质押”做法扩展到了新的阶段发明了重新质押，其创始人Sreeram Kannan向路透社讲述了这个过程。质押指的是一系列涉及网络中多台计算机验证和确认持有哪类加密货币的数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是作为一种涉及多台计算机验证和确认人们持有的哪类加密货币的数据库。为了实现这一点，持有加密代币（如以太坊）的主人允许他们资产被锁定作为验证过程的一部分。质押者在其参与验证期间失去了对代币的即时访问权，但可以因质押而获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分发代表已质押加密货币的新创建的数字货币。重新质押允许拥有者提取这些新代币在不同的区块链相关程序和应用中再次质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，其中一些内部人士说，这个做法的原始性使对他们知道风险路径的判断有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的代币作为加密货币诸多借贷市场中的抵押品使用，基于少量基础资产的无尽借贷循环可能导致问题。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致整个加密货币市场的动荡。他们说，“当有抵押品存在抵押品时，这不是理想的状况，它增加了没有存在风险的新元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于支付的收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%区间，但分析师说回报可以更高，因为投资者可以一次性获取多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，这些领域让加密货币持有者投资于实验性计划，以期不卖出持有量而获得较大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今还未向用户直接支付质押奖励，因为用于此目的的机制尚未发展完善。用户在期待未来的奖励，或是别的名为空投的赠品的激励下加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用该平台的人免费分发了它自己的新创建令牌。用户期待这个称为“EIGEN”的令牌在未来会增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说，重新质押平台的成长受益于寻求空投的用户，这种现象是“非常投机，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究负责人David Duong认为，“他们正在预设对自己的悬架（预期），他们期望获得奖励，但并不知道具体会是什么。”他谈论着Coinbase提供质押服务，但是不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是一位来自华盛顿大学的前副教授，并且曾是印度第一个由学生设计的微型卫星的一个团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台相继涌现，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台会在EigenLayer上重新质押客户的代币，并生成新的代币来代表那些被重新质押的资产。这些令牌可以用于他处，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示他平台的目的在于允许用户选择希望的质押位置并帮助新区块链服务成长，而不是刺激越来越多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有官方关系……这是正在形成的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为如果用于重新质押的代币用于加密借贷，就可能伴随着“隐藏风险”----如果重新质押的代币作为抵押品投入，就可能导致强行清算并加剧市场下滑期间的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧了高风险借贷活动，大量作为抵押品的加密货币代币因为Terra和Luna的垮台而迅速失值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan重申EigenLayer面临的并非是重新质押的风险，而是在借贷协议中存在风险，借贷协议错误地评估了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押态度保持谨慎，他们的观点是转移到重新质押协议的现金占全球加密货币行业2.5万亿总资产的比例微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界中的损失有可能溢出到更广泛金融市场的风险感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到任何实质性的风险蔓延到传统金融市场的问题。”SP Global Ratings的数字资产分析领导Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正越来越与主流金融相连接，以及机构投资者对重新质押的兴趣增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门的子公司Zodia Custody已经看到了在机构水平以上对质押活动的兴趣，但因其难以获得可靠的资产记录路径和奖励分配证明而认为重新质押一步过远。首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未能对此质疑做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重点银行Sygnum表示会为客户质押加密货币资产并预期“围绕重新质押出现新生态”的发展。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Half Container" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;p&gt;这是三张关于比特币的插图，上面有一行小字：“表示比特币的插图，2024年3月9日在巴黎Paris拍摄的这张插图照片中可见。”图片由Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo提供。&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Half Container" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;p&gt;这是两张表示以太坊的插图，其中一张图片是拍照在2023年6月16日的一张PC主板上的以太坊图标，图片由Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo提供。&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president

这意 understands that an earthquake caused widespread shaking and significant damage, particularly in the state of Chiapas, in far southern Mexico. The earthquake's magnitude 弘 was substantial, contributing to the severe impact on infrastructure and lives.城市的混乱和不安情遍布全国，人们都在努力应对这一灾难性事件的后果。救援队伍迅速行动，派遣了大量的搜救犬、救援人员，以及重型设备来清理废墟，寻找失踪的人员。同时，医疗队也是快速响应，以提供必要的医疗服务。民众自发组织，为受灾群体提供食物、水和临时住所。政府启动紧急响应机制，向受害者提供紧急援助和赔偿。此外，国际救援组织也在帮助恢复工作。当地政府对受灾地区实施紧急交流网络，确保信息流通、物资运输和救援服务。

值得注意的是，这场地震再次凸显了墨西哥的地震多发性以及地震预防、灾后恢复机制的重要性。此次地震后的救援行动展示了国家及相关部门有效地应对灾难的能力，同时也暴露出在基础设施加固、紧急响应系统、防灾教育等方面的改进空间。墨西哥再次强调了在地震科学研究和技术、教育普及、资源配置等方面加强努力的决心，以提高整体的灾前准备和应对能力。

以上的叙述概括了关于墨西哥最近一次地震所引发的一系列紧急情况和应对举措，表明了国家、民众乃至国际社会在面对自然灾害时的积极态度和协同合作。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得巨大优势当选墨西哥首位女性总统，她肩负着前导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目重任，奥夫拉多尔的人气在穷人中颇高，这推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速统计样本，作为气候科学家和墨西哥城前市长的Sheinbaum，赢得了在2024年5月31日至6月3日之间的总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟预计也能在国会两个议院中的任何一个取得多达三分之二的超级多数，这将允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法修正案，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez 在初步结果显示她的得票率在26.6%至28.6%之间后承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 在支持者雷鸣般的“总统，总统”欢呼中告诉他们：“作为共和国的200年历史中第一次，我将成为墨西哥首位女性总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥具有重要意义，这个国家以其阳刚文化而闻名，拥有世界上第二大罗马天主教人数，多年来推动更为传统女性价值和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大举行的首场泛选中女性最终胜利者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有生之年我会投票给一个女性。”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一名Sheinbaum支持者、87岁的埃德尔米拉·蒙特尔表示。她补充说：“以前我们甚至无法投票，就算能投票也只能投票给丈夫告诉我要投的人，感谢上帝这个改变已经发生，我现在能亲身体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然Sheinbaum也在艰难的道路上。需要在提高流行福利政策的同时应付庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示政府会保持财政谨慎，并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节较少，选举成为墨西哥现代史上最暴力的选举之一，竞选中有38名候选人被谋杀。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织集团扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还被普埃布拉州投票点的两起杀人案玷污。在今年有超过18.5万人被谋杀的墨西哥现代历史上，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内死亡人数最多，尽管谋杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和缩小有罪不罚方面做出巨大的投资，否则Sheinbaum将可能在确保整体安全方面遭遇挑战。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔利亚·帕里什·弗兰利里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执掌国家的 MORENA 党也在墨西哥城市长竞选中根据初步结果赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一，她必须在墨西哥下届美国总统选举结果为特朗普取胜时更努力地与美国就大量移民涌入墨西哥和打击毒品走私时的安全合作谈判，此时美国芬太尼成瘾现象仍在蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移生产链，这是所谓的近岸外包趋势的一部分，公司在其主要市场附近移址生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 也必须着手处理墨西哥国家石油公司PEMEX的问题，该公司在过去20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能无休止地把公款投入一个注定不盈利的公司。”高盛集团首席拉丁美洲经济师阿尔伯特·拉莫斯表示。“他们必须重新考虑PEMEX的业务模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在上台时将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的加强和失业率的下降——这使得他无比受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临本年重大赤字和2025年中央银行预测的仅1.5%的疲软GDP增长，这将带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中“笼罩着”整个活动，设法将选票称为对其政治议程的公投。Sheinbaum 拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她已承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最穷人的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbau&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，旨在到2025年完成制定的全球大流行病条约。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议，以更有效地应对流行病的讨论将于2025年或更早时间结束。如果可能，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个世界卫生组织成员国已为此进行了为期两年的谈判，他们正在就一项协议进行谈判，该协议可能在冠状病毒大流行中增加合作前期和期间。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然最初的目的是本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上分歧严重，谈判被延长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国家们就更新现有法律约束的现有卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括新的“大流行紧急状态”类别，针对最严重且全球威胁最大的健康危机。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明成员国共同的愿望，以保护他们自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行共享风险的侵害。”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长塞万提斯·贝克特周六说，“基于这些变化，我们采取措施对各国负责，并加强措施阻止疫情在威胁美国及其安全之前就爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在为新冠疫情后形成新的壁垒，新冠疫情导致了世卫组织数据显示超过700万人死亡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt
&amp;lt;p&amp;gt; &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>