<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>&lt;html&gt;
&lt;body&gt;
Home | Reuters
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 09:17:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统在周五表示，以色列已经提出了一个新的加沙地带停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是一结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的篇章了，" 总统拜登说道。他正在面临选举年要结束加沙冲突的压力，冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家为协调以色列和在加沙战争中的激进组织哈马斯之间的停火会谈，谈判多次陷入僵局，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列在拉法连续几周的入侵和以色列政府在国内和国际上因加沙死亡人数和继续被俘人质的囚禁而受到的新增压力之后，这个提议的提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙协议，主要是由于拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前共和党总统候选人唐纳德·特朗普在周五被定罪了34项重罪，这是在此次总统选举中两位候选人之间的鲜明对比的突出例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议是由三条阶段组成的，并且与以往的提议不同，在三方进入所有三个阶段期间停火仍然继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民中心撤退，包括老人和妇女在内的被俘人员将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带入加沙的人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对行动的条款。 "停火会在谈判继续的情况下继续进行"，他说是新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三个阶段将包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列中那些支持无限战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列中有人不接受这个计划。 他们将会呼吁战争持续无限期。 有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确说过。 他们想要占领加沙。 他们想要继续战斗多年，被劫持人质对他们来说并不重要。 好的，我已经要求以色列的领导层在来自任何压力的情况下支持这项协议",他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当美国卫理斯总统实现有这个承诺，他会创建很多激励因素。他知道这个战争的唯一时刻。 加沙战争期间，他是一个美国总统，当以色列遭到伊朗攻击时，我要求你们退一步，想想如果错过了这个时刻会出现什么情况。 我们不能失去这个时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，由于最近的战场突破，以色列做出了新的提议。 他补充说，"我们有一个真正的出&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>&lt;div&gt;
  特朗普对有罪判决表示愤怒，誓言将继续斗争。
&lt;/div&gt;</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周五特朗普大厦内直视一排摄像头，并在两个法律和政治战役中表示他的决心：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他34项关于伪造文件以隐藏色情演员Stormy Daniels的封口费罪名成立后一天，这位共和党总统候选人列举了自己在愤怒的、杂乱的讲话中的对手和冤屈，长篇累牍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他把主审法官胡安·梅伦法官称为“勾结分子”和“魔鬼”。他将他的对手、11月5日选举的总统候选人民主党人乔·拜登描述为“我们国家史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为他辩护的证人、曾经投票弹劾他的国会议员（其中包括模仿他的集会言论——指责非法移民大量涌入美国）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐给他竞选活动，将他面临的所有挑战比作已经跨越了一个人的界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他演讲常常点缀着幽默，这一演讲却大部分是沮丧的。特朗普在新闻发布会上只手持一页草稿。在演讲结束时，他不接受提问，迅速地和站在他身边的儿子埃里克·特朗普一起离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友打击了司法系统，任何人如果建议特朗普犯下了罪，都发出猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举中，两位主要候选人都将对方描绘成对国家的威胁，拜登竞选团队指责特朗普的讲话为他再次担任总统的不适宜提供了新的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的竞选团队周四单独就收到了$34.8百万的捐款，据特朗普团队称，这是特朗普连续一天的筹款记录。威胜平台（一个处理共和党人的数字化筹款的平台）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>&lt;html&gt;
拜登因武器决定而在乌克兰冲突中越陷越深
&lt;/html&gt;</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;President Joe Biden's decision to relax some restrictions on Ukraine's use of U.S. weaponry inside Russia is a small but significant step deeper into the two-year-old war that experts say could help blunt Russia's cross-border Kharkiv offensive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since Russia's 2022 invasion of Ukraine, Biden's administration had argued it was too risky to allow Ukraine to strike targets on Russia territory with U.S.-supplied weapons. It feared a major Ukrainian attack could trigger direct conflict with nuclear-armed Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was a rule that fit neatly with other U.S. prohibitions on supplying higher-end weaponry to Kyiv that have also since crumbled, from advanced U.S. fighter jets to long-range ATACM missiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden administration officials say the latest decision, which went into effect on Thursday, was narrowly tailored to the battle in the Kharkiv region. U.S. officials say it allows Kyiv to use U.S.-supplied weapons to fire back against Russian forces "attacking them or preparing to attack them" from across the border.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That gives Ukrainians on the frontlines a green light to fire over the border at Russian forces using U.S.-supplied High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) launchers armed with Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) missiles, and other weaponry, experts say.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This can stabilize the frontline and possibly create conditions to push back (Russians) from Kharkiv region before they have dug in," said Mykola Bielieskov, research fellow at the Ukrainian National Institute for Strategic Studies, an official think-tank in Kyiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram, a former British military intelligence officer, said Biden's decision will reduce Kyiv's need to draw troops away from critical battle fronts in the eastern Donbas region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Russians are now going to find themselves on the back foot and will have to rethink the tactics they have been using in their attack into Kharkiv," he said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden's decision-making process dates back weeks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine raised its request to use U.S. weapons across the border in the Kharkiv region during a secure video conference on May 13 with White House National Security Director Jake Sullivan, Defense Secretary Lloyd Austin, and Chairman of the Joint Chiefs of Staff General C.Q. Brown, a U.S. official said, speaking on condition of anonymity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan, Austin and Brown developed a recommendation in favor of relaxing the restrictions, which Sullivan took to Biden on May 15. Biden agreed Ukraine should be able to strike back against Russian forces attacking them from the safety of Russian soil, the official said. Biden's administration had been finalizing the decision since then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy publicly called for Ukraine's partners to take such a step &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;in a May 20 interview with Reuters&lt;/a&gt;, but at the time said: "So far, there is nothing positive."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee, a senior fellow at the Foreign Policy Research Institute's Eurasia Program, said Russia had been exploiting Biden's prohibition on strikes inside Russian territory by using it as a safehaven to launch attacks in Kharkiv region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv, Ukraine's second largest city, is just 19 miles (30 km) from the border.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Russia could keep its artillery right across the border. It could keep air defense, electronic warfare, command and control (there)," Lee said. "It had maybe a degree of kind of sanctuary."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, Lee and other experts this decision on its own may not alter the frontlines anytime soon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I don't think (the decision) is going to change the movement of the frontline that much, if at all. But it will make it more difficult for Russia to continue this kind of cross-border operation," Lee said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram said Russia lacks enough troops for a major push into Kharkiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Russians don't have the ability to generate sufficient combat capability to properly threaten Kharkiv from the northeast," he said. "To do that, it would denude their troops in eastern combat areas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Russian President Vladimir Putin has warned NATO members against allowing Ukraine to fire their weapons into Russia and on Tuesday once again raised the risk of nuclear war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, Ukraine appears ready to seek to expand its ability to use U.S. weaponry elsewhere in Russia in the weeks and months to come, particularly after a difficult year in which Russia seized the momentum on the battlefield.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Friday, less than a day after Washington announced its policy shift, Zelenskiy was quoted in an interview with the Guardian newspaper calling for U.S. approval to hit targets deep inside Russian territory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mark Cancian, a former Pentagon official now at the Center for Strategic and International Studies think-tank in Washington, said Biden's move was just a first step.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's not a radical departure (in policy). But it's a step," Cancian said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ukrainians and officials in the administration will argue for the next step: To strike a broader set of targets -- maybe targets in Russia that are not directly threatening Kharkiv, but are in other areas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U.S. Secretary of State Antony Blinken, speaking on Friday in Prague, declined to say whether the Biden administration could expand its policy to allow strikes elsewhere in Russia. But he did not rule it out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Going forward, we'll continue to do what we've been doing, which as necessary adapt and adjust," Blinken said.&lt;/p&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探者继续坚守削减提升产量方面的开支承诺，这让全球最大原油生产国在2024年增长放缓的前景更加清晰，这可能减轻欧佩克+在未来几天做出进一步减产决定时面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命以及技术突破和效率提升提高了产出，美国引领非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友在去年部分时间加深减产，部分原因是为补偿美国和其他非欧佩克产油国的产量上升。欧佩克+当前的减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在谈判一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续实施一部分减产，三名熟悉欧佩克+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+周日考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量增长，但在今年不会像2023年时构成那么大的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国今年原油供应将增长约27万桶/日。这是与欧佩克预测相似的数字；欧佩克预计美国今年的轻质原油和凝析油产量增长将达到30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国产量增长64万桶/日。这三个组织都是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长量为2200万桶/日，这将超过欧佩克+集团以外的石油生产国的供应增长量，约为100万桶/日。据欧佩克5月月度报告称，这意味着2024年欧佩克+原油的市场需求将相比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长量为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年迄今为止，美国原油产量基本没有变化。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻井数在过去一年中并未上升很多，尽管油价持续停留在这一水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正在保持资本支出不变，暂时不升级其钻井设备，以更好地与钻探增长保持一致。公司计划年内运营12架钻机，并在次年重新部署几架更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496架，相比一年前下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力连续多年增长100万桶/日，但现在没有这样增长的欲望。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开发行股的美国生产商在增长方面的开支受到限制，面对投资者的压力，这些投资者对于在2010年代掀起的无节制支出导致页岩业回报有限颇感不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量激增的部分原因是私人生产商，它们正受到行业的整合浪潮影响。部分企业通过钻更长的井和在一次时间内开采更多的井来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计短期内虽然整合浪潮将继续，但原油价格依旧稳定，能帮助支持美国原油产量增长的适度上升，基于连续改善钻井和完成效率的成果。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年一季度，该公司国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来的策略转变更为重视资本纪律，导致了不同反应。” UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长效仿口头减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计引领石油和液体产量增长。美国以外的欧佩克成员国（欧佩克+）的石油和液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供给量将增长140万桶/日，美国能源信息署(EIA)在3月称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>&lt;pre&gt;
南非的拉马福萨因执政党 ANC 的选举下滑而严重受损
&lt;/pre&gt;</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因执政的非洲人国民大会（ANC）在自种族隔离制度结束后最差的选举结果中表现不佳而遭遇严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举从约71%的投票站传出的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是一个显著下滑，从2019年大选取得的57.5%急剧减少，并且自三十年前以来首次不够达到多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着尼尔斯·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议来管理国家。此情况可能迫使ANC内政策作出让步或者让出内阁的显赫职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖后转型为商人＜span class="external_link" href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/”&gt;链接无效&lt;/span＞的前总统拉马福萨可能会面临反对党和在深度分裂的党内批评者的要求辞职，然而，一个&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/”&gt;ANC高层官员&lt;/a&gt;已经支持他继续留任。分析人士表示，没有显然的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此次选举中，没有任何一位重要的政治家能像拉马福萨一样获得最高的民众认可度。”开普敦大学教授安东尼·布特勒说道，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3月的一次民调显示在此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中声望最高。ANC内的派系纷争可能对此任何使他避寛的尝试产生复杂影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种选举前，拉马福萨并未对ANC的表现发表评论。他的发言人表示将于周日公布全部的暂定选举结果后发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场于2022年报给他的处罚报告中，他或已犯有过失嫌疑，因为一些现金被发现隐藏在他猎场的家具上。他对此指控进行否认，并在当年晚些时候赢得了作为ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被定位为ANC面临的一大考验，因为选民对高水平的失业，犯罪和致命性的电力中断等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨是在2017年末在任一耿ANC领导人。他当时承诺将提升党的形象，提振经济，在其前任压榨手领导者得九年的计策下，所有的欺诈、沉沦和经济下滑。得被认为，南微限制去时期历九任期在腐败中一人嫌犯的有相关责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他2018年成为国家领导人后，起初的喜悦就渐消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今天，经济仍停滞不前，ANC的高层官员中仍有大量的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票决定性的打击由他得对手&lt; 弗雷泽嵴南？在这个新的政党中得表现超出了预期，严重侵蚀了ANC的支持特别是在弗雷泽的手下的克兰纳图尔省。分析家雷菲尔·玛特斯贾说，“。这是Ramaphosa的项目的终结……你不能再节省选举并希望一切如往常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评拉马福萨的原因是他似乎在不可或缺的改革上拖延，以避免造成长期延误于他的党内分裂。然而，相对于他在1980年代作为工会领袖时的断然决然态度而言，这是一次很大的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他得的一些坚定支持者赞扬他凝聚共识的能力和他在“全球南方”国家，即经济中低和中等收入国家的声誉提升中的角色。在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是其中之声号召全球公平分配疫苗最多的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一起针对以色列的种族灭绝案件，本月裁决显示以色列必须°该票行动员关于减少加沙市拉法的军事袭击。以色列激烈否认此类指控并持续对拉法的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC的过去三十年来取得的成功，但批评家认为，他对于跨越南非当前最大挑战提供新的解决方案的措施极为匮乏。在ANC的最后一个竞选集会上，他向数以万计的信徒承诺“做得更好”在索韦托足球场上的观众之中。许多人在他演讲完毕前已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索韦托。路透社/欧帕·恩科西"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·比克顿在本月早些时候在一所高安全级别监狱遭遇袭击后于周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，比克顿于2007年被定罪，杀害了吸毒者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残忍地处理了他们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗骸在距温哥华市中心约25公里的波特考基拉姆的摇摇欲坠的物业上被发现。在被判无期徒刑后，政府检察官撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，比克顿在5月19日在魁北克的一间监狱遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。该服务在一份声明中表示：“我们意识到这个罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省及全国的社区都产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是数十名在2002年初被逮捕之前的十多年间在温哥华的贫穷，毒品泛滥的东区失落街区失踪的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比克顿的猪场－波特考基拉姆发现的33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一份据说是由比克顿撰写的书籍在几个小时内就在亚马逊上售出，当时的《温哥华太阳报》报道，此书显示，此案的连环杀手声称自己无罪，并遭到警员指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：全球电视/档案照，罗伯特·威廉·比克顿在其波特考基拉姆的家中。
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·比克顿在不日期间的档案电视图像显示他住在波特考基拉姆的家中。来自路透社的全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto 're-staking' platforms boom as traders chase bigger returns</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，作为锁定其代币的代价，这一复杂的计划引发了分析师警告，称对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“复投”（restaking）的爆炸性流行是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势越来越明显。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“复投”热潮的核心是西雅图总部的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币 - 与六个月前相比增长了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，其“复投”计划是为了扩大一种长期存在的加密货币实践 - 开放源命名存储（staking）而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及到网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此， cryptocurrency的所有者，例如以太坊的持有者，允许将其资产锁定作为验证过程的一部分。参与“staking”的持有者会失去即时访问其代币的权限，但他们会获得回报作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些复投平台还向用户发放代表已复投加密货币的新创建加密货币。复投使所有者能够将这些新代币重新进行复投，并与不同的区块链为基础的程序和应用进行复投，希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界的观点在复投的风险上分歧很大，一些内部人士表示，这项实践还不够成熟，无法确定它的风险等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新复投的加密货币被用于加密货币的大部分借贷市场作为抵押物，基于少量基本资产可以大量借出。如果所有人都试图同时退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。他们说，“当有任何带有抵押物的抵押物时，这并不是理想的情况，它增加了一种在不存在时新的风险”，Crypto数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：在以太坊区块链上进行staking的回报通常在3%-5%的范围，但是分析师表示，重新复投的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）世界中最近的发展之一，这个领域允许持有加密货币的人在不售卖它们的情况下，投资于实验性方案以获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking奖励，因为尚未开发出进行这种操作的机制。用户在期待未来奖励或其它悬赏，比如空投（airdrop）加入平台。EigenLayer在其平台上分发新创建的称为“EIGEN”的代币。用户希望这个代币在线上未来有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长是由如空投（airdrop）这样的用户寻求加入的因素推动的，这叫做“这真的非常投机，这类免费获得金钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，该公司提供staking但不提供restaking。他说：“他们正提前行动，期待得到一定奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2021年在美国华盛顿大学任助理教授，并且是第一个由印度学生设计的小型卫星团队的一部分，他在他的学术网站上如此写道。EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将希望进行复投的持有人与需要staking代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的复投平台涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer进行复投，并生成新的代币代表复投的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan说他的平台的目标是允许用户选择在哪里进行复投，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是个出现的牟利模式。”他这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，复投有可能带有“隐藏风险”，如果复投的代币被用于加密货币贷款，则可能导致强行清算并在市场下跌期间出现更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的情况，随着加密货币作为抵押物的价值迅速下降，引发了对于Terra和Luna等代币崩溃的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与借贷协议的风险相区分。“风险不在复投而在借贷协议风险定价有误。”他这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对复投不确定，注意到了复投协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说是非常小的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管层长期以来一直担心加密世界中的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew O’Neill，S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析领导人说：“目前，我们并未看到复投问题对传统金融市场造成实质性风险传染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连，复投正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody看到机构对staking表现出大量兴趣，但是考虑到复投很难建立资产走向和奖励分配的“纸路”，首席风险官Anoosh Arevshatian将其视为一步太远。Laser Digital的加密货币部门与Kelp DAO合作重新对一部分资金进行复投，Kelp DAO在4月的博客文章中说。Laser Digital并未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum说它会客户的加密资产进行staking，并期待“围绕复投的生态系统出现新颖的进展”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president
墨西哥的Sheinbaum赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala.
"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and overseen a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>
  &lt;span&gt;
    &lt;a href="https://www.worldhealthorganization.org/global-pandemic-treaty-to-be-concluded-by-2025-who-says" target="_blank"&gt;全球大流行病条约将于2025年完成，世界卫生组织表示&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的谈判旨在在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个会员国在COVID-19承认失败后的两年里一直在谈判一项协议，该协议可能在大流行前后加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在疫苗共享和准备问题上富裕国家和较贫穷国家之间的分歧日益加深的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有法律约束的卫生规则达成了并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中增加了一个名为“大流行紧急状态”的新类别，涵盖了最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了成员国保护自己人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，让各国承担责任，加强措施阻止在威胁到美国人和国家安全之前出现爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后加强世界对抗新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>