<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 09:00:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了一份决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态。这一决定在电视直播中得到显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一位囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华沿海地区养猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧房产中被发现。政府检察官在他判无期徒刑后撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对卑诗省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华贫民区多芬特东区超过60名女性中的一人，该地区在十余年间不断有女性失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市中心以东约25公里处的博山普克兰，33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿的猪场中被发现，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上线不到几小时就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并被警方诬告。书籍出版商请求从亚马逊下架该书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在博山普克兰家中的未标明日期的电视影像。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决策中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，标志着美国在这场已持续两年的冲突中迈出了更为深远的一步。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器存在风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核武装备的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直规则与拜登政府其他限制基辅的装备禁令一致，包括禁止供应高级武器，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队，尤其是那些“正在攻击他们或准备攻击他们”的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰人下发了指令，允许他们使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射导引多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立发展战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定战线，并可能创造条件，使俄罗斯从哈利科夫地区撤军，在此之前他们已完成防御工事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区的关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于劣势，不得不重新考虑他们在进入哈利科夫地区的攻势中使用的战术。”他如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早已经开始。一位美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C·Q·布朗将军提出了这一请求，会议上还讨论了美国武器在边境使用的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日向拜登报告此建议。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯领土的安全区域反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯军队可以将火炮等武器部署在边境对面，可以保持防空、电子战和指挥控制等功能。”“他们可能获得了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决定近期未必能显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为此举不太可能大幅改变前线的移动情况。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部显著威胁哈尔科夫。要这样做，他们将不得不在东部战场精简部队。”他认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器的使用范围，特别是在俄罗斯在今年战场上反超乌克兰后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯腹地的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿卡内基国际和平基金会资深研究员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的重大转变。但这是一个步骤。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫的军事目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击下哈利科夫地区的遗迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后，哈利科夫地区Mala Danylivka村的一家儿童和青年体育骑术学校的损毁现场，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内一面摄像机面前，发表了符合他法律和政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩盖支付色情女星静默费而涉及34项指控有罪的一天之后，参选共和党总统的候选人列出了他的对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔克兰为“不正直”和“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，他11月5日选举的对手，为“美国历史上最差的总统”。他抨击那些在静默费审判中作证反对他的证人，那些投票弹劾他的众议员，以及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，表明他所面临的挑战超越了个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更多的是阴郁。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片。结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款请求和社交媒体上，前总统的盟友猛烈抨击司法制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要候选人互相视为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证据，证明他不适合就任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个混乱、绝望且自欺的唐纳德·特朗普，他对着自己的个人不满胡言乱语，歪曲了美国司法制度，让任何观看的人都得出一个明确的结论：此人无法担任美国总统。”拜登团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台创下的单日纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于竞选总筹款不及拜登，该竞选团队试图保持这一节奏，在周五启动了一系列使人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普记者会之后，又一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数例外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，不应提出这些指控，陪审团来自民主党占主导地位的纽约市布鲁克林区，存在偏见，而法官偏袒——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人士的谴责不够迅速而猛烈，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉兹维塔斥责了一个社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团判决的全国大学共和集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……”，拉兹维塔发布到推特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和共和党前州长劳里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要在党派纷争中添油加醋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉兹维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民访谈中，一些人因特朗普的定罪开始重新考虑他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离在特朗普与拜登的复选中可能对他不利，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来与特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能多地让他无法上竞选担任。”亚特兰大退休警察62岁的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，他们可以对任何人做同样的事。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参选共和党总统的前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离制度以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举取得的57.5%的得票率相比大幅下滑，并首次在近30年来未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商或达成其他形式的协议以治理国家。这可能要求ANC在其政策上作出让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人，如今转行成为商界人士的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他继续留任。分析人士认为，没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有明确可以接手拉马福萨的人选。”&lt;/strong&gt; 奥兰治·凯特 RAND 立法大学的政治学教授安托尼·布尔特表示，他写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中认同度最高的主要政治人物之一。ANC内部的纷争可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，将在星期日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因一宗关于现金存放在其狩猎场家具中的报告，于2022年面临质疑。根据报告，他可能会被怀疑不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该事件中不当行为，称其为“农牧场”，并在同一年赢得了一次新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因诸如失业率高、犯罪和电力供应中断等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨当选ANC领导人，承诺整顿党内的形象、振兴经济，这之前他前任雅各布·祖马在九年内因丑闻、腐败和经济下滑而遭受谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于2018年成为国家领导人时，最初的兴高采烈很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次选举的决定性打击来自其反对者祖马。祖马支持的政党“姆科普托·韦希”表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC走投无路。他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔省是无力的。”&lt;/strong&gt; 政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“拉马福萨的计划结束了……选举失败后，人们无法期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党的分歧——这种果断性与他作为工会领导人于1980年代所展现的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的建立共识的能力及其在推动南非作为“南方国家”代言人的角色，这个短语指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项关于种族灭绝的案件针对以色列，法官本月裁定以色列必须停止对加沙小镇拉法的军事行动，但以色列坚决否认这些指控，并继续推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了过去30年ANC的成就，但批评者说他几乎没有为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，这之前成千上万的支持者齐聚索韦托的一个足球场参加演讲。许多人在他发表演讲前就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度可能出现放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国的非常规石油革命及技术创新显著提升了全球非OPEC产油国的原油供应。受页岩油革命和提高效率的技术突破推动，美国原油产量在过去十年中取得了快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产油国组织OPEC+及其盟友去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位了解OPEC+讨论情况的知情人士在本月透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+原油产量增长，但其对OPEC+产量造成的威胁小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增长与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产出增幅为64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着OPEC+原油需求应在2023年的基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求基本保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价在每桶79美元附近徘徊，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价位，钻井数量未能显著上升确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟提升钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的幅度增长，但目前并没有增长到这个速度的意愿。”SP Global分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持有的美国石油生产商在投资者的压力下，对增长的投资有限，因为在前几年无节制的投资虽然带来了快速的增长，但从页岩油产业获得的回报却受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私营生产者推动，其中一些私有生产者现在正面临整合浪潮。通过钻长井和压裂岩石同时从更多井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但由于钻探和完成效率的持续改进，我预计当前的油价将有助于支持美国整体石油生产增长的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入降低6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向了资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维说，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计仍将主导2024年原油和液体产量的增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油和液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺维说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一口拥有的Permian盆地的钻井平台在俄克拉荷马州温克的租赁地的控制室中可以看到钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位在俄克拉荷马州温克附近Permian盆地受Oasis石油公司拥有的租赁地控制室中的油田操作楼层的工作人员，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就加沙停火作出新的提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的明天了。”拜登总统说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯军事行动的停火谈判一直停滞不前，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周入侵之后提出的，并伴随着对以色列政府首相本杰明·内塔尼亚胡政府的国内外新压力，因为关于在加沙地区死亡人数以及人质持续被囚的情况不断浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在唐纳德·特朗普被认定34项重罪指控后的一天提出，这位民主党的总统候选人与共和党的竞选对手之间的对比鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案被划分为三个阶段，与以往的提案有所不同，因为停火将伴随各方通过所有三个阶段的谈判持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道，以色列内有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年。人质不是他们的优先事项。”拜登说，“但已经敦促以色列领导层支持这项交易，尽管面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终生承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，并且刚刚派遣美国军队直接防守以色列免受伊朗攻击的人，我希望大家暂时退一步，思考一下如果我们错失了这个时刻会发生什么。”拜登说，“我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国政府官员称，由于战场上的进展，以色列能够提出这一新提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份四页半详细协议，经过精心协商，目前摆在桌上的是一份结束这个过程的游戏结束阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几起以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众进行呼吁的举措。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，直播拜登的讲话。前一次政府审查已经禁止了这一提议的细节刊登，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史学和公共事务教授杰瑞米·西里说，相较于过去，这一提议的成功可能性更高：“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或袭击、恐怖事件的可能性虽不渺小，但相对之前已降低了许多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也正在“反叛”以色列，西里说，这能促使以色列民众停止冲突。他表示：“当美国总统真正全力支持某事时，他可以产生大量激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案提议释放加沙地区生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，期限可能延展，以便向这一收容区提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议提案在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯关于在谈判中加入战争永久停止的要求而破裂，并且以色列加强了对南部加沙城拉法的攻击后破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解方，将不会在持续军事行动期间参与到更多谈判中，但如果以色列停止战争，它准备达成一份完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈谴责，但并没有触及美国禁止中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的这场战争中，巴勒斯坦人民遭受到了前所未有的苦难。”拜登在周五表示。“我们早些时候看到了拉法的致命火灾，以色列人对哈马斯进行袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对南部以色列实施袭击以来，以色列对加沙地带发动的袭击已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，照片拍摄于加沙北部贝特拉哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在 Hezbollah 和美国之间的关键调停人角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争而寻求他的帮助，他的多年经验和影响力促成了停火协议的达成（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议链接&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了现年86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍然具有巨大的影响力，并自2024年9月以色列空袭并杀死伊朗支持的 Hezbollah 首领齐亚德·哈桑·纳塞尔拉赫后，他被视为黎巴嫩稳定影响的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6日对黎巴嫩民众进行的电视演讲中，伯里表示，“黎巴嫩正在关闭其历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因其在黎巴嫩1975-1990内战期间作为什叶派阿卜拉运动负责人的地位而逐渐崭露头角。自从1992年以来，他的议长身份使他在黎巴嫩宗派秩序中占据最高位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人谢赫纳伊姆·加塞姆也支持伯里作为谈判者的角色，称他为“Hezbollah的兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特以期解决敌对行为的期间，多次与伯里会面，这些敌对行为与加沙战争同时升级，尤其在2024年9月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列的最后一场大规模战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，他的作用更为重要，因为当前黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，与Hezbollah进行接触的途径有限，美国将Hezbollah定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他就协助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人，使他的全球影响力显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后当选议长之时，正值纳塞尔拉赫领导Hezbollah崛起，他们二人一同被视为“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家机制的两方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示，“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使得他的作用非常重要，但他的作用也存在明显的限度，这要么是由于Hezbollah，要么是由于伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火已经击中伯里所领导的阿卜拉运动控制区域，包括赛勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，于大学时期便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人曾被压抑的什叶派社区因伯里帮助改善了在宗派制度下的地位而对其表示赞赏，这一制度此前偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为律师受训，他接替创立阿卜拉运动的伊玛目穆萨·萨德后成为该组织的领导者，萨德曾在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿卜拉运动实现了军事崛起，该组织与几乎参与内战的所有主要政党作战，包括Hezbollah，后来Hezbollah成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者广泛加入了国家机关和安全部门，他似乎在政治上与Hezbollah结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆情报显示他可能对Hezbollah持有不同看法，在2010年该情报发布后，他对此不屑一顾，宣称“纳塞尔拉赫就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿卜拉战士与Hezbollah一起发射火箭，支持巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击沙特南部后以色列的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会面伯里，试图制止黎以边境的炮火袭击交火，并劝Hezbollah从黎以边境北侧的利塔尼河撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“让黎塔尼河向边境南移比让Hezbollah向北退更简单”，一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，原因在于数十多年的腐败导致金融系统崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府中最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让Hezbollah的政治对手感到不悦，特别是基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日。路透社/特哈伊·阿斯达尼/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅绘有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画面在贝鲁特一幢建筑上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅绘有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画面在贝鲁特一次集会上悬挂，8月31日，纪念伊玛目穆萨·阿尔-萨德（阿卜拉运动创始人，1978年赴利比亚旅行后失踪）的45周年周年纪念日，路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。这种复杂方案引发了分析师的警告，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密货币价格攀升，交易者在寻找收益的同时，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司本月获得了美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门投资的1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密资产，而六个月前这一数字仅为4亿美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，目的是扩展一种长期存在的加密货币实践，即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机负责验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，持有加密货币代币的所有者（例如以太坊）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的加密货币的新加密货币。重质押使拥有者能够将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在不同看法，一些内部人士认为该做法尚处初级阶段，尚不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币代表的资产作为担保贷出，那么就有基于少量底层资产无穷循环借贷的可能性。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何担保物作为担保时，这不是理想的状况，这引入了一个新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新表现，投资者将其资金投资于实验性方案，希望在不售出资产的情况下产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期或称为空投的其他赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台使用者发放其新创造的代币，使用者希望这一代币“EIGEN”未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是因为用户寻求空投，“这真的真的很投机，完全是免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）首席研究官David Duong表示，该公司提供质押但不提供重质押，“他们现在预先这样做，（期望）他们会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学的前助理教授身份以及印度首颗由学生设计的卫星研发团队成员之一的身份，推出了EigenLayer。EigenLayer将其描述为一个提供验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO陆续出现，这些平台为客户在EigenLayer上重质押其代币并生成新代币，代表那些重质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这方面的任何一方都没有正式关系……这是一项新兴现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Coinbase的Duong表示重质押可能会带来“潜伏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，那么可能会出现被迫平仓和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对加密货币世界中潜在的损失溢出至更广泛金融市场的风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为从重质押问题传递到传统金融市场存在实质性的风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，重质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但因为难以建立资产去向和收益分配的“证据链”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个太大的跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的日本证券公司野村控股子公司四月发布的一篇博客表示，该合作伙伴已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押。野村控股未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户提供加密资产的质押服务，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters, Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard. Thomson Reuters, Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>