<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 15:27:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300名议员的多数，在周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统所宣布的戒严令，现场电视台进行直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的妻子农场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一处破旧房产中杀死了六名女性，部分遗骸在那里被发现。随后政府检察官因他被判监禁，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份中超过60名居住在温哥华贫困的卡车司机区的妇女，在过去的十多年中陆续失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA，其中包括许多原住民妇女，被发现于皮克顿位于距温哥华市区东约25公里的波特科克兰的猪舍内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿自费出版的一本书在亚马逊上线后几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊撤下此书，并对受害者的家属表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科克兰住所的档案电视照片。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲国民大会（ANC）党派自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，南非国民大会（ANC）的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这也是ANC自三十年前首次未能获得过半数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为 Nelson Mandela 的解放斗争运动，ANC现在必须与其他较小的政党协商联合政府协议或其他形式的合作，以执政。这可能导致政策让步或重要内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对派党派和党内批评者的辞职压力，但一位ANC高层官员支持他留任，并且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布特勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中满意度最高者，党内派系斗争可能使任何反对他的人士行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全初公布选举结果时，他将在周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年也曾面临威胁。当时一份委员会报告显示，他可能因在狩猎庄园家具中藏匿现金的行为而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认那场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，但同年仍赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最大考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领袖，承诺重塑党的形象并提振经济。在此之前，他的前任雅各布·祖马因贪腐和经济衰退而丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一轮希望很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，ANC高层官员依然丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持的新党“姆克图诺瓦塞”超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC困死。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。“这标志着拉马福萨项目的终结……竞选失败，你不应该指望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上选择拖延以避免进一步加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在构建共识方面的技能以及他在提升南非作为“全球南方”倡导者的形象方面的作用，这里“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的主张疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场针对种族灭绝行为的诉讼，促使司法机构裁定以色列必须停止对加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中取得的成功，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“做得更好”。许多人在演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一步较小但切实的行动，有助于深化这场持续两年的冲突。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对基辅供应更高级别武器的禁令相适应，这些禁令也相继被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，旨在严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界对面攻击或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一规定给前线的乌克兰部队提供了一个信号，允许他们使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件使俄方在占领哈尔科夫地区之前撤退，”乌克兰国家安全战略研究所研究员募克奥·比莱尔斯基夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日的加密视频会议上提出请求，当时与白宫国家安全顾问亚历山大·苏利文、国防部长劳得·奥斯汀以及联合参谋长主席CQ布朗上将在华盛顿会面，表达了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解放该限制的建议，在5月15日将建议带给了拜登。据美国官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前为止，还没有任何积极反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级顾问罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，将其用作安全区域，从哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮和其他装备置于边界对面，保留防空、电子战、指挥和控制，”李说，“它有可能获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的位置。但它会使俄罗斯更难以继续进行跨境军事行动，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们需要在当地撤出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用的范围，尤其是经历过全面战场失势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，扎尔斯基在接受《卫报》采访时表示，美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，这是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但迈出了第一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的打击目标——可能是对哈尔科夫地区构成威胁以外的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯本周五在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府是否会扩大政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要适应并调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：2024年5月30日，哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科（未经许可，不得重复使用）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出以提升产能的承诺，这将使世界最大的原油生产国的2024年增长放缓。这可能缓解欧佩克+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术效率的突破，成为非欧佩克国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预料，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国去年进一步削减供应以弥补美国和其他非欧佩克国家产量的增加。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在讨论一项复杂协议，允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议中审议供应政策，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。他们是目前最受关注的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非欧佩克+集团的供应增长约100万桶/日。这将意味着欧佩克+原油需求比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度&lt;orglink href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/orglink&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”斯堪钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井数量没有进一步上升是令人意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻井设施的升级，以更好地适应更平坦的钻井增长。其计划年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署少数设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署数据显示，美国油井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普公司分析师在一份声明中表示：“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，之前肆意支出尽管推动了2010年代的迅速增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归因于私营部门生产者的贡献，现在有部分私营企业正陷入整合浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时通过更多的井来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我认为我们仍将看到当前的原油价格持续有助于支撑适度的美国总体油产增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥积极作用，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;hyperlink href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/hyperlink&gt;）预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，尤其是在资本纪律方面加强了重点，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔纽诺表示，他认为欧佩克+会继续自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，能源信息署在3月如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经习惯于应对美国石油产量的增长，”瑞信银行的斯塔纽诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台控制室俯瞰奥罗西石油公司在得克萨斯州普厄比纳盆地拥有的租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州普厄比纳附近的奥沃克。奥罗西石油公司拥有的租赁地上的钻井平台控制室俯瞰。路透社/尼科·奥福德/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在国际社会试图促成黎以停火之际，再次扮演了美国与真主党之间的关键联络人角色，以其数十年的经验促成了这一协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁高龄的政治家依旧在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力，而这一社区是他一手主导数十年。&lt;br&gt;自今年9月伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯尔拉被以色列空袭身亡以来，伯里成为黎巴嫩的一股稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在11月22日的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，号召全国团结以维护国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间以阿拉姆什叶派运动的领导人身份脱颖而出。自1992年以来，他一直担任议长一职，这是黎巴嫩教派阶层中什叶派所能占据的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人阿里·纳伊姆·卡塞姆拥护伯里作为谈判代表的角色，称他是“兄长般的存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍钦斯特在试图促成停火的多次访问贝鲁特期间，多次会见过伯里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用更为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分行使权力，并且难以接触到被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，就必须见的人就是他。他是国家本身，”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持的人质过程中提升了全球知名度，这些人质是被裹挟在一架被劫持的美国航班上的美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯尔拉领导真主党崛起重合。两人共同引领了“什叶派双雄”，意指两位主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官说：“他被认为是真主党的可靠伙伴，因此非常重要，但也有一道明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度限制了他的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火打到了阿拉姆什叶派运动存在影响力的地区，包括特来电市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出身于1938年，其父辈是来自黎巴嫩蒂布奈镇的经商移民家庭，他生于塞拉利昂。他在幼年时期移居黎巴嫩，并在大学期间即投身于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾一度受压制的什叶派社区很多人称赞伯里帮助改善了该社区在宗教分权制度下的地位，而在这一制度中，特权更多向基督派和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里接替了阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔在1978年前往突尼斯后失踪留下的领导位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里主导了阿拉姆运动的军事崛起，阿拉姆运动在内战期间与几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报指出他对真主党的真实态度，该电报在2010年发布后被伯里否认，他声明纳斯尔拉“像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士加入真主党，在加沙冲突期间与以色列对峙时发射火箭，以示同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止黎以边境的火力交战，并劝说真主党撤到黎巴嫩里底河以北。里底河流向国家边界北侧约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“移动里底河比推动真主党越过里底河更为容易。”一位接近伯里的消息人士告诉法新社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的精英之一，那次经济崩溃源于数十年的官僚腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责伯里没有召集国会会议选举总统，在近两年时间里留下了政府中最高基督派职位的空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也惹恼了真主党的政治对手，他们表示任何谈判必须在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（左图，拉里贾尼未出镜）。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上，在阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上，纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年（出发前往突尼斯途中）。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面向一排摄影机，发表了一番既适用于其法律斗争，也适用于政治斗争的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因虚报文件以隐藏支付给色情女郎的封口费而被定罪34项相关罪名的次日，共和党总统竞选人罗列了一连串对手和不满事项，情绪激动地展开一番漫长且杂乱的论述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦“不正直”、“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为其11月5日竞选对手，“是美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击为自己作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选，强调其所面临的挑战远远超出了他的个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲时常夹杂着幽默，但这番讲话却大体上悲观而阴郁。在新闻发布会上，他仅持有一页小纸条，会议结束时则未回答任何问题，迅速并肩儿子伊莱克特罗 ns王春阳撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普犯下了罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两名主要竞选人彼此描绘对方为国家威胁的提名竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望、失败的总统自说自话，编造美国司法系统的谎言，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人绝无资格成为美国的总统。”拜登竞选团队负责人迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约的判决为不公正的判决——在其竞选团队宣布周四当天接收到了3480万美元的捐款，创下单日记录。这是共和党筹款平台WinRed的一项数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其竞选总筹款落后于拜登，但该竞选团队试图在周五保持筹款速度，向支持者发出一系列带有预兆的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”唐纳德·特朗普新闻发布会后，另一条短信发出吼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统身后，声称此次审判存在严重瑕疵、指控本不该提出、陪审团在偏袒民主党人口味的曼哈顿地区选出不公、法官有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克利斯·拉金提瓦对一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决应受尊重的全国共和大学生组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屎坑一样……每个人都有一个……”拉金提瓦发推文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还猛烈抨击曾警告美国人不要因更多党派性筑起“助纣为虐”之火的孟菲斯州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”他在X平台上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会损害他与拜登重演对垒的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称此审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是想伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在格雷斯的一次访谈中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统竞选人及美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，那天是关于他因虚报业务记录以掩盖支付给色情女郎的封口费而被定罪的刑事审判中的陪审团裁决宣布后的一天，2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五称，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在是战争结束，开启新生活的时候了，&amp;rdquo;拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他正面临因以色列加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;持续八个月&lt;/a&gt;）而产生的选举年压力，需尽快解决这一冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促和谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次提议前，以色列已有数周对拉法实施侵入行动，且面临国内及国际关于加沙遇难者和持续人质状况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室指出，由于拜登透露了停火计划，以色列授权谈判代表提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这进一步凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议不同之处在于，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口居住区撤离，百名以上的人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的人，将返回加沙，每日约有600辆人道主义物资运输车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续”，总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部的支持长期战争的人重新考虑意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有那些不认为这一计划有益的人，他们会继续支持战争，甚至在政府内部也有，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望持续多年战斗，而人质对他们来说不是优先事项。尽管处于压力中，我仍敦促以色列领导层支持这项协议，&amp;rdquo; 拜登上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为唯一一位在以色列战争期间访问以色列的美国总统，以及正在派遣美国部队直接支援被伊朗攻击的以色列，我要求你们退一步，思考如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在已经有明确的结束危机的道路图。这是一份详细的四页半协议，经过详尽的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的收官之策。&amp;rdquo; 公务员解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段的持续时间为42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接打动以色列民众。领先第12频道打断了晚间新闻节目，直接播放了拜登的演讲。之前，以色列检查员已禁止刊发该提议的详细信息，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项罪名的唐纳德·特朗普定罪判决&lt;/a&gt;前的一天）表示，这项提议比以往任何提议都更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重要损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击以色列的几率已降低很多，尽管仍不会完全消失，&amp;rdquo; 萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论转向反对以色列，萨里认为这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某件事时，会产生大量激励措施，&amp;rdquo; 萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，以释放病、老、伤等人质交换为期六周的停火，允许更多人道援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，该提议于本月初破裂，以色列还在拉法南部地区加大了军事进攻力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告诉调解者不会在持续的军事行动中继续讨论，但愿意达成包括人质和囚犯交换的全面协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有常驻加沙区的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际强烈谴责，但并未触及美国停止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo; 拜登周五表示。此前，这位总统看到了拉法地区以色列打击哈马斯行动造成的可怕画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗机构估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动反击后对加沙区发动袭击以来，超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市北部加沙地带受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/法蒂赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台激增 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，投资者可以在此将他们的代币锁定起来以换取奖励，这引发了分析人士对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，质押变得更具吸引力。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer开发。该公司在2月份从美国风险投资公司安德烈森·霍罗维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司创始重质押旨在扩展一种长期称为质押的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者可以通过质押，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表他们已质押的加密货币的新代币。重质押允许持有者拿这些新代币再质押给不同的区块链应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险持分歧态度，一些业内人士认为该实践还处于早期阶段，不足以进行评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专业人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密的庞大借贷市场中，可能会导致基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再作为抵押品时，这种做法并不是理想的，它增加了一种新的风险元素，没有这些风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押可以获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不卖出的情况下获得其持有资产的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发出来。用户是出于对未来的奖励或称为空投的其他赠品的期待加入了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自身创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，这被称为“真的，真的投机性，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong在一篇文章中表示，“他们现在正在预先进行，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，曾是印度首个由学生设计的小型卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带来“隐藏风险”——如果押注代币用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓和市场回撤期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，随着时间的推移，用作抵押品的加密代币迅速贬值，这导致了如Terra和Luna等代币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押并不令人担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场产生实质性的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已经看到机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示考虑将重质押视为一步之遥，因为难以建立一个资产去向和如何分配奖励的“文件路径”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密货币部门已经与Kelp DAO合作，部分资金被用于重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。  &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard, taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>