<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 13:14:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克特囚室受袭后身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他此前在一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河附近养猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，这些女性的部分遗体在其靠近温哥华的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是维多利亚贫困且毒品泛滥的东镇地区超过60名失踪女性中的一部分，在皮克顿于2002年初被捕前长达十年的时间里陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特的破落地产上，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并且是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，其法庭案件在新威斯米斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视图像，他在波特科奎特的家中。来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强疫情前和疫情期间合作的协议进行谈判。这是在承认新冠疫情期间存在失败之处后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专门机构原本计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规章——《国际卫生条例》（IHR），新加入了“公共卫生紧急状态”和“全球威胁性疫情危机”的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这些历史性决定彰显了成员国共同的愿望，即保护自身及世界免受公共卫生紧急状态和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在同一日在声明中表示：“通过这项协议，我们将采取措施，使各国承担责任，并加强遏制疫情措施，以防止疫情威胁美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，新冠疫情期间，全球已有超过700万人因该病毒而死亡，因此更新全球健康规则旨在加强世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非执政党大选失利导致拉马福萨实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱的局面，因该党在大选中的成绩创下了自种族隔离结束以来的最差记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的大选中，约71%的投票站结果显示，该党的选票份额不到42%，这比2019年上次选举所获得的57.5%有显著下降，并且还是该党30年来首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的意义在于，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的非洲国民大会将不得不与一个或多个较小的政党开展合作谈判，或寻求其他形式的合作以执政。这可能要求该党作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但他党内的一名高层官员支持他继续留任，分析家们也认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有确凿的统合候选人能够接过拉马福萨的权杖。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·珀塞尔说道，珀塞尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中最受欢迎的，而非洲国民大会党内的派系斗争可能使动员反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的大选表现发表评论，他的发言人在本月初表示，拉马福萨计划在星期天发表关于全权暂定结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年的一个调查小组报告发现拉马福萨可能因在狩猎农场家具中藏匿大量现金而有不当行为以来，拉马福萨的未来作为总统悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了有关“农场门”的指控，并在同一年内赢得了非洲国民大会领导人的再次任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的大选因选民对高失业率、犯罪和电力中断等议题的愤怒而被视为对非洲国民大会最大的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为非洲国民大会领导人，承诺清洁党内的形象、振兴经济以应对前任总统雅各布·祖马在九年间引发的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他上任之初的那种普遍乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而高级非洲国民大会官员依然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的致命一击来自他的头号对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe的选情超出了预期，在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其影响了非洲国民大会的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和非洲国民大会困住了。”政治分析师拉尔夫·马桑基说，“这是拉马福萨计划的终结……选举失利却想要一切如常，这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，此举避免了进一步加剧他党内的分歧——尽管这与他在1980年代作为工会领导人的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的捍卫者方面所发挥的作用，“全球南方”指的是一个低收入和中等收入国家的集合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的有识之士之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年中非洲国民大会所取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前非洲国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的成千上万支持者承诺：“将做得更好”。许多人听完他讲话后便离开。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，迈出了为期两年冲突中的又一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大风险，担心这将引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与之前其他对基辅的武器禁运规定相吻合的规则，包括禁止向基辅提供高性能的武器装备，如先进的美制战斗机和远程制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，明确针对哈尔科夫地区的战斗。美政府称此举允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队，只有在俄罗斯部队对他们构成攻击威胁时才可使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，配备制导多功能火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未固守之前，将他们从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国立战略研究研究所研究员尼科拉·别利耶科夫说道，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定减少了基辅在东顿巴斯关键战线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将被迫调整他们在哈尔科夫进攻时所使用的战术，因为俄军将处于不利地位，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。一位不愿透露姓名的美国官员说，沙利文、奥斯汀和布朗在会上形成了一项建议，支持放松武器使用的限制，沙利文随后于5月15日向拜登报告了这一建议。这位官员称，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上对来自俄罗斯的攻击进行反击。自那以后，拜登政府一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁乌克兰合作伙伴“采取直接行动”，但当时他指出：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚学院欧亚项目高级研究员罗伯·利说，俄罗斯一直利用拜登关于不允许在俄罗斯境内进攻的禁令，作为一种安全的途径来对哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境只有不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮、防空系统、电子战系统以及指挥控制系统都放在边缘上，”利说，“他们可能拥有一种某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单凭这一决定可能会短时间内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会改变前线移动太多，或许根本不会改变。但它会使得俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的部队无法为大规模进军哈尔科夫提供足够的战斗能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，他们将在东线战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告说这可能导致核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用能力的范围，尤其是在经历了俄罗斯在战场上的激烈攻势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽伦斯基在一次接受《卫报》采访中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为华盛顿战略与国际问题研究中心的一员，前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否会将政策扩大到允许俄军的其他区域进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如过去那样，必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的小多尼里夫卡村一家遭到俄罗斯导弹打击的儿童青年体育骑术学校废墟中工作，照片拍摄于2024年5月30日。法新社/瓦伦津·奥吉尔内科/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持控制增产开支的承诺，这将使全球最大的石油生产国的产量增长放缓，从而缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术效率提升的推动下，已成为非欧佩克产油国石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其合作伙伴在去年加强了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克产油国产量的增长。欧佩克+的总减产数量为586万桶/日，约占全球石油需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，可能允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将于周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非欧佩克+阵营的产量增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国石油供应将增加约27万桶/日，这与欧佩克自己预测的美国石油和凝析油产量将增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球石油需求将增长220万桶/日，而石油生产量增长将低于这一水平约100万桶/日。这表明非欧佩克+石油的需求量将在2024年比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克石油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”合同钻探商Scandrill运营首席保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升，尽管目前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本开支不变，并暂停对钻机的升级以最好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年以每百万桶/日的速度增长，但目前没有为此增长率的愿望，”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商在投资者压力下减少了增长支出，此前无节制的支出带动了快速的增长，但限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加在一定程度上是由私人生产商推动的，这些生产商现在正受到新一轮行业整合的冲击。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多的井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近掀起了一波整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进会继续产生影响，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多增长，而不是北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于行业内整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最近几年的战略有所改变，更加注重资本纪律后，行业反应有所不同，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国预计仍将与加拿大、巴西和圭亚那一道，今年引领石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日，能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井机组操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的许可证的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井机组操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的许可证的控制室中可以看到，图片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州佩里曼盆地。路透社/尼克·奥克福德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大楼面对镜头时，传递了一条既适合他的法律斗争也适合政治角斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因篡改文件以掩盖支付成人明星封口费而在34项罪名上被判有罪的一天之后，共和党总统候选人列出了他的敌对者和怨气，愤怒且洋洋洒洒发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官员胡安·梅尔钦上法官为“歪曲事实”和“恶魔”，并将民主党乔·拜登，他即将在11月5日的竞选对手，形容为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他提供不利证词的前律师迈克尔·科恩及其作证，批评投票弹劾他的一些国会议员，还像在集会上时常所做的那样，斥责非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战描述为不仅关乎他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“请这样做，因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他几场竞选活动不同，这场比赛演讲中多处带有幽默此次演讲大部分都比较阴郁。特朗普只带着一张薄薄的纸张上阵，并在演讲结束时没有回答任何问题，也不愿意站立的讲台前逗留太久口他儿子埃里克·特朗普在一旁陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对他进行攻击，并对任何认为特朗普犯下罪行的人进行批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方都认为彼此对国家构成威胁的大选中，拜登竞选团队认为特朗普的言论为再次证明他不适合担任总统提供了最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一场混乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普以个人纠纷为由，胡乱地抹黑美国的司法系统，任何观看这一幕的人都能得出一个明确的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友们——其中大多数人都认为纽约的判决是审判不公的例子——援引纽约判决的前一日，他的竞选团队提到他们收到了3480万美元的捐款。据特朗普团队说，这是在共和党使用的WinRed平台上，特朗普一天内获得的最高捐款额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选中总筹款额落后于拜登的情况下，竞选团队在周五再次提高了筹款活动的频率，向支持者发送了一系列警告文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的立场上，声称审判程序存在缺陷，指控不应被提起，参与审判的陪审团在以民主党为主的曼哈顿组合中有被污染，且法官是有偏见的——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手就站了出来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉科维塔揶揄了一篇发布在社交平台X上的一篇文章。文章提到陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样每个人都有一个。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还通过社交平台X发布了另一篇文章，指责马里兰州温和派共和党前州长兰尼·霍根，在PK判决之前警告美国人“不要被更多有毒的党派之争所点燃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉科维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等摇摆州进行的共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑自己对他的支持，转投选举日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的情形或许会在与拜登的再次竞选中对特朗普造成伤害，特别是考虑到他在若干摇摆州的支持率较为微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人与特朗普本人有同样的看法，认为该审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治斗争，只为伤害他，并尽可能使他远离竞选活动。”来自乔治亚州马里塔的62岁的退休警察斯科特·克拉顿表示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大楼。特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会，此前他在一场刑事审判中被判篡改商业记录以掩盖2016年向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的行为时的有罪判决。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并从战争阴影中迎向未来，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。鉴于当前正值其竞选连任的关键时期，美国政府正承受着巨大的压力，力图就此进行和平谈判，这已是加沙冲突持续八个月以来的最终诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的调解谈判，旨在为以色列与加沙激进哈马斯组织之间达成停火协议，但因双方相互指责未能取得进展，谈判屡屡受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议前，以色列在拉法地区进行了数周的军事行动。近日，以色列政府及其领导人内塔尼亚胡在国内和国际上因加沙死亡事件和人质继续被扣留而承受前所未有的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，经拜登透露以色列的停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这也发生在共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在一桩关于“静默费”的庭审中被定罪34项重罪的前一天，凸显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出这项协议分为三个阶段，摒弃了以往的停火提议，因为在三个阶段进行过程中停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火将持续6周。以色列武装部队将从加沙平民中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆装有人道援助物资的卡车进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就将持续下去。”这一发展与以往不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知，在以色列有些人不会同意这一计划。他们会呼吁战争无限制地持续下去。一些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想要控制加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并不是首要任务。”拜登说，“尽管会面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国军人直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请您退一步，思考如果失去这次机会会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近战场上的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详细的四面半页的协议。谈判中的每个细节都被精雕细琢。这桌面上提议的内容其实是对整个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有震撼力，并认为这是一次直接尝试吸引以色列民众的尝试。12频道曾中断晚间的新闻节目，现场直播拜登的演讲。此前，该频道因缺乏关于该提议细节的报道被审查，主持人丹尼·库什摩罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，该提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重的打击或攻击或恐怖活动的可能性虽然依旧存在，但比之前降低了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众的观点正在转向不利于以色列。苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正在某事上全力以赴时，他能够创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一个更早的人质提议中，提议用加沙内的病重、年迈和伤残的人质交换六周的停火，这样可以延长停火以使更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议此前因以色列拒绝同意在谈判中接受哈马斯关于永久结束战争的要求而瓦解，以色列突然加强了对加沙南部城市拉法的攻势，据哈马斯在周四表示，哈马斯告诉调停人，它不会在持续的袭击中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份包含人质与囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有在哈马斯手中的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但它也没有触碰美国与以色列军事援助相关的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱一般的生活，”拜登周五表示。他提到了本周早些时候因以色列打击哈马斯而在拉法发生的致命火灾的恐怖画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列的袭击后攻入加沙以来，加沙已有逾36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间毁坏的，在加沙北部的贝特利哈镇，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这种复杂的机制引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，尤其是在价格回升和交易者寻找收益的背景下。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩展传统的加密货币抵押做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对哪些人拥有哪种加密货币进行核对和确认。为了实现这一过程，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间失去了对代币的即时访问权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够将新产生的代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度意见不一，一些行业内部人士认为，由于这项实践尚处于初期阶段，目前尚无法确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押的代币作为加密货币借贷市场巨额借贷的抵押物，可能会导致基于少数底层资产的借贷无限循环。他们认为，如果所有参与者同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押物作为重复抵押时，这并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售的情况下获得其持有资产的大幅回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台并未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来奖励或所谓的空投活动中获取奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其新创建的代币以吸引更多用户。用户希望这一被称为“EIGEN”的代币在未来能够增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长主要是由于用户寻求空投。他称这“非常、非常投机，就像是免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密交易公司Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预作准备，期望能够获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是首次推出学生设计的微卫星的印度团队成员，根据其学术网页显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户重新质押资产，并为这些重新质押的资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系…这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”。如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场下行期间导致被迫清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra代币崩盘后迅速丧失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中，借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的净加密资产而言金额微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直担心，加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相联，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司对质押机构投资者的兴趣显著，但认为重新质押过于冒险，因为难以追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital（NOMURA的加密货币子公司）与Kelp DAO合作进行部分资金重新质押，Kelp DAO在一份四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产质押，并预计会出现新的重新质押生态系统。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了代表比特币的图示，拍摄于2024年3月9日法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/图示/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了代表以太坊的图示，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/图示/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢林baum赢得巨额胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马赢得了一次压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，她将继承其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，这位领导人的民调支持率在穷人中很高，这对希门尼斯巴乌马的胜利起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门尼斯巴乌马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得总统职位的得票率为58.3%至60.7%，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院都获得三分之二以上的超级多数，这将允许执政联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，"希门尼斯巴乌马在支持者欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯巴乌马的胜选是墨西哥的一个重大里程碑，这是一个以粗犷文化著称且第二大的天主教人口国，多年的传统价值观和对女性角色的期望使墨西哥在这一方面略显滞后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我能投票选举女性，"87岁的埃德林·蒙特尔表示，她是希门尼斯巴乌马在墨西哥最小州塔拉斯克的拥护者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，即便开始有了投票权，我们也只能投票给丈夫告诉我们要投票的那个人。感谢上帝这种状况已经改变了，我和大多数人一样都能见证这一切，"蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯巴乌马面临着复杂的发展路径。她必须平衡增加公共福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜选后，她告诉支持者，她的政府将是财政负责的，将尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的细节很少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38位候选人被谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，帮派势力扩大和深化了他们在墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票也因普埃布拉州选区的选站发生了两起死亡事件而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的记录，在他的任期内，谋杀事件发生得最多，超过了墨西哥历史上任何其他政府的记录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务和减少腐败方面采取变革性的投资，否则希门尼斯巴乌马可能很难实现整体安全水平的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰诺里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长的选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一任总统的主要挑战包括与美国在移民问题和毒品走私安全合作方面存在紧张的谈判。目前，美国正在经历芬太尼流行病的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月美国总统大选中，唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普宣布，他将对中国制造并出口到墨西哥的汽车征收100%的关税，并打算动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是接近市场的潮流趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯巴乌马还需要应对墨西哥国家石油公司 PEMEX 的问题。该公司自20年前的产量便在下降，深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能再是一个无底洞，投入公共资金而公司永远无法盈利的地方，他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，保持了强势的比索，并维持了低失业率——这些成就使他在民众中极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯巴乌马承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现较大的赤字，央行预计2025年经济增长只有1.5%，为实现这一目标将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变为对其政治理想的公投，希门尼斯巴乌马极力否认反对派声称她是"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希门尼斯巴乌马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的"独特之处"，说他为改善国家做出了积极贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯则认为，女性身份是引起质疑她将会成为洛佩斯·奥夫拉多尔继承者的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她将会做出自己的决策，而这种质疑很大程度上与她是女性有关，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门尼斯巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        指令：CLUS: 希门尼斯巴乌马，墨西哥执政 MORENA 党的总统候选人，在获得选举胜利后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 Reuters/Raquel Cunha
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门尼斯巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        希门尼斯巴乌马，执政 MORENA 党的总统候选人，向获胜的支持者招手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 Reuters/Raquel Cunha
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在墨西哥城中心广场人行道上举办了一场竞选活动，庆祝 Morena 党赢得总统选举。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Mahe Elipe
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Daniel Becerril
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        奥奇特尔·加尔韦斯，反对派总统候选人，在大选结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Quetzalli Nicte-Ha
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Photlkos/Thiago Martins
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在大选日前往投票站投票， Veracruz，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Yahir Ceballos
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        巴拿马，2024年6月2日。 Reuters/Gabriela Sanabria
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在大选日离开投票站时展示着投票过的指纹，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        奥奇特尔·加尔韦斯在大选日离开投票站时摆出拍照姿势，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Luis Cortes
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Jorge Luis Plata
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在大选日前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一位女性在大选日前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Jacob Garcia
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        旅行者在墨西哥城的贝尼托·胡安·伊雷扎尔国际机场大选日设立的投票站投票，2024年6月2日。 Reuters/Henry Romero
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在大选日前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Jacob Garcia
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Raquel Cunha
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在大选日前往投票站，2024年6月2日，圣胡安·查马拉。 Reuters/Gabriela Sanabria
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Ivan Arias
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站的路上投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Henry Romero
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们在投票站前举着支持奥奇特尔·加尔韦斯的牌子等候选举站开门，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Luis Cortes
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一位人在投票站前举着支持奥奇特尔·加尔韦斯的牌子，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Quetzalli Nicte-Ha
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Jorge Luis Plata
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们排队前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 Reuters/Luis Cortes
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉丁美洲墨西哥，2024年5月31日。 Reuters/Daniel Becerril
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们于周日在墨西哥城主要城区穿行，墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。 Reuters/Daniel Becerril
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>