<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 02:12:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱里遭到其他囚犯殴打，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫女并残害其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。在被判终身监禁后，政府检察官就另外20项谋杀指控撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受殴打后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名服刑人员的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害妇女是上世纪末至2002年初警方逮捕皮克顿前，在温哥华市区一个贫困且毒品泛滥的东端社区失踪的众多妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。据当年的《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图文，显示他在他的波特科奎特住所中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图文，显示他在他的波特科奎特住所中的形象。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党此次大选后将面临严重削弱。自种族隔离时代结束以来，这是ANC的选举结果最差一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据显示，从大约71%的投票站传来的结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远远低于五年前的2019年选举时的57.5%，首次未能达到多数票，这是自30年前以来的头一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党协商建立联盟或达成其他形式的协议，以执掌国家。这可能需要作出政策让步，或者放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他留任，而分析师认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选的主要政客中拥有最高的批准率，而ANC内的派系斗争可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa尚未就此次大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在宣读完整初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa的总统职位曾在2022年悬而未决，当时一份调查报告称，他可能因在猎场家具中藏着一袋钱而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”丑闻的不当行为指控，并在该年晚些时候赢得了新的五年任期，当选为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举曾被描绘为ANC迄今为止最艰难的考验，因为选民对失业、犯罪率和停电等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa在2017年末当选为ANC领导人，承诺改变政党的形象并振兴经济，这之前九年内，由于前任雅各布·祖马的腐败和经济衰退，ANC陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家元首之初的一股乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，仍有关于ANC高层官员的丑闻围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中最具决定性的打击来自拉马福萨的敌人祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的表现，大幅削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省给拉马福萨和ANC下了‘车马炮’，他知道ANC在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa一直因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这种拖延避开了进一步分裂他党的可能，这一决定与他在1980年代作为工会领导人时所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他通过协商、以及他推动南非作为“全球南”倡导者的作用。这一术语指代的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，Ramaphosa是全球最知名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官判定以色列必须停止在加沙城市拉法进行的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，Ramaphosa强调了ANC在过去30年的成就，但批评者称他对于解决南非最严峻的问题几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的政治集会之前，Ramaphosa承诺“做得更好”，有数万人聚集在索韦托足球场支持他。在演讲尚未完成时，许多人就已退场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行疾病条约》有望于2025年出台</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，改善应对大流行病的方法的谈判将于2025年底前完成，如有必要，可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已谈判两年，旨在达成一项协议，在大流行病发生前后增加国际合作。这是在承认COVID-19期间失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的严重分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一份平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”分类，用于描述最严重和最具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）表示：“今天做出的历史性决定，体现了成员国共同保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说：“通过达成这一协议，我们将采取步骤，督促各国承担责任，并强化措施，防止可能威胁美利坚及国家安全的疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，上述全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御能力，因COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：UN新闻/丹尼斯·巴利布索，日内瓦世卫组织总部外的世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这被认为是美国介入乌克兰与俄罗斯两年冲突的又一小但重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区发动的跨国进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前美国对向基辅提供更高端武器的禁令相吻合，这些禁令也已逐渐放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给前线乌克兰士兵提供了一个信号，允许他们使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯未能站稳脚跟之前，为从哈尔科夫地区赶走他们创造条件。”乌克兰国立战略研究所研究助理尼科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于解除禁令的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主任道格·布朗提出了请求，要求使用美国武器跨越边境打击哈尔科夫地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。美国官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究院欧洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有不到19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其火炮设施，在那里保留防空系统、电子战系统、指挥和控制系统。”利指出，“或许，它在某种程度上获得了某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，单凭这一决定可能短期内不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的态势，但将使俄罗斯更难以继续开展跨国行动。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进入哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力来从东北方向推进哈尔科夫。”他指出，“要那样做，他们需要剥夺东部战斗区域部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员，不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提出了可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯去年战场均势转移之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，泽连斯基在接受采访时表示，他呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内较深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员，现为华盛顿战略与国际研究中心智囊团成员马克·坎辛表示，拜登的决定仅仅是一个初始步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它是一个步骤。”坎辛指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更大范围的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但也可能位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发表讲话时，拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情——继续适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的村庄马拉达尼利夫卡严重受损的儿童和少年体育骑乘学校，火灾现场的消防员们在战斗中。REUTERS/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 惧罪陪审团裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排照相机，并发表了一篇既适合作为他的法律战役也适合作为政治战役的讲话：他准备好了，准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付色情女星封口费的指控而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤然列举了他的对手和不满，并发表了一连串愤怒且絮叨的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅尔谢“伪君子”和“恶魔”，并对竞选对手、民主党的乔·拜登痛批，将其描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击控诉他的证人、投票弹劾他的人，以及--重申他在竞选集会上的言论--非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战放大化，使之不仅限于他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有戏谑，但这次演讲大部分都很严肃。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，偕同儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都相互视为国家威胁的这次选举中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且被击败的唐纳德·特朗普抱怨个人恩怨、指控美国司法系统有误的漫长唠叨，这使任何观看的人都得出一个不言自明的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动沟通主管迈克尔·特耶伊在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约陪审团已宣判对他的指控成立，但其支持者依然抱有怨恨情绪。特朗普团队表示，周四，特朗普的竞选活动仅在WinRed平台就收到了3480万美元的捐款，这创造了该平台单日最高的捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，该竞选活动希望在周五保持捐款的节奏，向支持者发出一波令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条紧跟特朗普新闻发布会的信息是：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一名小页纸条外，几乎在现场措辞大会中特朗普未做任何言辞上的准备。结束时，他没有回答任何问题就匆匆离开讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这起审判是不公正的，最初的指控不应被提起，曼哈顿选出的陪审团存在偏私，以及法官有偏见--当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选搭档克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子的全国性共和党学生团体提出了批判，该帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有看法……每个人都会发表意见……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位最佳州长、民主党人在马里兰州的兰尼·霍根发出攻击，该州长在审判结果前曾警告美国人不要因更毒的政治派斗言论而过度激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于宾夕法尼亚和佐治亚州的关键摇摆州的几名共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们对自己的支持产生了新的不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种动摇如果发生在距离大选如此之近的时候，很可能会对他对战拜登的复选造成损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，接受访谈的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，认为这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都在政治之上，目的是伤害他，并尽可能长时间地将他排斥于竞选平台之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做给他的不仅仅是损害，他们可以这样做伤害任何一个任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德迈德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席记者招待会。鉴于此前对他就合法试过支付封口费的指控，陪审团裁定他因伪造商业记录试图掩盖向16年时色情女星Stormy Daniels支付封口费的事实而被判有罪。路透社/文件照/布莱恩·麦克德迈德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，这使世界最大的原油生产国在未来一年的增长可能放缓，从而缓解欧佩克及其盟友(OPEC+)在此期间进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借致密油革命和技术创新，一直推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远高于年初时政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年通过加深减产以抵消美国及其他非欧佩克产油国产量上升的影响。目前，欧佩克及其盟友共计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)正在商讨一个复杂的协议，该协议或将允许该组织将这些减产措施延续至2025年，三位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克及其盟友在周日开会考虑供应政策时，非欧佩克产油国的产量增长将继续为全球石油供应增长贡献力量，但其威胁将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。上述三个是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求或将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求将增长110万桶/日，而对于OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次超出预期，尤其是在当前油价接近每桶80美元的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律的态度。"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻井数量未能显著增加，这一点令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地匹配钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再次部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有多年成长为100万桶/日的能力，但目前没有理由要在这一水平上增长。"标普(S&amp;amp;P)分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受到投资者的压力，不得不限制投资增长，因为无节制的支出虽然在2010年代带来了迅速增长，但有限回报使得页岩油产业停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，出现高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正被纳入行业整合的大潮中。他们通过钻探更长的井和通过压裂技术同时从更多井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"即使面对最近的并购浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并帮助支持逐步实现美国原油生产稳健增长，因为钻井和完成效率的不断改进将继续下去。"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预测今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入同比上升18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，策略有所转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应。"UBS银行分析师Giovanni Staunovo指出，他预计欧佩克及其盟友将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署(EIA)在三月份表示，今年OPEC+的石油产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克及其盟友已经学会了适应美国石油产量的增长。"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥岑石油在德克萨斯州温克井区租赁的开采地控制室的视角看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥岑石油在德克萨斯州温克井区租赁的开采地控制室的视角看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放战俘的条件下，重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在选举年的压力下，希望结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的以色列与哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法开展多次突袭行动后提出的，同时也伴随着对内对外对内塔尼亚胡政府的压力，尤其是关于加沙死亡事件及战俘持续被俘的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡方面表示，美国已授权谈判人员在拜登揭示停火计划后，向以色列提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在美国民主党总统候选人特朗普被判有罪的第二天，突显两位候选人的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为在各方达成最终停火协议的过程中，停火措施将一直继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙人口中心撤军，战俘，包括老人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”拜登总统说道，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这个提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列人改变他们的想法，“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期持续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，战俘对他们来说并不是优先考虑的问题。但我要呼吁以色列的领导层支持这个协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机结束的道路。它是一个详细的四页半协议，已经详细谈判过。”这位官员说。目前摆在桌面上的是一项达成协议的最终步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为直接呼吁以色列公众的一种尝试。领先机构12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率比以往任何时候都高，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·辛斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性并不小，但明显比之前要低得多。”辛斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充表示，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，这可能会使以色列人更愿意结束冲突，同时拜登的影响也是关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正全力支持某事时，可以创造出很多激励因素。”辛斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项战俘提议要求在六周的停火期内释放患病、年迈和受伤的战俘，以换取更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的战争永久结束一事而瓦解，并加剧了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调停人，在当前敌对行为期间，它将不会参加更多谈判，但只要有以色列停止战争，它将准备达成“完整协议”，包括交换战俘和战犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括有公民被哈马斯扣留在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈谴责，但美国的红线没有被触碰，导致不再切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极度的痛苦。”拜登在周五的发言中说，“我们看到了本周早些时候不明火器射击导致的惨烈画面，以及针对哈马斯……的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击而回应攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，贝特拉赫亚位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台激增，交易商追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其令牌锁定以换取回报，这引起了分析人士的警觉，他们认为这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重制”（restaking）日益受到追捧，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益率，加密货币市场正经历快速变化。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币，排行第二位的第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重制热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国加密创投公司a16z的加密部门获得了1亿美元的融资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，他们发明了重制来扩展一种传统的加密货币实践——押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，其中涉及网络中许多计算机互相核查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊用户，需要允许自己的资产被锁定在验证流程中。只要参与押注，持有者将暂时无法访问其令牌，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还会向用户发放新产生的加密货币，代表其已押注的加密货币。重制让持有者可以将这些新令牌重新质押给基于区块链的不同程序和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重制的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，尚无法确切地评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师们担心，如果重新质押生成的新令牌被用作加密借贷市场抵押品，会导致基于有限基数资产的各种借贷借贷循环。分析人士称，如果所有人同时尝试退出，可能会导致整个加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不理想，它增加了原有的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的押注回报率通常在3%至5%之间，分析师表示，而重制的回报可能会更高，因为投资者可以从多个收益率中同时获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重制是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，在这个领域，加密货币持有者在不需出售自身资产前提下，投资于实验性计划，寻求获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放押注奖励，因为发行机制尚未到位。用户在期待未来奖励或所谓的空投奖励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer会向平台用户发放其新创建的令牌“EIGEN”。用户希望未来这个称为EIGEN的令牌会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重新质押平台的增长是用户寻求数字空投驱动的，称其为“极其投机性，这就是免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供押注服务但不提供重制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是事先预期会获得奖励，但不知道具体奖励物是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立。他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接潜在的押注者和需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重制平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的令牌重新质押在EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新的令牌。这些令牌可以在其他地方使用，例如作为一种借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里押注他们的令牌，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重制可能会有“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场暴跌部分原因在于高风险借贷，随着加密代币作为抵押品的价值迅速缩水，包括Terra和Luna在内的一些代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于贷款协议，贷款协议正在错误地评估风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为对重制不需担心，指出重制协议中的资金相对于全球近2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密世界中的损失可能传染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统的金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密世界日益与主流金融交织，重制正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行旗下的Zodia Custody看到了机构投资者对押注的显著兴趣，但认为重制是一个越界的做法，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为它难以建立资产去向和回报分配的纸面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下的Laser Digital已经与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在一篇四月发布的博文中表示。Laser Digital没有回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户押注加密资产，并预期“围绕重新质押的新生态会发展起来”。


&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的形象代表比特币，2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的形象代表以太坊，2023年6月16日拍摄于法国巴黎。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜布尔在墨西哥总统选举中以绝对优势胜出，成为墨西哥首位女总统，承继了其导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的作品，后者在贫民中的高人气为其获胜奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜布尔&lt;/a&gt;，前墨西哥城市长，气候科学家，以58.3%至60.7%的得票率当选总统，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这一得票率创下了墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将允许执政联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;澳洲尔特·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获票率在26.6%至28.6%之间后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立的200年里，我将成为墨西哥首位女总统，”席娜布尔对支持者说，此话得到众人热烈的欢呼回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布尔的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，该国以其传统的男性文化著称，是世界上天主教徒最多的国家之一，长期以来推动更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，席娜布尔是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过某一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德米尔莎·蒙特伊尔女士，墨西哥最小的州特拉克斯卡的一名席娜布尔支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至无法投票，且如果能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切已发生变化，我得以亲身体会这一转变。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布尔的当选前行路复杂。她必须在增加民众福利政策承诺的同时，应对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全措施，但细节匮乏。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人被谋杀。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响扩展并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还受到普埃布拉州选区两名选民在投票站遇刺的影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的命案数量超过了墨西哥历史上任何一位行政长官任期内的数量，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资提高警力和减少有罪不罚，否则席娜布尔不可能实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·佛纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果得出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就如何处理美国向墨西哥横跨数百公里移民流的紧张谈判，以及在芬太尼危机仍在肆虐的情况下，如何加强毒品走私的安全协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临处理电力和水资源短缺，吸引制造商移师近岸的现状。近岸趋势是指公司将供应链尽量靠近主要市场的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布尔还将不得不面对墨西哥石油巨头佩梅克斯的问题，后者产量连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅不能无底线地投入公共资源，让该公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯拉罕·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，降低了贫困率，并维持了强势比索和较低的失业率，这些成效让他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布尔承诺扩大福利项目，但墨西哥今年将面临庞大的财政赤字，且预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，这将使她面临较大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求将选票转化为对他议程的支持。席娜布尔拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，但她表示将延续他的许多政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席娜布尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“将我们的国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评背后隐藏着性别歧视。“难以置信有人无法相信她将做出自己的决定，我认为这其中很大一部分原因在于她是女性。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席娜布尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        席娜布尔，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城对支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·孔哈。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席娜布尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        席娜布尔，执政党MORENA的总统候选人，竞选成功后在墨西哥城向支持者挥手。路透社/拉奎尔·孔哈。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们举着“总统席娜布尔”的横幅庆祝MORENA党宣布席娜布尔赢得总统选举，在墨西哥城中心的扎科罗广场。路透社/玛赫埃利·埃利佩。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉斐尔·布斯克萨，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在大选日向支持者发表讲话的反对派总统候选人奥斯奇特·加尔维兹，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼凯-哈。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在大选日投票的场景，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚里尔·塞巴罗斯。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在大选日投票，等待在墨城投票站喷上墨水的手指，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内彻尼。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在大选日向墨城对面的投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·库尔特。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥北部丘古阿哈的拉拉古恰镇，拉拉帕约察，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在投票站喷上墨水的手指，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内彻尼。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在圣胡安恰马拉投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在大选日准备投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在科马奎恩投票站排队投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·阿亚斯。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国人民党总统候选人奥斯奇特·加尔维兹夫妇前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在等待投票站开放时举着支持反对派总统候选人奥斯奇特·加尔维兹的标语，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·库尔特。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/艾万·阿里亚斯。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拉斐尔·布斯克萨，墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纳亚里特州坎德拉佩尔区，墨西哥，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选举前一晚，在墨西哥城销戒日，一家店将其冰箱用塑料覆盖，橱窗上写着“由于禁酒令，不销售酒精”，墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>