<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 03:00:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会会议上，共有290名议员中的190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严状态，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭到另一位囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，2007年被判定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一个猪场杀害吸毒者和卖淫女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破败的房产中被判定杀害六名女性，这些女性的部分遗体在其房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件给不列颠哥伦比亚及全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括多伦多东区达镇地区逾60名女性中的一部分，在超过十年的时间里，这些女性相继消失。直到2002年初皮克顿被捕，案件才得以告破。皮克顿的猪场内发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久即被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己无罪，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在港口科克伦家里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未标注日期的电视照片。REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临极大的削弱，因为该党在大选中的表现已经达到了自结束种族隔离以来最糟的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，截至周三选举结果中的约71%计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时获得的57.5%，且也创下了自30年前以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失利意味着曾经的自由运动组织将不得不与其他较小政党协商，达成合作或协议，共同治理南非。这可能意味着政策让步或是权力内阁职位的丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员在接受采访时支持他留任，并且分析家们认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的融合作为接班人，”夸祖鲁纳塔尔大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中享有最高的支持率，党内派系之间的冲突可能会使动员反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因关于“农门”事件中关于现金藏匿的行为可能涉及不正当行为的说法进行了否认，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场周三举行的选举被视作ANC改革成果的最大考验，因为在高失业率、犯罪和持续性的断电等问题上，选民的愤怒无比强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选举为ANC领导，其上任誓言是重塑ANC的形象并促进经济发展。他前任简·祖玛在九年的任期内一直受到丑闻、腐败和经济下滑的侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为总统后所激起的初期乐观情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞，TOP ANC官员仍然频繁陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这场选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，他支持了新党南非民族之矛（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期的表现，对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔州（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简·祖玛已经将拉马福萨和ANC逼入绝境，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，事物不应如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，以避免加剧党内的分歧，而这种犹豫不决与他在1980年代作为工会领导人时果断的行动形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他的团结建设能力以及他推动南非作为所谓的“南方”国家代言人（指低收入和发展中国家）的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球众多支持较公平地分配疫苗的声音中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列种族灭绝案。本月，国际法院裁定，以色列必须停止对加沙城市的 Rafah 进行军事袭击。对此，以色列坚决否认并继续对 Rafah 进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在其竞选期间强调了ANC在过去三十年中的成功，但批评者认为他提供的新方案很少，无法解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者聚集的索韦托足球场前发表讲话，但很多人在他讲话结束前就已经离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这被视为进入这场持续两年的俄乌冲突的又一步骤，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突，因此一直保持谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是中国对其长期禁令的一部分，包括对乌克兰供应更高端的武器禁令，这些禁令后来也逐渐被打破，包括提供先进的美国战斗机和远程ATACM反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定将于本周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗制定的。美国官方人士称，这一决策允许基辅使用美方提供的武器对来自俄方的地攻击或准备攻击的部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这将允许乌克兰前线部队使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器对跨境的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·别列斯科夫表示：“这可以稳定前线并可能在俄方尚未巩固防线之前，迫使他们在哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少乌克兰需要抽调部队离开东部顿巴斯关键战场，俄罗斯军队现在可能需要重新思考他们跨越边境的进攻策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定源于数周前的过程。据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·Q·布朗提出请求，详情尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交拜登。最终，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上使用武器反击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“目前还没有积极的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，由于拜登政府禁止在俄罗斯境内投射，俄罗斯一直在利用这一禁令为他们在哈尔科夫地区的行动提供掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在边境对面部署大炮，并继续进行防空、电子战和指挥控制。”李说道：“它可能获得了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但它确实会让俄罗斯更难继续实行这种跨境行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗力来威胁哈科夫。”他说道：“为了做到这一点，他们需要在东部战场剥夺更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对深入打击俄罗斯领土目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究会的前五角大楼官员马克·坎赞表示，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，而是一个步骤。”坎赞说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门的官员将呼吁跨越一步：打击更广泛的 target – 可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有明确表示拜登政府是否会扩大其政策以允许对俄罗斯其他地区的目标进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近区域导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是乌克兰冲突期间，哈尔科夫地区的米拉达尼列夫卡村的一个场景。路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道涉及第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时发表讲话，他的言语既适合其法律斗争，也适合其政治战役：他准备好迎接一切挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定唐纳德·特朗普因篡改文件以掩盖向一名色情女演员支付封口费而被定罪34项罪名的第二天，这位共和党总统候选人在愤怒、凌乱的言论中列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦尚为"歪曲的人"和"魔鬼"。他描述了他的竞选对手、即将在11月5日正式选举中与其对战的民主党总统候选人乔·拜登是"我们国家历史上最糟糕的总统"。他还抨击了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，甚至模仿其竞选集会的言论称，非法越境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，把目前面临的挑战描述为远超他个人范围内的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这个，”他说，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次演讲主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸片做笔记。结束时，他未作答问题，快速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像头的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为其无法胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普抱怨个人不满并诽谤美国司法制度，这让任何观者得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美利坚合众国总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约 verdict 是不公正的——在周四的单日筹资达到了3480万美元，特朗普团队说。这是共和党人使用 WinRed 平台筹款的单日记录，WinRed 是一个处理共和党人数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便总统竞选活动总筹资额落后于拜登，该活动还是在周五连发多条警告性筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除几位共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这一边，声称审判存在缺陷、指控不该提起、曼哈顿的陪审团池子受到污染、而法官存在偏见——但这些说法受到了当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不充分或力度不够的地方，特朗普的支持者和竞选助手则展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明的全国大学生共和党团体冷嘲热讽，该团体表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有意见，每个人都有一个。”拉西维塔发布推文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上抨击了德克萨斯州前共和党州长、现任缅因州参议员竞选候选人拉里·霍根，在裁定此前警告美国人“不要向火焰中添加更多有毒党派争端”的燃料之前就结束了竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的访谈中，几名受访者表示，特朗普的定罪令他们十一月支持他的决心产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能对他与拜登的对决造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选票领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来也和特朗普本人一样，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治斗争，旨在伤害他并尽可能让他无法出现在竞选活动中。”来自佐治亚州Marietta的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能做到对任何人。”绝对是没有人是安全的。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普塔参加记者招待会，此事件发生在纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，控制产量增长，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过致密油革命和技术革新推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出了预期，日产量增加了近100万桶，达到1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年通过进一步减产以抵消美国和其他非OPEC成员国产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在考虑一项复杂的协议，该协议将允许其成员在2025年继续执行部分这些减产。据周四公布的讨论内容，OPEC+正在努力达成这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+供应商的产出增长，但其威胁程度相比2023年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率将达到64万桶/日，是当前最受关注的预测机构。这些机构的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将会更低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相比去年12月的1326万桶/日下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也似乎不太可能像2023年那样再次让产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续非常保守且谨慎，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·摩尔松表示，“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司打算保持资本支出不变，暂缓对其钻机进行升级，以便更好地与钻井增长放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并有望在明年进一步重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至2024年美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中表示：“美国有数年的100万桶/日的增长能力，但当前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将在今年增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美公开上市的生产商对增长的支出有限，这受到投资者的影响，此前过度的支出虽然推动了快速增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些此时正受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来同时从更多的井中生产石油来增加产量效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来整合浪潮不断，我预计我们仍将看到油价持续，并有助于支持美国整体石油产量增长，在钻井和完井效率不断改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，比如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的市场。第一季度其国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，重心更加集中在资本纪律上，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长，而OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日，根据EIA在3月份的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油生产增长，”瑞银集团的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州纽因克附近Permian盆地的一个由Oasis Petroleum拥有的租赁区域的一个钻机控制室里可以看到钻机的作业层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是在德克萨斯州纽因克附近Permian盆地的一个由Oasis Petroleum拥有的租赁区控制室内拍摄的石油钻机作业层照片。 记者：Nick Oxford/路透社/资料照片，日期：2018年8月22日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞再度扮演了美国与真主党之间的关键协调人角色，以促成以色列停火协议，展示其几十年来的丰富经验在其中所起的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（详见详情）&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;伯瑞的影响力再次凸显，特别是在信奉什叶派的穆斯林群体中，自1975年至1990年的黎巴嫩内战以来，他已经成为了该群体中的重要人物。自真主党领导人哈桑·纳赛尔今年9月被以色列空袭击毙以来，伯瑞被视为稳定了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯瑞表示黎巴嫩正在结束“一个历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致以维护国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间因其领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起，在其后的1992年开始担任议会议长，这是他的政党在黎巴嫩宗派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯瑞作为谈判人的角色，称他为“真主党的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，并在此期间与伯瑞进行了多次会面，试图促成结束冲突的努力，而这一冲突与加沙战争并行爆发，且在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯瑞在2006年帮助结束真主党与以色列之间的主要战争时扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交官称，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，而且很难接触到真主党，真主党在美国被列为恐怖主义组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯瑞在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机上的39名美国人质时，达到了全球知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后他当选议长之际，纳赛尔正在崛起成为真主党的领导人，他们两人共同领导了“什叶派组合”，指两个主导什叶派政治代表和大部分政府机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位频繁访问伯瑞的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，因此他非常重要，但他也无法做到的一切是由真主党或伊朗立场造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火已经打到伯瑞阿马尔运动影响力的地区，包括图雷市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于利比里亚的伯瑞，来自提宾恩的小商人移民家庭，青年时期在黎巴嫩活跃政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被长期边缘化的什叶派社区中许多人赞赏伯瑞，因为在宗派体制中，特权长期向基督教徒及逊尼派穆斯林倾斜，他帮助改善了该社群的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯瑞在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞推动了阿马尔军事力量的崛起，该运动在其参战的几乎所有主要党派，包括后来变成盟友的真主党，都是对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者大量进入政府体制和安全机构，且他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电缆质疑他对真主党的真实感受时，伯瑞在2010年否认了这一说法，指出纳赛尔“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯瑞的阿马尔战士在真主党的支持下参与了针对以色列发射火箭的行动，以回应阿克萨组织10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为阻止以色列-黎巴嫩边境的交火，外派驻黎巴嫩的大使开始访问贝鲁特并与中国密切接触，试图说服真主党向莱 obscene 河退却，该河位于边境以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞告诉一位外国官员：“将的黎河向南移动到边界比推动真主党向莱 obscene 河北方移动要容易得多。”一位亲近伯瑞的消息源向路透社提供了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯瑞的对手也批评他作为宗派精英的一员，是导致2019年黎巴嫩因几十年的国家腐败导致金融体系崩溃而陷入经济困境的推手之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有其他人指责他拒绝召集议会会议，以便选举总统，使政府中基督教高层职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交桥梁的角色惹恼了真主党的政敌，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未图），贝鲁特，2024年11月15日。路透社/Thaier Al-Sudani&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞肖像布的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞肖像布的图片，在贝鲁特举行的庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念活动中展示，这位创始人于1978年前往利比亚旅行后失踪，贝鲁特，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的前提下提供新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的黎明了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 发表上述言论时说。他正面临&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力，需要阻止&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方妨碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周前对拉法进行入侵，并受到国内外对加沙死亡事件及人质持续被囚禁的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪&lt;/a&gt; 34 项重罪的同一天提出，突显了两位候选人的舆论差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，而以往的提议则没有这样的步骤，因为停火将贯穿所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，并释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天空运进入加沙的援助物资将达到 600 辆卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续进行，停火将持续。”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些希望“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗几年，认为人质问题对他们来说不是优先事项。尽管面临任何压力，我仍然敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列的人，作为唯一一位战时访问以色列的美国在任总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果错过这个时刻会造成什么后果。我们不能错过这个 moment。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员表示，以色列能够提出新的提议是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的地图，这是一份详尽的四页半协议，已经经过详细协商。现在摆在桌面上的内容实际上是一种过程的最终状态。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续 42 天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的讲话是激动人心的，并认为这是直接向以色列公民呼吁。主要的 12 频道中断了晚间新闻节目，播出了拜登的讲话。以色列审查员以前禁止发表该提议的细节，广播人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有可能成功，&lt;a href="https://www.reuters.com/complete-profile/jeremi-suri-055c078f26324306b68d6eaeb633b94f/"&gt;德州大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里&lt;/a&gt; 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论也转向反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，用加沙生病、年老和伤残的人质换取为期六周的停火，可延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，这项拟议协议崩解。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;甘茨宣布将解散议会后&lt;/a&gt;，以色列加强了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，不会在持续的侵略中参与更多谈判，但仍准备达成一份“全面协议”，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与 17 个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的一次空袭造成 45 名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有越过美国向以色列断供军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了极大的苦难。” 拜登周五说。“我们看到了加沙拉法本周早些时候致命火灾的恐怖画面，以色列对哈马斯发动袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后，以色列对加沙的攻击已造成超过 36,280 人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯攻击造成约 1,200 人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者将通过锁定其代币获得奖励，这一复杂的机制引起了分析人士的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新锁定”（re-staking）的流行再次证明了加密货币市场上风险情绪的加剧。随着价格急速上涨和交易者寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过六成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的背后是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。自二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的风险投资部门融资1亿美元以来，该公司吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新锁定的概念，以扩展长期存在的加密货币实践——即&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;抵押&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机协同验证谁拥有哪种加密货币。为实现这一目的，拥有加密货币代币的所有者允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间丧失对代币的即时访问权，但可以因此获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放代表其已抵押的加密货币的新代币。重新锁定允许代币的所有者再次将这些新代币抵押到不同的区块链程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新锁定是多大风险存在分歧，一些业内专家表示这种新型实践尚处于初期阶段，风险未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人担心，如果代表重新锁定加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人均试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这都不是理想的，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率极具吸引力：以太坊区块链上的抵押收益率通常在3%-5%之间，但分析师认为通过重新锁定，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）中最新的一种风险实践，在这种实践中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不抛售资产的情况下获得较大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于未来奖励的期待，或其他被称为空投的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创的一种代币——EIGEN，用户期待这种代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由用户寻求这种赠予所驱动的，他认为“这是非常投机的，这种免费钱的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），并提供抵押服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在事先做这项工作，（期望将来）会得到某些回报，但他们不知道是什么回报，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学前助理教授，也是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的成员，这一信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场的平台，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台正在涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，在EigenLayer上代表客户重新锁定代币，从而生成代表重新锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自由选择将代币抵押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，市场下滑期间可能会出现强制平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷，加密货币作为抵押品迅速贬值，Terra和Luna代币的崩溃导致了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误地衡量了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出在全球加密工业2.5万亿美元的净资产中，抵押协议中的现金量相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场构成任何实质性的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，这一趋势也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部Zodia Custody看到了机构投资者在抵押方面的显著兴趣，但认为重新锁定超出其门槛，因为难以建立一条“纸面路径”，说明资产流向如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户抵押加密资产，并预计“围绕重新锁定会涌现出新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>