<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 20:31:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯军队对乌克兰敖德萨市中心发动导弹攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队在傍晚对乌克兰黑海港口敖德萨的历史中心进行了导弹攻击，这座联合国教科文组织世界遗产地受到了损害，当地官员称两人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上传播的图片显示，敖德萨的豪华地标酒店布列斯特宫和附近的同世纪建成的歌剧院附近散落着导弹碎片，建筑物受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敖德萨市长亨那迪·特鲁霍夫在 Telegram 上写道，导弹攻击中两人受伤并被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地行政长官奥列赫·基珀表示，晚间早些时候该市发生了两次强烈的爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，此次攻击再次凸显了改进防空系统的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"直接针对城市，普通民用建筑遭到袭击。"泽连斯基在晚间的视频讲话中说，"防空仍然是首要任务，我们正与所有合作伙伴共同努力，加强我们国家的防护。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，乌克兰军事指挥机构的会议集中于改进武器系统和加快交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们急需更快的交付速度和更多的系统与武器，这将有助于拯救更多士兵和民众的生命。"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"急需更多的无人机订单。对机器人系统发展进行更多的投资。更多基本武器的订单。"&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:33:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普称华盛顿坠机事件中的直升机飞行高度过高</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五表示，华盛顿特区一起军用直升机与地区商用客机相撞事故中，黑鹰直升机在事故当时飞行高度过高，这似乎是对该事件调查的重要披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军用直升机经常在靠近繁忙的里根华盛顿国家机场附近的波托马克河上空飞行，这条路线被称为4号航线。出于安全考虑，这些直升机的飞行高度限制为200英尺（约61米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这架黑鹰直升机飞行得非常高，远远超过了200英尺的限制。这并不是很复杂难以理解，对吧？???”特朗普在真真相社交平台上发帖表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军尚未立即对这一评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起造成67人遇难的事故仍由联邦交通运输当局进行调查。一名不愿透露姓名的军方官员在事故调查继续进行时呼吁谨慎与耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长佩特·赫格塞尔已承认可能存在关于黑鹰直升机飞行高度的问题，但在周五早间的采访中，他表示仍然无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们正在调查高度问题，总统非常明确：某人在错误的高度飞行。调查将帮助我们了解情况。黑鹰直升机是不是太高了？它是不是偏离航线？目前我们还不能确定。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;赫格塞尔和美军表示，黑鹰直升机上的三名军方人员拥有丰富的飞行经验。军方称，担任指挥飞行员的编队教官拥有1000小时飞行时间，另一名飞行员拥有500小时飞行时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名军人是机组机枪手，通常坐在直升机后部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架直升机来自驻扎在弗吉尼亚州贝尔沃堡的第12航空团，该部队负责首都地区的直升机飞行任务，并定期运送美国高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位于周四暂时停飞48小时，赫格塞尔建议应该延长这一暂停期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们应该暂停这一飞行，直到彻底查明原因。”赫格塞尔说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局暂时禁止直升机在华盛顿里根国家机场附近的飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会成员托德·因曼表示，调查人员被告知黑鹰直升机上配备了记录器。他指出，由于是军用飞机，不确定是否同时具备数据和语音记录功能。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“但据我们所知，记录器是有的。我们尚未取回，但我们已经知道它的确切位置。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空公司5342航班在里根华盛顿国家机场附近的波托马克河附近坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4DNF3QCGVIFZFRA4UK54CNH7Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队及其他搜索救援团队在华盛顿波托马克河坠机现场附近的残骸区域进行操作。这是2025年1月30日美国鹰航空公司5342航班与黑鹰直升机坠入波托马克河事故后的场景。图片由Taylor Bacon/美国海岸警卫队提供，经路透社发布。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:28:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人移民法赌博失败</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·梅尔茨在德国下一任总理的竞选中一直是热门人选，但在距离全国选举还有三周之际遭遇打击。他在反对党控议会时，十二名自己的议员拒绝支持他的一项移民法案，最终法案未能通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨所在的保守翼阵营在整个竞选期间在民调中一直遥遥领先，但他在提到为了通过该法案愿意得到极右翼政党“德国选择党”支持时，已经引起了党内强烈不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国政治中间派长期以来都联手防止极右翼政党“德国选择党”——该党正受到德国安全部门的监视——获得立法权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周三梅尔茨曾获得极右翼政党支持，在联邦议院通过一项无约束力的移民动议，但在周五的党内表决中，他却遭遇失败，打击了其领导人的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一举动完全是不必要的：梅尔茨在民调中处于领先地位，本可以顺利进入选举。”柏林的“雅克·德洛尔中心”副主管Thu Nguyen在社交媒体Bluesky上写道，这是一个欧盟政策智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说：“相反，他选择了两次依靠极右翼‘德国选择党’的支持来获得多数票。”选举结果让一个稳定政府的前景变得“比以往任何时候都要更加遥远”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案本旨在限制某些难民的家庭团聚，要求更多人在边境被拒入境。根据最近的一项民调，三分之二的公众支持更严格的移民规制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨认为，该法案是对公众空间发生的多起由移民背景人士实施的高调谋杀案作出的必要回应。但社民党和绿党表示，这些提议无法阻止攻击行为，且违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党总理奥拉夫·朔尔茨在视频中表示：“我们是否会继续面对复杂问题，还是屈服于极右翼的空洞承诺？这是决定我们将成为怎样的国家的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前还不清楚这一失败是否会影响各党的支持率，目前社民党和其绿党联合政府的支持率为15%和13%，远远落后于保守派30%的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国选择党”在民调中位居第二，并因帮助通过了周三的决议而感到振奋。他们批评梅尔茨未能为周五的法案筹集足够的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅尔茨没有成为总理的能力，”“德国选择党”领导人Alice Weidel对记者说。“保守派内部并不团结。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·梅尔茨在柏林接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·梅尔茨在柏林国会投票否决反对派提出的加强移民政策草案后接受媒体采访，2025年1月31日，德国柏林。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在汉堡高举标语“禁止‘德国选择党’，中止梅尔茨的移民计划”，抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划，2025年1月31日，德国汉堡。路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在汉堡高举标语“共同抵制右翼政治”抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划，2025年1月31日，德国汉堡。路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管面临以色列禁令和敌对行动，UNRWA继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济机构表示，尽管以境内巴勒斯坦领土和加沙地带的人道主义工作仍在继续，但以色列在前一天实施的禁止该机构活动的禁令及对其工作人员的敌对态度仍在持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列于10月通过的一项法律从1月30日起生效，禁止联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）在包括被吞并的东耶路撒冷在内的以色列境内及其与以色列当局的接触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国、法国和德国在1月31日再次表达对以色列实施新法律的关切，这将严重影响加沙地带，因为工作人员和物资需要从以色列进出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们继续提供服务。”联合国巴勒斯坦难民救济和工程处通讯总监朱莉叶特·图马在日内瓦的一个新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在加沙，联合国巴勒斯坦难民救济和工程处仍然是国际人道主义援助的核心。我们继续派国际人员到加沙，并继续运输基本物资。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，如果不能继续为加沙运送和分发物资，和平协议可能会受到威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果联合国巴勒斯坦难民救济和工程处得不到继续运输和分发物资的许可，那么这份非常脆弱的停火协议将处于危险之中。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数以万计的巴勒斯坦难民在以色列不被国际承认的被占领东耶路撒冷也获得了教育、医疗和其他服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图马表示，西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦员工正面临困难，提到了石弹投掷、检查站的延误和抗议活动，指责“以色列极端分子”。她表示，“他们正面临一个极其敌对的环境，因为对联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的虚假信息运动一直在持续。”“这是一场非常艰难的旅程，情况并不容易。我们的工作人员没有得到保护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列抗议者在图马向路透社分享的照片中，将一个蓝色大卫之星涂鸦在一个联合国围场外的标志上，表明当日发生了破坏行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她还表示，国际员工在签证到期后已经离职。该机构报告称，在最近的15个月加沙战争中，超过270名工作人员遇害，并呼吁进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国巴勒斯坦难民救济和工程处，并指控其工作人员参与了2023年10月7日针对以色列的致命袭击，引发加沙战争。联合国表示，九名巴勒斯坦难民救济和工程处工作人员可能参与其中并被解雇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停火协议促成了人道主义援助的增加，并使前去加沙的以色列人质和被关押的巴勒斯坦囚犯获释。在协议之前，专家警告加沙北部可能出现饥荒。自1月19日起协议生效以来，物资供应增加，世界粮食计划署表示已有超过32,000吨食物进入加沙地带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一场新闻发布会上，世界卫生组织的里克·佩帕克伦博士表示，约有12,000至14,000名患者正等待通过拉法口岸撤离。周六将有50人撤离，同时警告说，一些儿童可能会在撤离之前死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，这些将是自去年5月以来通过拉法口岸首度进行的医疗撤离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“撤离必须尽快恢复并开放一条医疗走廊。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，以色列致力于促进人道主义援助至加沙地带，认为援助应通过其他国际机构和非政府组织进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人道主义援助不等于联合国巴勒斯坦难民救济和工程处。那些希望支持加沙地带的人道主义援助努力的人应将资源投资于替代联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的组织。”他在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将遵守法律，并将继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙地带停火后收到援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦女性携带联合国巴勒斯坦难民救济和工程处提供的援助箱，图拍摄于加沙地带南部的汗尤尼斯，2025年1月21日。路透社/哈坦·凯勒赫/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿机场附近直升机飞行以应对致命事故</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联邦当局无限期地限制了前往美国首都华盛顿地区的里根华盛顿国家机场附近的所有直升机飞行，这是在一场导致67人遇难的客机与军用直升机空中相撞事故发生的两天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局采取这一措施以降低再次发生相撞的风险。与此同时，救援人员正在波托马克河中打捞该地区历史上最致命的航空事故残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局的一位官员告诉路透社，该机构已禁止大部分直升机在两条接近机场的路线的部分区域飞行，只允许警用和医疗直升机在机场与附近桥梁之间的区域内飞行，直到进行全面评估。目前尚不清楚这些限制将持续多长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次相撞事故强烈地突显了关于航空安全以及服务于美国首都的高密度机场空中交通管制人员短缺的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括三家商业机场、多个军事基地以及一些乘坐直升机出行的高级政府官员在内，华盛顿地区 airspace 非常拥挤。根据政府问责局2021年的一份报告，在截至2019年的三年时间内，距离里根国际机场30英里（约48公里）范围内有88,000架次的直升机飞行，其中大约有33,000架次是军机飞行，以及18,000架次的执法飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的客机当时试图在里根国际机场降落时与陆军黑鹰直升机发生空中相撞，并坠入波托马克河中。救援人员刚刚从飞机中打捞出“黑匣子”，潜水员计划继续在周五打捞两架飞机及其额外组件，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未确定相撞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全运输委员会表示，他们计划在周五打捞直升机的“黑匣子”，该设备捕捉飞行数据和机舱内的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局目前的空中交通管制员人数比目标少约3,000人，据2023年该机构称，其认证的空中交通管制员人数仍仅为10,700人，与前一年持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发当天，该机场仅有一名空中交通管制员负责飞机和直升机的交通情况，这是一个“非常不寻常”的情况，但据知情人士透露，当时航空交通量较低，因此可以被视为符合要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部长肖恩·杜菲表示将对美国联邦航空局进行改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在制定初步改革美国联邦航空局@FAANews的计划，希望尽快公布。”他周四在X上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全运输委员会正在研究加拿大航空喷气700型（CRJ700）飞机的飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器，该飞机载有60名乘客和4名机组人员，所有人员均在相撞事故中遇难。直升机的三名机组人员也遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据飞行追踪网站FlightRadar24，军方表示直升机所飞行的路线最大高度为61米，但其实际飞行高度可能更高。据推测，相撞时的高度约为91米。美国国家安全运输委员会预计在周五晚些时候打捞直升机的数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长彼得·赫格塞斯已下令暂停相关陆军单位48小时的飞行，可能会延长这一期限。“我们应当暂停飞行，直到查明这一事故的原因。”他在福克斯新闻中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五发表评论称，涉事的黑鹰直升机飞行高度过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那架黑鹰直升机飞行得非常高，远远超过了200米的上限。这其实并不复杂，对吧？”他在一个Truth Social帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高民主党人在参议院商务部委员会中质疑军用和民用航班仅分开350英尺（107米）上下垂直和水平间距的安全性，并敦促政府重新考虑在如此繁忙的机场附近允许那么多直升机飞行的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示，空中交通管制员已向直升机发出警告，并命令其改变方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的首席执行官罗伯特·伊索姆表示，客机5342航班的机长拥有约六年飞行经验。客机是由PSA航空公司——美国航空公司的地区子公司——运营的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国七名飞行员对路透社表示，在里根机场降落的独特之处在于，复杂的空域和与无法直接与不同无线电频率的军用飞机通信的问题。该机场的跑道也较短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯表示，此次相撞的直升机由三名身穿夜视镜的老练士兵组成的一个机组运营，他们是进行年度训练飞行。官方表示，他们已暂停其他涉及空难单位的航班，并将在该地区重新审视训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次空难的遇难者中包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人士，还有一些即将走上桃李满园舞台的花样滑冰少年和来自表表演飞行起飞地堪萨斯州的人士。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23武装分子在刚果东部与布隆迪部队交火，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;随着卢旺达支持的刚果民主共和国东部的M23反政府武装向布卡武市推进，他们可能需要与成千上万的布隆迪部队作战，这可能会增加爆发全面地区战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪在刚果东部驻扎了多年军队，最初是为了追捕在那里的布隆迪反政府武装，但最近则是支持刚果政府军与M23反政府武装作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何针对布卡武的较量，距离戈马约200公里，他们本周占领了该地，都可能导致民族紧张局势升级，并将国家军队公然置于对立面，分析人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认联合国和其他组织对其在刚果驻军的指控，但它表示为自身利益可以采取任何必要措施，并指责刚果军队与卢旺达称其旨在杀害图西人在刚果并威胁卢旺达的胡图族领导的民兵联手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年卢旺达被认为是图西族反扑未遂政变的策划者以来，布隆迪不断在两国之间引发紧张气氛，而其执政党则依赖胡图族社群的力量。自2021年以来，布隆迪一直在刚果驻军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在在前线有数千名布隆迪士兵在对抗M23，有些人说有8000人，另一些人说1万人，”前联合国刚果调查员、目前西蒙弗雷泽大学教授节思·史蒂恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年一系列冲突正式结束以来刚果东部出现的最新一批以图西族为主的反叛武装，这些冲突牵涉到刚果大部分邻国，造成了600万人死亡，大部分是由于饥饿和疾病所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，布隆迪部队在北基伍省的努古与M23激战，有数十人被俘，四位知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪部队已经撤退到南基伍，”史蒂恩斯说，“他们是试图阻止M23和卢旺达军队北进卡姆古姆的军队之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡姆古姆镇位于布卡武以北约35公里处，这里拥有布卡武市的机场，并驻扎着刚果多个无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国来源和卢旺达政府提供了类似的数据，称卢旺达在刚果的部队人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位布隆迪官员表示，布隆迪在刚果的部队人数处于“这种数量级”，并表示军队近年来收到了刚果军队渐增的求助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的国家也付出了沉重的代价，这就是为什么我们要求两位邻国签署停火协议并进行谈判，”这位官员说，由于此事敏感而要求匿名。布隆迪外长对评论请求没有回应。刚果武装部队的一位发言人在评论请求中也没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像卢旺达一样，布隆迪也在努力弥合图西族和胡图族之间的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照终结1993年至2005年内冲突的和平协议，当时的刚果武装部队实施了一项种族配额制度，旨在平等地分配胡图族和图西族人员的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，布隆迪在刚果东部作战的军事单位与以图西族为主的M-23反政府武装对抗时有可能瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根特大学博士生乔萨法特·姆苏班巴说，卢旺达认为布隆迪在其边境邻近地区藏有胡图族反政府武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦卢旺达认为这是一种威胁，这就会成为对其他国家的威胁，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23反政府武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;M23反政府武装成员在戈马监督来自刚果潜在招募人员的活动，在刚果民主共和国北基伍省与M23反政府武装对抗武装部队的战斗背景下，这些人被带往由M23反政府武装运营的训练中心。2025年1月30日，刚果民主共和国东部，摄于戈马。路透社/阿莱特·巴希尔西/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫宣布特朗普周六将对加拿大、墨西哥和中国征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六将立即对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，白宫发言人卡罗琳·莱维特周五说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统将于明天实施对墨西哥25%的关税，对加拿大25%的关税，以及对中国10%的关税，以应对它们为非法芬太尼提供的渠道并允许其流入我国，导致数十万美国人丧生。”莱维特在白宫记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，路透社援引知情人士的话报道，特朗普将在周六宣布对加拿大和墨西哥进口商品征收关税，但推迟至3月1日开始征收关税，并为某些商品提供一个有限的豁免程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特否认了这一报道，但当被问及豁免时，她说她“没有相关的更新或简要说明”。她补充说，关税将于周六公布，并立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特的言论促使美元兑墨西哥比索和加拿大元分别走高，这两种货币在路透社报道后曾短暂上涨。国债收益率也上升，而股市则逆转方向，当天收盘走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年和2019年，当特朗普对中国的商品征收惩罚性关税时，海关和边境保卫局通常需要两周到三周的时间才能开始实际征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的消息人士向路透社表示，尚未确定最终的关税税率，但特朗普一直声称他计划于周六对来自两国的进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，白宫官员表示，特朗普当天正在审查关税计划，可能会提供一些豁免，但任何豁免将“极为有限”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管关税的宣布可能会扰乱金融市场并加剧与美国两大贸易伙伴的关系紧张，但推出28天的实施窗口和可能的豁免建议表明特朗普政府采取了一种更为谨慎的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也将为加拿大和墨西哥采取措施达到特朗普关于关税目标而寻求结束非法移民和致命芬太尼类药物流入美国边境的谈判提供更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的&lt;em&gt;报复性关税&lt;/em&gt;和加拿大、墨西哥的报复性关税威胁到近1.6万亿美元的北美贸易，实际上结束了自1994年以来的&lt;em&gt;北美自由贸易体系&lt;/em&gt;，这一体系深深整合了这三个经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他仍然在考虑对中国的进口商品加征10%的关税，以惩罚中国在芬太尼贸易中所扮演的角色。但消息人士称，3月1日的关税仅适用于加拿大和墨西哥，而他对中国新关税的前途并不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税决定由白宫核心团队管理，而不是由即将上任的商务部提名部长霍华德·卢特尼克和美国贸易代表贾米森·格莱尔负责。格莱尔尚未获得美国参议院确认，但参议院金融委员会已安排将于2月6日为格莱尔举行确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四暗示可能给予豁免，表示他将很快决定是否对加拿大和墨西哥的油品进口征收关税，表明他可能担心油品关税会对其汽油价格产生影响。根据美国商务部数据，原油是加拿大向美国出口的第一大商品，也是墨西哥出口的前五大商品之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普贸易顾问彼得·纳瓦罗周五对 CNBC 表示，关税收入将帮助支付特朗普2017年税收减免政策的延长，这些税收减免政策总计4万亿美元，将于今年到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士表示，特朗普预计将依据&lt;em&gt;国际紧急经济权力法（IEEPA）&lt;/em&gt;授权征收关税，理由是芬太尼中毒导致2023年美国近7.5万人死亡，以及非法移民问题构成的国家紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEEPA于1977年颁布，并在2001年9月11袭击后进行了修改，赋予总统在危机期间广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在可供特朗普使用的&lt;em&gt;贸易法律工具&lt;/em&gt;中，IEEPA将为他提供最快捷的途径来征收广泛关税，因为其他的法律工具需要由商务部或贸易代表进行长时间的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，这些关税将导致铝、木材等加拿大进口商品的成本大幅上涨，来自墨西哥的水果、蔬菜、啤酒、电子产品的成本也将上升，以及来自两国的汽车价格上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口商支付，然后由他们转嫁给消费者，或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先伤害美国人民，从加油到杂货店消费再到在线结账，关税将通过经济体系扩散，最终导致边境两侧的企业和消费者受到伤害。”加拿大商会首席政策及传播官马修·霍尔姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即作出强有力的反制措施，“这不是我们希望的，但如果他继续前进，我们也将采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名熟悉计划的消息人士表示，加拿大已制定了详细的反制关税目标，包括对佛罗里达州橙汁的关税，特朗普的祖籍州。该消息人士称，加拿大还有更大的目标清单，总额可能高达1500亿加元，但在采取行动前将进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的首个任期中，中国针对美国的农产品进行报复，而欧盟则对诸如波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车等美国标志性产品进行了报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，她将“保持冷静”等待特朗普的关税决定，并将继续边境对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终捍卫我们的人民尊严，尊重我们的主权，并以平等的姿态进行对话，而不受屈服。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆此前表示，墨西哥也将报复，认为特朗普的关税将导致40万美国失业，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了一场10小时的贸易口水战，威胁对该国拒绝允许美国装载哥伦比亚遣返人员的军事航班施加25%的关税。危机在佩特罗同意接受这些航班后得以解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对它们的报复计划更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中国与美国合作打击芬太尼走私的立场，并表示希望美国“不要将我们的善意视为理所当然”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普将于周六对墨西哥、加拿大和中国实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国将对加拿大和墨西哥征收25%的关税，对中国征收10%的关税，白宫发言人卡罗琳·利维特（Karoline Leavitt）在周五表示，但她拒绝说明是否会有豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在美国华盛顿白宫签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7ZZIHSEAFKQJBMLXDXRGA7KCQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，美国华盛顿白宫椭圆形办公室，美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令。路透社/伊丽莎白·弗朗茨（Elizabeth Frantz）摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕被认为对2011年起义负责的阿萨德时代军官</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一位前高级安全官员兼被废黜领导人巴沙尔·阿萨德表兄弟的奈济布（Atef Najib），有部分人认为他因在南部达尔阿市镇压抗议事件导致2011年叙利亚起义被逮捕，此消息由官方媒体传出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奈济布曾是达尔阿市政治安全总局局长，少将军衔，他在该地区被将军安全部队在拉塔基亚省西部地区逮捕。官方媒体SANA报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政权已在全国多个地区实施了安全镇压措施，宣称这些措施旨在拘捕前政府残余人员，已逮捕数十人，多为低级官员或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奈济布是自去年极端主义武装组织“沙姆解放头目”（Hayat Tahrir al-Sham，简称HTS）从前任总统手中闪电式夺权以来，被通报逮捕的最资深的阿萨德前政治或安全机构成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉（Ahmed al-Sharaa）已获任命为过渡期总统，并承诺逮捕被指控犯有罪行的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉塔基亚省将军安全局负责人穆斯塔法·克拉菲蒂（Mustafa Knaifati）在接受SANA采访时说：“该举措是当局努力追究涉及违反叙利亚人民行为之人责任，以及增强地区安全与稳定的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报道，奈济布已被移交给有关部门，接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，在奈济布担任达尔阿市安全负责人期间，一群叙利亚少年的被捕及刑讯导致抗议活动爆发，最终引发了席卷全国的大规模起义，遭到阿萨德政府的残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2011年曾因奈济布涉嫌在叙利亚涉及人权侵犯而对他实施制裁。&lt;/p&gt;
     
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前叛军组织沙姆解放头目的成员在大马士革第四师总部，站在叙利亚巴沙尔·阿萨德的一幅画像旁站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前叛军组织哈亚特·塔利布·阿尔沙姆（Hayat Tahrir al-Sham）的成员在大马士革第四师总部站岗，身旁是一幅叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的画像，2025年1月23日，叙利亚，路透社/雅马姆·阿尔沙尔/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>为什么美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国立法者和官员援引美国与巴拿马之间近半个世纪前的条约，试图为特朗普政府威胁重新接管巴拿马运河提供依据，前提是该条约能够表明运河的战略航道受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人则认为，使用1977年生效的《巴拿马运河中立条约》作为美国重新接管运河的借口存在诸多障碍。该条约保证运河中立，并向所有国家的船只开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条82公里（51英里）长的水道于1914年由美国完成建设，自1999年巴拿马恢复对该国的主权以来，一直由巴拿马运河管理局管理，后者是一个由巴拿马政府监管的自治机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在其2025年1月20日的就职演说中誓言重新接管全球第二大跨洋水道——巴拿马运河，尽管他的说法是错误的，声称中国正在运营这条运河。他还抱怨过运河的通行费以及有中国和香港公司参与的在巴拿马的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二举行的参议院听证会上，联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，该机构将“考虑对该国海运业及其商船队进行广泛的审查”，并可能对进入美国港口的巴拿马旗船只实施罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有超过8000艘船只悬挂并注册在巴拿马旗帜之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周美国国务卿马可·鲁比奥访问巴拿马之前，巴拿马总统约瑟夫·穆林尼奥在周四表示，巴拿马“不能也不准备就运河进行谈判，更不用说开启谈判过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河属于巴拿马。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约除规定运河应当保持安全和对所有国家船舶的和平通行外，还赋予美国根据需要使用军事力量来保护运河的权利，一些美国官员和政治家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次听证会上，美国参议员泰德·克鲁兹表示，由中国承包商修建的运河上的一座新桥可能会关闭通行，以及中国在运河两端运营的港口构成“严重的安全问题”，药丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可能违反了这一条约。”得克萨斯州共和党人在听取了美国官员和专家的解释时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座耗资11亿美元的桥由中国通信建设集团有限公司与中国港湾工程有限责任公司组成的国有企业联盟在延迟和修合同后，预计将于2026年建成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自香港的CK Hutchison Holdings经营巴拿马毕罗尔和克里斯托巴尔港已有20多年。该公司是上市公司，与中国政府没有直接的财务联系，尽管香港公司受到政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国国家和公司，尤其是中国国有企业的存在，确实引起了条约中立性的严重问题和担忧，”乔治梅森大学的路易斯·康托罗维奇教授在听证会上表示。他是保守的赫尔辛基基金会的研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年CK Hutchison在港口的经营权自动延长至2021年引发了美国和巴拿马的批评，因为该公司获得了有利的财务条件，但当时没有对安全提出任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“CK Hutchison港口控股公司在全球经营着数百个港口，包括在美国……如果这些港口威胁到美国的安全，为什么美国不终止它们在本国的合同呢？”巴拿马在签订中立条约时的顾问朱利奥·姚在最近的一篇地方报纸上撰写的文章中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能强迫巴拿马审查或终止与中国公司签订的合同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姚是一名国际关系专家，他表示，介入的理由基于1978年美国参议院对条约的修正，以确保美国防卫运河不受威胁。他告诉路透社，巴拿马不应承认这些修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该条约和附件中包含的八个段落并未规定解决争议或终止使用的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员也表示，运河近年来增加的过境费对美国人产生了不成比例的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有通过运河的船只中有四分之三都来自或前往美国，但运河的过境费制度并不区分船旗、始发地或目的地国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年九月结束的财年中，运河的过境收入因严重干旱下降了5%，降至31.8亿美元。然而，根据其年报显示，从2020年到2023年，运河的过境收入增加了近26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河的费用结构基于不同类型和大小的船只的预订数量与对未预订船只的拍卖以及可变水流附加费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军舰的收费不同于商船。美国军舰享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该条约规定，“过境和辅助服务费用和其他费用应合理、公平、一致，并符合国际法的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国受运河费用上涨不成比例的影响主要是因为它过度利用了这条水道，联邦海事委员会委员丹尼尔·马夫斐在听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这是一条关键的贸易通道，并希望能够继续使用这条通道，并得到公正对待。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运河费用上涨不仅由巴拿马进行，自需求激增，地缘政治冲突和加剧的不利天气条件（气候变化所致）以来，其他水道也在近年之内进行了上涨，航运专家曾警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国已不再拥有商用船只的船队。60年代美国到达或离开美国的全部货物中不到10%是美国国旗船只，现在这一比例下降到1.5%。”前美国驻巴拿马大使约翰·菲利在上周接受电视采访时说，他还补充说，巴拿马的费用上涨主要是由于通过该运河使用淡水（对所有船只）的情况。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庆祝巴拿马运河向巴拿马政府移交控制权25周年仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2024年12月31日于巴拿马城举行的仪式上，巴拿马政府纪念美国于1999年将巴拿马运河的控制权移交给巴拿马政府，并向在场的安全官员致敬。路透社/阿瑞斯·马丁内斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫：特殊美国特使格里纳尔在委内瑞拉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国特别使者理查德·格林纳尔正在委内瑞拉与当地当局合作，推进委内瑞拉帮派“阿拉瓜列车”成员的遣返事宜，白宫 Friday 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特还告诉媒体，格林纳尔将确保所有在美国羁押的委内瑞拉人返回祖国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="威斯康星州密尔沃基第三天共和党全国代表大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCEIXSYL7ZLO7MOHWDRCEAO6SY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;理查德·格林纳尔，前国家情报局副局长，于2024年7月17日在美国威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛发表演讲。路透社/Mike Segar/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡预计将在周二于华盛顿会面两次，Axios报道</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡预计于周二在华盛顿举行两次会议，一次是正式的工作会面，另一次是非正式晚宴， Axios于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，工作会面将在东部时间中午左右举行（北京时间17:00），之后两位领导人将与配偶共进晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人的会面已在本周得到各自政府的确认，将于为期六周的脆弱停火期间举行。该停火带来了长达15个月的加沙地区以巴双方冲突的暂时停火，其中一方为以色列，另一方为哈马斯武装组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在美国白宫为亚伯拉罕协定签署仪式欢迎领导人们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2HERGJNHBNHLN43ZOVLKSAOA4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2020年9月15日于美国白宫椭圆形办公室与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面时聆听。 图源：路透社/汤姆·布伦纳/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>三位以色列人质，包括一名美国和法国双重国籍公民，将于周六在加沙释放</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，它将在下一轮加沙囚犯与巴勒斯坦囚犯交换中释放袭击以色列事件中被绑架者的父亲，并包括一名双重美国公民和一名双重法国公民在内的其他被绑架者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarden Bibas、Keith Siegel 和 Ofer Kalderon 将在周六被释放。哈马斯武裝-wing 的发言人格里沙姆∙奥贝德在 Telegram 上发布的内容中作出了这一宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bibas 是九个月大的 Kfir 和四岁的 Ariel 的父亲。They 被绑架时，Bibas 被劫持，一段视频拍摄了他流血的头部伤口画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关 Kfir 和 Ariel 以及他们母亲 Shiri 的命运尚未有消息。哈马斯曾在 2023 年底宣称，以色列的轰炸导致他们在 Gaza 战争早几个月被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被捕后的恐怖视频很快开始传播。视频中，Shiri 拥抱著她的年幼孩子，并用毯子盖住自己，在武装袭击者簇拥下被强行捆绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时 34 岁的被绑架者父亲 Yarden，也遭到绑架并拍摄到他因锤击所致头部伤而流血的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列美国人 Sean Siegel 和妻子 Aviva 在去年发布的一段由哈马斯发布的视频中被看到，Siegel 与妻子一同被绑架。Siegel 的妻子于 2023 年 11 月率先被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kalderon 的两个孩子 Erez 和 Sahar 也被劫持，与他一同获释。法国以色列国民 Kalderon 的家人表示，他们满怀“巨大喜悦和难以忍受的绝望”等待他的获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列囚犯和五名泰国囚犯，以色列释放了 110 名巴勒斯坦囚犯，原因是释放过程中有人群聚集，导致一个被绑架者交接点人群涌动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫周四欢迎被释放的囚犯，表示前总统唐纳德·特朗普仍致力于释放所有仍有馀威的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议中，随着 15 个月多月以来的冲突被暂停，33 名被武装分子绑架的囚犯在停火第一天的六周内获释，作为交换是有数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已在以色列服刑多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今已释放的 15 名囚犯中，包括五名泰国工人，哈马斯告知以色列，现在死亡的有八人。以色列已移交 400 名巴勒斯坦囚犯和拘禁者，并将于周六转移 72 名长期囚犯和 111 名拘禁者，哈马斯媒体办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火使大批国际人道主义援助物资流入加沙平民，为遭受供应短缺困扰的加沙居民提供救济。第一批受伤平民和武装分子应于周六通过重新开放的拉法边境渡口前往埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果以色列阻止联合国巴勒斯坦人道救援机构（UNRWA）执行任务，便可能对脆弱的平静造成威胁，该机构自被禁止与以色列接触后，已经无法工作。UNRWA 通讯主管 Juliette Touma 在日内瓦简报会上告知，目前该机构仍继续在加沙工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次被解救的人质，仍在紧张的谈判中，导致以色列警告调解者，他们不会接受任何危及人质安全的风险。哈马斯则指责以色列违反约定，包括武装部队的枪击行为和拒绝帐篷及重型设备进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架的囚犯和拘禁者中有 30 名未成年人和一些因参与造成多人死亡的袭击事件而服刑的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年 10 月 7 日的袭击共导致约 1200 人死亡，超过 250 人被绑架，这是以色列自建国以来最致命的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列的统计，以色列军方的回应造成超过 47,000 名巴勒斯坦人丧生，230 万人口的加沙流离失所，面临严重的药物、燃料和食物短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约一半的人质在 2023 年 11 月仅有的一个停火期获释，其他人在以色列对加沙的军事行动中被找回，有的已死亡，有的则幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些当事各方能够达成共识，将开始第二阶段的实施谈判，将以释放超过60名人质，特别是军事年龄的人质，以及以色列军方全面撤出加沙领土为目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦成功，这次谈判还将为最终结束这场战争以及在数以万计的人战场上重建加沙铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Keith Siegel 被哈马斯在 2023 年 10 月 7 日袭击以色列期间绑架并被带到加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 4 月 28 日，以色列特拉维夫，这张哈马斯于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列期间绑架的双重美国公民 Keith Siegel 的横幅，拍摄时情况正在加沙地带与以色列的冲突期间，REUTERS/Shannon Stapleton 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Yarden Bibas 被哈马斯在 2023 年 10 月 7 日致命袭击中绑架" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 10 月 7 日在加沙地带被哈马斯绑架的以色列人 Yarden Bibas 的无日期的照片。特拉维尤那 Bring Them Home Now/Handout 提供的特拉维尤那 Reuters 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人 Keith Siegel 按以色列当局的说法，于 2023 年 10 月 7 日致命袭击中被绑架，最后宣布死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 10 月 7 日在加沙地带被哈马斯绑架的以色列人 Keith Siegel 的无日期的照片，根据以色列当局的说法，他在致命袭击中被绑架并宣布死亡。带他们回家现在/手稿特拉维尤那特拉维尤那提供给_reuters 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人 Ofer Kalderon 在 2023 年 10 月 7 日致命袭击中被绑架" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 10 月 7 日在加沙地带被哈马斯绑架的以色列人 Ofer Kalderon 的无日期的照片。特拉维尤那 Bring Them Home Now/Handout 提供给特拉维尤那 Reuters 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，特朗普将于3月1日对墨西哥和加拿大征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将于3月1日宣布新的针对加拿大和墨西哥的关税措施，但两国将可以在特定进口商品方面申请具体豁免。据《路透社》消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周五，关税情况仍然具有不确定性，直至特朗普做出公开声明之前，任何决定均不具最终性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不愿具名的消息来源表示，他们没有具体关税税率的细节，但特朗普一直强调，计划于周六对两国的进口产品加征25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府官员表示，特朗普周五正在审查相关关税计划，可能会允许一些豁免。但这位官员也提到，任何豁免都将“寥寥无几”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然加征关税可能会扰乱金融市场，并加剧美国与其前两大贸易伙伴之间的关系紧张，但在实施前提供28天的窗口期和豁免程序则表明特朗普政府正采取更为审慎的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也为加拿大和墨西哥采取措施以实现特朗普设定的关税目标赢得了时间，目的是施压这两个邻国阻止非法移民和致命芬太尼通过美国边境流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律市并列悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律市悬挂。2018年8月29日。路透社/雷贝卡·库克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:13:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>瑞典释放涉嫌杀害反伊斯兰运动人士的嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;瑞典公诉人周五表示，已决定释放五名因周三杀害反伊斯兰活动家Salwan Momika而被拘留的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salwan Momika，一名38岁的伊拉克难民，在公共场合多次焚烧《古兰经》，在斯德哥尔摩附近的城市索德尔塔勒杰的一所住宅内被射杀。瑞典首相在周四表示，杀戮可能与一个外国势力有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索德尔塔勒杰检察院首席检察官Rasmus Oman周五在一份声明中表示，尽管五名嫌疑人最初已被警方逮捕，但随着调查的进展，对他们的嫌疑已减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Oman表示，这五人仍在接受进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momika曾在瑞典因焚烧和亵渎《古兰经》——伊斯兰教的圣书——接受审判，并在社交媒体直播中进行公开焚烧。他被指控的案件本应在杀戮发生几小时后宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，瑞典因《古兰经》焚烧事件将恐怖主义警告级别提高至第二高水平，并警告国内外针对瑞典人的威胁。大多数焚烧事件由Momika实施，激起了穆斯林的愤怒，并引发了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊在2023年表示，对《古兰经》进行亵渎的人应当面临“最严厉的惩罚”，并称瑞典“已进入对穆斯林世界的战争状态”，因为支持那些焚烧者的行为。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</guid></item><item><title>中国化学高管因芬太尼指控无罪释放，但被判其他罪名</title><link>https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;两家中国化学公司的高管在曼哈顿陪审团的审判中被判无罪，罪名是涉嫌向美国走私前体化学物质用于制造芬太尼，但被判有罪的罪名与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三作出并于周四电子发布的裁决中，陪审团裁定湖北亚Marvel生物科技的总裁汪青钊和市场经理陈毅怡无罪，罪名是涉嫌分销芬太尼或芬太尼类似物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，汪青钊和陈毅怡被判有罪，罪名是涉嫌走私芬太尼前体化学物质。陪审团认为他们有理由相信该化学物质将被用于制造芬太尼，但没有证据显示他们有意制造芬太尼。两人还被判有罪，罪名为涉嫌洗钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部将2023年的对汪青钊和陈毅怡的起诉视为打击芬太尼（一种高度成瘾性止痛药）行动中的一个重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这标志着美国当局首次针对中国公司高管因芬太尼及其相关产品的分销进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国因合成阿片类药物过量致死的人数超过40万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪青钊的律师David Mou在裁决后表示，他的客户无意制造该药物，“且其化学物质从未用于制造芬太尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈毅怡的律师未能立即对置评请求作出回应。同样，纽约联邦检察官办公室也未能对此请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，汪青钊和陈毅怡在2022年和2023年间运送了200公斤用于芬太尼的化学物质，并与饰演墨西哥毒贩的匿名药物执法局（DEA）特工在曼谷和斐济会面进行交易谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪青钊和陈毅怡的判刑分别定于5月29日和6月5日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前DEA探员、现为调查公司Nardello &amp;amp; Co董事总经理Chris Urben在接受采访时表示，审判的证据或许能帮助美国谈判代表促使中国加强对流入墨西哥贩毒集团前体化学物质的管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示与中国和美国合作打击非法毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚Marvel是接受路透社调查七家向媒体出售前体化学物质的中国供应商之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="芬太尼前体在纽约市路透社办公室展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZPLVF5Y6NNT7FEKKBLRNSTKDI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在纽约市路透社办公室，展示芬太尼前体，照片拍摄于2024年7月10日。 REUTERS/Andrew Kelly/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:30:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</guid></item><item><title>Meta的WhatsApp称，间谍软件公司Paragon已在24个国家针对用户展开了攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;Meta Platforms旗下的 WhatsApp 聊天服务的一名官员表示，以色列间谍软件公司 Paragon Solutions 针对包括记者和社会人士在内的大量 WhatsApp 用户展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员在周五表示，WhatsApp 已向 Paragon 发送了一封停止并纠正侵权行为的信。WhatsApp 在声明中表示，公司“将一如既往地保护人们私密通信的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon 拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WhatsApp 官员向路透社表示，已检测到约 90 名用户的攻击行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员拒绝透露具体被攻击的对象，但表示这些用户来自超过 20 个国家，包括欧洲的几人。他表示，WhatsApp 用户收到了带有恶意内容的电子文档，这些文档无需用户交互即可窃取目标信息，这种零点击攻击被认为尤为隐蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，WhatsApp 已中断了攻击行为，并引导目标用户联系加拿大网络监察组织公民实验室。官员拒绝讨论如何确定 Paragon 负责此次攻击的具体方式。他表示已通知执法部门和行业伙伴，但未提供详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公民实验室研究员 John Scott-Railton 表示，发现 Paragon 间谍软件针对 WhatsApp 用户的情况提醒我们，雇佣军级别的间谍软件持续泛滥，随着其扩散，我们继续见到相同的令人担忧的使用模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像 Paragon 这样的间谍软件供应商向政府客户提供高性能监控软件，并通常将服务描述为打击犯罪和保护国家安全的重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此类间谍工具多次被发现在记者、活动人士、反对派政治家和至少 50 名美国官员的手机上，这引发了对技术无法监管扩散的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon - 据报道，在上个月被佛罗里达州投资集团 AE Industrial Partners 收购 - 试图在公共场合将其定位为行业的更负责任参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司网站标榜“道德为基础的工具、团队和见解，以对抗难以解决的威胁”；媒体报道援引知情人士的话称，Paragon 只出售给稳定民主国家的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织 Access Now 的高级技术法律顾问 Natalia Krapiva 表示，Paragon 被认为是一家更负责任的间谍软件公司，“但 WhatsApp 最近的揭露显示并非如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是少数恶劣案例的问题，此类滥用是商业间谍软件行业的特征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AE 未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows WhatsApp logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORJAL4DYNFOR3K2HJT2YITAO6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;演示图中，一台键盘位于显示的 WhatsApp  logo 前方，摄于 2023 年 2 月 21 日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:12:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普特使格林纳尔将与委内瑞拉总统马杜罗于周五会面</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的特使理查德·格林埃尔将于周五在委内瑞拉与委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗会面，两国均表示，此举正值特朗普政府采取驱逐措施和反帮派行动，引发了拉美国家的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及格林埃尔的访问是否意味着美国承认马杜罗是委内瑞拉合法领导人时，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特表示，“绝对不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，格林埃尔此行收到了“两个非常明确的指示”：确保在美国羁押的阿拉瓜火车帮派400名成员被遣返回委内瑞拉，并将美国所有在押人员送回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，美国拉丁美洲特别代表毛里西奥·克拉弗-卡罗内表示，格林埃尔与马杜罗的会面“不是交换任何东西的谈判”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“美国和唐纳德·特朗普总统期望尼古拉斯·马杜罗收回国被转移至美国的所有委内瑞拉罪犯和帮派成员，且无条件地、明确地进行，这就是任何其他国家都会期望的。这一点是非谈判议题。”在国务卿马科斯·鲁比奥前往中美洲和加勒比地区之前，特使在电话中发表了上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国近期关系紧张，外交关系破裂、制裁和刑事活动指控以及政变阴谋指控使得两国关系复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但两国对几个双边悬而未决的问题仍然有共同兴趣，包括美国石油巨头雪佛龙（CVX.N）恢复在南美国家运营所需的许可证、委内瑞拉关押的美国在押人员和特朗普政府大规模移民打击政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周表示，其政府可能会停止从委内瑞拉购买石油，并且正在密切关注该南美国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，他将把阿拉瓜火车帮派的成员驱逐出美国，有媒体报道称，美国正在与萨尔瓦多方面洽谈接受这些帮派成员的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·塞博表示上周，该国有力地摧毁了2023年阿拉瓜火车帮派在委内瑞拉，但同时表示愿意重启与美国的法律合作，以将帮派的委内瑞拉成员引渡回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚到底有多少美国人或双重公民被委内瑞拉关押，但委内瑞拉官员公开提到至少有九人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗的官员指控大部分被关押者从事恐怖主义活动，称其中一些人为高级“雇佣军”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉经常指控反对派成员和外国在押人员与中情局等美国实体共谋策划恐怖袭击，但美国官员予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在委内瑞拉被关押的美国人质不仅不可接受，他们必须立即被释放。”克拉弗-卡罗内补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年底，委内瑞拉政府在数月谈判后释放了包括10名美国人在内的数十名囚犯，与此同时，美国释放了与马杜罗关系密切的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部周五在Telegram上确认了此次会面的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登前政府在4月因委内瑞拉总统马杜罗未履行去年举行自由总统选举的承诺而恢复了广泛的石油制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府在那次选举中的胜利受到了反对派、国际观察员和包括美国在内众多西方国家的质疑，其中美国国务卿马科斯·鲁比奥将反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯称为委内瑞拉“正统总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府还对数十名官员实施了精准制裁，并增加了对抓捕或起诉包括马杜罗在内的领导人奖励，这给特朗普进一步制裁选项带来了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府一直拒绝美国和他国实施的制裁，认为这些制裁是非法措施，旨在遏制委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一个任期时使用了“最大压力”制裁政策，并在2024年美国大选期间称委内瑞拉为“一个由独裁者统治的政府”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥长期批评马杜罗，上周通过电话与反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯以及玛利亚·科琳娜·玛查多通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林埃尔在特朗普宣誓就职后曾表示，他正与委内瑞拉官员进行沟通，并计划会面反对派，但尚未公开他是否见过出席过特朗普宣誓就职仪式的埃德蒙多·冈萨雷斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道，雪佛龙正在努力保护使其能够在委内瑞拉运营的特殊美国许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙首席执行官迈克·怀斯告诉该报，公司在鲁比奥表示该许可应予重新审议后，将与白宫接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀斯表示，如果雪佛龙被驱逐出委内瑞拉，中国和俄罗斯的影响力将在OPEC成员国的委内瑞拉扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉对美国的石油出口在去年飙升64%，达到约22.2万桶/日，成为仅次于中国的第二大出口市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经开始了一项大规模的移民打击行动，誓言进行大规模驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，数百万委内瑞拉人离开该国，其中一些人定居在拉丁美洲其他国家，另一些则前往美国北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国约有60万名委内瑞拉人有资格获得拜登政府授予的驱逐暂停令，但美国国土安全局局长克里斯蒂·诺伊姆本周表示，他将缩短这项保护期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆必须在本周六之前决定是否在4月到期时终止委内瑞拉人的临时保护地位（TPS），根据路透社查询到的一封撤回通知副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府已表示欢迎回国的人士，但没有明确是否接受特朗普的遣返航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉官员长期以来一直在考虑可能会因制裁而拒绝接受移民航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派在周四的声明中表示，全面支持美国政府针对阿拉瓜火车帮派等组织的行动，但TPS或类似计划对于遵守法律的移民至关重要。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</guid></item><item><title>华盛顿空难遇难者生前致力于帮助他人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;凯亚·杜金斯是一名民权律师，被誉为捍卫正义的战士，致力于对抗警方暴力和防止驱逐行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃和洛里·施罗克是前沿的农民，运营自己的谷物业务，并前往访问女儿。他们同样也服务于他人：通过一个基督教项目为经历创伤的年轻人提供咨询和教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯亚、鲍勃和洛里都是本周三华盛顿州中部坠机事故中遇难的67名人员中的一员。在一架美军直升机和一架客机在里根国家机场附近相撞的事故中，他们不幸罹难。随着对坠机事故的调查继续进行，遇难者的信息也逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯亚·杜金斯，30岁，正赴任华盛大学的教授，她在威奇托拜访家人后返回。她出生并成长于威奇托，是一位聪明的学生，在白宫曾是前第一夫人米歇尔·奥巴马的政策实习生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能在我白宫工作，不只是在白宫工作，还与首位非裔美国总统一起工作，这在大多数美国历史上都是不可能实现的，”杜金斯在2017年一篇名为《太阳花》的在线通讯中这样描述她在华盛顿的暑期学期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体报道称，她刚拜访完因病住院的母亲吉文，并预期秋季在霍华德大学教授法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜金斯毕业于哈佛法学院，并曾是美国内布拉斯加州小姐的候选人，她在民权事业团工作，一个非营利性法律团体。根据该组织网站的信息，诉讼行为包括挑战田纳西州、德克萨斯州和华盛顿特区的不正当警务和金钱保释做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜金斯的哈佛法学院在线资料说道，她的同僚们称她为“大自然的力量”，她在新冠肺炎疫情期间保护人们免遭驱逐，曾是哈佛法律援助局的成员，教职工和员工称她为“真正的正义战士”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次案例中，杜金斯成功代表了一位拒绝支付不合理租金的女性，因为她的公寓条件不良，就在哈佛法学院官方网站上所述，她后来与女主人和她的年幼孩子协商了一份长期且负担得起的租约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在刑事诉讼中代表了无法负担律师费用的被告人，这是哈佛捍卫者的职责之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的法学院经历完全由临床和无偿工作定义，”杜金斯在她的资料中引用道，她补充说与客户的交往使她学习了“法律的技术方面，以及关于法律应为何的更大哲学问题。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的家人和前塞戈威县巡回法院委员莱西·克鲁斯记得她是一位“勇敢且美丽的灵魂，正义抗争中的希望之光”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她离去对我们全家和朋友来说都是不可言喻的痛苦，也是对所有相信正义和平等的人而言的哭泣，”克鲁斯在Facebook状态中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃和洛里·施罗克，58岁和56岁，来自堪萨斯州的2400人的小镇基奥瓦，位于俄克拉荷马州边境附近。这对夫妻正从威奇托前往华盛顿拜访他们女儿埃莉在宾夕法尼亚大学就读的学校。他们经营着位于基奥瓦的Premium Grain公司，是本地最早采用冬小麦与冬油菜轮作以提高产量和增强土壤健康的第一对农民，根据堪萨斯城明星报的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还在马里兰州设立了一个家，靠近他们的女儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝赐予的礼物就是一些你本不该失去的人。”来自堪萨斯州立大学的20岁学生格雷丝·坎特雷尔说道，她成长于施罗克的女儿附近，称这对夫妻是她的“第二对父母”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自十一岁以来，便认识鲍勃的迈克尔·辛普森是他的挚友，他们通过举重结识并保持联系多年。辛普森说，这对夫妇使他辞去了职务，成为自由之门少年牧场的负责人，一个基督教项目，为参与者提供家园、基督教教育和创伤知情咨询，据该组织网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛普森说，鲍勃多年来安静地支持了该项目，他和洛里都根植于他们的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有很多朋友，所拥有的挚友都很亲密，而他是其中之一，”辛普森说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维奇托里德瓦特D·艾森豪威尔国际机场空难遇难者纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCIJJK3IBBPBNG5D5NLEIZH7RM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位男子在维奇托里德瓦特D·艾森豪威尔国际机场为U.S.陆军黑鹰直升机与美国鹰航空5342航班空难遇难者设立的纪念活动中留下的便签，美国堪萨斯，2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维奇托里德瓦特D·艾森豪威尔国际机场空难遇难者纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D76UBEY5RFNOZAXV2BQOWTL7YE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国联合航空公司空乘人员凯瑟琳·格拉斯塔在维奇托里德瓦特D·艾森豪威尔国际机场为U.S.陆军黑鹰直升机与美国鹰航空5342航班空难遇难者设立的纪念活动中留下的便签，美国堪萨斯，2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维奇托里德瓦特D·艾森豪威尔国际机场空难遇难者纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OXDJBRNKZO3TFFNSGLFLDVO3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;杰夫·特里在维奇托里德瓦特D·艾森霍威尔国际机场为U.S.陆军黑鹰直升机与美国鹰航空5342航班空难遇难者设立的纪念活动中留下的便签，美国堪萨斯，2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:54:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</guid></item><item><title>解释：路易斯·鲁比亚尔斯因世界杯吻戏丑闻受审</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;前西班牙足球联合会（RFEF）主席路易斯·鲁比莱斯因无故在2023年女足世界杯颁奖典礼上亲吻球员詹尼·赫尔莫索，目前正在接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是案件背景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的鲁比莱斯曾是西班牙低级别联赛俱乐部和苏格兰的哈梅林公立学院足球俱乐部的后卫，直到2009年。他在成为西班牙职业足球协会（AFE）主席后，于2018年当选RFEF主席。他承诺要革新其组织结构、增加营业额并提高透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，鲁比莱斯在俄罗斯世界杯开赛前两天解雇了主教练朱伦·洛佩特吉，因为教练有与皇家马德里赛前签约的协议。2022年，西班牙女队球员曾因反对时任主教练何塞·维达尔而进行抵制行动。RFEF支持维达尔，随后在赢得2023年世界杯时，从总共15名参赛球员中裁掉了12名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2023年8月20日在澳大利亚，西班牙以1比0战胜英格兰的比赛结束哨响后，鲁比莱斯在西班牙女王莱蒂西亚和16岁的公主索菲亚附近庆祝时抓了自己的生殖器。在给赫尔莫索颁发奖牌时，他抓住她的头发亲吻了她的嘴唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据更衣室录像显示，赫尔莫索的第一个反应是告诉队友：“嘿，我不喜欢被亲吻”。联合会次日称这种反应轻描淡写，但她否认了这一点，坚持说她没有同意被亲吻，并称自己是性别歧视的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯最初称批评者为“白痴”，然后道歉说：“我肯定是错了，我必须承认这一点”，他说，“那是一个情感过度的时刻，没有恶意的目的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际足联（FIFA）暂时禁止鲁比莱斯在足球领域内活动90天。起初他拒绝辞职，但在压力下最终辞职。FIFA最终对他实施了为期三年的禁令，禁止其参与任何与足球有关的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月，赫尔莫索向鲁比莱斯提起刑事控诉。西班牙检察官玛尔塔·杜朗捷随后对鲁比莱斯提出了性侵犯和胁迫的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然鲁比莱斯否认不当行为，但检察官仍要求对他发出行为限制令，禁止他距离赫尔莫索500米以内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月，杜朗捷向鲁比莱斯提起一宗性侵犯和一宗胁迫的指控，两起案件的刑期分别为一年和一年半。同年5月，法官将鲁比莱斯送上了法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任女队主教练何塞·维达尔、体育总监艾伯特·路基和联合会营销主管鲁本·里维拉也被指控胁迫赫尔莫索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯的举动在西班牙乃至其他国家引发了强烈公众批评，但也引发了一些反对声浪，认为这是对女权主义的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙社会党政府对此表示强硬：副总理伊罗娜·迪亚兹称这次亲吻为“攻击”，而性别平等部长伊雷内·蒙特罗在接受路透社采访时说：“我们向世界发送了正确的信息，那就是性别歧视已成为过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在足球界，包括巴塞罗那主教练哈维在内的多位高层人物批评了鲁比莱斯。一群支持者，其中包括整支赢得2023年世界杯的女队成员，表示他们将不再为当前领导下的国家队效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案涉及的所有人，包括赫尔莫索、鲁比莱斯及其共谋者，都必须在法庭上作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯面临2到2.5年监禁的风险，尽管在西班牙，对于不到两年的判决，如果没有犯罪记录，通常可以通过支付赔偿金来避免监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可以就此判决提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前皇家西班牙足球联合会主席鲁比莱斯在马贾达庞都的地方法院接受腐败调查期间，在法庭上接受法官的询问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TREOFGMW3BODTERUTY5XAXLIMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前皇家西班牙足球联合会主席路易斯·鲁比莱斯在马贾达庞都的地方法院接受腐败调查期间，在法庭上出现在媒体面前。该图片于2024年4月29日在西班牙拍摄。路透社/苏珊娜·弗拉/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>