<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 20:43:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国报告称，刚果叛军通过非法出口卢旺达矿物扰乱矿物市场</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-rebels-muddy-minerals-market-with-illegal-rwanda-exports-says-un-report-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;反叛分子在刚果民主共和国东部非法出口了至少150吨钽铌矿（又称 colombite-tantalite，简称 coltan）至卢旺达，导致该地区过去十年来最大的矿产供应链污染事件，联合国专家在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份报告称，这种非法流动始于4月激烈的交火之后，当时据称得到卢旺达支持的图西人组织M23夺取了Rubaya地区。该地区出产用于智能手机和计算机的矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安理会专家小组在周三发布的报告中指出，M23控制了从Rubaya到卢旺达的运输路线，导致Rubaya地区的矿产与其他卢旺达出产的矿产混合了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告说：“这构成了过去十年中在包括刚果东北部、卢旺达及其他刚果以东国家在内的广阔区域内，记录到的最重要的矿产供应链污染事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达和M23未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况加重了科技制造商的采购复杂性，他们正面临确保其产品所用金属并非源自冲突地区如刚果东部的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，反叛分子在占领地区设立了所谓的“矿业部”，并确保从Rubaya向卢旺达非法出口钽铌矿的垄断地位，Rubaya拥有全球最大的此类战略性矿产储备之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，反叛分子通过税收获得每月至少80万美元的收入，他们将挖矿工人的工资翻了一番，以促使他们继续在Rubaya工作，并监督道路拓宽以容纳卡车运输。此外，他们还巡逻镇上和矿业现场，确保只有经许可的刚果和卢旺达贸易商才有权销售矿产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年12月，刚果共和国向苹果公司在法国和比利时的子公司提起刑事诉讼，指控该科技公司使用源自刚果和卢旺达的冲突矿产。苹果公司否认这些指控，并表示已要求其供应商不得使用这些矿产。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 17:42:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-rebels-muddy-minerals-market-with-illegal-rwanda-exports-says-un-report-2025-01-08/</guid></item><item><title>以色列空袭致数十人死亡，加沙地带停火努力升级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-us-pushes-ceasefire-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方周三在加沙地带发动空袭，造成数十人死亡，阿拉伯_pulseheed 疏忽说，与此同时，阻止冲突的谈判在卡塔尔继续进行，以色列部队从拉法以南地区的一条隧道中回收了一名人质尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗工作者说，以色列空袭导致加沙市谢哈德·拉德万区一个多层住宅至少10人死亡，而在加沙市其他地区，又有至少10人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加沙中部德耶尔·巴拉赫市，数十万流离失所的巴勒斯坦人避难，以及加沙八座历史性的难民营中最大的贾巴拉市，共有7人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列军方称，对贾巴拉一所学校建筑中的哈马斯武装人员进行了打击，并表示采取了措施以最小化对平民的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙地带每日发生大规模伤亡的情况已经持续了近一年，自去年11月15日以色列对哈马斯发动袭击以来，已有约4.6万名巴勒斯坦人在袭击中丧生，根据加沙地带的卫生官员的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以色列持续的轰炸下，美国、卡塔尔和埃及正在加紧努力达成停火协议，一位接近谈判的消息源表示，这是迄今为止最认真的达成协议尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即将离任的美国政府呼吁在乔·拜登总统离职前推动达成一项协议，并且许多人认为唐纳德·特朗普总统于1月20日的就职典礼是达成协议的一个非正式期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“情况比以往任何时候都要好，但尚未达成协议。”该消息源告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普中东特使史蒂夫·维尔科夫表示，他希望在特朗普宣誓就任总统前有好消息要报告，关于仍被哈马斯扣押的以色列人质的情况。达成的协议还将包括释放被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈判继续进行之际，以色列军队表示，已从加沙地带一条隧道中回收了一名以色列贝都因人质尤瑟夫·阿·齐亚德纳的尸体，尸体上还有证据表明，他的儿子HAMZA（已被以色列媒体公布身份，无需蒙名）也被同时带走，可能已经死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将继续尽一切努力，包括营救所有还在世和已经去世的劫持者。”总理贝内特在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙卫生部表示，除非以色列停止限制向这些医疗机构供油，纳赛尔医院和加沙欧洲医院可能在数小时内停止运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后表示，收到了少量燃油，因此运营中断将延期至周四，除非更多燃油到达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际援助组织Doctors Without Borders表示，由于缺乏燃油，纳赛尔医院和加沙欧洲医院以及Al-Aqsa医院面临倒闭的风险，这将危及数百名患者，包括新生儿的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列否认阻碍了人道主义救援，并称在过去一周内，他们已经帮助分发了数百辆卡车食品、水、医疗用品和避难设备到仓库和避难所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装人员袭击南部以色列以来，已有1200多人死亡，超过250人被扣为人质，根据以色列方面统计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如以色列方面指出的那样，战争已经导致加沙地带的大片区域被毁。绝大多数210万名居民已经多次流离失所，面临严重的粮食和药品短缺，人道主义组织如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，红十字会与红新月会国际联合会表示，由于暴雨和洪水，被困在受损帐篷中的家庭身陷困境，戏言要生存就必须“靠基本物资”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以方和哈马斯相互指责对方阻挠达成停火和交换人质协议，这两个一年来的所有和平尝试都因不符合各自设定的条件而失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星期二，哈马斯坚持要求只有在以色列同意结束战争并全部撤走其占领部队的情况下，才会释放其剩余的人质。以色列表示，除非哈马斯被解散且所有扣为人质者获释，否则不会结束战争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:12:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-us-pushes-ceasefire-2025-01-08/</guid></item><item><title>加拿大主要反对党领袖普利耶夫乘反特鲁多不满浪潮</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadas-main-opposition-leader-poilievre-rides-wave-anti-trudeau-discontent-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;贾斯汀·特鲁多的继任者、加拿大自由党新任领导人以及加拿大总理不久将面临一场严峻的选举挑战，对手是犀利言辞的民粹主义者，这位候选人正骑在反特鲁多情绪的浪潮之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项项民调显示，现年45岁的保守党领袖皮埃尔·普罗耶韦及其保守党有望在加拿大的下一次联邦大选中轻松胜出，而这次大选法律规定的最晚时间是10月20日，也有可能提前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗耶韦多次强调自己是普通人民的倡导者，对抗被认为是精英阶层的势力，这个形象将他与美国当选总统唐纳德·特朗普进行了比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大阿岗昆-里德公司于1月6日发布的一项民调显示，在特鲁多宣布在其政党选出新领导人后辞职之前，普罗耶韦将击败所有预期中的自由党候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗耶韦的成功部分归因于他尖酸刻薄的沟通风格、选民对特鲁多的厌倦以及对通货膨胀的不满。他在4月被逐出国会，原因是称特鲁多是“怪人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皮埃尔·普罗耶韦真的捕捉到了加拿大人对负担能力的不满情绪，”公共关系公司Conaptus的负责人兼前保守党职员杰米·埃尔顿顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，人们渴望改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然普罗耶韦几乎没有提出详细的政策，但他利用如“砍掉税收”这样的三词标语进行竞选，这指的是特鲁多不受欢迎的碳税政策，旨在减少排放。普罗耶韦没有说明他是否仅会取消为消费者减税，还是也取消对企业的减税，但他表示将提出不同的减缓气候变化计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮埃尔·普罗耶韦的发言人没有回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗耶韦的时机很好：特鲁多政府已经执政九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理的任期平均为十年，”多伦多大学名誉政治教授尼尔森·维斯曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一在特鲁多宣布辞职计划之前表示，如果普罗耶韦赢得下一次加拿大选举，他愿意与普罗耶韦合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是非常好的事情，我们的观点更加一致，”他在休·休伊特广播节目上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普周二表示，他可能会使用“经济压力”使加拿大成为美国的一个州。特鲁多和普罗耶韦都表示，这种做法永远不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗耶韦因在2022年同情抗议疫苗接种令和更广泛政府政策的卡车车队而获得关注，这与特朗普的做法类似，他经常批评媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们的利益不同，特朗普威胁对包括加拿大在内的国家征收广泛关税，严重影响依赖出口到美国的加拿大经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从某些方面来说，普罗耶韦在贸易问题上的立场与特鲁多不会有太大区别，因为问题和目标是一样的，”西安大略大学政治学副教授亚当·哈姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特鲁多不受欢迎，保守党更愿意在选举中与特鲁多竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈姆斯说，特鲁多即将辞职对保守党来说是个问题，但“他们仍将在下次选举中获胜。除非出现黑天鹅事件，否则他们不会失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特鲁多即将离开，保守党将矛头扩大至自由党，将潜在的领导人马克·卡尼（前加拿大央行行长）称为“碳税卡尼”。哈姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尼周日宣布，他正在考虑为领导权进行竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便没有特鲁多作为对手，保守党在竞选中表现出了强劲势头，维斯曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使皮埃尔·普罗耶韦现在睡觉，他们也将取得巨大的胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈姆斯说，实现简单保守党口号如“建造房屋”可能更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看看人们是否仅因为普罗耶韦自己而喜欢他，”里贾纳大学教授吉姆·法尼说。“而不仅仅是对变化的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大保守党领袖皮埃尔·普罗耶韦在渥太华国会议员山的一场新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ED336KVDNKTLDGH4CIHQNLMSI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大保守党领袖皮埃尔·普罗耶韦在渥太华国会议员山加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗雷莱茵辞职后的新闻发布会上讲话，加拿大，2024年12月16日。 塞缪尔·道伊尔 / 法新社 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:17:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadas-main-opposition-leader-poilievre-rides-wave-anti-trudeau-discontent-2025-01-08/</guid></item><item><title>菲科总理表示，他在与普京的会谈中确保了斯洛伐克的天然气供应</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/pm-fico-says-he-secured-gas-supply-slovakia-talks-with-putin-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在上月访问莫斯科并与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面时，表示已确保斯洛伐克的天然气供应。这正值乌俄在2025年初暂停俄罗斯天然气输运前夕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我确保了至少满足斯洛伐克国内市场的需求——我们已经做到了，而且没有提高天然气价格。"菲科在脸书发布的视频中说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京与斯洛伐克总理菲科在莫斯科会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3ZDQBZLCBNQNPXQ6PPYIMQUMM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科与斯洛伐克总理罗伯特·菲科会面，时间：2024年12月22日。图源：Sputnik/Gavriil Grigorov/Pool via REUTERS/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:37:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/pm-fico-says-he-secured-gas-supply-slovakia-talks-with-putin-2025-01-08/</guid></item><item><title>随着真主党势力的削弱，黎巴嫩将举行总统选举</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-hezbollah-weakened-lebanon-hold-presidential-vote-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会将于周四尝试选举总统，官方认为在以色列与哈马斯支持的真主党之间的战争和叙利亚推翻真主党的盟友巴沙尔·阿萨德后，政治局势有所改变，成功的几率增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该职位保留给马龙派基督徒，自2022年10月迈克尔·奥恩的任期结束以来一直空缺。议会中的128个席位没有一个政治派系拥有足够的席位来强加其选择，他们迄今为止未能就共识候选人达成一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次投票标志着自2016年真主党支持的基督教盟友奥恩当选总统以来，伊朗支持的什叶派团体真主党首次遭受重挫后的首次权力平衡测试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背景是中东历史性的变革，阿萨德领导下的叙利亚政权多年来直接或通过其盟友（如真主党）在黎巴嫩拥有广泛的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺应这一变化，真主党和什叶派运动阿迈勒的领导人、议会议长纳比赫·伯瑞已放弃坚持去年提出的苏莱曼·弗朗吉，同意选择一位更不具争议的人物作为总统候选人，三位知情消息人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;候选人包括军队总司令约瑟夫·奥恩——据黎巴嫩政治家称，他得到美国的支持；国际货币基金组织高级官员、前财政部长贾吉德·阿祖尔；以及国内安全部门负责人利亚斯·阿尔·贝亚萨里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看守总理纳吉布·米卡提办公室新闻称，他表示：“希望下周内阁将确定一位新总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗也表示希望，称“选举是和平进程继续的必要条件”，也是黎巴嫩经济和社会复苏的前提。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，两名消息人士和分析家警告说，目前还不确定任何候选人会被选中。候选人要获胜，必须在第一轮获得86票，或者在第二轮获得65票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反映了西方和区域性对投票结果的兴趣，法国和沙特驻黎巴嫩外交官在贝鲁特与黎巴嫩政治家会面。上周其间会见沙特外交官 Yazid bin Farhan 的四位黎巴嫩政治家表示，沙特方面明确表示支持奥恩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙特阿拉伯曾一度是黎巴嫩的主要玩家，在贝鲁特与伊朗争夺影响力，后因伊朗和真主党的影响扩大而势微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥恩，美国支持的黎巴嫩军队领导人，仍需86票，因为根据宪法修正案，他作为现任公职人员仍需当选总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院发言人表示：“美国不会为黎巴嫩选择下一任总统，而是留待黎巴嫩自己做出选择。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发言者说：“我们始终致力于敦促黎巴嫩选出新总统，我们认为此举有助于加强黎巴嫩的政治机构。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党官员瓦菲克·萨法上周表示，没有针对奥恩的否决令。但知情消息人士透露，被美国认定为恐怖组织的真主党将不会支持奥恩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥恩在11月由华盛顿和巴黎调停达成的休战协议中有关键作用，该协议要求黎巴嫩军队进入南部黎巴嫩，同时以色列部队和真主党撤军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩政府在2019年经历了财政崩溃后，急需外国援助重建国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中许多损害发生在什叶派占多数地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党因阿萨德被推翻而切断的补给线已呼吁获得阿拉伯和国际支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩马龙派主教要求立法者选举总统，并敦促“国家觉醒”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《安纳尔报》副主编纳比勒·本蒙赛夫表示，尽管权力平衡发生了重大变化，仍不排除无人被选为总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突出真主党和阿迈勒运动仍有的影响力，他说，唯一的总统当选方式是真主党和阿迈勒共同支持奥恩或阿祖尔。但如果他们尝试安装自己偏好的候选人，这将“切断黎巴嫩的生存空间”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙特外交部长费萨尔·本·法拉汉上月表示，利雅得从未完全退出黎巴嫩，并认为外部国家不应告诉黎巴嫩人该做什么。 &lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="新任命的军队总司令约瑟夫·奥恩在赴家途中被米粥泼洒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23B6A5CLDBM3BGDQBG6XQXGABY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新任命的军队总司令约瑟夫·奥恩（C）在抵达贝鲁特北部希尼尔菲一家人的住所时，被米粥泼洒，2017年3月8日，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·Azakir/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="马达拉运动领袖苏莱曼·弗朗吉在会见马龙派大主教比查尔·布特罗斯后举手势讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO7AGSBYV5NBBBOKOINA2LM3IA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马达拉运动领袖苏莱曼·弗朗吉在会见马龙派大主教比查尔·布特罗斯·阿莱（BUILD）在贝克尔后的讲话，2021年10月30日，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·Azakir/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际货币基金组织中东和中亚部负责人在迪拜接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMJVVKCTOVI65OWZTX6YGGEPZY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际货币基金组织中东和中亚部负责人贾吉德·阿祖尔出席路透社在阿拉伯联合酋长国迪拜的采访，2023年5月2日。路透社/阿卜杜勒·哈迪·拉马希/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:43:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-hezbollah-weakened-lebanon-hold-presidential-vote-2025-01-08/</guid></item><item><title>法国敦促欧盟对马斯克的政治言论采取强硬立场，随着欧盟努力寻求统一回应。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-foreign-minister-urges-tougher-eu-action-musk-says-laws-must-be-enforced-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;法国敦促欧盟更加坚决地运用其法律保护自身免受外部干涉，西班牙首相佩德罗·桑切斯 Wednesday 谴责美国科技亿万富翁埃隆·马斯克，随着马斯克加大对欧洲政治的评论。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟正试图应对马斯克在其社交媒体平台 X 上的帖子，这些帖子近期批评了当选领导人，并在整个欧洲引起恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于世界首富兼美国当选总统唐纳德·特朗普盟友马斯克，欧洲在多个首都特别感到担忧，因为这些国家的政治主流正处于右翼民粹主义政党带来的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在即将于2月举行的议会选举前，支持反对移民和穆斯林的右翼极端政党德国另类选择党（AfD），特别是让欧洲领导人倍感焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些欧洲政府要求欧盟委员会使用法律手段对付马斯克的干预行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要么欧盟委员会以最坚定的态度应用已存在的保护我们独特空间的法律，要么重新考虑将这些权力归还欧盟成员国政府的能力。”法国外交部长让-诺埃尔·博洛吕特告诉法国国际广播电台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙首相佩德罗·桑切斯周三指责马斯克破坏民主，但没有点名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题测试欧盟是否愿意直接面对马斯克，同时还要冒激怒即将上任的特朗普政府的风险，以及欧盟数字服务法案（DSA）的有效性，该法案监管社交媒体平台在欧盟内的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚马斯克是否是在自行其是，还是在特朗普的支持下行动。外交官表示，鉴于特朗普在第一任期时的不稳定表现，欧盟必须谨慎行事，并指出目前还不早到与特朗普或马斯克就这一问题坦诚商讨，因为特朗普尚未掌权，其就职日期为1月20日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会的一位发言人在本周表示，数字服务法案已被证明是对抗主要社交媒体平台风险的有效工具，并表示已作出政治选择，不直接回应马斯克的推文，“以免加剧争论”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克批评德国总理奥拉夫·朔尔茨是“无能的愚人”，敦促他在上月德国发生的致命汽车撞击事件之后辞职。周四，他将利用自己的平台与德国民粹主义政党德国另类选择党（AfD）的领导人艾丽丝·魏德尔举行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨回应道：“别喂食‘恶棍’。”他在1月4日告诉德国周刊《明镜》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙本周对马斯克予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十年前，如果有人告诉我们，拥有全球最大的社交媒体之一的所有者会直接干预包括德国在内的选举，会是什么情景？”他质问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国并非欧盟成员国，但与美国保持着“特殊关系”，但马斯克已经持续批评英国工党首相基尔·斯塔默和他的政府，最近关于十多年前发生的一起儿童性虐待丑闻的批评更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普总统竞选期间，马斯克捐赠了约2亿美元并利用其社交媒体平台为特朗普及其共和党增势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟高级官员承认马斯克对地区政治的言论带来的挑战，但坚称数字服务法案（DSA）是一个足够强大的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“数字服务法案明确将网络言论自由作为其主要目标之一。马斯克有权在欧盟在线和离线表达自己的意见，只要合乎法律。”欧盟负责民主、司法、法治和消费者保护的委员米歇尔·格拉莎特向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会已经调查了X是否符合数字服务法案的规定已经超过一年。格拉莎特表示，像X这样的平台有责任解释如何平衡言论自由和煽动仇恨或选举干预的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“数字服务法案执行团队正与德国独立监管机构，以及爱尔兰监管机构保持密切联系，因为X在欧盟的注册地是爱尔兰。”委员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由来自欧盟27个成员国协调员组成的DSA委员会将于1月24日再次召开会议，这可能会考虑相应的应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1欧元 = 1.0319美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="埃隆·马斯克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRMWGKOFKVMTRII5HHTXDVUXNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;特斯拉CEO兼X平台所有者埃隆·马斯克（左）在2024年11月13日与美国众议院共和党人在美国华盛顿特区绿异酒店举行会议期间聆听美国当选总统唐纳德·特朗普讲话。图片来自REUTERS/Allison Robbert/Pool 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:24:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-foreign-minister-urges-tougher-eu-action-musk-says-laws-must-be-enforced-2025-01-08/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派谴责在反马杜罗抗议活动前夕的逮捕行动</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派政党及非政府组织对在计划针对马杜罗总统第三届就职典礼的抗议活动前，逮捕了一位知名新闻自由活动人士及其他反对派人士表示谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周二晚，受欢迎程度极高的反对派政党“民望党”在X平台上表示，在委内瑞拉全国范围内至少逮捕了19人，认为这是马杜罗政府加剧迫害和镇压行动的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通信部和总检察长办公室均未立即就最新逮捕事件作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对反对派领导人物展开调查，指控他们涉嫌共谋等罪名，反复声称他们谋反而在7月份总统选举中的宣称获胜是无稽之谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派发布了投票站级别的计票结果，声称其候选人格伦多蒙·贡萨尔维斯（Edmundo Gonzalez）赢得了选举，并已开始在地区巡回活动，争取支持，被包括美国在内的多个国家承认为当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贡萨尔维斯周三访问了巴拿马，反对派表示将把其计票结果副本存放在该国中央银行的安全库中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举委员会和委内瑞拉最高法院声称马杜罗赢得了选举，但却未公布详细的计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的贡萨尔维斯表示，其岳父在周二接送孩子上学时被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派与外国政府勾结，实施破坏和恐怖主义行动，声称已逮捕了包括两名美国人在内的七名“雇佣兵”，其中一名美国人是高级FBI官员，另一名是军人，其中三人是乌克兰人，两人是哥伦比亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和哥伦比亚外交部均未对这一指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，有大约2000人在争议选举后的抗议活动中被捕，政府表示已释放了1515人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政期间曾参与2024总统选举，但宣称贡萨尔维斯为胜者的政治家恩里克·马尔克斯（Enrique Marquez）被逮捕，委内瑞拉“民望党”在社交媒体上公布这一消息，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻自由NGO“公共空间”执行主任卡洛斯·科雷亚（Carlos Correa）在上周二下午被捕，该组织在X平台上发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临国哥伦比亚总统盖斯塔沃·佩特罗（Gustavo Petro）表示，马尔克斯和科雷亚的被捕阻止了他亲自参加马杜罗的就职典礼，佩特罗表示不会中断与委内瑞拉的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因在2024年总统选举中被禁止参选，但仍广受欢迎的反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多（Maria Corina Machado）上周二表示，她将出席计划于周四举行的反对派集会，但未具体说明地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57岁的马查多因涉嫌共谋罪多次被政府调查，自去年8月开始一直躲藏。目前尚未公布针对她的公开逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会错过那一天，”她在虚拟新闻发布会上说，“委内瑞拉将获得自由，我无法保证具体日期或时间。这可能在1月10日之前、当天或之后发生，但它必将到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贡萨尔维斯和马查多多次呼吁警方和军队支持反对派。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·贡萨尔维斯访问巴拿马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T64UMZF2LROXZOYJSQB2EJLNIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马外交关系部长何塞·埃德加尔多·马尔查特·瓦尔塞兹（Javier Eduardo Martinez-Acha Vasquez，右）在巴拿马城总统宫欢迎委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·贡萨尔维斯。路透社/Aris Martinez 2025年1月8日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在虚拟新闻发布会上现身" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4RC5DLJYZOBPNVUUCLJQOJLKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;虚拟新闻发布会上，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多现身。路透社/里昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚 2025年1月7日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗支持者集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGDILB5DGZPFNFIBQOMYPGMBGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在宣布就职第三任期前，与玻利瓦尔民兵成员合影。路透社/加比·奥拉 2025年1月7日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="显示委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和支持马杜罗标语的横幅在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMJY3XLLYJI43AGKH4XD6RSPVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在加拉加斯走上前，横幅写着“1月10日我们将与‘为委内瑞拉和平的马杜罗工人阶级总统’宣誓就职”。路透社/马克斯韦尔·布里塞诺 2025年1月8日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="显示委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和支持马杜罗标语的横幅在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMSFV6SBYBIVTMFMM6NPVRXK54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩托车和汽车经过承载马杜罗总统“为未来与马杜罗宣誓”的横幅。路透社/马克斯韦尔·布里塞诺 2025年1月8日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="显示委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和支持马杜罗标语的横幅在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EVIZSIJ7MRORNHB3GGGABA7DOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子推着手推车站在承载“1月10日我们将与马杜罗工人阶级总统宣誓就职”的横幅附近。路透社/马克斯韦尔·布里塞诺 2025年1月8日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:25:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/</guid></item><item><title>执政联盟党称罗马尼亚将于5月4日重新举行总统选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romania-rerun-presidential-election-may-4-ruling-coalition-party-says-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚执政联盟同意将于5月4日和18日重新进行两轮总统选举，并坚持原来的计划，由自由党推荐单一候选人，该党是执政联盟中的一个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当不太为人所知的极右翼亲俄政治家卡利尼·乔治斯库在11月24日的总统首轮选举中获胜时，欧洲联盟和北约成员国罗马尼亚的总统和议会选举接连陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在怀疑有俄罗斯干预的情况下，最高法院宣布总统选举无效，并命令新执政政府重新进行整个选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尼亚卸任总统克劳斯·约万尼将继续担任国家元首直至5月选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府将在周一批准重新选举的日期表，自由党表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟表示，他们同意支持单一总统候选人以防止极右翼获胜。他们的候选人是前自由党领导人克林·安托内斯库，不过分析人士认为他们可能还是会支持其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在罗马尼亚12月1日的议会选举中，三个极端民族主义和强硬右翼政党在新议会中赢得了大约35%的席位，这是因为公众对主流政党内部斗争和腐败指控感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括新冠疫情和邻国乌克兰的俄军入侵在内的多个危机也削弱了罗马尼亚选民对更为成熟、中间偏左政党的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尼亚的总统拥有半行政职务，包括指挥武装部队和主持决定军事援助和国防开支的军事委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统还代表罗马尼亚参与欧盟和北约峰会，并任命首席法官、检察官和国家安全机构负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼政党支持率的提高对罗马尼亚北约盟国来说是一个担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，罗马尼亚通过其黑海港口常纳出口了数百万吨乌克兰粮食，培训了乌克兰战斗机飞行员，并向基辅捐赠了一套爱国者防空导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马尼亚人为议会选举做准备，极右翼政党似乎正在崛起" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX7YNOWTAFMFTOAXCDEIZD7CTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在罗马尼亚首都布加勒斯特走过印有最后两位总统特拉扬· basescu 和克劳斯·约万尼的涂鸦，其中未来总统的位置标记了问号，日期为2024年11月27日。 路透社/安德烈亚·卡梅潘尤/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:33:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romania-rerun-presidential-election-may-4-ruling-coalition-party-says-2025-01-08/</guid></item><item><title>丹麦称格陵兰独立是可能的，但加入美国的可能性不大</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-meet-danish-king-amid-trump-bid-take-over-territory-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰或可依据当地居民意愿获得独立，但不太可能成为美国州份，丹麦外交大臣在特朗普总统宣布不排除使用武力或经济手段掌控北极岛国后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰领导人于周三在哥本哈根与丹麦国王会面，此举发生在特朗普的言论将这一矿产丰富且战略意义重大的岛屿推至全球关注焦点之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日就职的特朗普周二表示，不排除使用军事或经济手段让格陵兰成为美国领土。同一天，特朗普长子唐纳德·特朗普· Jr. 进行了私人访问，访问格陵兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰作为北约成员国，对于美国军事和弹道导弹早期预警系统具有战略意义，因为从欧洲到北美洲的最短路线途径北极岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位当选总统表示，将追求一种更为对抗性的外交政策，不顾传统外交惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰，作为世界最大的岛屿，已有600年时间属于丹麦，尽管其5.7万人口目前管理着国内事务。该岛政府在总理穆特·伊德·埃格德的带领下，正为逐步获得独立做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们完全认识到格陵兰有自己的雄心。如果这些雄心成为现实，格陵兰将获得独立，尽管它们不会追逐成为美国联邦州份的野心。”丹麦外交大臣拉尔斯·罗斯兰·拉斯穆森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉记者，美国在北极地区强化安全关切是正当的，反映出该地区俄罗斯和中国活动的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为我们正处于外交政策危机中，”他说。“我们对如何进一步加强我们之间的密切合作持开放态度，以确保美国的目标得以实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦方面对特朗普威胁其领土的紧迫性持低调态度，但这位即将卸任的总统公开表示要扩大美国领土边界的目标，在他本月中旬上任前夕令欧洲盟国感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-吕克·达杜尔表示，欧洲不会容忍其他国家侵犯其主权边界，尽管他并不认为美国会入侵。德国总理奥拉夫·朔尔茨对特朗普关于格陵兰和加拿大的言论表示惊讶，强调欧洲伙伴国一致认为边界不可侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰与丹麦的关系最近因虐待居民的指控而紧张。埃格德表示，格陵兰“不是要出售的”，他在新年致辞中进一步推动独立。丹麦方面指出，该领土的命运只能由格陵兰人决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰财政部长埃里克·詹森重申，格陵兰“不是要出售的”。他表示，“我们的愿望是一天后实现独立。但我们的野心不是从一个国家转移到另一个国家进行治理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦首相梅特·弗雷德里克森表示，她无法想象特朗普的野心会导致美国军事干预格陵兰。丹麦在格陵兰的军力有限，仅包括四艘巡查舰、一架Challenger侦察机和犬队巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对特朗普威胁对丹麦征收关税一事，丹麦首相认为，根据丹麦银行的分析师观点，这一措施可能对丹麦企业“造成严重的负面影响”。弗雷德里克森表示，与美国陷入贸易战不是一个明智的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦是诺和诺德公司的所在地，该公司生产流行的减肥药Wegovy，是丹麦最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦王宫对晋见格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德的国王会面没有透露任何细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多格陵兰人梦想摆脱丹麦独立，但国王在岛上仍然广受欢迎，期间曾进行长期的北极探险。上月，王室改变了其盾徽，扩大了象征格陵兰的北极熊图案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在格陵兰很受欢迎，因此显然是丹麦-格陵兰关系的有益因素。”雷克雅未克的格陵兰事务顾问戴梅恩·德格罗斯告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期期间也提到了美国掌控格陵兰的问题，但其最新的言论仍然让许多丹麦人感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这极为荒谬，”丹麦首都的一名数据工程师杰普·芬·索伦森说道。“我们是一个同盟国，这是不符合盟友之道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元兑换7.2417丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦-格陵兰外交大臣" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRGOJOK3JPMZO63D4CSWQ5MAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根国会大厦克里斯蒂安堡宫召开记者会，丹麦，2025年1月8日。Ritzau Scanpix/Liselotte Sabroe 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LREUPCOIJZLJVFJNX3TPVTMBUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德在努努克出席欧洲委员会新办公处开幕会上接受媒体采访，2024年3月15日。Ritzau Scanpix/Leiff Josefsen 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德探访丹麦国王弗雷德里克十世" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK3V4LPYNFMSTEVB6KWSIO7SZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德乘坐货车探访丹麦国王弗雷德里克十世位于哥本哈根阿马尔堡王宫，2025年1月8日。Ritzau Scanpix/Mads Claus Rasmussen 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德探访丹麦国王弗雷德里克十世" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZFQLRY5IVOAFG42UZ25LR77GM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;格陵兰总理穆特·博鲁普·埃格德乘坐货车探访丹麦国王弗雷德里克十世位于哥本哈根的阿马尔堡王宫，2025年1月8日。Ritzau Scanpix/Ida Marie Odgaard 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理新年演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EPPMKZBKQVJWZGDL42DQISH4XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森在哥本哈根王国林比的梅蕾堡首相官邸发表新年演讲，2025年1月1日。Ritzau Scanpix/Mads Claus Rasmussen 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦-格陵兰外交大臣" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNWK3KFJ5RLVRCPCAKGMTG667A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根国会大厦克里斯蒂安堡宫召开记者会，2025年1月8日。Ritzau Scanpix/Liselotte Sabroe 供路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-meet-danish-king-amid-trump-bid-take-over-territory-2025-01-08/</guid></item><item><title>西藏地震搜救紧迫性增加</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;超过400人在&lt;strong&gt;地震灾区&lt;/strong&gt;西藏被困于废墟中，据中国官员1月7日通报，已有部分受困人员被救援，但寒冷天气下仍有很多人员下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日，西藏地区发生的震级为6.8的地震，是该地区近来最强大的地震之一，其震中位于聂拉木县，距离珠穆朗玛峰不远，海拔约50公里。此次地震还震动了尼泊尔、不丹和印度等毗邻地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生24小时后，受困废墟下的人员经历了零下温度彻夜的煎熬，寒冷加重了救援人员搜寻&lt;strong&gt;幸存者&lt;/strong&gt;的难度，救援区域约为柬埔寨大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高海拔地区的气温一夜之间降至零下18摄度（零下0.4华氏度），受困或无遮蔽的人士面临急性低体温症的风险，即使未受伤，也可能仅能生存5至10小时，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家电视台CCTV播出的画面显示，士兵和援助人员迅速搭建起蓝色和绿色的帐篷，安置在地震震中附近的居民区，这里有数百次余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府官方报道，至少有126人遇难，188人受伤，此次伤亡发生在西藏一侧；截至报道时，尼泊尔等地无人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国地质调查局分析，该地震的震中地形起伏巨大，部分地区地表位移高达5英尺（约1.6米），持续50英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方尚未宣布失踪人数。尼泊尔官员对路透社表示，该国境内的珠穆朗玛峰附近一所学校在地震中被摧毁，但无人在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国登山者Jost Kobusch表示，他在尼泊尔一侧的珠穆朗玛峰大本营时地震发生，他帐篷震动剧烈，并看到几处雪崩，但未受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一个人在冬季攀登珠穆朗玛峰，”Kobusch对路透社视频采访时表示，“看来我是唯一一个在营地里的登山者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的探险组织Satori Adventure表示，Kobusch已经离开大本营，于1月7日前往楠达德维镇并前往加德满都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中方媒体报道，中国官员表示，在距震中32公里处未观察到雪崩。但震中范围内损失严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步调查显示，日喀则地区约有3609座房屋被毁，约有80万人口，1.4万多名救援人员已部署。约4.65万人受到此次地震影响，超过484名游客已被安全转移至日喀则市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为西藏与尼泊尔边界的西藏三大人口县之一，定日县目前约有人6万，是西藏的重要管理区，行政上隶属于日喀则市，是藏传佛教中很重要的人物班禅额尔德尼的驻地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西藏扎什伦布寺未遭受损坏，该寺于1447年由第一位达赖喇嘛建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十四代达赖喇嘛在印度流亡时发表声明称，他为此次地震感到悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府称其已经在西藏带来了发展，并尊重当地文化和宗教，而流亡和人权团体则一直批评其统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和台湾总统赖清德也分别向地震受害者表达哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和印度北部等地常因印度板块与欧亚板块碰撞而发生地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至1月8日下午，震中附近有646次震级4.4或以下的余震发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去五年中，距离此次地震震中200公里范围内已经发生了29次震级3级以上地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据藏区地震局分析，未来几个月内，同一区域可能会再次发生5到6级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月25日，西藏发生6.2级地震导致至少149人遇难，这是最近一次重大地震；2008年，四川发生8.0级地震造成至少7万人遇难，是中国自1976年唐山地震以来遇难人数最多的一次。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="消防员在西藏地震灾区进行搜救" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRYO2G745FKNPHBLYUU3OAJXVU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国西藏自治区日喀则市定日县，2025年1月8日，地震发生后的搜救行动。cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYU2S6SPM5I6ZDIDJLZ7ZWECDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，中国西藏自治区日喀则市定日县，无人机照片显示地震灾区有简易帐篷。cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4F6K4P3XVOJXHIQUBGG2XIZPA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，中国西藏自治区日喀则市定日县，救援人员向地震受难者分发早餐。cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后简易帐篷景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHGO5RFCO5I6XG6VHPOE4ST3X4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，中国西藏自治区日喀则市定日县，航拍灾区简易帐篷景象。 © 中国日报/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRROQI6WNLZXC7SGKKEIU7CIU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市定日县，救援人员和地震受难者在灾区搭建简易帐篷。cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后救援景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3HFGRLQ2JMEFPHUDAIVH6GLLQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市，航拍灾区废墟上的救援队伍。 © 自治区消防和救援局/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后救援景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VSHTDQIN6NNGZB6KQLE5OQTV4M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市，航拍救援人员在灾区废墟上的工作。 © 自治区消防和救援局/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区灾后救援景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZDXXBKTTNKXJB2PR3BB25264Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市，航拍救援人员在灾区废墟上的救援工作。 © 自治区消防和救援局/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震灾区受损房屋景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市一处村庄，地震后的受损房屋。 © 新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</guid></item><item><title>以色列士兵找回加沙绑架受害者遗体，有迹象表明其子也在袭击中遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-troops-recover-body-gaza-hostage-with-signs-son-also-killed-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;以色列贝都因人尤瑟夫·齐亚德内（Youssef Ziyadne）在2023年10月7日被哈马斯指挥的战士绑架，其遗体于11月在加沙的一个隧道中被发现。以色列军方表示，遗体旁还发现了迹象表明他的儿子可能也已在同一事件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚尤瑟夫·齐亚德内是如何丧生的，但中校奈达夫·沙松尼（Nadav Shoshani）指出，其死亡似乎并非近期发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松尼在记者会上表示：“我们正在调查他的死亡情况，也在调查关于他儿子的发现情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松尼指出，这些发现引发了对他儿子生命安全的担忧，并称这些情况仍在调查中，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，以色列国防部长伊扎克·卡特（Israel Katz）在声明中表示，两位男子的遗体均已回收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松尼称，特种部队士兵在加沙南部拉法市附近的一个隧道中进行了复杂而艰难的行动，并成功回收了齐亚德内的遗体，附近还有其他武装保卫者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐亚德内的另外两名儿子也在同一事件中被绑架，但后来在2023年11月以释放巴勒斯坦囚犯为条件的交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐亚德内的遗体回收是在多哈进行谈判期间进行的，谈判者继续讨论如何停止加沙地区的战斗并将剩余的被绑架者带回，作为交换的一部分，以色列还将归还部分被关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于15个月前在哈马斯武装人员跨越边界后，对加沙发起了袭击，造成1,200多人死亡，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙地区的卫生官员统计，在以色列针对哈马斯的空袭和地面作战中，超过46,000名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 17:45:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-troops-recover-body-gaza-hostage-with-signs-son-also-killed-2025-01-08/</guid></item><item><title>世界动物健康组织敦促加强禽流感防控措施，继美国出现死亡病例之后</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/world-animal-health-body-urges-tighter-bird-flu-controls-after-us-death-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;世界动物卫生组织（WOAH）在日前美国出现首例因禽流感病毒去世的患者后，呼吁应采取更多措施控制动物中的禽流感传播，以避免更多人类病例的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禽流感，通常称为禽流感，近年来在全球范围内扩散，导致养殖禽鸟类大量死亡，推高食品价格，并引发新的大流行的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况确实强调了在动物源头管理风险的重要性，这是防止禽流感传播及其可能传染给人类的关键。”WOAH总干事埃马纽埃勒·索卜耶然在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索卜耶然呼吁加大对野生鸟类及其他动物中禽流感病毒监测的投资，控制因病毒全球范围内的广泛传播及感染物种众多所引发的前所未有的疫情，尤其是在美国，奶牛也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果缺乏对情况的认识，人们更有可能被感染，病毒将在家禽、猪、牛和野生动物之间传播。这就是病毒发生变异并潜在导致大流行的地方。”她解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禽流感通常由迁徙的野生鸟类携带，然后在农场之间传播，在某些情况下还会感染人类，主要是农场工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索卜耶然还重申了扩大使用疫苗防控的呼吁，除之外，除此之外，她还呼吁采取更多措施以防止病毒的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果正确使用，它将减少病毒传播，从而降低人类暴露的风险。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的家禽出口国大多不愿意对家禽进行接种疫苗，担心其他国家会将其视为存在问题并施加贸易限制，唯有法国在2024年10月启动了第二次禽流感疫苗接种活动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在科特迪瓦莫德斯特村的一家被污染的养鸡场，环保部的工作人员准备扑杀鸡以控制禽流感疫情爆发。2015年8月14日。路透社文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRBS57IFUNJEDCS3L2GGVW6VNE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在科特迪瓦莫德斯特村的一家被污染的养鸡场，环保部的工作人员准备扑杀鸡以控制禽流感疫情爆发，2015年8月14日。路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:08:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/world-animal-health-body-urges-tighter-bird-flu-controls-after-us-death-2025-01-08/</guid></item><item><title>奥地利保守派希望在联盟谈判中得到极右翼对俄罗斯的保证</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-foreign-minister-become-caretaker-chancellor-reports-say-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;奥地利保守派的新临时领导人要求极右翼政党保证，他们希望保持奥地利不受到俄罗斯干预，列举了一系列潜在的敏感问题作为他们即将进行联合政府谈判时的起点。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-invite-conservatives-hold-coalition-talks-2025-01-07/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;极疑欧派、亲俄罗斯的自由党（FPO）在九月的议会选举中获得了约29%的选票，并首次有机会自1950年代成立以来领导政府，其领导人曾经是一名高级党卫军军官和纳粹议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周一次尝试组建不包括FPO在内的执政联盟失败后，总统亚历山大·范德贝伦&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/"&gt;[4]&lt;/a&gt;邀请FPO领导人赫伯特·基克尔组建政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临时人民党（OVP）领导人克里斯蒂安·施特劳瑟同意进入联合政府谈判，并提出了自己的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不需要（奥地利）对俄罗斯联邦的依赖，”施特劳瑟在一场新闻发布会上表示，并确认接受了基克尔的会谈邀请，但未透露会面的具体时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“会谈中必须诚实地回答，我们是与自由世界保持一致还是与独裁政权保持一致。同样，必须诚实地回答，是否将国家整体利益放在党派利益之上，”他回应了基克尔周二对会谈必须“保持诚实”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FPO是匈牙利总理维克多·奥尔班的政党Fidesz的盟友，反对欧盟向乌克兰提供的援助，因为抵制俄罗斯的全面入侵；同时谴责对莫斯科的制裁是无效的。FPO认为奥地利支持这些措施违反了国家的中立地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施特劳瑟没有具体提及俄罗斯，但表示有人尝试影响欧洲选举并在互联网平台和社交媒体上散布虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他列出了与FPO优先事项直接对立的目标，例如加强欧盟和独立媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FPO希望改革媒体补贴制度，旨在扶持标准较高的传统媒体。同时，他们提议废除资助国家广播公司ORF的强制性征收款，指称ORF具有左倾倾向，并试图“洗脑”观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基克尔威胁称，如果谈判过于困难，他将宣布提前举行大选，这将有利于FPO当前的民意支持趋势，因为民调显示其支持率自九月以来不断攀升，已领先OVP超过10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三早些时候，范德贝伦的办公室宣布，外交部长亚历山大·施瓦尔贝宁将于周五接任看守总理，接替卡尔·内哈默，后者在领导的联盟谈判崩溃后宣布将辞去政府首脑和OVP领导人的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前由保守派主导的政府将以看守内阁身份运作，直至新的政府成立。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y6YJ4ILOOJLHFCIYSGZIRIQ3TI.jpg" /&gt; &lt;i&gt;人民党新领袖克里斯蒂安·施特劳瑟在维也纳向媒体发表讲话，2025年1月8日，路透社/丽莎·卢特纳&lt;/i&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGAICQ3BLFKFPIIMYPIZDW4KDI.jpg" /&gt; &lt;i&gt;奥地利外交部长亚历山大·施瓦尔贝宁接受路透社访问，2024年12月11日，路透社/伊丽莎白·曼德尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OE2QNS3I4FJR3P4IBDH3O2PI2E.jpg" /&gt; &lt;i&gt;人民党新领袖克里斯蒂安·施特劳瑟在维也纳向媒体发表讲话，2025年1月8日，路透社/丽莎·卢特纳&lt;/i&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AH3LW5Y5VFMA5J3DH2VXFGV5WM.jpg" /&gt; &lt;i&gt;人民党新领袖克里斯蒂安·施特劳瑟在维也纳向媒体发表讲话，2025年1月8日，路透社/丽莎·卢特纳&lt;/i&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:56:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-foreign-minister-become-caretaker-chancellor-reports-say-2025-01-08/</guid></item><item><title>俄罗斯袭击导致乌克兰扎波罗热市13人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-strike-kills-13-ukrainian-city-zaporizhzhia-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;星期三，俄罗斯武装部队对乌克兰东南部扎波罗热市进行导弹袭击，造成至少13人死亡，29人受伤，当局表示伤亡人数可能进一步上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死伤者的尸体散落在受损公共交通设施附近的道路上和人行道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ukrainian总检察长办公室在Telegram上表示，高层住宅楼、工业设施及其他基础设施遭到破坏。爆炸物还击中了一辆有乘客的有轨电车和一辆公共汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急救人员正在努力实施心肺复苏术，而背景中可以看到熊熊烈火、浓烟和被烧毁的车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域长官伊万·费多罗夫对记者说，俄罗斯军队使用了两枚制导炸弹袭击了一住宅区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费多罗夫表示，至少四名伤者情况危急，已被送至医院。他还说，周四将是官方哀悼日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 乌总统泽连斯基在社交媒体X上说：“没有什么比在知道普通平民会受苦的情况下对城市发动空袭更残忍的了。”他呼吁乌克兰的西方盟友加大对俄罗斯的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域当局在首次袭击后报告了进一步的爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常对扎波罗热地区进行空袭，这是其部分占领的地区之一，以及首都基辅。莫斯科声称并吞了乌克兰地区，包括克里米亚在内的四个其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯空袭和导弹袭击在扎波罗热的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MURLB77Q25JXFA7F2FDDEAIPNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾队员在俄罗斯对乌克兰的空袭和导弹袭击后对受损车辆进行灭火，2025年1月8日，扎波罗热，乌克兰。扎波罗热地区军事行政长官伊万·费多罗夫通过Telegram/手稿/路透社发布
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯空袭和导弹袭击在扎波罗热的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LOFMPEAKMFKQXFYG45XRTOVJ3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            受俄罗斯空袭和导弹袭击的居民在帮助，2025年1月8日，扎波罗热，乌克兰。扎波罗热地区军事行政长官伊万·费多罗夫通过Telegram/手稿/路透社发布
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯空袭和导弹袭击在扎波罗热的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37SIMMZTDJLHJF2LQB22RQD3OM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            空袭和导弹袭击后受损车辆的火灾，2025年1月8日，扎波罗热，乌克兰。扎波罗热地区军事行政长官伊万·费多罗夫通过Telegram/手稿/路透社发布
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯空袭和导弹袭击在扎波罗热的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CL62FCL4MVOQPGREPUDH7E3F74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            帮助受伤居民的男子，俄罗斯空袭和导弹袭击期间，2025年1月8日，扎波罗热，乌克兰。扎波罗热地区军事行政长官伊万·费多罗夫通过Telegram/手稿/路透社发布
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯空袭和导弹袭击在扎波罗热的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AQZB3AOMLRKV7LCPD4HOOH24KA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            救护人员在俄罗斯对乌克兰的空袭和导弹袭击期间抢救重伤者，2025年1月8日，扎波罗热，乌克兰。扎波罗热地区军事行政长官伊万·费多罗夫通过Telegram/手稿/路透社发布
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:29:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-strike-kills-13-ukrainian-city-zaporizhzhia-2025-01-08/</guid></item><item><title>在美免除后，联合国表示仍需针对叙利亚实施更有力的制裁措施</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/after-us-exemption-un-says-more-significant-syria-sanctions-work-needed-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;美国对与叙利亚政府机构进行交易的制裁豁免得到了欢迎，但“还需要做更多的工作……这不可避免地将成为当务之急”，联合国叙利亚问题特别代表让-克里斯托夫·佩尔森在安理会周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过13年持久战后，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德一个月前在伊斯兰国支持的反对派武装闪电进攻中被赶下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年阿萨德镇压民运抗议后，美国、英国、欧盟等国家对叙利亚实施了严厉制裁，局势随后演变成全面战争。然而，对极端组织“征服阵线”及其一些领导人的制裁进一步复杂化了叙利亚的新局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我欢迎美国政府近期发布的新的临时通用许可证。但全面解决制裁和指定名单问题的工作仍不可避免地将是当务之急，”佩尔森告诉安理会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周一发布了针对叙利亚政府机构的制裁豁免（通用许可证），为期六个月，旨在缓解人道主义援助的流动，并允许一些能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国对‘征服阵线’发出的积极信息表示欢迎，但最终将期待他们在实际行动中取得进展，而不是仅限于口头承诺，”美国常驻联合国副大使多萝西·塞亚告诉安理会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革的外交部长周三欢迎美国的做法，并呼吁完全解除限制以支持叙利亚的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特早些时候在周三表示，阻碍人道援助交付和妨碍该国恢复的欧盟对叙利亚制裁可以迅速解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅边贾批评华盛顿及其他国家对叙利亚实施的制裁，称：“这些制裁给叙利亚经济带来了极大的压力，使其难以应对该国面临的问题。”俄罗斯在整个战争期间是阿萨德的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“征服阵线”曾是叙利亚的官方基地组织分支，直到2016年断绝关系。该组织在过去十年里一直在联合国安理会针对基地组织和伊斯兰国制裁名单上，受到全球资产冻结和武器禁运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国在叙利亚的制裁仅限于内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚常驻联合国代表库斯亚·阿德达克一年前由阿萨德政府任命，但他告诉安理会，他在代表临时当局发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束苦难，使叙利亚人能生活得安全和繁荣，在自己的国家里过上有尊严的生活，建立一个更好的未来了。”阿德达克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这一原因，我们呼吁联合国及其成员国立即全面取消单边强制措施，提供必要的融资以满足人道主义需求并恢复基本服务。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩尔森表示，他正与叙利亚临时当局合作，“目的是要发展目前表达的初具雏形且重要的想法和步骤，使之成为可信和包容的政治过渡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩尔森表示，针对叙利亚主权和领土完整性的攻击必须停止，并特别点名以色列。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着阿萨德政府去年年底瓦解，以色列针对叙利亚军事基础设施和武器制造场进行了一系列打击，以防止其落入敌人的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列国防军对平民使用实弹、迫使疏散及破坏民用基础设施的做法也非常引人关注，”佩尔森说。“这些违反行为，加上以色列在叙利亚其他地区宗 Oncertain的空袭—据报道上周在阿勒颇也发生了—可能会进一步阻碍有序的政治过渡的前景。”&lt;/p&gt;

![备注：图片显示了一家市场在Douma街市上展示出售的家禽](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VZDDIBHF5P4LE5ZXE2EUA6RXQ.jpg)
&lt;figcaption&gt;家禽在叙利亚Douma街市出售（2023年6月19日，路透社/费拉斯·马卡迪西/资料图片）&lt;/figcaption&gt;

![备注：图片显示一名护士正在照顾阿勒颇儿童医院一名正在接受癌症检查的婴儿](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7LX2Q2QRVL5VHC7E2XWIENUQA.jpg)
&lt;figcaption&gt;一名护士在照顾在叙利亚大马士革大马士革儿童医院接受癌症检查的婴儿（2017年3月16日，路透社/奥马尔·桑尼迪基/资料图片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 17:47:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/after-us-exemption-un-says-more-significant-syria-sanctions-work-needed-2025-01-08/</guid></item><item><title>土耳其亲库尔德政党消息人士称，该党将再次探访被监禁的军事领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-pro-kurdish-party-visit-jailed-militant-leader-again-party-sources-say-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;土耳其亲库尔德的民主教化党（DEM党）将与被囚禁的库尔德武装领导人阿卜杜拉·奥calan进行面对面会谈，这是第二次会面，可能最早在下周举行，两位DEM党议员周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次访问奥calan的岛式监狱预计将于1月15日进行，Gulistan Kilic Kocyigit和Serhat Eren表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，土耳其允许一个由两名DEM党议员组成的小代表团访问奥calan，这是近十年来的首次访问。奥calan曾表示，他可能准备呼吁武装分子放下武器。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亲库尔德政党支持者展示绣有被囚库尔德工人党（PKK）领导人阿卜杜拉·奥calan肖像的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4BWWVJWDOVKZDGE45CXCGKH2UM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月17日，在土耳其伊斯坦布尔，支持亲库尔德的人民平等和发展党（DEM党）的群众展示绣有被判刑的库尔德工人党（PKK）领导人阿卜杜拉·奥calan肖像的旗帜。路透社/Umit Bektas/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:33:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-pro-kurdish-party-visit-jailed-militant-leader-again-party-sources-say-2025-01-08/</guid></item><item><title>西班牙开始纪念佛朗哥独裁统治结束50周年活动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spain-begins-events-marking-50-years-since-dictator-francos-death-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;西班牙总理佩德罗·桑切斯于周三主持了全年系列活动的第一场，以此纪念弗朗哥独裁统治结束50周年，并警告极端右翼势力在欧洲再次抬头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以“自由的西班牙”为口号，西班牙社会党政府在马德里王后索菲亚博物馆一个座无虚席的礼堂内纪念该国向议会民主制度过渡的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗哥于1975年逝世，时年82岁，其统治西班牙近40年。首次自由选举于1977年举行，1978年通过全民公投通过了新宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们庆祝，在1975年，西班牙社会选择了民主和自由。”桑切斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“专制政权和价值观正在全球半数地区蔓延。我们以为已经离开的法西斯主义现在已成为欧洲第三大政治力量，”桑切斯补充说，他指出这种势力得到了“世界上最富有的人”支持，指的是 billionaire Elon Musk，但他没有点名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪念活动旨在强调西班牙在经济、社会和政治方面的转型，向捍卫这一转变的人致敬，并防止年轻一代被极端右翼意识形态的诱惑所迷惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在已经极化的政治环境中，决定举行这些活动引起了争议。保守的反对党人民党（前弗朗哥政权官员创立）和右翼vox党均表示将不参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份El Pais报纸委托的一项调查显示，vox在过去三个月中获得了支持，16%的受访者表示有意投票给该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这两个政党执政的地区，他们都试图逐步撤销由社会党政府制定以纠正弗朗哥时期错误的法律，包括大规模坟墓的挖掘，称这是左翼企图分裂西班牙人的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗哥于1936年7月通过军事政变推翻了当选的共和政府上台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的三年内战中，据英国历史学家兼弗朗哥专家保罗·普伦斯估计，约20万人在前线后丧生，另有数千人在随后的独裁统治中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗哥统治期间实行了审查制度，对少数群体进行了压制，进行了极权主义的灌输，并大规模处决了异见者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况可能再次发生。你不必支持特定的意识形态……就能以巨大悲伤和恐惧的目光看待弗朗哥时期的黑暗岁月，并担心同样的倒退重演。”桑切斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙总理桑切斯出席纪念西班牙民主50周年活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M37X7MH3TZKRLEDRIGWNUFZXIQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙总理佩德罗·桑切斯在纪念西班牙民主50周年活动中讲话，该活动于1975年弗朗哥去世后在马德里王后索菲亚博物馆举行，2025年1月8日。路透社/Violeta Santos Moura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙总理桑切斯出席纪念西班牙民主50周年活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BOI7AF5UWZL2LKMIMR74HOF3KY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙总理佩德罗·桑切斯出席纪念西班牙民主50周年活动，该活动于1975年弗朗哥去世后在马德里王后索菲亚博物馆举行，2025年1月8日。路透社/Violeta Santos Moura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:19:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spain-begins-events-marking-50-years-since-dictator-francos-death-2025-01-08/</guid></item><item><title>白俄罗斯近两年首次展示被监禁的卢卡申科对手的照片</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/belarus-shows-first-glimpse-jailed-lukashenko-rival-nearly-two-years-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;被监禁的白俄罗斯政治家维克多·巴巴里科，在2020年试图参与选举对抗总统亚历山大·卢卡申科后被捕，终于被允许与家人进行首次通信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名白俄罗斯记者 visit 拜巴里科所在的监狱后发布了一组照片和一段简短视频，在视频中巴巴里科似乎在与女儿交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人权组织“维桑纳”称，直到目前为止，巴巴里科是至少九名在白俄罗斯被当局关押而无法与家人或律师通信的白俄罗斯政治犯之一。另一名9号政治犯玛丽亚·卡拉利卡瓦在2023年11月与父亲会面时，已经超过了600天的隔离时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维桑纳表示，卢卡申科在2024年释放了227名政治犯，这是部分流亡反对派认为他开始响应西方制裁和人权压力的一个信号。然而，该人权组织指出，截至年底时，仍有1265人被关押在监狱中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科自1994年上台以来一直执掌权力，并计划在1月26日举行新的选举，反对派称这场选举是一场骗局。他在选举中否认存在政治犯的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;61岁的巴巴里科在2020年8月选举前两个月被捕，并于2021年7月因腐败指控被判处14年监禁，他否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴巴里科的竞选组织者伊万·克雷夫佐夫告诉路透社，这是自2022年4月所有访问、电话和通信被切断以来，人们第一次见到这位前银行家和政治家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为今天白俄罗斯许多人感到宽慰，因为他们能够看到他活着，”克雷夫佐夫说，他是一名流亡反对派的领导人，去年以极端主义罪名被判处11年徒刑，他否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，尽管仍存在镇压和逮捕活动，但近期释放的部分囚犯和对巴巴里科和卡拉利卡瓦的访问许可是“重大变化”的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派和西方政府指责卢卡申科在2020年的选举中通过大规模舞弊手段获胜。他利用自己的安全部队压制选举结果的抗议，拘留了数千人，并将所有主要反对派人物投入监牢或逃离了国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴巴里科的照片和视频是由罗曼·普罗塔塞维奇发布的，他在2023年11月与女儿卡拉利卡瓦的会面也被他爆料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗塔塞维奇曾是报道反对卢卡申科抗议活动的独立新闻机构的前总编辑，在2021年5月被捕，并与当时的情人一同被白俄罗斯当局逼迫降落至首都明斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2023年因极端主义罪名被判处8年监禁，但在不久后获得了特赦，并对卢卡申科表达了感激之情。部分反对派人物指责他出卖了当局并成为合作方，同时猜测他在监狱中可能遭受了酷刑。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴巴里科在明斯克的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HH7ZJTHLWBNTFFA4ENCRPEH7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;维克多·巴巴里科出席2020年6月11日在明斯克的新闻发布会。图片拍摄于2020年6月11日。REUTERS/Vasily Fedosenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:22:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/belarus-shows-first-glimpse-jailed-lukashenko-rival-nearly-two-years-2025-01-08/</guid></item><item><title>洛杉矶附近野火失控蔓延 致至少两人死亡</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/tens-thousands-flee-wildfires-tear-through-los-angeles-area-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;至少有两人在洛杉矶附近多场快速蔓延的野火中丧生，数百座建筑物被毁，山坡被烧焦，导致约7万名居民被迫撤离家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强劲的风力妨碍了灭火行动，并加剧了火情，使火灾自周二以来未经遏制地迅速蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的火场已经吞噬了位于洛杉矶西部圣莫尼卡和马尔贝拉之间的太平洋Palisades地区超过5,000英亩的土地，这是一个风景如画的社区，许多电影、电视和音乐明星居住于此。洛杉矶县消防局长安thonymarrone在新闻发布会上表示，已有超过1,000处建筑被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场火灾，伊顿火场，已经蔓延至超过2,000英亩，地点位于帕萨迪内附近，距离帕萨迪纳不远处。据报道已有两人死亡，但官员们未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫斯特火场在圣塔菲谷的Sylmar地区已经超过500英亩。官员们表示，这三场火灾均尚未被控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多名未执行疏散命令居民的严重受伤，marrone在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们警告说，预报显示强劲的风力将继续持续一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市消防局长克里斯坦克莱沃纳表示：“我们尚未脱离危险，今天的城市和县内仍不断有强风推过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们指出，由于强劲风力无法提供空中支援，灭火工作受到极大阻碍，且市政供水系统面临巨大压力，居民们被呼吁节约用水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消防部门需要用水来灭火，我们在用城市供水系统灭火，这实际是很有挑战性的。”洛杉矶市水资源和电力部门主管詹尼斯斯夸因表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶上空天空在清晨晴空万里的情况下变成了红色，并被浓密的烟雾笼罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着火焰蔓延，居民们在火场爆发后的第二天开始疏散，道路严重拥堵，一些人弃车逃生。紧急救援人员挨家挨户催促疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚州州长加文纽森在周二宣布进入紧急状态。据白宫称，美国总统乔拜登计划于周三访问圣莫尼卡消防站，听取消防官员的简报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德特朗普在真理社交网站上指责纽森的环保政策导致了灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候科学家指出，随着秋季季节性风力到来，洛杉矶地区在经历了几个湿冬连续的炎热夏季后，已经处于易发生火灾的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据zillow统计，洛杉矶联合学区的约100所学校已经停课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞兹区居民辛迪·菲斯塔在疏散时说，火场已经接近车辆，她伸出拇指和食指做了一个距离约半米的手势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们将车停在帕利塞兹大道上，车辆被火焰包围，棕榈树和其他一切都被摧毁。”菲斯塔在车中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴维·里德表示，当警方上门时，他别无选择只能离开帕利塞兹区的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们铁律分明。”里德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里德收拾了最重要的物品，接受了警员的护送前往韦斯特伍德社区服务中心的疏散点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我拿走了我的长号和我最近读的一本书，这是我的杰克·凯鲁亚文集，因为我是一个垮掉的一代人。”他说，同时表示可以看到火焰正逼近他的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞兹区是世界上最昂贵的地区之一，据zillow，截至2023年底，这里的典型房屋价值超过370万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，逃离现场的疏散者包括好莱坞名人，如杰米·李·柯茨、曼迪·摩尔和哈里·汉莫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕萨迪纳地区，伊顿火场烧毁了多户住宅、一座犹太教堂和一家麦当劳餐厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据cbs新闻报道，从帕萨迪纳一家疗养院疏散了近100名居民，视频显示，许多坐着轮椅和担架的老人被挤在烟雾弥漫、风大浪急的停车场上，消防车和救护车正在照料他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据poweroutage.us数据显示，洛杉矶县有近188,000户家庭和商家在周三断电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，有多个被烧伤的受害者在傍晚时分向杜克餐厅所在的马尔贝拉地区走去，洛杉矶时报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正面临一场历史性自然灾害。这种说法再强烈不过了。”洛杉矶县应急管理部门主管凯文麦格维南在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灭火飞机从海上抽取水试图扑灭火焰。挖掘机将道路上的失控车辆清除，以便急救车辆通行，电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖蒂博物馆发布消息称，虽然大火烧到了附近的宝贵艺术品，但由于附近灌木被修剪，大多数藏品得以保全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在火灾发生前，国家气象局已经发布了洛杉矶县大部分地区从周二至周四的极端火灾预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺少雨水，低湿度和干燥的植被使得条件“火情最差”，服务部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7T33IRAURPQPKA5HM26MJ4AYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞兹大火在洛杉矶西郊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ECOH7ZXV2NNDZI7VNXPPALRCMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国旗在帕利塞兹大火在洛杉矶西郊期间被风吹起。美国，2025年1月7日。路透社/里基·楚/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZAMGNWOLZLY5KXYEFODGHZ4Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDCFEWHX5BKM7O64UQZAJKYI2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶市中心上空浓烟弥漫的天空" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHZ2FTWE6FM2NBMESZ45WT6MS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使数万名洛杉矶居民撤离家园。美国，2025年1月8日。路透社/泰勒·特恩基/合著趣看图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XE4CFIFXDZKBPGFTYNVJ7USIRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4LUOBSFPEZPCJFD3FBGVXCISUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2Q2B54AYYZOTRJCQ4GYB3UTOKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在比尔森大火在帕萨迪纳燃烧中工作。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QYHW4VW3FP43NHAPYHJI52CUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;强风加剧的洛杉矶地区毁灭性大火迫使人们撤离，伊顿火场在帕萨迪纳。美国，2025年1月8日。路透社/大卫·斯旺森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGT36JVEGFLNLMD72QT3SXA5WM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在比尔森大火在帕萨迪纳燃烧中工作。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DR3NQ2LZWFKVRLQCTS6R3AID7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比尔森大火在帕萨迪纳燃烧，两帕尔姆疗养中心被毁。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53XMBT55UNL37FY3CTF4QTDVEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在比尔森大火在帕萨迪纳燃烧中工作。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞兹大火在洛杉矶西郊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFNFX6R3L5OOLMFCTDTJKPUZI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防员在圣塔莫尼卡市与圣莫尼卡之间的帕利塞兹大火燃烧中工作。美国，2025年1月7日。路透社/里基·楚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH5AKDXFKFOANMNEOJXTFBQSUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在比尔森大火在帕萨迪纳燃烧中工作。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞兹大火在洛杉矶西郊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DVV5YU7QHBLOPLQ6K32AHV52CA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火光照亮了帕萨迪纳犹太教堂附近的结构。美国，2025年1月8日。路透社/里基·楚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞兹大火在洛杉矶西郊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CKX252BBNJHJD2GYQFKA5EOOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防员在洛杉矶西部圣莫尼卡和马尔贝拉之间的帕利塞兹大火燃烧中工作。美国，2025年1月7日。路透社/里基·楚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMWYRMGLJROXZDXFEFUMJXLJOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;配克南德大火在帕萨迪纳燃烧，火焰吞噬了结构。美国，2025年1月7日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊顿大火在帕萨迪纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XSAADJP2KNORVOZHCCXQI7W7WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在比尔森大火在帕萨迪纳燃烧中工作。美国，2025年1月8日。路透社/马里奥·安苏尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:36:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/tens-thousands-flee-wildfires-tear-through-los-angeles-area-2025-01-08/</guid></item><item><title>意大利记者萨拉从伊朗监狱获释，返回home</title><link>https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉于本周三获释并返回意大利，此前她在德黑兰报道时被捕三个周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼和外长安东尼奥·塔尼亚尼在罗马菲乌米奇诺军事机场等候迎接飞回的29岁记者萨拉，凸显此案在政治上的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为专栏作家和播客制作者，萨拉持例行记者签证在德黑兰被捕，时间是在2024年12月19日，被指控“违反伊斯兰共和国法律”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊朗商人穆罕默德·阿贝迪尼本月16日因涉嫌向华盛顿扩大无人机零部件供应，在米兰被捕后约三天，萨拉被捕。芝加哥公报网报道，阿贝迪尼据称向美国政府供应的无人机零部件被用于2024年在约旦的一次致命无人机袭击，导致三位美国军事人员死亡。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗否认参与去年的袭击，并否认拘留萨拉是为令意大利释放阿贝迪尼施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政府声明称，萨拉在德黑兰臭名昭著的埃文监狱被单独监禁，获释得益于外交和情报渠道的“不懈努力”。政府并未提及阿贝迪尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼继续关押在米兰监狱，法院将在下周决定是否批准将其保释居家等待最终引渡程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰检察官凡切斯卡·纳尼对媒体表示：“目前，阿贝迪尼的位置没有发生变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉获释仅三天前，梅洛尼对美国佛罗里达州进行了一次不期而至的访问，并会见了当选美国总统唐纳德·特朗普。就这次会谈的具体详情并未公开，但副总理马泰奥·萨尔维尼表示他们讨论了萨拉案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任意大利新闻网站《Il Post》合作伙伴的播客制作者，报道了萨拉获释的消息，称特朗普向意大利“示意”可以与伊朗进行谈判，并承诺不让这一问题在乔·拜登即将离任的政府中被政治化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政治消息来源拒绝提供更多细节，但表示佛罗里达州的会面对萨拉的获释起到了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉为意大利报纸《Il Foglio》和播客公司《Chora Media》工作，她在德黑兰报道了伊朗社会的最新变化。她的父亲雷纳托·萨拉听到女儿即将回家的消息时，不禁泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我这辈子只哭过三次，这次时期我觉得这是一场国际象棋游戏，但参与者远不止两个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外籍人士和双重国籍持有者，大多以间谍或国家安全罪名起诉。人权组织指责伊朗通过此类拘捕试图从其他国家获取利益。伊朗否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅依·巴赫杰说，阿贝迪尼的被拘捕属于“人质行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63KRYZP73ZOSZLXBZTRIHJQ5ME.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在从伊朗获释后飞抵罗马菲乌米奇诺军事机场，于意大利罗马，2025年1月8日。菲利佩·阿特利/奇基宫新闻办公室/REUTERS 分发&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Italian journalist Cecilia Sala who was arrested by police in Tehran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SRND2KL555I23APTRO42EQT2LA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在德黑兰被捕，根据意大利外交部记录，她在罗马录制播客“Stories”。资料照片，据Chora Media/REUTERS发布&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XD4BOPMVL5LDPBSUVH4YH7Y6Y4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在从伊朗获释后与她的父母埃莉莎贝塔· Vernoni和雷纳托·萨拉在罗马菲乌米奇诺军事机场重逢，意大利罗马，2025年1月8日。菲利佩·阿特利/奇基宫新闻办公室/REUTERS 分发&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYIBPG6YC5OQPL37KH7M7CKKZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在从伊朗获释后与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马菲乌米奇诺军事机场重逢，意大利罗马，2025年1月8日。Chora Media/REUTERS 分发&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWMXEYDPB5MPRJRMZOEB72YTGM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一架载有意大利记者塞西莉亚·萨拉的飞机抵达罗马菲乌米奇诺军事机场，她在从伊朗获释后飞抵，意大利罗马，2025年1月8日。路透社/古格利埃莫·曼贾纳拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJYGVI42N5IHFDTYGFYC3YMKOM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名媒体记者等待一架载有意大利记者塞西莉亚·萨拉的飞机在罗马菲乌米奇诺军事机场降落，她在从伊朗获释后飞抵，意大利罗马，2025年1月8日。路透社/古格利埃莫·曼贾纳拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z26BI744HBILJJ4RPAZB5PQSFY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;几名媒体记者在等待一架载有意大利记者塞西莉亚·萨拉的飞机在罗马菲乌米奇诺军事机场降落，她在从伊朗获释后飞抵，意大利罗马，2025年1月8日。路透社/古格利埃莫·曼贾纳拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Cecilia Sala lands in Rome's Ciampino military airport after she was freed from detention in Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SXXFIGJLXRIONB2CNMIT655R44.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名媒体记者在等待一架载有意大利记者塞西莉亚·萨拉的飞机在罗马菲乌米奇诺军事机场降落，她在从伊朗获释后飞抵，意大利罗马，2025年1月8日。路透社/古格利埃莫·曼贾纳拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 10:37:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/</guid></item></channel></rss>