<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 03:54:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>官员说，至少有七人在费城飞机坠毁中死亡。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/least-seven-people-dead-philadelphia-plane-crash-officials-say-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;周五，一架紧急救援飞机在美国费城坠毁，导致至少7人死亡，包括机上的6名墨西哥公民和一名地面人员。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆和费城市长切蕾尔·帕克周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长切蕾尔·帕克在新闻发布会上表示，地面遇难者当时在坠机地点附近驾驶车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前统计的伤亡人数为19名伤者。”帕克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆在社交媒体X上发文表示，她已指示领事官员支持坠机事件中6名墨西哥公民遇难者的家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于墨西哥并在美国注册经营的速疾救援空中急救公司周五表示，其飞机坠毁时载有4名机组人员、一名儿童医疗患者及患者的母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据速疾救援空中急救公司负责 CORPORATE STRATEGY 的沙伊·戈德 Friday 向CNN透露，这名儿童是一名叫回家的女童，最终目的地为蒂华纳。她的母亲当时也随行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="费城坠机现场后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XLR6WL2USZK3DIUCKPTDDVSTP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;费城坠机现场残骸（2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城。路透社/Rachel Wisniewski/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:08:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/least-seven-people-dead-philadelphia-plane-crash-officials-say-2025-02-01/</guid></item><item><title>卫生部称，一名巴勒斯坦少年在以色列对西岸的空袭中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-teen-killed-israeli-air-strike-west-bank-health-ministry-says-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部报告称，一名16岁巴勒斯坦少年周六在约旦河西岸被以色列空袭中丧生，而针对詹ín的大型以色列军事行动似乎还将继续第三周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方于1月21日在约旦河西岸北部詹ín市开始了针对该地的军事行动，这距离以色列与巴勒斯坦哈马斯组织达成的在加沙地带停火协议生效仅两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，数百名以色列士兵，受到空军支援，在詹ín对巴勒斯坦激进分子进行枪战，以搜寻军用武器和设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否在空袭中有少年死亡时，以色列军方表示空袭针对的是詹ín地区的武装恐怖分子，并拒绝提供进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦官员透露，此次军事行动期间，在詹ín及其周边地区，至少有18名巴勒斯坦人丧生，其中包括6名武装激进组织成员和一名两岁女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们已消灭至少18名武装分子，并拘留60名通缉人员，拆除了超过100个爆炸装置，并查获了一个武器制造作坊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员反复称，伊朗是该国敌人，并否认有证据支持其声称伊朗向詹ín激进分子走私武器的说法。尽管西方官员表示伊朗确实在向约旦河西岸走私武器，但也有官员对此表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在詹ín，数十栋房屋被拆除，难民营内的道路被装甲推土机破坏，迫使数千人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水源被切断，巴勒斯坦官员称，难民营内至少80%的居民被迫离开家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长亚萨尔·卡特表示，军队将在军事行动结束后继续留在詹ín难民营，但他没有透露具体时间。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 18:18:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-teen-killed-israeli-air-strike-west-bank-health-ministry-says-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普称美国在索马里对“伊斯兰国”目标进行空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-ordered-airstrikes-islamic-state-somalia-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国部队在索马里进行了空袭行动，打击了一名高级伊斯兰国袭击策划者及其他极端组织成员，造成多人死亡，美国总统唐纳德·特朗普表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些藏匿于洞穴中的杀手威胁到了美国及其盟友的安全。”特朗普在Truth Social上发布的帖子中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次空袭摧毁了他们生活的洞穴，并在未对平民造成任何伤害的情况下，击毙了大量恐怖分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长皮特·赫格尔少将表示，此次周六的空袭行动发生在戈利斯山脉地区，初步评估显示，有多名极端组织成员被击毙。赫格尔称，没有平民受到伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这些细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里总统办公室表示，索马里总统哈桑·谢赫·穆罕默德被告知了此次空袭行动，该行动发生在索马里的北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德的办公室在X平台上表示：“索马里政府感谢美国在打击国际恐怖主义斗争中的坚定支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次最新行动强化了索马里与美国在对抗极端主义威胁方面牢固的安全合作关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里总统办公室的一名官员（消息来源要求匿名）表示，他的政府欢迎这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“索马里不能成为恐怖分子的避难所。”这名官员说，同时补充说，此次袭击的效果仍在评估中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格尔表示，此次空袭削弱了伊斯兰国策划和实施威胁美国、其盟友以及无辜平民恐怖袭击的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（此次行动）清楚地表明，即使在执行严密的边境保护和其他多种行动的同时，美国也随时准备发现并消除威胁美国及其盟友的恐怖分子，”赫格尔在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在共和党和民主党执政期间，已多次对索马里进行空袭。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:28:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-ordered-airstrikes-islamic-state-somalia-2025-02-01/</guid></item><item><title>民主党人选举明尼苏达州的肯·马丁为他们的新领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/democrats-elect-minnesotas-ken-martin-their-new-leader-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;民主党全国委员会在本月稍早参议员乔·拜登败选给唐纳德·川普之后，于周六选举明尼苏达州党魁肯·马丁为新任主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁将负责逆转民主党境内一片艰难沮丧的局面。民主党不仅在上个月失去了白宫的控制权，而且在国会的两院选举中也失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，这个缺乏方向的政党在应对川普总统一系列行政命令时愈加困顿，这些命令大多逆转了前任总统乔·拜登的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为明尼苏达州民主党资深策略家，马丁曾呼吁恢复和加强全国性的党内基础设施，以便在全国范围内竞争职位。他在首票选举中击败了威斯康星州民主党主席本·威克勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的选举标志着民主党全国委员会领导层的一个新纪元，川普总统和他的亿万富翁盟友被警告：我们将追究他们坑害劳工家庭的责任，并在选举中击败他们。”马丁在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一面带有民主党标志的旗帜在威塞莱飞舞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OXVPVXRRXJJ4PBETK47ADOYXEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一面带有民主党标志的旗帜在威塞莱，威斯康星州，美国，2019年4月27日。路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 19:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/democrats-elect-minnesotas-ken-martin-their-new-leader-2025-02-01/</guid></item><item><title>坠毁的美国陆军黑鹰直升机单位负责末日 preparedness</title><link>https://www.reuters.com/world/us/crashed-us-army-black-hawk-unit-was-responsible-doomsday-readiness-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;坠毁于华盛顿的一架黑鹰直升机（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/washington-plane-crash-live-2025-01-30/"&gt;美国广播公司新闻报道&lt;/a&gt;）与一架客机相撞，这架黑鹰直升机正在进行训练飞行，路线涉及一项鲜少公开讨论的军事任务——在发生针对美国的袭击时，转移高级官员以确保政府能继续运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项被称为“政府连续性”和“运作连续性”的军事任务旨在保持美国政府在任何情况下都能正常运作的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数时候，参与此类任务的机组人员在华盛顿区域内负责运送重要人物，该区域的直升机活动频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国防部长彼得·赫格塞思在白宫记者会上透露，黑鹰直升机的机组人员正在进行例行年度夜间飞行训练，路线为一项政府连续性任务的标准走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这类任务的细节很少公开讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次相撞中遇难的三名士兵隶属弗吉尼亚州的贝尔沃堡第12航空连，职责包括在国家危机期间撤离国防部官员。另有64人在这架客机中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用夜视镜执行训练任务的黑鹰直升机沿着波托麦克河飞行，路线被称为路线4。随着军队在靠近繁忙机场的夜间操作受到审视，官员们指出第12航空连的敏感任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的任务之一是在这个区域发生极其严重的事件时，支持国防部转移高级领导层，”陆军航空署首席顾问乔纳森·科佐尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次美国政府正式激活运作连续性任务是在2001年9月11日，当时“基地”组织劫机者撞击了纽约世贸中心和五角大楼，造成近3000人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社了解到，11月12日当天，该连队的部分活动包括从华盛顿地区转移高级领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前陆军航空军官布拉德利·鲍曼曾在9月11日作为第12航空连的一部分飞行，他表示，“该连队帮助将一些高级领导人从华盛顿运送到安全地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上，鲍曼驾驶黑鹰直升机从一个安全地点接上当时代理国防副部长保罗·沃尔弗瓦茨，将其送回五角大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但存在一个问题——五角大楼专门用于接送重要人物的直升机停机坪已被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只是重新定位，并在已被关闭的395公路圆环处着陆，”鲍曼解释道，395公路环绕美国军事总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔弗瓦茨在2017年的一本书中描述了其被安置在一个准备应对核战争的地点的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的作者盖瑞特·格拉夫表示，该地点是“雷文·罗克山综合设施”或称“站点R”，距离郊外大卫营仅数英里。它目前是美国政府三个主要备用设施之一，也是五角大楼领导层的主要备用设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天完全运作，雷文·罗克内部或许有一百人随时准备接管美国政府。”格拉夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已更正，删除了错误的图片)&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国航空5342号航班坠入波托麦克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2IEEPMYJNNB3OGINEBSTCHNUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海岸警卫队及其他救援队伍在华盛顿波托麦克河的坠机现场附近操作，该地点位于坠机事件后的美国航空5342号航班与黑鹰直升机相撞后。Taylor Bacon / 美国海岸警卫队 / 路透社 摄影资料&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:05:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/crashed-us-army-black-hawk-unit-was-responsible-doomsday-readiness-2025-02-01/</guid></item><item><title>以色列人质和巴勒斯坦囚犯在最新一轮加沙交换中获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周六将三名以色列人质移交给红十字国际委员会官员，并以数十名巴勒斯坦囚犯和被拘留者作交换。这是为期15个月的加沙战争停火协议的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国-以色列双重国籍公民奥弗·卡德尔隆及优得·比巴斯在加沙南部城市凯尼尤尼斯的当地红十字会人员手中获释，随后被转送到以色列。以色列-美国籍人士凯思·西格尔则在加沙城港口处单独获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的几个小时，还有183名巴勒斯坦囚犯和被拘留者在此交换中获释。其中150人到达加沙，32人则在被占领的西岸拉姆拉下车。拉姆拉的群众热烈欢迎这些获释者。一名获释者因哈马斯囚犯媒体办公室的消息将被流放到埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了痛苦和艰难的旅程，我感到无比喜悦，”曾经在以色列监狱服两次无期徒刑的阿利·阿尔-巴勒古提说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无期徒刑已宣判无效，占领总会被打破，”巴勒古提补充道。周围拉姆拉的群众齐声高呼：“安拉至大！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙南部边境新开放的拉法通道上，儿童癌症患者和心脏病患者是第一个获准赴埃及就医的巴勒斯坦病患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加沙卫生部副部长穆罕默德·扎古特批评允许入境治疗的病患数目有限，指出约有1.8万人需要更好的医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列的特拉维夫，一群群众聚集在名为“人质广场”的地点，观看三名人质于上午获释，巨型户外屏幕上演出现场直播，人们在观看三人现身时混合着欢呼、掌声和泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡德尔隆的两个孩子埃雷兹和萨哈在2023年11月首次交换人质时获释，优得·比巴斯也一同在凯尼尤尼斯的红十字会工作人员前登台，面对一张展示哈马斯高层人物的照片登台，包括前军事指挥官穆罕默德·迪夫，后者哈马斯本周确认已死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥弗·卡德尔隆获得了自由！贺喜他的亲人，经过483天的难以置信的苦难，如今获得了自由，”法国总统埃马纽埃尔·马克龙在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方交换人质过程中，并未出现如周四那般混乱的场面。当时，哈马斯士兵难以防护人质免受加沙汹涌的人流的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，此举仍有一系列武装哈马斯人员在释放现场的军威示众。此举再显哈马斯重新巩固其在加沙的主导权，尽管他们在战争中蒙受了重大损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今为止，已有18名人质和囚犯获释，其中包括1月31日未计划在内而获释的五名泰国人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的交换使加沙获释的总人数达到583，其中包括被判处无期徒刑的在致命袭击中负有责任的武装分子，以及在战争中被扣留但尚未被起诉者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着冲突逐渐平息，外交努力也在积极推进。预计本周二以色列总理本雅明·内塔尼亚胡将与美国总统唐纳德·特朗普会面，双方将讨论加沙停火以及可能与沙特阿拉伯的正常关系正常化等问题。后战争时期的协议很可能成为会面的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火的第一阶段，33名儿童、妇女以及老年人质，以及其他因受伤或患病被扣留者被释放，约60名军事年龄的男性将被安排在下一阶段释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二起，将开始协商释放剩余人质及以色列部队撤离加沙一事，这是第二阶段协议的步骤，旨在最终结束加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期六周的初步停火协议，由埃及和卡塔尔的调停者促成，并得到美国的支持，在尽管遭遇波折的情况下仍得以维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府中有强硬派反对停火协议，但哈马斯表示仍致力于在第二阶段达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，达成持久和平的可能性仍不确定。战争始于2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击，导致1200人丧生，多人人质被扣留。以军行动使47000多名巴勒斯坦人丧生。加沙遭破坏，遗留下来的仇视和不信任的深层遗产依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列领导人继续坚持认为哈马斯无法留在加沙。然而，即使在失去大部分前领导人和数千名战斗人员的情况下，哈马斯仍有条件展示其持续控制力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>独家：美国希望在停火后乌克兰举行选举，特朗普特使称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-wants-ukraine-hold-elections-following-ceasefire-says-trump-envoy-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国希望乌克兰在今年年内举行选举，特别是在即将几个月内克利夫可以与俄罗斯达成停火协议的情况下，美国总统唐纳德·特朗普的首席乌克兰事务官员对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯斯·凯尔洛格，特朗普的特别乌克兰及俄罗斯特使，在接受采访时称，乌克兰需要在与俄罗斯的战争期间举行总统和议会选举，“这必须完成”。他说：“大多数民主国家在战争期间都举行选举。我觉得这对于民主来说很重要。”“这对于民主来说是件好事。一个强大的民主国家有许多人可能参加竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其凯尔洛格都表示，他们正在与新政府的前几个月内，制定一项达成协议的计划，以期结束自2022年2月俄罗斯全面入侵以来爆发的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们并未详细披露结束欧洲自二战以来最致命冲突的战略计划，也未透露何时可能公布此类计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划仍在不断发展，未作政策决定，但凯尔洛格及其他白宫官员最近一直在讨论敦促乌克兰在与俄罗斯初始停火作为前提情况下举行选举的问题，两位知情人士和一位曾了解选举提案的前美国官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普官员还争论是否应该首先推动临时停火，然后再尝试达成永久性协议，两位知情人士表示。基辅获胜者可能需要在谈判更长期协议与莫斯科时承担负责，知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士要求匿名讨论敏感的政策及安全议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚基辅如何回应特朗普的提议。乌克兰总统波多里扬斯基表示，如果作战结束且强有力的国家安全保障到位能够阻止俄罗斯重启敌对行动，今年可以举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅高级顾问及乌克兰政府的一名消息人士称，特朗普政府尚未正式要求乌克兰在年内举行总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波多里扬斯基五年任期本应于2024年结束，但战时管控下的乌克兰无法举行选举，战时管控于2022年2月实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府期间，华盛顿曾于2023年和2024年与泽伦斯基办公室的高级官员就选举问题进行讨论，两位前美国高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全部及白宫官员曾告诉乌方官员，选举对于遵循国际及民主规范至关重要，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面近期与华盛顿就选举问题进行对话时反对举行选举，两位前美国官员称，泽伦斯基表示，此时此刻举行选举会分裂乌克兰领导人，并可能邀请俄罗斯干预活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社就该报道询问前西方官员及其知晓这个问题的另一位人士时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫回应称：“我们没有此类信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月27日，塔斯通讯社引述俄副外长谢尔盖·里亚布科夫言论称，莫斯科与特朗普政府之间的直接接触尚未开始。俄罗斯外交部称，其仍然等待美国批准莫斯科派驻华盛顿的新大使，目前该职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京公开表示，在获得重选授权前，他认为泽伦斯基不是合法领导人，乌克兰总统没有签署潜在和平协定相关附约的法律权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯领导人表示，泽伦斯基可以在此期间参与谈判，必须首先废除2022年签署的禁止与俄罗斯谈判的命令，前提是普京在位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位乌克兰政府消息人士表示，普京利用选举问题作为虚假理由来妨碍未来的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他设下陷阱，声称如果乌克兰不举行选举，他可以后来忽视任何协议，”消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰立法明确规定，在战时管控下不得举行总统及议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前西方官员对美国推动选举表示担忧，称解除战时管控可能允许动员的士兵离开军营，引发外币外逃，促使大数量适龄征兵男子“逃跑”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也会引发政治动荡，消息人士称，因为会使泽伦斯基成为“跛脚总统”，削弱其权力和影响力，并激发潜在挑战者的权力争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普逼迫泽伦斯基同意举行选举，美国则是“响应”俄罗斯的反馈，一位前西方官员表示，“俄罗斯希望看到泽伦斯基结束任期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些前美国官员质疑在短期内达成和平协议的可能性，更不用说2025年举行选举，因为双方在如何开始正式谈判的问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫宣称，普京愿意无先决条件地进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但前美国驻乌克兰大使威廉·泰勒表示，普京显示出了不准备进行严肃谈判的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基正在寻求美国及欧盟的安全保证作为协议的一部分，包括部署一支驻前线的外国军事力量以确保俄罗斯履行任何停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYDFQU4EGVMD5MHC2MW4UHKS4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·特朗普、沃洛迪米尔·泽伦斯基，纽约市，2024年9月27日。 REUTERS/莎娜·斯塔普顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 15:14:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-wants-ukraine-hold-elections-following-ceasefire-says-trump-envoy-2025-02-01/</guid></item><item><title>尽管禁令，乌干达领导人承诺继续使用军事法庭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leader-pledges-continue-using-military-courts-despite-ban-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;乌干达总统尤苏弗·穆塞韦尼周六表示，即使该国最高法院裁定军事法庭审理平民案件违宪并禁止此类行为，政府也将继续在军事法庭审理平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周五的裁决中，东非国家乌干达最高法院以多数裁决禁止在军事法庭审理平民案件，并下令将所有正在进行的案件转交给民事法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责反对派领导人基齐亚·比塞吉的关键律师赞扬了这一裁决，表示这将减轻比塞吉目前在乌干达正规法庭军事法庭接受审判期间的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六发表的声明中，穆塞韦尼称最高法院的裁决是错误的，并表示军事法庭的审理加强了民事法庭，并帮助平息了乌干达东北部卡拉莫贾地区长期存在的武装暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家不是由法官管理的，”他说，“军事法庭帮助我们整顿了卡拉莫贾地区。我们不能也不会放弃这一有助于稳定局势的有效工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家和反对派政治家长期以来一直在批评穆塞韦尼政府使用军事法庭对反对派领导人和支持者进行政治动机的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然民事法庭法官是独立的，但军事法庭官员是由总统任命的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达流行歌手转型成为反对派领导人的鲍比·维恩此前因武器相关罪名在军事法庭受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比塞吉长期以来反对穆塞韦尼，在2023年11月被拘留并被带回国，随后在该国军事法庭面临多项武器和安全相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后他一直被拘留，并原定于周一再次出庭，但他的律师在周五裁决后表示，他现在不会出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1986年上台以来，穆塞韦尼未公开表示是否会参加明年的总统选举，虽然普遍预计他会参选。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对派领导人基齐亚·比塞吉和Obeid Lutale站在乌干达军事通用法庭马金狄亚郊区的steel dock上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/32DSJFVBYRLVHCQJ7QXURYFX64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派领导人基齐亚·比塞吉和Obeid Lutale站在乌干达军事通用法庭马金狄亚郊区的steel dock上，2024年12月2日。REUTERS Abubaker Lubowa/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:41:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leader-pledges-continue-using-military-courts-despite-ban-2025-02-01/</guid></item><item><title>塞西与特朗普讨论加沙问题，未提及巴勒斯坦资金转移</title><link>https://www.reuters.com/world/egypts-sisi-trump-discuss-gaza-ceasefire-no-mention-palestinian-transfer-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西与美国总统唐纳德·特朗普于周六通过电话，讨论巩固加沙停火协议的必要性，埃及总统府表示，但不清楚他们是否讨论了特朗普关于向埃及和约旦转移巴勒斯坦人的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，两国领导人讨论了“埃及在释放加沙人质中的重要作用”，塞西则表示相信特朗普能够为该地区带来和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及称，两国领导人在积极对话中强调了全面落实以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯之间停火协议的第一和第二阶段的重要性，并强调呼吁加大加沙人道主义援助物资运输的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在通话声明中并未提到停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方声明均未提及他们是否讨论了特朗普上周关于在加沙持续15个月的以色列炮击导致该地230万居民流离失所后，埃及和约旦应接纳这些巴勒斯坦人的说法。批评者称该提议等同于种族清洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西于周三明确拒绝了这一提议，称其为“不公正行为”。然而，周四特朗普再次重申了这一呼吁，声称“我们为他们做了很多，他们会做这件事”，这显然是指美国对埃及和约旦的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在开罗举行的阿拉伯外长会议上，各国也拒绝了将巴勒斯坦人从自己的土地上转移的建议，称此举会威胁地区稳定，引发冲突，并削弱和平的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西邀请特朗普尽快访问埃及，讨论中东问题，声明还提到两国领导人还讨论了加强经济和投资联系的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，两位领导人还讨论了引发埃及长期反对的《复兴大坝》项目，这是一个有争议的项目，因担忧尼罗河未来水资源供应问题，埃及一直表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普与埃及总统塞西在纽约市会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WFBHQTU2RVPM7OESFYOJHZLIJ4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市联合国总部外场与埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西会面。路透社/路透社资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:41:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/egypts-sisi-trump-discuss-gaza-ceasefire-no-mention-palestinian-transfer-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普即将下令对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收重税</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将在周六签署一项命令，对来自墨西哥和加拿大的商品征收25%的新重税，对中国进口商品征收10%的关税。此举可能引发涉及超过2.1万亿美元年度贸易额的贸易战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普目前身处佛罗里达州的玛拉盖庄园，周六上午在这里打球。他在周五表示，如果墨西哥和加拿大以及中国的顶级三位美国贸易伙伴没有采取行动，征收关税几成定局。周六，一位知情人士表示，美国已经正式通知加拿大将征收制裁，加拿大CBC通讯社报道，这些制裁将于周二生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普设定了2月1日的最后期限，目的是促使采取强有力举措制止芬太尼及其前体化学品经墨西哥和加拿大流入美国，同时防止非法移民穿越美国边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第二任期尚未进入第二个星期，他正在颠覆美国治理模式及其与邻国和更广阔世界的互动方式。周五，特朗普誓言要推行这些征收，尽管他也承认这样的征收可能会给美国家庭带来不小的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃森哲首席经济学家格雷戈里·达科提出的经济影响模型显示，特朗普的关税方案将使美国今年国内生产总值减少1.5个百分点，令加拿大和墨西哥陷入衰退，并在国内引发“滞胀”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达科在周六写道：“我们强调，高关税将给美国贸易伙伴带来滞胀冲击——经济受创的同时伴随通货膨胀——还将引发金融市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，当墨西哥比索和加拿大元双双贬值时，这股不确定性变得明显。美国股市下跌，国债收益率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资商、经济学家及商界人士普遍认为，特朗普提出的关税威胁是为了促成谈判敲定交易。然而，在周五白屋与记者的一场长时间对谈中，特朗普否认这些威胁只是一种谈判工具：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，这...我们对所有三个均有重大贸易赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，税费收入也是考虑因素，未来这些关税可能会增加，“但是一大笔钱流入了美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提到加拿大小麦关税的特殊待遇，税率将维持在10%。但他表示，2月中旬将实施更广泛的针对石油和天然气的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部数据显示，2023年，墨西哥原油进口占美国所有自加拿大进口额的四分之一，约为1000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承认，这些关税可能会转嫁给消费者，导致短期内造成一些混乱，但他并不担心市场反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家外国贸易理事会主席杰克·科尔文称，对关键贸易伙伴征收关税将会影响甚至改变从牛油果到空调到汽车等各种消费品的成本和供应，“这将使我们从建设性的对话转向关注冲突。”实际上是出口商在支付关税，然后可能会转嫁给消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将尤其受到冲击，因加拿大和墨西哥组装的车辆针对关税。复杂的区域供应链中组件多次跨越国界，这对这些成本将构成更大的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，将考虑对美国进口的欧洲产品、钢铝铜、以及药品和半导体征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·莱维特表示，打压措施预计将于周六生效，详情将在网上公布，通常情况下关税需要几周才能实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举预计将引发报复性关税，可能打乱与三大贸易伙伴超2.1万亿美元年贸易额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已经针对立即采取报复行动制定了详细目标，包括对佛罗里达橙汁的关税，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其更为广泛的报复计划中包括对1500亿加元（约1030亿美元）的美国进口量征税，但将继续展开公众咨询，知情人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·西恩布尔马也威胁要采取报复措施，但她表示将“保持冷静”，等待特朗普的决定，并准备继续与特朗普就边境议题进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在更为谨慎的情况下表示，将会捍卫自身贸易利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻美大使馆发言人说：“贸易战或关税战对于双方都没有赢家，对于世界也没有赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1加元=1.4524美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥和美国之间的边境排队等待过境的卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSROWUGHBNKIBLL4PDXWAZARWA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泽拉戈萨-伊斯莱塔边检桥，埃尔帕索，2025年1月31日。路透社/约瑟夫·卢西亚斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安大略与纽约之间的边界" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBA24IQ2OZLEXAOROKV42RK6ZE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在尼亚加拉瀑布国际彩虹桥，在安大略尼亚加拉瀑布和纽约尼亚加拉瀑布之间过境，2025年1月31日。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥和美国之间的泽拉戈萨-伊斯莱塔边检站过境排队的卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M727AFZ7JVPYJKPF4BZJ2MF7BY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机的照片中，卡车在泽拉戈萨-伊斯莱塔边检站排成了一条有意思的队伍，2025年1月31日，墨西哥埃尔帕索。路透社/约瑟夫·卢西亚斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一家小天盖加拿大石油公司加油站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDGDZTI4IBJP7HWRNYUW3E7R4U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大石油公司在伯利用一个加油站，背景中可以看到镀铝米多萨科萨工厂升起的蒸汽，2025年1月31日。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大和美国的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXFKSPIJEVJOPH6P6RYEFZIIZA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在尼亚加拉瀑布的雪中行走，加拿大和美国国旗随风摆动。2025年1月31日。尼亚加拉瀑布市。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>刚果卫生部称戈马医院太平间共有773具尸体</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;至1月30日，刚果（金）东部戈马及其周边地区医院太平间内共有773具遗体，刚果（金）卫生部在周六通报称，这是本周卢旺达支持的M23叛军攻势的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部称，太平间满员，街道上还有更多的遗体。其间登记到26日至30日期间伤员2880人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，由图西人领导的M23叛军占领了戈马，这是刚果（金）东部最大的城市，也是北基伍省的省会。北基伍省拥有极富价值的金矿、锡矿和钶钽铁矿等矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，M23叛军向南部布卡武进发，但在周五被刚果（金）军队，得到乌干达军队支持，暂时遏制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23训练有素，装备精良，是继1994年卢旺达大屠杀后，在刚果（金）动荡东部边境地区涌现的众多由卢旺达支持的叛军组织中的最新一支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新升级加剧了长期的人道主义危机，数百万人在M23与刚果（金）军队交战后逃往戈马寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当月，有更多民众涌入该市，叛军不断推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织在激烈战斗期间难以运作，支持挤兑的医院，同时应对仓库被洗劫和交火影响的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生组织周五表示，其库存药品所剩不多，已停止援助疏散营中的民众。世界粮食计划署称已撤离工作人员并暂停行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）卫生部表示，医疗物资、救护车和棺材短缺，安全问题仍限制了对部分城市的进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，戈马在激烈战斗之后缓慢恢复日常活动。联合国人权事务办公室警告称，交火中包括有即时枪决、袭击疏散营地、群体轮奸及其他性暴力等严重人权侵犯事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23希望展示他们能够恢复秩序并执政。电力和供水几日中断后部分恢复，同时通告学校复课，准许流离失所者回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场重新开放，不过食品仍然稀缺，许多摊位空空如也。一名顾客表示移动网络仍未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位人道主义来源称，人们正在离开疏散营地。同盟河铜业联盟的负责人康莱尔·南戈阿表示，因道路重新开通，人们希望尽快回家，条件允许即实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将寻求所有这些非政府组织的支持，但挑战在于从人道援助转向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗在周五军队反击后似乎已经停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地社会组织领导人朱斯廷·穆林达纳戈博表示，刚果（金）军队已重新占领穆克维亚、尚杰、努姆比和尼亚马萨等村庄和其它卡莱赫地区的行政单位，这些地方位于戈马与布卡武之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林达纳戈博住在布卡武以北约35公里处的卡夫穆，告知当地人生活正在恢复常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位社会组织来源称周六早上卡莱赫地区无战斗发生。一名地方官员称，军队在卡莱赫地区加强了位置，并重新占领了穆克维亚村等村庄，尽管其他地方仍在战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）军队周六未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）与卢旺达交界，布隆迪为争取加强南部基伍地区和其它地区的刚果（金）军队而不断加强武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，布隆迪总统埃瓦里斯特·恩达希尔米耶强调，他将对任何企图入侵他的国家的卢旺达行动及冲突泛滥作出报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达外交部长奥利维尔·恩杜亨吉雷表示，是他国企图颠覆其居伊里政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次冲突的最新升级引发国际社会批评，并出现了重新呼吁停火的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达长久以来一直否认支持M23，并称其是在自卫。刚果（金）否认这些指责，并指责卢旺达利用M23掠夺有价矿产。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23叛军占领戈马镇几天后，在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NQRSPSMJNJXFIDD3XJKGSYFVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;约瑟夫·巴卢梅在接受治疗时，眼神望着房间，治疗疑似子弹伤，位于戈马北基伍省东部民主共和国的CBCA Ndosho医院，2025年2月1日。路透社/阿罗特莱·巴希齐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23叛军占领戈马镇几天后，在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMV6D6ELCNMXHLUKINI4RIFIGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;患者躺在治疗病房中，位于戈马北基伍省东部民主共和国的CBCA Ndosho医院，2025年2月1日。路透社/阿罗特莱·巴希齐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23叛军占领戈马镇几天后，在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGQA6ENRARPY3MO4APNGIWEUQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;医护人员正在救治疑似子弹伤的患者，位于戈马北基伍省东部民主共和国的CBCA Ndosho医院，2025年2月1日。路透社/阿罗特莱·巴希齐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23叛军占领戈马镇几天后，在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWDQW5XFFJJIJKBA5X4CUT5KXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名患者受伤治疗恢复期间，在戈马北基伍省东部民主共和国的CBCA Ndosho医院的病房中坐立时，治疗附近战斗的Medical News 增强伤者行走训练，2025年2月1日。路透社/阿罗特莱·巴希齐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23叛军想要展示他们能够管理戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4P36HVJ2CVPNHGMQDH2OQTIQOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坦坦因·西米雷在1月31日的戈马，民主共和国众叛军蔬菜摊位。路透社/阿罗特莱·巴希齐/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:49:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</guid></item><item><title>Mali 金矿事故致十多人员遇难，其中包括妇女和儿童</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mali-gold-mine-accident-kills-more-than-dozen-including-women-children-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;本周三，在马里西南部马拉卡贝 Circle 的 Danga 村附近的一个露天金矿，包括妇女和三名儿童在内的十三名artisanal miners不幸遇难。马里黄金生产者和精炼商全国联盟（UCROM）在周六表示，矿井中的一个隧道因水淹导致坍塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UCROM秘书长Taoule Camara通过电话表示，事故发生在马里西南部库利科罗地区的马拉卡贝 Circle 的 Danga 村附近的一个露天金矿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个泥水蓄水池的闸门破裂，泥水溢入妇女和儿童正在挖掘的隧道，以寻找残留的黄金颗粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常严重。有很多妇女。我们昨天一整天都在清理积水，以便开始搜寻遇难者。”Camara早在本周早些时候说，当时死亡人数尚未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;artisanal mining在西非许多地区是一种常见的活动，并且因其金属需求增长和价格上涨而在近年来变得更加有利可图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于artisanal miners往往使用未经监管的挖掘方法，这类事故频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年一月，在马拉卡贝 Circle 一个artisanal金矿场一条矿井坍塌后，就有超过70人不幸遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 15:41:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mali-gold-mine-accident-kills-more-than-dozen-including-women-children-2025-02-01/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭在乌克兰造成12人死亡，燃气基础设施遭 targeted</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-air-attack-kills-three-ukraine-kyiv-says-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯于周六发射了一系列无人机和导弹袭击乌克兰，造成12人死亡，数十处住宅建筑及能源基础设施受损，乌方官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰紧急服务部门报告称，一颗俄罗斯导弹击中了乌克兰中部城市波尔塔瓦的一处住宅楼，造成8人死亡。早些时候，紧急服务部门报告称，另有17人受伤，其中4人为儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telegram消息应用上发布的照片显示，该住宅楼的几层被毁，浓烟冲天。消防员和救援人员正在废墟中搜寻并用担架搬运遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东北部城市哈尔科夫的一次无人机袭击导致一人死亡，四人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗的海沿岸地区苏梅的一名村庄巡逻警察在一次袭击中丧生，另有三人受伤，市长表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基表示，昨晚俄罗斯使用了各种类型武器，包括导弹、攻击无人机和空投炸弹，对多个城市进行了攻击，并补充说此次袭击造成了六个地区的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一这样的恐怖袭击都证明，我们需要更多的支持来防御俄罗斯恐怖主义。每一套防空系统，每一枚反导弹武器，都能挽救生命。”他在Telegram应用上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰空军表示，俄罗斯军队发射了123架无人机和超过40枚导弹。防空部队击落了56架无人机，并使61架无人机转向，但未提供拦截导弹的具体数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波尔塔瓦市，距离俄罗斯边境约120公里处，约18座公寓楼、一所幼儿园和能源基础设施受损，市政府称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员表示，哈科维亚、苏梅东北部地区以及西部的赫梅利尼茨基也记录了受损情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏梅州长奥列赫·申古霍沃夫表示，俄罗斯军队使用了六枚导弹和17架 Shahed 无人机，对天然气基础设施和其他设施进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯国防部和通讯社报道，俄罗斯军队在近24小时内发射了108架乌克兰无人机，并攻打了乌克兰的天然气及其他能源基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年3月以来，俄罗斯多次对乌克兰电网及能源基础设施发动导弹和无人机袭击，摧毁了该国约半数的发电能力，导致轮流断电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本月战争即将满三年，俄军在东部稳步推进，逐渐接近战略物流枢纽波科罗夫斯克，俄乌双方都在用无人机打击基础设施和干扰军需补给线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科周六早些时候的袭击是在前一天晚上一次俄罗斯导弹攻击之后，该攻击损害了位于黑海港口敖德萨的历史中心。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U7GDJYA4VVN2NGGQZWM2U3AD2Q.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。路透社/索菲亚·加蒂洛娃&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPP65VAH5FKKLCO3Z6N5OOANTU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。乌克兰波尔塔瓦州紧急服务部门/手稿由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORT57UY3F5IKVKDQ6ZDDDIYLXU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。乌克兰波尔塔瓦州紧急服务部门/手稿由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AI275QQVZIMNJFRZEJ4YJV5IQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。乌克兰波尔塔瓦州紧急服务部门/手稿由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7LHBWFXA5FJKJDV276B46KGD54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。乌克兰波尔塔瓦州紧急服务部门/手稿由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="波尔塔瓦俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2XQ54RCOSVLKNGXPAHVIP53D7I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，波尔塔瓦，乌克兰，2025年2月1日。乌克兰波尔塔瓦州紧急服务部门/手稿由路透社发布&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:26:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-air-attack-kills-three-ukraine-kyiv-says-2025-02-01/</guid></item><item><title>卫生部称，至少有54人在苏丹市场袭击中丧生。</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/least-54-people-killed-sudan-rsf-attack-market-health-ministry-says-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;苏丹准军事快速支援部队（RSF）在苏丹喀土穆市奥马尔曼市场进行袭击，导致至少54人死亡，158人受伤，卫生部在声明中证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RSF在声明中否认故意袭击市场，并指责苏丹军队针对平民发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月两支力量合并引发冲突以来，军队和RSF均在人口密集地区进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突已造成数十万人丧生，数百万人无家可归，并使半数人口陷入饥饿之中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 14:42:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/least-54-people-killed-sudan-rsf-attack-market-health-ministry-says-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普称委内瑞拉同意接收在美国抓获的非法移民</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-venezuela-agrees-receive-illegal-migrants-captured-us-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六表示，委内瑞拉同意接收在美国被捕的所有委内瑞拉非法移民，并负责将他们遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体Truth Social上发文称：“委内瑞拉同意接收并遣返所有在美国营地内的委内瑞拉非法移民，包括特伦·德·阿里加火车上的帮派成员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，委内瑞拉同意提供遣返运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府暂未对这项声明作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党总统特朗普的这一宣布，正值周五美国特使理查德·格雷内尔在委内瑞拉与总统尼古拉斯·马杜罗会面，并带回六名美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府表示，格雷内尔此次行程的目标是确保释放被扣留的美国人，并将委内瑞拉人遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此次高级别访问并不意味着美国承认马杜罗为委内瑞拉合法领导人。两国最近关系紧张，存在断交、制裁和政变阴谋的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷内尔表示，对马杜罗没有任何财政或其他让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在《华尔街日报》引述中表示：“唯一对马杜罗的奖赏是我的亲自到场，好几年来首位美国高级官员访问该国，这对他是很大的恩赐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面后，马杜罗表示：“我和特朗普已经迈出第一步，希望合作能继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称赞了这一协议，并宣布这是他在推动拉丁美洲和中美洲国家接收非法移民方面取得的最新胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们正在从所有国家驱逐出创纪录数量的非法移民，所有国家都同意接收这些非法移民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，美国和哥伦比亚在华盛顿白宫宣布，两国已避免了一场贸易战争，此前哥伦比亚同意接受军用飞机运送被遣返的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥上周拒绝了美国的一次军事遣返航班，但特朗普上任几日后表示，墨西哥在过去一周接受了部分非墨西哥移民。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，中美洲国家可以帮助美国与其他国家的被遣返移民达成类似协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自1月20日就任以来，颁布了一系列行政命令，严厉打击非法移民，包括计划大规模驱逐在美国非法居留的移民。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民在埃尔帕索的Rio Grande河岸忍受风沙天气，试图找到进入美国的缺口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRDYQ236HFIJBLK4KIVL44WYI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;32岁的委内瑞拉移民恩德丽娜（Endrina）手持4岁的儿子凯洛尔（Keylor），她在埃尔帕索、德克萨斯州边境附近的一座藩篱铁丝网后面抵御着风沙天气，寻找进入美国的入口，2024年3月24日。路透社/阿德里斯·拉提/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 16:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-venezuela-agrees-receive-illegal-migrants-captured-us-2025-02-01/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿地区直升机飞行，“黑匣子”被回收</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国当局在周五限制了飞往华盛顿国家机场雷根机场附近的直升机航班，此前在本周发生了一起涉及美国航空公司波音700型喷气机和军队直升机的空中相撞事故，造成67人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会的代表团在周五的下午新闻发布会上透露，已成功回收到直升机的黑匣子，该设备可以记录飞行数据和驾驶舱的对话内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据黑匣子提供的信息，结合从波音700飞机驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器中获取的数据，调查人员希望能还原1月26日晚上两架飞机相撞并坠入华盛顿结冰的波托马克河之前发生的情况。这可能是过去二十年美国最严重的航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会也对空中交通管制员进行了采访，包括在1月26日事故发生时在雷根机场塔内值班的唯一的空中交通管制员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局并未确定事故原因，国家运输安全委员会成员托德·因曼表示，在完成调查前，委员会不会进行推测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家运输安全委员会是一个独立、非党派的委员会，具有58年的领先地位。我们的任务是找出事实，更重要的是，确保这种悲剧不再发生，无论任何人怎么说。”因曼强调，他未与唐纳德·特朗普总统或白宫任何人交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，另外一架救护直升飞机在费城一家购物中心附近坠毁，该飞机共载有六人，包括一名儿童，据救护直升飞机公司表示，尚未确认任何生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷根机场所在地空难发生后，联邦航空局大幅限制了直升机飞行，以减少再次发生空中相撞的风险，美国交通部长肖恩·杜菲在周五早些时候的声明中确认了此信息，这是先前由路透社首次报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲表示，此决定“将立即帮助确保雷根机场附近的空中安全，保证飞机和直升机交通的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局禁止大部分直升机在机场附近的两段航路上飞行，仅允许警察和救护用直升机、防空和总统专机在机场与附近桥梁区域飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些限制至少将持续到国家运输安全委员会发布本次致命相撞事件的初步报告，通常需30天，届时这些限制将被重新审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司首席执行官罗伯特·伊索姆表示，航空公司将会与政府合作，以使航空系统更加安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已回收41具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，救援人员将在周日开始全力从波托马克河中打捞残骸，这项工作预计将持续整周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷根国际机场消防队长约翰·唐宁利向媒体表明，已有28具遗体正被确认身份，他预计所有遇难者最终都会被回收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的一架飞机在试图着陆时与一架陆军黑鹰直升机相撞，导致机上60名乘客和4名机组成员全部遇难。一名士兵已在此相撞事故中遇难，另一名士兵的身份也在周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难引起了航空安全和雷根国际机场空中交通管制员不足问题的担忧，该机场作为美国首都的航空枢纽，十分拥挤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局在人员编制方面大约缺口3000名管制员，据联邦航空局在2023年数据显示，该机构共有10700名认证管制员，与前一年大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，当局只有一位空中交通管制员在机场内工作，负责当地飞机和直升机的交通管制，这种情况认定为非正常状态，但在低流量状态下被认为足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局行政长官肖恩·杜菲在周四承诺将改革联邦航空局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿地区空中交通高度拥挤，包含三个商用机场、多座军事基地和一些乘坐直升机的高级政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2021年政府问责局的报告，在截止2019年的三年期间，每天在雷根机场30英里范围内飞行的直升机架次平均为80架，多数为军用或执法直升机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故中直升飞机的飞行路径也引起了关注，国防部表示，直升机所采取的路线最大高度为200英尺，但相撞发生时飞机高度约为300英尺，据飞行追踪网站FlightRadar24数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五评论称，涉事直升飞机的高度过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军用黑鹰直升机飞得过高了，远超过200英尺的限高。”特朗普在事实社交平台发表的帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·卡内科尔对于距离小至350英尺的前后方飞行的安全性表示质疑，两者分别在垂直和平面上飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯表明，空中交通管制员已经通知直升机有关即将接近的喷气机，并要求直升机改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美鹰航空公司5342航班的飞行员具有约六年的飞行经验，根据航空公司首席执行官的说法。波音700型飞机由东航_ps航空公司运营，该航空公司是其区域子部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷根国际机场副主管特里·莱尔克表示，预计雷根国际机场的两条跑道将持续关闭一周时间。主要跑道将保持开放，处理该机场约90%的起降航班，是美国最繁忙的单跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事故中包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，还有一群从堪萨斯国家训练营回来的年轻花样滑冰者，他们是来自乘客航班所在州的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNPVFH2NTRI7HFQEDSKSSWWGP4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国航空公司5342航班从雷根华盛顿国家机场起飞，救援队伍在附近工作，背景是美鹰航空公司5342航班与一架黑鹰直升机相撞坠入波托马克河。事发地点位于美国弗吉尼亚州阿灵顿，2025年1月31日。路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVCSCXGOJVKMRA3DMEGLD4H73A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队伍在雷根华盛顿国家机场附近工作，一架美国海岸警卫队配备起重机的船只前往现场尝试打捞坠入波托马克河中黑鹰直升机的残骸。事发地点位于美国弗吉尼亚州阿灵顿，2025年1月31日。路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L42XS6N3PBOALBWIQ7VFU7BBF4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队伍在雷根华盛顿国家机场附近工作，背景是美国航空公司5342航班与一架黑鹰直升机相撞坠入波托马克河。事发地点位于美国弗吉尼亚州阿灵顿，2025年1月31日。路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国家机场附近波托马克河空难为纪念事故受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XVZQDIOEFMKDJQ7WP6SPF5IOQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿雷根国家机场附近公路旁竖立的十字架，纪念雷根航空公司5342航班与一架美军黑鹰直升机在波托马克河的空中相撞事件中的遇难者。事发地点位于美国弗吉尼亚州阿灵顿，2025年1月31日。路透社/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IUJ7ZBG7VLFBD3IRH6PZ52A2A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队伍在雷根华盛顿国家机场附近工作，背景是美国航空公司5342航班与一架黑鹰直升机相撞坠入波托马克河。事发地点位于美国弗吉尼亚州阿灵顿，2025年1月31日。路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;近期在重现雷根航空公司5342航班与一架黑鹰直升机相撞坠入波托马克河后的救援工作。背景是美国弗吉尼亚州亚历山大，2025年1月30日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雷根国际机场附近波托马克河空难的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;海岸警卫队与其他救援团队正在对波托马克河空难现场的残骸进行作业。事发地点位于美国弗吉尼亚州，2025年1月30日。路透社/泰勒·巴克伦/海岸警卫队/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>抗议者封锁塞尔维亚诺维萨德的桥梁，抗议十一月的火车灾难</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-block-bridges-serbias-novi-sad-over-november-train-disaster-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;数万民众封锁了塞尔维亚第二大城市诺维萨德的多瑙河上的三座桥梁，抗议最近一起导致15人死亡的火车站坍塌事故，这是最新的一次反政府抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因诺维萨德火车站坍塌事故导致的死亡事件引发的抗议活动迅速蔓延至整个巴尔干地区，引发政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官迄今已对13名与事故有关的人员提起诉讼，但抗议者、反对党和许多塞尔维亚人指责这起悲剧是由于Aleksandar Vučić政府内的腐败以及管理不善所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自贝尔格莱德的学生——其中一些学生步行覆盖了80公里的距离——在周六与诺维萨德市民及维奥瓦丁省的学生汇聚一堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在两座桥上集会几小时后，计划继续留在自由桥上——三座桥中最大的一座——直到周日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分抗议者举着写有“你的手沾满鲜血！”和“腐败杀人！”的标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米尔科· Vučić本周作为总理辞职，他是因这起事故辞职的最高层级官员。在此之前，两位部长也已辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Vučić的辞职震撼了政府。作为右翼民粹主义者和前塞尔维亚民族主义者，Vučić自2014年担任总理以来、2017年担任总统以来一直保持在权力的核心地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的角色应是象征性的，但他被认为对执政的塞尔维亚进步党及其政府拥有巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责Vučić及其塞尔维亚进步党利用贿赂选民、暴力对付对手、打压新闻自由及与犯罪组织勾结——这些指控得到了Vučić及其塞尔维亚进步党的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者安娜·Hasinbegovic说：“我们的目标是使所有要求得到满足，以便我们最终能够生活在法治中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vučić周六表示，他将在下周决定是否提名一位新的总理或将选举提前至4月。他指出，他不会辞职，以应对民众的不满情绪。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="针对致命火车站坍塌事故的反政府抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OJOQV46OFNE7EA6DUM5UEJZV4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机拍摄的视角显示，民众参加抗议活动，抗议者指责政府政策、腐败和疏忽，这些因素被认为导致了2024年11月诺维萨德火车站牺牲者死亡事件。——2025年2月1日，塞尔维亚诺维萨德。路透社/马科·杜里奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="针对致命火车站坍塌事故的反政府抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DSYF3CVZNZMCZOGOQRL3XS3MZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者参加抗议活动，抗议者认为政府政策、腐败和疏忽导致了2024年11月诺维萨德火车站牺牲者死亡事件。——2025年2月1日，塞尔维亚诺维萨德。路透社/佐尔迪奇·科贾迪诺维奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="针对致命火车站坍塌事故的反政府抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W3VA2V4AHNOF5JQZ5ZYNY5ZHDQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者参加抗议活动，抗议者认为政府政策、腐败和疏忽导致了2024年11月诺维萨德火车站牺牲者死亡事件。——2025年2月1日，塞尔维亚诺维萨德。路透社/佐尔迪奇·科贾迪诺维奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="针对致命火车站坍塌事故的反政府抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVHSFEGDJFPY3FAYSYWWSOUBZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者参加抗议活动，抗议者认为政府政策、腐败和疏忽导致了2024年11月诺维萨德火车站牺牲者死亡事件。——2025年2月1日，塞尔维亚诺维萨德。路透社/佐尔迪奇·科贾迪诺维奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="针对致命火车站坍塌事故的反政府抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOIV47RUF5NB5KVS7H4MXVBTNE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机拍摄的视角显示，民众参加抗议活动，抗议者认为政府政策、腐败和疏忽导致了2024年11月诺维萨德火车站牺牲者死亡事件。——2025年2月1日，塞尔维亚诺维萨德。路透社/佐尔迪奇·科贾迪诺维奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 16:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-block-bridges-serbias-novi-sad-over-november-train-disaster-2025-02-01/</guid></item><item><title>以色列人质获释为家人带来些许缓解，但妻子和孩子的下落仍不明。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-release-brings-some-relief-family-fate-wife-children-unknown-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;以色列人质雅登·比巴斯（Yarden Bibas）及其家人在雅登获释后于周六表达了欣慰之情。此次雅登和他的两名同伴被巴勒斯坦组织哈马斯释放，但他的家庭仍有一部分家园未修复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雅登、其妻子希莉（Shiri）以及5岁的儿子阿里尔（Ariel）和2岁的儿子凯弗（Kfir）在2023年10月7日于加沙附近家中被绑架。此次事件中，共有约250人被包括哈马斯在内的巴勒斯坦激进分子绑架，并被带往加沙沿海地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希莉及其两名儿童未获释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯弗当时是一名9个月大的婴儿，照片显示2023年袭击过程中，他母亲希莉抱着两名孩子被激进分子带走的场景，显得十分恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在长达15个月的漫长岁月中，我们四分之一的心归来。没有语言可以形容当天拥抱雅登、与他重逢时特别是听到他的声音时的释放感。”比巴斯家族在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在雅登已经回到了家，但是家却仍残缺未整。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列军队发布的视频显示，周六雅登与他的父亲及妹妹在军事设施重逢，并给予彼此拥抱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列美国人基特·西格尔（Keith Siegel）和以色列法籍人欧弗·卡德隆（Ofer Calderon）也在同一行动中获释。以色列方面同时也释放了183名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯和被指控犯罪者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在2023年末表示，希莉及其两名儿童于以色列对加沙的空袭中丧生，作为恐怖袭击事件回应的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯按照停战协议，释放被俘人员以换取数百名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人，作为释放被俘人员的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2025年1月13日以来，总计包括多名双重国籍受害者在内的10名以色列人质及5名泰国人质获释。另还有20名以色列人质将在初始阶段释放，哈马斯表示其中有8人已死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过100名人质在2023年的停战周内获释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在停战周快结束时，哈马斯发布简短视频显示雅登·比巴斯被告知其妻儿在以色列空袭中丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列官员对于希莉及其儿童的命运表达了担忧，但没有提到他们已被杀死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们充满希望，并呼吁将希莉及所有其他被俘人员带回家园。请继续为他们发声，强调他们回家的迫切性。”比巴斯家族在周六声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="获释的以色列人质雅登·比巴斯与家人团聚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4BMID6WYBRIJFJYMH3HFBOXR3M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的以色列人质雅登·比巴斯，于2025年2月1日从加沙劫持事件中获释后，在以色列雷文甘的希巴医疗中心与家人重逢。该图片由路透社从提供给路透社的照片获取，军方图片，伊莱恩·托厄夫/国防军/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="获释的以色列人质雅登·比巴斯拥抱家人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3GLO4AO4RK2HPHSCSRIAP6T4Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的以色列人质雅登·比巴斯，于2023年10月7日从哈马斯的劫持事件中获释后，在一个未知地点拥抱家人。该图是一张路透社于2025年2月1日从提供给路透社的手持视频截图，军方图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="获释的以色列人质雅登·比巴斯乘坐直升机前往医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLDEINPKRZIRVFVDVAT64FCHHA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的以色列人质雅登·比巴斯，从2023年10月7日被哈马斯劫持后离开哈马斯被送往医院，手中拿着一块写着“感谢以色列人民的支持和帮助。据家人说，你们为我而战，非常感谢，这并不是理所当然的事情。老爷子生日快乐”字样的白板，乘坐直升机前往医院。该图片由以色列国防军提供，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 16:42:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-release-brings-some-relief-family-fate-wife-children-unknown-2025-02-01/</guid></item><item><title>莫迪转向印度庞大的中产阶级以恢复增长在全球艰难的一年中</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度在周六公布的年度预算中大幅下调个人所得税率，这个世界上第五大经济体正专注于提振国内需求，而鉴于全球经济前景存在新的关税壁垒等不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界上人口最多的国家预计明年将出现近四年来最慢的经济增长，受疲弱的都市需求和低迷的私人投资影响，顽固的食品通胀也压抑了可支配收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示，年收入不超过128万印度卢比（约合14,800美元）的人将无需缴纳任何税款，其免税门槛从70万卢比上调。政府还降低了超出新门槛收入者的税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长尼马拉·西塔拉曼在议会发言时表示：“新的结构将减轻中产阶级的税负，让他们有更多的钱留在手中，从而提升家庭消费、储蓄和投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一措施将使国库收入每年减少约1万亿印度卢比（约合116亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于帮助贫困人口、青年、农民和女性的措施也包含在2025-26年的预算中，西塔拉曼表示，“措施也将包括旨在提高贫困人口生活品质的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断上涨的生活成本已影响总理纳伦德拉·莫迪的声望，一项调查甚至显示，越来越多的印度人对生活质量改善感到不乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度14亿人口中人均收入约为2,700美元，约三分之一被认为属于中产阶级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家Sakshi Gupta表示，这一税收减免“很可能会刺激中产阶级的消费需求和储蓄，因为这一阶级正面临通胀率升高和收入增长放缓的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一措施推动了如马鲁蒂铃木（MRTI.NS）、上帝瑞消费品（GOCP.NS）和普瑞斯特地产（PREG.NS）等消费股的上涨，涨幅从4%到8%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补税收减少，政府计划今年适度提高资本支出，从当前年的10.18万亿印度卢比增加到2025-26年的11.21万亿印度卢比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对基础设施支出增幅感到失望，如拉森与图博罗（LART.NS）、NBCC（NBCC.NS）、IRB基础设施（IRBI.NS）和KEC国际（KECL.NS）的股价分别下跌1%到6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府目标是改善财政状况，预计2025-26年的财政赤字占GDP比例为4.4%，低于当前年的修正后4.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府将在债券市场上借入14.82万亿印度卢比以资助今年的财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普总统潜在的关税可能对印度的影响，政府仍集中在降低一些因扩大生产而成本上升的行业的输入成本，如电子和可再生能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于天气变化影响产量，印度在过去一年面临食品通胀上升的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了提高农业部门的生产效率，政府将发起一项全国范围的计划，特别关注豆类和棉花的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了帮助农民，政府提高了每户可享受补贴贷款的额度，从之前的30万卢比提高到50万卢比（约合5,778美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还将发起旨在推动制造业和增加出口的计划，西塔拉曼部长称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度长期以来一直试图提高制造业和出口在经济中的份额，但收效甚微。制造业在经济中的比例一直徘徊在17%左右，远低于25%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深化保险在经济中的渗透，政府将外国直接投资与保险的上限从目前的74%提高到100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元兑86.5360印度卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度财长尼马拉·西塔拉曼在印度新德里拿着印有印度政府标志的文件夹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67UOILXEHVNP5MASQL63LHSBS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度财长尼马拉·西塔拉曼在印度新德里办公室离开前往议会公布年度预算时，手持印有印度政府标志的文件夹，照片拍摄于2025年2月1日。路透社/阿塔夫·胡辛&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度财长尼马拉·西塔拉曼举起印有印度政府标志的文件夹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXVBHAQLINNGHAP7PCMMB26PIM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度财长尼马拉·西塔拉曼举起印有印度政府标志的文件夹，准备前往议会公布年度预算的照片拍摄于2025年2月1日的新德里。路透社/阿塔夫·胡辛&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一贩子在新德里一家批发市场的街头吹肥皂泡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEQKJUEY7RJY5GUKDG4FU4KSTQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一贩子在新德里一家批发市场的街头吹肥皂泡，图片拍摄于2025年1月31日。路透社/沙希巴·乔杜里&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一工人在位于艾哈迈达巴德郊外的一家工业罐制造工厂内研磨金属管表面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53F3TNM44JJKFFKKQYIF26YNFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一工人在新德里以郊艾哈迈达巴德的一家工业罐制造工厂内研磨金属管表面，图片拍摄于2025年1月31日。路透社/阿米特·达夫&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</guid></item><item><title>医疗撤离飞机在美国费城坠毁，机上包括一名儿童在内的5人遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架搭载一名儿童和其他五人的医疗救援飞机，在周五从费城起飞后不久坠毁，运营该飞机的空中医疗救护公司表示，尚未确认是否有幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于墨西哥并获准在美国运营的Jet Rescue Air Ambulance公司称，该机上共有四名机组人员、一名儿科医疗患者以及患者母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们无法确认是否有幸存者，”公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地和州官员表示，在周五晚些时候，他们无法确认坠机后，在城市高度人口密集区域坠毁的飞机是否导致人员在地面上丧生。目击者拍摄的坠机现场视频明显显示有肢体散落在街道以及附近住宅内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府表示，机上所有人员均为墨西哥公民，据CNN报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名儿童是一名女孩，她正飞往美国蒂华纳，Shai Gold，Jet Rescue Air Ambulance公司的企业战略负责人告诉CNN，她的母亲也在其上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这一悲剧感到极为震惊，”Gold说。“我们的机组人员是非常有经验的。我们是一家领先的空中医疗救护公司，每年飞行600到700次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司投入大量资金确保飞机达到最高的国际标准，并指出坠机的飞机状况良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们真的不知道发生了什么，”Gold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州长Josh Shapiro在坠机现场的新闻发布会上表示，“我们确信，在这一地区会有人员伤亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shapiro说：“此刻，我们表达了对正在哀悼的人们的思考和诚挚祈祷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普在社交媒体上写道：“看到这架飞机在宾夕法尼亚州费城坠毁，真是令人悲伤。无辜的灵魂因此丧生。我们的人民已全情投入。前线救援人员的表现已获得了高度赞誉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起坠机事件发生在本周一起美国航空公司喷气机与美国陆军黑鹰直升机在美国华盛顿特区相撞的事件发生之后，该事件导致67人丧生，是自2009年以来美国最致命的空中事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局表示，坠机时，该是一架于当地时间周五晚上6点半左右（格林尼治标准时间00:30）坠毁的莱昂纳特55型飞机上共有六人。当地媒体报道称，飞机坠毁地点靠近费城东北部的罗波利斯纪念广场，并且坠机导致地面上多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方电视台播发的视频显示，飞机在剧烈俯冲后撞击地面，并引发巨大的爆炸火球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长Cherelle Parker在坠机现场的新闻发布会上表示，多栋房屋和汽车均被大火吞噬，她说，“现在，我们必须全力以赴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，目前尚不清楚飞机坠毁的原因。当时天气寒冷且下雨，且能见度很低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该空中医疗救护是从费城东北机场起飞，目的地是位于美国密苏里州斯普林菲尔德-布兰森国家机场，位于西南方约1,100英里（约1,800公里）处，FAA在公告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机现场照片显示，大量浓烟和几辆消防车由此可见，当地电视画面显示，坠机后约两小时后，火势基本扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城警方和消防局没有回复记者的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，医疗救援飞机坠毁现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IMM6B2FFRLW3E36FGGXPLOJEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，美国宾夕法尼亚州费城，医疗救援飞机坠毁现场。REUTERS/Bastiaan Slabbers&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，宾夕法尼亚州长Josh Shapiro和费城市长Cherelle Parker就医疗救援飞机坠毁一事在坠机现场召开新闻发布会。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4DP3E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，坠机现场。REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item></channel></rss>