<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 11:34:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190人，在周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省香猪农场杀害吸毒者和妓女，并在那儿处理她们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遗骸的部分残骸是他在温哥华附近一处破败的房产中发现的，他被定罪杀害六名女性。判决后，政府检察官因额外的20起谋杀案指控放弃起诉，随后他被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在一份声明中表示，“我们意识到了该罪犯案件给不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区带来的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初警方逮捕皮克顿以来，温哥华市区东区贫民窟失踪的超过60名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市区东区以东约25公里的普特Coquitlam香猪农场被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上线不到几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》此前报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并认为自己受到了警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在普特Coquitlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在普特Coquitlam的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而势力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国家大会（ANC）党在自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%下降了，首次在30年间未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能意味着政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导者转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对派政党及其所在深陷分裂中的ANC内部批评人士要求其辞职的呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析家指出，目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一会合的候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项舆论调查显示，拉马福萨是这次选举中主要政要中受欢迎程度最高的人，ANc内的派系之争可能使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个由委员会报告得出的结论显示，拉马福萨可能因在猎场的家具内发现一大笔现金而涉嫌不当行为，这一事件一度被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认因该丑闻有任何不当行为，并在同一年赢得了ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是对ANC最严峻的挑战，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题的愤怒仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人在承诺清理党的不良形象并重振经济后，南非经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，初时的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANc官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革而受到批评，旨在避免加剧党内分裂——这与他作为工会领袖时的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建设共识的能力，以及他促进南非成为“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”是指一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的针对疫苗公平分配而发声的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此激烈反驳，并继续推进对拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年间ANC所取得的成就，但批评者表示，他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要在蔚为壮观的支持者集会上赢得选民，“做得更好”。许多人在他讲话尚未结束时即离开。&lt;/p&gt;

![Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在俄乌战争中的介入进一步加深。专家认为，这一小幅但重要的举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯对乌克兰发起全面军事行动以来，拜登政府一直认为，准许乌方使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅武器供应的限制相吻合，包括禁止供应较为先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅方面使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给予前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其后撤。”乌克兰国家战略研究所的研究员米克奥拉·比亚利斯科夫表示，该研究所隶属于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定减少了基辅方面因在东多瑙巴斯地区的关键战场调配兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全委员会主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美制武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取类似措施，但当时表示：“迄今，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为安全区域进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等武器布置在边境对面，可以部署防空、电子战、指挥和控制装置等。”李说道。“这可能赋予俄罗斯一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要实现这一点，它需要在东部战斗区域剥夺其部队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京多次警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯境内，并于5月再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用的范围，尤其是在去年俄罗斯在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这（不是政策上的激进转变），但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰及行政部门官员将继续寻求下一步：打击更广泛的军事目标——可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还有在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说，拜登政府是否可以扩大政策允许在未来对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，Minimal Danylivka村的一家儿童和青年体育骑兵团遭受严重破坏的现场。 卢布内在消防队员正在此地工作。路透社/ Valentyn Ogirenko文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的到来。”拜登在其具有选举年压力的情况下，呼吁停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方通过调停，试图安排以色列与加沙激进组织哈马斯停火的会谈已反复受阻，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的军事行动之后，并因对加沙死亡人员和人质持续扣押的国内与国外压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只是唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一日，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助物资卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判达成永久性停火协议。“在谈判继续的条件下，停火仍在继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内那些主张无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不同意这一计划。他们将要求战争无限期持续。有些甚至在政府联盟内，他们的立场明确，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们而言不是优先事项。我已经要求以色列的领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为拥有终身对以色列承诺的美国唯一一位总统，在战争期间前往以色列并刚派遣美国部队直接捍卫以色列免遭伊朗攻击的人，我敦促你们退一步，思考如果错过了这个时机会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，以色列能够提出新的提议，因为在战场上的进展显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们真正有了危机的出路。这是一份精心谈判的长达四页半的协议。”这名官员说，“这份协议已被详细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的演讲具有戏剧性，并被视为直接吸引以色列公众的尝试。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版该提议细节，锚点迪尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯进行任何严重袭击或攻击或恐怖事件的几率显著降低，但仍然不是一个较小的几率。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向反对”以色列，苏里说，这有可能促使以方希望结束冲突，结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年较早的提议中，以色列提议释放加沙的病患、老年人和伤病人员，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求将永久结束冲突作为谈判的一部分而破裂，随后以色列加强了针对加沙南部的拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯称，如果以色列停止战争，它已经通知调解方，不会在持续的军事行动期间参加更多谈判，但愿意达成包括交换人质和囚犯的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但尚未触及美国限制对以色列军事援助的“红线”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，以色列攻击了哈马斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦卫生当局估计，自以色列响应10月7日南部以色列的哈马斯袭击后，加沙已有超过36,280人丧生。以色列统计数据显示，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在判处有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对着一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的呼吁：“我已经准备好战斗了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定他因伪造文件掩盖向色情明星支付封口费的指控有罪一天之后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语中充满了愤怒和漫无边际的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主管其审判的法官胡安·梅尔钦称其为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述即将在11月5日进行的选举中与其竞争的民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还犀利批判了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的言论，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选活动捐款，将所面临的挑战描绘为超越他个人的宽广范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常常掺杂着幽默，但这番讲话则主要充满了阴郁的氛围。在新闻发布会上，特朗普只拿出了一小页讲稿。会议结束时，他没有接受提问，而是与儿子爱瑞克·特朗普一道迅速离开了发言席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们同样猛烈抨击着司法系统以及任何质疑特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都将其对手视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，证明他并不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚策略传播主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，在其个人委屈的 *** 中提及美国司法体系，向所有观看者传达了一个显而易见的结论：这位先生不应成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普团队的公开数据，共和党筹款平台WinRed创下了单日筹款纪录——在周四，特朗普的支持者向他的竞选活动捐了3480万美元，而这原本被视为纽约市判决结果的产物。对于竞选资金总额仍低于拜登的特朗普竞选团队而言，周五也正在力求保持同样的筹款速度，向支持者发出了一波警示性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一次信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后，另一条信息的标题高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都加入了对前总统的声援，声称审判有诸多不公，指控本来不应该被提出，陪审团来自民主党主导的曼哈顿地区，因此存在被污染的风险，而法官有偏见——这一指控被当地执法部门否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于共和党的批评不够强烈或明确时，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击的态度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉卡维塔讽刺了一个社交平台上国家共和派组织的言论，他们声称应该尊重陪审团的裁决：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人***，每个人都有一个。”拉卡维塔在社交媒体上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在印第安纳州担任民主党州长、并警告“不要继续在党派对立中煽风点火”的路易斯·霍根发布了指责性信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉卡维塔在路易斯的社交媒体账户上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的几轮采访中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪令他们对总统之位的竞争支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的退出可能会在支持率接近零的多个摇摆州给他与拜登的竞争造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，接受采访时的大多数共和党人听起来像极了特朗普本人，认为审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地防止他出现在竞选讲台上。”62岁的退役警察史考特·克莱顿在上述地区的采访中说，他在莫里塔教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能这样做任何人。绝对没有人会安全。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦科尔米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦召开新闻发布会，这是在2016年他就掩盖向通俗小说作家斯托米·戴尼尔斯支付封口费所涉及的刑事诉讼被判有罪的一天之后，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦科尔米德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年的产量增长放缓，进而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命以及技术与生产效率的突破，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过减产部分抵消了美国及其他非OPEC国家不断上升的产量。截至去年，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在拟定一项复杂的协议，计划延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+即将开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但对OPEC+的威胁将低于2023年的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。按此估计，OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直非常谨慎和自律。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持在稳定水平，暂不升级钻机以更好地适应钻井速度的增长。该公司计划年终运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有以这种速度增长的意愿。”标普分析师在近期的一份笔记中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国已上市的石油生产商在其增长支出方面受到限制，因为在2010年代无节制的支出虽然驱动了高速增长，却限制了页岩业的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于产量意外提升以及部分私营生产商被整合进行业内的合并浪潮，钻井和压裂技术有所改进。这使得更多的井能够在同一时间产出更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来一段时间内，尽管不断有合并，但持续提高钻井技术和完井效率将有助于支持美国石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同类型的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西及圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产量的增长。国际能源署预计，OPEC+今年的石油产量将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="作业区控制室近观钻井平台的运行区，位于Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁区附近的Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地，Oasis Petroleum拥有的租赁区近观钻井平台的运行区，从控制室俯瞰。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在其长达数十年的经验基础上，再次成为黎巴嫩真主党和美国之间的重要沟通者，协助促成了结束与以色列战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人继续在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力。自9月以色列杀死了伊朗支持的真主党领导人扎耶德·哈桑·纳萨尔后，伯里一直被视为稳定力量的重要源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在本周的电视演讲中对黎巴嫩人说：“黎巴嫩正在关闭其历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间因领导什叶派的“阿迈勒运动”而崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派成员所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·内姆·加塞姆承认了伯里作为谈判者的角色，称他是该组织的“大兄弟”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图协调结束敌对行动，这与加沙战争同时进行，并在9月明显升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年帮助结束黎真之间最后一次大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，伯里这一角色的重要性还在于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，且很难与真主党接触，该组织在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因协助要求释放被什叶派武装劫持并扣留的39名美国人而崭露头角。当时，这些人被扣留于黎巴嫩一次长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他当选议长与纳萨尔共同领导了“什叶派二人组”，这指的是主导什叶派政治代表及大部分国家政权的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他在真主党中拥有信任地位，这使他极具重要性，但也有明确界限，这要么因为真主党立场，要么因为伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮火袭击了伯里所属的阿迈勒运动势力范围内的提尔市等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，全家移居黎巴嫩。他在大学期间就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度贫弱的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助提高了他们的地位，他们在长达15年的黎巴嫩内战中处于不利地位，特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的政治家，在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任阿迈勒运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与内战中几乎所有的主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家体系和安全部队，他似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，有人质疑他对真主党的真实态度。伯里予以否认，宣称纳萨尔“与我无异”。2023年，伯里所属的阿迈勒运动战士与真主党一道，在以色列袭击加沙南部地区的背景下发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了停止黎以边境冲突以及说服真主党撤回利塔尼河以北，外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面。他们试图劝说真主党撤回利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对某外国官员表示：“与其迫使真主党撤回利塔尼河以北，不如将利塔尼河南移至边界。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为阿拉维派精英的一部分，在2019年推动了因多年国家腐败导致黎巴嫩金融体系崩溃而陷入经济动荡中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责伯里拒绝召集议会会议，让政府最高基督教职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色让真主党的政治对手，如基督教的“黎巴嫩力量”，感到不满。他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨蒂尔·阿勒苏达尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅标有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅标有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋大楼上，这幅照片拍摄于2023年8月31日，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动。萨德尔曾在1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以借此获得回报，同时锁定其代币。分析师警告称，这一复杂方案对用户和加密货币市场来说存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因价格飙升和交易者寻求收益，所谓的“重新质押”（re-staking）变得越来越受欢迎，这是加密货币市场冒险行为的一个最新信号。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，在今年内上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国创投公司Andreessen Horowitz下设的加密货币部门那里筹集了1亿美元，其平台目前吸引了188亿美元的加密货币——相较六个月前不到4亿美元的金额有了相当大的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重新质押”来扩张传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有人在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币以代表其已质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够将这些新的代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以求获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险持有分歧意见，一些内部人士称目前尚不清楚这项做法是否成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，则担心如果代表重新质押的新型代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会引发基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果每个人同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有额外抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于其回报：在以太坊区块链上质押通常的收益率在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性质的方案，以期在不售出其持有的加密货币的情况下获得巨大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发到位。用户希望未来能获得奖励，或是其他已发放的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用者发放平台自己发行的新型代币，称为“EIGEN”，用户希望这个代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投代币推动的，这很“投机”，是“免费钱”的诱惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经开始这么做，（是）出于一种期望他们会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是一位前大学助理教授，曾是第一个由学生设计的微卫星团队的一员。根据他的学术网站，EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供在EigenLayer重新质押的代币，并生成新的代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的与加密货币抵押相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会发生强制平仓和市场低迷时期更高的波动性，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分加剧了高风险的借贷，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议的定价风险是错误的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不持担忧态度，指出重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币市场本身就微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能会向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重新质押问题对传统金融市场造成任何值得担忧的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融领域相连，而机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出了显著兴趣，但认为重新质押过头了，因为它难以建立资产追踪痕迹及其回报分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）是汇丰集团的一个加密货币部门，据报道，它已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。但拉斯克数字未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示已为客户提供代币质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图显示了比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图显示了比特币的形象，图片来源于巴黎，《路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图展示了以太坊的形象，图片于2023年6月16日拍摄于巴黎，《路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>