<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 07:24:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名狱友对他施加暴力攻击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具争议的连环杀人凶手之一，于2007年因在位于不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解其尸首被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在温哥华附近的一处破旧物业中被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被另一位囚犯攻击后去世的。随后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括过去十年中在温哥华市区东三角洲地区超过60名失踪女性中的成员。该地区贫困且毒品泛滥，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区东面约25公里处的波特科克伦——发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后不久就被移除。在这本书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并表示自己是被警方陷害的，《温哥华太阳报》当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除了该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科克伦的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科克伦的住所。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将因该党在选举中的最差表现而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举的57.5%，也是自废除种族隔离以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾经的民族解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产，现在必须与其他较小的政党谈判结盟或达成其他形式的协议以继续执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员却支持他留任，分析人士表示，没有明显可接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒教授如是说。他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在所有主要政要中拥有最高的好评率，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日下午公布初步最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来已经多次陷入危机，2022年的一项调查报告显示，他可能因家具内藏匿资金的丑闻而被判定不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年底赢得连任ANC领导人，任期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举是最严峻的考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在九年内因一系列丑闻和经济衰退接任ANC领导人的同时，承诺整治政党的形象并复苏经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他出任总统后的最初一阵欢喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，顶层ANC官员的丑闻仍然缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果由其政敌祖马决定，祖马支持新政党mkhonto we sizwe，在选民中远远超越预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖窝纳省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma挫败了Ramaphosa和ANC。他知道他们在这场选举中在夸祖窝纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特布莱加说。“这对Ramaphosa的项目来说是致命一击，……无法在失去选举的情况下仍保持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，避免加剧党内裂痕——与他1980年代作为工会领导人果断表达时形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商技巧及其推动南非作为“全球南方”代言人的作用，这也是对一批低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列侵犯加沙城拉法（Rafah）的战争罪指控，促使法官裁定以色列必须停止军事行动，以色列对这些指控予以否认，并继续对其拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他为解决南非最大挑战提出的解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺“会做得更好”，在成千上万支持者的簇拥下，他许下了这个诺言，然而许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个全球协议以更好地抗击传染病的谈判预计将在2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内一直在就一项可能在大流行前和期间增加协作的协议进行谈判，这是在承认新冠病毒疫情期间的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在谈判中达成了另一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最为严重和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们朝着追究各国责任并加强措施以在威胁到美国和国家安全之前遏制疫情爆发迈出了步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的这些更改旨在增强世界对未来病原体的防御能力，新冠病毒大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对这场为期两年的战争采取的又一步骤，专家认为，此举可能有助于减缓俄罗斯针对赫尔松地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这将引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高端武器的相关禁令一并瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，其目标仅限于赫尔松地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅可以使用美国提供的武器回击跨境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰武装部队在前线使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS），配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在前线创造一种稳定局势，并且可能在俄军未稳固之前将其从赫尔松地区撤退，”乌克兰国家安全战略研究所研究学者米科拉·比里耶科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东Donbas地区前线调动关键部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗当时就放松限制的可能性形成了一项推荐意见，并在5月15日将意见提交给拜登。据该官员透露，拜登同意基辅应能够在俄罗斯国土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃利姆·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁其伙伴国采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保加利亚基金会欧亚研究项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直在通过利用拜登关于禁止在俄罗斯境内打击的禁令来利用其作为安全区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界只有约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直延伸至边界，其可以保留防空、电子战、指挥控制等功能，从而获得某种程度的安全庇护，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能大幅改变前线的移动，”李说道，“但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队可以从东北方向大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法产生足够的战斗力来对哈尔科夫东北方向构成有效威胁，”他说道，“要实现这一目标，将使他们向东作战区域的部队数量暴露不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他国家地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年重新获得战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策变化的不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国同意打击俄罗斯境内更深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所高级顾问马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底转变，”他说，“但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将争取下一步：打击更广泛的目标，或许是对哈尔科夫不直接构成威胁的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有透露拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区发动打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取适需调整的办法，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈巴罗夫斯克地区的残留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
            菲尔新闻社/瓦伦廷·奥格里尼科拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村庄的一家儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，当时俄罗斯在乌克兰进行了攻击。File Photo
        &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，沙特阿拉伯+其他产油国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守减缓提产支出的承诺，全球最大的原油生产国在美国能源生产增长放缓的前景下，可能有助于缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命与技术突破，成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友的OPEC+去年加大了减产力度，部分原因在于美国和其他非OPEC国家原油产量的提升。OPEC+目前的减产规模为586万桶/日，占全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂协议，可能允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议讨论供应政策，美国产量的增长仍然在促进非OPEC+国家原油产量的增长，但不及2023年的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预期的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长达64万桶/日。他们是最受关注的预测者，且数据均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长100万桶/日。这意味OPEC+的原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价维持在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户保持非常保守和有纪律的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前价格，钻井数量没有更大增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其公司正保持资本支出持平，并推迟对其钻井设备的升级，最好与较为平坦的钻井增长趋势保持一致。他计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这一速率增长。”标普分析师在其周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，已上市的美国石油生产商在投资者的压力下限制了资本支出的增长，之前疯狂的增长伴随着2010年代页岩油产业回报率的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生整合浪潮，预计未来将维持当前油价，并支持钻探和完井效率不断提升下美国石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油董事长蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向发生了变化，更注重资本纪律，因此引发了不同的反应。”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维表示，认为OPEC+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液态石油产品的产量增长。美国能源情报署表示，预计OPEC+的石油液体生产量今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长。”瑞信银行的斯塔诺维表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥斯丁石油公司拥有并位于美国德克萨斯州廷克_permian盆地的租赁地的控制室窥视" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州廷克Permian盆地内奥斯丁石油公司租赁地，控制室眺望钻井平台操作楼层。REUTERS/Nick Oxford/资料照片 2018年8月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论一审定罪将坚持斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，坚定地表示他准备好迎战了。就在之前一天，纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被指控的34项罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在新闻发布会上列出了众多对手和申诉，愤怒而杂乱地发表了一番言论。他称主审法官胡安·夏平为“歪曲事实者”和“魔鬼”，称其在11月5日选举中的竞争对手乔·拜登为历史上最糟糕的总统。他猛烈抨击了为其在封口费案中作证的证人、对他进行弹劾的国会议员，并回溯竞选集会上的言辞，称那些他声称非法入境的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将当前面临的挑战视为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中常常夹带轻松幽默的语言，但这次演讲多半显得阴郁。特朗普在新闻发布会中仅使用了一份薄薄的提纲，最后也没有回答任何问题，与他的儿子埃里克·特朗普一起从讲台上匆匆离去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机、通过募捐活动和社交媒体上，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人都互相形容对方是国家威胁的大选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普挥洒他个人的不满与对美国司法系统的不实指控，任何人在观看后都应得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的亵渎——周四便向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这是其在WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党用于处理数字募捐的平台。尽管总筹款低于拜登，但特朗普的竞选活动希望在周五保持这一势头，向支持者发送了一系列助长紧张情绪的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审讯存在缺陷，指控本不该被提起，多数陪审团来自高度民主的曼哈顿区因此有偏见，而法官也有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或力量不足的情况下，特朗普的支持者和竞选助手们主动出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普连任竞选经理克里斯·拉基维塔批评了一家在社交媒体平台X上发布推文支持陪审团判决的全国性大学生共和团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁都有自己的观点……这就是事实……”拉基维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了在判决前警告美国人“不要施加油上之火，助长党派争端”的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选，”拉基维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪令他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在他与拜登的重赛中对他造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州内的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，绝大多数受访共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称这次审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治行为，旨在打击他并尽可能多地让他远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能这样做，就能对任何人做同样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。在前指控特朗普在2016年为掩盖支付给成人电影明星斯图尔蒂·丹尼尔斯封口费而伪造商业记录的刑事审判被判有罪的次日，现任共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案引起了分析师的警告，表明这种操作存在用户和加密货币市场的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益盛行，标志着加密货币市场中的风险偏好达到了新高度。随着价格的飙升，交易者们在寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，而以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的资金，其平台上已有超过1880亿美元的加密货币，而这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，旨在扩展这一长期存在的加密货币传统实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币持有者如以太币的所有者必须允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间可能暂时无法访问其代币，但可以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户创建的新加密货币来代表他们所质押的代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新质押于不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的参与者对于重新质押的风险有着不同的看法，有些人认为目前这项实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士则担心，如果重新质押代表的新代币被用来作为加密借贷市场的质押品，可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这有可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有衍生品质押衍生品时，这种情况并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引人的：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可以获得更高的回报，因为投资者可以从多个投资渠道中同时获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的一次新发展，该领域中的加密货币持有者投资于试验性方案，以期在不售出资产的情况下获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户以为未来奖励或称为空投的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己发行的名为“EIGEN”的新代币。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求这种未知的赠品，这被称作“真正的免费资金”。

&lt;p&gt;他表示：“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的高级研究主管David Duong称，用户现在“预支”进行这项操作，期望获得某种回报但不知道会是何种形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队曾推出印度第一颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要代币质押的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户重新质押客户代币并在其他地方使用这些新的代币作为质押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们与这些参与者之间没有任何官方关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，则在市场下跌期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作质押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来：“风险不在于重新质押，而是存在于借贷协议中。借贷协议错误定价风险。”

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元加密资产规模来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构多年来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场的传染性风险产生实质性的威胁，”标普全球评级首席数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融服务相连，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到显著的机构加密货币质押兴趣，但因其现有资产追踪和收益分配的“纸上追踪”存在一定难度，从而认为重新质押是“迈出了过远的一步”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;插图显示了比特币和以太坊的代表形象。比特币的插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄，以太坊的插图为2023年6月16日拍摄。Reuter/Benoit Tessier/Illustration和Reuter/Dado Ruvic/Illustration。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质换取加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的新篇章了。”拜登在声明中表示，他面临着美国大选年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在在以色列和哈马斯武装组织之间安排停火的谈判已多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是数周来以色列对拉法发动袭击后的最新举措，同时，贝内特政府因在加沙的死亡事件和人质持续被拘留方面面临国内外新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在美国总统民主党对手唐纳德·特朗普被判有罪、面临34项重罪指控的第二天，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的计划分为三个阶段，此计划不同于之前的提议，因停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙市撤离，被绑架者，包括老年人和妇女，将与其他数百名被关押的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判仍在继续，停火也将继续。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。有些甚至在政府联盟中，他们表明了自己的立场——占领加沙、持续战斗，而被绑架者对他们来说不是首要任务。我敦促以色列领导层即使在任何压力下也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列，唯一一位曾在战争中访问以色列的美国总统，也是一位刚刚派遣美国部队直接为以色列自伊朗袭击而战的人，希望大家能够有所思考，如果这一刻错过了会有什么后果。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为近期战场上的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的路线图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这份协议是在艰辛谈判后达成的，而我们现在要讨论的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。领先的12频道打断了晚间新闻节目，以直播拜登的讲话。伊萨克·库什马罗说，以色列审查制度先前禁止发表这份提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示，与之前相比，这项提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的可能性不容忽视，但要低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造出许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早前绑架者计划要求释放加沙的病、老和受伤的被绑架者，换取为期六周的停火，可以延长停火以允许更多的人道援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝了哈马斯的永久结束战争的要求，这一体现计划于本月早些时候瓦解。&lt;{a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/" style="color: #007bfc; text-decoration: none;"}&gt;上个月，美国警告以色列，对拉法的袭击将危及对加沙的武器供应。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，目前，在持续的攻击下，他们不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份“完整协议”，包括人质和被关押者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法发生的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生后，引发了国际公愤，但这一行动没有&lt;{a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/" style="color: #007bfc; text-decoration: none;"}&gt;触碰美国的红线，即切断军事援助&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦民众经历了惨绝人寰的命运。”拜登周五表示。“我们看到了致命的拉法大火的可怕画面，紧随以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列10月7日对南部以色列的袭击后袭击加沙，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接棒其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨国内选举机构的初步快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将成为墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中可能获得三分之二的超多数席位，这使他们能够不依赖反对党的支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后宣布认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个共和国200年的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩鲍姆在热情的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这个国家以男性主义文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，多年来坚持更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是支持希恩鲍姆的墨西哥最小州特拉斯卡拉州的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况已经改变，我得以亲身经历过。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡其增加受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺政府将实施财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但细节较少。此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，共计有38名候选人被杀。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任内，犯罪组织扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选站发生两起杀人事件而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名墨西哥人被杀，这是墨西哥历史上任何其他政府时期的人数，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面做出决定性的投资，否则希恩鲍姆将很难在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特·帕里什·弗拉纳里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国在大量移民流动问题上的谈判将是复杂难题，尤其是考虑到美芬太尼危机。墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并声称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造业迁址的问题，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex），这一国家石油巨擘的问题，该公司已连续二十多年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是不断地投入公共资金而让公司永远无利可图。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，见证比索升值和失业率低 – 这些成就让他获得了极大的受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会福利项目，但墨西哥正面临今年的大规模赤字，以及预计中央银行在2025年预测的2.5%低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在选举中试图让投票变成对他的政治议程的公投。希恩鲍姆回绝了反对党声称她将作为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，其中包括对墨西哥最贫困人群有帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位将我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评更多是性别歧视的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是难以置信有人无法相信她将自己作出决定，我想这在很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，赢得大选后在墨西哥城的反应。路透社/拉奎尔·克努沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩鲍姆，执政党MORENA党的候选人在赢得大选后在墨西哥城向支持者挥手。路透社/拉奎尔·克努沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市政广场，选举日当晚，MORENA党宣布希恩鲍姆为美国总统胜选。路透社/马何尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，选举日，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在墨西哥城投票后发表讲话。路透社/奎特萨莉·尼克蒂-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，工作人员关闭投票站。路透社/乔治·路易斯·普特拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票。路透社/亚赫伊尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨城选民在齐纳卡坦镇排队投票。路透社/加布里埃尔·萨那布雷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨城选民在投票站前展示印有选举墨标的指印。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，工作人员在圣巴托洛梅·夸伊拉纳镇的投票站准备。路透社/乔治·路易斯·普特拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，乔瓦丝绸之路·夸拉嘉奇镇的拉卢赫瓦妇女在投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨城选民在桑胡安·拉兰拉萨镇投票。路透社/何塞·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，一名旅行者在贝尼托·胡安·拉雷扎国际机场投票站投票。路透社/赫尔南多·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑胡安·拉兰拉萨镇，投票日，路透社/何塞·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨城选民排队进入投票站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和夫人贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。路透社/赫尔南多·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹的支持者举着标语在投票站外等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，特拉斯卡拉州的索希蒂尔·加尔维兹的支持者在投票站外。路透社/奎特萨莉·尼克蒂-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，工作人员在圣巴托洛梅·夸伊拉纳镇的投票站准备。路透社/乔治·路易斯·普特拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城选民在投票日排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，选前日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日一前日，墨城市政广场，政府宣布不得销售酒精，为此商店的冰箱被覆盖并贴上严禁销售酒精的通告。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>