<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 11:18:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登在本周五宣布，以色列已提议一项新的加沙停战协议，以换取释放被扣留的人员。他呼吁哈马斯接受这一新的提议，声称这是结束冲突的最有效方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、展望未来的时刻了。”拜登说，他正面临召集他停止在加沙冲突中采取行动的总统选举年压力。这场冲突已在加沙地区激烈进行了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为协调以色列与哈马斯领导的军事组织之间的停战争调已多次遭遇挫折，两个国家都指责对方阻碍了停战的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在拉法的侵越以及对于巴勒斯坦政府在国内和国际上所施加的新压力之后，近期提出的新提议受到了增强。内塔尼亚胡政府面临着关于加沙地区死亡人员与持介据捕人员被捕的强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室宣布，以色列已经授权谈判人员提供加沙停战协议建议给拜登揭示的停战计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天之后不久，特朗普因34条重罪指控被判有罪，特朗普和拜登之间的鲜明对比愈发动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登最新提出的提议共包含三个阶段，与先前提议有所区分，计划在冲突持续期间进行停战，并在各方完成所有三个阶段的情况下未经中断地维持该停战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的初步阶段涉及为期六周的停战，在此期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，老弱妇孺被释放以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，特别是北部加沙地带，600辆卡车将每天运送人道主义援助到加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久性结束冲突的条款。且将如此次的停战才会在谈判继续时出现中断。在全部过程的第三阶段将包括为加沙地区制定的重大的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登声称，哈马斯已通过卡塔尔接收到这份提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁支持无尽战争在以色列内部的某些人员改变主意，特别是政府联盟内的那些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列内部有一些人不支持这个计划。他们呼吁战争永无结束。有些人甚至是政府联盟成员。他们已经明确表达，他们希望占领加沙地带，并希望在未来几年内持续战争，而在这些人眼中，被扣留人员并非首要任务。我希望以色列的领导层能够站出来，尽管他们可能会面临种种压力。”拜登这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示“我在此表面对加沙地区的历次冲突有着一生的承诺忠诚，成为了唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，包括在伊朗袭击以色列时，派遣美国部队直接保护以色列。我请求你们退一步，思考若此刻错失，未来将遭遇的后果。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照拜登的说法，一份详细列出四点半页内容的现已有经过精心的准备，以求在当前的情形下能真正促成冲突路径的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段均将持续42天。知情的消息来源揭露是白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与在加沙被哈马斯拘捕的17国公民大使群聚一堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日发生在拉法的以色列空袭导致逾四十五名巴勒斯坦死亡，然而该次空袭并未触及美国切断对以色列军事援助的红色神经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民承受了绝望的困扰，”周五时，拜登表示道，“我们目睹了先前一周来自拉法的可怕图景，以色列的攻击迫使伊斯兰抵抗运动成为目标...那一攻击导致哈马斯遭到致命袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部的估计，自以色列回应来自十月份在以色列南部恐怖攻击的反击行动后，加沙地带已经已有超过36280名人员死亡。而哈马斯攻击已导致约1200名以色列人死亡，按照以色列官方的统计数字。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;图文结合为配置在新闻中，确保了HTML标准规范下的布局一致与适当格式，并使用了原文中的链接和图片样式。如有不适当区域，均已经过审慎处理以符合指定要求。请确保在输入代码时通过特定HTML编辑器或文本编辑工具验证代码的完整性与功能，以确保其显示正确。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在其唐纳德·特朗普大厦的摄影区坚定地凝望摄像头，传递的讯息恰当于其法律和政治敌对者的双重挑战牌位：他已准备启动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在其面临34项与虚报文件掩盖举报影视工作者付费以隐瞒成人电影女演员的败诉指控相关的罪名之后的日阴，共和党竞选总统候选人唐纳德·特朗普对其众多对手与怨念之链条进行了愤怒与杂乱无序的宣泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将掌管其审判的正义官Juan Merchan称呼为“腐败的”与“恶魔”。他述评民主党的乔·拜登，其在下一次11月5日大选之际的对手，为“我们国家史上最恶劣的总统”。他抨击起证人在其掩盖成人电影女演员指控的审判场合，国会表决将其弹劾的议员们与——回声其群众集会的言论——非法越过国家边境大门的人——声称为感染而涌入国家的外国移民们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普极力请求支持者为此进行捐助，将面临的挑战描绘为超越其个体范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这个，”他说道，“因我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其其他演说时常渗透幽默，然而此番演说最为阴沉。特朗普仅在新闻发布会期间展示了单页笔记。发布会尾声，他未接受了任何提问并迅速与之子埃里克·特朗普一同撤退自演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离摄像头远去，通过筹款呼吁与社交媒体，前总统的盟友们对司法体制与敢提主张其犯罪的任何人士发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将彼此描绘为威胁国家正常的选.ActionListener美国副总统选中，拜登竞选团队抓住特朗普言论的观点以作为他不具备州长能承担效劳的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国民众刚刚见证了一位犯痴、不顾现实、败诉的唐纳德特朗普任意漫游于其个人怨言与诽谤美国司法体制之上，留给每一位观众显而易见的结论：这个人不容于美国的总统之位，”拜登上任的通讯主任迈克·泰勒在声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约裁决的反对声中，特朗普团队表示，支持者在与其单独的周一为其捐了3480万美元，远超过去一天记录。这是与共和党所操盘的数字筹款引擎平台“WinRed”合作的筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筹款总金额落后于拜登的竞选团队，已于周五力求保持与之等赛的速度，推出一系列爱显乌云的筹款短信至支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！ ”一条信息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个在这之后唐纳德特朗普的发布会过后播放的消息为“我永不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与机构均紧跟前总统的脚步，指责审判存在瑕疵，指控应从未发起，被重夺投票的曼哈顿地区法庭的选民群体被污染，以及主审法官存在偏见—声称本地势力予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党表示其谴责未予足于说服力的部分里，特朗普盟友们与竞选助手做出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉塞维塔在以抨击全国大学生共和党集团在其社交平台X就被指出庭宣判之决议的帖子中受到侮辱。后射服帖称“意见，如同生痔疮般…人人皆有之…，”将开玩笑式道德命题予以讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还把火炮苏联对前马里兰州温和政治家代表与竞逐国会的候选人Larry Hogan — 在裁决前预示美国人“静止烧起助长的政治边际效应之火”——的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的前途已完结。”特朗普回应X发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州的两个关键州战场，多位共和党选民受访表示特朗普的败诉已经对其将在11月份支持的态度产生了反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些退缩能在多个摇摆州给予唐纳德特朗普再战乔·拜登之战役造成损害，因其胜出优势集中在多个摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过多数受访的共和党人犹如唐纳德·特朗普自己看待此审判为闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部政治操作之为，旨在伤害他并保持其退出竞选活动的可能最大化，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿如是说道。在他所在的格鲁吉亚Marietta州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们都可对他如此开战，不畏惧任何人。绝对不会任何人可以置身事外。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的限制进行放松，这被专家视为其两岁高龄的战争中的一个小但具有重要意义的举措，此举可能有助于缓解俄罗斯对卡爾 Overrides的跨界攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不应允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击。它们担心，乌克兰的大规模袭击可能会触发与核武装备的俄罗斯之间直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与其后诸多美国对向基辅提供更高端武器的禁止规则一样，恰当地契合了美国防止援助更高级支援系统如先进美国战斗机和远程陆军战术飞弹的技术需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此最新决定在周四生效，并专门针对了卡爾Overrides地域的对抗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器对越境袭击他们或正准备袭击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，乌克兰前线的部队在使用美国提供的高机动火箭系统(HIMARS)发射器携带的制导火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器进行跨界射击时，专家称其得到了绿色许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;这能稳定前线，并可能导致迫使俄罗斯从Kharkiv区域撤退，进而减少他们在哈韦斯攻势中所利用的战术方案的影响，&amp;quot;基辅的这一专家闵科尔·比利埃科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格尔表示，拜登的决策除了减轻了基辅从乌克兰东部顿巴斯关键战线上分兵的压力外，还将使俄罗斯在哈韦斯战役中陷入被动，并迫使他们重新评估当前的攻击策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯将发现自己处于防守位置，不得不重新考虑他们在攻击哈韦斯时采用的战术方法。&amp;quot;他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程源始于数周之前。乌方在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合部队总司令乔治·布朗主持的秘密视频会议中提出了允许在卡爾Overrides地域使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后拟出了解除限制的建议，建议于5月15日被沙利文呈交至拜登。当时拜登同意乌克兰应有权对躲藏在俄罗斯领土上的袭击他们的俄罗斯部队进行反击。自那时以来，拜登政府一直对此作最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌国总统弗拉迪米尔辛耶切克已经在5月20日的路透社访谈中公开呼吁其合作伙伴将其行动扩展至俄罗斯领土，但仍表示仅此目前并无积极动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯可以将炮兵部队保留在边境线上，并持有防空系统、电子战装备和指挥与控制中心，它们也许在某种程度上享有某种安全庇护。&amp;quot;资深研究员罗伯·李说道。来自外事政策研究学院欧亚项目。然而，李和其他专家认为，仅凭此决策，短期内可能不足以对战线产生实质性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;我认为此决策不会在多大程度或是否真正改变了前线的移动。但它将使俄罗斯进一步无法继续进行跨区军事行动的挑战性变得更高。&amp;quot;李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常是决策者之一的菲利普·英格尔表示，俄罗斯目前并没有足够的兵力进行大规模进攻卡&amp;amp;Sep;Overrides。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯并不具备在东北方向生成足够的战力，以有效威胁哈韦斯。&amp;quot;他说道。&amp;quot;若要进行那，他们将会流失东面战场的兵力。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔&amp;amp;Sep;普京先前已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，且连续再度描述了核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备好在接下来的几周乃至数月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在2023年遭受重大军事挫折之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼&amp;amp;Sep;布林肯在布拉格与记者谈话时并鲜少提及拜登政府是否能将政策延伸至允许袭击俄罗斯境内其他地区，但他并未排除可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;未来，我们会继续按照我们应有的方式进行调整，并与时俱进。&amp;quot;布林肯说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持对其提升产量所需支出进行节制的承诺，使其有幸成为全球顶级原油制造商，预示着2024年全球原油产量增速放缓的状态，这可能导致欧佩克+没有必要在本周末进行进一步的产量削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年内，在页岩革命与创新技术以及生产效率突破的驱动下，美国于全球非欧佩克生产国原油产量上涨方面占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，日产量超出百万桶来到1293万桶，显著超过2023年初政府预先预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年时，欧佩克及其盟友选择深化产量削减政策，部分原因是必须对应美国和非欧佩克生产国显著增产的情况，全球总计的欧佩克+产量削减量达到586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知悉欧佩克+内部讨论的三位消息人士周四表示，该组织正展开一场复杂收购协议谈判，旨在让部分生产削减措施得以延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在/non-opec p鸥pe+会议计划审议供应政策之际，美国产量的增加仍将继续推动非欧佩克+产出的增长，但这一威胁相比2023年显著降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测指出，美国原油供给本年预计约增长27万桶/天。这一预测与欧佩克自身对美国原油及凝析油产量每年增长30万桶/天的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国原油产出将增加64万桶/天，这三者是受监视程度最高的预测者，预测数据均低于上一年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长为220万桶/天，超出非欧佩克国家生产者供给增长约100万桶/天，意味着于2024年，对于欧佩克+原油的需求将比2023年多出约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署对今年全球需求增长的预测为110万桶/天，欧佩克石油需求在数量上几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年伊始，美国原油产量变动小，4月产量约为1313万桶/天，相比去年12月的1326万桶/天略显滑落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价保持在每桶80美元左右水平，业内高层及分析师一再强调美国生产者似乎极少难以再次横跨预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户们仍旧保持着极其保守与秉持纪律的态度，”钻井承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是在目前这个价位，钻油补给核计并未获提招&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司预计停止资本支出增长，并跳过对钻井平台的更新，以最佳适应较平缓的钻井增产方式。该计划为了年末维持12个钻井平台运营，并在来年重新部署数个更多平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油钻井数量已下降至496个，较上年同期下滑13%，Baker Hughes数据给出了最新解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力连续多年每年增长100万桶/天，但目前并无愿望将增长速率大幅提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量增长可达47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，美国上市石油生产商在过去几年未大幅扩大投入成本，受到投资者压力的影响。早在十年前的盲目扩张导致能源区块有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年预期产量大幅增长部分是由于私营生产商的驱动，其中一些公司正处于一场涉及行业整合的浪潮中。它们通过在更长的井段进行开采并一次开启更多的井口来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计随着持续的技术钻井和完成优化效率的提升，即使近期这场整合浪潮已成趋势，但当前油价将持续并有助力美国总体原油产量温和增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;

*SLB*（SLB.N）等油田服务机构预测本年国际市场产量增长超过北美市场。第一季度营运收入增长18%，而北美收入则下滑6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年策略转向，更强地聚焦于资本纪律，从而产生了不同以往的响应，UBS银行的分析师Giovanni Staunovo如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，预计美国、加拿大、巴西以及圭亚那将在今年主导原油和液体产量增幅，非欧佩克国家产量则估计大约减少100万桶/天，而非欧佩克生产商供给将增长约140万桶/天，美国能源信息署（EIA）在三月发布的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已然学会接受美国原油产量增长的事实，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="从控制室里可见位于得克萨斯州温克附近的珀米恩盆地的一个油田产权下的钻井平台操作地板的照片。路透社/Nick 肖廷/档案照片"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;这是一张从控制室位置拍摄的得克萨斯州温克附近的珀米恩盆地一个油田产权下的钻井平台操作地板的照片。路透社/Nick 肖廷/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非国大（ANC）党遭遇其自结束种族隔离制度以来的最差选举结果后，其领导权威将大受削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年5月31日公布的选举初步结果中，从大约71%的投票站结果显示，非国大的投票份额低于42%，较2019年上次大选时的57.5%骤降，首次未能获取超过50%的票选支持，明显短于取得绝对多数所需的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫败意味着曾经是纳尔逊·曼德拉的解放阵线，将不得不与一或多个小党派商讨组建联合政府，或是采取其他形式的合作方式来治理国家。这可能意味着非国大在政策上的让步或是让出内阁的高端职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是一名工会领航员而后转型为企业家的拉马福萨总统，面对反对党和党内的激烈分派冲突，可能将面临辞职的压力，但他得到了非国大最高官员的力挺。分析人士指出，现时并无明确的继任者显露出迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·伯勒在UCT撰写拉马福萨传记，认为 “那并没有一个能够胜任接替拉马福萨的统一候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的民调显示，拉马福萨在选举中主要政治人物中审批率最高，而非国大内的党派斗争可能使得任何试图对其发动反动力量的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至目前为止，拉马福萨仍未对ANC的选举表现发表评论。他的幕僚已宣布，他将于周日发表声明，届时最终初步选举结果将公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有一则关于拉马福萨涉嫌不道德行为的报告指出，1026元现金在礼拜三选举前被发现塞入其狩猎农场的家具中。拉马福萨否认此诈欺指控，并将之称作“Farmgate”，在2022年赢得了ANC新五年任期的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被视为ANC有史以来最为严峻的考验，因为高失业率、犯罪频发和适得其反的电力供应等因素激发了公众的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，拉马福萨在竞选ANC领导人的晚些时候，其目标是在九年的政治动荡、腐败和经济衰落后，清洁党形象并恢复经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面对国家显而易见的问题已经错过了一季度的改革时机，有批评者认为他的表现缺乏果断。拉马福萨虽然得到拥护者对其建立共识的能力以及推动南非作为“全球南方”国家形象的赞誉，但也被批评未能提供应对南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，南非在国际法院针对以色列提起了一桩涉及种族消灭罪的案件，该主张在5月赢来了国际法院的最终裁决，指示以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。而这一裁决遭到以色列的强烈否决，而直至目前为止以色列仍对拉法采取军事举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选前的竞选活动，拉马福萨着重突出了ANC过去30年所取得的进步，但指责者批评他至今未能提供有效的解决方案，应对国家面临的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一场竞选集会前，拉马福萨承诺要 “做得更好”，并向数万名聚集在索瓦托足球场的拥趸作出此项许诺，不过大多数听众在演讲结束前就已中途离场。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索瓦托投票" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍轮番凶犯罗伯特·皮克ton于本周五逝世，享年74岁，死因是本月早些时候在一间高度安全监管监狱中遭到囚犯攻击，监狱官方确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克ton被誉为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，其在2007年被裁定在英属哥伦比亚省太平洋地区的一处猪农场内谋杀了吸毒者、妓女并残忍处决她们，以及随后在死地现场留下的尸体残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即日确认其6起有关罪案，相关骸骨在距离温哥华的破败财产附近被发现。政府总检方在判其终生监禁后，退出了就另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正机构表示，皮克ton的死亡发生在其于5月19日在魁北克监狱内遭受攻击后，之后立即被转移到医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名重犯的案件对英属哥伦比亚省乃至全国社区造成了破坏性影响。”这份声明中如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们的失踪发生在二十多年间，涉及温哥华毒品泛滥、环境破败的东门区超过六十名女性，直至2002年初皮克ton被拘捕。许多受害者背景为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其位于波特·科奎特附近、距离温哥华市中心约25公里的猪农场的破败财产上，共搜寻及发现33名女性的遗骸或DNA，其中大多数受害者的身份为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据《温哥华太阳报》报道，一书被视为由皮克ton撰写的出版物在短时间内从亚马逊上线后迅速被拉下。该书描述其称其无罪，并表示被警察所诬陷。当时，出版商要求从亚马逊下架此书并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="档案电视图像，显示未经定罪的罗伯特·威廉·皮克ton在其波特·科奎特家中” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;REUTERS/Global TV/档案照片：未定罪的罗伯特·威廉·皮克ton在其波特·科奎特的家中被记录的电视片段。&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美金所值的加密货币已注入一种新型平台，这种平台以锁定代币之回报作为诱引投资者的条件，构成一项错综复杂的方案，分析家警告指出，此等方案对用户及加密货币市场均构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的急速人口爆炸是加密货币市场的瞩目风险之一，见证于价格狂飙与猎取收益之事态下。比特币，作为最大宗的加密货币，趋近至历史峰值，而以太坊，位居二号，今年至今升值逾六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热力的核心助力是总部设于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月自美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币分支募得一亿美元。彼等平台接纳的加密货币值现已飙升至十八点八亿美元，较仅六个月前的逾四十亿美元价值约为十一分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer为其再质押理念创立，作为巩固一项长久存在于加密货币界的实践——质押。其创始人斯里拉姆·卡纳南向路透社转述Ansadas如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是种类数据库，涉及网络之中众多计算机进行核对与确定谁持有哪类加密货币。为此目的，对于代币著主，例如以太坊之资产得以被锁定作为验证程序的一部分。持有者损失即时展开其代币之使用权，直至公开发起质押为止，但能通过回报换取代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台亦给予用户新问世之加密货币以代表其质押之加密货币。再质押容许所有者采取那些新代币再质押至不同基于区块链之程序与应用，期望获取更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押之风险斤斤计较，有意见指出实践尚属幼议，难以了解风险所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他意见，包括分析家在内，担忧借若新代币代表再质押之加密货币作为借贷市场之质物，@AllArgsConstructor滥会产生基于少量基础资产之不胜其负借款循环。一众人士预料，众人同时涌现退出状况，市场可能催生动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Morgan McCarthy，以加密货币资讯供应机构Kaiko之研究分析师身份证言，则谓：“当存在任何具有质()&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡洛斯·希恩鲍姆以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导的项目。奥夫拉多尔因其对穷人的支持而广受喜爱，这一因素助力希恩鲍姆获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;以气候科学家的身份和墨西哥城前市长的身份，赢得了总统职位。选举结果表明她获得了达58.3%至 60.7%的选票。据墨西哥选举委员会的快速统计，这是墨西哥民主历史上选票最多的百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会的两院也表现强劲，可能取得三分之二的超级多数席次，这将使联盟能在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;格雷兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率在26.6%至28.6%之间后承认了落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，在这个共和国成立200年的历史中，"希恩鲍姆对其支持者说，他们热情地回应道："总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言无疑是重大举措，墨西哥以硬汉文化闻名，是世界第二大天主教国家，其长期推崇更为传统女性角色与价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥和加拿大中首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未曾想到有一天我会为女性投票，"87岁的何尔米拉·蒙铁尔说，她支持希恩鲍姆，生活在墨西哥最小的陶斯卡里拉州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在此之前，我们甚至无法投票，就算能够，也是要根据丈夫的指引来做。感谢天，我们已经改变了这种情况，我能亲身见证这一切，"蒙铁尔回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她面对复杂的局面并不简单。她必须在实现受欢迎福利政策的同时，还要承受着庞大的预算赤字和低经济增长的重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者保证政府会采取财政负责的措施，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但对此仅给出了简略的描述；选举的暴力程度达到了墨西哥现代历史的最高点，38位候选人惨遭杀害。许多年内专家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，团伙犯罪集团扩张并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天的投票还遭遇了普埃布拉州投票站死伤事件。这届选举中，尤其在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，逾18.5万人被谋杀，比墨西哥现代史上的任何其他管理机构都多，尽管凶杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入大规模资金改善警务与减少有罪不罚现象，希恩鲍姆很可能会在整体安全水平上难以取得显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼尔·帕里什·弗兰纳里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一执政 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一任总统将面临更艰巨的挑战，这包括与美国进行有关大规模移民经墨西哥移往美国的大规模贸易谈判，以及在芬太尼药害罪行愈发肆虐的情况下，加强两国在毒品贩运问题上的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普曾誓言对在墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示会动用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下一总统需解决电力和水资源短缺问题，并诱使制造商迁移到更靠近美国主流市场的趋势上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还须面对国家石油巨头普米斯的管理问题，该巨头在过去的二十年间生产量持续下滑，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们不能仅仅消耗公共资金，让这家公司永远不会盈利，"高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新考虑普米斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功将最低工资双倍化，减少了赤贫，并监控了比索的走强以及低失业率的成功，这些使他非常受到欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大救济计划，但这并非易事，因为墨西哥正处于预计今年将录得庞大赤字，与中央银行预计在2025年实现只需1.5%经济增长的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这场选举转化为对其政策议程的公投，称希恩鲍姆将会成为他的傀儡。希恩鲍姆否认了反对派关于她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，但承诺继续许多惠及墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她称洛佩斯·奥夫拉多尔为“一个改变了我们国家的非同一般的人物”，这是她在胜利言论中的感叹，并感谢他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，批评认为希恩鲍姆将成为其前任领导者的傀儡，其中的原因可能与她作为女性的年龄有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会自己做出决策，我认为这很大程度上源于她是女性这一点，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈拉达·希恩鲍姆，墨西哥政府执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后，在墨西哥城的演说中，向她支持者反应。值得注意的是这场投票，慈拉达·希恩鲍姆成为墨西哥首位女性总统。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈拉达·希恩鲍姆，执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，他们在墨西哥城等待。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
在大选日，墨西哥城群众在扎科尔广场举行游行，庆祝 MORENA 党宣布诺拉·尤汀为胜选者，这显示了慈拉达·希恩鲍姆成功在总统大选中获得胜利的气氛。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥完成投票，柑橘镇场景再现于图中。1924年6月2日，卡尔拉·希恩鲍姆继续展现她影响墨西哥民族的性格表现并在政治舞台上的成就。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
选民们聚集在投票站，参加墨西哥大选。6月2日，在大选当天，阿格里斯·尼茨-哈与人民一起见证了选举的热烈气氛。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥市中心的投票站关上大门。在菲律宾国家机场，客人们排起长龙等待投票，1924年6月2日，这反映了国家对选举的期望与投入。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
6月2日，上千名选民在墨西哥城注册并投票。人们等待投票的情景揭示了选举的平等与透明性，墨西哥国庆日见证选民的参与与民主的实际体现。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
6月2日的大选，反对派总统候选人与人民一起投票的现象在墨西哥展示，并凸显了选举自由与权利。这场选举对墨西哥来说，标志着全新的开始。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
6月2日这一天，墨西哥政府的执政联盟也赢得了墨西哥城市长职位的选择，这是一个及其关键的政治职位。支持者们在投票站等待，民主的气息弥漫于这片伟大的国土之上。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
机车印第安女性在2024年6月2日的选举中排队等待投票。与传统的选举文化相比，性别平等又一次强称为墨西哥选举的参与者之一。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
国家鼓励的投票制度以确保公民权利得到尊重，6月2日大选中，公民们ursor标志象征着神圣。投票日标志着尊重选民意愿民主实践，为未来铺路。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
借由投票箱使得选民声音得以表达。6月2日的大选，全球上下期待风向是否能由不同群体创造一个新时代。在这个选举日，选民们的决策显得无比重要。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
机场出入口，等待与世界关于选民参与与民主的看法讨论。投票成为每个公民的镜像，同时亦是政治方向变化的关键征程。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
人民投票次日在2024年6月2日的主题是百变之魔法。选举不仅是政治决策，而是反映文化精粹的多元文化表现，墨西哥社会为希恩鲍姆的选举满怀期望。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥城的选民们，2024年6月2日，申报选票步骤为全国赌注之命运揭露，新总统上任的愿景令人期待。
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥成为第一名女性总统的历史将只存在于过往，慈拉达·希恩鲍姆在选举日带领墨西哥与世界其他地方，成为光的象征。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
撒尔宁地区人民投票在2024年6月2日并且参与全球重要的民主进程。这像是选民对万事万物热烈参与般的投票，标志着一种正在发展的文化。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
投票站附近的人群在2024年6月2日，这个简单的场景为墨西哥的民主参与添上无数的意义。每个人等不及为了意志表达而进行的努力。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥总统安德烈斯·希拉哥伦比亚穆尔和贝蒂兹·古斯曼夫妇走上投票站参加2024年6月2日的选举参与。这只是墨西哥民主进程中一份回归传统的重要活动。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
支持者对墨西哥反对派总统候选人Xōchitl Galvez的姓氏在初次投票时，被置于支持横幅。 Mexican citizensaders以此方式表达了他们的支持。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
支持者在投票站前展示对Xōchitl Galvez的支持，选举日一定程度上体现了我国的民主力量，而它展现出的支持与希望也同样不可忽视。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
翻译官和志愿者在2024年6月2日的墨西哥大选前夕做准备。作为墨西哥这一场盛会的一部分，他/她们准备了投票站和方法让选民参与。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥城于6月1日前往选民资格检查站，准备迎接6月2日的大选。该站位场面是为了让更多的人了解自己如何参与投票。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥城社区在6月1日对大选参与，街道喧嚣提醒了还未登记的选民。这些准备仅仅是背景上的倒映，反映了一个国家对选举的关注。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
墨西哥城执行6月3日的打击行为禁令。场景中只有饮料店和餐馆被布置得完成标准，此举导致了酒精销售情况在此时期的特殊情况。
&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;针对制定全球一致的协议以增强对抗未来大流行的应对策略的谈判，世界卫生组织承诺将于2025年或更为早期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个国家的世卫组织成员近2年来在谈判一项能够增强大流行前后的合作的协议，以弥补对COVID-19应对中的明显失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国际合作在议题如疫苗共享与准备阶段对是否存在分歧，世卫组织最初目标为本周达成协议，但各国在关键问题上如疫苗共享与应急准备的不同主张使谈判延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而自始至终，各国家已携手提出一项修订的协议，更新现有的国际法规，亦即《国际卫生条例》，其中新增“近乎全球最严重且直击公共卫生危机的紧急状态”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向成员国传递的决定展现了共同守护自身人民及其全球国民免受公共卫生紧急状况与未来大流行病风险的共同愿景，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此一协议，我们采取步骤确保各国家履行责任，并强化措施以在疫情威胁美国及国家安全以前将其扼杀于萌芽状态，”美国卫生及公共服务部（U.S. Health and Human Services）秘书Xavier Becerra周六在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则制定的调整旨在增强国际合作，对抗COVID-19导致逾700万死亡人数之后对新疾病的防御。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SHAFT.CONTENT.IMAGE.INFO.LOGO.REUTERS" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件影像。2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）办公室外，世卫组织标识图。REUTERS/Denis Balibouse/档案图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>