<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 14:29:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会190名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场屠杀毒瘾者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的荒败地产上被判定杀害了六名女性，其部分遗体被发现。政府检察官在量刑后放弃了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到了这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地社区造成的毁灭性影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫困地区（东区）毒虫横行的唐人街酒店区失踪的逾60名女性，这些女性大多在2002年初被逮捕之前失踪了超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场在温哥华市中心以东约25公里处的波特库蒂兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，在亚马逊上架几小时后，据报道皮克顿所写的一本书被撤下。在书中，连环杀人犯声称自己是清白的，并被警方栽赃，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中，这张图片时间未定。路透社/全球电视台/档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中，这张图片时间未定。路透社/全球电视台/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在本次非洲民族大会ANC的选举表现最为糟糕后，将严重受损。南非的这一结果自种族隔离制度结束以来，ANC表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区结果显示ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年内失去多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着前民族解放运动将不得不与一个或多个较小政党进行谈判，寻求联合执政的可能性，可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位前工会领袖兼商人，可能会面临反对党及其他党内批评者的压力，要求他辞职。尽管如此，ANC官员仍支持他继续任职，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够继任拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在3月份的一项民意调查中，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，这可能使得ANC内部的派系斗争可能使得任何牵制他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决。2022年一份调查报告显示，在他的农庄发现大量现金，可能涉及不当行为，但随后他否认了这一指控，并在同年赢得了ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周三的投票被认为是ANC迄今为止面临最严峻的考验之一，原因是选民对诸如高失业率、犯罪和巨额停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺改善党派形象，通过反腐、重塑经济等方式重振南非。然而，这种初始的欣喜很快便快速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，并且ANC高层官员仍陷入一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的宿敌祖马一手制造的，祖马支持新党“姆库托尼-维齐”，该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持力度，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马阻断了拉马福萨和ANC的命运。”政治分析师拉尔夫·马特格卡表示。“这是拉马福萨事业的终结……你不能在选举中落败并期望一切维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被认为缺乏行动力，以避免恶化党内分歧。这种批评之声与他作为工会领袖时的决心截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他的求同存异能力表示赞赏，并称赞他将南非作为“全球南方”的倡导者之一，后者指的是包括低收入和中等收入国家在内的国家团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，大力呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族诉讼，法官们裁定以色列必须停止在加沙城市拉法附近的军事行动。对此，以色列极力否认指控，并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC所取得的成果，但批评者认为他对解决南非最大挑战提供了解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前的最后竞选集会上，他承诺“表现更好”，但在位于索韦托的足球场前聚集的数万人中，许多人提前离场听他演讲。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群记者时，发表了一番既适用于其法律斗争又适用于政治较量的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约州一项陪审团刚刚判定他因伪造文件掩盖向一名成人电影演员支付封口费而被定罪34项相关罪名的一天之后，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并以愤怒且冗长的言辞进行了阐述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“有罪的”和“魔鬼”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票对该案提出弹劾的国会议员，以及声称非法移民涌入的造访者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选活动捐款，将面临的挑战视作超越个人范畴之事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在以往的竞选演讲中不时点缀着幽默，但此次演讲绝大多数内容却是阴郁沉闷的。特朗普在整个新闻发布会上只保留了一页讲稿。在结束时，他没有回答任何问题，携子埃里克·特朗普迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，尤其是在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对外揭露了司法系统，并指责任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两名主要候选人各自视对方为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望并失败的特朗普总统，疯狂地谈论他个人的不满，并谎称美国司法制度，使得任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据特朗普团队称，许多将纽约判决视为司法不公的特朗普支持者，向其竞选活动捐款3480万美元，创下了单日纪录。这发生在面向共和党人的数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登的选举团队，请求2日在周五继续以一系列令人警觉的筹款短信支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份短信内容如此写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝不会妥协！”特朗普新闻发布会后另一短信发文高喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都跟着前总统的立场，指责审判有缺陷，指控不应被提起，陪审团成员库恩曼曼有偏见，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便开始了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·加尔维塔对在社交平台X上发布表示陪审团裁决应受尊重的全国性共和党团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还针对亚利桑那州温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击。在裁决前，霍根曾警告美国人民“不要因更多党派分歧的加剧而火上浇油”。加尔维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选情关键州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们对他在11月的竞选立场产生了动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类弃票情况若出现在与拜登的重演中，可能对特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位造成伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人听起来非常像特朗普本人，他们将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治性的，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道，他来自佐治亚州米莱塔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦外的新闻发布会，此前一天，他因虚假商业记录掩盖向2016年成人电影明星 Stormy Daniels 支付封口费而被判有罪。路透社/布伦丹·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除部分对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国进一步深度介入这场已持续两年的战争，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器袭击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府迄今已松动的其他对基辅的武器供应禁令相吻合，包括更高级别的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器回击从边境对它们发起攻击或即将发起攻击的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定为前线乌克兰士兵提供了使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射箱装制导火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯力量进行反击的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其击退。”乌尔良国立战略研究机构的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这项决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并需重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席约翰·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。随后，沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将该建议提交给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内回击俄方攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，并表示：“至今，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前东欧项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登关于禁止境外打击的禁令来确保在哈尔科夫地区发动袭击的安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮和防空系统等留在边界对面，保留电子战和指挥控制系统。”李说道，“这或许提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决策可能不会大幅改变前线的移动情况；但它确实会使得俄罗斯更难继续进行跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力来从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。要这样做，他们必须在东部战场兵力不足。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在本周再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄乌战场在过去一年中俄罗斯夺回主动权的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对该国打击俄罗斯境内更深处目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现为战略与国际问题研究中心（位于华盛顿）的高级研究员。他表示，拜登的举动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变；但是确实是个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将寻求下一步：打击更广泛的目标，可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在本周五于布拉格的讲话中未就拜登政府是否可以将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区进行打击表态，但未排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村子里的马拉达尼利瓦村，大火还在熊熊燃烧，这是俄罗斯导弹袭击数天后留下的废墟。图片来源：法新社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议解除加沙武装组织哈马斯的武装以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页。”拜登说，他所在的民主党面临选举年压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在缓解以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判一直停滞不前，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，以色列对拉法加沙地带的军事侵入不断升级，同时来自国内外的对内塔尼亚胡政府死亡和人质状况持续的关注也施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普被定罪一天后的提案。特朗普是民主党总统候选人拜登的共和党对手，此举凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，与之前方案不同的是，停战将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停战将继续”，总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议通过卡塔尔转交给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部主张无期限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有些人不同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明态度，他们希望占领加沙，并且想继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。然而我呼吁以色列的领导层尽管面临压力也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促大家退一步思考，如果这一刻错过了将会发生什么。我们不能失去这一刻。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列新提议的成功是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的长达四十五页的协议，内容已被详细谈判过。所呈现的就是这个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每阶段将持续四十二天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述了拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接吸引以色列公众关注。主要的第12频道在当晚新闻节目中断后直接直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止出版这份提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着提议包含较多内容，史密斯教授认为该提议较之前而言更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大的破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大攻击或袭击或恐怖事件的可能性大大降低。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来说，全球舆论正渐渐反对以色列，史密斯说，这可能会促使以色列民众希望停止这场冲突，加上拜登上任总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病弱、年老和受伤的人员，以换取六周的停火，停火时间可延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为以色列拒绝回应哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，且在收到加沙南部拉法市袭击的持续攻击后，这一提议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，若以色列停止战争，它将不会进行更多谈判，但愿意签署一项全面协议，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以军空袭致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，使对以军的军事援助断绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了极度的苦难，”拜登周五说。“我们看到了发生在拉法致命火灾中的可怕画面...袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙地带以来，已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物残留物中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物残留物中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特利哈被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马姆杜赫·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以遏制产量增长的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长速度可能会放缓。这也有助于缓解OPEC+周末作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年间由于页岩革命和技术创新提高了生产效率，一直在推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增加，从每天1182万桶增长到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年通过加深产量削减以弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计削减了586万桶/日的产量，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的减产延长期限协议，可能会允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论细节的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国的生产增加仍然在推动非OPEC+国家的产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这是最受关注的预测机构，且均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度原油市场报告中表示，这意味OPEC+的原油需求量，应该在2024年将较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，以及OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份则为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态势。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格下，钻机数量没有明显增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划保持资本支出持平，并推迟对其钻机升级，以最符合平缓的钻探增长。他们计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内保持平均每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察部门预计美国原油和凝析油生产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者的压力，美国上市生产商对增长的投资受到限制，狂热的支出带动了2010年代页岩产业的快速增长，但最终却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长部分来自私营生产商，他们正受到产业整合浪潮的席卷。他们通过钻更深的井和压裂岩石同时从更多的井中生产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计当钻井和完井效率持续改进时，目前的油价将继续支撑美国整体石油生产增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（股票代码SLB.N），预计今年国际市场的增长将领先北美市场，其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔文诺表示，他认为OPEC+将会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和 Guyana 仍预计将主导今年的原油和液体产量增长。能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔文诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="不远处的钻井平台操作室举升器，在Wink 附近的Permian盆地中，共有由Oasis石油公司租赁的钻机地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;不远处的钻井平台操作室举升器，在Wink 附近的Permian盆地中，共有由Oasis石油公司租赁的钻机地块。 美国德克萨斯州，2018年8月22日。 路透社/尼古拉斯·欧福里斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演了巴勒斯坦真主党和美国之间的重要调解人角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁的老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在影响什叶派穆斯林社区方面，该社区在他几十年的领导中占有重要地位。自今年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳赛尔以来，伯里被视为稳定影响力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三进行的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的团结而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领袖，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人萨义德·阿布·纳伊姆·卡斯森支持伯里作为调解人，称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，一直在试图促成结束双方军事对抗，这些对抗与2024年9月爆发的加沙战争相平行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年促使真主党和以色列结束大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并且很难接触到真主党，伯里所扮演的角色更加重要。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，当你来到黎巴嫩时，他确实是值得会面的唯一人物。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持在贝鲁特的39名美国被绑架者中发挥了全球重要作用。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长与纳赛尔成为真主党的领导人遥相呼应。二者带领了什叶派政治代表和部分国家权力的“什叶派双雄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，因此非常关键，但也存在一个明确的限制，无论出于真主党和伊朗的立场原因。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动发挥影响力的地区，包括黎巴嫩的特赖尔市。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的蒂尼村，其家族是移民商人，伯里在黎巴嫩长大，在大学时期就已经投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前遭受不公待遇的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助提升了他们在由基督教和逊尼派穆斯林主导的教派制度中的地位。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为经过培训的律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德博士失踪后接任了这一职位。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织对抗了内战期间几乎所有主要派别，包括后来成为盟友的真主党。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入国家机关和安全部门。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报公开后质疑他对真主党的真正看法时，伯里予以否认，宣布纳赛尔是“我的同路人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在加沙战争中与真主党一同向以色列发射火箭，以示同情。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着外界使者开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤回吕特尼河以北，即距离边界约30公里的地区。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“要将吕特尼河向南移动到边界以南比推动真主党向北撤退还要容易”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，2019年导致黎巴嫩经济崩溃，当时金融体系因数十年的官员腐败而崩溃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中的基督教职位空缺近两年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交调停者的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教力量派，这些对手认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（右）（背景未显示），贝鲁特时间2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅穿着纳比·伯里照片的横幅挂在一栋建筑上，该建筑是在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德博士（1978年旅行至利比亚后失踪）45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅穿着纳比·伯里照片的横幅挂在一栋建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德博士（1978年旅行至利比亚后失踪）45周年纪念活动。贝鲁特时间2023年8月31日。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，该平台以锁定用户代币的形式为投资者提供奖励，引发分析师警告称，这一复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的日益流行，是加密货币市场上风险行为增多的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，越来越多的投资者参与进来。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安杰雷森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上吸引的加密货币价值达188亿美元，这是六个月前的近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，旨在扩展长期存在的加密货币做法——质押。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了验证，代币持有者如以太坊的持有者允许自己的资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创的加密货币，以代表其质押的加密货币。重新质押让代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士表示这种做法过于新颖，无法准确判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致借贷链条变得无限细化而基于少量底层资产。这可能在所有参与者同时试图退出市场时导致广泛加密货币市场的失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当用抵押品作为其他抵押品时，这并不是理想的状况，这会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是一些收益：根据以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出自己的资产的情况下产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的期待，或作为空投奖励的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在EigenLayer向平台使用者发放其新创的代币EIGEN。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投奖励的用户推动的，这“非常投机，就像在追求免费的钱一样”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预设会受到奖励，但他们不知道具体奖励是什么，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。（COIN.O）&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先采取行动，期望得到某种奖励但他们不知道具体是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出。Kannan曾在西雅图的大学担任助理教授，并且是印度第一个学生设计的微卫星团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者连接到需要质押代币的应用程序。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重新质押代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励进一步的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币被用作加密借贷，则可能在市场下跌期间被迫清算并增加更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，因为用于抵押的加密货币在 Luna 和 Terra 等代币坍塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对全球市值约2.5万亿美元的加密货币行业的规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押超出了其对“纸面记录”的要求，因为很难追踪资产的流向和奖励的分配。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行一些资金的重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，该公司为客户提供加密资产质押，并预期“围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;\/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的图示化代表，在2024年3月9日在法国巴黎提供。图片来源：路透社/贝诺伊·泰锡/图示/P © 文件资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日的图示显示，以太坊的图示放在一块电脑主板上。图片来源：路透社/达多·鲁维奇/图示/文件资料照/P © 文件资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>