<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 20:28:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所戒备森严的监狱内遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因谋杀毒品上瘾者和卖淫女并在自己不加管理的猪场中肢解她们的遗体而在不列颠哥伦比亚省伯克利区域被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府起诉人称，他承认谋杀了6名在温哥华附近不修边幅的房产发现的部分遗体的妇女。被判处终身监禁后，政府起诉人撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们十分意识到这位罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是本世纪头十年在不列颠哥伦比亚省温哥华市中心东区一个毒品泛滥、条件恶劣的贫困社区失踪的60多位女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，超过33名受害妇女的遗体或DNA片段在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的本库特兰的养猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称曾撰写的一本书上市后几小时内从亚马逊网站撤下。在书中，连环杀手表示自己是无辜的，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版方请求亚马逊撤下此书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照，拍摄于他在本库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的电视文件照，在他位于本库特兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年间就一项协议进行谈判，该协议旨在增加在流行病前和期间的合作，以纠正新冠疫情期间承认的失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判时间已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布哈idential斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民以及全球免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长贾图·贝塞拉周六表示：“此次协议使我们能够追究各国责任，并加强在爆发威胁美国及国家安全之前阻止疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，此次对全球卫生规则的修改旨在加强世界对新冠病毒之后可能出现的新病原体的防御能力，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="WHO标志的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的选票占比不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC而言是一次重大打击，该党曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，现在可能不得不与其他较小政党协商结盟或其他形式的合作以执政。拉马福萨可能不得不作出政策让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会遭到反对党和其深深分裂的政党内部批评者的辞职要求，但ANC一名高级官员支持他继续留任，分析人士表示目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受认可的人之一，ANC内的派系斗争可能使得任何试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告指控他关于在农场家具中的一笔现金可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，并给他本人赢得了同年新当选的五年的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC面临的迄今为止最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪和严重的电力供应中断等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，这是在前任总统雅各布·祖马在其九年的任期内积聚的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍围绕着丑闻争论不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，祖马支持的新党“民族之矛”出乎意料地表现出色，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的大本营夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省已经击溃了拉马福萨和ANC。他深知那里对ANC的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后仍期待一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他20世纪80年代作为工会领导者时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识构建能力和他在推动南非作为所谓的“全球南方”代表的倡导中发挥的作用。这一术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内最知名的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法（Rafah）的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去30年来ANC取得的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战的解决方案极少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他向数千名支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内用于打击俄罗斯领土的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中采取的又一重要举措，专家认为这一行动有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国曾禁止乌克兰使用美国提供的高规格武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对乌克兰供应更高级别武器的禁令不相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射导弹及其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能有助于在俄罗斯军队在哈尔科夫地区深挖之前将他们推回。”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队从东 DONBAS 地区关键战场撤离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于劣势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府对这一决定的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出了请求。随后苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。美国官员说，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯安全的领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访时公开呼吁与乌克兰合作的国家采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚研究中心高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令作为安全避风港，向哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近放置其火炮，可以在此部署防空系统、电子战设备以及指挥控制中心，从而获得一定程度的安全保障。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单凭这一决定短期内不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，必须将东线作战部队的兵力空出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎西安现任美国战略与国际研究中心高级研究员，他表示，拜登的行动并非政策上的重大变化，但迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大幅改变，但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的地面设立的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在上周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但表示不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的方向是我们一直在做的事情，那就是灵活应对和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边的俄罗斯导弹袭击的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月30日，哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡，名为“孩子们和青少年体育骑学校”（Kids and Youth Sport Riding School）的场地因俄罗斯导弹袭击受损严重。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥基仁科/资料照
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中使用了强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的镜头前，发出了适应其法律和政治斗争的言辞：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人影片女演员封口费而被定罪34项相关罪名的第二天，共和党总统候选人列举了他的对手和怨怼，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“奸商”和“恶魔”。他形容对手、11月5日选举的竞争对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击替他作证的证人、弹劾他的国会议员，并搬出了他在竞选集会上常说的话语，称那些他所说的非法入境的人正涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将面前的挑战置于更大的背景之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说到，“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常带有幽默感，但这次的讲话大多显得阴郁。他新闻发布会中仅持有一小页的讲稿。讲话结束时，他没有回答问题，迅速携随行的儿子一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统及其批评者进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人均将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为强有力的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前拜登竞选阵营传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说，“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普﻿的混乱、绝望和失败，他在讲话中对自己的怨愤喋喋不休，还捏造关于美国司法系统的谎言，令所有人都不难得出一个结论：这个人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约判定特朗普有罪后，他的支持者——主要是认为这是司法不公的人——通过竞选活动为他带来了3480万美元的捐赠。据特朗普团队称，这是他个人在WinRed平台上单日创下的最高记录，WinRed是一个为共和党举办的数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后于拜登，特朗普团队试图保持这一财富的增速，向支持者们发送了一系列充满预兆的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一条信息写道：“美利坚史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息写道，“我永不投降！”这写于特朗普发言后的消息中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控本不应被提起，曼哈顿的陪审团受到民主党较多的影响，且法官偏袒——当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手则进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔批评了一家社交媒体平台X上的一份全国性共和党学生组织的帖子，其表示审判的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X上发表道：“观点就像肛门，人人有之……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了马里兰州温和派前共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在他发言前，霍根曾警告美国人“不要因为更多的党派敌对而将燃油倒上火焰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍根在X平台上回复道：“你结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类疏远可能会损害他与拜登的重新对决，尤其是在特朗普在多个摇摆州落后的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治手段，为了尽可能遏制他的竞选，”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说道，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。此前，特朗普因在2016年支付给成人影片女演员Stormy Daniels的封口费误导商业记录而被判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提高产量的支出承诺，这可能使全球最大原油生产国2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新极大地提高了产量，美国推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年大幅减少供应以弥补美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但其威胁较2023年有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一增幅与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，而来自非OPEC+集团的石油供应增长则仅约120万桶/日。OPEC+本月发布的石油市场报告中表示，这将意味着OPEC+原油需求较2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几无变化。四月份的产出约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样惊喜市场，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前油价，机队数量未能上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出水平不变，同时推迟机队升级以更好地与较平缓的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运行12台钻井机，明年再增加几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内有能力增长100万桶/日，但目前没有任何愿望以这种速度增长。”标普分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长方面的支出，此前毫无节制的支出导致页岩油部门在2010年代实现了高速度增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外高于预期的产量增幅在一定程度上来自私企。该行业现在正处于合并潮中，这些公司通过钻更深的井及采用压裂技术同时提高更多油井的产量，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现最近的合并潮，但预计当前油价将持续，有助于支持钻井和完井效率持续改进所带来的相对温和的美国整体原油产量增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分由于并购的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略上的转变加大了资本纪律的重视，产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产品的产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国产量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州潘尼盆地的奥古斯塔石油公司所拥有的矿区控制室里可以看到钻井平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯潘尼盆地奥古斯塔石油公司矿区控制室内的钻井平台操作室，图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州温克。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将加密货币锁定进来以换取奖励。这种复杂的方案被分析师警告对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热度攀升，体现了加密货币市场用户愿意承担风险的倾向。随着比特币的价格接近历史新高，价值排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从安德森霍洛维茨风险投资基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时称，重新质押是为扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机需验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊的持有人，允许可他们资产被锁住以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权限，但他们会获得收益作为交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还让用户获得全新创造的加密货币来代表他们锁定的加密货币。重新质押使持有者能够将这些新获取的代币重新质押到不同区块链计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，一些内幕人士认为这一做法尚未成熟，尚无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，则担心如果作为重新质押加密货币代理的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押物，这可能导致以少量基础资产为基础的借贷循环增长。如果所有人都同时想要退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何借用抵押物作为抵押物的架构都不是最佳选择，它增加了新的风险因素，这些风险因素之前不存在。”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于重新质押的吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示重新质押的收益可能更高，因为投资者可以一次性赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这种金融模式下，加密货币持有者在即将产生的巨大收益期望下，投资于实验性方案而无需出售他们的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，这是因为这种支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自创的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在将来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的发展是因为用户追求这些空投，称之为“免费的钱”确实是非常投机的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常高风险的行为。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先采取行动，(指望)会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，一位毕业于西雅图大学的前助理教授，并参与了一个旨在印度发射首个由学生设计的微卫星的团队，创办了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的交易平台，将准质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi，Renzo和Kelp DAO已经出现，这些平台为客户重新质押其代币并将新生成的代币作为这些重新质押资产的代表，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台旨在让用户自行选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究主管David Duong认为，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，则可能会出现强制清算和市场崩盘时的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中，这些协议错估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，强调重新质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不构成有意义的风险传染。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正越来越多地与主流金融连接起来，重新质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered公司附属机构，Zodia Custody，看到其在质押服务方面存在显著的机构兴趣，但因其难以建立清晰记录资产去向和奖励分配的“纸面追踪”而认为重新质押是个风险步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下专注于加密货币的Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，据Kelp DAO四月的一篇博客表示，摩根大通没有回应关于此合作的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产提供质押服务，并期望围绕重新质押“出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日 - 这是加密货币比特币的插图。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日 - 以太坊插图放置在一台台式电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的一页了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他正处于选举年，需停止（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举年&lt;/a&gt;）加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国调解的以色列与哈马斯激进组织之间的停战谈判一直停滞不前，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是针对数周来以色列在拉法地区的挑衅行为及国内和国际上的新压力而提出的。以色列政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，授权谈判代表向哈马斯提出一项加沙停战计划，这在拜登透露停战计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在接受共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;）被判入狱34项重罪的次日提出的。这一进展凸显了两位竞争者的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并突破了以往提议，因为停战将持续至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，持续六周的停战期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，并交换人质，其中包括老年和女性，以换取数百名巴勒斯坦囚犯释放；同时，巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天600辆人道援助货车将进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停战将持续，只要谈判继续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将是加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些倡导“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且将呼吁战争持续无限期。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，也不会让这些被扣留的人质成为优先事项。但我在敦促以色列领导层即使面对各种压力也应支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一与以色列同战的人类美国总统，刚刚派遣美国军队直接为以色列提供防御，我请求你们倒退一步，思考一旦失去这个时刻会发生什么。我们不能错失这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位资深美国官员匿名对记者说，以色列能够提出新提议是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“这份协议已经过详细谈判。现在摆在桌面上的实质上是对整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲视为十分戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列民众呼吁的尝试。领先电视台12随后中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止公布提议的细节，主播达尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremy-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）表示，这一提议比以往任何提议都更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成巨大打击，哈马斯能够在以色列发动严重袭击或攻击或恐怖事件的能力显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论形势“正在转变”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前的绑架人质提议则是在交换六个星期的停火以允许更多人道援助物资进入加沙国后释放病重、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分要求永久停止战争的请求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt;）表示，它已告诉调解方，在当前的持续袭击期间它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利Van（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jake-sullivan/"&gt;杰克·苏利Van&lt;/a&gt;）周五将与美国和其他17个国家的公民被哈马斯扣留的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列上周日对拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际愤慨，但没有（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过&lt;/a&gt;）美国划定的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民承受了巨大的苦难，”拜登说，“我们都看到了早些时候拉法发生致命火灾的可怕景象，该火灾是由以军针对哈马斯的袭击所引发的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地堡进行打击作为回应10月7日南部以色列发生的一次哈马斯袭击以来，超过36,280人丧生。据以色列的统计，这场哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事攻势期间被破坏的，位于加沙北部地区的贝特利哈，在2024年6月12日。新华社/迈赫迈德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌马赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师、即将离任的领导人安德雷斯·曼尼托·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产，后者在其任内对贫民的广泛支持助力了希门内斯·巴乌马的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，作为气候变化科学家和墨西哥城前市长的希门内斯·巴乌马赢得了约58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的多数优势，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索西特尔·加尔维兹在初步计票结果中得票约为26.6%至28.6%，最终承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次，我将成为墨西哥第一位女性总统。”希门内斯·巴乌马在支持者中宣布，现场响起热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马的胜利是墨西哥的一大进步，这个国家以其粗犷文化闻名，且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推动更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶尔，墨西哥最小的州塔瓦斯科州的一名支持者说，“以前我们甚至不能投票，即便能，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些都变了，我能亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马面临一条复杂的道路。她必须平衡增加普惠民策同时应对庞大的预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步计票结果公布后，她告诉支持者她的政府将财政负责，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马承诺改善安全状况，但对细节鲜有具体说明。本届选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇害，表明大规模安全问题愈发严峻。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举亦因考斯图拉州两处投票站发生袭击事件而蒙上阴影。据估计，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的杀人案数量超过了该国现代任何一个政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪推定方面投入重大资金，否则希门内斯·巴乌马可能会很难实现总体安全状况的重大改进。”纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里表示，他是一名独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的“ MORENA”政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国在移民问题上的紧张谈判，数以万计的移民正穿越墨西哥前往美国，与此同时，美国需要在毒品走私上加强合作。食品业正在遭遇芬太尼危机，而总统选举结果可能使这些谈判更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务中，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回迁，以响应面向市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马还将不得不处理佩梅斯科（Pemex），这是石油巨头，其产量在近20年中持续下降，并负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金，让公司只能持续亏损。”高盛首席拉美经济学家埃博尔托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅斯科的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，并维持了强势比索和低失业率，这使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马承诺扩大福利项目，但由于墨西哥预计在本年度会出现庞大赤字，且中央银行预计2025年的经济增长率为仅1.5%，这将变得相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公决，希门内斯·巴乌马多次否认她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续实施许多旨在帮助墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，希门内斯·巴乌马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“为我们国家带来了前所未有的变化”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是导致人们怀疑希门内斯·巴乌马将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”这一指控的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信一些人不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌马在接受选举胜利后的讲话中感谢支持者。这是墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌马在赢得选举后向支持者挥手致意。这是墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。读者报/马海·埃利佩。&lt;/i&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”党在中央广场宣布克劳迪娅·希门内斯·巴乌马赢得总统选举，人们手举“总统克劳迪娅·希门内斯·巴乌马”的标语。这是墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/玛耶拉·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/迭戈·拉塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党反对派候选人索西特尔·加尔维兹在选举日后的讲话中向支持者致意。这是墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯特兹阿里·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是投票站关闭的一幕，6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日的投票站前投票。这是维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚吉尔·塞瓦尔布罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，在齐纳坎坦，墨西哥。路透社/加布里埃拉·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站外，人们排着长队等待投票。路透社/阿尔莱德雷斯·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥反对派总统候选人索西特尔·加尔维兹在选举日当天，于墨西哥城投票站外拍照留念。这是墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站外，工作人员正在准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥查卢亚镇，6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站，女选民投票后展示打上墨水印记的手指。路透社/阿尔莱德雷斯·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选举日当天，圣胡安查马尔亚兹投票站，一名女选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥城登伯托胡阿雷斯国际机场投票站，6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选举日当天，墨西哥城圣安德烈斯拉拉尼亚兹投票站，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，当选后的希门内斯·巴乌马在墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，墨西哥城，选民在投票站外排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是墨西哥总统安德烈斯·曼努托·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票之前的照片。这是墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站外，支持反对手候选人索西特尔·加尔维兹的选民举着支持横幅等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在6月2日选举日，投票站外，一位选民展示标语支持反对派总统候选人索西特尔·加尔维兹。路透社/凯特兹阿里·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站外，投票前工作人员正在准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥整体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月2日，选举日当天，墨西哥城投票站前，选民排起长队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月1日，墨西哥城市区内的人们正在为周日的整体选举做准备。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是6月1日，墨西哥城，政府宣布在选举日前颁布干酒法，因此</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>