<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 12:00:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华以西的猪场残杀毒品成瘾者和妓女的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名受害者而被定罪，这六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的一个破败农场被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括从10多年前一直持续至2002年初被捕期间，在温哥华市贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰猪场被发现，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道称，一名据说由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，连环杀手在书中声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其删除并向受害者家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于其在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于其在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效应对流行病的谈判将于2025年或更早阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病发生前后增进合作。此举是在新冠疫情期间所出现失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家就疫苗共享和准备等问题存在的分歧中，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的这些历史性决定显示出各国成员共同保护自己公民，以及世界公民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra表示：“随着我们达成这一协议，我们将有所行动，以追究各国责任并加强措施，防止疫情威胁美国人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则的变化意在在新冠疫情期间超过700万人遇难之后，加强世界对新病原体的防御屏障。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更深层次的介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在乌克兰北顿涅茨克地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，因其可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前因其他原因而放弃的其他对基辅的武装禁令相吻合，例如禁止提供更高级别的武器，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在有针对性地支持赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定让前线的乌克兰部队可以用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射装备了多功能火箭弹（GMLRS）的导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳固，并可能在俄罗斯在赫尔松地区未加固之前将其赶走，”乌克兰国立战略研究研究所的研究员米克奥拉·比列希科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅军队在东顿巴斯关键战场的撤离需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在攻势中处于被动，必须重新考虑其战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的国家安全保障总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席库欣·布朗召集的安全视频会议上提出了这一请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后向拜登建议放松这些限制，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃莱德米尔·泽伦斯基在5月20日的一次与路透社的采访中呼吁西方盟友采取这一行动，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克利咨询集团的高级研究员罗布·李认为，俄罗斯在拜登禁止对其境内发动攻击的禁令下利用这一安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边境对面的安全区域内。可以将防空系统、电子战系统、指挥控制系统也置于那里，”李说，“它可能享有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动有很大影响，但如果俄罗斯再继续这种跨境行动，将变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队能够对赫尔松发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁赫尔松，”他说。“为了这样做，他们需要将东部战场的部队清除干净。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告欧洲北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家认为，乌克兰似乎准备在未来几个星期和月内进一步扩大其在美国武器使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上的行动中占据了主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击，这一消息仅在华盛顿宣布政策转变后的不到一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎奇斯表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变。但它是一个步骤，”坎奇斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将倡导下一步：打击更广泛的靶标——可能是不像直接威胁赫尔松的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责朝鲜政策的美国国务卿安东尼·布林肯在周五抵达布拉格时未明确表示美国政府是否会扩大这一政策，以允许对俄罗斯其他地区的攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们正在做的事情，即根据需要既要适应也要调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在赫尔松附近遭到俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，位于乌克兰赫尔松附近小丹尼利卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯袭击后严重受损，消防队员正在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉里奈科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主掌非洲国民大会（ANC）党后，面临着该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其权威将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中获得的57.5%的得票率，首次在30年内未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的遗产组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组阁或其他形式的合作，以继续治理南非。这可能意味着需要做出政策让步或让出一些重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型商人身份的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一表示支持他继续担任领导职务。分析师认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的统一人选，”库内塔大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要候选人中最高，党内内部派系斗争可能会让任何反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因家具中藏有现金一事被调查小组认定可能有过失，其未来是否继续担任总统曾经悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，被称为“农场门”，并在那一年晚些时候赢得了ANC的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，原因在于选民对失业、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺整顿党内的形象并振兴经济，这批经济因前任总统雅各布·祖玛任期期间的腐败和经济衰退而陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的欢欣鼓舞很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于他的对手祖玛，祖玛支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并在ANC的支持率中造成了显著的冲击，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC将棋走死了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰奇科说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未采取关键性改革而受到批评，似乎是为了避免加剧党内的分裂——这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现出来的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他构建共识的能力以及在他所在国籍作为“全球南方”国家发起国的地位，后者是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝指控，使得法官本月裁定，以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列则坚决否认指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非面临的最大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺他会“做得更好”，当时有数万人的他在索韦托足球场的支持者集会上讲话。许多人在他讲话未完成时就已经陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;南非，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在判罪 verdict 后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一则适用于他法律和政治斗争的信息：他已准备好应战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判决他因编造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后一天，共和党总统候选人列出了一系列对手和怨恨，愤怒而连贯地说出了这一系列言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称本案法官胡安·梅伦为“伪君子”和“恶魔”。他描述乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他驳斥了对他作证的证人，控告他的国会议员，以及——与他在集会上的言论一致——非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战视为超越他个人的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常混合了一些幽默，但这次演讲内容多为严肃。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张纸条。结束时，他没有回答问题，快速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款活动和在社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互视为国家安全威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且败北的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行 rambling 舆论战，并编造美国司法制度，使任何观看的人都得出一个明显结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，绝大多数人认为纽约的判决是一个错误，仅在周四自己就向竞选账户捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是一项新的记录，创下了共和党内数字化筹款平台WinRed上单日募集的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在募款总额上的领先优势，该竞选团队试图保持这一募款节奏，在周五快速启动了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后，另一条信息以铿锵之声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织大多站在了前总统这边，声称审判不当，指控不应提出，陪审团在民主派园区曼哈顿受污染，法官有偏见—这一说法被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不及时或不够强烈的共和党官员和组织，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉基维塔对一家社交媒体平台X上发布的全国共和大学生团体表示尊敬陪审团判决应受尊重一事发表了嘲讽的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人一样，人人有己见。”拉基维塔发布到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和共和党前州长拉里·霍根，此前霍根在判决前警告美国人“不要因更多党派化而再向熊油中浇油”。拉基维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑了在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会影响他与拜登的再次交锋，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，旨在伤害他并尽可能多地让他远离选战。”62岁的马里埃塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在对特朗普这样做，他们可以这样做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加一次新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加一次新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新篇章了。”拜登说。目前，这位民主党总统面临选举年压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过斡旋，试图为以色列与哈马斯运动之间的停火谈判安排达成一致，但双方多次因进展缓慢而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队数周对拉法的侵入以及本国和外国对加沙死亡人数激增和人质持续被扣押的全新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人提出加沙停火协议，这是在拜登公布停火计划后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚刚被裁定34项重罪有罪，这一结果凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，与以往的提议有所不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙地区），每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续存在，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一计划已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知在以色列国内，有人不会同意这份计划，他们将呼吁战争持续下去。”拜登说，“有些人甚至在政府联合体内。他们已表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层在面对任何压力时，支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我一生忠于以色列，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一位命令美国军队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的美国总统，我要求你们后退一步，想想这次机会。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为战场上取得的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了通往危机终结的道路图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“该协议经过精心谈判，现在摆在桌面上的，实际上是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的周五讲话称为戏剧性的，并解释为试图直接向以色列民众发出呼吁。领先电视台第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更具成功的机会，奥斯丁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经在很大程度上破坏了哈马斯的力量，难以想象哈马斯能够发动任何重大袭击或攻击或恐怖行动，尽管这种可能性仍然不小，但它显然比之前要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励因素。他可创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，以释放加沙地区生病、年老和受伤的人质为条件，达成为期六周的停火协议，该六周协议可以延长以允许向加沙地带运送更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中终止战争，并加大了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告诉调停人不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但如果有以色列停止战争的迹象，它将准备好达成一份全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家在内的有公民被哈马斯扣押的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际上的强烈谴责，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人承受了巨大的痛苦，”拜登周五说，“我们看到拉法本周早些时候发生的一场致命大火的照片，以色列在打击哈马斯时进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列进行的哈马斯袭击作出反应，对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，此次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长-OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制增加产出的支出承诺，使全球最大原油生产国的增速在2024年放缓，这可能会减轻欧佩克+(OPEC+)在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新及效率的推动下，一直是全球非欧佩克（非OPEC）原油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量猛增超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+及其盟友去年加深了减产力度，部分原因是为抵消美国等非OPEC国家不断上升的产量。当前，欧佩克+的减产规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将使该集团能够将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，欧佩克+将考虑制定供应政策，尽管美国产量持续增长，但非OPEC+的增产威胁将不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量预计今年将增加约27万桶/日，这一数据与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将大幅增长，增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织称，这表明欧佩克+的原油需求在2024年可能比2023年增长约90万桶/日，见其5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而对OPEC需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，尽管石油价格接近每桶80美元，但美国生产商不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能更大幅度上涨是非常令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级，最好与更平坦的钻探增长相匹配。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据标普全球的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然美国的石油产量在未来几年可以持续增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不可遏制的支出推动了Nineteen十年的急剧增长，但 shale 石油部门回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量高于预期的部分增长受益于私营生产商，其中一些现在正在经历一场影响该行业的整合浪潮。他们通过延长井深和压裂岩石的处置方法提高了生产力，同时加快了井的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但预计当前的油价将继续存在，这将有助于支持美国总体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将发挥积极作用，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年的国际市场增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加重视资本纪律，因此这种反应更为不同，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo说，他认为欧佩克+将延续其自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，正如以往预期的那样，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月的报告中表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何适应美国的石油生产增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地Wink附近Oasis石油公司的租赁物控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地Wink，德克萨斯州Oasis石油公司的租赁物控制室看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易员追求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，投资者将其锁定在该平台并在其中获得奖励。行业分析师警告称，这种复杂的交易模式给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的程度，反映了加密货币市场在价格飙升和交易者争相获取收益时的风险偏好。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门的1亿美元投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷拉姆·坎南向路透社表示，重质押是为扩大传统的加密货币“质押”实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币的用户，如以太币持币者，会允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对资产的即时访问权，但他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链基础计划和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险判断不一，部分业内人士认为这一做法尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等人却担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能导致基于少量底层资产的借贷循环被放大。如果所有用户同时试图退出，市场可能会因此失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品上又有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，对重质押而言，投资者可以同时获得多重收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，涉及的加密货币持有者希望在无需出售的情况下通过投资试验性方案来获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押回报，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对将来奖励或其他空投的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自行创建的代币EIGEN。用户希望EIGEN在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是用户追求空投的驱动力，称之为“非常投机的免费金钱游戏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人戴维·杜昂表示（Coinbase在股票代码为COIN.O），它是提供质押服务但不提供重质押服务的交易平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预期行动，（他们）希望获得某种奖励，但并不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学的前副教授斯雷拉姆·坎南于去年推出，他领导的团队曾在印度推出了第一个学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，旨在连接潜在的封装者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台会将客户的代币重新质押到EigenLayer，并产生新的代币来代表这些重新质押的资产。这些新的代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会伴随着“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能导致强制平仓并在市场低迷期间造成更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售在高风险借贷的影响下加剧，随着以太坊等加密货币代币作为抵押品迅速贬值，受到Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为意，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到基于重质押问题传染到传统金融市场中的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody见证了其在加密货币质押领域的广泛机构兴趣，首席风险官阿诺什·阿里夫夏提安表示，同时认为重质押过于冒险，因难以建立一个清晰的“纸面跟踪”来了解资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作，在4月份的一篇博文中表示，将部分资金重新质押到Kelp DAO。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产并预计“围绕重质押的一个新生态系统将产生”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此插图为巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本·蒂谢/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此插图为2023年6月16日拍摄的以太坊代表放置在一个PC主板上的图像。路透社/达杜·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞宾乌姆赢得 landslide 过半票数优势，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜布玛凭借压倒性胜利成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在帮助贫困人口中人气较高，从而促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜布玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，胜选率或将创墨西哥民主历史最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中预计也将获得可能的三分之二超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希丽·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的票数在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我担任共和国第一千位女性总统的这一刻到来之前我们从未有过这样的情况。”席娜布玛对支持者说，声援者齐声欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布玛的胜利对墨西哥来说是一大步，墨西哥以男性主导的文化闻名，该国是全球第二大天主教人口国家，长期以来传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布玛成为美国、墨西哥或加拿大首次赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年我从没想过会投票给一位女性。”87岁的席娜布玛支持者埃德尔米拉·蒙提耶，来自墨西哥最小的州塔拉哈斯说，“之前即使能投票也是丈夫指给你投票的人，多亏有了改变，我得以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布玛面临复杂的道路。她必须在增加普及福利政策的同时应对一个巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将会是负责任的，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节有限，此次选举也是墨西哥现代史上最为暴力的一次选举，有38名候选人遇害。许多分析师认为，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任职期间影响力显著扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州投票站发生的两起死亡事件而受到玷污。奥夫拉多尔任期内的命案数量超过墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在增加警察资源和减少缺乏问责制方面投入具有变革性的投资，否则席娜布玛可能会难以实现整体安全水平的重要改进。”独立拉美政治风险分析师内厄米安·帕里什·弗莱纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国在巨大美国目的地移民通过墨西哥时的紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐的时刻加强反毒品合作的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国下次总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队对抗罪犯团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要着手解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商在国内产业转移的趋势中重新布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布玛还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这家国有石油巨擘在过去二十年中生产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个领域不能无限期地消耗公共资源且公司永远无法实现盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困率，维持了持续走强的墨西哥比索，并保持了较低的失业率。这些成就让他倍受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布玛承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将迎来巨大的预算赤字，2025年央行预计的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举作为对他政治议程的全民公决。席娜布玛已经拒绝了反对党认定她会成为“奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困阶层的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席娜布玛感谢奥夫拉多尔作为“改变了国家的人”。但政治分析师维里·里奥斯认为这种说法源于性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人难以置信的是人们无法相信她会作出自己的决定，我认为这是她身为女性所产生的影响。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席娜布玛，墨西哥执政MORENA党总统候选人，在赢得竞选后在墨西哥城对支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席娜布玛，执政MORENA党总统候选人，在赢得竞选后向支持者挥手致意，地点同上。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们举着写有“总统克劳迪娅·席娜布玛”的横幅，庆祝执政MORENA党宣布席娜布玛赢得总统选举，地点为墨西哥城中心的广场。路透社/玛赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希丽·加尔韦斯在选举结束后对支持者发表讲话的现场。路透社/奎特萨丽·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选票关闭，选举日。路透社/何塞·路易斯·德拉帕拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，人们在普埃拉克萨科塔兰投票站排队投票。路透社/约瑟·路易斯·德拉帕拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，岑万坦镇，人们投票。路透社/亚希耶·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城，人们在投票站附近展示已投票的手指印记。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安恰马拉，2024年6月2日。路透社/亚科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，旅客在内华达州库埃戈查奇蒂投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，圣阿方索拉里兰萨镇，人们投票。路透社/亚科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉卡埃尔·古斯曼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，科马休镇，人们前往投票站。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在普埃布拉州一家投票站前手持支持反对党总统候选人索希丽·加尔韦斯的横幅排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，一名手持支持反对党总统候选人索希丽·加尔韦斯横幅的支持者在投票站外等待投票。路透社/奎特萨丽·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，普埃布拉州萨兰博夸卢亚纳镇投票站前，选务人员准备就绪。路透社/何塞·路易斯·德拉帕拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，选民在投票站附近排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，人们走在市中心，周末的选举即将到来。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，一家商店正在遵守政府宣布的禁止售卖酒精的禁令，因此商店的胰岛素柜被覆盖，并贴有“因干法禁止酒精销售”字样。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>