<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:20:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于84岁在本月早些时候遭受另一狱友袭击后，于周五在一所最高安全级别监狱去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪舍内，被判处杀害嗑药者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害了六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在温哥华附近的一处破败的物业上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿因于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后，在医院接受治疗而去世。袭击发生后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对该省和全国的社区造成了极大的破坏。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区——一个贫穷且充斥毒品的区域——失踪的超过60名女性，她们失踪时间长达十几年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪舍附近距市中心约25公里的普尔科特兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿 reportedly撰写的书在亚马逊上线仅几小时后就被下架。在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并称自己遭到了警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视照片，他在普尔科特兰的家中。资料照片/路透社/环球电视网" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视照片，他在普尔科特兰的家中。资料照片/路透社/环球电视网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Lawnaphosa 因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党面临最差选举成绩后，其权力将大大削弱。自种族隔离结束以来，这项成绩是ANC最差的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示ANC的得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与一个或多个较小的政党谈判合作协定或其他形式的合作，以执掌国家。这可能需要做出政策妥协，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转企业家的拉马福萨，很可能面临反对党及他所在党派内部批评者的辞职要求。但ANC的高层官员支持他继续留任，而分析师认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在没有可以接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·巴尔特莱说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中的最高支持率，而ANC内部的派系竞争可能使反对他变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举业绩发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位前次悬而未决是在2022年，当时一份委员会报告称，他可能因将大量现金塞进家具而被指控不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认与这起被称为“Farmgate”的丑闻有关，并在同年赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被看作是对ANC迄今为止最严厉的考验，因选民对诸如高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺整肃党内的不良形象，重振经济，此前他前任雅各布·祖马九年的任期内，经历过丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而高层ANC官员依然涉入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票结果中的致命打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党超出了预期，并在ANC的支持率中造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马不仅将拉马福萨和ANC制住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。 “这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，还期待事情能恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上踌躇不决而受到批评，这与他作为工会领袖时的巨大决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则对他建立共识的能力表示赞赏，并赞扬他在促进南非作为“全球南方”代表的角色，后者通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。面对这些指控，以色列强烈拒绝并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年取得的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提出的方案很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数万名支持者承诺会“做得更好”，但许多人在他演讲未完便陆续离场。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球加强抗击流行病协议的谈判将于2025年底前结束，如有必要，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已历时两年就有关协议进行谈判，该协议旨在提升流行病发生前及期间的国际合作，并吸取了新冠疫情期间失败经验的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初目标在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在诸如疫苗共享和应急准备方面存在深层次分歧，谈判一再延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定彰显了会员国共同保护本国和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰伊查尔斯·贝塞拉表示：“这一协议使我们能够责任国家，并加强对重大疫情暴发前防控措施，保护美国人民和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，改革全球卫生规则旨在加强世界对新出现病原体的防御能力，新冠大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标识，瑞士，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里博兹/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄境内使用美制武器的限制，这标志着美国在这场持续两年的战争中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫边境的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土内的目标会引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。因此，美国坚持了这一原则，同时也取消了对基辅提供更高级武器的其他禁令，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方“对他们进行攻击或准备攻击”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定赋予前线乌克兰人可以使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄方的目标的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未固守之前推动他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所位于乌克兰首都基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯冲突前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将不得不考虑改变他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了请求，当时有白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown参与，乌克兰人在会上提出希望使用美国武器打击边界另一侧的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据这位官员透露，Biden同意乌克兰可从安全地域攻击俄方。自那以后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时明确提出呼吁合作伙伴采取类似步骤，他表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，由于拜登禁止在俄境内使用攻击性武器，俄罗斯一直在利用这一禁令在其边境的哈尔科夫地区进行安全打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接保持在边境对面，并保留防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说，“这或许为他们提供了一定的安全地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，即便如此，这一决定短期内可能不会改变战线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在战场上造成太大改变，但如果美军能够利用这些燃料弹，情况会更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够战力从东面威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，他们需要在东线的战场部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射击至俄罗斯境内，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的地域，特别是鉴于俄罗斯在一整年战斗中取得了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准对俄罗斯境内的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级分析师Mark Cancian表示，拜登的这一决定只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大转变，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标实施打击——可能是对哈科夫威胁不大的俄罗斯境内的目标，但可以是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上拒绝透露拜登政府是否可以将这一政策扩展到对俄罗斯境内其他目标进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们的做法，必然会不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯在哈尔科夫地区空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫以西的马拉·丹涅利斯基村的儿童和青年体育骑马学校后受损现场。路透社/瓦伦廷·奥吉瑞诺科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 惩罚性判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一桩有关特朗普伪造文件以掩盖向艳星支付封口费的罪名控诉案中，纽约陪审团前一天判决特朗普有34项相关罪名成立后，这位共和党总统候选人列出了一连串的对手和怨言，言辞充满愤怒和杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主审法官胡安·梅伦罕为“枉法”、“恶魔”。他称即将在11月5日选举中与之竞争的民主党人乔·拜登是“我们国家史上最差的总统”。他抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员以及声称非法入境的移民，这与他在集会上的言辞一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选事业捐款，强调这些挑战不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演讲常穿插幽默不同，此次演讲多半严肃且无趣。演讲期间，特朗普仅手持一张纸。演讲结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一位主要候选人将另一位视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证明他不适合从政的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失、绝望和失败的唐纳德·特朗普妄言自己的个人怨言，并对美国司法系统说谎，给任何在场的人留下了一个显而易见的结论：这个人不能担任美国的总统。”拜登阵营通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为此案是混淆视听——周四单独筹集了3480万美元捐款，据特朗普阵营称，这是他在WinRed该数字筹集平台上创下的单日记录，WinRed是共和党数字竞选募集资金的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到在总筹款方面落后于拜登，特朗普阵营周五试图保持这一势头，向支持者发出一系列预示黑暗前兆的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位信息如是宣告，这是在特朗普的新闻发布会之后发布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统，声称法庭审判有缺陷、指控根本不应提出、曼哈顿陪审团池受污染、法官偏见——当地管理部门否认此类指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够唾弃或激烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共委竞选经理克里斯·拉齐维塔对发布在社交媒体平台X上赞赏陪审团判决应予尊重的全国大学生共和党组织进行了辱骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像……每个人都有一屁股……”拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对潜在的共和党参议员候选人劳里·霍根，霍根在判决前警告美国人民“不要因为更毒性的党派之争而往火上加油”。拉齐维塔则在X上回应道：“你已结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月将支持他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背弃有可能在拜登的重赛中伤害到特朗普，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先幅度微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数采访的共和党人听起来与特朗普本人一模一样，视法庭审判为“骗局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治斗争，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说道，他在佐治亚州梅里塔市生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席位于纽约市特朗普大厦的新闻发布会，这是特朗普因伪造2016年支付给色情女星封口费的商业记录指控案被判有罪之后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新方案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他正面临竞选连任期间停止加沙冲突的压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的旨在为以色列与哈马斯运动停火的和平谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列数周对拉法的侵入和导致加沙死亡人员增多及人质持续被关押的新国际压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内领导的以色列政府办公室在周五宣布，以色列已授权谈判人员在拜登提出停火提案后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人、共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名得到了宣判，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，并不同于之前的方法，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老年和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，同时每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火就会继续，这是一个新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁推动“无限持续”战争的以色列人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们而言并不是优先事项。因此，我呼吁以色列领导层尽管面对压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新方案是因为战线取得了重要进展。这名官员说：“现在真的有一个通往危机终结的道路图。它是一个详尽的四页半的协议。它再次经过了精心谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，这位高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众喊话。领先的12频道中断了晚间新闻节目，实时播放了拜登的演讲。以色列审查员先前禁止发布这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里认为，这一提议比以往的提议更有成功的可能性：“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性，虽然不无可能，但比以往低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论对以色列的态度“正在转变”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某项行动时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，曾提出一项人质交换协议，即释放加沙的病患、老年人和伤者，换取为期六周的停火，之后可以延长，以便更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议最近因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争，加之以色列对加沙南部拉法的军事行动加剧，最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人它不会在正在进行的攻击期间进行进一步谈判，但准备达成“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的一次对拉法的空袭中，以色列导致45名巴勒斯坦人死亡的空袭引发了国际社会的强烈谴责，但未触及美国对以色列停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了致命的拉法大火，其背景是针对哈马斯的以色列袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守节制支出以提升产量的承诺，全球最大的石油生产国预计将在2024年增长放缓，这可能缓解欧佩克+（OPEC+）本周是否需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领了非欧佩克产油国的石油产量增长，得益于页岩油气革命以及技术创新和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及参与减产的联盟成员去年深化减产，部分原因是为了抵消美国和非欧佩克产油国产量的增长。当前，OPEC+的减产规模为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+商讨情况的知情人士透露，欧佩克+正在努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日召开供油政策会议时，欧佩克+将继续面临美国产量增加推动非欧佩克产油国产量增长的局面，但这些增长带来的威胁将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这一数字大致与欧佩克自身对美国原油和凝析油增长30万桶/天的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长约64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，其所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非OPEC产油国的供应增长约100万桶/天。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/天，欧佩克在5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/天，OPEC原油的市场需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能继续如2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在80美元/桶左右，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常审慎和严格，”合约钻机公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到现行价格，钻机数量没有出现上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应较低的增长率。预计今年年底将运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，截至今年5月，美国活跃钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年的100万桶/日的增产能力，但目前没有意愿以如此快的速度增长。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，公开上市的美国生产商由于在页岩油领域无节制的开支导致高增长但回报有限，从而受到投资者的压力，限制了他们的增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年出乎意料的增产部分归功于私人生产商，其中一些现在正在经历产业合并浪潮的冲击，通过钻取更长的井并从同一口井同时进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，但预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续推动这一增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美。第一季度SLB国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更多地注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔纳沃表示，他认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔纳沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩姆布森特租约拥有的钻探站点控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近的佩姆布森特租约控制室中看到。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/文件摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，指出这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”风靡，是加密货币市场规避风险的最新迹象。随着价格攀升和交易员寻求收益，市场人气日益高涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大的加密货币，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一重质押热潮的核心是基于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了总计188亿美元的加密资产到其平台——而于六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司创造重质押以扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，加密货币代币的所有者允许其资产暂时锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去即时访问其代币的权利，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新创建的加密货币，代表其已质押的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币重新质押到不同的区块链平台和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性意见分歧，有些人认为这项实践尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心：如果作为抵押物的新代币被用在加密货币的庞大贷款市场中，可能会形成以少量底层资产为基础的无限借贷循环。如果所有人在同时试图退出，这将导致加密货币市场的广泛不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都会带来新的风险元素，这不是理想的，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：通常在以太坊区块链上进行质押的回报率在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的新进展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售的情况下获得可观的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发出来。用户加入该平台预示未来奖励或其他空投（airdrops）的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户提供其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这在自由的金钱方面真的非常非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在先行预判，期望将获得某种奖励但不确定是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是曾在印度领导学生设计的微卫星团队的一部分，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台层出不穷，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押至何处，并促进新的区块链服务成长，而非促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家有任何正式关系 ... 这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，则可能引发强制清算，并在市场下滑期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigentLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。是这些借贷协议在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押流程中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有显著的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密世界变得越来越与传统金融相连，健投（Standard Chartered crypto的姊妹公司）Zodia Custody广告显示，在其机构对加密质押有显著兴趣的情况下，机构投资者对重质押趋之若鹜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody目睹了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押是一个过于进阶的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以追踪资产的流向以及如何分配报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作的部分资金用于重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中宣布。Laser Digital在一封接受路透社评论请求的回复中未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示比特币的描绘形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;比特币的示意图在巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示以太坊的描绘形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太坊的示意图放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获 landslide 胜，当选该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚士摩赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥史上首位女总统，接过其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在民众中特别是在穷人的支持下推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚士摩&lt;/a&gt;，一位气候学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这有可能是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个国会中的一个可能获得三分之二以上的超级多数，这使得执政联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后宣布承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次作为墨西哥共和国的总统成为首位女性总统，”苏亚士摩在支持者身边向欢呼“总统，总统”的人群宣布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚士摩的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤。这个国家被认为是传统男性文化的代表，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推行传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的苏亚士摩的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔斯夸说，“以前我们甚至不能投票，能投的票也都是按照丈夫的吩咐投。感谢上帝这一情况已经改变，我可以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚士摩面临复杂的发展道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前表示，政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全，但给了很少的细节。这场选举是墨西哥有史以来最暴力的选举之一，共有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选举行前的选举站发生两起杀人案而蒙上阴影。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间的暴力事件比墨西哥现代史上任何其他政府都多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警方和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则苏亚士摩可能难以实现总体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师纳特·帕里什弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，在初步结果的报道中显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大规模流入美国的墨西哥移民和毒品走私合作，这一时间点正值美国芬太尼危机肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举结果是唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车课征100%关税，并宣布调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商回迁以顺应近岸生产趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚士摩还将不得不处理墨西哥石油公司的问题，该公司已连续20年产量下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，你不断投入公共资金而该公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们必须重新审视墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索升值和失业率保持低位，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚士摩承诺扩大福利计划，但受墨西哥今年预计大额赤字和央行预计2025年仅为1.5%的低经济增长率影响，这将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直是笼罩在苏亚士摩头上的阴影，试图将选举变成对他的政治议程的公投。苏亚士摩拒绝反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她承诺继续实行包括有助于墨西哥最贫穷人生活的一系列政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，苏亚士摩感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的个人，通过他使我们的国家变得更好”。然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后的原因是性别歧视，人们难以相信她将为自己做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无法相信她将做出自己的决定是难以置信的，我认为这有很多是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚士摩赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;苏亚士摩，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后致辞给支持者。摄于墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉蕾丝&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚士摩赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;苏亚士摩，执政党MORENA党的总统候选人，当选后向支持者挥手致意。摄于墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉蕾丝&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥城佐卡拉广场，2024年6月2日，墨西哥执政的MORENA党宣布苏亚士摩赢得总统选举后，人们手持“总统苏亚士摩”的横幅。路透社/马赫尔丽佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票日当选后与支持者讲话。摄于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎内扎利·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，投票站关闭。摄于萨尔瓦多克索科塔兰，墨西哥。路透社/ Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，人们在普选日投票。摄于特拉韦萨尔，墨西哥。路透社/亚瑟尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，齐那干坦，墨西哥。路透社/加布里亚·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，墨西哥城外的投票站外，人们排队等候投票。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，人们在外的投票站外与支持者的照片。摄于墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科雷兹&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，投票站外，工作人员进行准备。墨西哥城，萨尔瓦多克索科塔兰。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，孤立加奇，恰帕斯州。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，人们投票后展示有投票痕迹的手指。墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多兰里扎尔塔，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，佩内托尤国际机场投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多兰里扎尔塔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，塔萨夸。路透社/拉蕾丝&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，塔萨夸。路透社/加布里亚·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，科马切温。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选举行前的市区。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选举行前，一家商店的冷柜被塑料覆盖，上面写着“因旱令禁止销售酒精”。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>