<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 17:35:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭警事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年被判处其在不列颠哥伦比亚省韦兰农场屠宰受害者的尸体的罪名成立，受害者多为吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女子，其部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了指控其另谋杀20人的定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭受袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名从20世纪末开始在温哥华市贫困的毒贩横行的街区失踪的女性中的其中一些。皮克顿在2002年初被捕前，约有33名受害女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科库姆农场被发现，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，书中内容声称皮克顿无辜并声称被警方陷害的皮克顿自传在亚马逊出现数小时后被撤下。《温哥华太阳报》当时报道称，该书的出版商要求亚马逊删除此自传并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未指定日期在波特科库姆家中出现在电视屏幕上。图片来源：路透社/全球电视/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项关于如何更有效应对流行病的全球协议的谈判将在2025年完成，或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已在过去两年里就一项可能提高流行病前后合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间存在的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国卫生机构原计划本周达成协议，但谈判因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在重大分歧而延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国已就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“全球性紧急状态”类别，以应对最严重的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护其国民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部代理部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤来问责各国，并加强遏制疫情爆发的措施，以防止它们威胁到我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片:日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片:日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家大会（ANC）党在选举中的糟糕表现后，其权力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，本次选举大约71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来ANC表现最差的一次，远远低于三年前57.5%的得票率，也打破了ANC在过去30年中的整体优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党协商组建联合政府或其他形式的联盟来治理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖现转型为企业家的拉马福萨，很可能面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，分析人士指出，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普 Town 大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中获得的主要政治人物中最高的好评率，党内纷争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前因其在游戏农庄查获的一笔现金贿赂案而面临调查，2022年，一项调查报告发现他可能违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨拒绝了关于那次风波的不当行为指控，即被称为“Farmgate”事件，并在同年晚些时候赢得了新的五年的ANC党魁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视作ANC面临最严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾在承诺清洁党派形象和经济振兴的背景下当选ANC党魁，以摆脱前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多来，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自于他的宿敌祖玛的支持，祖玛背后的政党姆克兰托瓦·维齐以超出预期的表现减少了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC逼入绝境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨事业的终结……选举失败，意味着一切如故是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键时刻犹豫不决，避免加剧党内分歧，而受到批评，这与他作为工会领袖时果断的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的妥协建设和ANC作为“全球南”国家的代言者的角色，这些国家是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这一指控，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对数万名支持者的集会，许多人在他结束演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，发布了一条既符合其法律斗争又符合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他在2016年使用虚假文件掩盖支付成人电影红星Stormy Daniels封口费的刑事指控中34项罪名有罪后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒且絮乱地列举了质疑者和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官Juan Merchan为“不义者”和“恶魔”。他将他的对手，民主党总统候选人乔·拜登称作“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、投票弹劾过他的国会议员——并模仿他在集会上的言论，抨击那些他认为非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将其面临的挑战视为远超个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲更多的是严肃而非幽默。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。结束时，他未回答任何问题，径直与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友亦对司法制度和直言特朗普有罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领跑候选人相互视为国家安全威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任此职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了充满困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对其个人不满大肆陈词，并对美国司法制度进行误导，这使得任何观看的人都可以得出一个不容置疑的结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，那些将纽约宣判视为正义缺失的特朗普支持者在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这创下了特朗普在WinRed平台上的单日记录（WinRed是一个为共和党人处理数字筹款的平台）。尽管总体筹款不及拜登，特朗普竞选团队仍寻求在周五保持这一筹款力度，向支持者发出了大量的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将决不屈服！”另一条短信在特朗普新闻发布会结束后发出，大声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统这边，声称审判不公正，从未应对如此指控，陪审团池混合了民主党浪潮，审判法官有偏见—地方政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党行为不够迅速或强硬的地方，特朗普的盟友和竞选助手转而进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉切威塔斥责了在社交媒体平台上提出维护陪审团判决结果的观点的全国共和学生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各人都有其见解……这也像屁一样……”，他在社交媒体上发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也抨击了缅因州温和派前共和党州长、参议员竞选者拉里·豪根，在宣判前曾警告美国人不要“往火上浇油”。

&lt;p&gt;“你便结束了你的竞选活动”，他在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州共和党选民的采访时，多名受访者表示特朗普的定罪使他们在11月的投票中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能在唐纳德·特朗普与拜登的重赛中对其造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的民调处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人而言，与特朗普本人的声音相似，他们都认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，并把他阻止在竞选旅行尽可能多的时日。” setState(62)岁的退休警员马里埃塔州斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这点，他们也可以对任何人做到，这绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。特朗普于当天纽约一家陪审团因特朗普因2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影女星Stormy Daniels支付封口费而被裁定34项罪名有罪后，参加了这场新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德（资料图）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是他干预这场持续两年的战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于减缓俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府辩称，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内的目标风险太大。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应高级武器的其他禁令相一致的规则，这些禁令均已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美制武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这使得前线乌克兰士兵可以使用美制高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的火箭，越过边界攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为促使俄军从哈尔科夫地区撤出创造条件，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利茨科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战场撤军以应对俄罗斯攻击的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区攻击时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主任克·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日向拜登提交。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时呼吁西方伙伴采取这一行动，但当时他表示：“到目前为止，尚无任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州欧洲研究所高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯领土内部署武器的禁令，在哈尔科夫地区开辟了一个安全区，以此作为发起攻击的跳板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放置在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制能力，从而获得某种程度的安全区，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但莱和其他专家表示，就单凭这一决定而言，前线可能不会在短时间内发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果有的话，它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进入哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说。“要进行这种行动，他们将在东部作战区域裸露出足够的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯使用美制武器的能力，特别是在经历了艰难的一年后，俄罗斯在战场上的攻势取得了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府发布政策转向不足一天，《卫报》引述泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准其击中俄境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：向更广泛的区域目标发动攻击——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但或许在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发表讲话时并未说明拜登政府是否可以扩大政策允许在其他区域进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将会继续保持我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后战后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美联社/瓦伦丁·奥吉尔内科文件照，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼略夫卡的儿童和少年体育骑术学校在俄罗斯对乌克兰的袭击中严重受损。消防员在破坏现场工作。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新版以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实现加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一天了。”拜登总统说，他面临美国选举年结束加沙冲突的压力。加沙冲突自爆发以来已历时八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法数周的军事行动之后提出的，同时对内和对外对贝内·内塔尼亚胡政府的压力也在增加，因加沙死亡事件和人质持续被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡政府声明称，以色列已授权谈判代表向拜登上呈加沙停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是川普总统竞选对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪有罪的当天提出的，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停止敌对行动的条款。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这项提议通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不同意这个计划，而且希望战争无限期地持续下去。有些人，甚至在政府联盟中的人，已经明确表示，他们要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我已经敦促以色列领导层，即便面对压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名致力于以色列多年的美国总统，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们退一步思考：如果这个机会被失去，会带来什么后果。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级政府官员匿名对记者表示，以色列能够做出这一新提议，是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束之路的路线图。它是一份详细至四页半的协议，”这名官员说。“这份协议的每一细节都经过仔细的谈判。现在摆在桌面上的内容实际上是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为一场戏剧性的演讲，并将其解读为试图直接向以色列公众进行呼吁。以色列的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议的成功可能性高于以往任何提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯成功发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性尽管尚未消失，但远低于以往，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的转变也提高了以色列人终止冲突的可能性，苏里说，这与拜登的影响力相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他能够创造大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前提出的一项人质提议要求以巴双方交换生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，使之有可能延长停火时间，以便更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝了与停火相关的永久取消战争的要求，同时加强了对南部加沙的拉法市的攻击，导致提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们告诉调解人员，不会在现有武装冲突期间进行更多谈判，但若以色列停止战争，他们准备好达成一项圆满协议，包括人质和囚犯互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有在加沙被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但没有触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的遭遇。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候致命的拉法火灾的可怕画面，随后发生了以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自9月以军对加沙地带进行反击以来，约有36280人伤亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击南部以色列导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名 Gazan 在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名 Gazan 在受损建筑的废墟中行走，加沙北部贝特拉哈伊的被以色列军事行动破坏的建筑，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，由于页岩油革命和技术创新提高了产量，已成为非OPEC产油国增长的驱动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量达到1293万桶，高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产行动，以弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国生产量的增长仍继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相较2023年而言，这一威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供给增长约100万桶/日。这意味2024年OPEC+原油需求量应比2023年高出约90万桶/日，据OPEC五月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计，全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来看，美国原油产出今年初以来变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商不太可能如2023年那样表现出意料之外的增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户非常保守且自律，”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量没有进一步增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司保持资本支出持平，推迟提升钻机的升级，以更适配较平坦的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并未有意愿以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商受到投资者的压力，限制了其增长投入，因不受节制的投入带动了疯狂增长，但限制了十多年来页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，由于部分私营生产商的产量增加，OPEC+的产量增长部分得到了推动。他们通过钻更长的井，同时使用水力压裂技术增加了产量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为，在此后的整体美国石油产量增长中，尽管最近一波整合加剧，但低油价将有助于继续维持适度增长，因为钻井和完井效率会持续改善，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来战略重点发生了变化，形成了更强的资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士联合银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延续自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据EIA表示，OPEC+的石油制品产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从井场控制室的视角拍摄，在美国德克萨斯州的Permian盆地的Wink拥有Oasis石油租约” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;此图为Oasis Petroleum租约在德克萨斯州Permian盆地Wink的井场操作室的视角。图片来源：路透社/尼克·奥克斯福德/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希恩巴乌姆以绝对优势赢得墨西哥总统选举，成为墨西哥首位女总统，接过其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的接力棒。后者深受贫困阶层民众的支持，这一因素助力希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，作为气候科学家和原墨西哥城市长的希恩巴乌姆获得了58.3%至60.7%的选票，这可能成为墨西哥民主历史中得票率最高的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中取得三分之二以上的绝对多数，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派参选人科希蒂尔·加尔维斯在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”希恩巴乌姆对支持者说，并得到了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥来说是一大进步，这个国家以其男性主导的文化而闻名，同时也是世界上天主教徒人口第二大的国家，多年来推动着更加传统的生活和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是希恩巴乌姆支持者中墨西哥最小州塔拉斯卡的一名支持者。“过去我们甚至没有投票权，当有投票权时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的挑战复杂。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和经济增长放缓的历史负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆告诉支持者，她的政府将采取财务审慎措施，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是最为暴力的墨西哥历史上的选举之一，共有38名参选人被谋杀，但希恩巴乌姆誓言改善安全状况，但并未透露详细计划。此外，由于洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力得以扩大，安全问题仍然严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，墨西哥选后发生杀人事件，两名投票站工作人员在普埃布莱州遇害。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，被杀人数超过18.5万，超过了墨西哥现代史上任何其他政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少违法行为方面做出里程碑式的投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现显著改善安全状况的目标，”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄米尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中也胜出，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，将面临与美国在非法移民和毒品走私方面的紧张谈判，特别是在美国芬太尼流行病肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果有利于唐纳德·特朗普，这样的谈判将会更加困难。特朗普曾承诺对来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以顺应将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将面临西纽普市场的挑战——那里墨西哥国家石油公司（Pemex）产量连续20年下降，陷入严重的债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞，而该公司从未盈利的情况不能再持续下去，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，管理着快速升值的墨西哥比索和低失业率，使之受到了极高的民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将面临大规模预算赤字，而2025年由央行预期的缓慢的1.5%的GDP增长率也使得这一承诺不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间压倒性地影响了选情，试图将投票转化为对他的政治议程的公决。希恩巴乌姆拒绝了反对派认为她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，但表示她将继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，存在性别歧视，引发现代人质疑希恩巴乌尔是否将作为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自行作出决定简直难以置信，我认为这与她是女性有很大关系。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔德·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在胜利演讲中与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎勒· Cristina Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔德·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在胜利演讲后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎勒· Cristina Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普拉特拉在墨西哥城广场Zocalo表示，墨西哥民进党宣布克莱尔德·希恩巴乌姆是总统选举的获胜者。2024年6月2日。路透社/马艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励，这种复杂的方案吸引了分析人士的关注，警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨风险基金的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已经吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——短短六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了“重新质押”以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，会允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在质押期间，持有者暂时无法访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们已质押的加密货币的新生代币。重新质押使持有者能够再次将这些新代币质押到其他基于区块链的计划和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项实践还太年轻，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币被用作加密货币庞大数据借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时，这都不是理想的，它会增加一种新的风险因素，这种风险因素之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，这些回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这是一种在不须出售持有的情况下投资实验性方案，以期产生高额回报的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户现在加入这个平台是出于对未来的奖励或称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这些空投推动的，他称之为“真真正正的投机行为，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预防性地进行这种行为，（他们）期望会有所回报，但他们不知道会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan推出。根据其学术网站，Kannan还参与了在印度推出的第一颗学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币并生成新的代币来代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，帮助企业新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷时期可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品在崩盘后迅速失去了价值，这种情况出现在Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将此类风险与EigenLayer区分开。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议本身。借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不感到担忧，认为在重新质押协议中的现金规模与全球净资产价值2.5万亿美元的加密货币行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但考虑重新质押因为难以建立实体的资产流向及其奖励分配的固定记录，首席风险官安纳斯·阿夫西妲安表示这是过一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户部分资金重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示对客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Picture taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>