<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 11:33:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，在加沙地带开启新一轮停火谈判，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了"，拜登说，他目前正面临竞选压力，需要停止为期八个月的加沙冲突。《拜登》在《选举年份》中呼吁停止《加沙冲突》，目前冲突已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，安排以色列和加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判，曾多次陷入僵局，双方都对对方停滞不前表示指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区连续数周发动侵攻之后提出的，同时也是在对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的死亡事件问题上和持续的人质危机中施加新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举在民主党内总统候选人、《唐纳德·特朗普》与共和党人竞争的对手被《定罪为34项重罪》的第二天发生，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与先前提议不同的是，停火将在各方过渡至所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续"，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动加沙地带“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。并呼吁战争无限期继续。一些人甚至政府联盟中。他们已经表达得很清楚，他们想要占领加沙。他们想要多年来继续战斗，对这些人质来说不是他们的首要任务。好吧，我已经敦促以色列领导层在这笔交易中站出来，无论面临多大的压力，“拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，作为唯一的在美国战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接防御以色列在遭受伊朗攻击时的人，我请求你们后退一步，思考如果这一刻失去会怎样。“我们不能失去这个时刻”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名情况下向记者透露，以色列能够提出这一新提议，是因为其在战场上取得了最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细详尽的四页半协议。“这位官员说。 “它又经过了一次艰苦的谈判。现在摆在我们面前的实际上是一个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解释为努力直接向以色列公众发出呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，以便直播拜登的演讲。以色列的审查机构之前禁止发表该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议有更高的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖主义事件的概率虽然不低，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论是“反对”以色列的，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望冲突停止，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全身心地支持某事时，他可以创造很多激励措施，“苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的人质计划要求以色列释放加沙地带的病患、老年人和伤员，用为期六周的停火来交换，以便更多援助能够运入地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在以色列拒绝同意在谈判中作为一项永久结束战争的要求，并加大了对加沙地带南部城市拉法的袭击力度后，在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已向调解者表示，在持续的侵略行为中不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备好达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府国家安全事务顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙地带被哈马斯绑架了本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际社会的愤怒，但没有越过美国红线，切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示，“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了纯粹的苦难。“我们大家都看到了本周初在拉法发生的致命火灾的恐怖画面，此次袭击是针对哈马斯的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日以色列对加沙地带发动袭击以应对哈马斯在以色列南部的袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在被以色列进攻摧毁的建筑物废墟中行走，北加沙地带贝特拉希亚，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段含有强烈言论的内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对众多摄影师，发表了一条与他所面临的法律和政治斗争相称的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个纽约陪审团宣判他在隐瞒支付封口费给一名色情明星时伪造文件罪行的34项罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人以一种愤慨且语无伦次的言辞，列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理此案的美国地区法官胡安·默赫南称为“卖国贼”和“恶魔”，将他在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描述为我们国家历史上“最糟糕的总统”。他痛斥了那些对他作证的人、那些投票弹劾他国会议员们，以及——语气与他最近的集会讲话一致——那些他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述为超越个人努力的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他其他的竞选演讲常常点缀着幽默，但这一次却主要表现出沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小小的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，前总统的盟友通过筹款呼吁和在社交媒体上的活动，也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞争中，拜登团队利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的通讯总监迈克尔·泰勒发表声明说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他漫无目的地讲述自己的个人不满，并谎言般地诋毁美国司法系统，让所有观察者得出一个明显的结论：此人不应担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中许多人认为纽约的裁决是不公正的——在周四一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上单日捐款的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的竞选活动中，尽管拜登在多个摇摆州领先优势微薄，但团队仍在周五努力保持这一节奏，向支持者发送了一系列充满预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普举行新闻发布会之后，另一条信息高声喊道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统一边，辩称审判有瑕疵，这些指控本来就不应该提出，曼哈顿这个高度民主的地区陪审团池受到污染，法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对全国大学生共和党组织在社交媒体平台上的一项声明表示蔑视，该声明称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在社交媒体上写道：“意见就像屁股一样……每个人都有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了马里兰州一名温和的前共和党州长拉里·霍根&lt;/a&gt;，他正在竞选参议院席位，在判决之前警告美国人不要用更多毒性的党派主义加剧局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民访谈中，几位选民表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的选举中对他支持的态度产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变节可能会在特朗普与拜登的再次对决中给他带来伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市一位62岁的已退休警官斯科特·克莱顿说：“这全是政治，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，于其在涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年向色情演员斯顿尼·丹尼尔斯支付封口费一案的刑事审判有罪判决的第二天，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是在始于两年前的战争中迈出的一个小巧但意义显著的步伐，专家认为这或许有助于削弱俄罗斯跨越边境对哈尔科夫进行的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心一次重大的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国的其他多项禁止向基辅供应高端武器的禁令完美契合，这些禁令也随后被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策自周四起生效，其范围狭窄，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器对“攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队”进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家指出，这为前线乌克兰部队提供了明确的信号，允许他们使用美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境射击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊洛·别利埃斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在（俄罗斯）在哈尔科夫地区掘壕之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键时刻抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在可能会发现自己处于守势，并不得不重新思考他们进攻哈尔科夫所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主任杰克·索利、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的加密视频会议期间提出了在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索利、奥斯汀和Brown就放宽限制提出了建议，索利于5月15日将建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对攻击他们的俄罗斯部队进行回击，拜登政府自那时起一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受彭博社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类举措，但他当时表示：“到目前为止，没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边境另一侧，保持防空、电子战、指挥和控制（在那里）。它可能有一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（该决策）不会在很大程度上改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有生成足够的作战能力，从东北部威胁哈尔科夫。为了这样做，它将耗尽东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，反对允许乌克兰向俄罗斯射击武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在其他俄罗斯领土上的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变后不到一天，泽连斯基在采访《卫报》时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现在华盛顿战略和国际研究中心智库的马克·坎西亚恩表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将会争辩下一步：打击更广泛的目标——可能在俄罗斯境内不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他拒绝对拜登政府是否扩大其政策以允许在其他俄罗斯领土上打击说不，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“向前看，我们将继续做我们一直在做的事，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representative image: Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine, May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚持承诺，控制增产支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率提升，美国在过去十年中推动非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的被称为OPEC+的盟友去年深化了减产措施，部分原因是为了补偿来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日考虑供应政策之际，美国生产增加持续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相似，即美国的原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，其预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《油市报告》中指出，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降低至110万桶/日，并预计对OPEC原油的需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但石油行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常保守和自律的态度，"Scandrill合同钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻井台数量没有大幅增加 这一情况是十分令人惊讶的。'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟升级其钻井平台，以最好地与平稳的钻井增长相匹配。它计划在年底运营12个钻井平台，并计划明年再部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示，美国具有在数年内以每天100万桶的速度增长的能力，但当前并无增长于此速率的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下，限制了对增长的投资，在2010年代，无节制的支出推动了爆炸式增长，但页岩板块的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分由私营生产商推动，其中一些生产商现在正被影响该行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和岩石压裂，同时在同一时间段内从更多井中生产原油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前的油价将持续，并有助于支持总体美国石油生产增长的中度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续促进增长，"德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将更多地从国际市场而非北美获得增长。该公司今年的第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，对资本的自律性更为重视，这导致了不同的反应，"瑞士信贷银行分析师吉奥瓦尼·斯塔诺诺夫说，他相信OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液体产品的增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，"UBS的斯塔诺诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从控制室看录井平台操作平台，摄于美国德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地Oasis石油公司的租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室看录井平台操作平台，摄于美国德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地Oasis石油公司的租赁地。2018年8月22日 FILE PHOTO Reuters/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，大约71%的投票站公布的选举结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举时的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年间未能获得多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;点击此处了解更多信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举重挫意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;协商联合执政协议&lt;/a&gt;或采取其他形式的合作协议来治理国家，或许需要做出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨很可能面临来自反对派和其内部严重分裂的党的批评者的辞职呼声，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC的高级官员&lt;/a&gt;已经支持他留下，分析师表示目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他指出：“并没有一个明显的统一候选人能够从拉马福萨手中接管政权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调显示，在这次选举的主要政治家中，拉马福萨的民众满意度最高，并且ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何对他发动动员的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现做出评论。他的发言人表示，他将在周日下午当最终选举结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去已经被置于悬念之中，2022年一个调查小组的报告发现，他可能在2022年在一宗涉及他在狩猎农场的家具中藏匿现金的案件中有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻予以否认，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的五年任期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;点击此处了解更多信息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和致命停电等问题的愤怒，周三的投票被誉为ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底以清洗党内外貌和振兴经济为承诺被选为ANC领导人，结束了他 predecessor 杰克·祖玛九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员依然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的宿敌祖玛，他支持了新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党的表现出乎意料，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特克加说：“杰克·祖玛完了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN很脆弱。”这是拉马福萨项目的终结……你无法在选举中失利，然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的分裂而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的共识构建技巧以及他在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉方面的作用，后者是一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平地分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认指控，并在拉法赫继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年所取得的成就，但批评者们表示他几乎没有提出任何新解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC在索韦托举行的大型集会上，他向成千上万的支持者承诺将与自己一起&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，许多人在他结束演讲前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;备受国际关注的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。根据监狱当局的消息，皮克顿在上个月因遭受另一名囚犯的攻击而在一座最高安全级别的监狱中去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，涉嫌杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省区的养猪场中肢解其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体部分遗骸在其靠近温哥华的破败物业中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了他另外20起谋杀案的相关指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中遭到攻击后死亡，该监狱是他服刑的地方。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务在一项声明中表示：“我们深知这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初皮克顿被捕前一个多 decade 在温哥华市中心贫民区Downtown Eastside消失的女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的位于温哥华市中心东部约25公里的Port Coquitlam养猪场中，发现了33名女性（其中许多为土著人）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报告，皮克顿撰写的一本书在其上架几小时内就被从Amazon下架。在这本书中，连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害的，当时的《温哥华太阳报》进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求将该书从Amazon下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="TV档案图片，罗伯特·威廉·皮克顿的案件将在新威斯敏斯特开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此未注明日期的电视档案图片中，罗伯特·威廉·皮克顿在其Port Coquitlam家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以投资者将代币锁定为条件提供收益，分析师警告称这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增是加密市场中风险承担行为最新的迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，这种趋势愈发明显。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将18.8亿美元的加密货币吸引到其平台上——这一数字比六个月前少了4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押来扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机进行对账和确认，以确定谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有人在整个质押期间无法立即访问其代币，但可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者能够将新代币再次质押，不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于重新质押的风险，加密货币界存在分歧，有些人认为这种做法尚处于萌芽阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币在复杂的加密货币借贷市场中用作担保，可能会基于少量基础资产产生无休止的借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p》“当任何东西都有担保时，并不理想，它会增加原本不存在的新风险，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，重新质押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这片高风险领域的最新进展，在这个领域中，加密货币持有者希望在不出售持有资产的情况下，通过投资实验性方案来产生巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台迄今为止尚未直接向用户支付质押奖励，因为还未开发出相应的机制。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer在给使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这种空投所驱动的，他称之为“真正真正的投机，这免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在先发制人，期待获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一组在印度推出了第一个学生设计的微卫星的团队成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们代表客户在EigenLayer上重新质押代币并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者之间都没有官方关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏的风险”——如果重新质押代币在加密货币借贷中使用，可能会导致强制平仓和在市场低迷期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到了高风险借贷的影响，随着Terra和Luna代币的崩溃，作为担保的加密货币代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不表示担忧，指出在重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说非常微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球评级公司（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场产生任何意义的传染风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在与主流金融越来越紧密地相连，重新质押也在机构投资者中流行起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody表示，已看到对质押的显著机构兴趣，但认为重新质押是一步过远，因为它很难建立一个“文件记录”来追踪资产的去向和奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在其4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其质押客户加密资产，并预计“将出现一个围绕重新质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示加密货币Bitcoin的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的插图显示的加密货币Bitcoin象征。路透社/Benoit Tessier/Illustration/T恤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示加密货币Ethereum的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图显示的加密货币Ethereum象征放置在PC主板上的图片。路透社/Dado Ruvic/Illustration/T恤/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，接过了其导师、即将卸任的领导人Andres Manuel Lopez Obrador的宏图大业，而后者在民众中的受欢迎程度，尤其是贫困群体中的影响力，助成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家，同时也是墨西哥城的前市长，依据墨西哥选举当局的快速计票，获得了58.3%至60.7%的选票，这一结果在墨西哥民主历史上或将成为最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在顺利进行，有望在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在共和国200年的历史中，我将成为第一位墨西哥女性总统," Sheinbaum在热烈的欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥而言是一大步，这个以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt;而闻名，同时也是世界上第二大的罗马天主教信徒聚集地，长期以来一直在推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为首个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过会有这么一天，我会投票给一位女性," 87岁的Edelmira Montiel表示，她是墨西哥最小州Tlaxcala的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我们之前甚至没有选举权，当你能投票的时候，是要为你丈夫指定的候选人投票。感谢上帝，这一切都变了，让我有机会亲身体验它," Montiel补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的道路崎岖。她必须在增加民生福利承诺的同时，解决巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将严格遵守财政纪律并尊重央行自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善治安，但细节甚少，这次的选举，墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人遇害，加剧了严重的治安问题。许多分析人士表示，在Lopez Obrador的任期中，有组织犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举也因普埃布拉州投票站发生两人死亡事件而蒙上阴影。在Lopez Obrador的任期内，墨西哥的死亡人数——超过185,000人——超过了墨西哥现代历史上的任何其他政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入颠覆性的资金以改善治安和减少不问责，否则Sheinbaum可能会在实现总体安全水平显著改善的方面挣扎不已," 来自独立拉丁美洲政治风险评估分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市长的职位竞选&lt;/a&gt;，这一职位是国家最重要的职位之一， preliminary results显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量前往美国的移民流量进行紧张的谈判，以及在此时美国芬太尼流行病肆虐的情况下，就毒品走私问题进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将任务解决电力和水短缺问题，吸引制造商重新选址，这也是一种近岸趋势的一部分，企业正在将供应链靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不解决如何处理Pemex的问题，这家国营石油巨头已经在过去二十年里产量下降，陷入了债务的泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不应该是一个永无止境的深渊，你不断投入公共资金，而公司却永远无法盈利," 高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强以及失业率保持在低水平——这些成就使他变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年将出现大规模赤字，预计中央银行在2025年的增长预期仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador_&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;投射&lt;/a&gt;其影响力，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。尽管Sheinbaum否认了反对派关于她将成为Lopez Obrador的“木偶”的指控，但她承诺将继续他的许多政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum将Lopez Obrador赞誉为“一位非凡的人物，他促进了我们国家的进步”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家Viri Rios表示，她认为性别歧视是批评Sheinbaum将成为离任领导人“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系,"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城获胜后，面对支持者发表讲话，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城获胜后，向支持者挥手，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的执政党Morena党在墨西哥城中心的Zocalo广场宣布Claudia Sheinbaum当选总统后，人们举着写有“总统Claudia Sheinbaum”的横幅。墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- 注：此处省略了后续图片的详细信息，因为它们已经按照要求列出，不再需要重复 --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项关于如何更好地抗击大流行的全球性协议的谈判，世卫组织宣布将于2025年或更早之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强大流行前后合作的协议进行了两年的谈判，这一谈判是在新冠疫情期间承认失败之后开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含了一个针对最具重要性和对全球构成威胁的健康危机的新类别“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿丹莫·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决策表明，各成员国有共同愿望保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这份协议，我们采取步骤确保各国承担责任，并加强制止疫情爆发的措施，以防其威胁到美国人的安全和我们的安全，”美国卫生与公众服务部长塞萨尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的改变旨在加强世界对新冠病毒等新致病病原体的防御，因为新冠疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>