<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 12:58:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会的300名议员中有190名出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省遭到指控，被判杀死了吸毒者和妓女，并在其养猪场残暴地处理了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，指控其杀死了六名受害者的部分遗体，这些受害者在温哥华附近一处破旧的物业被发现。随后，检察官撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后去世的，此次袭击发生在魁北克监狱。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10余年来从温哥华东区贫困、毒品泛滥的市中心地区失踪的多名女性，直到皮克顿于2002年初被捕。33具女性遗体及DNA，其中包括许多原住民女性，后来在其位于菲沙河谷附近的“理想农庄”被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己所写的一本书在亚马逊上架后仅数小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己是清白的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布伦特福德·皮克顿在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的家中。（路透社/全球电视台/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的成绩后，将会大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，ANC获得的选票比例不到42%，这一数字较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，同时这也是30年来首次未能获得议会多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不通过与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的合作来管理国家。这可能需要其作出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和ANC党内批评者要求其下台的呼声，但ANC高层官员之一却支持他继续任职，分析家认为目前尚未出现明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”在开普敦大学任教的政治学教授安托尼·巴特勒教授说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中在所有主要政治家中有着最高的支持率，而ANC党内派系之间的斗争可能会使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示，他将在周日当最终的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临挑战，当时一个委员会报告指出他可能因家具内的现金事件而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该事件被戏称为“Farmgate”，并在同年赢得了ANC主席的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番选举被视为对ANC的最严峻考验，选民对就业率高企、犯罪率和电力不足等问题深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为ANC领导人时承诺要整顿党派形象并复苏经济，这之前在他的前任雅各布·祖玛时期经历了九年的丑闻、腐败和经济增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的2018年初，这种兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高层ANC官员仍在卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由拉马福萨的政敌祖玛发动的，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe赢得了超出预期的选民支持，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛给拉马福萨和ANC布下了致命一击，他知道祖玛在KZN很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的计划以失败告终，选举失利后你无法期望事情维持常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上不够果断，试图避免加剧党内分歧，这与他在80年代作为工会领导时的果断作风截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的代言人方面所起的作用，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的声音之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非就以色列对加沙市拉法的军事袭击在国际法院提起种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止军事行动。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年来ANC取得的成就，但批评者表示，他未能提出实质性的新解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上承诺将会“做得更好”，然而，成千上万的支持者在索韦托足球场前只坐了一部分演讲。许多人在他演讲未完前就离开。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日 比勒陀利亚索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在乌克兰两年战争中的介入又迈出了一小步，但这一步骤具有重要意义。分析人士表示，这一措施有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土内的目标，可能会引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。因此，美国政府坚持限制乌克兰使用高阶武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员认为，最新的决定是对哈尔科夫地区战斗的狭义调整。美国官员表示，这一措施允许基辅使用美国提供的武器回应来自边境的俄罗斯军队的攻击或准备中的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定赋予前线乌军利用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队的权利，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在他们安营扎寨前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比亚列伊斯基科夫说，该研究所是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于不利地位，并被迫重新考虑他们在对哈尔科夫地区的进攻中采用的战略，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府做出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露身份的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及国防部联合参谋部主席C·Q·布朗上将提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将此建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意应该允许乌克兰在安全地利用俄罗斯领土的情况下对俄军队发起反击。美国政府自那时以来一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧洲事务研究项目高级研究员罗伯·利说，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的限制，将其作为安全区，对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直待在靠近边境的位置，可以保留防空、电子战和指挥与控制等单位，”利说。“它可能有一定的安全保证。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，利和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变一线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线的移动，如果不改变的话。但会使俄罗斯在继续这种跨境操作方面变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队数量不足以发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫形成震慑，”他补充说。“要达到这一点，就必须在东部战区剥夺其军队兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并于周二再次强调有可能引发核战的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周内探索扩大使用美国武器的区域，特别是在乌克兰在战场上的不利局面经历了一年艰难时期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本变化，但迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的区域——不仅限于直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的例行讲话中拒绝评论拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他区域发动攻击，但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照需要进行必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫郊外的受灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在清除乌克兰哈尔科夫市郊米拉达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校的废墟。这是在俄罗斯对乌克兰的袭击中拍摄的照片，拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内直面一组摄像机镜头，并传达了一个适用于其所有法律和政治斗争的讯息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团在第17段中对特朗普因伪造文件以掩饰“静默费用”支付给一名成人电影明星而被判34项罪名表示裁定后的次日，共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，语气激烈而杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官Juan Merchan为“奸诈”和“魔鬼”。他对其民主党对手乔·拜登——这位在今年11月5日大选中的竞争对手——进行了猛烈抨击，称其为“美国历史上最糟糕的总统”。他对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——尤其是他回想起集会言论中的指责——以及他所谓非法入境的非法移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战定位为个人与国家利益的交汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于往常的竞选讲演中掺杂的幽默，这次的讲演大多是沉郁的。他仅携带了一份小页的笔记，在新闻发布会上就只讲了这一份内容。讲话结束时，他未接受提问，迅速从讲台上退场，身边还有其子厄里克· Trump 陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款募款和社交媒体，这位前总统的盟友们对司法体系进行了抨击，并大声宣称特朗普并未犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两极化的竞选中，两位主要竞选者相互指责对方对国家构成了威胁，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚您见证了唐纳德· Trump 的混乱、绝望和失败，他在自怨自艾的同时肆意歪曲美国司法体系的事实早已明了，观看这一幕的人无一不得出一个结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友们在得知纽约的判决后，迅速向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是一天内的最高筹款记录。该记录是在共和党使用WinRed平台进行数字化筹款的速度记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于这场选举中，拜登筹款金额领先的存在，特朗普团队于周五继续进行猛烈的筹款攻势，发送了大量令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息的标题写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”另有一条短信在特朗普的记者招待会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，指责审判不公正、起诉不应该被发起、纽约人偏向民主党地区的陪审团不公正以及法官带有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在反对声不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则会采取攻击性立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选管理人员克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上的全国大学生共和派团体发布的信息进行了嘲笑，该团体表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有一个。”拉西维塔在推特上发布了这番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前民主党州长、现任马里兰州参议员候选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警示美国人：“不要用进一步的党派仇恨如油浇火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在已经结束了竞选。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州的共和党选民采访中，几位受访选民表示，特朗普的定罪使他们在11月的大选中重新审视了他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛可能会削弱他与拜登这次对决中的表现，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，只是想伤害他，尽可能不在竞选路线中出现。”62岁的退休警官斯科特·克林顿在杰克逊亚特兰大接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做来针对他，他们就能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德· Trump 参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德· Trump 参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德· Trump 在特朗普大厦参加新闻发布会，地点位于纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美籍油井钻探公司继续遵守减少增加产出支出的承诺，这或将使全球顶级原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命及技术创新和效率提升，在非OPEC产油国中大幅推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日产量提升了逾百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+会议讨论的informant说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增长，但相比2023年，其威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅低于110万桶/日，OPEC原油需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油业界人士和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户们保持了非常保守和节制的态度。”合同钻机公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长的缓和。公司计划在年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至最近，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”标普分析师周四在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市的石油生产商在投资者压力下限制了增长支出，因为失去控制的增长导致页岩产业在2010年代取得了爆炸式增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年超出预期的产量提升部分得益于私营生产商，而一些私营企业现在正受到行业的整合浪潮的冲击，他们通过延长井深和压裂岩石来提高生产力，同时在单一井位使用更多钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，我预期当前的油价将延续并帮助支持由于持续的钻井和完成工序工艺效率改进而带来的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士联合银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州金克附近佩曼盆地奥罗西亚石油公司拥有的租赁地，看到了钻井平台的操作室。”
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州金克附近佩曼盆地奥罗西亚石油公司拥有的租赁地，控制室内部可以看到钻井平台的操作室。2018年8月22日，路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上同意新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争必须结束，未来必须开始。”拜登说道，这位在总统选举年面临压力以停止加沙冲突的民主党政要敦促哈马斯同意这一新提议。目前加沙冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家在两国间斡旋加沙战争停火的会谈已多次陷入僵局，双方均指责对方是停滞不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列几周内多次进入拉法，以及国内和国际对奈坦尼亚胡政府在加沙死亡人数和人质持续被俘虏问题上施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，在拜登披露停火计划后，已授权谈判代表提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在唐纳德·特朗普——民主党总统拜登的共和党对手——因34项重罪被判罪后的第二天，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们来说不是优先事项，”拜登说。“尽管面对任何此类压力，我敦促以色列的领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个承诺以色列终生的人，唯一一位在美国战争期间访问以色列的美国总统，一位刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们退一步想想，如果错过这一时刻会有什么后果，”他补充道。“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条结束危机的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“再次详细讨论后，现在摆在桌面上的是一个完成整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接吸引以色列民众的一种尝试。负责媒介的12频道中断其晚间新闻节目播放了拜登的讲话。以色列审查人员此前已禁止公布这一提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞缪里教授评论说，较之前的提议，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列进行重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性已显著降低，但并不是不可预见的，”塞缪里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，塞缪里还表示，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，这也可能促使以色列愿意停止冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”塞缪里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前人质提议，要求以色列释放加沙中的病人、老人和伤者作为交换条件，以换取为期六周的停火，可能会延长停火以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求结束战争的永久化，以及加大了对南部加沙城市拉法的攻击的力度后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解者不会参加正在进行的攻击期间的进一步谈判，但只要以色列停止战争，如果达成一份包括人质和战俘交换在内的完整协议，它将准备达成一份“完整协议”。一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有被哈马斯人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一战争让巴勒斯坦人民蒙受了巨大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的可怕火灾中的图像紧随以色列对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后对该加沙地区发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉海亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉海亚的废墟中行走，贝特拉海亚位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/ 优素福·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停战协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里在华盛顿试图调停黎以战争的背景下，再度扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，依靠数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色突显了贝里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力，尤其在真主党领导人哈桑·纳斯拉勒于9月被以色列空袭身亡后，贝里被视为一种稳定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里周三在一次电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们正在终结这个黎巴嫩历史上最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人初露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治下什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆支持贝里作为谈判代表，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与贝里会面，旨在促成双方停战协议，这场冲突与加沙战争并行且在九月爆发升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助终结黎以之间最后一次大规模冲突时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力受限，也缺乏接触真主党的途径，因此贝里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他就是唯一值得见的人，他是国家。”一位在贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持的美国航空公司飞机上的39名美国人，他因此在全球范围内声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议会议长之际，纳斯拉勒正引领真主党的崛起。两人一起主导了什叶派“两人组”，这是指主导什叶派政治代表和国家大部分事务的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但贝里也有其局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队空袭了贝里阿马勒运动所控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的屠宁，父母是移居当地的商人家庭。贝里在黎巴嫩成长并活跃于政界，政治生涯起步于大学时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度地位较低的什叶派社群中许多人赞扬贝里帮助提升他们的地位，在一个有利于基督徒和逊尼派穆斯林的制度中，他们曾享有特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过律师培训的人，贝里接替了阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔，后者在前往利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里促成了阿马勒运动的军事崛起，这个组织曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派支持者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党一同行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报对贝里是否真心支持真主党的疑问，在2010年电报公布后被贝里驳回，他宣称纳斯拉勒“如同他自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，贝里麾下的阿马勒战斗人员加入真主党，在加沙冲突中向以色列发射火箭，作为对哈马斯对南部以色列的攻击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部特使开始访问贝鲁特并与贝里会面，试图停止以色列和黎巴嫩边境的火力交锋，试图说服真主党将其阵地撤至利塔尼河北岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员说：“要让利塔尼河往北移动30公里比让真主党北撤更为容易。”一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他是带领黎巴嫩陷入2019年经济危机的宗派精英之一，当时的金融危机是数十年官僚腐败的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责贝里拒绝召集议会会议，以选举总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手如基督教自由派感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，照片拍摄于2024年11月15日。（路透社/塔伊尔·阿鲁迪萨尼/资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张宣传牌上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的肖像，贝鲁特，纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张宣传牌上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的肖像，贝鲁特，纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔1978年前往利比亚后失踪45周年，拍摄于2023年8月31日。（路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展 交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取奖励，这引发分析人士警告存在用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了比特币的形象，图片摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本贝/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新标志，随着价格暴涨和交易者寻找收益，加密货币市场风险不断上升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图一家初创公司EigenLayer。该公司2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的融资，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这个数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了区块链的工作原理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了以太坊的形象，图片摄于2023年6月16日。路透社/达杜西/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展长存的加密货币质押这一实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币的用户，例如持有以太坊的用户，同意将其资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的能力，但他们可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户拥有代表他们质押的加密货币的新创加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押给不同的区块链项目或应用，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此如何界定重质押的风险存在分歧，部分业内人士表示，由于这一实践尚处于萌芽阶段，因此很难做出判定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成无限循环的债务，基于少量底层资产。他们认为，如果所有参与者同时退出，这将造成整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“使用抵押品进行抵押品的情况并不理想，它引入了一个新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险较大的最新进展之一，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不抛售的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出此机制。用户正在期待未来奖励或其他名为空投的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新创建的代币，该代币被称为“EIGEN”，用户希望未来它会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡认为，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称之为“极其投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对他们来说非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong，COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预期将获得某种奖励而这么做，但他们不知道具体会得到什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他曾在西雅图大学分校担任助理教授，同时也是印度第一位学生设计微卫星团队的一部分，根据他在学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者连接到需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币，生成代表这些被重新质押资产的新的代币。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan称，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密领域借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着加密抵押的代币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持乐观态度，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业的净资产规模可谓微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不构成现实风险，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得 Increasingly Connected 与主流金融领域相连，而机构投资者已经开始涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到对质押的巨大机构兴趣，但认为重质押是一个步骤过快，难以建立追踪资产业务以及收益分配的“纸质记录”，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中表示。Laser Digital未能响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它正在为其客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的新生态系统”的出现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>