<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 14:10:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的养猪场杀害成瘾者和卖淫女，并剥削其遗体。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华郊区的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日遭受的袭击，他当时正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯案件给不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者是多伦多东区（Victoria's Downtown Eastside）超过60名失踪女性的一部分，她们在韦斯特蒙特斯警署于2002年初对皮克顿进行逮捕的十年多时间里纷纷失踪，该地区是温哥华贫困、毒品泛滥的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，共发现了33名妇女（其中许多人是土著人）的遗体或DNA。该猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特库奎兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿据报道撰写的书籍在上线销售数小时后就被亚马逊撤下。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向遇难者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，显示他在波特库奎兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，显示他在波特库奎兰的家中。图片来自路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在流行病前和期间促进合作，这是在对COVID-19时期的承认失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了一项平行协议，更新了名为《国际卫生条例（IHR）》的现有法律框架，其中包括了一项新的“流行病紧急状态”分类，用于最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强防止疫情爆发的措施，以确保这些情况不会威胁到美国人民的安全，”美国卫生与公众服务部部长杰克·希契罗在周六的一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的这些更改旨在提升各国对COVID-19之后新病原体的防御能力，当时该病毒已经导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织 LOGO 近其日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：上图是日内瓦世卫组织（WHO）总部前的LOGO，摄于2023年2月2日，瑞士。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非ácil_ramaphosa因执政党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非国大（ANC）党后，面临着自从废除种族隔离制度以来最惨重的选举结果，这将大大削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举初步结果显示，非国大的得票率为41.5%，较2019年上次大选时的57.5%有明显下滑，这是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动政党，非国大将不得不与其他政党谈判结成联盟或其他形式的合作来治理国家。因此，拉马福萨可能需要在政策上作出妥协，或交出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非国大一位高层官员支持他继续留任，分析人士指出，目前尚未找到一个明显的人选来接替其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政治家中最受好评的，党内派系间的争斗可能使任何针对他的动员运动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大在本次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，将在公布初始正式结果时于周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途在2022年也曾悬而未决，当时的一个委员会报告称他可能因储存在游猎场家具中的 cash 而涉有不当行为，被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了此次丑闻，并在同年晚些时候赢得了新的五年期非国大领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对非国大的最严峻考验，因为选民对失业率、犯罪率以及瘫痪的电力供应等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选非国大领袖时承诺重塑政党形象并振兴经济，此前九年，因其前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退导致非国大面临九年的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶层非国大官员依然多次处于舆论漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党姆欣托瓦斯威，该党在预期中的成绩超越了预期，对非国大支持力度造成了明显影响，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和非国大将军队科学止于顶点。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这是拉马福萨计划的终结……不可能选举失败还能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革持坚定立场而受到批评，避免加剧其党内的裂痕——这是其作为工会领袖在1980年代所展示果断性的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞赏他构建共识的能力，以及他推进南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案，引起本月法院裁定：以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认指控并继续其在拉法的攻势，但法院做出了这一裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年间非国大的成就，但批评者认为他对南非最大的挑战缺乏新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，这一承诺得到了数万名支持者的响应。然而，许多人在他演讲还未结束时便离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内限制的决定，是这场持续两年的战争迈出的虽小但意义重大的一步，可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会带来重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好吻合其他美国对基辅供应高端武器的禁令，这些禁令已一并解除，从先进的美国战斗 jets 到远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击，包括使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯人从哈尔科夫地区撤退，还未扎根时就受到反击。”乌克兰国立战略研究所的乌克兰研究员米科拉·别列耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席奎因·布朗中将讨论了要求使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接安置在边境对面。可以保留防空、电子战、指挥和控制功能，”李说。“它可能拥有一定程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线的变动产生太大影响，甚至任何影响。但会使俄罗斯更难以继续进行这样的跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法通过东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说。“为此，它必须将东线的部队闲置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器能力，特别是在俄罗斯在战场上取得主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后不到一天的时间内，路透社引用泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库客座研究员马克·坎西安表示，拜登的行动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和白宫官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的军事目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府没有明确表示是否可扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们还将继续我们一直在做的事情，即视情适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="反弹飞弹袭击哈尔科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在俄罗斯进攻乌克兰期间，哈尔科夫附近的小丹尼liv卡村庄的儿童和青年体育骑马学校的现场，灭火员在大火中工作，这所骑马学校严重受损。路透社/瓦伦丁·奥格里嫩科/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排镜头，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治战争的信息：他已经做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情女星封口费而被判34项罪名的第二天，共和党总统候选人以愤怒而冗长的言辞列举了多位对手和不满， الموقع如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击为起诉他作证的人，提交弹劾他的众议员，以及称自己为非法移民涌入国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为超越个人的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他曾用过轻松调侃的竞选演讲，但这一番讲话大部分都是沮丧的语气。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸页。新闻发布会结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友也抨击司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁之际，拜登竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一位混乱、绝望和失败的言论，关于他个人的不满和对美国司法体系的不实言论，让所有观看的人得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是对公正的践踏——在周四一天内通过竞选活动为他捐赠了3480万美元，特朗普方面表示。这是在WinRed平台上共和党人一天内的记录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体筹款落后于拜登的情况下，竞选团队试图保持筹款的热度，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会在前一条信息之后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控不应发起，曼哈顿的陪审团由于民主党成分过多而有偏见，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选管理团队成员克里夏·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布的内容表示不屑。一份全国性的共和党团体发表的帖子称，陪审团的裁决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个···”，拉奇维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派前共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国公众“不要把更多党派性的煽动之火浇在火上”。拉奇维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪让一些选民开始重新考虑他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会对特朗普与其拜登的重赛不利，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人差不多，称这一审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治需要，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者会，史上与对指控他伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情女星Stormy Daniels的封口费的判决有关的刑事案件庭审相关，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这引发分析师警告，存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）模式的迅速流行，表明加密货币市场正面临新的风险。随着价格回升和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高位；以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已增长超60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是重新锁定流行的核心。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，这一数字显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新锁定这一模式，以扩展长期存在的加密货币实践——锁定（staking）。[1]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这一过程中，代币持有者（如以太币）允许他们的资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与锁定期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些锁定平台也会向用户提供新的加密货币作为他们所锁定代币的代表。重新锁定使代币持有者可以再次将这些新代币锁定在不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新锁定的风险褒贬不一，有些行业内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，过于新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重锁定代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会形成循环借贷，涉及少量底层资产。如果所有人都试图同时退出，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品抵补其他抵押品时，都不是理想的状态，这增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：通常情况下，以太坊区块链上的锁定收益在3%-5%之间，而分析师认为重新锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）中最具风险的发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供锁定奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台使用者发放其新创造的代币，这种代币称为“EIGEN”，用户期望它将来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长受到了寻求空投的用户的推动，他将其称为“免费的金币”现象，非常具有投机性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所在纽交所上市（COIN.O）的Coinbase的研究负责人David Duong说，该交易所提供锁定服务，但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行，希望能获得奖励，但不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立。Kannan还曾参与了一个团队，该团队在印度推出了首个学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新锁定平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将在EigenLayer上重新锁定的代币生成新的代币作为代表，这些代币可以用于借贷等其他用途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里锁定代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新锁定可能存在“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下行期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新锁定而在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重新锁定。他们指出，根据全球2.5万亿美元的净资产计算，重新锁定协议中的资金相对较少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新锁定问题会导致传统金融市场产生任何实质性传染风险。”标准普尔全球评级的数字化资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，并吸引机构投资者参与到重新锁定中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供锁定服务，并预计“围绕重新锁定会形成新的生态系统”。[2]&lt;/p&gt;
[注释]
[1] staking：质押；是指加密货币持有者将其代币锁定在某个网络或平台，以获得奖励或收益。
[2] 某些专业术语在文中已被替换为更专业的中文表达，如“质押”、“借贷”等，并保留了原文中的专有名词和术语。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新巴以停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是开启未来新篇章的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临选举年的压力，需尽快停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解谈判旨在安排以巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和以色列之间的停火，但谈判多次陷入僵局，双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的持续侵犯及国内外对其在加沙死亡事件和人质长期被俘的批评加剧，促使以色列提出了这一新提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划展示停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案在唐纳德·特朗普当选总统的对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪并即将面临审讯的前一天提出，显示了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与以往提案不同之处在于，停火将同时伴随谈判进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判仍在进行，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已通过卡塔尔将此次提案转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持这一计划，表示即使面临一些内部反对，以色列的领导层也应支持此协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我理解以色列有人反对这一计划，并可能呼吁战争无限期延续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，想继续战争多年，而人质不是他们的首要任务。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这一协议，无论面对何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生致力于以色列的美国总统，在战争中唯一访问以色列，并在伊朗攻击以色列时派遣美军直接保卫以色列的总统，我恳请大家慎重考虑，如果此刻失去机遇将意味着什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名情况下表示，以色列能够提出该新提案，是因为战场上的战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议草案，经过详细谈判后形成。”该官员说，“现在摆在桌面上的是一份结束该过程的游戏规则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是直接向以色列民众传授意图。第12频道中断晚间新闻播放拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布提案的细节，以色列第12频道总编丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西尔认为，目前该提案的成功可能性高于此前方案，他解释称：“哈马斯遭受了显著的损失，其在未来能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性虽不为零，但已大幅下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球公共舆论的倾向已“转向”反对以色列，西尔表示，这一趋势可能促使以色列人民希望结束冲突，并符合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创建很多激励因素。”西尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提案表明，释放患病、年老、受伤的人质以换取为期六周的停火，此停火可以延长以便更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案在本月稍早的会谈中失败，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久停火的要求，同时在加沙南部城市拉法加大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三表示，其已告知调解人，不会在持续的军事行动期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯已准备好达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周四与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯在加沙扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国阻止对其军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了难以想象的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候发生的致命火灾的惨烈画面，以色列对该地哈马斯的打击目标……是……哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动报复性攻击以来，超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这是以色列军事行动摧毁的建筑，位于加沙北部巴勒斯坦拉法亚镇，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持减少增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年的增长趋于平缓，从而减轻石油输出国组织（OPEC+）周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国主导了非OPEC国家的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术与生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到12.93百万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减供应，部分原因是美国及其他非OPEC国家的产量增加。OPEC+的总削减规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士在本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议时考虑供应政策时，美国增产将继续推动非OPEC+产量的增长，但这个威胁将不像2023年那样巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国石油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率将高达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这表明2024年OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将降至110万桶/日，而OPEC crude的石油需求不会有明显增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油市分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯福德表示：“我们的客户一直保持非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有增加更多的情况令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数已降至496台，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“美国能够在数年内实现日均增产100万桶，但当前时期没有这种意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国石油生产商在投资者的压力下，限制了增产支出，过度的支出曾导致页岩油产业在2010年代快速发展，但因缺乏回报而放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现已投入到行业兼并浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产力，从而在同一时间从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期兼并措施连续发生，但预计当前石油价格将保持稳定并有助于支持美国整体石油产量增长，因为钻井和完井效率的不断改进将继续进行。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;（SLB.N）&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，主要受兼并影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略方向发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的回应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将继续实行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体生产预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室在德克萨斯州温克附近的Oasis石油开采的土地上从控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室在德克萨斯州温克附近的Oasis石油开采的土地上从控制室看到。2018年8月22日。路透社/尼科·奥德福西/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的夏伊布马 Wins 绝对多数 成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛（Claudia Sheinbaum）在墨西哥的首次女性总统选举中获得了压倒性胜利，成为该国首位女性总统。她继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的项目，后者在贫困群体中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，克莱乌斯巴乌玛根据墨西哥选举当局进行的初步计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。据称，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够仅凭自身力量通过宪法改革，无需反对党的支持，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希希特·加尔维兹（Xochitl Galvez）在初步计票结果显示，她赢得的票数占26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在联邦共和国大两百年的历史中成为墨西哥的第一位女性总统，”克莱乌斯巴乌玛在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛的胜利对墨西哥而言是一个重大进步，墨西哥长期以来因男性主导文化而闻名，当地拥有世界上仅次于梵蒂冈的第二大天主教人口。多年来，传统的价值观和角色遏制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel），一位来自墨西哥最小州塔拉苏卡（Tlaxcala）的支持者说，“在以前我们甚至不能投票，当你能投票时，也只是按照你丈夫的指示去投票。感谢天主，这一切都已改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛的路途充满挑战。她必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将严格执行财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节甚少，而此次总统选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，据报道已有38名候选人被杀害。许多分析师指出，墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织似乎扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州投票站内发生两起人命案件而蒙上阴影。据估计，自洛佩斯·奥夫拉多尔当选以来，墨西哥因暴力事件死亡的人数已经超过18.5万人，尽管谋杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在未来做出重大投资来改善警务并减少无罪推定，克莱乌斯巴乌玛将很难实现整体安全的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄马尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在首都墨西哥市市长的竞选中获胜，根据初步结果，该职位是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就入美移民的广泛流动和毒品走私合作的紧张谈判，这是一个时期内，美国面临芬太奴毒品危机肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国由唐纳德·特朗普（Donald Trump）在11月获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁址以应对近岸外包趋势，这些制造商将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛还将不得不应对佩梅克斯公司（Pemex，墨西哥国家石油公司）的问题，该公司在长达20年的生产减少后负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公共资金无止境地投入进去，却让公司永远无法实现盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们需要重新考量佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索并实现低失业率——这些成就使他十分受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱乌斯巴乌玛承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预算赤字较大，而预计2025年经济增长仅为1.5%，这将相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，试图扭转反对派的攻击，声称克莱乌斯巴乌玛将是他这位已离任领导人的“操偶人”，尽管克莱乌斯巴乌玛承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，克莱乌斯巴乌玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，他使我们的国家变得更好”。但政治分析师文里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种批评很大程度上源于对克莱乌斯巴乌玛是洛佩斯·奥夫拉多尔“操偶人”的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不信任她会做出独立决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱乌斯巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌斯巴乌玛，MORENA党的总统候选人，宣布选胜后向支持者致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆札&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱乌斯巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌斯巴乌玛，执政的MORENA党的总统候选人，向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，星期日。路透社/拉奎尔·昆札&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们拿着标语“总统克莱乌斯巴乌玛”，这是MORENA党宣布克莱乌斯巴乌玛赢得大选后在墨西哥城市中心的西班牙广场。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马赫埃里佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希希特·加尔维兹在投票结束后向支持者致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/昆泰利·尼基-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭日，工作人员正在处理大选事宜。墨西哥，圣克鲁斯·霍索克坦，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在梅尔库拉韦兹，人们在投票站投票。路透社/亚基尔·切巴尔洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，扎纳坎坦。路透社/加布里埃拉·桑阿布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票当日，人们在投票站等待投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票日人们投票后展示自己的手。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特万特佩克。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥总统候选人索希希特·加尔维兹在墨西哥城贝尼托胡利塞·华雷斯国际机场的投票站前拍照。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德雷斯拉拉莱辛萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆札&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特万特佩克。路透社/加布里埃拉·桑阿布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马丘恩。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>