<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 11:37:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，要求释放人质，同时呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争告一段落，翻开和平的下一页，"拜登说道。作为即将在大选年面临压力的领导人，他被呼吁终结持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他中间人促成以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的停火会谈一度陷入僵局，双方均指责对方缺乏合作精神导致谈判毫无进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的提出，正值连日来以色列在拉法地区频繁军事行动，以及国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙死难者与人质持续拘禁而施加的新一轮压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室证实，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后，向前推进加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议的提出，正值拜登的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，此事进一步凸显两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的这项新提议分三个阶段进行，与前议不同的是，在推进所有三个阶段期间，停火状态将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密区域，人质——包括老人与女性——将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙地区，并每日将有600辆货车为加沙带去人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的具体条款进行谈判。总统指出，"只要谈判持续，停火状态也会继续"，这一全新进展标志着谈判进程的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涵盖一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无期限”战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人并不认可这一计划。他们呼吁战争持续无期，甚至在政府联盟内也存在这样的人。他们早已表明，意图占领加沙，持续数年作战，而人质对他们的优先级并不高。在此，我敦促以色列领导人即便面对种种压力，也应支持这一协议，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终生支持以色列的盟友，作为唯一在战争期间亲自访问以色列的美国总统，作为一名在以色列遭受伊朗袭击时，立即派出美国军队进行直接防御的领导人，我恳请你暂时退后一步，思考如果失去这一时刻将会发生什么。我们不能错过这一良机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对记者透露，以色列能够提出这项新方案，乃因近期在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，真正有一条通往危机结束的蓝图，这是个涵盖四页半的详细协议,"官员表示。"各方在细致入微的协商中取得了进展。当前摆在桌面上的，实则就是解决进程中的终局之棋。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官员介绍，协议的每一个阶段都将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性的，认为这是他直接向以色列公众发出号召的一次尝试。主要电视频道12频道中断了晚间新闻直播转播拜登演讲的全文。主播丹尼·库什马罗透露，以色列审查制度在此前曾禁止发布这一提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议相较于以往的方案，更可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了巨大打击，哈马斯发起任何实质性攻击或恐怖事件的可能性虽然不容忽视，但已远低于此前，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步讲，全球公众对加沙冲突的负面看法也"正在转向"不利于以色列的面，苏里补充，加之拜登的影响力，促使以色列人寻求冲突收场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事情时，他有能力建立不少激励机制，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先的一项人质提议提议在今年早些时候，旨在以六周停火为条件交换病重、高龄和重伤的人质，停火可延长以允许更多的援助进入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，该提议破裂，因以色列不同意哈马斯要求将永久结束战事作为谈判条件，并加大了对加沙南部拉法城的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在本周四表示，其已通知中间人，在持续冲突中不会参与进一步谈判，但若以色列停战，愿意促成"全面协定"，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个在以色列和哈马斯冲突中拥有公民被扣留的人质的国家代表会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但这还没有“越过”美国设定的红线，切断其对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在战争中，巴勒斯坦人民经历了人间炼狱，"拜登在周五的讲话中提道。"我们看到了本周早些时候以色列袭击拉法后，随之而来的恐怖画面...这是一次针对哈马斯的蓄意攻击。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，以色列为回应10月7日哈马斯在以色列南部发起的袭击而对加沙地带的攻击，已造成逾36,280名巴勒斯坦人死亡。以色列的统计显示，此次哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在贝特拉西亚，一名巴勒斯坦人走在被战争摧毁的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事行动的蹂躏下，加沙地带北部贝特拉西亚的废墟中，一名巴勒斯坦人在破碎的建筑间行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视一排排的摄像机，传递出既适应其法律困境又符合政治斗争需求的信息：他做好了全力抗争的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他34项伪造文件罪名成立&lt;/a&gt;，以掩盖向色情明星支付封口费的秘密之后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒、杂乱无章的言论列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他一案的法官胡安·梅奇安为“腐败者”和“恶魔”。他把&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;，他11月5日选举的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证指证他的证人&lt;/a&gt;，对参议员中那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的成员&lt;/a&gt;进行谴责——并呼应其集会上的言辞，他宣称大量移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战描述为超越个人的全国性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的竞选演说中穿插的幽默不同，此次演说主要显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只手持几张小纸条作为笔记。最后，他未回答任何提问，迅速地离开讲台，爱子埃里克·特朗普随侍其侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法体系及其胆敢指责特朗普犯罪的人进行全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两项领先竞选均将对方描绘成对国家威胁的背景之下，拜登竞选团队借特朗普的言论作为新证据，说明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全美人民刚刚目睹了一个困惑、绝望且被打倒的唐纳德·特朗普喋喋不休地叙说个人不满，对于美国司法体系说谎，任何观看者都将得出一个明显结论：此人无法出任美国总统。"拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是对正义的扭曲——在周四，仅单日为特朗普的竞选活动捐出了3480万美元，特朗普团队表示。自胜选以来，这一数额创下了特朗普在WinRed平台上的日捐额度纪录，该平台专为共和党人士处理数字募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总募款额落后于拜登的竞选情况下，特朗普团队试图在周五保持这一迅猛的筹款势头，向支持者发出了一系列充满警告意味的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"其中一条讯息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永不屈服!"在特朗普新闻发布会后的一条短信这样响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构组织统一立场，支持前总统，他们争论审判存在瑕疵，指控不应提起，位于民主党的重镇——曼哈顿的陪审团构成存在偏颇，法官有偏见——上述所有指责当地当局均否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人士谴责不迅速或力度不足之处，特朗普的盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同竞选经理克里斯·拉西维塔对某个在其社交媒体平台X上称陪审团 verdict 应获得尊重的全国大学生共和党团体大加鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就如同屁股……，人人皆有。"拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;向拉里·霍根&lt;/a&gt;发起攻势，这位温和派的马里兰州共和党前州长竞选参议员席位，在判决前警告美国人民“不要因进一步的极端党派矛盾火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你的竞选之路到此为止。"拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战场州的宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民的一系列访谈中，不少选民表示，特朗普的定罪正在让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑11月是否会继续支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃选行为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能给与拜登的二度对决&lt;/a&gt;带来伤害，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州仅保持着微弱的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人声音，与特朗普本人无异，称这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切皆出自政治目的，就是想伤害他，尽可能将他拖离竞选之路，"62岁的斯科特·克莱顿，佐治亚州玛丽埃塔的退休警官如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他如此，那么，他们可以对任何人如此。绝对没有谁是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国，纽约市。美国前总统特朗普参加新闻发布会。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普，在其被控以伪造商业记录以掩盖2016年向成人影星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费的刑事审判后，被判定有罪的第二天，在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。2024年5月31日，美国。 REUTERS/Brendan McDermid/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定适度放宽乌克兰利用美国武器在俄罗斯境内采取行动的限制，是国际局势下迈出的微妙而意义深远的一步，专家认为，此举可能有效遏制俄罗斯近期对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过大。他们担忧大规模的乌克兰反击可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应高端武器的政策相辅相成，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制在后续发展中逐步松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新的政策调整，于本周四生效，严格地针对了哈尔科夫地区的战斗情境。现在，基辅可以借助美国提供的武器，瞄准那些正从边界另一侧对乌军进行攻击或准备攻击的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就意味着，身处前线的乌克兰部队可以光明正大地利用美国供应的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）、装备制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，越过边疆炮轰俄罗斯军力，专家分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米科拉·比耶利斯科夫指出，"这有助于稳定前线，甚至在俄军建立坚固防线前，推动他们撤出哈尔科夫地区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格力姆表示，拜登的新决策将减轻基辅从顿巴斯地区关键前线调遣士兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己置身于被动状态，必须重新审视在哈尔科夫攻势中所采用的策略，"他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登决策的制定可追溯数周。据报道，在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的保密视频会议中，乌克兰方面提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位美国官员透露，他要求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，沙利文、奥斯汀及布朗共同形成了放宽限制的建议书，并由沙利文在5月15日向拜登总统递交。拜登同意，乌克兰有权回击在俄罗斯安全境内目标的俄罗斯军队，美国政府自那时起，便开始着手决策的最终敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基5月20日接受路透社采访时公开呼吁，希望国际伙伴采取此类行动，但当时评价，"至今并未得到积极回应。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗布·李分析，俄罗斯曾利用拜登有关不得在俄境内行动的规定，将其边界视为安全地带，进行对哈尔科夫地区攻势的策划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为乌克兰的第二大城市，哈尔科夫距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯能将自己的炮火驻扎在边界另一侧，设置防空系统、电子战设备、指令及控制中心，"李说，"他们在此或许享有某种程度的庇护。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李与其他专家认为，单独依靠此项决策可能不会在短期内显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"该决策很可能不会大幅度，甚至毫无改变地影响前线的动态，但将让俄罗斯难以维系此类跨境攻击，"李评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格力姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力实施对哈尔科夫的全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯不具备从东北部真正威胁到哈尔科夫所需的战斗能力，若欲实现，必须从东部战斗地带抽调大量兵力，"他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约成员国允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器的潜在行为发出警告，并在本周二再度提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，面对俄罗斯战场势头逆转的一年，乌克兰似乎正在筹划，在未来数周或数月里，寻求扩大利用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布策略调整的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时提及，他要求美国授权对俄罗斯深度领地目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是漫长路程中的一个起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的根本转变，但无疑是个进步，"坎西安说，"乌克兰及其政府支持者将会继续推动下一步：打击更广泛的目标范围；可能并非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是位于其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，拒绝明确表态称拜登政府是否会放宽针对俄罗斯其他区域打击的政策允许，但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们仍将继续此前路线，依需适应和调整，"布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，消防人员在乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村被俄罗斯导弹严重摧毁的儿童和青少年运动骑术学校现场工作，这是俄罗斯对乌克兰攻击中的场景。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚定地履行其在增产方面的支出控制承诺，此举或将使全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而可能减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟友在未来周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，全球非OPEC产油国的石油供应增长主要由美国推动，页岩油革命与技术突破和效率提升带来了产量的显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超预期增长，日均产量增加逾一百万桶至1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日的增长幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，为部分补偿美国及其他非OPEC国家石油产量的攀升，OPEC与盟友组成的OPEC+集团加大了供应减产。OPEC+的总减产量现为五百万八十六万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+商议的知情人士上周四透露，OPEC+正在洽商一项&lt;复杂协议&gt;，允许集团将部分此类削减延伸至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议审议供应政策之际，美国原油产量的增长继续推动非OPEC+国家的产量上升，但相比2023年，这种增长对于OPEC+的威胁已经较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国的原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期美国原油产量将有更高的增长，将达到64万桶/日。以上三种预测最受关注，但所有预测均显著低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年的全球需求增长为220万桶/日，将超过非OPEC+集团产油国供应增长约一百万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求量应比2023年多约90万桶/日，OPEC在5月的&lt;月度油市报告&gt;中如是指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长将低得多，约为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国的原油总产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，按照行业高管与分析师的说法，美国产油商似乎不太可能在2023年那样再次取得产量的出人意料的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持高度保守和自律，"合同钻井服务商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻井数量没有更多上升是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟钻井改造，以适应较为平缓的钻探增长。到年底，公司计划运营12个钻井平台，明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据显示，美国石油钻井平台数量已经降至496台，比去年同期下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在本周四发布的一份报告中指出，"美国有能力以每年100万桶的速度生产多年，但目前没有增产的欲望。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国公开交易的产油商对增长支出进行了限制，而这种无节制的支出曾推动了本世纪头十年页岩领域的迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国超出预期的产量增长部分源于私企，其中一些如今正在经历整个行业的&lt;整合浪潮&gt;。他们通过钻较长的井段并利用压裂技术从更多的井点同时提取石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预期尽管近期的整合潮，当前的油价将持续并支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完工效率的持续改进，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务业者，如Schlumberger（SLB.N）&lt;注释&gt;，预计今年的业务增长将更多来自国际市场而非北美地区。其一季度的国际营收增长了18%，而北美地区的营收则下降了6%，部分原因在于行业的合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年战略调整了，更加注重资本纪律，导致了不同的应对，"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计仍将推动石油和液体产量的增长，以抵消产量削减。根据美国能源信息署（EIA）的预测，OPEC+国家的石油液体产量预期将下降一百万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何面对美国石油产量的增加，"UBS的Staunovo补充说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum所有的一块租地上，从控制室可以看到钻井平台的作业面" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum所有的一块租地上，从控制室可以看到钻井平台的作业面。Reuters/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，必将遭受严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%的投票站结果，ANC的得票率不到42%，这一数字与2019年选举中获得的57.5%相比大幅下滑，首次在30年来未能&lt;font color="#1f78b4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;获得多数支持&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫折意味着纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的前解放运动必须与一个或多个小型政党协商达成&lt;font color="#1f78b4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这可能意味着必须在政策让步或关键内阁职位上作出妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为从工会领袖转型为商人的拉马福萨，可能面临反对党和其党内批评者的呼吁，要求他辞职，而这些批评声音根植于党内的深刻分歧。然而，一位&lt;font color="#1f78b4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;支持他留任，而分析家认为目前没有明显的继位者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前并未出现能够接替拉马福萨的明确并具备整合力量的候选人，"开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），他撰写过拉马福萨的传记，如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中的支持率最高。ANC内部的派系斗争可能使得对他发起的任何动员工作复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对于ANC在选举中的表现尚未发表评论。他的发言人表示，他会在周日公布完整临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一份报告指出拉马福萨可能因在其狩猎农场中藏匿的大笔现金而存在不当行为，此次事件让其总统未来的处境一度悬而未决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次被誉为"Farmgate"的丑闻，他否认存在不当行为，并在那一年晚些时候成功赢得为期五年的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三是ANC面临的最严峻检验，因为选民对于高失业率、犯罪频发和大规模电力中断等&lt;font color="#1f78b4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，他承诺清理党内形象，重振经济，这与他的前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）执政九年的腐败、丑闻和经济衰退形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家领导人之后，初期的喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年多后，经济仍然处于停滞状态，ANC高层官员身陷丑闻漩涡之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票中，拉马福萨的长期对头祖玛给予了致命一击。他支持新党“uMkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现，尤其在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省份，对ANC的支持造成了重大流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨与ANC困于被动。他知道他们易受攻击的地方在于KZN，"政治分析师拉尔夫·马特卡加（Ralph Mathekga）表示。"这对拉马福萨的项目来说就是终结...你不能在选举中落败，然后期望事情照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领导所展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他作为南非声誉提升者，强化南非作为所谓"南方国家"领袖形象中的重要角色，"南方国家"常用来指代低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最为鲜明的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提起针对以色列的战争罪行案件，导致法官们本月宣布裁决，要求以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。以色列坚决否决指控，继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选之旅中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但评论者指出，他对于南非面临的最严峻挑战，提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场、数万名支持者的面前承诺将&lt;font color="#1f78b4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;"做得更好"&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;。然而，许多人在他演讲完成前就已经离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨于索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;本月稍早时，加拿大冷血连续杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本月19日，在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击，终年74岁，监狱当局证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判谋害并残忍处理在太平洋省份不列颠哥伦比亚省农场内的毒品成瘾者及性工作者，这一行为震惊全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀六名女性，这些受害者的部分遗骸在其破败不堪的猪场内被发现，该猪场靠近温哥华。在被判处终身监禁之后，政府检察官撤销了另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大刑事矫正服务部门表示，皮克顿在本月19日于魁北克一所监狱服刑期间遭殴打后不幸离世。遭到袭击后，他即刻被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知此人所为给不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的打击。”矫正服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性中，有超过60人在长达十几年中，从温哥华毒品问题严重的低收入东区社区消失，直至2002年初皮克顿被捕案发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于温哥华市区东部约25公里处的皮克顿猪场内，发现了33名女性遇难者的遗骸或DNA数据，其中许多人来自原住民社群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称皮克顿所著的书籍从亚马逊上架销售后不到数小时即被下架。根据《温哥华太阳报》当时报道，书中自称无罪并指责被警方构陷的杀人犯对此事件曾加以辩驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除此书，并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案件于新威斯敏斯特地区开审之历史电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这一历史电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在位于不列颠哥伦比亚省波特科伊特拉恩市的家中露面。路透社/环球电视，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币涌入一种新型平台，该平台以锁定代币作为条件向投资者提供奖励，此复杂操作被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”(re-staking)的急剧兴起，是加密市场中冒险行为的最新迹象。随着价格高涨，交易者争相追求收益。作为最大加密货币的比特币，其价格接近历史峰值；第二大加密货币以太币，今年以来则已攀升逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，该企业从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，截至目前，其平台已吸引了188亿美元的加密货币投资--比六个月前的不足4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透，该公司发明再质押是为了扩大已有的加密货币实践--“质押”，这是一种监管者密切关注的加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，网络中的众多计算机会检查并确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有者如以太币的持有者，会将资产锁定为验证过程的一部分。参与者在锁定代币期间将会丧失即时访问权，但作为回报，他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台会向用户提供新发行的加密货币，代表已被锁定的加密货币。再质押允许用户采用这些新代币，将它们与不同的区块链为基础的应用程序和协议再次进行质押，意在获取更大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险问题，加密社区的立场分裂，一些业内专家认为，这一行为过于新潮，难以评估其后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，若代表再质押中加密货币的新代币被用作巨额加密借贷市场中的抵押品，可能会造成无限循环的借贷体系，基于有限的资产。如此一来，若市场参与者同时撤资，则可能引发整个加密市场的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现抵押品之上的抵押品，这并不理想，增加了一种原本不存在的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押，通常的收益范围在3%至5%，但分析师指出，再质押可能带来更高的回报，由于投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，加密货币投资者投入资金于实验性的方案，期望在其持有的加密货币未售出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为分发机制尚未开发。用户加入平台，是期待未来的奖励，或是其他形式的赠与，被称为空投(airdrop)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放了其新发行的代币。用户对这种名为“EIGEN”的代币寄予厚望，期望其未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，再质押平台的发展受到空投追求的推动，他称其为“极度投机，这种寻找免费资金的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示--该交易所提供质押服务，但未涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前正提前行动，期望得到某种奖励，但并不清楚具体内容。”Duong补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。根据他的学术网页，Kannan是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是在印度发射首个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，它将潜在的质押者与需要锁定代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币在EigenLayer平台上进行再质押，并生成新代币，代表已被质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出，他的平台目标是让用户选择其代币的投资地点，帮助新区块链服务成长，而非刺激更多依赖加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何官方合作关系...这是一个正在形成的趋势。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随“隐藏的风险”--若将再质押的代币用于加密借贷，市场低迷时可能会出现强制清算，导致更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘，部分原因在于高风险借贷。由于Terra和Luna的崩溃，用于抵押的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非源于再质押，而是源于借贷协议。借贷协议对风险的定价失准。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押问题并不担忧，他们指出，相较于全球加密行业的2.5万亿美元总资产，再质押涉及的资金规模微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对于加密世界的损失可能对更广泛的金融市场产生连锁效应表示关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到来自再质押问题对传统金融市场构成任何有意义的风险。”全球企业信用评级提供商标准普尔全球的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融接轨，再质押正吸引着机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到机构对质押有重大兴趣，但由于再质押难以追查资产流向和奖励分配情况，故Zodia认为这超过红线，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行了再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital未对路透的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其对客户的加密货币资产进行质押，并期待“围绕再质押形成的新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的加密货币概念图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，于法国巴黎拍摄的比特币加密货币概念图。路透/Benoit Tessier/插图/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的加密货币概念图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一张以太币加密货币的概念图放置在PC主板上拍摄。路透/Dado Ruvic/插图//存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球共同努力，旨在缔结一份协议，以更有效地应对疫情，世界卫生组织于周六宣布，如条件许可，此项谈判最迟将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已在过去两年中就一项协议进行了磋商，旨在通过增进协作来预防和应对疫情期间的种种挑战，尤其在COVID-19暴露出诸多不足后，此举显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国卫生机构计划于本周达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家就疫苗共享与应对准备等问题上存在着深刻的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就并行协议达成一致，即修订现行的法律约束性卫生规则，这一规则被称为《国际卫生条例》（IHR），新增一项“疫情紧急状态”的类别，专门针对最严重且对全球构成重大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，彰显了各会员国维护自身国民乃至全球人民免受突发公共卫生紧急情况和未来疫情风险的共同心愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此项协议，我们采取措施确保各国承担责任，加强防止疫情爆发前便可能威胁美国人及其安全的措施。”美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在对COVID-19后世界进行防御加固，该疫情造成超过700万人的死亡，数据源自世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴里波斯，档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>