<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:21:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省 vc地区的猪场屠杀吸毒者和卖淫女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察机关指控他在 Vancouver 附近一处破败的房产中杀害了六名女性，其部分遗体被发现于此。被判处终身监禁后，政府并未追加针对另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“我们意识到，这名罪犯的案件对 bc省乃至全国的社会社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在 Vancouver 穷困的、毒品泛滥的 Downtown Eastside 地区消失的女性，她们的案件持续了10多年直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，约位于 downtown Vancouver 东25公里处的皮克顿猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性来自原住民背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写道的一本书在亚马逊上架数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，并是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于温哥华新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于温哥华新威斯敏斯特。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，在该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举中，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，71%的投票站结果显示，ANC的得票率为41.5%，相比2019年最后一次选举中的57.5%，下降幅度明显，而且这是自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党协商结盟或达成其他形式的合作协议来执政。这可能要求做出政策让步，或不得不放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC内部高层一名官员支持他留任，并且分析家认为，并无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任人选，”开普敦大学政治学教授安thonyst Butler指出，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，选民在本次选举中对拉马福萨的最受欢迎度最高，党内派系冲突可能会使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步正式结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个调查小组报告称拉马福萨可能因在狩猎场家具中暗藏现金而犯错时，他的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该丑闻被称为“Farmgate”（意为场棚），拉马福萨否认有任何不当行为，但在2022年底，他还是赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，选民对失业率高企、犯罪猖獗和电网瘫痪问题满怀不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党形象并重振经济，此前九年间，他在前任雅各布·祖马领导下的经济经历了长期的道德腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当他2018年成为领袖时，随之而来的是初露的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的政党姆吉康托威西克（uMkhonto we Sizwe）均超出预期，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已然将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨的项目已结束。选举失利后仍期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因推迟对关键改革的决策而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖时所展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他致力于谈判和维护南非作为‘全球南方’的拥护者的地位，后者通常用于指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃支持者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官裁定以色列必须停止针对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。对此，以色列坚决否认指控，并继续其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在选举前，ANC在一场大型竞选集会上承诺“改进”，聚集在索韦托足球场的数万名支持者在讲话结束后就陆陆续续离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束和新篇章开始的时候了。”美国正在经历一场选举年，总统拜登在竞选连任的压力下，希望停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判一直陷入停滞，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来进犯拉法以及针对加沙死亡事件和人质依然被扣押的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，此前拜登宣布了这项停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，距离美国总统选举还有不到一年的时间，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，在各方通过所有三个阶段的同时，停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有很多人不同意这个计划，他们甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想继续占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们并不重要。”总统说，“尽管面对任何压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名毕生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接防卫被伊朗袭击的以色列的美国总统，我希望你们能够退一步思考，思考如果错过这个时刻将会发生什么。”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为在战场上的进展达到了较高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“它是详细商讨的结果，摆在桌面上的内容实际上就是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列公众发出信号。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了演讲内容。以色列审查机构此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位分析人士认为，这一提议比之前提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的可能性不再那么明显，尽管仍然存在。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论转变对以色列不利，使以色列民众更倾向于结束冲突，同时特朗普的被定罪令让以色列人更加倾向于接受该提议。“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提议要求用加沙生病、年迈和受伤的人质交换六周停火，以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝在接受哈马斯要求不仅结束战争，还延长停火以允许进一步物资进入加沙的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它曾告诉调解人，在持续的攻击期间他们不会参与更多的谈判，但他们愿意就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”进行谈判，但前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家中有一些是其公民被困在加沙的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，这引发了国际愤怒，但没有触及美国不会中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们目睹了拉法地区早些时候致命火灾的可怕画面，这是针对哈马斯的以色列袭击……”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，加沙地带自以色列为回应10月7日南部袭击而发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国总统办公室介入乌克兰两年战争中的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接的核武冲突。因此，美国一直限制向乌克兰提供高端武器，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫区域的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射反俄武器的许可，包括精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固阵地之前将其顶回去。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科洛·比莱伊斯基斯表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯地区的关键战场调兵增援的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不再次思考他们在德尔科夫地区攻击时所采取的战略。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合特种作战司令部主席C.Q.布朗提出请求，要求允许其在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日将建议交给了拜登。美方官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那以后，拜登政府一直在就这一决策进行最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤。当时他称：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国安全研究计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为安全避风港，以此为攻击哈尔科夫地区创造空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续将其大炮对准边界，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，从而获得一定意义上的庇护所。”他进一步解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家指出，这一决定本身短期内可能不会改变战线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为该决定不会显著改变前线的推进，但如果实行下去会增加俄罗斯继续进行此类跨境行动的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯目前在哈尔科夫地区没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向有效地威胁哈尔科夫，这需要他们在东部作战区留下更多的部队。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约盟国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场逐渐占据主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，上周五，基辅在宣布政策转变不到一天后，泽连斯基呼吁美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在政策上并非从根本改变，但确实迈出了重要一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求进一步的行动，比如打击更广泛的靶标，而这些靶标不一定直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表声明时表示，目前美国将继续执行现有政策，在必要时继续适应当局的需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉达尼利夫卡村的儿童和青少年运动骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损。图/路透社/瓦伦丁·奥吉里奈科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长幅度，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守节制支出的承诺，计划在提高产量方面减速，这可能导致全球最大原油生产国美国在未来一年增速放缓。这一情况可能减轻了OPEC+在周末进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年来，美国在页岩革命和技术效率突破的推动下，作为非OPEC产油国中的一大增长力量，显著增加了全球原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶至1293万桶，远超年初时政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+总计减少了586万桶/日的石油供应，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许小组在未来几年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+即将在周日会议上商讨石油供给政策，美国产量的增加继续推动着非OPEC+产油国的产量增长，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将比非OPEC+产油国的供应增长高出约一千万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加大约九十万桶/日，OPEC在5月份的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球原油需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量为约1313万桶/日，相比12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能如2023年那样意外增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，&amp;rdquo;合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;难以理解为什么钻机数量没有随着目前的价格水平进一步增长。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地应对钻井增长较为平坦的形势。他计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国有能力在未来多年以每天一百万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，&amp;rdquo;标普分析师在最近的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国公开交易的油气生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为无节制的支出推动了破纪录的增长，但在2010年代却仅有有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些已经参与到行业的整合浪潮中，通过钻更长的井并迫使岩石更高效地产生原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近出现了整合浪潮，我预计当前的油价将有助于支持适度的美国石油生产增长，因为不断改进的钻井和完井效率继续保持提升，&amp;rdquo;德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来的战略重点已经发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，&amp;rdquo;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将进一步自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。据EIA3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已经学会了如何与美国的石油产量增长共存，&amp;rdquo;瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从拥有Oasis石油公司租赁的Permian盆地附近的Wink地区控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink租约的控制室可以看到。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道包含第17段中粗俗的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，发表了一场既适合他的法律斗争，也适合他政治战役的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因虚假填写文件以掩盖支付给一位色情女星封口费而被判34项罪名后，共和党总统候选人恶言恶语，列举了众多对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官Juan梅尔钦法官是“歪曲事实”的“恶魔”。他形容竞争对手、将于11月5日选举中挑战他的民主党和人乔·拜登是最差的总统。他怒斥出庭作证对他不利的证人，以及投票弹劾他的国会议员，并像在竞选集会中所说的那样，谴责非法进入该国的外来移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的困难称为不仅仅局限于他自身的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中经常带有幽默，但这次的演讲则大部分充满了消极情绪。在新闻发布会上，他仅拿着一张薄薄的纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子以利亚·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款活动和社交媒体上，前总统的盟友也对司法制度进行了抨击，并对任何暗示特朗普犯罪的人都表示反感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了一位充满困惑、绝望与失败的唐纳德·特朗普对自己的个人忧患喋喋不休并且诽谤美国司法制度，这让任何目睹的人都会得出结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——据特朗普团队称，周四捐赠了3480万美元。这是一天内的最高记录，使用共和党数字募款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总募款额落后于拜登的竞选活动，在周五，竞相保持筹款的节奏，向支持者发送了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最具黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条消息写道：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都坚定支持前总统，认为此次审判有瑕疵，不应提起这些指控，除非认罪组成为民主党人大占区的大陪审团中有偏见的成员，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不太坚决或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔抨击了一个国家共和集团在其社交媒体平台上发布声明，支持陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人有，”拉齐维塔在他的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击此处查看推文&lt;/a&gt;）抨击了马里兰州前民主党籍温和州长拉里·霍根，霍根在判决之前曾警告美国人“不要因更多有毒的党派分歧而浇油添薪”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在推特上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州的共和党选民的采访中，几乎所有受访人表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中的支持趋于迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州中都处于微弱的领先优势，这样的弃权可能会在他的重新竞选中对他不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治目的，只是为了伤害他，并尽可能地迟滞他的竞选行程。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加一次记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加一次记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会，此事件发生于2024年5月31日，地点为纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通角色，华盛顿希望通过这种沟通调解与以色列的战争，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;在以色列空袭大马士革真主党指挥部后，双方的停火协议于2024年11月27日生效。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一发展进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩广泛的影响，特别是在支持什叶派穆斯林社区方面，自9月以色列杀害真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，他被认为是一个稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众说：“我们正关闭一个历史上最危险的时刻”，并向民众呼吁团结以维护黎巴嫩的稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在其事业生涯中因领导黎巴嫩什叶派阿米勒运动而闻名，自1975年至1990年的黎巴嫩内战以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新的领导人比姆·卡塞姆证实了伯里作为谈判人的身份，称伯里是他们的“大哥”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫什·霍希滕多次访问贝鲁特，与伯里会面，以达成结束敌对行动的协议，这些敌对行动与加沙战争同时展开，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一角色使人们回想起了伯里在2006年帮助达成最后一轮真主党和以色列之间大规模战争协议时所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得更加重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他就是唯一的一个真正值得会面的人，他是国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国乘客，伯里在国际上提高了声望，这些激进分子在1975年至1990年的黎巴嫩内战中劫持了美国航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长的同时，纳斯里拉逐渐成为真主党的领导人。他们二人一起成为了“什叶派二人组”，这一称谓反映了两大党派在什叶派政治代表权和国家事务中的主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说，他是真主党的“可信赖的盟友”，这使得他非常重要，但同时他也清楚伯里能做的局限，这部分原因可能是由于真主党和伊朗的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿米勒运动拥有影响力的地区，包括黎巴嫩的提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年，是一位来自利比里亚的移民商人之子，在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，被边缘化的什叶派社区对伯里改善其在宗派制度中的地位表示赞赏，该制度倾向于给予基督徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的人，在阿米勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿米勒运动的军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派支持者加入政府机构和安全机构，伯里似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公布后，即发布于2010年，质疑他对真主党的真实感情时，他予以否认，声称纳斯里拉与他自己一样。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿米勒战士在以色列进攻加沙时，与真主党一起发射火箭以示支持，与阿米勒运动的共同立场一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，并与伯里会面，尝试停止以色列和黎巴嫩边境的交火，并说服真主党从黎巴嫩里塔尼河以北约30公里处撤退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里塔尼河向南移动到边境要比推动真主党北移容易得多。”一位接近伯里的消息人士向《路透社》透露了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的一些反对者也批评他作为宗派精英的一部分，自2019年起推动黎巴嫩经济的衰败，当时的金融系统在数十年的政府腐败中崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他在未召集议会会议选举总统的情况下放弃了他的角色，导致政府首席职位在两年多的时间里一直空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治竞争对手，如基督教众议院存在的“黎巴嫩力量”的反对，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与时任伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿拉伯苏丹/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿米勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上，悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年8月31日，悬挂有阿米勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45年纪念活动上，悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅在黎巴嫩贝鲁特举行的活动上悬挂。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地对抗流行病的全球协议的讨论将于2025年结束，或尽可能提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病前后增加合作，以应对COVID-19中暴露出来的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国和穷国在疫苗分享和准备等问题上的深度分歧下，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大且全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各国成员保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary Xavier Becerra在周六的声明中说：“此项协议使我们能够承担责任，并采取措施在威胁到美国人和我们的安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些对全球卫生规则的改变旨在强化世界的防御能力，以应对新冠病毒导致超过700万人死亡后新病原体的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="会前照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;会前照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以获得奖励，这引起了分析人士的担忧，认为这种复杂的计划可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”的兴起是加密货币市场风险偏好的最新迹象，市场价格上涨之际，交易员们正寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自二月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨风投的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了188亿美元的加密货币至其平台。这是其半年前的超过40亿美元的四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳恩告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩大传统的代币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得相应收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了代表其已质押的加密货币的新加密货币。重铸可以让代币所有者将其新获得的代币用于其他基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险存在分歧，内部人士认为，由于该做法尚处于初级阶段，尚无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果作为重铸代币抵押品的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场中，这些抵押品可能引发基于较少底层资产的无限借贷循环。如果所有人在同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的基础抵押品时，这不是理想的，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引的是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，重铸的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在无需出售资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接将质押奖励支付给用户，因为此机制尚未开发。用户在期待未来奖励或所谓的空投时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重铸平台的增长是由于用户寻求此类空投，称之为“真正非常投机的，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，该公司提供质押但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预知性地进行，（预期）会获得奖励，但不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳恩在今年推出。卡纳恩曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队在印度推出了第一个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现，这些平台为客户在EigenLayer上重铸代币，并生成新的代币来代表重铸资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能存在“隐藏的风险”——如果重铸代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫平仓并在市场低迷时增加波动性，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘部分是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密货币代币价值在Luna和Terra代币崩盘后迅速丧失，借贷数量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩认为重铸并不是风险所在，而是借贷协议在定价风险方面的失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出这些重铸协议中的资金相对于整个加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题会对传统的金融市场带来显著风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·恩维尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融联系紧密，并且重铸越来越受机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody从机构对质押的兴趣中获得了巨大收益，但首席风险官安奴什·阿拉夫夏坦认为重铸超出了其范围，因为难以建立资产流向的“纸质记录”和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重铸，Kelp DAO在一份博文中这样宣布。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的加密银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预期“围绕重铸的一个新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日，瑞士洛桑，以太坊的插图被放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施耐(list)鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统留下的项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中颇高，促进了施耐鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施耐鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和曾任墨西哥城市长的人，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的超级多数，使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，" 施耐鲍姆对支持者们说，现场欢呼声回应着“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大突破，这是一个以阳刚文化著称并且拥有世界第二大天主教人口的国家。多年来，天主教在此地推动着更为传统的职业和角色规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐鲍姆是历史上首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投给一名女性的票，”87岁的埃德丽尔玛·蒙蒂尔说，她是一位来自墨西哥最小州塔拉斯卡拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至不能投票，即便可以，也只能按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这已经改变，这是我的生活体验之一。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前景复杂，施耐鲍姆仍需平衡增加亲民福利政策的愿望与巨额预算赤字和较低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但仅提供有限的细节，而此次大选共导致38名候选人被谋杀，是墨近年来最暴力的大选。许多分析师称，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内有组织犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还发生了普埃布拉州选站内两起杀人事件。自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，墨西哥的谋杀案数量比任何其他任期内的都多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足够的投资改善警务并减少不法行为，否则施耐鲍姆可能难以实现显著提升的安全水平，”独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗莱纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张的谈判以及在芬太尼流行病肆虐时加强打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普表示将对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并准备动员特种部队打击毒贩组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将生产链转移至邻近市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐鲍姆还将不得不考虑Pemex的未来，这是一家州营石油巨擘，产量连续二十年下降，且债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限制地投入到一家永远不可能盈利的企业中，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫穷，并推动了坚挺的比索和较低的失业率，使得他广受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现巨额赤字，且2025年预计的GDP增长仅为1.5%，这将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，导致他曾试图将施耐鲍姆塑造成“傀儡”，尽管后者承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困地区的人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，施耐鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而付出的努力，”是一位独特的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评很大程度上是出于性别偏见。“人们不相信她会做出自己的决定是难以置信的，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施耐鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月3日，墨西哥城，马塞拉·施耐鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，正在她的支持者面前发表演讲后庆祝当选。 路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施耐鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人马塞拉·施耐鲍姆在支持者面前挥手庆祝当选。 路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城中心广场，墨西哥执政党MORENA党宣布马塞拉·施耐鲍姆当选总统后，人们举起写有“总统马塞拉·施耐鲍姆”的标语。 路透社/玛哈埃利拜&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希奇尔·加尔维兹在大选投票结束后与支持者讲话。 路透社/凯兹卡莉·尼克特-哈&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢克索索卡特兰，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯，路透社/雅希尔·切巴尔洛斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，辛加坎坦，路透社/加布里埃拉·桑布拉伊亚&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/吕西斯·科尔特斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢克夸拉斯，路透社/雅科布·加西亚&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场内“何塞·玛丽亚·儒尼奥尔”国际机场，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢克夸拉斯，路透社/雅科布·加西亚&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢克夸拉斯，路透社/加布里埃拉·桑布拉伊亚&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，科马丘恩，路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/吕西斯·科尔特斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年5月31日，墨西哥城中心，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>