<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 14:42:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱警称，皮克顿本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一处猪场杀害并处置毒瘾者和卖淫女。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最初因6名受害女性的部分遗骸在温哥华附近一处简陋房产中被发现而被定罪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在过去的10多年间从 Vancouver 市中心贫困、毒品泛滥的东区消失的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场在距市中心约25公里处的普特科米湖市，经过调查发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，亚马逊很快就下架了皮克顿声称自己无罪并被警察冤枉的自传，据说是由皮克顿自己撰写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商随后要求亚马逊移除此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视拍摄照片，拍摄于其新威斯敏斯特的法庭案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视拍摄照片，拍摄于其新威斯敏斯特的家园。路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导祖鲁民族大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离制度结束以来最差的选举表现而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，也首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的重挫意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党谈判组阁或其他形式的协议，以获取执政权。这可能意味着要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任。分析人士认为，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接过拉马福萨接力棒的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在主要政客中最高，而ANC内的派系斗争可能会使其面临反对难度加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因被指控在猎场中的现金盒事件中不当行为而面临调查之前几度担任总统，但最终否认了不当宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因选民对高失业率、犯罪和毁灭性停电等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺重塑政党形象、振兴经济的竞选承诺下当选ANC领导人，之前九年间，前任总统雅各布·祖马的任期导致长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后不久，一片欢欣景象很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍涉诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键转折点来自他的宿敌祖马的支持，祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe出人意料地表现出色，对ANC的支持率造成了巨大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于僵局，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……不可能在选举失利后期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时展现出的魄力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他在共识构建方面的技巧以及他为南部非洲发展中国家争取话语权方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导公平疫苗分配的公共人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近的事件中，南非向国际法院提出对以色列的灭绝种族罪指控。最近，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，尽管以色列坚决否认这些指控并继续其行动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，在沙扑蒂足球场聚集的数万支持者中，拉马福萨许诺进行改革但进展缓慢，许多人在他讲话尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更好地应对流行病的全球协议的会谈将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加交流合作，此前承认在COVID-19疫情中的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一种新的“流行病紧急期”分类，适用于最重要的全球性卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布rey塞拉西在一份声明中表示：“今天的这些历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 于周六表示：“通过这一协议，我们采取了措施，以便对各国负责并加强预防暴发的措施，防止它们对美国人民和国家安全构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》（IHR）的变更旨在加强全球对新病原体的防御能力，自新冠疫情期间已有超过700万人死亡后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部周围的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部周围的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国总统行政团队在持续两年的俄乌战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标会非常危险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府先前对向基辅提供先进武器的禁令相符，这些禁令已经瓦解，包括先进美制战斗机和远程“联合防区外武器”反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一新的决定允许基辅使用美制武器反击从边境另一边攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家说，这给了前线乌克兰士兵使用美制高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射改装后的“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎营之前，将他们逼退，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，哈尔科夫地区前线的乌克兰军队在5月13日与白宫国安会国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown举行的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同为放松限制提出了一个建议，在5月15日向拜登报告。这名官员说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带攻击俄罗斯部队。拜登的团队一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在与路透社的一次访谈中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施，但当时他说道：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚美研究计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止跨境攻击的规定，作为在其境内进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮保持在边界对面，可以保持空防、电子战、指挥与控制装置，”Lee说。“它可能拥有一定的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）将大幅改变前线位置。但它确实使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫造成实质威胁，”他说道。“要这样做，他们就必须在东部战场上削弱自己的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的进攻失利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向的当天晚上，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准乌军打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员Mark Cancian现在是战略与国际研究中心华盛顿智库的研究员表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军人士和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们普遍认为，美国国务卿Antony Blinken周五在布拉格的讲话并未明确说明拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续坚持我们一直在做的事情，也就是根据需要适应并调整，”Blinken说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭俄罗斯导弹袭击后的遗留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾现场，图中是遭到俄罗斯导弹攻击损毁严重的孩子与青年体育骑术学校。该场景拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的Malaya Danylivka村庄。路透社/Valentyn Ogirenko 资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争之后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排摄像机镜头，向其法律和政治对决中的对手发出了战斗信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因编造文档以掩盖对Porn星支付封口费而有34项指控成立后的一天，共和党总统候选人特朗普在愤怒且冗长的发言中列出了对手和他的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实的”和“魔鬼”，将民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最差的总统”，猛烈抨击了为其作证的证人，投票弹劾他的国会议员们，以及他曾谴责的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将他面临的挑战形容为不仅仅属于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他表示，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这一次讲话中很少有幽默成分，而更多的是一种阴沉的语气。当天，在新闻发布会上他只拿了一份小纸条。最后一刻，他没有回答问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友继续抨击司法系统及其支持者，否认特朗普犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选人将对方描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登阵营指出特朗普的言论是特朗普无法胜任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自身怨言的混乱、绝望和失败的长篇大论，以及对他所说的美国司法系统的捏造，这让所有人都很清楚：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决有罪是不公正的——仅在周四就向他的竞选捐款3480万美元，比特朗普团队之前报告显示的数字创下了创纪录的一天。这一数额打破了共和党平台WinRed设定的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于到目前为止，在筹集资金方面落后于拜登的竞选团队希望继续保持这一速度，在特朗普新闻发布会后，他们向支持者发出了新一轮看似不祥的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后持续强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来为前总统辩护，指称审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿陪审团的组成因素存在偏见，而法官有失公正——联邦当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击性立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个支持特朗普的全国大学共和党人团体在社交媒体上发布的帖子进行了奚落，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有...”，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长劳瑞·霍根，霍根在判决前发出警告，不要因为更多党派间的不和谐而火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束。”他在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的定罪让其11月的竞选支持重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上述投奔会在特朗普与拜登再次对决中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人和他的形象如出一辙，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操弄，只是为了伤害他，并尽可能阻止他参与竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，他们也能对任何人做这些。没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当时他的刑事审判已就因2016年编造商业记录以掩盖支付给色情女星Stormy Daniels封口费的指控宣判他有罪。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续履行抑制产出提升支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，在这种情况下，欧佩克+可能能在本周末进一步减产以缓解压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动了非欧佩克国家的全球原油供应增长，这得益于页岩油革命以及技术创新和生产效率的提升，显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的不到40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友欧佩克+去年加深了减产，部分原因是为弥补美国及其他非欧佩克产油国生产的增长。欧佩克+共计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+会议情况的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着石油生产国欧佩克+于周日讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量的增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一增长与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+集团产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着非欧佩克+原油需求将在2024年增长约90万桶/日，欧佩克+的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约为110万桶/日，对欧佩克原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使原油价格接近80美元/桶，美国生产商也不大可能再次出乎意料地提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户们保持非常保守和纪律严明的态度，”声明钻探商Scandrill运营主管Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量尚未更进一步增加这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓。公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至上周，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年内增加100万桶/日的原油产出，但目前并未展现出这样的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份第四季度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商受限于投资者的节制，不愿意在页岩油产业上进行大量投资，尽管之前近乎无节制的投入在2010年代带来了骤增的增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的大规模产量增长部分是因为私营生产商的推波助澜，其中一些公司现在正面临行业整合潮的冲击。他们通过钻取更长的井，并对岩层进行压裂技术处理，从而在增加产量的同时提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于近期的整合浪潮，我预计尽管目前正在进行整合，我们仍将看到当前油价继续支撑美国整体原油生产增长，随着钻探和完井效率的持续改进将持续推动增幅的提高，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%部分原因是行业整合的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，带来不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年的石油和液体产量增长，而非欧佩克+成员国的供应预计将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+现在已经学会接受美国石油生产增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近的Oasis Petroleum拥有的租地上控
制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018. Thomson Reuters/ Nick Oxford/File Photo
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与人质释放进行交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，开启新一页的时候了。”拜登说道，他作为现任总统，面临着连任竞选的压力，需要尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停以安排以色列与哈马斯激进组织之间停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法亚的多次侵入以及国际和国内对内坦亚胡政府的压力之后提出的，特别是在加沙死亡事件和人质持续被俘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向以色列提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在前民主总统特朗普的竞争对手皮特·达诺·特朗普被判34项重罪后的一天，昭示了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这一新提议分为三个阶段，与以往不同之处在于停火将伴随整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为6周的停火，以色列军队将撤出加沙人口中心，交换人质（包括老年人和妇女），释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，并每天有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列商议永久结束敌对行动的条款。总统解释说，“只要谈判继续，停火就会继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还对那些坚持无限战争的人表示，“我知道，在以色列有一些人不同意这项计划，他们将会要求战争延续下去，甚至有一些人仍在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年。人质不是他们的优先事项。尽管他们会施加压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防守以色列免受伊朗攻击的美国总统，我敦促你们退一步，想想如果这个时刻失去会有什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图。它是一个详细的重点，在仔细谈判后形成的，现在摆在桌面上的是整个进程的终结。”该官员表示。每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲充满戏剧性，被视为直接呼吁以色列民众。第12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。该国审查员此前曾禁止公布该提议的详细内容，主持人为丹尼·库什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的人质协议比以往任何时候都更有可能成功。得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯带来了巨大破坏，尽管哈马斯继续发动大规模袭击的可能性仍然存在，但这种可能性明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，当前的全球舆论正愈发反对以色列，这也可能促使以色列结束冲突，再加上拜登本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他能够创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质协议提议释放加沙生病、年老或受伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以便向加沙输送更多物资。但该提议在本月初因以色列拒绝同意在谈判中达成永久结束战争而瓦解，并加剧了对拉法亚的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，在当前正在加沙进行的进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成涵盖人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有在哈马斯手中被扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法亚的空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法亚的致命火灾画面，以色列打击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后攻击加沙以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事攻势中遭到破坏，位于加沙北部，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台火热发展 trader追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可以将代币上锁换取奖励，这是一个复杂的方案，分析师警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎是加密货币市场冒险的一个最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找回报，这一迹象愈发明显。加密货币中最大的比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮中，总部位于西雅图的初创公司EigenLayer扮演着核心角色。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了超过188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在六个月内增长了约47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押以扩大传统的加密货币交易——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（例如以太坊持有者）需要允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会得到回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户分配代表已质押加密货币的全新加密货币。重新质押使持有者可以使用这些新代币，再次投入到不同的基于区块链的项目和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太初级，不足以预测其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的信贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦出现二级抵押品，就不是一个理想的风险要素，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，对于重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中的投资者通过参与实验性质的项目来增加其持有的收益，而无需出售原有资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户出于对未来奖励或称为airdrop的其他赠品的期望加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其刚刚创建的新代币，用户希望这种代币称为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求airdrop推动的，称“这太投机了，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预想获得某种回报，但并不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度首个由学生设计的小型卫星团队的一员，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接那些希望进行质押的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台将客户的代币重新质押在EigenLayer上，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能导致强制清算和市场衰退期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分原因是高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指责EigenLayer没有承担风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的加密资产净值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能会对更广泛的金融市场造成溢出影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新质押问题会对传统金融市场产生实质性传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押过于激进，因为它难以建立资产流向的明确记录和奖励分配详情，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的形象代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了比特币的形象代表，拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的形象代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的形象代表，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 捷报频传，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔特娅·席尔班赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过其导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。奥夫拉多尔在贫困人群中的极高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她赢得了超过58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够无需反对党的支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有100多年历史中，成为墨西哥首位女性总统，”席尔班对支持者说，赢得了一片雷鸣般的掌声。“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班的胜利对墨西哥来说具有重要意义，墨西哥以雄性文化著称，并且是世界上天主教徒数量第二多的国家，该国长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我会投票给女性，”87岁的塞德尔米拉·蒙蒂耶，一位来自墨西哥最小州特拉卡拉的席尔班支持者说道，“以前我们甚至没有投票的权利，而当我们能投票时，也是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这一切都已经改变，我也亲眼见证了这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班面前的道路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将采取财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节有限。上个月的选举是墨西哥近代历史上最为暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师表示，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举也在普埃bla州的选举办公室发生了两起人员死亡事件。墨西哥奥夫拉多尔总统任期内，谋杀案件数量超过墨西哥近代历史上任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则席尔班可能难以实现安全整体水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗勒纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长的选举中获胜，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新总统的挑战将包括与美国进行复杂的谈判，针对成千上万跨越墨西哥前往美国的移民流动，以及在芬太尼危机肆虐的背景下，与毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统大选在11月由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，还说他将动用特种部队对抗毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁作为近岸趋势的一部分，许多公司正将供应链挪近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班也将不得不处理墨西哥石油公司（Pemex）的困境，该公司面临生产严重下滑和巨额外债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是无底洞般地投入公共资金让公司永远不会盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔双倍提高了最低工资，减少了贫困率，并监督了国内货币的增强和低失业率——这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计今年会有较大赤字且中央银行预测2025年经济增长率仅为1.5%的情况下，这将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间一直笼罩席尔班，试图将此次投票变成对其政治议程的公投。尽管席尔班否认反对党声称她会是一个“奥夫拉多尔傀儡”，但她已经承诺继续许多他的政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔班感谢了奥夫拉多尔，称他是“一位改变我们的国家也越来越好的独一无二的人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评席尔班是“奥夫拉多尔傀儡”的声音背后或许有性别歧视的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，”她说，“我认为这和她是女性有很大关系。” &lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔特娅·席尔班，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔特娅·席尔班，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城扎卡拉广场，墨西哥执政MORENA党宣布克莱尔特娅·席尔班赢得总统大选后，人们举着“总统席尔班”的标语。REUTERS/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日后在墨西哥城发表讲话，回应支持者。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，圣克鲁斯·霍索科塔兰镇的投票站关闭。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，维拉克鲁斯，人们在选举日前往投票站投票。REUTERS/ Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，辛纳斯塔坦镇，人们在前往选举日投票站的路上。REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，人们在选举日投票后展示标记的手指。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日投票站外留影。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，查科瓦哈州诺罗加奇镇，投票站准备中。REUTERS/ Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，人们在选举日投票后展示标记的手指。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，萨满乔拉，人们在选举日投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，本蒂托·胡阿雷斯国际机场，一位旅客在选举日投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，萨联通萨拉林扎尔，人们在选举日投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，克莱尔特娅·席尔班。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，查姆拉，REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科马胡恩，人们前往选举日投票站。REUTERS/ Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特里西斯·古铁雷斯·穆勒走在前往投票站的路上，参与选举。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党候选人索契特尔·加尔韦斯的支持者举着标语等待投票站开门。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，萨尔塔梅拉纳，投票站准备中。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，人们在投票站前排队。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，人们在选举日即将到来前穿过市中心。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，一家商店外的冷却器覆盖塑料，衬有“干酒法”禁止销售酒精的标识，以应对政府宣布的选举前夕禁酒令。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>