<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:55:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>奥地利极右势力要求保守派在组阁谈判中“诚实”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-invite-conservatives-hold-coalition-talks-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;奥地利极右翼自由党（FPOe）领袖赫伯特·基克尔敦促保守的人民党（OVP）在即将举行的政党联盟谈判中保持“真诚”，否则他将面临突然选举的可能性，因为他的支持率持续上升，而人民党的支持率则在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲怀疑论且亲俄国的自由党（FPOe），与匈牙利总理维克多·奥尔班的青民盟（FIDESz）同属盟友，上个月在其成员获得约29%选票的支持下赢得了议会选举，但在中派政党试图不包括自由党的情况下组建联盟的努力失败后，自由党被边缘化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力在周末崩溃，促使总统亚历山大·范德贝伦指派基克尔组建政府，给了基克尔组建奥地利有史以来首个自由党总理内阁的机会，该党成立于上世纪50年代，在当时的领导人曾是高级党卫军军官和纳粹国会议员时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真诚的政府必须在真诚的谈判之后到来，”基克尔表示，并补充说：“没有小把戏，没有机巧，没有破坏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还敦促保守党新任临时领袖克里斯蒂安·斯特克尔确保该党团结一致，这被认为是中派联盟谈判崩溃的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果做不到这一点，那么……将会有突然选举。我们已做好准备，”基克尔说，根据民调显示，自9月份以来，自由党的支持率上升而保守党的支持率下降，差距扩大至超过10个百分点，这是一份明确的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是范德贝伦宣布指派基克尔组建政府之后基克尔的首次公开声明，内容中缺少具体政策细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提出希望进行“大规模的政治救援行动”，以控制 Alpine 共和国的财政，但没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中派联盟谈判中遇到的主要分歧是如何将预算赤字控制在欧盟规定的经济产出的3%以内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚自由党和保守党如何能够做到这一点——它们都倾向于通过削减开支而不是增税来缩小赤字，但对于削减养老金等大额开支项目持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔表示，一旦其党派领导层周二晚批准了这一提议，他将向保守党发出谈判邀请，并且一旦谈判开始，便应迅速确定是否有可能组成联盟。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="自由党（FPOe）领袖赫伯特·基克尔在维也纳接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGTPJDPZRVOFFB4HZXUIVK7HEY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;自由党（FPOe）领袖赫伯特·基克尔在维也纳接受媒体采访，2025年1月7日。路透社/丽莎·吕特纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:39:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-invite-conservatives-hold-coalition-talks-2025-01-07/</guid></item><item><title>以色列称没有外国法院对预备役军人发出逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-says-no-foreign-courts-have-warrants-issued-against-reservists-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列方面表示，一些民间团体正敦促外国法院就加沙冲突期间涉嫌战争罪行对以色列人采取行动，但将此类行动称为“宣传行为”，并否认曾发出任何逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院已发布针对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡、前任国防部长约阿夫·加兰特以及一名哈马斯领导人易卜拉欣·马斯里的针对疑似战争罪行的&lt;span style="color: blue; text-decoration: underline;"&gt;逮捕令&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些逮捕令引发了以色列的强烈反响，并引发了类似情形可能针对曾在加沙地区服役的以色列人的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一名以色列预备役人员在巴西度假期间，由于一名巴西联邦法官在萨尔瓦多下令警方调查他涉嫌在加沙地区服役时犯下的战争罪行，该预备役人员离开巴西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦一方的辛德拉哈巴基金会发起了此次行动，并在其网站上表示，其主要致力于对在巴勒斯坦犯下战争罪和人类罪行的实施者、共犯及煽动者进行法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该比利时基金会，以一名几年前在加沙地区遇害的巴勒斯坦女孩命名，称已向国际刑事法院提交了1000份疑似战争罪行证据，包括视频录音、法医报告及其他文件材料。国际刑事法院确认已收到相关材料，并表示将“根据需要对提交的材料进行分析”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部表示愿意协助此次行动涉及的预备役人员，但表示此问题并不普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在数量上是一种非常有限的现象，”外交部总干事艾登·巴塔尔在耶路撒冷对记者说，称自15个月前以色列开始在加沙地区的行动以来，已经有10至12个案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这所有的案件中都没有发出逮捕令。因此，可以说这是一场相对强烈的公关活动，但司法结果几乎为零，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信这是一场广泛的宣传行为，并且是由几个与恐怖组织有直接关系的小团体资助的，”他进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛德拉哈巴基金会的创始人迪亚布·阿布拉吉亚在社交媒体平台X上发布信息，承诺将对以色列军人提起诉讼，并请求协助识别他们。他还发布了支持伊朗支持的哈马斯运动的帖子，这一运动在许多西方国家被视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该基金会未立即对此请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西的案例引起了以色列的广泛关注，突显了个人可能会因为社交媒体发布的帖子而被卷入战争罪行争议，尤其是在超出政府和军事领导层之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发布的文件显示，以色列媒体曾报道，预备役人员因涉嫌在加沙冲突中的战争罪行，在南非、比利时、法国以及巴西面临指控。左翼报纸《哈拉孜报》报道指出，针对以色列国防军士兵的投诉也在这些国家发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，圣保罗大学法学院教授鲁本斯·贝卡克表示，在没有具体立法的情况下，第三方国家无法轻易应对这种类型的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在没有具体法律的情况下，机构如联邦警察很难应对这类案件，”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:49:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-says-no-foreign-courts-have-warrants-issued-against-reservists-2025-01-07/</guid></item><item><title>德国推动欧盟放松对叙利亚的制裁，FT报道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germany-pushing-eu-relax-sanctions-syria-ft-reports-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;德国正领导欧洲联盟为减轻对叙利亚制裁的努力，这些制裁是在巴沙尔·阿萨德总统被推翻后实施的，据《金融时报》周二报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国官员在圣诞节前夕向欧盟成员国散发了两份提案文件，提议在主要领域解除欧盟对叙利亚的制裁，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件中提到，欧盟可以逐步解除对大马士革的限制，作为换取社交问题方面的进展，包括保障少数群体和女性权益以及遵守防扩散承诺的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》援引一位熟悉欧盟讨论情况的匿名消息来源称，欧盟可以像美国一样，任何解除制裁措施都可能是临时的，以确保在必要时能够撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部暂未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克代表欧盟偕同法国同行前往叙利亚进行为期一天的访问，期间她与叙新统治者领袖阿مده·阿尔-沙拉阿会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克在访问期间表示，大马士革若想获得欧洲的支持，所有叙利亚群体，包括女性和库尔德人，必须参与到该国的过渡中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:17:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germany-pushing-eu-relax-sanctions-syria-ft-reports-2025-01-07/</guid></item><item><title>芬兰在波罗的海电缆调查中重新找回主控权</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-recovers-anchor-seabed-baltic-sea-cables-investigation-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;芬兰警方于周二表示，在对波罗的海疑似破坏电力和互联网电缆事件的调查中，他们找回了一枚丢失的锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，芬兰警察曾扣押了一艘名为鹰S号（Eagle S）的油轮，该油轮正运载俄罗斯石油。芬兰怀疑该油轮可能在其经过芬兰和爱沙尼亚之间的Estlink 2电缆区域时，因拖锚而损坏了该电缆和四根电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局在一份声明中指出，找到锚的位置是在鹰S号航行路线附近，靠近波罗的海海底发现的拉痕末端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鹰S号船主、位于阿联酋的Caravella LLC FZ的律师赫尔曼·卢恩伯格表示，据称的破坏行为发生在芬兰领海之外，因此该国无权干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢恩伯格此前曾表示，芬兰劫持了这艘油轮，并应释放它，一项法庭上周拒绝了船东的这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰副总检察长尤卡·拉佩透露，鹰S号船员涉嫌破坏和损毁财物，船东也可能因其破坏电信设施的行为面临刑事诉讼责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方已经命令对调查中涉及的八名船员下达旅行禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰海关认为，鹰S号可能是俄罗斯油轮的影子船队的一部分，主要用于规避对俄罗斯石油的制裁，并扣押了船上的货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科表示，芬兰扣押这艘船并不涉及俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，一系列电力电缆、电信连接和天然气管道中断事件引发波罗的海国家的高度警戒。北约军事联盟表示，它将强化该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在芬兰边境警卫和国防部队以及瑞典海军的帮助下，该锚已被从海底打捞上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家调查局侦查监督员里什托·洛希在声明中说：“该锚将有助于刑事调查的进展，现已送去进行法医分析。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，在2023年类似的操作中，芬兰从海底打捞了一枚据称属于中国集装箱船的锚。这艘船涉嫌损坏了一条天然气管道和若干光纤连接，该案件仍在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰表示，中国正在与芬兰当局合作调查此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰电信运营商Elisa（ELISA.HE）在周一表示，12月25日遭到破坏的两根海底电信电缆似乎被强有力的外力撕裂了，但它们现在已经修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰电力传输运营商Fingrid和爱沙尼亚电压运营商Elering表示，修复Estlink 2电力电缆及受其影响的电信电缆预计需要七个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="油轮鹰S号在芬兰波尔沃港口附近锚泊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOMIKSQ775ITDH2HBLUQHDUAAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;油轮鹰S号于2025年1月7日在芬兰波尔沃港附近的基尔皮拉赫蒂港锚泊，位于芬兰湾入口。Lehtikuva/Antti Aimo-Koivisto/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波罗的海区域印刷缆线调查中打捞出的锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFI6YXR6H5NABGP3JU4DDWJZ7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰边境警卫拍摄的一张未注明日期的手稿图片显示，据推测鹰S号油轮的锚碟在芬兰赫尔卡林尼亚米附近海床上被Turva的ROV机器人捕捉到。该锚已从芬兰湾打捞上岸，与国家调查局（NBI）进行的刑事调查有关。调查显示该锚与2024年12月25日圣诞节前夕发生的电缆断裂有关。当局于2025年1月6日在联合行动中将其提到了水面。Lehtikuva/芬兰边境警卫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波罗的海区域印刷缆线调查中打捞出的锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGLRAEJDHZKGTMODSAZXKHBLHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国HMSS Belos的ROV机器人拍摄的侧扫声纳图像显示，据推测是鹰S号油轮锚碟的物体，在芬兰赫尔卡林尼亚米附近波罗的海海底。该锚已从芬兰湾打捞上岸，与国家调查局（NBI）进行的刑事调查有关。调查显示该锚与2024年12月25日圣诞节前夕发生的电缆断裂有关。当局于2025年1月6日在联合行动中将其提到了水面。Lehtikuva/芬兰边境警卫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波罗的海区域印刷缆线调查中打捞出的锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZODHO35OJPUJIUDO4AF4DEZPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国HMSS Belos上的一名船员工作在据推测是鹰S号油轮锚碟的物体附近的照片，拍摄于芬兰赫尔卡林尼亚米。该锚已从芬兰湾打捞上岸，并与国家调查局进行的刑事调查有关。调查显示该锚与2024年12月25日圣诞节前夕发生的电缆断裂有关。当局于2025年1月6日在联合行动中将其提到了水面。Lehtikuva/芬兰警察/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:24:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-recovers-anchor-seabed-baltic-sea-cables-investigation-2025-01-07/</guid></item><item><title>特朗普中东特使预测在就职前将宣布有关加沙人质的“好事情”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-middle-east-envoy-predicts-good-things-announce-gaza-hostages-before-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的中东特使史蒂夫·威克夫周二表示，希望在特朗普于2025年1月20日宣誓就任美国总统时，能有关于被哈马斯关押的人质一事可以向外界汇报好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们取得了很大的进展，我也不想说得太多，因为我认为他们都在多哈做得非常好，”威克夫在佛罗里达州棕榈滩特朗普的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多哈一直主持着关于加沙战争停火的谈判，谈判内容包括哈马斯在2023年10月7日袭击以色列时劫持的人质。多哈是卡塔尔的首都，卡塔尔、埃及及美国一直在协调以色列与哈马斯的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威克夫表示，如果他周二晚上不去多哈，他将在周三晚上前往多哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们已经取得了很大的进展，我确实很希望到就职典礼那天，我们能有一些好的消息可以向总统报告。”威克夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普即将接替民主党总统乔·拜登，他表示，如果哈马斯在他就职前不释放人质，中东地区将会“陷入混乱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对哈马斯来说将不会是好事，实际上，这对任何人都不会是好事，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯领导的穆斯林兄弟会武装在2023年10月7日的袭击中造成1,200人死亡，其中包括超过250名以色列和美国双重国籍的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过谈判或以色列军方救援行动，已有超过100名人质获释。哈马斯现在仍然关押在加沙的101名人质中，大约有一半被认为还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对哈马斯的打击行动导致超过45,000名巴勒斯坦人死亡，其中绝大多数为平民，并几乎使哈马斯统治的加沙地区的总人口流离失所，导致该地区大部分地区化为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的Mar-a-Lago发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3SKW34ZRZN7TGMXEMQAGVOET4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国商人史蒂夫·威克夫在佛罗里达州棕榈滩的Mar-a-Lago发表讲话，身旁是美国总统当选人唐纳德·特朗普。图片来自路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:15:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-middle-east-envoy-predicts-good-things-announce-gaza-hostages-before-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列讨论战后加沙政府事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国（UAE）与以色列及美国讨论了在巴勒斯坦国重新整顿政府能力之前，参与管理战后加沙地带的临时事务的可能性。据知情人士透露，这些幕后讨论包括UAE和美国及其他国家在以色列军事撤出后，暂时负责加沙的政治治理、安全和重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社首次报道，这些幕后讨论包括UAE和美国及其他国家在以色列军事撤出后，暂时监督加沙的政治治理、安全和重建工作，直到巴勒斯坦政府能够接管。据十二名外国人事官和西方官员透露，在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府面前，UAE的这一角色使其获得了一定程度的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续了一年多的战争之后，以色列仍未明确其对加沙地带的愿景，国际社会也难以制定出有效的计划，这是知情人士的观点。知情人士请求不具名，因为这些讨论是保密的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，这些从UAE出发的想法细节不多，尚未被任何政府采纳。还未成正式文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后讨论中，阿布扎比主张重组后的新巴勒斯坦国政府可以统治加沙、伯利恒和耶路撒冷东部，这一切必须在独立的巴勒斯坦国下进行，这是以色列公开反对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“UAE将参与任何未涵盖巴勒斯坦国重大改革、其职权扩大以及通往巴勒斯坦国可信路线图计划的方案。”一名UAE官员在接受路透社采访时如是说，这是针对讨论问题的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些要素——它们目前缺少——对于任何战后加沙计划的成功至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦国（PA）成立于1993年至1995年《奥斯陆协议》签署之时，由以色列和巴勒斯坦人签署。根据该协议，PA获得了有限的政治治理权。尽管还在以色列占领下的西岸行使部分治理职能，但PA在2007年被哈马斯推翻后失去了对加沙地带的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一名发言人在声明中表示，美国与包括UAE在内的多个伙伴讨论了加沙重建的选项，提到了治理、安全和重建的各种草案和计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些讨论是审慎的过程，我们仍在寻求最佳方案。”该发言人的观点至此为止。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室对该报道未作出回应，巴勒斯坦国也未回复路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的四位欧洲官员和西方官员称，阿联酋官员还提出战后在加沙部署私营军事承包商作为维持和平力量的一部分。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情官员表示，任何此类部队的部署将引发西方国家的担忧。美国及其他政府雇佣的私营军事承包商曾因虐待、误用武力等问题面临指控，这些公司在伊拉克和阿富汗就经历了这样的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于私营军事承包商的部署问题，UAE官员未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙将耗费多年光阴，耗资数十亿美元，需要国际社会的大量支持，这跟15个月前以色列进行的毁灭性的军事行动后的情况有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿联酋批评过以色列军事行动及内塔尼亚胡本人的行动，但以色列仍希望阿联酋参与战后的加沙管理，这是两位前以色列官员的说法。阿联酋和其他海湾国家反对哈马斯，这也是事实，哈马斯是美国认定的恐怖组织，是2023年10月7日对以色列进行的攻击的领导者，这起攻击引发了战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯和其他伊斯兰教派组织为破坏稳定的力量。阿联酋官员也公开表达了他们对于战争对中东稳定的影响和影响区域整合及经济发展努力的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及哈马斯是否意识到UAE的提案时，哈马斯高级官员巴斯姆·纳伊姆告诉路透社，战后加沙必须保持作为“独立的巴勒斯坦领土”并且不受“外部干预”。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正与调解人埃及和卡塔尔一起尝试在加沙地带以色列与哈马斯之间达成停火，以色列和哈马斯在12月末都指责对方导致停火道阻且长，上个月都表示双方几乎达成停火。美国国务卿安东尼·布林肯称，美国希望下两周看到停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队发言人布莱恩·休斯指出，美国总统当选人、将于2021年1月20日就职的他将会密切协调与阿拉伯和以色列伙伴，确保加沙能有一天繁荣昌盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋只会在受到巴勒斯坦国请求并得到美国同意的情况下派遣部队加入战后的多国任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡则表示反对巴勒斯坦目前的政府统治加沙地带，理由是巴勒斯坦政府使用教材培养童年仇恨以色列的意识，同时给被关押在以色列的巴勒斯坦囚犯发放工资的做法，这些积怨持续了多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员在闭门讨论中要求巴勒斯坦国重新选举总理，他们对巴勒斯坦国现有政府的腐败和无能时常提出批评。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法于今年三月就职，誓言将在财政崩溃多年、捐助国减少援助的背景下进行改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员在闭门会议中支持前总理萨勒姆·法耶德的信誉，法耶德是一名以学业和世行经验知名的前政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法耶德在2007年至2013年期间担任总理，与阿拉伯世界其他国家关系紧张后辞职，现任巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯仍然在任。﻿&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="毁坏的建筑位于加沙地带北部，以色列与哈马斯之间的战争继续之中” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;毁坏的建筑位于加沙地带北部，以色列与哈马斯之间的战争继续之中，临近以色列与加沙边界，2024年11月11日。路透社/阿里·科恩/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着特朗普最后期限的临近，哈马斯坚持根据人质协议结束加沙战争的要求</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-stands-by-demand-end-gaza-war-under-hostage-deal-trump-deadline-approaches-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯在周二重申其要求：任何释放人质协议都必须以以色列完全终止对加沙的进攻为前提。他们指责美国总统当选人唐纳德·特朗普发表言论称，如果人质在1月20日就职典礼前仍被扣留，将会有“地狱般的后果”是轻率的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰极端组织哈马斯与以色列官员一直与卡塔尔和埃及的调解人进行紧张谈判，这是数月以来最积极的努力，旨在达成停火协议，以结束加沙动荡。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;【加沙】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离任的美国政府呼吁在拜登离职前争取达成最终协议，此时许多地区观察人士将特朗普的就职典礼视为一项非正式的截止日期。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;【特朗普的就职典礼】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着时间紧迫，双方互相指责对方因坚持破坏性的条款而阻挠协议，这些条款使过去一年的和平努力均告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，除非以色列同意终止战争并完全撤出加沙，否则不会释放剩余的人质。而以色列则表示，除非哈马斯被瓦解且所有的人质获得释放，否则不会停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是唯一阻碍人质释放的障碍，”以色列外交部负责人埃登·巴塔尔在新闻简报中表示，并强调以色列致力于达成协议的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员奥斯马·哈姆丹在阿尔及尔举行的新闻发布会上表示，以色列应为阻碍达成协议负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他没有透露最新一轮谈判的具体细节，但他重申了哈马斯“全面结束侵略和完全撤出被占领土”的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对特朗普威胁称，除非在就职典礼前释放所有人质，否则将有“地狱般的后果”。哈姆丹表示：“我认为，美国总统必须做出更为严谨和外交的声明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员代表团奔赴卡塔尔，与卡塔尔和埃及调解人进行谈判。一些阿拉伯媒体报道称， Mossad 负责人大卫·巴内亚有望加入代表团，对此，以色列总理办公室未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在取得一项显著进展后，一名哈马斯官员告诉路透社，该组织已确认以色列提供的一份可能在停火初期释放的34名人质名单，并列出了一起连同被以色列关押的巴勒斯坦囚犯一同释放的名单，其中包括女性以色列士兵、老年人以及女童和少年平民。而以色列总理贝内特办公室表示，以色列尚未收到关于该名单上人员是否仍存活的确认信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙地区卫生官员称，自以色列对加沙的进攻以来，已有近46,000名巴勒斯坦人丧生。此轮攻势发生在2023年10月，哈马斯武装人员侵入以色列领土，造成1,200多人死亡，超过250名人质被俘。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/"&gt;【与美国国务卿布林肯的呼吁】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据医疗服务提供者称，周二，以色列的空中打击在加沙地带至少造成22人死亡。而由哈马斯领导的地区卫生部门呼吁国际捐助者立即提供燃料以运行发电机并维持医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一次空袭在加沙城的一所房屋内造成4人死亡，另有六人在该地区另一处空袭中丧生。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-detains-medics-after-hospital-raid-health-officials-say-2024-12-28/"&gt;【以色列军队在卡马尔·阿德万医院突袭中拘留的240名巴勒斯坦人】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，以色列空袭南部加沙地带的凯尼斯·尤尼斯的一顶帐篷造成4名儿童死亡，北加沙贾巴利亚的一栋房屋遭轰炸，造成8人死亡。对此，以色列军方暂未对此类袭击作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，本月在北部加沙突袭卡马尔·阿德万医院期间，其部队拘留的240名巴勒斯坦人提供了关乎重大的情报。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-detains-medics-after-hospital-raid-health-officials-say-2024-12-28/"&gt;【以色列军队在卡马尔·阿德万医院突袭中拘留的240名巴勒斯坦人】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方发布的录像显示，一名被指认的哈马斯武装分子详细描述了武装人员如何从医院区域进行活动并转移武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙卫生部门均否认医院内存在武装人员的存在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女在特拉维夫走过贴有在2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质的海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EASIQYPSDBLD3BB4ZZZ4DXOI3U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女在特拉维夫走过贴有在2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质的海报，照片摄于2024年12月16日，特拉维夫。路透社/史托扬·内诺夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在特拉维夫抗议政府行动，并为2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质表示支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OY43F7DVVZI7POVGCGFCMFPESA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特拉维夫正在进行抗议活动，抗议政府行为，并为2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质提供支持，此背景为加沙冲突。图片摄于2025年1月4日，特拉维夫。路透社/凯伊·普法芬贝克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持消息写在被损坏的心脏上，以纪念2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DA7LH2BD5ZKYNBEW7ZGZNHZG6Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月23日，特拉维夫，路透社/凯伊·普法芬贝克/文件照片：支持信件被写在被损坏的心脏上，以纪念2023年10月7日哈马斯袭击行动中被绑架的人质&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:39:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-stands-by-demand-end-gaza-war-under-hostage-deal-trump-deadline-approaches-2025-01-07/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人冈萨雷斯的女婿被绑架，他说</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-gonzalezs-son-in-law-kidnapped-he-says-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德门多·冈萨雷斯的女婿于 Tuesday 上午遭蒙面人绑架，至今下落不明。冈萨雷斯在推特上发表了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党政党初正义党谴责此次绑架事件，称其“由尼古拉斯·马杜罗政权的官员所为”，但未提供证据。委内瑞拉信息部尚未对请求置评作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:03:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-gonzalezs-son-in-law-kidnapped-he-says-2025-01-07/</guid></item><item><title>法国战后极右翼政党创始人让-马里·勒庞去世，享年 96 岁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/former-french-far-right-leader-jean-marie-le-pen-dies-aged-96-media-reports-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;法国极右翼政党国民阵线（National Front）的创始人让-马里·勒庞，因其利用蓝领阶层对移民和全球化带来的愤怒，并在贬低大屠杀方面尽情发挥，于周二去世，享年96岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒庞之死已由其女婿国民阵线（现名国民阵线联盟，Rassemblement National）的玛丽娜·勒庞的政治党派确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让-马里·勒庞一生致力于各类斗争，从1950年代作为法国殖民战争中的士兵，到1972年创立国民阵线成为五次总统选举的参选人，再到与女儿和前妻的公开争斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议始终伴随着勒庞：由于多次被判煽动种族仇恨和姑息战争罪行，国民阵线在他的任期中备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣称纳粹毒气室是二战历史中的“微不足道之事”，法国被占领“并不特别人道”，这些言论对于许多人来说是令人反感的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一本关于二战的千页书中，5000万人死亡，集中营占据两页，毒气室占十行或十五行，这就是所谓微不足道，”勒庞在1990年代末表示，他进一步重申了之前的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的言论在世界各地，包括法国引发公愤，当时法国警方已逮捕并送往奥斯威辛集中营的数千犹太人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于勒庞的死，法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示：“他是一位极右翼的历史人物，在我们国家公共生活的舞台上活跃了近七十年，现在历史将评判他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近四十年的政治生涯中，勒庞重塑了法国政坛格局，他的主张不满于移民和就业保障，这与唐纳德·特朗普后来成为美国总统的崛起有某种先兆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2002年的总统选举中进入了第二轮，但以压倒性失败输给了雅克·希拉克，选民们选择了一名主流保守派，而不是让极右翼首次掌权，这得益于二战时期纳粹帮凶的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让-马里·勒庞对欧洲联盟怀有深深的憎恶，认为后者是一个篡夺国家主权的超级国家项目，这是许多后来选择退出欧盟的英国人的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛丽娜·勒庞得知其父亲去世时正在肯尼亚转机，原计划返回位于法国海外领地马约特岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1928年生于布列塔尼的勒庞，自1950年代初在巴黎攻读法律。他以在夜间多次斗殴而闻名，在1953年加入外籍军团并在印度支那战场服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法国议会的当选成员和法属印度支那领土的士兵，勒庞主张保留下阿尔及利亚的法国版图。他公开辩护使用酷刑，但否认自己亲自参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几经周折，直至1977年一位富有的支持者遗赠他一栋位于巴黎郊外的别墅和3000万法郎遗产（按当时计算相当于500万欧元），他的政治前景才发生了转折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔遗产助力勒庞即使被传统政党排斥，也能推动其政治抱负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“众多敌人，寥寥朋友，荣誉满怀，”他曾在一篇与极右翼相关网站的采访中表示。他在自传中写道：“毫无悔恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980年代，他的妻子与他前传记作者夜逃，裸露上半身登上《花花公子》，以此报复她所谴责为暴力的男子。她带走了一双他的备用假眼，直至他答应返还死母的骨灰，才愿意归还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他利用白人工人阶层对移民的不满和对以巴黎为中心的商业和政治精英的憎恶，让国民阵线在地方、区域乃至欧洲选举中取得了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统政党采取更严格的移民政策来重新赢得选民的支持，这帮助尼古拉·萨科齐在2007年当选总统，强硬的移民和犯罪政策已成为主流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，玛丽娜·勒庞接替其父亲成为党魁，她竞选的是改变党的长久犹太人敌视形象，将其重新定位为工薪阶层的捍卫者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在两次总统选举的最后一轮中都输掉了，民调预测她在2027年的总统选举中将是领先者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种重塑形象并未征得其父亲的同意，他的挑衅言论和尖酸批评迫使她将其开除出党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，勒庞将其名字从国民阵线修改为国民阵线联盟作为党名，让-马里·勒庞将其描述为“背叛”，并认为她应该改嫁以放弃家族姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们的关系难以和谐共处，但在马克龙2022年击败玛丽娜时，勒庞表示了热情的祝贺：“她竭尽全力，做得很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9622欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法国极右翼国民阵线创始人让-马里·勒庞参加了五朔节仪式，站在法兰西女神像前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D4AOOLSW6BIPDMNWSSJ6PW6ZT4.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;法国极右翼国民阵线（FN）创始人让-马里·勒庞在巴黎五朔节仪式上，在法兰西女神像前发表讲话，2019年5月1日。路透社/菲利普·沃贾泽克/资料照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法国极右翼国民阵线创始人让-马里·勒庞在奥克兰夏季大学国民阵线政治党派活动期间向记者发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WGLSF6MS7RPHLCLWLS6T7RE3QU.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;法国极右翼国民阵线创始人让-马里·勒庞在奥克兰夏季大学国民阵线政治党派活动期间在法国内政部活动期间接受记者采访，2013年9月5日。路透社/让-保罗·佩利西耶/资料照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法国极右翼国民阵线政治党派领导人让-马里·勒庞在图卢兹在即将到来的地方选举前的政治集会上挥手致意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFSMIYUX6BNANPI4MOLX677TDY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;法国极右翼国民阵线政治党派领导人让-马里·勒庞在2010年1月24日的图卢兹即将到来的地方选举前的政治集会上挥手致意。路透社/让-保罗·佩利西耶/资料照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法国极右翼国民阵线政治党派领导人让-马里·勒庞在其新国民阵线总部举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHG4B5VEPVIYTCEPW2LQTPWKGM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;法国极右翼国民阵线政治党派领导人让-马里·勒庞在2009年11月14日位于法国马赛的新国民阵线总部新闻发布会上。路透社/让-保罗·佩利西耶/资料照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:08:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/former-french-far-right-leader-jean-marie-le-pen-dies-aged-96-media-reports-2025-01-07/</guid></item><item><title>小特朗普在父亲表示想要接管格陵兰岛后访问了该地</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的大儿子唐纳德·J·特朗普于2025年1月7日抵达格林纳达的首都努克，进行为期4-5小时的私人访问，此前美国总统当选人唐纳德·特朗普重申了他对掌控该岛的兴趣，格林纳达是丹麦的一个自治领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统当选人将于2025年1月20日正式就任，他 signaling he would &lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-previews-combative-foreign-policy-with-threats-panama-greenland-2024-12-23/"&gt;追求一项不受外交礼貌限制的外交政策&lt;/a&gt;，警告要掌控巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月他曾 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal-2024-12-22/"&gt;表示&lt;/a&gt; 美国控制格林纳达是“绝对必要的”，周一他发布消息至他的Truth Social平台：“让格林纳达再次伟大！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在发布的信息中写道：“格林纳达是一个令人难以置信的地方，如果将来成为我们国家的一部分，人们将受益良多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·J·特朗普乘坐了父亲的“特朗普力量一号”私人飞机抵达，进行预计持续4-5小时的访问。该岛上没有安排与政府官员的会面，该岛人口仅5.7万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格林纳达正如热潮般来袭……准确地说，非常非常冷！！！”特朗普大儿子在X平台上发布帖子并配了一段视频，视频里他在白雪覆盖的山脉间准备着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵达时他对当地电视台KNR说道：“我们很高兴来到这里。我们是作为游客来的，来游览这个令人难以置信的地方。”他补充说原计划去年春天参观。他还提到：“我跟我父亲通了电话，他向格林纳达的所有人问好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/trump-cancels-denmark-visit-after-rebuff-over-greenland-idUSKCN1VB007/"&gt;取消了一次原定访问丹麦的计划&lt;/a&gt;，原因是丹麦首相梅特·弗雷德里克森拒绝了美国购买格林纳达的想法，该计划一直持续到1953年，格陵兰岛在丹麦统治期间是丹麦殖民地，现在是丹麦王国的一个半自治领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林纳达总理穆特·埃杰德此前已声明，该岛 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/greenland-is-not-sale-its-leader-says-response-trump-2024-12-23/"&gt;不容出售&lt;/a&gt;，并在新年演讲中进一步推动独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的未来和争取独立的斗争是我们的事业，”埃杰德在脸书上发布的信息中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管包括丹麦人和美国人在内的他人有权发表自己的观点，但不应被狂热所困，不应让外界压力使我们偏离道路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近数年，北约盟友丹麦与格林纳达的关系恶化，这被 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/greenland-women-take-denmark-court-over-historical-involuntary-birth-control-2024-03-04/"&gt;的历史虐待指控&lt;/a&gt; 所拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，埃杰德推迟了原定于周三在哥本哈根与丹麦国王弗雷德里克六世的会面。未作出任何取消的原因说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克森告诉TV2广播：“我们需要与美国人保持非常紧密的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，我鼓励每个人都尊重格林纳达人是一个民族的事实，这是他们的国家，格林纳达只有自己才能决定和定义自己的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林纳达位于欧洲和北美洲之间最短航线上，对于美国军事及其弹道导弹早期预警系统具有 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/denmark-warns-increased-risk-arctic-military-confrontation-due-russias-2024-12-18/"&gt;战略重要性&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它拥有丰富的矿物、石油和天然气资源，但开发进展缓慢，使经济依赖于渔业和丹麦的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位名为Aaja Chemnitz的格林纳达籍丹麦议会成员表示，美国的接管应被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想成为特朗普热梦中扩张帝国计划的棋子，包括我们国家在内，”她写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·J·特朗普访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KUU3U7MZRLL3OZIRJRSDKVNDI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·J·特朗普访问努克，格林纳达，2025年1月7日。&lt;i&gt;Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·J·特朗普访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBVOZWVTWVN35JMPN57CNZOZO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·J·特朗普访问努克，格林纳达，2025年1月7日。&lt;i&gt;Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·J·特朗普访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LN4WZ44QIFLCVE72PKPOX5YGSI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·J·特朗普访问努克，格林纳达，2025年1月7日。&lt;i&gt;Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·J·特朗普访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EV3HPWHOOFONHLD5DHLW2U2MHU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·J·特朗普访问努克，格林纳达，2025年1月7日。&lt;i&gt;Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="右翼团体Turning Point赞助的美国节日2024会议在凤凰城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q72ORBDCCVK5LFT7QKUG56UCN4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·J·特朗普在美国右翼团体Turning Point赞助的美国节日2024会议在凤凰城，亚利桑那州，2024年12月19日。&lt;i&gt;REUTERS/Cheney Orr/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格陵纳达皮图夫克航天基地的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VZWWOOQBRJ5RMALCE3B2LZW2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;格陵纳达皮图夫克航天基地（原塔勒空军基地）的照片，2023年10月4日。&lt;i&gt;Ritzau Scanpix/Thomas Traasdahl via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋和以色列外长会面讨论加沙人道主义危机</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uae-israeli-foreign-ministers-meet-discuss-gaza-humanitarian-crisis-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德与以色列 counterpart 同事吉多恩·萨尔在海湾国家进行了会面，阿联酋国家通讯社（WAM）于周二报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方讨论了加沙的人道主义危机及地区与国际努力以实现加沙持久停火的问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:17:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uae-israeli-foreign-ministers-meet-discuss-gaza-humanitarian-crisis-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏地震致逾120人死亡，震中靠近神圣佛教城市</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;一场&lt;strong&gt;强烈地震&lt;/strong&gt;于Tuesday（2025年1月7日）在西藏喜马拉雅山脉脚下的一个圣地附近发生，导致至少126人死亡，并摧毁了数百座房屋，中国当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次6.8级地震的震中距离珠穆朗玛峰——世界最高峰——北部约80公里处。地震还震摇了邻近的尼泊尔、不丹和印度的建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震对该地区造成了影响，该地区人口超过80万，位于西藏日喀则地区，是藏传佛教中极为重要人物班禅额尔德尼的驻地所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西藏日喀则市许多房屋被毁为废墟，西藏消防和救援部门发布的一段视频显示。救援人员在废墟中搜索，并救出了一名受伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于无家可归者来说，更为不幸的是，该地区的气温在Tuesday晚上降至零下6摄氏度（21华氏度），未来几天将降至零下16摄氏度（3华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国地震网络中心将震中定位在定日县——珠峰地区的北部门户——深度约10公里。美国地质调查局测定此次地震的震级为7.1级，地震发生时间为上午9:05（格林尼治标准时间凌晨1:05）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，西藏方面至少有126人死亡，188人受伤。其他国家没有报道人员伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家电视台中央电视台的报道显示，救援人员正在为一名伤者进行心肺复苏，士兵们正在搭建临时避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏传佛教领袖达赖喇嘛在1959年初与中国统治班禅逃往印度之前，对这次地震造成的伤亡感到十分悲痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为失去生命的人祈祷，向所有受伤者祝愿早日康复。”该诺贝尔和平奖得主在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平表示，应当全力以赴进行搜救工作，以减少人员伤亡，并安置受影响的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西安，中国作为中国政府管理下的自治区，尽管受到人权组织和流亡者的批评，但它拒绝侵犯藏人的宗教和文化权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生后，中国关闭了珠穆朗玛峰地区对游客的开放，新华社报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠穆朗玛峰是登山和徒步的热门目的地，但冬季并不是尼泊尔登山者和远足者的最佳季节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一获得攀登珠峰许可的德国登山者已经离开大本营，未能登顶，新闻干事利拉特·阿瓦斯基证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，超过1500名消防和救援人员被派遣至受影响地区。还发送了约22000件救灾物资，包括帐篷、大衣、棉被和折叠床等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定日地区，平均海拔约在4000-5000米的村庄，在地震中感受到了强烈的震动，随后发生了超过150次震级在4.4级的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上发布的视频显示，拉脱塞镇的商店橱窗被压垮，废墟散落在街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距震中20公里范围内有三个乡和27个村庄，总人口约6900人，超过1000座房屋受损，新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西南部、尼泊尔和印度北部经常会发生由印度板块与欧亚板块碰撞引起的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1950年以来，在所谓的拉萨块体中发生了21次震级6或以上的地震，其中最大的一次是2017年在马岭发生的6.9级地震，该事件由中央电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马岭位于西藏雅鲁藏布江下游，中国政府正计划在此建设世界上&lt;strong&gt;最大的水电站&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔首都加德满都附近发生7.8级地震，导致约9000人死亡，成千上万的尼泊尔人受伤，这是尼泊尔历史上最严重的地震之一。其中至少有18人在珠峰大本营被雪崩夺去生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，在地震发生当天，距离震中约400公里的加德满都市内居民纷纷从建筑中逃出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“床在颤抖，我以为孩子在移动床……我没太注意，但窗户的摇晃让我意识到这是一次地震。”加德满都居民梅拉·阿迪卡里说。“我仍然因恐惧而颤抖，感到震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据尼泊尔警察发言人比什瓦·阿迪卡里报道，一名人在强烈震动后从屋檐上跳下来的尼泊尔人在加德满都受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震还震惊了不丹首都廷布和靠近尼泊尔的印度北方邦。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震受损房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国西藏自治区日喀则市地震后的受损房屋。
  由新华社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2025年1月7日在西藏自治区日喀则市拍摄的地震后救援人员在一处地点废墟中工作的场景（视频截图）。  
  中国西藏消防和救援部提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市Lhatse县地震后，救援人员在一处地点废墟中搜寻（视频截图）。  
  中国西藏消防和救援部提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震发生后人们从建筑中跑出。
  路透社/摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震发生后人们从建筑中跑出。
  路透社/摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市Lhatse县，地震后一辆受损的汽车躺在废墟之中（社交媒体截图）。  
  社交媒体提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市Lhatse县，地震后废墟靠近受损的房产周围（社交媒体截图）。  
  社交媒体提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则地震后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市Lhatse县，地震后废墟靠近受损的房产周围（社交媒体截图）。  
  社交媒体提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西藏日喀则强烈地震，尼泊尔附近，夺命至少53人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;展示地震发生地点的地图。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>特朗普在寻求控制巴拿马运河和格陵兰岛时不排除采取军事和经济行动</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普在周二表示，他不排除采取军事或经济措施，作为实现美国重新控制巴拿马运河并收购丹麦属地格陵兰岛愿望的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否可以保证世界，在他试图获得控制巴拿马运河和格陵兰岛的过程中不会使用军事或经济胁迫手段时，特朗普表示，“我无法在这两个方面做出保证。但可以这么说，我们需要它们来保障经济安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一不同寻常的声明是在特朗普进一步阐述扩张性议程的两周前作出的，他将于1月20日在美国华盛顿举行的就职典礼上宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他重申了希望将加拿大变为美国州级行政区的愿望，并批评美国在加拿大货物上的支出以及对加拿大的军事支持。加拿大是美国最亲密的盟友之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示，如果丹麦拒绝接受美国购买格陵兰岛的提议，他将对丹麦征收关税。他表示，由于格陵兰岛对美国国家安全至关重要，所以它是美国的重要资产。但丹麦表示，格陵兰岛不在出售之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还誓言要将墨西哥湾改名为美国湾，并重复了他将对墨西哥和加拿大征税的重大承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它涵盖的范围很广。”他对墨西哥湾说道，“‘美国湾’多美啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对墨西哥湾的改名承诺类似于他之前要将北美洲最高峰丹纳利峰重新更名为麦金利峰的誓言。奥巴马前总统曾出于对原住民的尊重，把阿拉斯加的这座山改名为丹纳利峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，美国地名委员会负责设定地名，但总统也可以通过行政行为重新命名地名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和巴拿马当局尚未立即发表评论。1999年之前，巴拿马运河曾由美国拥有，在1999年转交给巴拿马控制，巴拿马总统何塞·拉夫尔·穆林以往已拒绝将运河归还给美国的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，北约成员国应将其国民生产总值的5%用于国防，这比目前2%的目标有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为北约应该有5%的国防开支，”他说道，“他们都负担得起，但他们应该达到5%，而不是2%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普多次抱怨大多数北约成员国没有支付公平份额，他曾在竞选期间提出要求增加北约防务贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第二次新闻发布会发生在11月5日大选后的一天，正值国会正式认证了他的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日的认证是美国宪法要求的一项基本且大体上的仪式性步骤，但在2021年被一群支持特朗普的暴徒闯入国会大厦而中断，他们试图阻止拜登击败特朗普。周一的仪式在严密的安保下进行，没有发生混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(原报道中的日期已更正为1月7日)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在佛罗里达州棕榈滩的玛阿拉哥发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CGGNISU4FODPBRKIFTVAKVBZY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的玛阿拉哥发表讲话，2025年1月7日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:24:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/</guid></item><item><title>黎巴嫩将把已故穆斯林神职人员卡达瓦尼的儿子引渡至阿联酋</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanon-extradite-son-late-senior-muslim-cleric-al-qaradawi-uae-pms-office-says-2025-01-07/</link><description>黎巴嫩政府拟将已故资深伊斯兰教长尤瑟夫·卡塔迪瓦的儿子奥夫丁·艾尔·卡塔迪瓦引渡至阿拉伯联合酋长国。黎巴嫩看守内阁批准了这一行动，黎巴嫩总理办公室在一份声明中表示。

卡塔迪瓦是一位埃及-土耳其诗人，于12月28日因从叙利亚回国而在黎巴嫩被捕，据他的律师穆罕默德·萨布尔和人权组织 Amnesty International 称。

此次逮捕原因是，卡塔迪瓦在一段发布在网络上的视频中批评了阿联酋、沙特阿拉伯和埃及当局。

阿联酋和埃及都提出了引渡请求。

人权组织 Amnesty International 中东和北非分部副执行主管萨拉·哈谢什在一份声明中表示，这些请求“被认为是合法行使言论自由权利的结果”，并呼吁黎巴嫩政府拒绝引渡请求。

埃及和阿联酋的外交部均未立即回复评论请求。

卡塔迪瓦的律师表示，他将在星期三早上提交紧急上诉以阻止引渡，但担心他的客户可能在那之前被送出国。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:36:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanon-extradite-son-late-senior-muslim-cleric-al-qaradawi-uae-pms-office-says-2025-01-07/</guid></item><item><title>乌克兰称在俄罗斯库尔斯克地区展开“新的进攻行动”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-is-hitting-ukrainian-forces-kursk-region-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰方面周二宣布，其部队已在俄罗斯库尔斯克州西部地区启动新的进攻行动，这是在两天前俄罗斯报道乌克兰在该地区发起新一轮攻势后，首次作出实质性表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;曾在去年8月的一次突袭中首次占领库尔斯克州的部分地区，并一直控制着该地区的部分领土，尽管其间有所失地。俄罗斯国防部周日表示，基辅已发起新的反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，乌克兰总参谋部表示，其军事部队已击中库尔斯克州白亚镇附近的一个俄军指挥所。总参谋部以确保其军事行动安全为由，对有关信息严格保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，最近地区的作战行动是与乌克兰地面部队协调进行的，这些地面部队目前正在对俄军发动新的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，总参谋部在Telegram声明中删掉了有关新攻击行动的内容，将其替换为“战斗行动”这一含糊的表述，未作任何解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部在两天来一直将乌克兰的反攻描述为失败，称其部队在库尔斯克州对乌方单位进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军称其在该地区共六处击溃了乌军旅，并在七个地点（其中包括一处靠近乌克兰边境的地点）对乌军部队和装备进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立核实双方战场报告的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔斯克州的战斗加剧正值乌克兰的关键时刻，其人数和火力占劣势的部队正在东线抵御俄罗斯的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;占领并控制库尔斯克州一片俄罗斯领土不仅为乌克兰在潜在的和平谈判中提供了筹码，同时也为双方在川普重返白宫前改善战场位置提供了动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将在1月20日就职的美国当选总统川普一再表示，他将尽快结束这场持续近三年的战争，但未说明具体方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国研究战争研究所发布的地理位置定位视频显示，周日和周一，乌克兰在苏兹哈镇东北方向的三个区域取得了一定的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，俄方表示其部队正在该地区其他地方进行攻击，俄军事博客称在苏兹哈东北方向的马列亚罗克尼纳镇发生了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在库尔斯克州的进攻行动付出了代价。2024年底，俄方部队自2022年以来首次以最快的速度推进至东乌地区，控制了乌克兰约五分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方和乌克兰评估认为，俄罗斯在该地区还部署了约11,000名来自其盟友朝鲜的部队，与自身部队并肩作战。这一说法俄方既未予确认也未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和美国表示，大量人员伤亡。美国国务卿安东尼·布林肯周一宣布，朝鲜方面有超过1,000人被击毙或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，乌克兰特种部队宣布击毙13名朝鲜士兵，并在Telegram上发布照片，显示尸体和身份证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅总参谋部在常规更新中表示，截至周二当天，库尔斯克州已经发生了27次俄方的攻击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:12:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-is-hitting-ukrainian-forces-kursk-region-2025-01-07/</guid></item><item><title>特朗普能买下格陵兰岛吗？</title><link>https://www.reuters.com/world/can-trump-buy-greenland-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普表示，他希望将格陵兰岛纳入美国领土，此举重燃了他在2019年首次表达的兴趣，当时他曾提议从丹麦手中购买这个广阔的北极岛，但被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人口仅5.7万、大部分被冰覆盖的岛屿拥有丰富的矿产资源，并且对于美国军事具有战略重要性，已作为丹麦领土已有超过600年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是令人难以置信的地方，如果它能够融入我们的国家，人们将从中获益良多。”特朗普在一个Truth Social发布的帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一笔必须达成的交易。”特朗普在其子唐纳德·特朗普·Jr. 组织一次私人访问格陵兰岛之后表示。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;特朗普能买下格陵兰岛吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;格陵兰首相穆特·埃杰德近期加强了争取独立的努力，并多次表示岛屿不是待售商品，其未来的决定权在岛上人民手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然其他国家，包括丹麦和美国，有权发表意见，但我们不应沉溺于恐慌情绪，以免外界压力夺走我们的决策方向。”埃杰德在一次讲话中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为曾经的丹麦殖民地，格陵兰于1953年正式成为北欧王国的领土，并受丹麦宪法管辖，任何改变其法律地位的变动都需要经过宪法修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年，格陵兰获得了广泛的自治权利，并有权通过公民投票宣布脱离丹麦独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，格陵兰和丹麦都拒绝了特朗普购买岛屿的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在格陵兰还是殖民地时，美国在朝鲜战争期间曾试图从当时的总统哈里·杜鲁门手中以1亿美元黄金的价格购买这个战略要地，但哥本哈根拒绝出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果格陵兰独立，它可以选择与美国建立某种“自由联合”关系，类似于马绍尔群岛、密克罗尼西亚和帕劳等太平洋岛国与美国的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰在考虑脱离丹麦，但格陵兰人不希望换个新的殖民主”，丹麦国际关系研究所高级研究员乌尔里克·普拉姆·加德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，除非确保人民福利，否则格陵兰不太可能投票选择独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，埃杰德呼吁格陵兰人打破“殖民体制的枷锁”，塑造自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰对美国军事具有战略重要性，尤其是北极岛屿上的弹道导弹早预警系统，因为它从欧洲到北美最短的航线途经此地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图弗克空军基地保持长期驻扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事表达了扩大在格陵兰存在感的兴趣，包括在该岛、冰岛和英国之间部署雷达监控途径俄罗斯海军舰艇和核潜艇的水道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国是北美大陆的一部分，美国需要避免其他主要势力在此建立立足地，根据研究所高级研究员乌尔里克·普拉姆的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰的首府努克距离纽约比丹麦首都哥本哈根近得多，还拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但开发进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因环保原因，格陵兰已禁止开采石油和天然气。矿业发展的进程因繁冗的手续和当地土著居民的反对而受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得格陵兰经济依然依赖于渔业，渔业出口占其总出口额的95%以上，丹麦的年度补贴也约为公共预算的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦每年对格陵兰的支出接近10亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年，追求独立的运动在格陵兰获得了支持，多数格陵兰人支持独立，但对时间点和影响生活水平的看法存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年以来，格陵兰政界人士多次表示希望加强与美国的合作和贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的未来和争取独立的斗争属于我们自己。”埃杰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵纳兰议会议员Aaja Chemnitz表示，美国接管的想法应该坚决拒绝，“我不想成为特朗普扩张帝国梦想的棋子。”她在一份标语中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近日重提买岛举动引发丹麦与格陵兰之间的紧张局势升级，此前有报道揭露前殖民统治者历史上曾涉嫌滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦首相梅特·弗雷德里克森曾明确拒绝了特朗普2019年的买岛提议，称那是“荒谬的”，而丹麦是美国亲密的北约盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及特朗普的重新提议时，弗雷德里克森表示：“与美国紧密合作是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充道：“另一方面，我希望鼓励每个人尊重 Greenlanders 的主权，这是一个国家，只有 Greenlanders 才能决定和定义 Greenland 的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格陵兰的旗帜在 Igaliku 镇上飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YEIGYOSMBINJKTPHID2MFYVMM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月5日，格陵兰伊加卢克镇，格陵兰的旗帜。由Ritzau Scanpix/Ida Marie Odgaard摄/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:19:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/can-trump-buy-greenland-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：消息人士称卡塔尔计划帮助提高叙利亚政府员工薪资</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/qatar-plans-help-boost-syrian-government-salaries-sources-say-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;卡塔尔计划资助叙利亚新政府承诺的大规模增加公共部门工资计划，美国官员和高级外交官表示。此举对于支持叙利亚新任伊斯兰政体至关重要，距其推翻巴沙尔·阿萨德政权一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国华盛顿方面周一颁发的制裁豁免，使美国能够与叙利亚的管理机构进行交易六个月，这为支持新政府提供了可能。这一豁免允许卡塔尔资助叙利亚政府的薪资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名阿拉伯官员表示，关于卡塔尔资助叙利亚政府薪资的谈判正在进行，尚未最终确定，还提到其他国家如沙特阿拉伯可能会加入这一努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯官员周二向路透社表示，王国致力于与区域和国际伙伴合作，帮助支持叙利亚，其目前的支持重点是人道主义援助，包括食物、庇护和医疗物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和外交官表示，卡塔尔长期以来一直在为推翻阿萨德政权而支持叙利亚武装起义，卡塔尔一直在游说华盛顿颁发豁免，以便能够以正式方式提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由“征服伊斯兰国”（Hayat Tahrir al-Sham）领导的反叛分子于12月8日在一场闪电般的攻势中推翻了阿萨德，并随后建立了一个过渡政府，该政府承诺为公共部门工人加薪400%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新财政部长表示，包括加薪在内的公共部门薪资总月花费约为1.2亿美元，约有125万名公共部门雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚财政部一名官员表示，他们尚未确认外国资金是否会用于支付薪资，但有普遍的支持保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部门尚未对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“征服伊斯兰国”被认为是恐怖组织，但该组织与伊斯兰恐怖组织基地组织已经断绝了联系，并在过去几年内显示出更加温和的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛者转为统治者承诺在叙利亚开展包容性政治进程，将所有族裔和宗教组成部分纳入其中，并努力与其他担忧其历史的海湾阿拉伯国家建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚外交部长阿萨德·齐巴尼上周进行了首次官方出访黎巴嫩，并随后访问了阿拉伯联合酋长国、卡塔尔和约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯国家、欧洲大国和美国已与新叙利亚统治者接触，以期为他们提供稳定国家的机会，并开展包容性政治进程。外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔作为一个小而富有的海湾国家，在国际外交中发挥着重要作用，过去一个月内迅速与新叙利亚政府建立了联系，在大马士革派驻高级官员并重新开放了大使馆。周二，卡塔尔航空公司恢复了多哈和大马士革之间的定期航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年卡塔尔与阿萨德政府断绝外交关系，并且多次拒绝与阿萨德政权和解的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会尚未对是否告知卡塔尔支持会谈以及此类安排是否符合周一宣布的六个月美国制裁豁免要求作出回应。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="大马士革新一年的第一个日出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4BB5U3VHZLW5GQVZEOYE2NAYI.jpg" /&gt;   
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大马士革新一年的第一个日出，巴沙尔·阿萨德总统被推翻后在2025年1月1日拍摄。路透社/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜勒阿齐兹·阿勒哈利菲访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GJKA6R543FM4VGKHRGOSYHRKAU.jpg" /&gt;   
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大马士革，叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·沙哈拉与卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜勒阿齐兹·阿勒哈利菲会面，巴沙尔·阿萨德总统被推翻后。2024年12月23日，路透社/阿马尔·阿瓦德/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="大马士革中央银行前的人和汽车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGIJVINNOJMWBJ4M2QCVCAR6VU.jpg" /&gt;   
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;叙利亚反叛分子占领首都并推翻巴沙尔·阿萨德总统后，大马士革中央银行前的人和汽车。2024年12月11日，路透社/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:42:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/qatar-plans-help-boost-syrian-government-salaries-sources-say-2025-01-07/</guid></item><item><title>叙利亚外长称将花时间筹备全国对话</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-take-time-organising-national-dialogue-foreign-minister-says-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚将从容组织一次具有里程碑意义的全国对话会议，以确保准备工作的全面性和代表性，据国家媒体援引外交部长阿萨德·什班尼的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会议旨在汇集来自社会各界的叙利亚人，以规划国家在伊斯兰激进派叛乱分子推翻独裁总统巴沙尔·阿萨德后的崭新路径。阿萨德及其家族在过去54年里统治叙利亚，之后流亡至俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将仔细规划全国对话会议，以便有机会组建一个扩大的筹备委员会，涵盖叙利亚各地的所有社会阶层和行政区域的全面代表。”什班尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位外交官和来访使节近期告诉叙利亚新政权，为了让该会议更有可能取得成功，而非产生混结果，他们认为应当避免仓促行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源此前告诉路透社，叙利亚新政府尚未决定会议的具体日期，而一些反对派成员最近指出，他们尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统埃马尔·埃尔多安周二表示，叙利亚需要时间重建，自阿萨德下台以来，该国的基础设施损坏情况比预期更为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日阿萨德下台以来，土耳其多次表示，他们将提供任何必要的帮助，帮助邻国叙利亚重建，并已派遣其外交部长、情报首长及能源部代表团前往大马士革商讨提供发电船只等事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其与叙利亚边境长达911公里，已多次对视作恐怖分子的库尔德YPG武装分子进行跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚外长哈桑·什班尼与约旦外长亚曼·萨法迪在安曼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75XW6U3WMNPDLMK7AD36GH7FXU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什班尼与约旦外交部长阿伊曼·萨法迪在约旦安曼会面，2025年1月7日。路透社/阿腊·苏赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:30:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-take-time-organising-national-dialogue-foreign-minister-says-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹锡蹲在首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网和庞大安保人员的护卫下，遭弹劾的韩国总统尹锡悦于周二继续滞留在其位于山坡上的宽敞别墅内，与妻子、六只狗和五只猫一同生活，调查人员正计划逮捕他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上月因颁布短命的《戒严令》而被国会弹劾和暂停职务以来，尹锡悦一直在首尔翰林区的官邸低调生活。该地区的高端住宅区吸引了众多商界巨擘和名人，被誉为韩国比弗利山庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，要求对其进行讯问以证实其参与叛乱指控的调查人员，一直难以实施对其的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责调查的主管上周被数百名总统特别保安部队和军事卫兵拦在门前，他在周二说，他们依然决心将其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于尹锡悦被弹劾后在官邸的日常活动，尤其是与夫人金聪英、六条狗和五只猫一起度过的日子，外界知之甚少。同时，他采取了积极的措施来维护隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他的办公室针对三家电视频道和一名YouTuber提起法律诉讼，原因是这些人在官邸敏感军事区域拍摄并传播了一段引起关注的视频，内容似乎显示第一夫人正在遛一条白狗。这段视频未经许可拍摄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还在进入他住宅的道路上布设了巴士堵塞道路，并设置了铁丝网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师、经常与其沟通的律师Seok Dong-hyeon表示：“尹锡悦总统实际上被限制在官邸内。”另一位匿名消息人士说，尹锡悦自被弹劾以来仅接受了几位律师的会面，但生活得非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被弹劾几天后，他在官邸安静地庆祝了64岁生日。尹锡悦的支持者送来了花束，约有2000封信件被送到了他的办公室，领事馆报道了此事。尹锡悦的办公室没有对此进行确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建筑在尹锡悦于2022年就任总统后，采取了不同寻常的步骤，搬进了原本供外交部长使用的住所，并进行了广泛翻修，当时涌入了大量活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾邀请包括沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼和日本前首相岸田文雄在内的外国领导人在此共进晚餐，尹锡悦和他的妻子为此还举办过一场奢华的正式晚宴，桌面上悬挂着闪烁的吊灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，在10月的一次晚餐会谈中，这位保守派领袖—认为自己是一名有成就的厨师和美食家—讨论了对应急管理权的问题，交谈中他为当时的防卫大臣和陆军司令烹制了晚餐，这一情况记录在了针对他的大臣的起诉书中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的办公室没有对该起诉书中的指控发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在韩河流经首尔的背景之下，这座官邸始建于20世纪60年代后期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翰林区的住客包括三星和现代集团的李氏和忠氏家族成员、许多K-pop明星，其中包括BTS成员，还设有许多部长级官员、大使和高档商店住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦选择在就任总统后将家搬离蓝宫行政主宫区，违反了几十年的习惯，引发了关于改建成本和他是否受到风水师、中国文化的地学占卜方式或萨满宗教首领的影响以决定搬迁的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该住宅占地1.471万平方米（约1.76万个平方码），相当于两个足球场。据当地媒体报道，该宅邸内有两栋建筑，房中共设有多个宴会厅、会议室、接待区域、休息室和修剪得体的花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当反对党议员称在此建造了一些奢华设施，例如高尔夫模拟器时，尹锡悦的办公室否认这些指控，并表示该处住所是朴素朴素的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" alt="韩国总统尹锡悦的官邸卫星图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国首尔，2024年2月，韩国总统尹锡悦的官邸卫星图。Airbus via Google/Handout via Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" alt="韩国总统尹锡悦的官邸卫星图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国首尔，2024年2月，韩国总统尹锡悦的官邸卫星图。Airbus via Google/Handout via Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" alt="遭弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日，雾中，遭弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸。路透社/提文件照/Ke Chung.datasets/Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" alt="韩国总统尹锡悦及其夫人金聪英、日本首相岸田文雄及其夫人堤惠子在首尔的总统官邸参加晚餐" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年5月7日，韩国总统尹锡悦及其夫人金聪英、日本首相岸田文雄及其夫人堤惠子在首尔总统官邸参加晚餐。韩国总统府/提文件照/路透社/Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>加纳马哈马再次当选总统，誓言提振经济</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，于周二在首都阿克拉举行的就职仪式上就任，承诺通过提振经济和创造急需的工作岗位来解决公众不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;66岁的反对党领袖在12月7日的总统选举中以明显优势获胜，将在西非这一世界可可产量第二大国——加纳，上演政治东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马哈马取代了任职两届的纳纳·阿库福-阿多，并将延续加纳的民主传统，加纳在该地区其它地方则饱受军事政变和圣战叛乱的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过20名来自世界各地的总统和国家元首出席了在阿克拉独立广场举行的就职仪式，这是自1960年代起加纳总统就职仪式的传统地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都历经了经济危机和困难，但希望就在前方，”马哈马在誓言中对数千名欢呼的支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情之后的生活中，加纳面临生活成本危机、国际货币基金组织持续的援救贷款以及主权债务违约，其经济再次复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马哈马面临着迅速兑现竞选承诺的压力，以降低青年失业率并根除长期存在的腐败问题——这些问题导致了对加纳政治系统的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加纳的普通民众对我们的民主已经感到厌倦了，”加纳大学财务学教授戈德弗雷德·博金在接受《路透社》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经通过投票尽了他们的责任，但他们提问：他们从这种民主中得到了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演讲中，马哈马表示，他的新经济模型将基于农业和农产品加工业，并将为年轻人创造就业机会，推动本土工业的发展，吸引外国投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者和马哈马所属的全国民主大会（NDC）政党分析师认为，马哈马在议会中占绝对多数，这为他实施改善生计和恢复投资者信心的强有力政策措施提供了强有力的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即将到来的电力危机将构成早期的挑战，初步预估显示，对服务提供商拖欠款项超过25亿美元。展望恶化的前景可能限制产出，阻碍经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前政府通过敷衍了事来维持系统的运转，”阿克拉非营利智囊团IMANI的比 overse 富·西蒙斯说。“他们留下了一堆尚未愈合的伤痕，留给了马哈马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他需要立即关注的问题还有持续高企的通货膨胀和汇率挑战，这些正在挤压普通加纳人的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，通货膨胀连续第三次上升至23%，主要是由于食品价格的激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以谈论大厦和复杂的问题，但现实是，加纳的普通民众正挨饿。你必须优先考虑农业生产，”博金说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWQMMWRWBNNYVI4LPCHOKRMZMM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加纳总统-elect约翰· Dramani·马哈马在阿克拉的黑星广场举行就职仪式，于2025年1月7日宣誓就任第二任总统。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RXNH4B57FOOJKCWT3GRWFASGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加纳总统-elect约翰· Dramani·马哈马在阿克拉的黑星广场就职仪式中举起权杖，于2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GFFKBSSER5LL7JUFKFZRKRAD64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加纳总统-elect约翰· Dramani·马哈马在阿克拉的黑星广场就职仪式中发表讲话，于2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWXODE56HNLFXNMVRTZYQNF26A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加纳总统-elect约翰· Dramani·马哈马的就职仪式举行时，纳·特·阿库·特塞卢·二世及随从在阿克拉出席，2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRHPTELWTFLWNMCUECO34SSVBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众站在阿克拉就职仪式的围栏之后，于2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IWPSYSI4I5MKRJXVAU2DVMTNLI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众聚集在阿克拉就职仪式的围栏之前，于2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约翰· Dramani·马哈马宣誓就任第二任加纳总统，就在阿克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TUQ4VQBEKJNJVBHT2L4TMG4YPA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;舞者在阿克拉就职仪式之前表演，2025年1月7日。路透社/弗朗西斯·科科罗科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加纳总统马哈马就职仪式上的宣誓典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2013年1月7日，加纳总统约翰· Dramani·马哈马在其在阿克拉独立广场的就职典礼上宣誓就任。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item></channel></rss>