<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 09:57:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法新社报道，法国发现首例新型 MPOX 变种病例</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</link><description>法国已确认其首例新mpox变异株感染病例，法新社（AFP）于周一援引该国卫生部声明报道。
患者未曾前往中部非洲，那里正是该病毒的起源地，但患者与两位从该地区归来的个人有过接触，法新社援引卫生部的声明报道。
卫生部门正在调查感染源，并努力追踪所有潜在接触者，法新社报道。
患者为一名女性，在布列塔尼大区诺曼底地区的雷恩医院被诊断，法国地方报纸《奥克西塔尼新闻》报道。
这种新形式的mpox称为clade 1b变异株，与世界卫生组织（WHO）在八月宣布的全球公共卫生紧急事件有关。
邻国德国在十月报告了其首例新mpox变异株病例，英国也出现了类似情况。
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示试管" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVS5WRC25MAZHSUIZKMV3376A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示的试管上标注有“mpox病毒阳性”，取自2024年8月20日的路透社/达志图片/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>加纳马哈马重新当选总统，面对老问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰· Dramani·马哈马将在周二宣誓就任加纳总统，接任第二个任期。他将以新的授权应对包括腐败、高失业率、通货膨胀和公共不满在内的熟悉挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位66岁的反对派领袖在12月7日的总统选举中获得了压倒性的胜利，这场政治复出为西非这一世界可可生产第二大国带来了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马哈马将接替担任两届总统的纳纳·阿库福-阿多。阿库福-阿多任期结束后，加纳延续了其民主传统，在这一地区其他地方军事政变和圣战叛乱盛行的情况下，这尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了COVID-19疫情后的生活成本危机、国际货币基金组织的持续救助措施以及主权债务违约后，尽管加纳经济再次复苏，但马哈马仍面临迅速履行竞选承诺的压力，即遏制青年失业率和铲除根深蒂固的腐败，这些问题已经侵蚀了人们对该国政治体系的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“普通加纳人对我们的民主越来越失去耐心，”一位名叫戈德弗雷德·博金芬的金融学教授在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们已经通过投票尽了他们的责任，但他们在问：他们在这场民主中得到了什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士和支持现任全国民主大会（NDC）党的人认为，凭借丰富的政治经验和半数以上的议会席位，马哈马拥有强大的授权来采取艰难的决定并实施可行的政策，从而改善民生并恢复投资者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，迫在眉睫的电力危机将是一个早期且熟悉的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，约翰·埃文斯·阿塔-马杜在任内去世后，马哈马接任总统，几个月后赢得总统选举。他的第一个也是唯一一个任期受到电力短缺、宏观经济不稳定和政治腐败指控的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，马哈马表示能源行业陷入危机，初步估算显示对服务提供商的欠款超过25亿美元。形势恶化可能限制产出并阻碍脆弱的经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“离任政府通过敷衍的方式维持了系统的运转，”来自阿克拉的IMANI智库的布拉特·西蒙斯说。“他们留下了脓疮给他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西蒙斯表示，马哈马需要迅速与私营电力生产商达成融资协议，这些生产商目前供应加纳约40%的电力，并探索持久的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了大规模投资农业和基础设施的承诺外，马哈马还誓言要优先打击腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博金芬和西蒙斯认为，打击贪污有助于恢复公众信任，但通货膨胀和汇率挑战也需要立即予以关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，通货膨胀率连续第三个月上升至23%，主要受到食品价格上涨的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们可以谈论摩天大楼和复杂的事情，但现实是普通加纳人已经饿了。必须优先考虑农业生产，”博金芬说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加纳总统马哈马在阿克拉独立广场举行的就职典礼上宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2013年1月7日，加纳总统约翰·D·马哈马（左）在阿克拉独立广场举行的就职典礼上宣誓就职。路透社/分镜照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹成功试验</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩周二宣布，朝鲜国家媒体 KCNA 报道称，朝鲜成功试射了一枚新型中程高超音速弹道导弹 (IRBM)，并誓言将加快国家核导能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来的首次导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之际，布林肯在此次访问中承诺与韩国和日本进行双边和三方合作，对抗平壤日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次测试距离美国总统当选人唐纳德·特朗普重新就职不到两周，特朗普在任期内曾与金正恩举行前所未有的峰会，并夸耀个人关系良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该导弹从平壤郊外发射，以音速12倍的速度飞行约1,500公里，在达到近100公里的高度后下降至第二高峰42.5公里，并准确地降落在朝鲜东海岸外的目标区域，KCNA 报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，KCNA 的报道可能夸大了内容，估计其射程约为1,100公里，并称并未发现第二高峰，虽然详细的分析结果将与美国进行讨论。第二高峰的存在暗示导弹可能改变航线并维持高度，而不仅仅是以弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA 表示，新类型的导弹发动机部分使用了碳纤维复合材料所制造；尽管碳纤维比其他航空材料如铝更轻更坚固，但其制造更为复杂。KCNA 称，该导弹可以“有效突破密集防御体系，并对对手发动严重军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称该导弹为抵御敌对势力和区域环境变化而采取的安全威胁强有力的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA 释出了金正恩通过电话监控导弹发射并与年轻女儿一同观战的照片，以及一枚导弹从田野中发射的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的研发主要是为了稳步将国家核战威慑升级至先进水平”，KCNA 如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责了这一发射行为，而韩国外交部长CHO Tae-yul similarly谴责了发射，并警告朝鲜与莫斯科关系日益紧密，包括非法合作空间和卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直致力于新型固体燃料中程高超音速导弹的研究，并在这场下一代长程火箭研发竞赛中处于领先地位，这些导弹难以追踪和拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;测试显示，导弹新采用了固体燃料设计，并携带了朝鲜所说的高超音速滑翔飞行器，这是一种能够机动并规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李松均表示，此次最新测试似乎是去年测试的延续。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹测试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方朝鲜中央通讯社(KCNA)发布了一张在未指定地点进行的新中程高超音速弹道导弹测试的照片。图源：KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹测试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方朝鲜中央通讯社(KCNA)发布了一张在未指定地点进行的新中程高超音速弹道导弹测试的照片。图源：KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔，人们观看电视报道朝鲜从其东海岸海域发射弹道导弹。图源：REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国指控俄罗斯资助苏丹冲突双方，这被看作是华盛顿此前声称俄罗斯在冲突中采取袖手旁观态度以实现其政治目标的一种升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场冲突始于2023年4月，背景是苏丹武装部队与准军事快速支援部队之间的权力斗争，随后苏丹计划向民选统治过渡，引发了世界最大规模的人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一份联合国安理会的决议草案，该草案呼吁冲突双方立即停火并保障人道援助的供应。这份决议草案最终获得安理会其余14国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·汤姆森-格林菲尔德在安理会会议上表示：“俄罗斯选择阻碍：它单打独斗地投票支持危及平民利益的行动，同时资助冲突的双方——没错，就是双方。”她未提供进一步详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求作出进一步阐述时，美国驻联合国代表团的发言人大卫·约翰逊表示，美国意识到俄罗斯“对苏丹黄金贸易持续感兴趣”，并谴责任何为冲突双方提供的任何形式的支持——无论是非法黄金交易还是军事装备供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国代表团的发言人称：“我们相信苏丹当局与受制裁俄罗斯实体和个体的合作可能会对苏丹长期利益以及苏丹人民结束战争的希望产生负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副常驻联合国代表德米特里·波利安斯基回应称：“我们遗憾美国试图用其自我标尺评判其他国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利安斯基表示，在任何情况下，美国同事试图维护的‘美国和平’关系中，与其他国家的关系基于剥削和旨在美国 enrichment 的犯罪阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班扎耶夫否认有人散布所谓西方国家及其媒体关于莫斯科试图在冲突中骑墙以从中获益的不实之词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她可能最后一次讨论苏丹局势的会议上，汤姆森-格林菲尔德发言时情绪明显激动，她在担任联合国四年期间一直关注着这一危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管我因未能做更多而感到失望，我们——所有的人——没有做更多而感到失望——我还是抱有希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示希望在座的代表们——已经成为了朋友的同事们——将继续这一神圣使命，履行这项最终责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤姆森-格林菲尔德由乔·拜登总统任命。唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接替拜登。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名流离失所的妇女坐在学校改成的避难所外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名流离失所的妇女坐在名为Port Sudan的学校改成的避难所外，拍摄时间为2024年8月29日，地点为苏丹的Port Sudan。路透社/阿布杜勒·穆罕默德·易沙。档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>西部俄罗斯战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其军队在东部乌克兰取得了重要进展，同时在俄罗斯克尔斯基地区的库尔斯克地区继续抵御乌克兰的新一轮攻势，双方在此展开激烈战斗的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部宣布，其军队已经占领了克罗霍夫镇，该镇位于距乌克兰关键的后勤枢纽普罗霍夫卡以南约32公里（20英里）处。俄罗斯部队已经逼近普罗霍夫卡数月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，自五个月前乌克兰开始进攻俄罗斯的克尔斯基地区以来，莫斯科方面已经损失了大约15,000人。他未提及库罗霍夫镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，占领库罗霍夫镇将有助于其军队加快对乌克兰顿涅茨克地区的攻势。国防部还声称，他们还占领了距普罗霍夫卡五英里（8公里）处的达欣斯科村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰霍尔蒂茨亚部队发言人维克多·特列霍波夫告诉路透社，截至周一早晨，基辅部队仍在与在库罗霍夫镇内的俄罗斯部队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事总参谋部在晚间报告中称，俄罗斯部队对普罗霍夫卡地区的乌军阵地发起了25次袭击。但对库罗霍夫镇归属问题，报告中则未有提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰博客作家表示，乌军持续受到多管火箭炮和制导炸弹的攻击。一份报告称，库罗霍夫镇已经被“基本失去控制”。乌克兰监控组织DeepState利用开源信息跟踪前线情况，显示库罗霍夫镇大部分地区已经被俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都在争取在美国总统当选人唐纳德·特朗普即将在1月20日上任前，改善其战场态势。特朗普承诺尽快结束这场持续了近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在这五个月的作战中的主要成就在于，其在俄罗斯克尔斯基地区的领土取得并维持控制，可能会成为未来和平谈判中的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰没有透露过去几天在克尔斯基地区发起的新一轮攻势的详情，但一位高官称，俄罗斯正在“得到它该得的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份夜间视频讲话中，泽连斯基表示，乌克兰部队已经在克尔斯基地区建立了缓冲区，并给莫斯科施加了沉重的打击，阻止了俄方部队部署于东线关键区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在克尔斯基行动中，俄罗斯方面已经在这条战线上失去了3.8万名士兵中的近1.5万人，其中大部分伤亡是无法逆转的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，乌克兰的进攻已经被挫败，并在靠近伯丁居民点附近遭到破坏。这一居民点位于通往库尔斯克市的东北道路附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位俄罗斯高级长官表示，还将有进一步的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在另一个方向观察到敌方装备的集结，自然我们会理解，乌克兰方面会尝试在此方向发起攻击，”俄罗斯人应邀在库尔斯克战斗的车臣部队指挥官阿普蒂·阿拉杜林中将对路透社说。“现在我不能说明具体地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗兰克-斯坦·加迪认为，乌克兰正试图尽可能地坚守其克尔斯基地区据点，即使俄罗斯军队仍在向乌克兰东部深处推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未看到乌克兰此次进攻行动的主力攻击，”他告诉路透社。“总的来说，这只是小队级和营级规模的进攻，目前取得的效果有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，基辅的部队能否开辟新的进攻轴线还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方国家的评估显示，大约1.1万来自朝鲜军援部队已被部署到克尔斯基地区支持俄罗斯军队。俄罗斯既未予以确认，也未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯1月5日表示，有超过1,000名朝鲜士兵在战斗中死亡或受伤。路透社不能进入克尔斯基战区，无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的新一轮攻势，美国、英国和欧盟表示将继续支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，在国际法下，这一权利不应局限于其边界以内，”欧盟外交与安全政策高级代表卡佳·卡拉斯在一份致路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括从克尔斯基地区发起的多次俄罗斯袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一名发言人1月5日表示：“我们将致力于在战场上使乌克兰获得更有利的位置，包括迅即提供安全援助，并利用所有根据国会授权可利用的资源。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名士兵在库罗霍夫，顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名士兵在库罗霍夫，乌克兰顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗，此图片截取自1月5日由路透社从社交媒体获得的视频屏幕截图，内容由社交媒体提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名士兵在库罗霍夫，顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名士兵在库罗霍夫，乌克兰顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗，此图片截取自1月5日由路透社从社交媒体获得的视频屏幕截图，内容由社交媒体提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停火协议越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在 joysa 乔·拜登卸任前呼吁，应在两周内达成加沙停火协议，此前哈马斯官员告知路透社，该组织已将一份囚犯名单中的34人列为首批获释者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内达成停火协议，这是我们剩余的时间。”布林肯在韩国举行的记者会上说，被问及是否即将达成停火协议时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列派出了中级官员代表团前往卡塔尔与卡塔尔和埃及的调解人进行谈判。一些阿拉伯媒体报道称，负责此次谈判的以色列摩萨德负责人戴维·巴拉内亚有可能会加入其中，但以色列总理办公室对此没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方之间仍存在不确定因素，尽管有迹象表明双方有所松动，但关键要求方面却没有明显变化，这些要求此前已导致超过一年的停火谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将入职的美国总统唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日就职典礼前尚未释放被哈马斯扣押的囚犯，中东将有“地狱般的灾难”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生官员的报告，自以色列对加沙地区的攻击以来，近4.6万人丧生。这次攻击始于2023年10月哈马斯武装人员侵入以色列领土，造成1200人死亡，逾250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，目前仍有超过100名囚犯被扣押在加沙，哈马斯表示，除非结束战争、以色列撤军，否则不会释放这些囚犯。而以色列则坚持除非哈马斯彻底被取缔为军事和政府力量，所有囚犯获释，否则不会停止攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员告知路透社，该组织已经清点了以色列提交的34名可以先行释放的囚犯名单，并提供了包括女性士兵在内，以及老年人、女性和未成年人在内的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，这一名单早在7月就已提供给卡塔尔调解人，而截至目前，以色列尚未收到哈马斯对名单上囚犯状况的确认或反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对内塔尼亚胡的新闻秘书迈克尔·利维来说，这一名单并未带来安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这份名单就像最近关于即将达成协议的消息一样。”他对路透社说，“只要我的弟弟不在以色列，而囚犯们仍没有获释，这都只是一则传言而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，以色列部队加强了军事行动，据报道，在过去24小时内，加沙地区至少有48人被炸死，75人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气继续影响数以万计的流离失所者，他们暂时栖身在简易避难所中。官员表示，一名仅35天大的婴儿因寒冷而死亡，这是过去两周内至少第8起因寒冷造成的死亡案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于中部加沙地带的阿瓦达医院官员表示，卡塔尔一所学校因接纳流离失所的民众而遭以色列空袭，至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军方声称已基本摧毁哈马斯的有组织军事力量，但其武装分子继续在加沙这片多次遭到轰炸而大多变成废墟的地区坚守阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙受伤，另有三枚火箭从加沙发射，其中一枚击中附近的以色列城市斯德罗特，但未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，世界粮食计划署表示，以色列部队袭击了其一辆从中部加沙向北部加沙城行驶的车队。目前以色列军方对此未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在此次加沙战争爆发以来暴力事件激增的被以色列占领的约旦河西岸，枪手在一个靠近以色列凯德穆姆定居点的汽车和公共汽车上开枪，造成三人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被以色列空袭而亡的 Palestinians 的葬礼，发生在中部加沙地带的德尔阿巴勒赫医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在约旦河西岸中部加沙地带德尔阿巴勒赫医院，人们抬着被以色列空袭击毙的巴勒斯坦人的棺木，当地正在进行以色列与哈马斯之间的冲突，2025年1月6日。路透社/拉马丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，韩国浦项松原空军基地，美国国务卿安东尼布林肯在登上飞机之前挥手。路透社/李仁_man摄影池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>五角大楼考虑为“不要问，不要说”政策下的退伍同性恋军人颁发荣誉退休</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部将考虑为超过3万名因性取向被禁止服役的同性恋和双性恋退伍军人授予荣誉退伍证明，相关法律文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣誉退伍证明可以使退伍军人有资格获得医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部和五名原告联合向法院提出了批准一项和解协议的申请，该协议将结束一起针对2023年提出的关于退伍军人遭受偏见待遇的集体诉讼。该诉讼声称，退伍军人的宪法权利，包括程序正义和平等保护，遭到违反。国防部否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1993年至2011年存在的“不要问、不要说”政策，禁止公开同性恋和双性恋人员参军，并对那些透露其性取向的人施行“非荣誉退伍”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣迭戈联邦法院提交的和解协议中，国防部将建立简化程序，让退伍军人从退伍证明文件中去除其性取向信息。同时，国防部同意审查退伍军人提升退伍证明为荣誉退伍的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为此案主要律师之一的哈恩蓝普律师事务所的切尔西·科瑞告诉路透社，将退伍军人的性取向记录在案显示出故意歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标记为“非荣誉退伍”的退伍证明可能禁止退伍军人获得各种福利，包括医疗、贷款、工作机会和学费援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科瑞指出，和解协议将允许部分受影响的人员最终能够获得退伍军人的医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该和解协议需得到美国地区法官乔赛夫·斯佩罗的批准，他定于2月12日召开听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至报道时，美国国防部和美国司法部均未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据诉讼文件，大约有14,000人因“不要问、不要说”政策从军队退役。此外，自1980年以来，还有超过20,000人因实际或认为的性取向问题从军队退役。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="现役和非现役美国军事人员首次在圣地亚哥同性恋自豪 parade 参与" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEIHUJ2XI5M7XOBJNU4YKY7XUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现役和非现役美国军事人员首次在圣地亚哥同性恋自豪 parade 参与，时间为2011年7月16日。该团体据报是首次在政策废除后在美国参加同性恋自豪活动的现役及非现役同性恋军人。图片来自路透社/Mike Blake/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年后辞去总理职务，指责党派内斗</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于1月6日宣布将在未来几个月内辞职，这一决定受到了国会立法者的压力，他们对自由党在选举前民调中的糟糕表现感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神情低沉的特鲁多是世界上最具影响力的进步派领导人之一，在一次新闻发布会上宣布，他将继续担任总理和自由党领袖，直至党内选出新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中需要一个真正的选择，很明显，如果我在应对内部斗争方面遇到困难，那将不是最佳选择。”特鲁多表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时宣布，国会将休会至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举最早可能在5月举行，因此特鲁多将至少在短期内继续处理来自特朗普政府加征关税的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据民调，下一届选举必须在2024年10月20日之前举行，调查显示，选民对物价上涨和可负担住房短缺感到愤怒，无论谁执掌自由党，反对党自由党都将在选举中获得压倒性的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周内，不满的自由党立法者公开要求特鲁多辞职，此前财政部长辞职并指责他使用“政治噱头”吸引选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是一个会在战斗中退缩的人，尤其是在这场战斗如此重要的情况下。”特鲁多在接受采访时说，当时气温降至零下15摄氏度（大约零下5华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我一直被对加拿大这片土地的热爱驱使，现在很明显，面对内部斗争，我无法带领自由党进入下一次选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多于2015年11月上任，提出了充满希望的信息和“阳光政策”，并在两次选举中获得连任，成为加拿大任期最长的总理之一。他因注重性别平等政策而受到进步派人士的赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2020年疫情后，随着食品和住房价格上涨，他的受欢迎程度开始下降，此后他的运势再未能恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日公布的一项Ipsos加拿大民调显示，保守党在已决定投票的选民中获得了45%的支持，自由党和左倾的新民主党各占20%。选举日这样的结果将意味着保守党取得巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会原定于1月27日恢复，反对党已经承诺尽快推翻特鲁多的少数政府。但由于国会目前仅将于3月24日回归，反对党最早可能于5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多要求自由党启动领导竞选，但他没有说明需要多长时间。新的党领导人在成为总理后，将带领自由党参加下一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调公司阿诺德·赖德公司的总裁夏希·基尔认为，虽然一位新领导人或许能够遏制支持率下滑的趋势，但自由党仍然处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在一种倦怠感。这届政府已经执政十年——总有一天，牛奶会变质。”基尔在接受电话采访时说，“我认为牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然休会国会可以让自由党在不必担心选举干扰的情况下选出新的领导人，但此举仍可能损害自由党的选民支持度，一位来自渥太华卡尔顿大学的宪法专家、副教授菲利普·拉加塞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为选民已经准备好选举了。他们已经厌倦了停滞不前——这就是拖延。”拉加塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党内部的斗争让商业团体和加拿大10个省份的省长感到担忧，他们表示，联邦政府必须关注特朗普政府可能施加的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大现在需要在关键时刻展示出稳定和力量，联邦政府必须尽快向加拿大人解释如何避免可能导致灾难性后果的关税。”安大略省省长道格·福特表示，安大略省是加拿大人口最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近还能抵挡住关注民调表现不佳以及去年两次特别选举中失去安全席的立法者的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于他在12月试图降级财政部长克里斯蒂亚·弗里兰，她曾是他的亲密内阁盟友，这场联邦政府内部的斗争却激化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰随后辞职，并在辞职信中指责特鲁多使用“政治噱头”而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰和前央行行长马克·卡尼，两位可能取代特鲁多的候选人，都已经短时间表示感谢其服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由主张政治问题的皮埃尔·珀利韦雷领导。在早前2022年，他支持卡车司机们在渥太华市中心抗议疫苗强制措施并突袭政府大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于自由党无法集中精力解决自己的问题，国家正在失控，”珀利韦雷在一份声明中表示，再次呼吁立即举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在看到特鲁多宣布这一消息后，重复了之前表示加拿大应该成为美国的第51个州，并抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能再忍受加拿大所需的巨额贸易赤字。贾斯汀·特鲁多知道这一点，所以他辞职了。”他在Truth Social上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华骑督官宣布他将辞去自由党领袖和总理职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在其骑督官住所与渥太华发表讲话，宣布他将辞去自由党领袖和总理职务，但他会继续任职直到新领导人被选出。2025年1月6日，加拿大渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贾斯汀·特鲁多宣布将辞去自由党领袖职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在其骑督官住所与渥太华发表讲话，宣布他将辞去自由党领袖职务，但他会继续任职直到新领导人被选出。2025年1月6日，加拿大渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="渥太华在财政部长克里斯蒂亚·弗里兰辞职后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在其骑督官住所出席联邦自由党党魁假日聚会，图为12月17日加拿大渥太华。路透社/卡洛斯·奥斯奥里/资料图片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，以期将其逮捕，与此同时，到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对韩国这一关键亚洲盟友处理政治动荡的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查尹锡悦关于他在12月3日宣布的军事管制令的案件，未能在周五向尹锡悦下达逮捕令，被他的总统安全服务人员阻拦。这些安保人员形成人链以阻止尹锡悦的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六零点（即周一世界协调时1500点），针对在职总统的首张逮捕令即将到期。调查机关在周一发表声明称，他们已向法庭请求延长逮捕令，但拒绝透露延长的时间长度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因颁布军事管制令被弹劾，还因涉嫌叛乱而接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六小时的军事管制令使韩国，这个亚洲最强大的民主国家之一，进入了前所未有的境地。尹锡悦被弹劾的同时，总理也成为了代理总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的举动受到了包括布林肯副国务卿库尔特·坎贝尔在内的华盛顿官员的罕见批评，坎贝尔称这一决定是“糟糕的误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在会见韩国外交部长徐秉映后表示，华盛顿对首尔部分行动表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自那以后的事件表明，韩国作为民主成功典范的实力“不容小觑”，布林肯在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所见的应对，以及我们预期将继续看到的措施，都是和平且完全符合宪法和法律的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还会见了韩国代理总统徐商陌，美国国务院发言人麦卡锡说。他表示，布林肯重申了美国对韩美联盟实力的信任，并强调了美国对韩国防卫的铁心承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾并暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，以决定是否将其永久罢免或重新当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责对尹锡悦进行高级官员腐败调查的腐败调查办公室（CIO）已经将通知送交警方，请求警方接手执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人表示，在新闻发布会上称，警方认为这样的转让有法律争议，将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方发言人的说法称，逮捕令将由警方联合调查小组和CIO负责执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，在韩国法律下，CIO对涉及叛乱的案件没有调查权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦顾问律师Fixed Dong-hyeon称，转让执行逮捕令的行为实际上承认了CIO的调查和逮捕令违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的前所未有的举动加剧了支持和反对尹锡悦者的对抗示威。支持者使用了由美国当选总统唐纳德·特朗普的支持者普及的“停止窃取”口号，而另一些人则要求惩罚尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，基督教牧师Jun Kwang-hoon领导的强硬支持尹锡悦的团体召开新闻发布会，描述这场为尹锡悦而战的斗争为国际自由之战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻。”他们在声明中引用道，福克斯新闻是特朗普支持者的美国有线电视新闻网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦的支持者将继续在他官邸外集会，直到他们看到结果。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯到访韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长徐秉映，两人在首尔的外交部举行的联合记者会上。2025年1月6日。     李晋男/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯到访韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长徐秉映在首尔的外交部举行的联合记者会后互相拥抱。2025年1月6日。     李晋男/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持已弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在其官邸附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持已弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在其官邸附近举行集会，首尔，2025年1月6日。 记者 崔东旭/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在已弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸附近举行抗议集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在已弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸附近举行抗议集会，首尔，韩国。2025年1月6日。 记者 崔东旭/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。 记者 崔东旭/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="已弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的人民力量党议员试图阻止高级官员腐败调查办公室试图逮捕尹锡悦，在首尔的尹锡悦官邸门外。2025年1月6日。 记者 崔东旭/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高chang村的高级官员腐败调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员聚集在韩国高chang村的高级官员腐败调查办公室（CIO）前。2025年1月6日。 记者 金修贤/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持已弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在其官邸附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持已弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在其官邸附近举行集会，首尔，韩国。2025年1月6日。 记者 崔东旭/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集在高chang村的高级官员腐败调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员聚集在韩国高chang村的高级官员腐败调查办公室（CIO）前。2025年1月6日。 记者 金修贤/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国西藏圣城发生 Powerful 地震</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国地震网报告称，星期二上午发生了一次里氏6.8级地震，震中位于西藏一个最神圣的城市附近，震后附近的谢塘镇可以看到坍塌的商铺 storefronts，废墟散落路面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震于上午9时05分（格林威治标准时间01:05）发生在距地表10公里（6.2英里）处，中国地震网在其报告中修正了震级，此前是里氏6.9级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社确认，从附近建筑、窗户、道路布局以及标识可见的信息比对卫星图像和街景图，震中位置和事件日期得到了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔首都加德满都约400公里（250英里）外也感受到了地震震感，居民从家中跑出*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;震感还波及了与中国交界的尼泊尔边境印度比哈尔邦，随着墙壁震动，人们纷纷冲出家门和公寓到空旷地带&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，印度官员表示未收到任何财产损失或损害的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里氏6.8级地震被认为是强度较大的地震，有可能造成严重损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部地区经常遭受地震影响。2008年四川省的一场巨大地震几乎夺走了7万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国国家电视台中央电视台的报道，在过去五年里，以谢塘震中200公里范围内发生了29次震级3或以上的地震，所有这些地震都比本月早些时候发生的地震要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔首都附近的里氏7.8级地震导致 Approximately 9,000人死亡，数千人受伤。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访日，日本钢铁公司决定影响两国关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止日本钢铁公司（Nippon Steel）以149亿美元收购美国钢铁（U.S. Steel），此举为美国国务卿安东尼·布林肯于周二对日本进行的告别访问蒙上了一层阴影，布林肯正在与华盛顿在亚洲最重要的盟友进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝收购提议的决定于周五宣布，此举不仅对美国加强与亚洲盟友关系的努力造成了冲击，而且韩国的政治危机也有可能使华盛顿、首尔和东京的关系复杂化。这个三边联盟是各国应对中国军事扩张的关键组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美国的投资很可能因此受到抑制。但分析人士表示，鉴于双方对中国安全关切的一致性，这种影响的范围将较为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，布林肯将与日本高级官员会面，回顾美国-日本联盟在过去几年中取得的巨大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将“重申联盟在解决双边、区域和全球问题的重要性，并继续推动美国-日本-韩国三方合作的势头。”这里提到的韩国全称是大韩民国（Republic of Korea，简称ROK）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一在首尔，布林肯再次表达了对韩国处理政治动荡的信心，韩国调查人员正在寻求延长对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令的有效期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美国总统当选人唐纳德·特朗普盟友而言，他们已向首尔和东京保证，特朗普会支持继续改善他们之前紧张的关系，并推进军事、经济和外交合作，以对抗中国和朝鲜。路透社曾报道，这将发生在特朗普11月5日连任之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本钢铁公司和美国钢铁公司已提起诉讼，指控拜登通过他们认为是一场虚假国家安全审查的方式阻止了他们的149亿美元合并，他们要求美国联邦法院推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的日本专家尼古拉斯·席森尼表示，拜登的决定将使布林肯的东京之行变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“日本不会让日本钢铁公司的决定毒化美日关系；这对日本国家安全太重要了。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名日本外交官告诉路透社，拜登的决定可能会影响外国直接投资，但他希望美日关系能继续保持密切，并希望能重建与特朗普政府时期那种密切联系，同时利用美国在华盛顿对华强硬态度所带来的机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的商界游说团体为这一合并展开了强烈游说，以保护该合并对美日关系的核心地位所作的警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一合并遭到了拜登和特朗普的反对，特朗普定于次年1月20日就任，并且在日本谋求连任之际，日本坚持不懈地赢得了特朗普的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在连任后重申，他“完全反对”这一合并，并誓言将作为总统阻止合并，并通过税收减免和关税支持美国钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府第一任期内一位前高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登相同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大学麦卡诺斯商学院研究员马克·布施预测，特朗普将会阻碍美国与其盟友一起捍卫自身供应链的抗压性，以防中国在关键领域占据主导地位或竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟友将对投资或与政治敏感的美国供应链进行合作产生疑虑。中国一定会自鸣得意，认为它得到了一个更好的结果。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）在东京羽田空军基地登机后挥手告别，参加在东京举行的QUAD部长级会议。Shuji Kajiyama/Pool via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持 certify 特朗普的选举胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会于周一正式认证了共和党总统当选人唐纳德·特朗普的胜选，这一仪式由民主党副总统卡玛拉·哈里斯主持，她在11月的竞选中落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年的例行仪式顺利举行，为期两周后特朗普的就职典礼即将开始。这一过程与四年前形成鲜明对比，当时支持特朗普的暴徒攻入国会大厦，意图阻止对当时总统特朗普2020年败选给民主党总统乔·拜登的认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续错误声称他在2020年的败选是由于广泛的欺诈，并在其2024年的竞选过程中多次（erroneously）表示，他有类似担忧，直至在11月5日的败选前并未有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯在作为参议院议长的象征性角色中主持了州选票的点算。她在公开活动中以灿烂笑容和乐观的态度著称，她在此仪式上保持肃穆，双手合握于讲台上，逐一交接各州的选举人票证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天显然是非常重要的一天，它标志着应该成为常态和美国民众理所当然的事情，即我们民主最重要的支柱之一是权力的和平交接。”哈里斯在国会大厦向记者表示，“我相信美国民主只有在我们愿意为其努力时才会强大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜选。2001年，当时的副总统戈尔在与乔治·W·布什的激烈角逐中也面临着相似的局面，最终由于法律挑战不断，美国最高法院最终干预，布什被宣布为胜选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众议院议场内，参议员JD· Vance的副总统胜选也被哈里斯认证了。当Vance的选举人票数量被宣布时，他站在原地挥手向众议院的成员致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国会今天认证了我们的伟大选举胜利，这在历史上是一个重要时刻。 M A G A！”特朗普周一在其社交媒体平台Truth Social上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全国首府面临冬季风暴，降雪量约为6英寸（约15厘米），交通受阻，联合会议仍然顺利进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的认证结果与初步结果显示，特朗普获得了312张选举人票，哈里斯获得226张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党在11月的选举中也取得了在美国参议院的多数优势，并在众议院中保持微弱优势，这将使特朗普的政党具有实施其减税和非法移民严格打击计划所需的党派支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人在周一并未试图阻止认证特朗普的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须重申对保护美国民主的承诺。”众议院第二号民主党人凯瑟琳·克拉克在当天早些时候的声明中说。“作为当选的领导人，我们的忠诚必须首先并且始终是对宪法。我们在这里是为了尊重民意和法治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对认证过程的安全需求，国会大厦内外安全措施得到了加强，并预计将持续至1月20日特朗普就任当天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会大厦周围数百码外设置了金属围栏，仅可通过由身着制服的警察守卫的检查站进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车内警车各色车队在现场待命，最前方是一辆由十轮驱动的巴尔的摩警车移动指挥中心领导的车队。来自纽约市警察局的增援也在巡逻该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内，额外的受过武装训练的美国国会警察在进出门和连接众议院和参议院议员大厅的地下通道入口进行身份验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他计划赦免超过1500名因参与2021年1月6日国会大厦袭击事件而被起诉的人。事件中，暴徒冲过警戒线攻击了约140名警官，造成了超过280万美元的财产损失。在警方与示威者搏斗的过程中，多名警察在接下来几周内因伤重死亡，其中包括自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年的国会大厦混乱事件中，暴徒冲破警戒线，攻击了约140名警官，并造成了超过280万美元的财产损失。在警方与抗议者的斗争中，多名警察在接下来几周内因伤重死亡，其中包括自杀。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯和众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）出席联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日。路透社/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯出席联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日。路透社/Elizabeth Frantz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选副总统JD·Vance在出席联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选时反应，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Annabelle Gordon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选时使用号令锤，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国众议员玛丽乔·塔利·格林（R-GA）在出席联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选时鼓掌，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Annabelle Gordon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;送交联合会议认证唐纳德·特朗普胜选时的选票箱，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Elizabeth Frantz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选时行进，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Annabelle Gordon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会举行认证唐纳德·特朗普胜选会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国参议院民主党领袖查克·舒默和参议院共和党领袖约翰·泰尼出席联合会议认证唐纳德·特朗普的胜选，地点为美国首都华盛顿时间2025年1月6日. 路透社/Elizabeth Frantz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯东正教大主教在圣诞节之际表示，西方试图窒息俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯东正教的最高领袖——与 Kremlin 领导人 Vladimir Putin 一同庆祝圣诞节的俄罗斯东正教会的 patriarch 在周二表示，西方世界憎恨俄罗斯及其“文明发展的替代路径”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据儒略历，俄罗斯的东正教信徒在1月7日庆祝圣诞节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯东正教会的 patriarch Kirill，在新闻媒体引用Kremlin发言人Dmitry Peskov的话说，他亲自为将被刻上总统首字母并送给乌克兰战争中服役士兵的圣像和十字架祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻媒体报道，Kirill 认为，俄罗斯对强大国家构成挑战并非因为其核武器或军事实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们恨我们是因为我们提供了一条不同的、文明发展的替代路径。”他在莫斯科基督救世主大教堂发表讲话，该大教堂在20世纪90年代后重建，地点原为游泳池，而游泳池则是在20世纪30年代被苏联独裁者约瑟夫·斯大林摧毁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，西方在道德上正处于危机之中，然而俄罗斯向世界展示了如何将科学、文化、教育和信仰融为一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法通过诽谤或构建某种旨在削弱俄罗斯的联盟真正扼杀我们，尽管他们试图通过各种形式的诽谤来做到这一点。”他说，“因为上帝与我们同在，一切都会失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在乌克兰寻求教会的支持，并谴责他所看到的西方道德衰退，包括保护LGBT权利的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣诞致辞中，俄罗斯总统称赞教会“强化了家庭制度、青少年培养和道德理想的推崇”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂仪式前，普京与乌克兰战争的退伍老兵一同前往莫斯科的Poklonnaya Hill，参观了圣乔治胜利教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，独立教堂的乌克兰已将其圣诞节庆祝活动移至12月25日，尽管仍有少数人效忠于莫斯科历史上有联系的教堂。&lt;/p&gt;

![俄罗斯总统普京在莫斯科的圣乔治胜利教堂参加东正教圣诞节仪式](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBPKOXNUB5NMDO54MFVXCJSY7Q.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月7日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席了莫斯科Poklonnaya Hill上的圣乔治胜利教堂的东正教圣诞节礼拜仪式。供图：Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/路透社&lt;/i&gt;

![俄罗斯总统普京在莫斯科的圣乔治胜利教堂点亮蜡烛](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YW7ZBUFCEZITJFI7CJAI4IBAQ4.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月6日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科Poklonnaya Hill的圣乔治胜利教堂点亮蜡烛，参加东正教圣诞节礼拜仪式。供图：Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/路透社&lt;/i&gt;

![俄罗斯总统普京访问莫斯科郊外的斯捷潘山宗教修道院](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OH6B7GFS5NJ7TNF5HSG27RQ5QQ.jpg)
&lt;i&gt;2024年6月26日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和俄罗斯莫斯科全体大主教Kirill访问了斯捷潘山圣塞尔吉修道院，这是俄罗斯东正教会的精神中心，位于莫斯科附近的Sergiyev Posad。供图：Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/路透社/资料图片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</guid></item><item><title>澳大利亚总理介入海滩小屋争议的辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔滨塞在周二加入了一次关于在该国海滩使用便携式遮阳棚以抢占最佳位置的争论，他表示这种做法“行不通”，有违澳大利亚的传统平等精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以阳光和沙滩著称的澳大利亚正处于夏季，部分地区气温已经超过40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些便携式类似遮阳棚的海滩遮阳棚通常占地面积比伞更大，为全球皮肤癌发病率最高的国家之一提供阴凉，因此变得越来越受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近几周，社交媒体上出现了在澳大利亚海滩上数十个空置遮阳棚的照片，引发了激烈的在线和媒体讨论。一些人称之为“不具澳大利亚特色”的行为，而另一些人则称赞这种创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚的一个伟大之处在于，与世界上一些地方不同，在这里你不必付费就可以去海滩，每个人都是海滩的主人，”阿尔滨塞在该国最受欢迎的早晨电视节目《今日秀》上发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个每个澳大利亚人都平等的地方。认为你可以占有一个小块儿位置的想法，这确实违背了这个原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔滨塞将于5月前举行再次选举，有分析人士认为选举可能最早在3月举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="澳大利亚东部部分地区迎来两年多来最热的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2OXRX4CEJK5LNLNIM7HYTBH5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悉尼邦迪海滩，2023年3月6日。路透社/Jaimi Joy/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</guid></item><item><title>洪都拉斯驻亚特兰大领事馆安保人员被射杀</title><link>https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚特兰大附近一位洪都拉斯领事馆的安全警卫被一名拒绝交出武器并进入建筑后开枪射击该警卫的武装男子射杀，洪都拉斯外交部长如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚特兰大郊区多拉维尔的官员表示，嫌疑人已被拘留，另有一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪都拉斯外交部长埃杜多·埃内斯托·雷纳在特古西加尔帕的一次新闻发布会上表示，嫌疑人是一名洪都拉斯国籍的墨西哥裔私人安全员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该嫌疑人拒绝交出武器，不幸的是，他掏出了枪，用五枪射杀了一名安全警卫。”雷纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷纳称，安全警卫成功关闭了门，阻止了武装男子进一步进入并可能避免了更多的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据雷纳说，一名等待进入领事馆的洪都拉斯目击者记下了嫌疑人的车牌号码并报告给了警方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉维尔警察局表示，嫌疑人正在接受讯问，受伤人员正在医院接受治疗，多拉维尔市政府发言人埃米莉·亨南如是说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：信称美国部分军事援助将从埃及转移到黎巴嫩</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府将从原计划用于埃及的9500万美元军事援助中，重新分配给面临伊朗武装组织真主党及其他非国家行为体威胁的黎巴嫩，黎巴嫩正与以色列执行停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-middleeast-security-lebanon-us/lebanon-to-receive-95m-u-s-military-aid-instead-of-egypt-security-officials-idUSKBN2OS0K5" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt;周一获得的一份文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院向国会通报了这一转移计划，称黎巴嫩武装部队是执行2024年11月27日以黎停火协议、防止真主党威胁以色列“关键伙伴”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在拜登的民主党同僚议员对埃及人权状况表示深切担忧之后，特别是针对数千名政治犯被捕的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和埃及驻华盛顿大使馆对此未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-administration-grants-egypt-13-billion-military-aid-despite-rights-2024-09-11/"&gt;路透社&lt;/a&gt;报道指出，拜登政府否决了用于埃及的人权条件限制，向开罗授权了13亿美元的军事援助，其中包括9500万美元专门用于埃及释放政治犯的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通报未明示这9500万美元是这些资金，但一位国会议员助手表示，他不相信这是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及是拜登政府推动增加向加沙援助的重要合作伙伴，也曾帮助协调与哈马斯之间的停战努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月对埃及的决定引起了国会议员的反对，包括参议员克里斯·墨菲和克里斯·库斯，均为外交委员会的资深成员，他们共同发布声明谴责这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国务院文件，资金将用于专业训练黎巴嫩武装部队、加强边境安全、打击恐怖主义以及应对叙利亚权力变更带来的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仍然是黎巴嫩的安全首选伙伴，美国对黎巴嫩武装部队的支持直接有助于保障黎巴嫩及其更广泛区域的安全。”通报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强化黎巴嫩军队也可以确保叙利亚过渡不会因伊朗支持的什叶派伊斯兰激进组织真主党而受阻，该组织曾在叙利亚内战期间扮演重要角色，支持与阿萨德政府的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，国会拥有15天的时间对军事援助的重新分配提出异议，但一位了解这一过程的国会议员助手周一对接受路透社采访时称，预计立法者将欢迎政府将资金转移到黎巴嫩的这一转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种说法，‘这笔埃及并不真正需要的、也并不真正值得的资金，我们可以重新规划，将其置于更有用的地方。’”他匿名告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统拜登在华盛顿为新当选的民主党成员国会成员举行的招待会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿为新当选的民主党成员国会成员举行的招待会上讲话，2025年1月5日。布雷特·霍华德/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:13:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在美国国会大厦袭击周年纪念日，Proud Boys 组织前领导人请求特朗普赦免</title><link>https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;四年之前，时任美国总统唐纳德·特朗普的支持者闯入美国国会大厦，试图阻止2020年总统选举结果的正式认证。此次事件的幕后主导人物，埃内克韦·塔里奥，在周一请求特朗普为其行动提供全免赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥，曾是极右翼激进团体“骄傲男孩”组织的前领导者，因帮助策划2021年1月6日对国会大厦的攻击而被判处22年联邦监禁。这次攻击导致超过140名执法人员受伤，5人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次请求是一封信中的内容，由塔里奥的律师、迈阿密的纳伊比布·哈桑提出，距特朗普重回白宫还有两周。特朗普表示，他将考虑赦免与1月6日国会大厦失守案相关的许多人的罪行，可能最早会在他首次任职第一天发布赦免令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，新国会正式&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/"&gt;认证&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;了2024年大选的结果，特朗普再次当选，这一次没有发生任何骚乱。就职典礼定于1月20日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑表示，这是塔里奥首次直接请求特朗普为其申请赦免。律师说，他已向特朗普周围的人士发送了这封信，为其辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑在一次采访中说：“我们已尽一切努力确保这封信能够传达给当选总统特朗普。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的过渡团队拒绝就塔里奥的赦免请求发表评论，但重申特朗普将根据案件具体情况考虑赦免问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将赦免那些被武器化使用的司法部剥夺了公正程序，又被不公平起诉的美国人，”过渡发言人卡罗琳·莱维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的一名消息人士表示，期待为许多人赦免，特别是那些尚未被判罪的人。据称，如果有人在袭击中表现“激进”或“疯狂”，那就另当别论。如果有人因袭击执法人员被判罪，那就属于另一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国司法部统计，与1月6日国会大厦袭击案有关的案件中有1583人被控犯罪，約1100起案件已进行了全面审理。超过700人要么已经服刑完毕，要么从未入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年总统竞选期间，特朗普频繁提到1月6日的被告是爱国者，并称他们是受政治化司法系统的牺牲品，他誓言要赦免许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月早些时候接受NBC新闻采访时，特朗普表示，如果这些人行为“激进”或“疯狂”，他可能会对赦免提出一些例外情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥案尤其对特朗普构成了挑战。塔里奥在2023年5月与另外三名“骄傲男孩”成员一同被定罪，罪名是企图叛乱阴谋，这是1月6日阴谋者判处的最长刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官详细描述了塔里奥远程鼓励2021年1月6日在华盛顿的人们突袭国会大厦，以“做必须做的事”阻止认证民主党乔·拜登的选举。塔里奥22年的刑期是1月6日阴谋者中判得最长的刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，当国会正在认证2024年大选结果的同时，那些袭击事件中的被判刑者的支持者和家属聚集在华盛顿的一家酒店，要求所有1月6日被告获得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏珊妮·蒙克，一直为这些被告发声的人士之一，表示她和她的同事一直在与特朗普身边的关键人物进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预测第一个工作日就会赦免100%，或者所有人都会在第一个工作日获减刑释放，”蒙克说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="保守政治行动会议（CPAC）在奥兰多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGESCI3SFPJNI5Z6AH5MIQRWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;埃内克韦·塔里奥（右），一名“骄傲男孩”组织的领导者，在美国佛罗里达州奥兰多保守政治行动会议（CPAC）外与一位未曾认证的男子合影。路透社/欧塔维奥·琼斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领导人的极化影响使其争取总理之位的过程受到争议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他虽然性格犀利，但奥地利个人支持率最低，不过极端右翼领袖海伯特·基克尔的战略手腕帮助极端右翼政党取得了有史以来的首次全国选举胜利，如今他成为首位可能出任总理的机会已摆在面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德班恩于周一指派海伯特·基克尔—— eurosceptic（怀疑欧盟）且亲俄罗斯的自由党（FPO）党首——着手组阁。此前中间党派试图不依赖FPO组阁的努力在周末失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基克尔在这里，在那里，到处都是基克尔。”基克尔在去年选举期间的一次典型情绪激动的啤酒会上戏谑道，轻挑其主要对手，保守派总理卡尔·内哈默花太多时间讨论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将九月的选举定性为“选择他还是我”，这让基克尔不禁自嘲：我不确定我是应该感到荣幸还是受到监视！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的讽刺常常成为基克尔对其他政党的犀利批判。即便最激烈的对手也因他在议会上的演讲而感到受人恭维，尽管许多人也认为他对移民或性别政治的批评令人深感不适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多亏了这种好斗的风格，基克尔经常在奥地利APAPA新闻机构发起的一项针对政客受欢迎程度的调查中排名垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，前FPO铁杆火将约尔格·哈伊德的演讲撰稿人，基克尔能够谨慎地微调其信息，在选举前调整语气以吸引更能接受中间派观点的选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此后他对中间派试图组建所谓“失败者的联盟”，将FPO排除在外的行为发起猛烈抨击。这一努力在周末失败，导致内哈默——他此前将基克尔描述为阴谋论者和安全威胁——辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的保守派人民党（OVP）新领导层明确表示将与FPO进行组阁谈判，但能否成功组阁仍不确定，另一场选举的可能性依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然基克尔能够调整其语气，但他在核心议题上的立场——拒绝在另一政党请求下屈从让步，以实现共同治理的做法，如荷兰民族主义者的尤尔特·维尔斯——表明其拥有罕见的战略洞察力，一些分析人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常清晰、非常专注于策略的思想家。”政治分析师托马斯·豪费说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO和OVP在移民政策和减税等议题上存在重叠，但在2019年短暂联盟因FPO前任领导人陷入视频陷阱丑闻而解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩帮助FPO谋得了选民的青睐，但基克尔能否通过与OVP的合作减少预算赤字还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人在乌克兰战争问题上也存在分歧。基克尔和FPO是匈牙利总理 Viktor Orban 的 Fidesz 党派盟友，反对制裁俄罗斯，称这违反了奥地利的中立政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的基克尔比其更加随和的前任哈伊德呈现出更为严肃的形象。他避开社交聚会，并参加了铁人三项般的长距离三项赛事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔把自己塑造成未来的“Volkskanzler”——人民总理。纳粹分子曾经称被阿道夫·希特勒使用的这个称谓为“Volkskanzler”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在范德班恩周一宣布他要求基克尔组阁时，一张标语上写着“不再人民总理”。几百名抗议者，包括犹太学生，在范德班恩办公室外嘲讽基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，基克尔反对将希特勒的冲锋队（Waffen-SS）集体定罪为战争罪。FPO的首位领导人 1955年时是一名高级 SS 官员，并担任纳粹部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔追捧阴谋论，他声称抗寄生虫药伊维菌素对抗击 Covid-19 有效，而唐纳德·特朗普目前正准备重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基克尔对疫情限制令和疫苗强制令的反对帮助他在 2019 年退出政府后重振了该党的命运。当时奥地利的疫苗接种率在欧盟国家中最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，当基克尔担任内政部长时，警方突袭了国内情报机构的办公室——据其对手称，这是基克尔精心策划的行动，试图清除 OVP 忠实势力。基克尔否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德班恩认为，那次行动导致外国情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着那次联盟的崩溃，当时的总理西贝斯·库尔茨迫使范德班恩解雇了基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那可能正是为什么范德班恩，前左翼绿色党的领导者，周一宣布他要求基克尔组阁时说：我选择这样做并不是轻率的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利新当选议会的开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利自由党（FPOe）党魁海伯特·基克尔等候奥地利宪法会议在维也纳议会开幕，2024年10月24日。 REUTERS/Lisa Leutner/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德班恩与极端右翼自由党领袖基克尔会面，在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德班恩与极右翼自由党（FPO）领袖海伯特·基克尔在维也纳握手，2025年1月6日。 REUTERS/Leonhard Foeger
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德班恩与极右翼自由党领袖基克尔会面，在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            海伯特·基克尔离开与奥地利总统亚历山大·范德班恩在维也纳会面，2025年1月6日。 REUTERS/Leonhard Foeger
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖杀害反政府抗议者的事实</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁青年查尔斯·奥万约在反对政府抗议活动中头部中枪身亡。据路透社获得的法医报告显示，这起事件发生在7月靠近内罗毕的一次抗议活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将奥万约的死因记录为交通事故，其弟弟表示，这是根据他通过视觉识别奥万约遗体后警方提供的资料。路透社尚未见到该报告的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方称21岁的沙奎尔·奥比恩吉死于交通事故。据其父亲透露，这也源自一份在市级政府运营的法医登记簿上的记录。路透社也尚未见到该登记簿记录的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自身的法医报告显示，奥比恩吉颈部中枪身亡。这名报告提及奥比恩吉遗体被其父亲视觉识别的政府官员表示，奥比恩吉是一名抗议者，他在同一天与奥万约在内罗毕郊区的基腾盖镇因同一场抗议活动中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，市级政府运营的法医登记簿会记录警方报告的死亡原因，除非丧亲者提出认领要求，公共病理学家通常只会在丧亲者认领后进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十九岁青年查尔斯·奥万约参加抗议活动，后在反对政府的抗议活动中头部中枪死亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。  安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁青年查尔斯·奥万约参加抗议活动，后在反对政府的抗议活动中头部中枪死亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。  安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了负责抗议行动的部门三名警官，他们表示，肯尼亚警方有时会在法医登记簿中将由警察引起的死亡事件错误归因于“事故”、“群体执法”或“溺水”，以掩盖自身行为。这三名警官要求匿名讨论敏感事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为这则报道，路透社查阅了四份由公共病理学家在丧亲者认领遗体后进行的尸检报告，这些报告发生于6月至7月持续的反对政府抗议活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三个案例中，丧亲者描述了法医登记簿中记录的致死原因与尸检报告之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都标记有一个编号，该编号会在法医登记簿中填写。奥比恩吉和奥万约在进入法医处时未以姓名标识，但其家属通过与死亡报告上编号匹配，确认了身份并观看了警方所记录的致死原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立证实丧亲者所提出的所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个受害者的死亡，24岁的基普尔弗·奥迪瓦尔·奥马，警方将其归咎于“群体执法”，但其家属声称，有两位目击者告诉路透社，奥马于7月3日下午在一抗议活动中被警方带走，并昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一名抗议者丹泽尔·奥蒙蒂的遗体在7月6日被发现，距其失踪已九天时间，尸检报告将其死因记录为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚全国警察局没有回复路透社就具体案例提出的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手安托尼·鲁托和内政部均未对记者提出的要求发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计的年轻人走上街头抗议税收上涨和政治腐败，抗议活动始于6月下旬。副总统基图雷·金迪表示，期间有42人在警方回应中丧生，人权组织批评警方使用实弹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者聚集在十九岁青年查尔斯·奥万约的遗体旁，他在反对政府的抗议活动中头部中枪身亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。 安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者聚集在十九岁青年查尔斯·奥万约的遗体旁，他在反对政府的抗议活动中头部中枪身亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。 安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指控肯尼亚当局掩盖数十起警方致死案件、不明原因的绑架和非法拘留，抗议活动得到了“Z世代”年轻人的广泛参与和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚全国人权委员会记录数据显示，抗议活动自6月到12月期间记录了82起强制失踪案件，相比之前的18个月中仅记录了9起此类案件。该委员会在12月26日的声明中表示，目前仍有29起失踪案件未得到解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三名警官及人权观察非洲分部执行主任奥斯申诺·纳迈亚的说法，部分所谓的绑架案与肯尼亚刑事调查总局的低调单位有关，该单位被称为“DCI行动特别队”（OAT），根据纳迈亚的说法，其范围由接触过该单位的人士提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察局发言人在接受路透社采访时表示，并不了解OAT的行动或其受到的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于路透社提出关于警方致死和非法拘留的质疑，该发言人表示，正式投诉将由独立警察监督机构IPOA调查，该机构专门调查警察暴力行为案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA在7月发布声明表示已收到10起非法拘捕、绑架和失踪的投诉，包括了前文中提及的奥蒙蒂和其他案情。据四人所述，他们或其家属已经向IPOA提出了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA没有对记者提出的要求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社7月16日在基腾盖抗议活动中的照片显示，奥万约的遗体躺在街道上，头部附近有血迹。一名警察站在遗体前，持枪。路透社通过比对抗议和尸检照片中奥万约穿着的衣服确认了他的身份，照片还显示他头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="执法人员试图驱散抗议者，抗议者站在十九岁青年查尔斯·奥万约的遗体旁，后者在反对政府的抗议活动中头部中枪身亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。 安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执法人员试图驱散抗议者，抗议者站在十九岁青年查尔斯·奥万约的遗体旁，后者在反对政府的抗议活动中头部中枪身亡，事件发生于2024年7月16日，位于肯尼亚基腾盖县，Kajiado县。 安娜·姆旺吉拍摄 - 路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;时任内政部长兼抗议时任副总统基图雷·金迪表示，抗议活动中不可避免地导致了人员伤亡。他表示，有部分死亡是由于警方的行动，称在极端情况下警方可以使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月31日，肯尼亚总统威廉·鲁托在演讲中承认“安全部门成员存在过度和非正常司法的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寡君头盖骨记录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为这则报道，路透社审查了6月至9月间为期三个月涉及抗议活动的市级政府运营的法医登记簿记录，这一时期发生在肯尼亚最繁忙的公共法医办公室，该办公室由当地市政府管辖，法医登记簿记录由法医部门负责人开启，并由路透社获得记录副本。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在基腾盖县，Kajiado县，肯尼亚，2024年7月16日反对政府的抗议活动中遭执法者驱散。 安娜·姆旺吉摄 - 路透社。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在基腾盖县，Kajiado县，肯尼亚，2024年7月16日反对政府的抗议活动中遭执法者驱散。 安娜·姆旺吉摄 - 路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;法医登记簿负责人和内罗毕郡卫生部门主管拒绝了路透社的采访邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从6月25日议会抗议开始到9月30日为止，法医登记簿中记录了九次枪杀死亡事件，相比之下，去年同期的记录中有超过四分之一抑弹死亡案例。但法医登记簿中除非有警察提供身份信息，才记录个案姓名。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基腾盖县，Kajiado县，肯尼亚，2024年7月16日反对政府的抗议活动中执法人员试图驱散抗议者。 安娜·姆旺吉摄 - 路透社。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基腾盖县，Kajiado县，肯尼亚，2024年7月16日反对政府的抗议活动中执法人员试图驱散抗议者。 安娜·姆旺吉摄 - 路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;同期内，法医登记簿中记录了94起被归咎于“群殴致死”和“溺水”的死亡案例，相比去年同期记录了59起此类案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法医处共收到了694具无人认领的遗体，比去年同期增加了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚分会执行主任伊鲁格鲁·霍顿在接受路透社采访时指出，枪击致死案例数量减少，让我们推测可能有试图掩盖因警察开枪致死人数的行为。路透社无法独立证实这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基腾县一家餐馆经理乔治·奥比恩吉表示，在基腾盖抗议活动后六天前往内罗毕法医处寻找其子沙奎尔时，工作人员起初不允许他进入，告诉他说近年来收到的遗体均为交通事故死者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他得以进入并认出了沙奎尔，据他说， UIStoryboard沙奎尔颈部侧面有一个大伤口，照片中显示。据报道，病理学报告确认，沙奎尔头部近距离枪击身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察向路透社提交了法医登记簿中沙奎尔致死原因的记录，但路透社无法确认向媒体发言的人员身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月3日抗议活动期间，奥乌马与朋友一起行走时，他在一名武装人员和便衣警察的指挥下上车并遭受了殴打，一名参与抗议的朋友以及奥乌马的叔叔向路透社描述了这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数抗议者已被释放，但奥乌马昏迷不醒且伤势严重，警察将其带走，其叔叔表示。五周后，警察将他的尸体交到了内罗毕法医处，称其在道路上发现了一名死者，还提供了病理学报告和相关文件。奥乌马死亡原因被记录为钝器外伤性多处伤痕，但法医登记簿中记录的死因为“群体执法”。路透社未见到该登记簿的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年至2022年9月，DCI特种服务单位（SSU）收到了数百起指控，肯尼亚分会将数十起未决的非法杀人案和数起强制性失踪案归咎于该单位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示威者在反对政府的抗议活动中遭到执法人员拘留，照片拍摄于2024年7月16日，肯尼亚内罗毕。 图：托马斯·穆科亚 - 路透社" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者在反对政府的抗议活动中遭到执法人员拘留，照片拍摄于2024年7月16日，肯尼亚内罗毕。 图：托马斯·穆科亚 - 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，刚刚上任的总统鲁托解散了SSU，指控其“随意杀戮公民”。此前总统乌胡鲁·肯雅塔和警务官员均未就鲁托的指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为替代，另一支DCI部队在抗议活动中实施镇压，包括导致示威者死亡和绑架，被多名警官指控涉事。据人权观察非洲分部执行主任奥茨延诺·拿迈亚声称，该队伍吸取了SSU的成员。路透社未查证OAT涉案情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该队伍没有回应关于其规模和活动的质询。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名便衣警察在反对政府的老明德博物馆附近的抗议活动中拘留示威者，照片拍摄于2024年12月30日，肯尼亚内罗毕。 图：托马斯·穆科亚 - 路透社" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名便衣警察在反对政府的老明德博物馆附近的抗议活动中拘留示威者，照片拍摄于2024年12月30日，肯尼亚内罗毕。 图：托马斯·穆科亚 - 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;大学学生奥蒙蒂的身体在内罗毕郊区的废弃采石场发现时是一个池塘。由公共病理学家在由其父亲杰迈斯·奥泰诺认领后准备的尸检报告显示，其肺部高度膨胀，并有多处头部、颈部、右前臂和膝盖的瘀伤。奥泰诺向路透社提供了报告副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“溺水前，发生了其他事情。”一位55岁的私人保安从业人员奥泰诺表示，拒绝提供更多细节。奥泰诺表示，IPOA已承诺进行调查。IPOA未就奥蒙蒂案件回答路透社的质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名被绑架或称家人失踪的人。他们中包括七人中的六人都是抗议者或政治活动人士，包括活跃的维权人士鲍伯·尼亚吉和阿塞尔姆·龙顿，他们在抗议活动中被扣留超过一个月。六名家人失踪者中的三人表示，家人被从家中或街道上带走了。其中一人仍下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚维权人士鲍伯·尼亚吉在内罗毕的一个路透社采访中展示他的伤疤。尼亚吉表示他被坐在单独监禁32天。 图片拍摄于2024年10月17日。 图：安娜·姆旺吉 - 路透社" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚维权人士鲍伯·尼亚吉在内罗毕的一个路透社采访中展示他的伤疤。尼亚吉表示他被坐在单独监禁32天。 图片拍摄于2024年10月17日。 图：安娜·姆旺吉 - 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一名被叫至街边的法律系学生约书亚·奥卡约被男子从街上抓住并被用金属棒痛打，要求他解释为何参加抗议活动，他声称。在被释放两天后，他称被捕方提出要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问我，‘如果你为我们的组织工作会怎样？我们能帮助提供抗议运动信息的人’”他描述道。路透社无法核实奥卡约的捆绑者是否是警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>香港努力改善狭小拥挤住宅的生活条件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;香港作为亚洲金融中心之一，住房问题尤为突出，由于地价高昂，即使是四户人家共用一个厕所和厨房的房型，在其他地方也会被视为生活条件相当恶劣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60岁的退休人士 Xiao Bo 说：“这里的空间太小，居住起来很不方便。”她在一间装有粉墙和彩色手提包架的小屋子里坐着吃自制的饺子，使用的是一张折叠桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她仅使用了名字，称自己在这间分隔不足、杂物堆积的走道式住宅里住了三年，经济条件不允许她搬离此地，只能忍受这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(点击查看照片特辑：&lt;a href="https://bit.ly/4gupYGZ"&gt;https://bit.ly/4gupYGZ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过20万人在香港居住在类似 Xiao Bo 的分隔出租住宅中，这些住宅常常散发霉味，在炎热的夏天甚至被床虱困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前英国殖民地，香港连续第14年被调研机构Demographia评为世界上最不可负担的城市之一，不平等现象也十分严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年十月，香港宣布将制定新法规，为分隔出租住宅设立最低的空间和安全标准，每个租户平均使用的居住空间约为65平方英尺（约6平方米），仅为一辆轿车停车空间的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们制定这些规定的目的就是规范市场，以便提供符合居民合理生活标准的住宅。”领头人 John Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港计划在2049年前根除分隔出租住宅，这一目标是在2021年由中国高层管理人确定的。北京方面认为，住房问题已经成为一个严重的社会问题，曾引发2019年的大规模反政府抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府计划增加公屋供应，缩短排队时间，目前排队等候时间最长可达五年半。他们表示已经找到了足够的土地在未来十年内建造超过30.8万套公屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港住房问题被列为政府议程上的首要议题，房务署在回复路透社时指出：“政府坚定致力于根除劣质分隔出租住宅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年7月以来，大约4.9万名申请人已经搬入公共租住房，另外还有约1.84万套过渡性房屋可供立即短期周转使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，香港大约11万套分隔出租住宅因租金昂贵而臭名昭著，去年一项由非政府组织香港社区组织协会（SoCO）进行的调查显示，租金中位数达到每平方英尺港币50元（约合6.43元人民币）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于所谓的“棺材房”，即大约只有一个床铺大小的住宅，租金更是高达每平方英尺港币140元，远高于私人住宅的每平方英尺约港币35元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是希望能尽快住进公屋，”76岁的 Wong Chi-kong 说，他的居住空间不足50平方英尺（约5平方米），每月租金为2,900港元（约370元人民币）。他的厕所正好位于床旁，并且就在淋浴上方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是我全部的心愿了。阿门，”他说，为了防止洗澡时水流到衣物上，他的所有个人物品都堆放于床的另一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患有视力退化的 Wong 使用拐杖行走，大部分盛夏午后都在公共图书馆度过，以避开房屋内被热困住的空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Xiao Bo 和 Wong 或许还算幸运，因为有数十万套“棺材房”并未涵盖新规范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些密闭空间虽然狭小，但足够容纳一张床并存放几个个人物品，约为15至18平方英尺（约1.4至1.7平方米），但也因为缺乏通风，住户不得不将房屋的小门敞开，失去了任何隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们共用的洗手间多达20个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里的床都是木制的，所以有很多床虱，”80岁的 Leung Kwong Kuen 说，接着补充道：“杀虫剂没有任何效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leung 曾在1990年代亚洲金融危机前管理一家位于内地的工厂，但如今，他与妻子和两个成年子女分居，住在1997年回归中国管理的香港一间“棺材房”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信佛教，过去就让它过去吧。”他说，“目前最重要的是，我可以有饭吃，有地方睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔出租住宅和“棺材房”通常位于旧商业区的老式住宅楼中，能让居民轻松到达工作和学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的贫困问题日益严重，约有140万人生活在贫困线以下，非营利组织Oxfam表示，2024年第一季度的贫困家庭数量达到61.9万，占总人口的22.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoCO 呼吁新法规应覆盖“棺材房”。其副董事 Sze Lai-shan 说：“这种床房是香港的耻辱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房务署表示，房屋署会严格执法，反对无照分隔出租住宅行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的 Sum，一名单身人士，已经住了三年的“棺材房”，每月租金为2,500港元。他家的门上挂着一张新春对联：“行住平安”，寓意旅途平安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的床铺上放着电视作为个人物品，占据了一半的生活空间。他过去曾流落街头一年，蜷缩在天桥下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的事情是有处可栖，不必担心日晒雨淋。”他说，名字只给出姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的 Chan 租住一间月租2,100港元的“棺材房”，2平方米大小。他请求公屋能够帮助他摆脱床虱的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我2005年就申请了，”他说，只提供了一个名字。“我已经等了19年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.7765港元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Kwok Kwai，65岁，站在香港一间分隔出租住宅内，8月8日。曾是一名退休的建筑工人，他已经在该住宅居住近15年，每月租金2,700港元。Kwok表示，夏季酷暑难耐，冬季严寒刺骨，缺乏通风让他依赖多台电扇，并关闭门窗来防止老鼠侵扰。无法申请公屋的原因是他拥有一间供家人使用的公寓，他将其描述为虽然狭小但可管理，尽管与邻居存在争执，仍渴望改善居住条件。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Coco Au站在她的“棺材房”门外，7月10日，香港。这些没有窗户的密闭空间占地约15-18平方英尺（约1.4-1.7平方米），勉强够容纳人们睡觉和个人物品。然而，由于缺乏通风，他们被迫一直打开这些“棺材房”小门，剥夺了他们任何隐私感。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBIHWR4FFBPXLFGB5Z3ZKHLHD4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Wong Wing Kee, 66岁，在他位于香港的“棺材房”内拍照，8月8日。他在四年内等待入住公屋时居住在这里，每月租金2,500港元，由福利补助补助。Wong回忆疫情期间为该狭小空间提供掩护，多达十几位居民均未感染，社会工作者提供了口罩和检测试剂。他虽然已离婚并退休，但仍认为没有家庭的“家”是不完整的，但他面对长期待解决住房问题时，别无选择。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JC6LUPBUNPHHLGGLC4WHXTIMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Ng, 76岁，8月15日与室友在分隔出租住宅外交谈。他每月租金2,300港元，已经在该住宅生活了三年，选择不申请公屋，因为他不愿意面对繁琐的流程。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAFI2NEDWNNK5DQEWKEY5LSSZY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Xiao Bo，60岁，7月9日，在分隔出租住宅的共享厨房为家人准备晚餐。退休且依靠政府生活保障，她在该住宅居住了三年，因租金低廉而选择居住于此。她形容这里狭小且不方便，没有特别回忆，只有痛苦的经历，但依然觉得这里是“家”，因为她“有自己的巢穴在金碧辉煌的房子面前好过”。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7AWYXI5PFOZZKWLESWO5YKXGA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一个居民在7月2日拍摄的香港一间“棺材房”内休息。这些密闭空间占地约15至18平方英尺（约1.4至1.7平方米），勉强够容纳人们睡觉和个人物品。然而，由于缺乏通风，他们被迫一直打开这些“棺材房”的小门，剥夺了他们任何隐私感。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Q45MDLZRRME3AZQDG5Z4I3IOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        7月10日，一名男子躺在香港一间因恶劣条件而越来越罕见的“笼屋”中。这些窗口封闭的空间占地面积约15至18平方英尺（约1.4至1.7平方米），勉强足够容纳人们睡觉和个人物品。然而，由于缺乏通风，他们被迫一直打开这些“笼屋”小门，剥夺了他们任何隐私感。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWRLNJIIVBIXVB5ESVEHJHG5L4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        港湾的旧式建筑内，8月8日，一名66岁的Wong Wing Kee躺在他的“棺材房”内。他在等待公屋期间居住了四年，每月支付2,500港元，部分由福利补贴支付。他回忆疫情期间他所在狭小空间中，一百多人都未感染，社会工作者提供口罩和检测试剂。他虽然已离婚并退休，但仍认为没有家庭的“家”是不完整的，但他面对长期待解决住房问题时，别无选择。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHMXHO3IBVKABBPUOWNMVXQXDQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        11月8日，香港湾环区的一些旧式建筑物内。住房是香港这个亚洲金融中心的普遍问题，由于地价高昂。前英国殖民地连续第14年被调查公司Demographia评为世界上最不可负担的城市之一，不平等程度也十分严重。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D23CRJDPV5KQVM6QF4ZBRT3I3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Kwok Kwai，65岁，8月8日在他的分隔出租住宅内拍照。他已在此居住近15年，每月支付2,700港元租金，使用至少四台风扇降低室内温度，在通风条件差的环境下，他选择该屋距离尚水坡工作地点较近，不申请公屋是因为他拥有一间供家人使用的公寓。虽然居住环境具有挑战性，存在诸如老鼠和极端温度的问题，但他认为该屋可管理，提供了安心和类似家庭的稳定感。– Reuters/Tyrone
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NWKYOKUYLRLYFMWNCJYKICSPR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        7月10日，Coco Au躺在她位于香港的“棺材房”内。这些没有窗户的密闭空间占地面积约15至18平方英尺（约1.4至1.7平方米），勉强卧室内睡觉和个人物品。然而由于缺乏通风，他们被迫一直打开这些“棺材房”的小门，剥夺了任何隐私。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NEKFJXLEFIU7EWELQUEHG6XGQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        7月15日，72岁的Sum在位于香港的“棺材房”内拍照。他支付2,500港元租金，从 Salvation Army 推荐入住，曾在一年前活动房屋下无家可归，他认为现在的生活安全且安静，虽然简陋但它是他目前的基本生活空间。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZR3NHUMCNKYBNZQXM2D4XHBE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Kwok Kwai，65岁，8月8日在香港的分隔出租住宅内拍照。他是一名退休的建筑工人，在那里住了近15年，每月支付2,700港元租金，并使用至少四台风扇来降低室内温度，由于通风不良，他必须把门窗紧闭以防止老鼠侵扰。虽然有不能申请公屋的原因是他拥有一间供家人使用的公寓，但他发现在此狭小的居住空间还可以接受，即便有些噪音和温度的问题。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K64W6LQKNPOVEYYFYT73NXI54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        8月15日，72岁的Sum在分隔出租单元内拍照。他支付2,500港元租金，在 Salvation Army 推荐入住后已经住了近三年。他是一位曾流落街头1年的无家可归者，认为现在的居住空间虽然简陋，但相对较安全和安静，是一个基本的庇护所。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSHQO7MJJRMYXBSBNNDQE622MA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        7月8日，拍摄于香港的72岁的Sum在“棺材房”内拍照。支付2,500港元租金，他已经在位于 Salvation Army 推荐的地点居住了近三年。他是一位曾流落街头一年的无家可归者，现在表示满意度主要在于居住环境的平安和安静，并将此描述为与家人共处的空间，尽管他与儿女失联。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤的居住条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KGA2DLXSVKAJIIOWKPAS4DZ4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        7月9日，Xiao Bo在位于香港的分隔出租住宅中走动。她是一名退休生活援助受助者，已经在该住宅居住了三年，选择这里是因为租金低。她描述这里空间狭小且便利，尽管没有特别回忆，只有痛苦的经历，但仍然觉得像家，因为她“自己的窝总比金屋好”。– Reuters/Tyrone Siu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港努力改善拥挤</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>