<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 19:09:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指控美国图谋 militarise 太空</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普签署的一项行政命令，以构建新的导弹防御体系，指责美国试图破坏全球核平衡，并为太空军事对抗铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一签署了一项命令，该命令“旨在启动研发‘美国铁穹’”，这是一种下一代美国导弹防御系统，用于抵御弹道导弹、高超音速巡航导弹和其他形式的空中攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在现代化过时的系统，应对一种日益复杂的“灾难性威胁”，因为美国的对手正在开发新的运载工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，这项计划旨在削弱俄罗斯和中国实施核威慑的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是迄今为止对特朗普新政府宣布的政策最尖锐的批评之一，扎哈罗娃表示，美国计划将妨碍核军控谈判，这正是特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示支持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该计划直接旨在显著加强美国的核武库及其在太空实施作战的能力，包括研发和部署基于太空的拦截系统。”扎哈罗娃在莫斯科举行的新闻发布会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，这证明了美国正将太空视为武装对抗的舞台，并部署武器于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的这些做法无助于缓解紧张局势或改善战略领域的情况，包括为战略进攻武器对话奠定基础。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的“铁穹”声明没有提到加强美国核武库，而是表示：“‘铁穹’将进一步实现通过力量实现和平的目标。通过增强美国的二次打击能力，‘铁穹’将威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望面对面讨论包括乌克兰战争在内的各种问题，但莫斯科尚未收到美国关于何时何地举行会面的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科举行的年度记者招待会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZBFMV55CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席2025年1月14日在莫斯科举行的年度新闻发布会。路透社/埃夫根尼娅·诺沃谢妮娜/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>佩德罗要求在美国的无证件哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗敦促在美国的无证哥伦比亚人在“立即”离职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上补充说，社会繁荣部将为申请其项目的人提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有被遣返人员的哥伦比亚空军飞机本周抵达哥伦比亚首都波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗周末通过政府外交官与美国达成遣返航班协议，避免了一场经济灾难。此前，两国曾互相威胁征收关税，美国还计划实施签证措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅凯姆访问及会后发表讲话，2025年1月22日。路透社/马尔克辛森·皮埃尔/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>致命华盛顿坠机事故后，调查人员寻求打捞飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划于周五继续努力从华盛顿坠机事故中回收两架涉事飞机，该事故造成67人遇难，加深了对美国首都航空安全的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚从从坠入波托马克河的美航飞机中提取“黑匣子”后，潜水员打算继续“打捞飞机”并寻找更多零部件，华盛顿市消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其称，“夜间，现场将由地方、州和联邦区域合作伙伴进行安全和水面搜索。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会正在研究遭到撞击而坠毁的CRJ700喷气机的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器。该机载有60名乘客和4名机组人员，均在事故中遇难。直升机上的3名机组人员也已遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未确定导致这场碰撞的原因，该碰撞发生在该地区航空客机试图在罗纳德·里根华盛顿国家机场降落时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，该直升机的航线最高高度为200英尺（约61米），但实际可能飞得更高。根据飞行追踪网站FlightRadar24的数据显示，碰撞发生在约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示，空中交通管制员向直升机通报了即将接近的客机，并要求其改变航线。当天晚上，机场仅一名管制员负责当地飞机和直升机的交通管理，这种情况虽被认为不常见，但在较低交通量的情况下被认为是足够的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的首席执行官罗伯特·伊索姆表示，坠机的美国航空5342航班飞行员拥有约六年的飞行经验。该班机由PSA航空公司操作，这是一家地区性子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格瑟称，该直升机由三名士兵飞行员驾驶，他们佩戴夜视镜进行年度训练飞行。官员们表示，已叫停涉事陆军单位的其他飞行，并将重新评估在该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普未经证实地暗示，民主党人倡导的多元化努力可能与此有关。共和党的特朗普自1月20日就职以来试图取消多元化、公平性和包容性（DEI）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举引发了民主党人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国行动网络主席阿尔·沙洛林牧师称，“在调查初战告捷之际，他为何能做出如此草率的言论？”“无论这些是DEI招聘还是常春藤盟校毕业生，重要的是受伤家庭，他们不希望看到总统试图拆除DEI政策的政客将这一时刻政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机事故遇难者中有来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，包括年轻的花样滑冰运动员以及来自飞机起飞地堪萨斯州的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·扬金告诉路透社，截至周四，已有超过半数遇难者的遗体被回收。机场位于弗吉尼亚州，距离华盛顿大桥不远。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国航空5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波托马克河撞机现场，美国航空5342航班和一架黑鹰直升机坠毁后，搜救队伍在亚历山大市，美国2025年1月30日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国航空5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，美国海岸警卫队和其他搜救队伍在里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠机现场作业，河中留下了飞机残骸。路透社泰勒·贝克/美国海岸警卫队/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美为周六截止日期临近的新关税做好准备</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的公司、消费者和农民在周五准备应对美国总统唐纳德·特朗普可能在数小时内对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税。这类措施可能会扰乱每年近1.6万亿美元的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已设定在周六之前限制加拿大和墨西哥采取更强有力行动以阻止非法移民和致命芬太尼及其前体化学品流入美国的时间界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普表示，他仍在考虑对中国征收额外10%的关税，以惩罚北京对中国芬太尼及其毒品入境的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业团体正在热切寻求了解特朗普实施关税的具体细节——他是否会立即实施全额25%的关税，还是会在宣布后延迟实施，以允许谈判讨论两国可能采取的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使立即实施，根据以往的关税行动，也需要两周到三个月的公众公告期，才能由美国边境保护局开始收取关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普表示他将很快决定是否会对加拿大和墨西哥的石油进口征收25%关税，这表明他可能担心对汽油价格的影响。美国海关数据显示，原油是美国从加拿大进口的第一大商品，从墨西哥进口的第五大商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，特朗普计划依据《国际紧急经济权力法》（IEEPA）来实施关税，说明他主要针对芬太尼过量服用导致近7.5万美国人死亡和非法移民的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部1977年颁布并在2001年“9·11”事件后修改的法律赋予总统在危机中广泛实施经济制裁的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可用的贸易法律工具中，IEEPA是他最快捷的途径来征收广泛关税。其他法律工具则需要商务部或美国贸易代表办公室进行漫长的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名担任这些机构负责人的霍华德·鲁特尼克和贸易律师贾米森·格雷尔尚未获得美国参议院确认。特朗普曾使用IEEPA来对抗2019年对墨西哥因边境问题而威胁征收的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;征收关税将撕毁长达30年的自由贸易体系，该体系构建了一个高度整合的北美经济体，汽车零部件可能在最终组装前多次跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，关税将引发从加拿大的铝和木材、墨西哥的水果、蔬菜、啤酒和电子产品等主要进口商品价格大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家指出，关税由进口商支付，然后转嫁给消费者或接受较低利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将先征税于美国。”加拿大商会议会上发言人马修·霍尔姆斯表示，“从加油站在汽油价格的上涨、杂货店的食物价格上涨到在线交易的费用上涨，关税将会直接导致经济系统的衰退，最终伤害两国的消费者和企业。这是一个双输的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，加拿大已经制定了针对立即关税反击的详细目标，包括对佛罗里达橙汁征税，佛罗里达是特朗普的家乡。另一位人士表示，加拿大还有更广泛的报复清单，可能达到1500亿加元的美国进口产品，但将在采取行动前进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威尔金森表示，加拿大的反制将重点放在对美国伤害比对加拿大的伤害更大的产品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一届任期内，中国针对的是美国大豆等农产品，而欧洲联盟则针对包括波旁威士忌和哈雷摩托车在内的美国标志性产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥也将会进行反制，称特朗普的关税计划将导致40万美国就业岗位流失，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近，希恩鲍姆公开表示她不相信特朗普会兑现对关税的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了长达10个小时的贸易口水战，威胁对拒绝允许美国军机搭载哥伦比亚遣返人员的该南美国家征收25%的关税。危机最终因佩特罗同意接受军机而得以化解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对可能的报复措施则更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中国在缉捕芬太尼贩运方面的合作，并表示希望美国勿忽视中国的善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国贸易团体高管表示，最近特朗普就芬太尼和移民问题所作的部分进展表明，关税很可能会宣布但被搁置。但是，他强调特朗普可能需要用实际行动来支撑其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们一直威胁，然后却不兑现，他们的信誉将会受损。”该执法官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署《莱肯·里利法案》，这是要求拘留非法居留在美国的有盗窃指控的移民的立法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普签署《莱肯·里利法案》，该立法要求拘留非法居留在美国的有盗窃指控的移民，签署仪式在白宫举行，美国华盛顿，2025年1月29日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚Aceh近海发生里氏6.2级地震，地.physics机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚阿齐省海域周五发生里氏6.2级地震，该国地质探测机构在社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震深度为29公里，地质探测机构表示此次地震没有引发海啸的风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻挠联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）工作的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国周五重申了他们对以色列实施一项禁止其官员与联合国巴勒斯坦救济署UNRWA接触的法律的“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保联合国救援行动的连续性，”三国联合声明中称。这份声明由英国政府发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项于十月通过并在周四生效的法律禁止UNRWA在以色列领土上运营，并阻止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控部分UNRWA工作人员参与了2023年10月7日哈马斯袭击，并称他们是巴勒斯坦激进组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国周四表示，UNRWA继续在加沙 Strip、西岸和东耶路撒冷等地提供援助和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA成立于1949年，为巴勒斯坦领土及周边阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万人提供援助、医疗和教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列与哈马斯停火后，收到了由UNRWA提供的援助箱，背景为加沙地带南部的汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子携带UNRWA提供的援助箱，在以色列与哈马斯停火后，背景为加沙地带南部的汗尤尼斯，2025年1月21日。路透社/Hatem Khaled/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止真主党盟友提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华府正在向黎巴嫩高层官员施压，要求他们不要允许真主党或其盟友提名下一任财政部长，知情人士透露，此举旨在限制伊朗支持组织在国家事务中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对黎巴嫩宗派政治的非同寻常直接干预，是试图利用黎巴嫩及中东地区权力平衡的转变。自去年与以色列交战后，真主党和其叙利亚盟友巴沙尔·埃尔·阿萨德受到严重打击，而巴沙尔已被推翻，失去政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像黎巴嫩所有主要政治派系一样，武装组织真主党长期以来通过其什叶派盟友阿米勒运动协调，被任命为政府官员。自2014年以来，阿米勒运动选择了一切财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据五名消息人士透露，当提名下任内阁成员时，美国官员希望减少这种影响，尤其是因为黎巴嫩总理候选人纳瓦夫·沙莱姆建立新内阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五位消息人士表示，这些美国官员向沙莱姆及黎巴嫩总统穆罕默德·逊尼·奥恩传达了信息，要求不要包括真主党在内组建新内阁。消息人士们表示，他们在未经授权的情况下向记者提供消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三位消息人士表示，美国任命的黎巴嫩美国商人马萨德·布尔罗斯曾被唐纳德·特朗普任命为中东事务顾问，是向黎巴嫩传达该信息的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管共和党美国国会议员公开呼吁特朗普不允许真主党和其盟友进入政府，但此前未有报道表明布尔罗斯和其他美国官员直接向黎巴嫩提出了这一要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫或国务院对路透社关于美国是否在决定真主党在内阁中的角色或布尔罗斯的角色上的问题不予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔罗斯告诉黎巴嫩的Al Jadeed电视台，他期待着一个新政府的成立，以便不用那些“与过去系统有关”的人，从而恢复国际信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据对有关事宜知情的消息源透露，美国对沙莱姆和奥恩对真主党及其盟友的影响施加了极大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士报道，允许真主党或阿米勒运动提名财政部长将损害黎巴嫩获得外国资金的机会，以便应对去年战争造成的大量重建费用。战争中，以色列空袭摧毁了大片国土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分损害集中在什叶派占多数的地区，这也是真主党的支持基础。真主党呼吁阿拉伯和国际社会为重建黎巴嫩提供支持，但消息来源表示，国际援助取决于政治发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统奥恩的胜利是其中一个里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近沙特王室的消息人士表示，法国、沙特和美国特使已告诉黎巴嫩议会议长纳比尔·贝里——阿米勒运动的领导人和真主党的亲密盟友——国际金融援助，包括来自沙特的援助，取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，下一步是政府的组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，法国外交部发言人克里斯托夫·雷莫内表示，政府需要强大且能够包容黎巴嫩在所有多样性中的各个派系。法国官员表示，即便真主党已经削弱，黎巴嫩什叶派社区的需求也不应被忽视，真主党在政治版图中仍有其作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的政治分权制度根据教派基础分配政府职位。总统由马龙派天主教徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会主席由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙莱姆，国际法院院长，于1月13日被提名组建黎巴嫩新内阁。他赢得了大多数议员的支持，但不在真主党和阿米勒运动之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙莱姆在过去的两周里与政党和政治团体进行了咨询，以组建新内阁。内阁各个职位根据教派和政治派别分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里向美国政府资助的阿拉伯语广播公司Al Hurra表示，他的政党已提名国会议员兼前部长雅辛·贾贝尔担任此职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位向路透社提供消息的来源表示，美国对财政部长一职由什叶派穆斯林担任没有异议，但不希望真主党或阿米勒运动直接提名这位部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人表示，华盛顿向沙莱姆传达了信息，黎巴嫩正处于一个新时代，真主党和其盟友“不再享有相同的特权”是不可接受的，包括“获得关键的如财政部门门等职位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党国会议员兼美国-黎巴嫩友谊委员会联合主席达林·拉霍德和达雷尔·艾萨本周致信特朗普，要求他在考虑对黎巴嫩提供金融和重建援助时，“以几个至关重要的政策为前提”。路透社获得的信件复印件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩的新政府必须不允许 Hezbollah 一丝成员或其政治党派代理进入政府。”二人写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，考虑到美国在黎巴嫩公共支出方面的发言权，美国认为财政部长的位置是“红线”。2019年，由于统治派大量奢侈消费造成的巨额国家债务，黎巴嫩的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于美国来说，建立一个后真主党的秩序是合理的，因此有必要拒绝让真主党和阿米勒运动在政府政策中发挥一线作用。”杨对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争夺这一职位引发了黎巴嫩的政治紧张局势，基督教黎巴嫩力量党——坚定反对真主党的政党——威胁称，如果真主党和阿米勒运动提名这名部长和其他关键职位，该党将抵制政府。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称在库尔斯克地区摧毁了俄罗斯指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰武装部队周五表示，其导弹和火炮部队袭击了库尔斯克地区的一个俄军人指挥所，这是其干扰莫斯科部队作战与后勤活动的一部分。“经过协调且精确的打击，敌方指挥控制中心已被摧毁，”总参谋部在Telegram上声明。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各，全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球机构应当停止出于政治原因将台湾拒之门外，台湾地区领导人连震 Teh 在致教宗方济各的信中如此表示，他重申认为战争没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是仅有的与中国所宣称的台湾维持正式外交关系的12个国家之一，台北方面一直密切关注北京与梵蒂冈不断加温的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，梵蒂冈与中国的协约延长了四年，涉及中国天主教主教的任命，这表明双方之间建立了一个新的信任水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连震 Teh 在回应教宗方济各在1月1日世界和平日信息中关于全球挑战如粮食危机和气候变化应共同应对而非仅仅被视为孤立的慈善行为的评论时，在其办公室发布的信中表示：“我十分理解这种观点。因此，我真诚地希望国际组织能够停止出于政治原因将台湾排除在外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于来自中国的压力，台湾在大部分全球组织中都不被允许参与。中国认为台湾是其一个省，没有作为国家被对待的权利，但台北政府对此观点表示拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连震 Teh 还提到了中国持续性的军事威胁。他指出：“圣座已明确指出，战争是人人失败的局面。我相信和平是无价之宝，战争没有赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会已形成高度共识，即维护台湾海峡两岸和平与稳定水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的宪法保障宗教自由，但近年来，政府对被视为对执政共产党权威构成挑战的宗教施加了更为严格的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而台湾不限制信仰自由，拥有一支蓬勃发展的宗教群体，其中包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾地区领导人连震 Teh 在台北举办的亚洲民主与人权奖颁奖典礼上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾地区领导人连震 Teh 在台北举办的亚洲民主与人权奖颁奖典礼上发言（2024年12月10日，路透社/Ann Wang 文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯宣布将在加沙释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦民兵组织哈马斯于周五表示，将在下一次囚犯交换中释放被其2023年10月7日在以色列发动的跨境袭击中绑架的最年轻的质控人质——雅德伦·比巴斯的家人，以及另外两名质控人质，其中包括一名美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装翼发言人阿布·阿布·乌贝达在Telegram频道的帖子中宣布，雅德伦·比巴斯、基思·西格尔和奥费尔·卡德隆将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅德伦·比巴斯是九个月大的基弗（Kfir）的父亲，当时基弗被绑架时只有九个月大；奥费尔·卡德隆的四岁儿子厄泽尔（Erez）和萨哈尔（Sahar）也一同被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和厄泽尔以及他们的母亲希里（Shiri）的下落尚未公布，哈马斯此前表示，他们在以色列空袭中丧生。这发生在2023年11月初的加沙战争早期阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被捕后的视频很快就开始传播，视频中可以看到☟希里恐惧地攥着她的孩子，在武装袭击者的包围下被强行带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时34岁的雅德伦也一同被绑架，视频显示他因锤击头部受伤流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民基思·西格尔（Keith Siegel），与妻子阿薇薇（Aviva）一同被绑架，他在去年由哈马斯发布的视频中现身。其妻子已于2023年11月在首次质控交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥费尔·卡德隆的两个孩子厄泽尔和萨哈尔也被一起绑架，并在首次质控交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，而以色列则释放了110名巴勒斯坦囚犯，此前因现场人数过多推迟了释放过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结束长达15个月的冲突的停火协议下，协议规定：在休战的前六周内，33名被巴勒斯坦民兵俘虏的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换——其中许多囚犯曾被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自停火以来，已有15名质控人质和400名囚犯进行了交换。哈马斯的囚犯信息办公室表示，90名巴勒斯坦囚犯，包括九名被判终身监禁和81名被判处长期监禁的囚犯，将被交换以释放三名以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡因未能在战争初期达成解放质控人质的协议而受到批评，原因是安全部队的失职导致哈马斯领导的民兵突破边境冲击附近定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，对当前协议也有反对意见，一些以色列批评者认为，这仍使大多数人质的命运悬而未决，而哈马斯仍然控制着加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列对哈马斯及其盟友实施了超过15个月的猛烈炮击，甚至刺杀了哈马斯领导人亚哈亚·恩塞纳尔（Yahya Al-Sinwar），但哈马斯依旧在加沙保持了强大的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被俘的巴勒斯坦囚犯和被羁押者中包括30名未成年人，以及一些被判刑的隶属于巴勒斯坦激进组织的成员，这些组织负责了多次在以色列造成多人死亡的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次袭击事件在以色列造成约1200人死亡，超过250名质控人质被绑架，大部分死者是泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的数据，以色列的军事行动已在加沙造成超过47000名巴勒斯坦人死亡，并摧毁了这个人口超过230万人的据点，他们面临严重的药品、燃料和食物短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列还与哈马斯和伊朗的另一盟友黎巴嫩的真主党发动了并行战争，杀死了数名哈马斯和真主党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列进行了无差别和过度的轰炸，但以色列称其采取了措施保护平民，并指控哈马斯在人口稠密的加沙使用人肉盾，对此指控哈马斯予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的质控人质在2023年11月的首次停火期间获释，而其他人质则在以色列对加沙发动的军事行动中被解救，包括活着或死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在因哈马斯袭击引发的战争过程中，以色列杀死了多位哈马斯和黎巴嫩真主党的领导人，并对伊朗在中东的代理网络造成重大打击。以色列承认，叙利亚亲伊朗总统巴沙尔·阿萨德的垮台对以色列有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来第二阶段协议的实施谈判，计划于2月4日开始，旨在进一步释放60多名质控人质，包括军龄男子，并实现以色列从加沙的全面撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果此事获得成功，可能会宣布战争正式结束，并进入重建加沙的巨大挑战的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张宝歌礼品交给基思·西格尔的双胞胎照片，基思·西格尔是一位在2023年10月7日袭击以色列时被绑架并被带到加沙的美国公民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片中展示的是2024年4月28日在以色列特拉维夫拍摄的基思·西格尔的双胞胎的照片，当时他在2023年10月7日袭击以色列后被绑架并带到加沙。这张照片与在冲突中的其他质控人质一起出现在特拉维夫。来源于路透社/乔纳森·斯塔泼尔敦 翻拍图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯接近关键 Ukrainian 城市，寻求通往未来进攻的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正在逐渐收紧在东乌克兰重要交通枢纽波克罗夫斯克市的包围圈，这座城市近三年前受到了莫斯科入侵的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乌克兰顽强地守卫这座城市，但如果被包围或被占领，俄罗斯将有望从多方向发起攻势，并在关键时刻加大基辅的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，波克罗夫斯克市的情况极为悲惨。据当地行政长官称，战前6万人的居民如今只剩下7000人。当地最后一处邮局已近期关闭，邮件将由装甲车送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克市周围，俄罗斯军队距离贯穿东西方向的乌克兰重要公路范围之内，为确保安全，大多数车辆现在不得不绕道经由此市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几天，莫斯科方面在东乌克兰最重要的交通枢纽顿涅茨克市的主要铁路线通往波克罗夫斯克市的方向上均有进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"状况相当艰难，敌人持续进行地面攻击。"一名隶属于乌克兰第59空突旅的副指挥官在接受路透社采访时说道。该旅正在保卫波克罗夫斯克市战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要求以军事代号"凤凰"被识别，出于安全考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名军官说，敌方拥有更强大的步兵数量，能够以小分队形式进行攻击，即使伤亡巨大也能承受，并且有效利用地形和低能见度天气来隐藏自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"白天黑夜他们都在前进，"凤凰将军告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克市的道路和铁路连接使其成为乌克兰前线大片区域的重要补给中心，尽管近几个月受到俄罗斯火炮和无人机威胁的影响，其功能有所限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卡内基国际和平研究院高级研究员迈克尔·科夫曼表示，如果波克罗夫斯克市沦陷，俄罗斯可以将其作为发动进攻的基地，抢占顿涅茨克地区，进一步后撤，他们在那里修建并修复铁路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将使他们的后勤能够更加轻松地向西推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顿涅茨克地区是一个面积较大的省份，其东部边缘正对着波克罗夫斯克市，目前俄罗斯军队距离其边界约5公里(3英里)。它并不属于俄罗斯声称的四个乌克兰地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普敦促双方达成和平协议的背景下，俄罗斯占领该地区的一部分可能在未来的谈判中增强其地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装部队发言人维克多·特雷胡博夫表示，俄罗斯方面正试图从西面绕过并包围波克罗夫斯克市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这与他们之前对其他大城市采取的成本高昂的正面攻击和巷战截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎他们第一次开始节省自己的人力物力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析师表示，如果占领这座城市，俄罗斯有两条主要途径可以推进波克罗夫斯克地区的作战行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，向北推进进入较为稀疏的人口和轻度防御的顿涅茨克地区平原；其次，进入较为稠密的工业小镇网络，虽然这将更为艰难，但能够使莫斯科加大对克罗马托斯克和斯洛维扬斯克的压力，这是东顿涅斯克地区两个最大乌克兰控制城市的所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基任命该国最资深的将军陆战队司令米哈伊洛·德拉帕季耶领导一个负责包括波克罗夫斯克市在内的大片前线的战役指挥机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他是一位备受尊敬的指挥官，他的任命可能会改善前线单位之间的指挥控制和协调，这在过去一年对乌克兰来说一直是一个挑战，”美国外交政策研究所高级研究员罗布·李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克前线的主要袭击行动由少量步兵执行，他们利用村庄和树林防线，军事发言人特雷胡博夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副旅指挥官凤凰表示，俄罗斯最近开始使用新的战术，派遣三到四人的步兵小分队深入敌区使用反坦克地雷袭击乌方士兵和车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他也指出，总的来说，过去一个月内的袭击行动略有减弱，俄罗斯的炮击也比六个月前要少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰黑鸟团队分析师帕西·帕罗因恩表示，乌克兰难以击退俄罗斯的步兵小规模袭击，因为自己的人力储备不足，无法全面覆盖前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅面临长期的征兵和动员问题，去年还出现了因军队人数不足和疲惫而导致的士兵逃跑和逃离部队的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰单位的步兵人数已经用尽了。”帕罗因恩说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="波克罗夫斯克镇被俄罗斯军事袭击损坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波克罗夫斯克镇被俄罗斯军事袭击损坏的建筑（图源：罗马涅西亚/Inna Varenytsia；2025年1月21日，顿涅斯克地区，乌克兰；路透社档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="76岁的米克拉斯将木柴绑在自行车上，周围的建筑被俄罗斯军事袭击损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;76岁的米克拉斯将木柴绑在自行车上，他在顿涅斯克地区波克罗夫斯克镇附近被俄罗斯军事袭击损坏的建筑前追赶鸟类（图源：安东·希宁卡伦科/安特；2025年1月25日，乌克兰；路透社档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="波克罗夫斯克镇居民驱赶鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波克罗夫斯克镇居民驱赶鸽子（图源：罗马涅西亚/Inna Varenytsia；2025年1月21日，顿涅斯克地区，乌克兰；路透社档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市以帮助社区“感受到被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;厌倦了在家乡一家接一家地寻找所需的文化多样产品，两位英国说唱歌手决定自行解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣获多项奖项的说唱组合Krept and Konan，真名Casyo Johnson和Karl Wilson，以2015年的热门单曲《Freak of the Week》在音乐界闻名。他们成长于伦敦南部的克罗伊登，据2021年人口普查数据显示，该区约40%的居民为黑人或亚洲裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组合指出，当地的中小型便利商店多未能充分服务于这些社区，而各大超市的“世界食品”专区产品种类单一，难以满足需求。他们在新建成的15,000平方英尺的超市“Saveways”中弥补这一空缺，这家超市将于周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们感到被看到，”Konan说，2020年他和Krept因对克罗伊登音乐界和社区服务的贡献而荣获大英帝国勋章。“我们希望人们能够找到一个代表他们的地方，当他们需要特定食品时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上陈列着各种各样的香料、不同种类的豆类、米饭和烹饪油。购物者还可以大量购买清真肉类、异国鱼类和水果，以及各类族裔美容和个人护理产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市设有祷告室和收银台附近的建议箱，供购物者提出新商品的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开设这家专门为黑人、亚洲人和少数族裔社区定制产品的“一站式购物超市”的想法，源自他们的商业伙伴Kaysor Ali的提议，他与这两位说唱歌手相识已有15年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里面饱含情怀，这才是它的来源所在，”Ali表示。“主要是为了填补这一空白，因为之前从来没有人做到过，甚至还未达到如此高标准的水平。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派与极右势力投票支持或将 complicacy 联合政府组建</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国主流政党打破与极右翼合作禁忌，预计将在下个月选举后复杂化联盟政府的组建努力，并可能加深德国经济最强大经济体的政治不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一打破禁忌的举动发生在德国饱受纳粹历史伤痛的国家，是由在选举中暂时领先的弗里德里希·梅尔茨所推动的。梅尔茨决定在本周获得极右翼的德国另类选择党（AfD）的支持，将一项呼吁严控非法移民的决议提交议会审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举激怒了总理奥拉夫·朔尔茨的社会民主党（SPD）和绿党，损害了这三个政党间信任，特别是如果保守党和基督教民主联盟（CSU/CDU）在2月23日的选举中获胜，说服后者加入联盟政府的难度或将增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，德国联盟会谈通常耗时较长，现在可能比以往更显得漫长且复杂，有可能充满争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将希望一切都能得到妥善处理。”克拉克森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冗长的谈判或组建难以操作的联盟政府可能会妨碍德国解决其因结构性经济危机加剧而正在蔓延的欧洲整体增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也希望德国，这个通常被视为其主要经济引擎，作为其与唐纳德·特朗普总统领导的美国政府谈判中的强有力伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政治分析家认为，极右翼的德国另类选择党（AfD）可能从任何长期政治不稳定中获益，因为其民调数据显示，AfD在民意测验中排名仅次于由CSU/CDU组成的联盟党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次选举后的任何联盟都不会是一个和谐的局面。”汉诺威大学政治学家菲利普·科克说。“但如果下一次联盟政府不能在生活成本等方面取得成功，极右翼的胜利在2029年或更早可能是可预见到的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是在朔尔茨领导的由绿党和自民党组成的三党联盟在11月崩溃之后被召集举行的。他现在领导一个由社会民主党（SPD）和绿党组成的少数派政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的12年里，包括自由民主党的多个大联盟政党以及极右翼的德国另类选择党（AfD）的兴起，使得联盟政府的组成变得更为复杂。进入议会的政党越多，极右翼的得票率越高，两个政党组成多数政府的难度就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼党派德国另类选择党目前民调高达22%，是2021年的两倍以上，但所有主流政党普遍预期不会打破只与极右翼党派合作的承诺，而极右翼党派是受安全服务监管的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党目前的民调为30%，需要争取社会民主党（SPD）或绿党中的一个，后者当前的民调分别约为15%和14%来组建联盟政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，本周在议会的投票引发了对梅尔茨的强烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能再相信他了。”在议会投票后，朔尔茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党及绿党的主要领导成员公开指责梅尔茨不适合领导德国。一些政界人士私下质疑，以梅尔茨为核心组成的政党能否与保守党共治。梅尔茨在默克尔担任总理期间一直采取中间立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有品格，也没有可靠性，这样的人不应该领导这个国家。”社会民主党议会领袖卡特嘉·马斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党指责绿党未能管理好经济，并与许多选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨要求全面实施移民管控，并拒绝所有在德国陆地边界寻求庇护的申请，这加剧了与绿党和社会民主党之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党指责梅尔茨违反了11月的承诺，即避免在议会提交他知道需要极右翼支持才能通过的议案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨希望通过这一事前决策来增加保守党的支持率，但这也引发了德国各地反对他与极右翼合作的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称这是对一系列发生在公共场所的外来移民背景人员严重犯罪事件的必要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将焦点转向移民问题也可能会使极右翼党派受益，因为以此作为话题会削弱其立场，还可能无意中提升社会民主党及绿党的形象，使之成为对抗极右翼的真正屏障，一些政治分析家认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周民调结果各异。一些民调显示，极右翼党派的支持率略有上升，而基督教民主联盟（CDU）的民调则略有下降。其他民调显示，民调结果变动不大。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="联邦议院的会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院会期上，基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨成功推动一项议案，要求严控移民问题，包括不在德国边境接待难民。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="联邦议院的会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院会期上，自由民主党（FDP）党主席、前德意志联邦共和国财政部部长克里斯蒂安·林德纳离开基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨的办公室，此前梅尔茨成功推动一项议案，要求严控移民问题，包括不在德国边境接待难民。路透社/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="联邦议院的会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院会期上，总理奥拉夫·朔尔茨与社会民主党议会集团主席罗尔夫·穆特森希在梅尔茨成功推动一项议案后进行交谈，该议案要求严控移民问题，包括不在德国边境接待难民。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="联邦议院的会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院会期上，德国绿色党成员布丽塔·哈塞曼离开基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨的办公室，此前梅尔茨成功推动一项议案，要求严控移民问题，包括不在德国边境接待难民。路透社/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="联邦议院的会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院会期上，自由民主党（FDP）党主席、前德意志联邦共和国财政部部长克里斯蒂安·林德纳前往会期，此前梅尔茨成功推动一项议案，要求严控移民问题，包括不在德国边境接待难民。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示红海局势正在稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶在一份声明中告知丹麦集装箱航运集团马士基公司首席执行官，红海的局势正在显示出稳定态势，敦促该公司在规划海上航线时予以考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比耶在与该集团首席执行官及其他高级管理人员的会议中表达了上述观点，但未说明会议的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在规划未来时期海上航行计划时将积极迹象纳入考量。”拉比耶在声明中引用其话说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家全球主要航运公司已暂停航行至红海，绕道南非南部以避免来自也门胡塞武装的潜在袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在去年12月表示，红海地区航运中断给苏伊士运河带来的收入损失约为70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;MAERSKb.CO&lt;/a&gt;）表示，尽管胡塞武装宣布将减少对船只的攻击，该公司仍将船只绕过亚丁湾和红海，转向南非南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲伊朗的胡塞武装自2023年11月以来对船只进行了超过100次袭击，并击沉了两艘船只、劫持了一艘船只，导致至少四名船员死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶在新闻发布会上讲话，地点在苏伊士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶在埃及苏伊士的一场新闻发布会上讲话，2022年2月15日。路透社/莫罕默德·阿卜杜勒-格亚尼 图片编辑&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数百万处于粮食危机中的儿童来说，面临更大的终身损害风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自2023年1月19日伊赫萨停火协议生效以来，进入加沙地带的援助物资激增，这可能有助于缓解这一地区因战争而陷入的严重粮食紧急状态，尤其是儿童的状况。然而，即使在接受了援助之后，他们所经历的饥饿也可能会在未来数年内对他们健康产生深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国数据，到2025年，将有超过60,000名加沙儿童需要接受急性营养不良的治疗。一些人已经因此死亡，但具体死亡人数估计各异。幸存并能够返回正常营养水平的儿童将面临复杂的健康威胁：因童年营养不良而导致的多种长期健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一严峻的前景引起了全球的广泛关注。路透社在一系列报道中指出，过去一年中，从海地到阿富汗再到苏丹，以及非洲许多国家，包括加沙，都饱受饥荒和其他急性食品危机的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球近1.31亿儿童，其中近4000万不满5岁的儿童生活在遭受急性食品危机的地区，这一估计是路透社独家从联合国世界粮食计划署获得的。联合国人口基金指出，在这些地区，近470万名孕妇的生活状况堪忧。联合国的估计是基于各国可评估数据的最新结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家、营养专家和人道主义组织的官员表示，童年期饥饿造成的持久损害广泛而深刻。遭遇严重营养不良的儿童可能永远无法达到他们的认知或身体潜能，多项跟踪研究显示的都是这些幸存者的状况。其他研究表明，童年期乃至妊娠期的营养不良与成年后患心血管疾病、2型糖尿病和其他非传染性疾病的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们非常关注营养不良的短期影响，”伦敦卫生与热带医学学院营养学教授马科·科尔拉表示，“但人们忽视的是，即使紧急情况结束，造成的损害也不会突然停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，如果儿童后续可以获取良好营养，一些由于极严重饥饿造成的长期影响可以得到缓解。然而，这取决于条件。在食物危机发生后，许多国家持续的贫困、战争和内乱限制了儿童获得足够食物和医疗保健的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得准确统计短期内长期受到伤害的人数变得困难。救助儿童会营养部负责人汉娜·斯蒂芬森指出，“营养状况越严重，恢复就越困难。”斯蒂芬森还表示，营养不良的持续时间是一个关键变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和其他专家强调，每个营养不良的儿童都是一个悲剧，但饥荒和其他食品危机也会对整个社会造成持久损害，因为这可能会让整整一代人面临身体和认知上的缺陷。埃塞俄比亚吉贾马大学儿童和母婴营养与心理健康研究员穆巴雷克·阿贝拉教授表示，“这会损害个人、家庭和社会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食物危机中，儿童比成人更容易因营养不良、饥饿和传染病而受到伤害，科学家表示，饥饿会削弱儿童的身体和免疫系统，使得他们在极度营养不良期间更容易受到长期健康问题的影响。因为他们的身体和大脑仍在发育中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有四种不同类型的营养不良，所有这些都可以在饥荒或其他严重食品危机期间出现，留下持久的印记，而且也可以同时存在于一个儿童身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**增加的脆弱性**
&lt;p&gt;儿童的身体对极端食物缺乏的适应能力受多种变量影响。已经遭受慢性营养不良或有残疾的儿童往往更容易受到食物危机的短期和长期影响，英国国民保健服务的阿米尔·基罗洛医生研究了伦敦大学利物浦分校/马拉维-利物浦韦尔科姆基金会于2006年7月至2007年3月期间在马拉维班特里医院救治的1024名急性营养不良儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基罗洛和他的同事追踪了一年后、七年后的存活率以及15年后的情况。很多儿童本身就患有影响其营养吸收的潜在疾病，这使他们更容易受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后，研究团队只能确认462名儿童，即45%的儿童仍然存活。其中一些人离开了该地区或无法找到，但有427名儿童在治疗期间或治疗后不久死亡。死亡率最高的是年龄最小的儿童以及那些间营养不良状况最严重的儿童。对于那些患有艾滋或残疾的儿童，这一影响更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了2021年，即最初住院治疗15年后，只有168名原始群体中的成员仍然存活并可追踪，他们代表了最初治疗中最健康的一批儿童。但由于他们已是青少年，仍显示出营养不良的迹象。与兄弟姐妹或社区内的青少年相比，他们的身高较矮，握力也较弱，这是肌肉力量减弱的指标。与治疗后七年的情况相比，这些差距较小，表明一定程度的恢复和追赶生长是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究表明，生活在饥荒期间怀孕的母亲所生的婴儿也面临长期健康风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年8月发表于《科学》杂志的一项研究中，科学家聚焦于前苏联政府在约瑟夫·斯大林领导下制造的1932年至1933年乌克兰饥荒。这场人为灾难导致约400万人死亡。研究人员发现，胎儿时期暴露于饥荒无异后果尤为显著，尤其是对那些在妊娠早期暴露于饥荒的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员将1000万在饥荒期间及其前后出生的乌克兰人的出生记录与七十年后全国性疾病记录中的糖尿病诊断进行了交叉比对。他们发现，孕期早期遭遇饥荒增加了2型糖尿病风险的可能性翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在终于确信，有些东西真的在起作用，”该研究的主要作者、哥伦比亚大学医学中心的伯泰·吕梅伊教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对1958年至1962年的中国大饥荒和二战末期的荷兰饥饿冬天的研究也取得了类似发现。研究人员还表明，孕期营养不良会导致成年后肥胖和精神分裂等疾病的高发率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项关于多项研究的综述中，研究人员发现，童年期遭受严重营养不良与未来成年后某些非传染性疾病风险增加之间存在着强烈关联，包括糖尿病和心血管疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营养不良可能怎样在其成年后带来终身健康影响尚不完全清楚。研究人员怀疑，还在子宫内的胎儿可能会遭遇大脑和其他重要器官发育的中断或母体由于营养不良而产生的高压力激素水平的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些科学家认为，表观遗传学——环境条件如何开关基因——可能在某些情况下起作用。这些研究人员推测，一些婴儿可能具有有助于其在贫穷时期生存的表观遗传特征，但在繁荣时期却难以应对，使得他们处于与肥胖和2型糖尿病等代谢状况相关风险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个理论是，儿童处理食物的能力在早期就已经设定，营养不良的儿童在成年后会发现难以管理大量的饮食。低出生体重婴儿，即母亲怀孕期间营养不良的另一结果，也面临成年后非传染性疾病风险较高的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家表示，为了确定营养不良的许多长期影响的确切原因，仍需要进行更多的研究。伦敦卫生与热带医学学院的科尔拉教授表示，填补这一“重要的证据空白”可能有助于提高对过去营养不良儿童的初始治疗及长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关于饥荒长期影响的分析中，都存在着无数“鬼魂”：在饥荒期间死亡的数千甚至数百万儿童，还有因生育率下降而从未出生的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重的食品危机常常剥夺女性的主动权，因为它影响了生育能力和婴儿存活率，或者使一些人不愿意生育那些他们担心无法养活的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人口基金的孕产妇和儿童健康专家维尔班德·泽克表示，他的机构尚未有关于当前食品危机对生育率影响的数据。过去饥荒的经验为可能影响提供线索：在中国1958年至1962年的饥荒高峰期，生育率下降了80%。在乌克兰，研究人员估计，如果1930年代的饥荒没有发生，人口将比实际人数少约10%。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自慈善厨房的烹饪食物，让加沙的巴尼尤尼斯居民集合并领取食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
 Palestine儿童在加沙南部巴尼尤尼斯因以色列与哈马斯冲突聚集来领取孤儿院厨房煮的食物，2024年10月16日，路透社/莫罕默德·塞莱姆/资料照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼更大的免费餐食预算将使增长率提升2个百分点，总统顾问表示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼总统苏伯优托诺（Prabowo Subianto）的一项计划，在今年为学龄儿童提供免费餐饮的预算增加了100万亿印尼盾（约61.4亿美元），将几乎增加该国2个百分点的增长率。苏伯优托诺的一名助手在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;苏伯优托诺的标志性免费餐计划&lt;/a&gt;于本月早些时候启动，并最初计划今年覆盖约1750万人，预算为71万亿印尼盾（约43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼经济增长目标今年为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏伯优托诺的哥哥兼亲密顾问哈希姆·乔乔哈迪库斯莫（Hashim Djojohadikusumo）周五在会议上表示，总统已批准将预算追加100万亿印尼盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部长指出，该计划的预算为171万亿印尼盾，预计2025年将覆盖约4000万人。负责该项目的机构负责人两周前表示，苏伯优托诺希望追加的预算可以使年底前的覆盖人数达到约8300万人，约占人口的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费学校膳食计划帮助苏伯优托诺获得了本月的一项民意调查中的接近81%的支持率，基于他担任总统后最初的100天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，印尼的金融市场对这个计划的成本有所担忧，这是苏伯优托诺竞选活动的核心，警告追加用于该项目的债务可能会影响该国在财政审慎方面最近赢得的良好声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外的预算将来自苏伯优托诺本月早些时候下令政府削减的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部长表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;削减支出计划&lt;/a&gt;将达到约306.7万亿印尼盾，相当于今年预算总额3,621.3万亿印尼盾的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，苏伯优托诺的另一项旗舰计划——每年建设300万套负担得起的房屋——可以通过发行住房债券获得投资者的资金，还可以通过国有的银行提供长达30年的按揭贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=16,295.0000印尼盾)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印尼启动免费餐计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在印尼雅加达的一所学校吃营养餐，2025年1月6日。路透社/威尔利·库尼亚万/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔大火受难家庭要求对不明身份遗体给出答案</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;七年后，伦敦格伦费尔塔火灾的遇难者家属再次受到打击，得知仍有不明身份的人类遗骸保存在档案中，这令他们震惊并感到再度被创伤所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，第二次世界大战以来英国最致命的住宅火灾撕裂了这座23层建筑，造成72人死亡，引发对社会住房安全和条件的广泛反思。此次火灾在低收入人群中的影响尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和警方表示，每个遇难者都通过一个详尽而艰难的过程得以确认身份，这一过程已在一项公开的调查中详述，尽可能将遗骸归还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属们表示，收到通知书称他们所爱的人可能还在未被识别的遗骸中，这让他们感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就像再次翻开他们的墓穴。”失去六位亲人的苏珊·楚卡尔说道。她和哥哥伊萨姆说，他们认为在2017年安葬了所给遗骸时，就已经安息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，他们收到了警署代表冠状法庭的通知称，可能仍有少量未被识别的遗骸被保存，且可能存在与其他遇难者遗骸混杂的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种二次创伤，发生在错误的时间和错误的方式，令人痛苦、无谓且处理不当。”伊萨姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被防护材料包裹的格伦费尔塔外壳，依旧矗立在西伦敦，这里是伦敦最贫穷和最富裕的地区紧邻的地方。政府预计下月将就该建筑的未来发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审查的信件中，家属被要求决定是否要安葬遗骸或将其保存在档案中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件是写给那些其家属与其他非亲属遇难者共存，且发现部分无法识别遗骸的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们如何作出关于共存遗骸的决定？这些遗骸可能是、也可能不是我们所爱的人？”一位失去父亲且匿名的男子问道，“我们留下了许多深沉而困扰的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冠状法庭办公室和英国住房、社区与地方政府部均拒绝置评。伦敦大都会警察局副助理专员斯图尔特·坎迪表示，警方不会就个人和保密事项发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表几乎半数遇难者家属的格伦费尔家属团体（GNK）表示，家属们并不了解遗骸的存放地点或是否有详细的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近八年之后，我们收到了冷冰冰的信件，并没有亲自告知。”失去两名亲属的女子说道，她选择匿名。去世后，她埋葬了所给遗骸。三年前，她又收到了一些新的遗骸，但没有被告知会有更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种处理方式是不人道的，总是加深这一伤口。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警署在信中提到，格伦费尔冠状法庭的 Fiona Wilcox 牧师女士担心，直到她就地上的纪念碑作出决定，遗骸的安葬问题可能会持续拖延下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，一个相关部门关于未来纪念碑的调查报告指出，Wilcox 牧师与家属之间的早期对话表明，遗骸可能会成为纪念碑的一部分。家属团体表示对此并不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于塔楼所属建筑群里的人群代表 Lancashire West Voices 称，遗骸的处理方式似乎展现了无能。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格伦费尔塔的覆盖遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;未识别的格伦费尔塔遗骸覆盖在致哀的墙面之后。这是英国伦敦，2024年8月22日的英国公共调查第二次报告即将发布时拍摄的照片。路透社/哈内哈·麦凯 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="格伦费尔塔一年后被覆盖并照亮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于伦敦，英国，2018年6月13日的一年后，格伦费尔塔被覆盖并照亮，呈现绿色灯光。路透社/彼得·尼奇洛斯  资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦重申对格林兰的立场，尽管鲁比奥称特朗普的兴趣并非玩笑</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五正式表示，格陵兰不属于出售之列，此前美国国务卿马科斯·鲁比奥称美国总统唐纳德·特朗普有意收购格陵兰岛并非“玩笑话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;声称，他将把这个丹麦的自治领土纳入美国，并未排除使用军事或经济手段说服丹麦将其交给美国的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在上周四接受Sirius XM的《梅根·凯莉秀》采访时说，收购格陵兰岛符合美国国家利益。特朗普曾表示不排除使用军事威胁手段以避免丧失筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不是玩笑话，”鲁比奥说，“这不是为了获取土地而获取土地。这涉及到我们的国家利益，并且需要得到解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对鲁比奥的采访内容，丹麦外交部长拉尔斯·洛基·拉斯穆森回应说：“如果他说这是笑话，我反而会更加感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是认真地表示——这同样也适用于格陵兰——格陵兰不会出售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛约有5.7万居民，他们自行管理内部事务。丹麦负责格陵兰的安全和防务，宣称只有格陵兰居民才有权决定他们的未来。美国在该岛驻有根据条约设立的空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新民调显示，大多数格陵兰居民倾向于与丹麦维持较为松散的关系，但反对该地区成为美国的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对丹麦来说，格陵兰总理穆特·埃格德一直倡导从丹麦独立，并多次表示该岛不会出售，其居民必须决定自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在采访中表示，北极将成为至关重要的航道，美国需要确保自身能够保护该区域，他也提到了中国可能会在此发展其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及四年后美国是否拥有格陵兰岛时，鲁比奥表示：“显然，这是总统的优先事项，他已强调这一点……我们目前还没有就如何具体实施策略进行讨论。而你可以确信的是，四年后，我们对于北极的利益将更加稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森表示，鲁比奥在采访中提到的美国利益与丹麦王国内的利益相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们可以在这一问题上进行实质性的讨论，那么我们也将找到一个解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及鲁比奥的评论，拉斯穆森说：“总结起来就是要像这样：如果美国拥有全世界，那会一切都处于掌控之中。但事实并非如此，所以我们需要找到一种共同完成任务的形式。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦外交部长拉尔斯·洛基·拉斯穆森在哥本哈根对媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交部长拉尔斯·洛基·拉斯穆森在丹麦首都哥本哈根对媒体发表讲话，2025年1月29日。路透社/Tom Little/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激励妇女反击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从青年女性在短租公寓中遭残暴谋杀并肢解，到奥运女选手在与前男友争执中被点燃，肯尼亚近期对女性的暴力事件激增，促使更多人准备反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，肯尼亚至少有97名女性因性别相关动机被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供更早时期的统计数据，但根据非洲数据枢纽集体根据媒体报道汇总的数据，2023年至少发生75起性别相关谋杀事件，而前一年为46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期该趋势蔓延至肯尼亚贫困地区，这些地区的女性保护自己的紧迫感尤为强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚首都内罗毕科尔戈乔区域的一座教堂内，93岁的玛丽·瓦伊娜娜挥打着沙袋，呐喊道：“不! 不! 不!”然后躲开一位模仿男性攻击者同学的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这节课有12名成员，他们自称“库库朱金吉”，意为“奶奶保护自己”，这些课程从未仅仅是理论性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约25年前，一对美籍夫妇与当地居民合作，开设了这门课程。此前，科尔戈乔地区的多起女性被强奸和谋杀事件引起了他们的关注。科尔戈乔是一个贫民窟，河流两岸散布着铁皮棚屋，治安问题严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前对社区的希望”是一个非营利组织，据其称，仅在2022年10月至12月间，他们就支持了科尔戈乔307名性别暴力幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，瓦伊娜娜表示，她使用自我防卫技巧成功反抗过一名试图强奸她的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯特·尼耶里穆里说，当前对女性的暴力事件激增，让她感到与当年课程设立时的担忧一样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到年轻的母亲和年轻女性被谋杀实在令人害怕，”她说，而她的一个同学正练习用手棍对抗潜在的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员认为，肯尼亚长期以来性别暴力问题严重，主要是由于父权观念、经济和社会不平等以及法律保护不足。例如，肯尼亚法律并不将配偶强奸定为犯罪，只能通过非性侵暴力犯罪来处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的主任阿尔伯塔·万巴乌表示，经济困难加剧了这种暴力，由于经济困境而沮丧的男性往往对女性发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警方经常对性别暴力事件的投诉无动于衷，通常将此类事件视为私人事务，肯尼亚女权组织“终结女性谋杀运动”成员贝蒂·卡巴里在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有很多家暴案件，罪犯并非完全不知其身份，但警察似乎对这些案件没有任何跟进，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前奥运选手雷贝卡·切普特盖被前男友在去年9月用汽油浇在身上并引燃致死，她的家人表示，切普特盖在过去一年中至少向警方报告过三次由前男友威胁和体罚引起的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次采访中，一名警察代表表示，警方高度重视女性谋杀问题，刑事调查局最近已设立失踪人员单位，集中处理女性谋杀案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，活动人士表示，他们未看到显著进步。上个月，当成百上千的人在内罗毕示威反对女性谋杀时，警方发射催泪瓦斯并逮捕了几人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该警察代表后来承认，对此示威的处理存在管理不善。随后的一周，政府成立了一个总统工作小组，限期90天提交关于解决女性谋杀问题的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，Cucu Jukinge表示只能依靠自己。81岁的贝翠丝·芒盖回忆了当时一名年轻男子试图闯入她家的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我迅速踢了他的下体三次。他开始尖叫求我不要杀他，”她说道。“我说：我警告过你了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些国会议员担心特朗普关税对其所在州的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普2024年竞选期间承诺对进口商品征收高额关税——包括来自美国亲密盟友的商品——这一承诺令其在国会的共和党同僚担忧其可能对国内州经济造成的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临周六自我设定的期限，可能对加拿大和墨西哥的商品征收25%的关税，同时增加对来自中国的商品的关税。这可能导致进口商品成本上升，并增加对方实施报复性关税的风险，从而影响出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会中的共和党人在表达担忧的同时没有直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不赞成普遍性关税，因为它会严重影响至关重要的农业社区。我在农业丰富的南达科他州长大。”共和党参议院多数党领袖、来自南达科他州的约翰·图恩参议员对路透社表示。他指出，特朗普可能征收的关税水平仍是未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个将加拿大或墨西哥视为最大出口市场的美国州之一。特朗普在2024年选举中赢得了其中26个州，而其中16个州对加拿大或墨西哥的年出口额超过5亿美元，这两个市场分别总价值超过3540亿美元和3220亿美元，根据路透社对美国商务部数据的分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员托姆·蒂利斯表示，特朗普“当然应该”威胁对墨西哥征收关税，用以对抗芬太尼非法流入和移民的流动，并促使加拿大增加其北约防务开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然蒂利斯的故土北卡罗来纳州每年向加拿大出口价值超过7亿美元的商品，他指出关税可能导致价格上涨，称“必须非常小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自每年出口超过160亿美元农产品的爱荷华州的参议员乔恩·格拉斯利表示，他采取了“观望态度”。他说：“通常我对这个问题会有更强硬的观点，因为我是一个自由贸易者。我和主流的自由贸易者一样，但现在我处于少数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哥伦比亚威胁引发担忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔恩·格拉斯利的选民之一，59岁的威顿市大豆和玉米农民大卫·沃顿表示，过去周末他经历了“情绪起伏”。特朗普曾威胁对哥伦比亚征收类似关税，直到那国总统同意了他的移民要求，然后撤回威胁。沃顿说：“特朗普威胁哥伦比亚让我们意识到，这可能不是杞人忧天。对于那些因当前农业经济困难而已经陷入财务困境的农民来说，这种报复性关税会导致农民流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员认为，由于美国第一任特朗普政府期间增加了对中国商品的关税后最终获得了一份160亿美元的农业援助计划，人们对于特朗普可能实施的新关税不太担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的农业部长布鲁克·罗林斯最近告诉参议员们，如果实施关税，类似的农业援助计划正在考虑之中。但进一步支出可能会使总统难以为其解释，这些关税将帮助支付今年重新授权2017年税改所需的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期以来一直支持自由贸易，这帮助确立了美国作为世界经济强国的地位。”来自肯塔基州的参议员兰德·保罗说，他代表了该州的波旁威士忌生产商和汽车制造商，“我的许多同事似乎已经忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期中，波旁威士忌是美国向加拿大和英国出口的目标商品，这些商品因特朗普政府的报复性关税而受到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自进出口排名全国第39位的西弗吉尼亚的参议员吉姆·贾斯科认为，特朗普的关税计划值得喝彩。“大家在街上跑来说‘世界末日来了！世界末日来了！’但世界末日不会到来。”贾斯科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大高级官员威胁采取报复性关税，但保守派安大略省政府厅长、同情特朗普对美加关系的部分抱怨的丹妮尔·史密斯在最近与多位共和党参议员会见时采取了更谨慎的方法。她强调两个经济体的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有34个州将加拿大视为主要贸易伙伴。那些与加拿大关系密切的州，这是一个很难反驳的论点。”史密斯在接受采访时表示，“他们认识到这一点的重要性，认识到由此创造的就业岗位。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党领导人在国会山举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTY7UXLOKBOV5ENS5UNKGUWKCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党参议院多数党领袖约翰·图恩（R-SD）在华盛顿国会山举行的每周参议院议会午餐会上的新闻发布会上对记者发表讲话。路透社/埃velyn Hockstein/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>