<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 11:16:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省普特克卢姆农场残杀和肢解吸毒者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，她们的部分遗骸在温哥华附近的财产中被发现。政府检察官在判决后撤销了他对另外20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了灾难性的影响，&amp;rdquo;矫正服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，这些受害者包括温哥华市区贫穷且毒品泛滥的东点地区超过60名失踪女性中的部分人员。直到2002年初皮克顿被捕后，有33名女性的遗体或DNA在皮克顿的农场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市后数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己无罪，是被警方设下陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新思明市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于其普特克卢姆住所。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）面临自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，而其在2019年上次大选中获得了57.5%的支持率，这亦是自30年前首次未能获得过半票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC不得不与一个或多个较小政党协商组建联合政府或达成其他形式的协定来治理国家。这可能需要议会在政策上做出让步，或者放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC最高官员之一已经支持他留任，分析人士指出，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结性候选人，”库恩塔市威特沃特斯兰德大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在这次选举中是主要政客中支持率最高的，而ANC党内的派系冲突可能使他抵制任何反对他企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在计划公布临时最终结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在此之前也曾悬而未决，2022年一个特设调查小组报告称，他可能在家具里藏钱一案中涉及不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在该年度晚些时候赢得了ANC五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被誉为ANC迎来的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和持续严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾于2017年末当选ANC领导人，承诺为重塑该党的形象和复苏经济而努力，而之前他的前任雅各布·祖马九年任期因丑闻和经济衰退而备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他成为国家元首时最初的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍缠绕在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的宿敌祖马，他在大选期间支持新的政党“姆科托瓦西”，其表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在这个省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的结束……无法在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他提供共识的才能表示赞赏，并肯定他在推动南非作为“全球南方”的代言人方面的作用，后者通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的暴行案件，本月最高法院裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者称，他对解决南非最大挑战提供的解决方案却很简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对几万名支持者的聚集，但许多人在他讲话结束前就散去了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在比勒陀利亚索韦托地区投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比勒陀利亚索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步在武器决定中深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步微妙但意义重大的迈向两年战争的更深涉足，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。美国担心，大规模的乌克兰袭击有可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与其他美国对基辅的武器供应禁令也相吻合，这些禁令在之后也纷纷解除了，包括美制高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于周四生效，其作用范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，它允许基辅使用美国提供的武器反击俄方从边境攻击或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射箱搭载的制导多用途火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区立足之前将其逼退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比连斯科夫说，这是基辅的一家官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程已经持续数周。美国官员透露，乌方在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋部主席C·Q·布朗将军提出了这一请求。沙利文在5月15日将乌方建议带至拜登，拜登同意乌方可以在俄罗斯境内安全使用武器反击俄方部队。美国官员称，美国政府一直在最后完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁其盟友采取此类措施，但当时表示：“截至目前，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧洲项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其用作安全堡垒进行哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，还可以保持防空、电子战、指挥和控制系统，”利说。“它可能获得一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动，如果算上的话。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北部有效地威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们必须剥夺他们东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月扩大其在美国武器上的使用范围，特别是在俄罗斯今年在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在担任华盛顿卡内基国际和平基金会的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策转变，但这是一个进步步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的靶标，而是其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府能否扩大其政策允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在处理乌克兰，特别是在哈尔科夫地区的村庄马拉达尼列夫卡受损严重的童子军和青年体育骑术学校，现场是俄罗斯对乌克兰袭击后的景象，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产开支的承诺，这可能导致2024年全球最大的原油生产国美国的产出增速放缓。这也减轻了OPEC+在本周末进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国通过页岩革命及技术突破推动非OPEC产油国的原油供应增长，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，从每天1193万桶上升到1293万桶，远超政府年初预测的增加了约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+组织中的盟国去年进一步减少了供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+的总计减产幅度为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的安排，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家的产出增长，但相较去年，这种增长压力将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/天。政府机构、OPEC和IEA是主要跟踪预测者，这三个预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/天，高于OPEC+集团以外的石油生产国约100万桶/天的生产增长。按此预测，OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将仅为110万桶/天，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，与去年12月的1326万桶/天相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能再次超出预期增加供应，即使油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。" 斯坎德里尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"值得一提的是，目前价格水平下，我们预计钻机数量没有进一步增长。"&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级，以适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的576台下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/天，但目前没有这种扩大规模的意愿。" 路孚特分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;路孚特预计美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受投资者的压力，限制了增长的资本支出，因为无节制的支出导致页岩油田的快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中有部分如今正在试图通过产业整合来提升生产效率，通过钻更深的井并在同一时间使用更多钻孔来开采更多油井。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"预计尽管产业整合的浪潮重新调整，我们将继续看到当前油价水平有助于钢铁的美国石油生产增长，只要钻井和完井效率持续改进。" 德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预测今年国际市场的增长将优于北美市场，其一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。" 乌BS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领2024年石油和液态石油产品的产量增长。按EIA的说法，OPEC+今年的石油液态产量预计将减少100万桶/天，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了应对美国石油生产增长，" 斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="操作室从拥有Oasis石油公司租约的Permian盆地附近Wink的钻井平台控制室看到的操作室。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;操作室从拥有Oasis石油公司租约的Permian盆地附近Wink的钻井平台控制室看到的操作室。华盛顿特区，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福水印/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，并发表了符合其法律和政治斗争的言论，他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对特朗普因伪造文件掩盖支付给成人演员封口费的指控裁定其34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和怨言，发表了一系列愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔恰“歪曲事实”、“魔鬼”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最差的总统”。他严厉抨击了指控他的证人、提出弹劾他的众议员——以及他宣称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战比作不仅仅关乎他一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中不乏幽默，但此次演讲大部分内容都十分阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他未回答任何问题，在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开工作室，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都将对方视为国家威胁的选战中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据证明他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普心灰意懒地就个人问题发表了一番混乱、绝望的言论，并且还对美国的司法系统撒谎，任何人都能得出一个显而易见的结论：这个人在美国没有资格担任总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决有失公正——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是在其筹款平台WinRed上的单日最高纪录。该平台主要为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登阵营，特朗普的竞选团队于周五试图保持这种捐款速度，向支持者群发了多条充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不屈服！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为审判有缺陷、指控本不该提出，曼哈顿陪审团被民主党地区污染、法官偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个称应尊重陪审团裁决的全国性共和党团体在社交媒体平台X上发布的内容嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有意见……每个人都有一个”，拉奇维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对另一名前共和党州长、在马里兰州担任参议员的拉里·霍根发起了攻击，霍根在裁决前警告美国人“不要往火上加油，用更多的党派纷争来煽动更多的仇恨”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选”，拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个具有决定性投票权的州与共和党选民的访谈中，数名受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑他对同一场选举的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类反叛行径可能损害他在与拜登的重赛中获胜的能力，因为特朗普在几个摇摆州都有极微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都只是政治手段，目的是伤害他，尽可能多地阻止他在竞选活动中亮相。”来自佐治亚州马里埃塔的退休警察斯科特·克莱顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能做给别人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，他在前一天因其在2016年伪造商业记录以掩盖支付给成人演员Stormy Daniels的封口费而被判有罪。路透社/布雷登·麦克德默德（图片来自网络档案）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的日子了。”拜登说，当前他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已在以色列持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在结束以色列与哈马斯运动之间的加沙战争的停火谈判一次次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提案是在以色列连续几周对拉法进行侵犯后提出的，并伴随着针对贝尼·内塔尼亚胡政府的新压力，压力来自于国内外针对加沙死亡事件以及人质持续被俘的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，这在拜登揭示停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人、共和党总统参选人唐纳德·特朗普在周五被判有罪，被判处34项重罪，这一判决凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案包括三个阶段，与之前的提案不同，因为停火会在所有三个阶段进行谈判时继续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质——包括老弱妇孺——将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带入加沙以运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行永久停火条款的谈判。“只要谈判继续，停火也将持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不认同这一计划。他们将呼吁战争无限期持续。其中一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质并不是他们优先考虑的。所以，我希望以色列领导层能在任何压力下支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终生承诺的总统，也是美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，你们现在需要退一步，想一想如果错过了这个机会将会发生什么。我们不能错失这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的明确路径。这是一份详尽的四五十页协议，”该官员说，“这份协议经过了精心谈判。现在摆在桌面上的是一种过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布该提案的细节，广播主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布宜诺斯艾利斯大学历史和公共事务教授杰雷米·苏里表示，这项提案比以往的提案更具成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何有实质威胁的攻击或恐怖行动的可能性虽然依然存在，但比之前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论已经“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响也不能忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的另一项人质提案中，以色列提议以释放加沙中的病、老、伤人质换取为期六周的停火，停火期限可延长，以便向该地区运送更多的人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在几周前破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯要求停火作为谈判的一部分，同时增兵袭击了加沙南部的拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与正在进行的谈判，但他们准备进行一项包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法星期日发生的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际愤怒，但还没有触及美国赔偿以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法遭受致命袭击的可怕画面，这次袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击事件后对加沙发动进攻以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事攻势期间在加沙北部贝特拉赫遭到破坏的。新华社/路透社，马哈茂德·伊萨 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次成为美国与真主党沟通的关键桥梁，美国试图调解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验帮助促成了一份停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一举动再次彰显了他在这个有着86岁高龄的国家中依然拥有极大的影响力，尤以什叶派穆斯林社区最为突出，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格被以色列击毙后，他被视为稳定影响的重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的一次全国电视讲话中表示，黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间就成为什叶派阿玛尔运动的领导人，并自1992年以来一直担任议会议长，是黎巴嫩什叶派在宗派体系中最高的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新任领导人纳斯姆·加塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫思·霍切斯坦多次访问贝鲁特与伯里会面，试图促成停火，而这场战争同时与加沙冲突并行，9月份起事态急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与2006年帮助结束以色列与真主党之间大规模战争相比，伯里在此次事件中扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，而且很难接触到真主党，因此伯里的角色更加关键。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持、扣留在贝鲁特的美国人，使他跻身高知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，纳斯尔拉格成为真主党的领导人。两人一起领导了“什叶派双雄”，指代两支主导什叶派政治代表和国家大部分领域的政治力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这一点非常重要，但也清楚地表明他的能力存在极限，这是由于真主党或伊朗的立场造成的。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了阿玛尔运动势力范围内的特雷市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提宾奈的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什叶派社区中的人们对伯里帮助改善他们的地位青睐有加，在一个偏向基督徒和逊尼派穆斯林的优势体系中，这种情况尤其显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿玛尔运动创始者穆萨·萨德尔失踪后接任了组织的领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿玛尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要党派交战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了一致的政治路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当2006年的美国大使馆电文中提到他对于真主党的真实态度引起争议时，他在2010年公开表示：“纳斯尔拉格就像是我自己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿玛尔战士与真主党一起对以色列发射火箭炮，表示对加沙的支持，以色列早些时候对南部以色列进行了袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始拜访贝鲁特并会晤伯里，试图停止两国间的交火，还试图说服真主党撤离到黎巴嫩里提尼河以北，而这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾表示：“比移动黎巴嫩河到边界更简单的是推动真主党撤离到黎巴嫩河以上，”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是推动2019年黎巴嫩经济陷入 ruins 的宗派精英之一，这发生在金融系统因数十年的腐败而崩溃之时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有批评声音指责伯里拒绝召集议会会议，让国家的总统职位空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色激怒了真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由国家总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）于2024年11月15日在贝鲁特定理。路透社/泰国尔·阿尔苏达尼/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一条悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在阿玛尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中的示威上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一条悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅在阿玛尔运动创始人穆萨·萨德尔（1978年出访利比亚后失踪）失踪45周年纪念活动中于贝鲁特的一栋建筑上展示。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资人在将代币锁定以换取奖励的过程中购买这些平台的使用权，这引起分析师的担忧，称这种复杂的方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密货币市场风险偏好升级的最新迹象，随着市场价格攀升，交易员在寻找收益。比特币作为最大的加密货币，已接近历史新高，以太币作为第二大加密货币，在今年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前的近4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司创新重质押以扩大长期的加密货币传统实践——质押。质押是一种涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库系统。Kannan表示，为了验证过程，加密货币代币的所有者同意将其资产锁定，以允许计算机网络验证。参与者在将代币锁定并参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户发放代表所质押代币的新代币。重质押使代币所有者能够再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的程序和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚未充分发展，仍难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担心，如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于有限基资产平衡的无穷借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，这将导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy所说：“当有任何抵押品被抵押时，这都不是理想的，这增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，其中加密货币持有者投资实验性方案以期不通过销售抵押资产生成收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是受到未来奖励或称为空投的其他赠品的预期而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创的代币。用户希望未来的代币称为EIGEN，会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这“真是非常投机，这种免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p“它存在很大风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说道，“他们现在预见到会被奖励，但从不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由University of Washington前助教Sreeram Kannan于去年创立，他参与了在印度推出的学生设计的首颗微卫星。他的学术网站上介绍了这些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将其连接到寻求质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押并生成代表那些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在何处质押代币，并帮助企业新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，Coinbase的Duong指出，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃部分原因是高风险借贷导致，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下降，导致Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与其风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的风险。这些协议低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持无担忧态度，指出重质押协议中的资金相对较小，与全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成明显的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融领域接轨，机构投资者也开始对重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已经看到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑到难以建立资产去向和奖励分配的书面记录，他们认为重质押是一个难以跨越的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中透露了这一点。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户托管的加密资产进行质押，并预计“将出现围绕重质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的示意图。图取自法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表以太币的示意图放置在一台PC主板上，图取自2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>