<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 15:07:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员，当天有190名议员出席，通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law 的决议，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布 martial law，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所顶级安全监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的养猪场残杀和肢解毒瘾者和卖淫女性而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近的一个简陋农地上发现了六名受害者的部分遗骸，并判处终身监禁，政府检察官随后撤回了对其另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该署在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华一个贫穷的、充斥毒品的东端地区失踪的女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场附近有住着大约25公里的温哥华市中心，33名女性的遗骸或DNA被找到，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不到数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中该连环杀手宣称自己是清白的，并称自己是由警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架这本书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波克特利的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波克特利的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱，因为这次选举结果显示ANC的得票率低于42%，这是自废除种族隔离以来ANC最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自大约71%的投票站结果显示，ANC的票数占比不到42%，与2019年大选时的57.5%相比，降幅显著，并且这是过去30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他较小的政党协商组建联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能迫使其做出政策让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖如今的企业家拉马福萨很可能面临反对党和党内的激烈批评，要求他辞职。然而，ANC 的一名高层官员支持他留任，分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”在开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒指出，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中支持率最高的，党内派系斗争可能让拉马福萨面临的任何反扑更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日满计票结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来此前也经历了不确定性，当时一个调查委员会报告称，他可能在私人牧场的家具中藏有大额现金时存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与该丑闻有关，该丑闻被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的一次考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题极为愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领袖时承诺改进党派形象，重振经济，这是在他的前任雅各布·祖玛任期九年的丑闻、腐败和经济增长下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年成为总统初期的欢呼迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的对手祖玛，他支持的政党uMkhonto we Sizwe超出了预期的表现，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛制衡了拉马福萨以及ANC。他明白KZN对他而言是一个弱点，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说道。“这对拉马福萨的项目来说是一个终结……你不可能连败选举还期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有共识的构建技巧以及作为低收入和中收入国家的“全球南方”的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控；法院裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时在现场的数万名支持者正在约翰内斯堡某足球场的集会上。许多人尚未听完他的讲话就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内直视着一排相机镜头，发表了既适合其法律斗争也适合政治战斗的消息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一天前，一起涉及唐纳德·特朗普在2016年编造文件隐瞒对成人影片女演员支付封口费的刑事案件中，纽约陪审团裁定，特朗普共三项十四项罪名成立。作为共和党总统候选人，他在愤怒且絮叨的讲话中列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称该案审判法官胡安·梅伦希（Juan Merchan）为“不义之徒”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登（Joe Biden）为“国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员以及称其非法移民的“集会上的言论”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临挑战描绘为超越他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常插科打诨，但这次演讲主要是沮丧和阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张薄薄的纸。会上结束时，他没有回答提问，随即带着儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离相机的视线中，通过募款呼吁和社交媒体，前总统盟友也对司法系统及其认为指责特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人认为对方是对国家构成了威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的讲话看作新证据，证明他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、垂死挣扎的唐纳德·特朗普对个人抱怨的阐述，并谎称美国司法系统。任何见证的人都能得出一个结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——在周四当天向特朗普的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日捐款记录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，特朗普阵营在周五发出了大量令人感到不安的筹款短信，试图保持捐款速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，检控的指控本不应该提出，陪审团来自重倾向民主党的纽约曼哈顿成见已深，法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人不够严厉或有力的谴责，特朗普的盟友和阵营助手进行了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔（Chris LaCivita）对一个质疑陪审团判决的全国共和大学者团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多，”拉奇维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了在 verdict 前警告美国人不要施加大规模政治煽动的前马里兰州共和党籍温和派州长拉里·霍根（Larry Hogan）。拉奇维塔在推特上回应道：“你现在结束了自己的竞选。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访中，数位受访者表示特朗普的判决令他们在11月重新考量对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱钩可能会在他与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人中，听起来都与特朗普如出一辙，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，就是想伤害他并尽可能使他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克里顿（Scott Clayton）在佐治亚州马里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，也能对任何人这么做，绝对没有人安全。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年前开始的乌克兰战争中进一步介入，专家表示，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标过于危险，担心这样可能会直接引发与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定也与其他美国对基辅武器供应的限制一并取消，包括提供高级美国战斗机和远程ATACM导弹。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS），配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区稳固部署之前推动他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比里耶科夫说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调离军队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所采取的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗举行的安全视频会议上提出，请求使用美国武器打击哈里科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了缓解限制的建议，并于5月15日将建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯部队。拜登政府自那时起一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东亚项目高级研究员罗布·利指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令安全发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮和防空、电子战、指挥和控制系统保持在边境对面，”利说。“他们可能有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动向，”利说。“但它将使俄罗斯更难以继续开展此类跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的人力对该城市发起到东北部的大型攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力生成足够强大的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说。“要这样做，他们需要在东作战区域大量调减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化后不久，据《卫报》报道，泽连斯基在采访中呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿战略与国际研究中心任职的前五角大楼官员马克·康西安表示，拜登的这一举动并非政见的根本性改变，但却是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非根本性变动，但这是一步，”康西安说。“乌克兰人和行政部门的官员将主张下一步：打击更广泛的军事目标——也许是对哈尔科夫不直接构成威胁但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府不会确定是否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地方发动攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行到目前为止所采取的措施，根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后遗存" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创的“孩子们和青年体育骑术学校”，现场的消防员正在作业。路透社/瓦伦тин·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持减少开支以扩大产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命及技术创新和生产效率的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是抵消美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日开会商讨供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将较低，仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人员认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常谨慎和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能进一步增长，尽管当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出同去年持平，推迟了对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的钻井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年每年增产100万桶的能力，但目前没有扩大生产的速度。”标准普尔分析师周三在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，对其增长的投资受限，因为不受约束地支出在2010年代推动了激进的增长，但限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些已陷入并购潮，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间内从更多井中开采更多石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有并购潮，我预计当前的油价将继续，这将有助于支持适度的美国整体石油产量增长，因为持续提高钻探和完井效率。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，增加了资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将主导石油和液体的产量增长。据美国能源信息署公告称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国的原油产量增长。”瑞士银行的斯塔努沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum地块的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum地块控制室镜头下的钻井平台操作楼层。路透社/尼克·奥克福德 文件照片 2018年8月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下再次实施加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了。”身处选举年压力之下的拜登说，他正在努力终止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国在调解以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法数周内的渗透活动之后提出的。国内和国际上，新的压力都集中在总理内塔尼亚胡的政府，这是因为加沙的死亡人数以及人质的持续 captivity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普因被定罪34项重罪，时隔一天，共和党的总统候选人直接挑战了这一重大情况，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，这一提议与先前的提议不同，因为它意味着停火将在所有三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，交换包括老年人和妇女的人质和数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天会有600辆卡车运送人道主义援助至加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列国内那些主张进行无限期战争的人树立新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些人不会同意这项计划。他们会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联合体内。他们明确表示，他们希望能占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说不重要。但我要敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步想想，如果错失这一刻会怎样？我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提案是因为在战场上取得了显著进展。“现在确实有一个通向危机末期的蓝图。这是一份详细到长达四十五页的协议，”他说，“它已被详细谈判，而这现在摆上了台面，实际上是一个在这个流程末期走向结束的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近的以色列媒体 outlet 将拜登周五的演说形容为极具戏剧性，并将其视为直接向以色列公众展示的姿态。领先12频道中断其晚间新闻节目，在线直播了拜登的演说。以色列审查机构此前禁止发表该提案的细节，主播丹尼·科斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更具成功可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大打击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍然存在，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球公众看法正“转变”以反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望能够结束冲突，同时拜登能够发挥影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统真心地支持某种事情时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议，如果交换为期六周的停火以允许更多人道主义物资进入加沙，就能释放巴勒斯坦患病、老年和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议流产，因为以色列拒绝同意哈马斯要求将永久停火包括在谈判中，并加大了对南部加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，他们告诉调解者，在新一轮攻势期间不会继续谈判，但他们准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表在加沙被哈马斯囚禁公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈反对，但以色列将领导人在援助事宜上的红线式举措拒于门外，没有切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说道。“我们目睹了前些天拉法致命炮火下的可怕画面，此次炮火……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日发动南部加沙的袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计标准，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次充当美国与黎巴嫩真主党之间关键沟通者，推动美方向以解决黎巴嫩与以色列战争而展开的调解工作。借助数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（链接：以色列和真主党停战协议生效）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色重申了伯里作为86岁高龄人士对黎巴嫩的影响力，特别是对长期以来在什叶派穆斯林社区中地位显赫的伯里而言。自今年9月以色列杀害真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，伯里更被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的一次电视演说中，伯里表示黎巴嫩正“终结其历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年内战期间因领导什叶派力量运动（阿迈勒运动）而崭露头角。自1992年开始，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治制度中什叶派身份可以达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使奥莫斯·霍奇斯坦在与伯里进行多轮会面时，试图调解以色列南部地区冲突，这些冲突与加沙地带战争同时升级，并在9月达到顶峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年帮助终结真主党与以色列之间主要战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官认为，由于黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁权限有限，且很难接触到真主党（被美国列为恐怖组织），伯里的作用显得更加关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻地外交官认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在与黎巴嫩境内什叶派激进分子进行谈判后，帮助释放了39名遭劫持的美国人在贝鲁特的被扣留者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后，伯里当选为议长之际，纳斯拉勒正崛起成为真主党的领导人。从此，他们共同引领了“什叶派双头”，即主导什叶派政治代表和大部分国家权力的两大政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但显然，他能做的也有限，无论出于何原因，包括真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿迈勒运动影响力广泛的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流离失所的商人家庭，祖籍图尼宁。他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时身受屈辱的什叶派社区的人们因伯里帮助改善了他们在宗派制度中地位低下现状而对他赞赏有加，那些制度中的特权向来更加有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身为一名律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领头人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织曾与内战期间内几乎所有重要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电邮公开质疑他对真主党的真实情感后，伯里否认了这一说法，宣称纳斯拉勒“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支持面对哈马斯10月7日对以色列南部袭击而发起的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了停止对以色列和黎巴嫩边境的炮火和交火，外地使节开始拜访贝鲁特，并与伯里会面，试图说服真主党撤退至里特尼河以北。据接近伯里的消息来源透露，伯里曾向一位外国官员表示：“将里特尼河向南移动到边界要比将真主党向里特尼河以北推进要更容易。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为一名宗派精英的成员，在2019年引发黎巴嫩经济崩溃的大规模金融危机爆发后，将国家带入了经济衰败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府基督教最高职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也令真主党的政治对手感到不满，尤其是基督教的“黎巴嫩力量”，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。来源：法国路透社/萨迪尼·阿尔·索达尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔1978年旅黎巴嫩至利比亚失踪45周年的集会上，黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑物上。来源：法国路透社/莫罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁仓用户代币以换取奖励的形式吸引投资者，这一复杂方案引起了分析师的担忧，认为其存在风险，不仅对用户而且对整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重启质押”现象流行，标志着加密货币市场风险偏好加剧。随着价格的持续上涨和交易者寻找收益，比特币和以太坊等主要加密货币均达到了创纪录的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重启质押的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币子公司筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，六个月内增长了超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重启质押旨在扩展传统的加密货币质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币的实际持有者在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问自己的令牌，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押的新型加密货币。重启质押允许所有者再次将这些新令牌锁定在不同的基于区块链的应用程序和项目中，以寻求更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重启质押的风险程度产生了分歧，一些业内人士认为这个实践还太新，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新令牌被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能存在基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品再抵押时，这都不是理想的，它引入了一个新的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重启质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重启质押是去中心化金融（DeFi）新发展的一部分，在这个风险较高的世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望不需出售资产也能产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或所谓的空投的期望加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人提供了自己的全新令牌。用户希望这个名为“EIGEN”的令牌在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个现象驱动力是寻求空投，这实际上非常投机。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台 Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，“他们现在是事先预判，（期望）他们会得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是美国华盛顿大学的助理教授，并且参与了印度第一颗学生设计的微卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接打算质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重启质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代为在EigenLayer中质押令牌，并凭此生成代表那些重新质押资产的新型令牌。这些令牌可以用于其他地方，如充当借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自由选择将代币质押在哪里，并促进新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是逐步形成的。”Kannan解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重启质押可能隐藏风险。”Coinbase的Duong表示，在一份报告中，他提到如果作为抵押的重塑质押令牌用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场低迷阶段更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密货币令牌的价值迅速萎缩，以Terra和Luna代币的崩溃为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan隔离了EigenLayer从这些风险中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来源质抵押，而是来自于借贷协议的定价错误，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重启质押事件并不担心，指出这种质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币中的亏损对更广泛金融市场的潜在传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到任何实质性风险，因重启质押问题对传统金融市场造成传染性。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连接，机构投资者也开始对重启质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但高层认为重启质押太进一步了，因为难以追踪资产的去向如何分发收益，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门已经与Kelp DAO合作，将部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客贴文中报告了这一消息。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其将为客户进行加密资产质押，并期待“新的重新质押生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日，巴黎，法国的照片插图。图片来自路透社/布伦蒂埃/插图/档案照片/档案图片。图片：&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;加密货币比特币的象征&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍照的以太坊象征插图。图片来自路透社/多亚/插图//档案照片/档案图片。图片：&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;加密货币以太坊的象征&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>