<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 20:44:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭 "");攻击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候因与其他囚犯发生冲突而死于一所高安全级别监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害并处置了吸毒者和卖淫女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名女性的部分遗体在靠近温哥华的一处破旧房产中被发现，皮克顿被判处终身监禁，检察机关随后撤消了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱的一次肢体冲突后，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名曾在温哥华贫困的充满毒品的唐人街地区失踪的女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距市中心以东约25公里的庞克蒂兰，警方在皮克顿的养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道亚马逊在皮克顿书中发售数小时后立即撤下了该书。当时，《温哥华太阳报》报导称，书中皮克顿声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）不详日期的电视照片。图片来源：路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC election滑坡而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）此次最差选举结果后，势必会遭受重大打击，这发生在南非结束种族隔离后已久的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，超过71%的投票站中，ANC的得票率仅少于42%，相较2019年上次选举时获得的57.5%大幅下滑，这也是ANC在过去的30年里首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将迫使曼德拉前解放运动组织不可避免地与一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以执政南非。这可能需要进行政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士表示，目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，而ANC内部的派系争斗可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的此次选举成绩发表评论。他的发言人表示，他计划在周日全面拟结果宣布时发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的职位在过去曾处于悬而未决的状态，当一个调查委员会报告称他可能在农场中藏匿大量现金并涉及不当行为时。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“农场门”事件中存在不当行为，而该事件是指发生在2022年12月1日之后，之后他赢得了新的五年任期，继续担任ANC的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民对高失业率、犯罪率以及致命的断电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC领导人时承诺修复该党形象并振兴经济，而他的前任祖玛在任期间的九年间迎来了一系列丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他出任总统后的最初一波兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，南非经济停滞不前，而高层ANC官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由其主要竞争对手祖玛施加的，祖玛支持的民族之锤（uMkhonto we Sizwe）新党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持度，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛在夸祖鲁-纳塔尔省‘车轮战’了拉马福萨和ANC。他知道ANC在那里会很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加称。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的建设性外交能力，以及他在南非中作为“全球南方”的倡导者中所起的作用，其中“全球南方”是指一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的灭绝罪指控，并促使法官本月裁定以色列必须停止其加沙市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年里的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在索韦托足球场前面对数以万计的支持者承诺“做得更好”，但很多人在演讲尚未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌军使用美国武器打击俄罗斯领土限制的决定，是美国卷入俄乌冲突两年来迈出的重要一步，专家认为这可能会减缓俄军对哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土太过危险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的武器供应限制一道消退，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面袭击或准备袭击其部队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌军合法使用包括高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及其精准制导弹火箭系统（GMLRS）导弹在内的美国武器对俄军进行对边攻击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地之前，迫使他们后退，”乌克兰国立战略研究学院研究员莫伊卡·比莉耶斯克夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军事情人员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯东部前线调集兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，不得不重新评估他们在对哈尔科夫地区的进攻战术。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席吉尔·布朗·C.Q.提交了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了取消限制的建议，沙利文在5月15日将其呈交给了拜登。官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在制定最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其伙伴采取此类步骤，但当时他说道：“今天还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究 institute 欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内进行攻击的禁令，将其用作安全区域，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对岸保存火炮，保留防空系统、电子战及指挥与控制设施，”李如是说。“它或许拥有某种意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的部队不足以对哈尔科夫地区展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的兵力从东北部对哈尔科夫发动有效攻击，”他说道。“为了做到这一点，他们会空虚其东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再度强调了可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的数周和数月内似乎希望扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势逆转之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎拉斯现为华盛顿战略与国际问题研究所高级研究员，他表示拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一个步骤，”坎拉斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内部的官员可能会要求下一步行动：打击更广泛的集群目标——可能是在直接威胁哈尔科夫的地区内并无此必要，但在其他地区内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上未明确表示拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施，并根据情况作出适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫以北的马拉达尼韦拉村庄，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑术学校的现场，2024年5月30日。路透社/瓦列尼·奥古林斯基/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长率放缓，同时缓解了OPEC+有进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和技术创新提升产量，一直是推动全球非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其伙伴国OPEC+去年加大了减产力度，以抵消美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的代表表示，OPEC+正在敲定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议上讨论供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC成员国产量增长，但这一威胁不如2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是目前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油生产基本保持稳定。四月份产量约为1313万桶/日，比十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和务实的态度，”油井钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有更大程度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“虽然美国在数年内有能力将原油产量增长100万桶/日，但目前没有意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，因为无节制的支出虽带来了疯狂的增长，但在2010年代却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分是由私营生产商推动的，这些私营生产商中的一些现在受到了行业整合浪潮的冲击。它们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中提取原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮不断，但预计当前的油价将继续支撑整体美国原油产量的增长，同时钻探和完井效率的持续改进将支持这一增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营业收入增长18%，而北美营业收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国及其盟友加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量的增长。EIA在三月报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A drilling rig operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A drilling rig operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., on August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，他发布了一则适合他的法律和政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因粉饰文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而涉及的34项指控有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，发言时怒气冲冲，语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其在审判中的法官胡安·梅尔 CHE 庭长为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击反对他的证人、投票将他罢免的众议员，以及声称大量非法移民涌入美国的说辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐赠竞选资金，将挑战视为不仅仅是他一个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常掺杂着幽默，但这次演讲大部分都是悲观的语气。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条，最后也没有回答提问，而是与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党主要候选人都互相视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的发言作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美洲刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并诽谤美国司法制度，让所有观众得出一个明确的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是司法不公——在周四通过其竞选活动平台筹集了3480万美元的资金。这是一项创纪录的一日筹款记录，据特朗普团队表示，这是在WinRed平台上为共和党处理数字募款的竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其筹款活动落后于拜登，竞选活动试图继续保持这一筹款步伐，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则短信在特朗普新闻发布会后大声宣示：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除即将离任的纽约州共和党前州长拉里·霍根外，几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判不公正，控方应该从未提起诉讼，陪审团来自重民主党的曼哈顿，存在偏见，法官也存在偏见——而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不迅速或强烈批评特朗普的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则以攻击回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上发表的强调尊重陪审团判决的全国性大学共和小组嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有……,” 拉奇维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对正在争取参议院席位的温和派共和党前州长拉里·霍根进行攻击，霍根在判决前曾警告美国人民“不要向火上加油，用更多的党派性注入毒液。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在社交媒体平台X上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场选区与共和党选民的访谈中，多名受访者表示特朗普的定罪让他们对自己的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能对他与拜登的 rematch造成伤害，特别是在多个摇摆州他领先优势微薄的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是纯粹的政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他脱离竞选活动。”62岁的来自佐治亚州梅里塔市的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上。新闻发布会是在其因粉饰商业记录以掩盖2016年向成人电影明星斯特莫·多尼尔支付封口费而受到刑事审判获得有罪判决的当天举行。美国纽约，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临一年一度的选举压力，需要制止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的有关结束以色列与哈马斯军事组织之间的停火谈判多次停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续对拉法进行入侵、以及国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被俘的压力加剧后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在唐纳德·特朗普被捕，面临高达34项重罪指控的同一天公布，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，不同于以往的计划，因为在三个阶段内停火会一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数以百计的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对的条件。“停火将在谈判持续期间继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府内阁中，他们已经明确表态，他们想占领加沙，希望打多年战，人质对他们来说不是优先事项。尽管有各种压力，我已敦促以色列领导层支持此协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国首位在战争期间访问以色列的总统，在以色列一生致力于支持以色列，以及刚刚向被伊朗袭击的以色列派遣了美国部队保护的情况下，我恳请大家退一步，想想如果这个时机被浪费会是什么后果。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的高级美国官员表示，以色列能够提出新提议，是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，”该官员说，“各项协议再次经过了细致的协商。摆在桌面上的是整个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体评论称，拜登周五的讲话颇具戏剧性，试图直接向以色列公众传达信息。以色列12频道中断了晚间新闻转播，直接直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布该提议的细节，以色列频道12主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的所有提议成功的可能性更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·西亚里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯在未来能够发动任何重大袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不容忽视，但远不如之前那样。”西亚里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也正在“反对”以色列，西亚里说，这对以色列决定结束冲突非常重要，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某项计划时，他可以创造很多激励因素。”西亚里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前提出的一个更早的人质提议要求释放加沙的病患、老年人和伤者作为六周停火的交换条件，可以延长停火时间以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，这项提议在以色列加强了对加沙南部城市拉法的打击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人不会参与更多的谈判，但准备就包括人质和囚犯交换在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的代表会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国的红线，从而中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们都看到了本周早些时候在拉法受到致命炮火袭击后拍摄的可怕的图片，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列以回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击而发动对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，受损建筑是在以色列军事行动中摧毁的，地点是加沙北部的拜特拉哈亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的比里在停火协议中重演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞重演了作为黎巴嫩真主党和美国之间关键沟通者的角色，帮助推动双方达成停火协议，通过数十年的经验成功促成了这一协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力，他在该社区具有举足轻重的地位。自从以色列在九月杀死了真主党负责人哈利勒·苏莱曼·纳斯拉赫之后，他更被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞在周三播出的电视演讲中表示，黎巴嫩正在“结束危害黎巴嫩史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了国家团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间因领导什叶派阿里耶运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩逊尼派基督徒占主导地位的政治格局中什叶派可达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿拉姆·卡塞姆支持伯瑞的谈判角色，称其为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，试图促成结束以色列与真主党之间冲突的协议，这次冲突与加沙战争平行，并于九月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映了伯瑞在2006年帮助结束真主党和以色列之间上一场主要战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权力，且与真主党接触的渠道很少，特别是真主党被美国列为恐怖组织，伯瑞的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人，他是国家的象征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，由于帮助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持的美国人在贝鲁特的美国乘客机上人质，伯瑞在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后他当选为议长时，纳斯拉赫正在逐步接替什叶派穆斯林组织真主党的领导权。两人共同领导了主导什叶派政治代表和很大一部分国家政权的“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常接触伯瑞的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有一个明显的限制，无论是由于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中什叶派阿里耶运动影响力的地区，包括锡特城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂的蒂尼奈，一个流亡商人家族，在黎巴嫩长大，并在大学时代便积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一度贫困的什叶派社区中，许多人赞赏伯瑞帮助改善他们在这个传统上偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身的伯瑞接替了真主党创始人穆萨·萨德尔在他1978年访问利比亚后失踪后的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞推动了阿里耶运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战中的主要政党展开战斗，包括后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者迅速加入政府机关和安全部门，并似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布后质疑他对真主党的真正态度时，伯瑞对此予以否认，宣称纳斯拉赫“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯瑞的阿里耶战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭，以声援加沙战争后哈马斯对以色列南部的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯瑞，试图制止以色列与黎巴嫩边境之间的火力交战，并说服真主党将其阵地撤到利塔尼河以北，该河流位于边境北部约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移动才是个更轻松的选择，而不是让真主党向北越过利塔尼河。”接近伯瑞的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯瑞的对手也批评他作为引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的一部分宗派精英之一，这一灾难在数十年的腐败政府后发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中原本的总统职位已经空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色也引发了真主党政治对手的不满，例如黎巴嫩力量份子，他们声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞的肖像挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特，一个贴有黎巴嫩议长纳比赫·伯瑞肖像的横幅在纪念阿里·穆萨·阿勒萨德勒失踪45周年集会上悬挂于建筑物上，阿勒萨德勒是阿里耶运动的创始人，他在1978年前往利比亚考察后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火热增长，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，在这种平台中，投资者需将其代币锁仓以换取奖励，这一复杂的方案引发了分析人士的担忧，认为它给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场冒险性增强的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币，作为最大规模的加密货币，接近历史最高点，以太币，第二大加密货币，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一款名为EigenLayer的初创企业。EigenLayer在2月份从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的风险基金部门筹集了1亿美元，在短短六个月内已吸引约188亿美元的加密货币加入其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan表示，该公司发明了重质押，旨在扩大加密货币中长期存在的质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机互相检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者（例如以太币）可以让其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押的过程中失去了即时取用其代币的权利，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还让用户获得新创造的加密货币，代指他们所质押的加密货币。重质押则使代币持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，其风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师和其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用来作为加密货币借贷市场的抵押品，可以无尽循环借贷，基于少数底层资产。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致整体加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品被作为抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，这些风险此前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让投资者感兴趣的是一些回报：在以太坊区块链中进行质押的回报通常是3%-5%，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的一方面的最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性项目，期望在不售出他们持有的资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚没有可用的机制来执行这一操作。用户加入该平台，期待未来奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创建的代币，这些代币被称为EIGEN。用户希望这些代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押平台的增长受到用户寻求这种空投的驱动，这是一种很危险、免费钱的事物。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预防性地进行，预期会被授予某种奖励但不清楚是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授时创立，Kannan也是发起印度首个由学生设计的小型卫星的团队成员之一，根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自视为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新质押其代币，并产生代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以作为抵押品去借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未与其他任何一方建立正式关系......这是一种新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然重质押可能会带来隐藏风险，如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓，在市场下跌期间增加更大波动性，”Coinbase的Duong在其笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场的抛售受到高风险借贷的加剧，随着用作抵押的加密代币迅速贬值，这一现象在Luna和Terra代币崩盘后愈演愈烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场产生实质性传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场日益与主流金融领域相连，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody在过去一年中看到了机构投资者对质押的兴趣，但Zodia Custody的风险主管Anoosh Arevshatian认为，重质押涉及建立“有迹可循”的资产去向和如何分配收益，这较为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO一起，重新质押了部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客文中提到。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Credit: Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. Credit: Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球流行病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情之前和期间增加合作，这是在认识到COVID-19疫情期间存在的失败之后。最初，该组织期望在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等方面存在深层次分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中引入了一个新的“疫情突发事件”类别，适用于最严重和最全球化威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护自己人民以及全世界免受公共卫生突发事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在提升全球对新的病原体的防御能力，自新冠疫情期间超过700万人死亡以来，世界卫生组织的统计数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部附近的WHO标志。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥历史上首次当选为女性总统，得票率在58.3%至60.7%之间，击败了其前任导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者，后者在贫民阶层中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾在墨西哥城担任市长。根据选举委员会的快速统计结果，她赢得了超过58.3%至60.7%的选票，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上最高的选举得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数，使其能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希契·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后宣布弃权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥的首位女性总统，这是墨西哥联邦共和国200年历史上的一次历史性时刻，"希恩巴乌姆在支持者中宣布，赢得了热烈的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大。这是一个盛行“男性文化”的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来，天主教信仰推动了传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大的首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士在一个小州特拉克斯卡拉说，她支持希恩巴乌姆，"以前我们甚至不能投票，而且即便是投票，也是在你丈夫告诉你投票的人。感谢上帝，这一切都变了，我现在能够亲眼见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的政途，希恩巴乌姆必须平衡增加民粹福利政策的需求，同时还面临巨额赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者其政府将保持财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥夫拉多尔政府期间犯罪组织的影响力有所扩大，希恩巴乌姆誓言要改善安全状况，但具体细节有限。此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38名候选人遭杀害。许多分析家认为，这些惨重的损失让犯罪组织的影响更加深远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州两个投票站发生的人命案的玷污。奥夫拉多尔政府期间已有超过18.5万人在墨西哥被杀害，超过了墨西哥近代历史上任何一任政府的丧命人数，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则希恩巴乌姆将难以在安全状况方面取得显著改善,"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长一职，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国复杂的谈判，涵盖巨大的北上移民流动和毒品走私合作，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月份美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对生产于墨西哥的中国小汽车征收100%关税，并宣称将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引更多制造商迁址的问题，这是为了适应将供应链更贴近本地市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司石油产量已连续20年下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无休止地投入而公司仍未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔政府期间，大幅提高了最低工资，减少了贫困，确保了墨西哥比索的强劲和低失业率，这些成就使其极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但她面临的挑战是，墨西哥今年预计将出现大型赤字，且2025年中央银行预期经济增长只有1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，希恩巴乌姆驳斥了反对派声称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续执行许多原政府的政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔"以其独特的个人力量，使我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治评论员维里·里奥斯表示，她认为某些批评归咎于希恩巴乌尔是奥夫拉多尔的傀儡是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不可想象人们不相信她将作出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系,"她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;div&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。正在庆祝胜选的墨西哥执政党MORENA党候选人克莱奥迪娅·希恩巴乌姆。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。克莱奥迪娅·希恩巴乌姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致敬。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;div&gt;墨西哥城中央广场，2024年6月2日。墨西哥城中央区，墨西哥执政党MORENA党宣布克莱奥迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举。路透社/玛赫埃利·利佩&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。反对派总统候选人索希契·加尔韦斯在选举日后的支持者集会上作出反应。路透社/克叶特拉利·尼凯-哈&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥普埃布拉州圣克鲁斯·霍索科塔兰，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥韦拉克鲁斯州，2024年6月2日。路透社/雅耶尔·塞巴尔多&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;2024年6月2日，辛扎坦，路透社/加布里耶拉·桑纳比拉&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内格尼&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥恰胡拉州诺罗加奇镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内格尼&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城圣胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城贝尼托·胡里奥·伊达尔哥国际机场，2024年6月2日。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城圣安德烈斯拉拉里赞萨，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥国家政治法律图书馆，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;墨西哥城中央广场，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>