<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 15:43:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 

注："Martial Law" 更准确的翻译应为“戒严令”或“军事法”，考虑到上下文，建议翻译为“戒严令”。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有299名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，于2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱受到同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，于2007年因其在不列颠哥伦比亚省卑诗省猪场残杀并处理多名毒瘾者和性工作者的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，他们的部分遗体在位于温哥华附近的破旧物业中被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤销了其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世的。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，该罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的部分受害者是10多年以来从温哥华市中心东侧贫民区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕前夕，这些女性失踪事件才逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库台兰，共发现了33具女性遗骸或DNA，其中很多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一家出版社请求亚马逊下架了皮克顿所撰写的书，并向受害者的家属道歉。当时有报道称，该书在出现不到数小时内即被移除。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在多伦多新西敏的巡回法院开庭日期前的电视镜头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅1990年代未经证实的电视照片显示了他在波特库台兰的住所。路透社/Global TV 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举时的57.5%，这是一个显著的下降，并且是ANC自三十年前首次选举以来首次未能获得过半的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党协商结成联盟或其他形式的合作来治理国家。这可能导致政策让步或内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会遭到来自反对党和党内批评者的罢黜要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了关于拉马福萨的一本传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查表明，在本次选举中的主要政治家当中，拉马福萨获得了最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能让任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待周日全面初步结果公布时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称拉马福萨可能因在他狩猎场的家具中发现的一大笔现金而涉嫌不当行为，之前他的未来还悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“猎场门”丑闻中的不当行为指控，并在同一年内赢得了一项新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面对的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和用电危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为ANC领导人，许诺整顿党的形象并振兴经济，此举是在前领导人雅各布·祖马九年的贪腐、道德丑闻和经济衰退之后的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时出现的初始的欣喜很快就烟消云散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，涉及高级ANC官员的丑闻仍然缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击由他的主要对手祖马发起，祖马支持新成立的政党姆金托瓦·威齐（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）给ANC的支持率造成了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马基本困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特加格指出。“拉马福萨的项目到此结束……竞选失败了怎们还能指望一切如常？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎含糊其辞而受到批评，这与他对1980年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他构建共识的能力以及他推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色，“全球南方”指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，该法院本月裁定以色列必须叫停对加沙市拉法地区的军事袭击。以色列强烈否认了这些指控，并继续对该地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者指出，他为解决南非面临的最紧迫挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场选举前竞选集会上，他承诺“做得更好”，面前是一个数万人的会场，他们大多数人在他演讲未完之前就已经离开。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/乌帕·诺西西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持降低支出以增加产量的承诺，这或将导致2024年世界最大石油生产国美国的石油产量增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国利用页岩革命和技术创新大幅提高原油产量，推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年进一步削减石油供应，部分原因是对美国等非OPEC国家石油产量增加的补偿。当前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行谈判，该协议或将允许OPEC+在2025年内延续部分减产措施，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+石油生产国产量的增长，但其威胁程度将较2023年有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，且均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长量大约100万桶/日。按OPEC的说法，这意味着2024年对OPEC+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右， industry executives 和分析师认为美国生产商不太可能再次出现像2023年那样的意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了严格的自律态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有上升更多，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并明年初重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师写道：“美国在未来几年内能够以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球油品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司对增长的投资受到限制，因为过度支出虽然促进了21世纪10年代的快速发展，但并未转化为该行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期中更显著的产量增长部分受到私人生产商的推动，现在这些生产商正因整合浪潮而被整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我仍预计现有油价水平将持续，并继续支持美国整体原油产量增长，这得益于钻探和完井效率的不断改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油技术服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。截至今年第一季度，SLB国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分是由于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，因此对这种反应有所改变。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国有望与加拿大、巴西和圭亚那等人共同引领今年的石油和液体产量增长。据EIA报道，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了在应对美国的石油产量增长。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德克萨斯州温克附近的Permian盆地拥有Oasis Petroleum租赁的钻井平台的操作楼层，从钻井控制室可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地拥有Oasis Petroleum租赁的钻井平台的操作楼层，从钻井控制室可以看到。2018年8月22日的资料照片。 REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 深入介入乌克兰冲突，做出武器供应决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽乌克兰在俄罗斯使用部分美国武器的限制，这是两年来乌克兰战争中的一小步深入，但专家认为这将有助于缓解俄罗斯跨边界打击哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。他们担心，如果乌克兰发动大规模袭击，这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对供应基辅先进武器的禁令相吻合，这些禁令也已被废除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵提供了用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射GMLRS导弹和其它武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固防御前，将他们赶出该区域，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅不得不抽调部队远离东部顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于防御劣势，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区的进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗的加密视频会议上提出，希望使用美国武器在哈尔科夫地区打击俄罗斯领土上的目标。沙利文、奥斯汀和布朗提出建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登认为乌克兰应在俄罗斯的土地上安全反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在一个与路透社的采访中公开呼吁其伙伴采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土境内进行打击的禁令作为安全区来攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的火炮保留在边境对面。它可以保留防空系统、电子战、指挥与控制设施，”Lee说。“它可能有一定的圣域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，单凭这一决定，短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会改变前线的态势，但会增加俄罗斯继续进行这种跨境行动的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯没有足够的部队实力深入哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力以从东北方向妥善威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，将使他们东部作战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提高了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备扩大其使用美国武器的范围，特别是经过一个充满挑战的年头后，俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，瓦谢尔报纸刊登的一篇采访中，泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土中的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大转折。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的军事目标——也许在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其他区域打击俄罗斯的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，拜登政府目前仍在执行既定政策，将继续做出必要的调整和适应。但布林肯并没有完全排除扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校现场作业，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹诺尔夫卡村庄。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此段落含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦正面迎着镜头，向他的法律和政治对手宣战，宣布：“我准备好战斗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，纽约陪审团裁定，特朗普因在伪造文件以掩盖支付给成人电影女星的封口费而面临34项指控，罪名成立后，这位共和党总统候选人在愤怒且杂乱的发言中列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了几位作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，甚至继承了自己的竞选演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，声称面临的问题远不仅限于他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要是阴郁的。期间，特朗普仅使用了一份小纸条作为参考。演讲结束后，他拒绝回答问题，迅速走下讲台，身边有他儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选活动中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为更多的证据，进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚看到一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，正在诋毁他自己的怨恨并将美国司法体系污蔑为谎言，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说，“这让任何观看直播的人得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普阵营称，通常认为纽约裁决是司法不公的特朗普支持者们周四为他的竞选活动捐款了近3480万美元，这是特朗普在WintreeRed平台上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普阵营在周五通过发送真挚的筹款短信试图继续保持这种筹资节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信上写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信写道：“我将永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，指控这次审判存有缺陷，指控不应该被提起，陪审团人选偏袒民主党的地区又有污染，而法官偏见等指责地方当局均予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的批评不力，特朗普的盟友和竞选助手进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔猛烈批评了一位曾发表应尊重陪审团判决声明的全国性共和党大学团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉齐维塔在他的社交媒体账户上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党温和州长拉里·霍根，他在判决前警告美国人“不要通过增加更多的党派性来助长火势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州采访共和党选民时，几位受访者表示特朗普的定罪使他们对自己的支持产生了重新考虑的念头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些弃权行为可能会影响特朗普在与拜登的重赛中每年几个关键摇摆州的前景，因为特朗普已经在多个州占有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治手段，目的在于尽可能长时间地阻止他参加竞选，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一天，他在关于伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女星封口费的刑事审判中被判34项指控成立。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在华盛顿寻求调解黎以战争之际，再次成为美国与真主党之间的重要沟通桥梁，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里八十六岁高龄，依然在黎巴嫩拥有广泛的影响力，尤其在什叶派穆斯林社区中具有举足轻重的地位，并被认为是稳定局势的人物，尤其是九月以色列空袭杀害真主党领袖赛义德·哈桑·纳斯尔拉赫后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间曾领导什叶派组织“希望运动”，自1992年起担任议会议长—这是在一个奉行宗派政治的国家中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·加塞姆·基达赞许伯里作为谈判者的角色，称他为“我们的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在其访问贝鲁特期间多次与伯里会面，努力促成和平协议，这些和平协议与加沙冲突同时进行，并在九月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用也与他在2006年帮助结束真主党与以色列的战争扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，很难接触到真主党，这使得他的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他通过协商解救了39名被什叶派民兵囚禁的美国人质，在后者劫持美国航班期间，这些民兵属于什叶派领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后的选举中，伯里当选为议长，此时纳斯尔拉赫已临近成为真主党的领导人。两人共同被视为“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表中及大部分国家机构中占主导地位的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会见伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚他的局限性，这是因为真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火曾打击伯里“希望运动”的势力范围，其中包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚的提宾奈，后移居黎巴嫩并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度受压制的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助提高了他们在宗派体系中的地位，该体系下的特权主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·沙德（真主派运动的创始人）失踪期间接任“希望运动”领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里不仅主导了“希望运动”军事上的崛起，与内战时期几乎所有的主要党派战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，支持者的伯里在政府机构和安全部门中得到了广泛的 appoint，他似乎与真主党紧密同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电报发表后对他的真实观点提出了疑问，伯里否认这一说法，宣称纳斯尔拉赫“如同他自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望运动”追随者在哈马斯袭击南部以色列后加入真主党一起袭击以色列，以此表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交战，并试图说服真主党北撤至离开利塔尼河的北岸。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将象征河流的利塔尼南移到边境要比将真主党北移至利塔尼更简单。”一位接近伯里的消息人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，该精英导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃，金融体系在过去几十年因官僚腐败而破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教政府高层职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手，如基督教的黎至上派政党感到不悦，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩的总统来进行。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特（注：拉里贾尼不出镜）会面，2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一幢建筑上挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像，庆祝真主派运动创始人穆萨·萨德的失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特，真主派运动创始人穆萨·萨德的失踪45周年纪念日，一幢建筑上挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像。2023年8月31日。REUTERS/莫斯塔法·扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质方面达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一天了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临着在今年竞选年中停止加沙冲突的压力，这场冲突已是第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯激进组织之间停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了前进的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在数周以色列对拉法的侵入之后，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内和国际压力增加之际，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被扣的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在共和党总统竞选对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判34项重罪的第二天，这突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质——包括老人和妇女——将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，含北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期持续。他们甚至在政府联合体内，明确表示他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经要求以色列领导层支持这笔交易，尽管面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家暂时退一步，想想如果失去了这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的地图。这是一份详细得令人难以置信的四页半协议。”这名官员说，“这份协议已被精心谈判，现在摆在桌面上的是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接对以色列民众施加影响。主要的Kan12电视台中断了晚间新闻节目，实时直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止报道提议的详细内容，锚点达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，该提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性显著降低，尽管不是完全没有。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始对以色列“持负面看法”，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响力也是关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，以释放加沙患病、年长和受伤的人质，换为期六周的停火，停火可延长以运送更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束战争的部分作为谈判的一部分而破裂，随后以色列加剧了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告诉调解者在持续进攻期间不会参加更多谈判，但若以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触及美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱，”拜登周五说。“我们看到了加沙拉法致命枪击事件中可怕的画面，该事件是在以色列针对哈马斯的袭击后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在损毁的建筑废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁。图片摄于2024年6月12日，加沙北部加沙带。路透社/马哈茂德·依萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将收到奖励以换取锁定其代币，这在分析师看来是一种存在风险的复杂方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场冒险情绪持续的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，以太坊（第二大加密货币）今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险资本公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——这较六个月前的不到4亿美元有了大幅增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是由EigenLayer发明的一种扩展现有加密货币实践“质押”（staking）的方法，创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊，允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去即时访问其代币的权利，但会获得一定的收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表他们所质押代币的新型加密货币。重铸可以使代币持有者将这些新代币再次锁定，以参与不同的区块链应用程序和项目，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界对重铸的风险性存在着分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重铸代币的新代币被用于加密货币的庞大借贷市场中作为质押品，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当质押品上有质押品时，这并不是理想的状态，它增加了一种新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行质押的收益率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的回报可能是更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）这一具有风险的世界的最新进展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性的项目，以期不售出代币就可以获得可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或已知的分发计划“空投”而提前加入平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放该平台自己创造的新代币“EIGEN”。用户希望未来该代币会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这种‘免费钱’的现象非常具有投机性，”美国加密货币交易所Coinbase首席研究员David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在正在做这件预想会获得回报的事情，但并不知道会获得什么类型的具体回报，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是作为前西雅图华盛顿大学助理教授的一部分参与了首个学生设计的微型卫星在印度发射的团队，这在他的学术网站上有记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重铸平台也出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户处理代币重铸，并生成代表那些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的质押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里进行代币质押，以及帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系，这是新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重铸可能带有“隐藏风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，则可能会在市场下滑期间被迫清算并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由于高风险贷款的加剧，因质押的加密货币在Тerra和Luna崩盘后快速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将重铸的风险与其他因素区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议，借贷协议正在错定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净额来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题不会对传统金融市场构成真正危害的风险，”标准普尔全球评级的分析主导Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得更加与主流金融市场相连，重铸如今也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody部门已看到了显著的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产流向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸略超出公司现有的能力范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银的Liast Digital部门已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。瑞银Liast Digital未回答路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为客户提供加密资产的质押，并期待“围绕重铸形成一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了比特币的表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了比特币的表示形式。该插图图片拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/Benoît Tessier/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了以太坊的表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了以太坊的表示形式，该插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>