<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 15:37:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共300名议员中有190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱受到另一名囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年被定罪，被控杀害吸食毒品和卖淫的女性，并在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他位于温哥华附近一个简陋房产中发现的部分女性遗体后，皮克顿被控杀害六名女性。政府检方在他的量刑完成后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击之后在魁北克监狱中去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，在温哥华市区贫困且毒品泛滥的东端地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现场发现33名女性的遗体或DNA样本中，许多女性是原住民，他们大部分遗体是在位于温哥华市区东25公里处的波特科奎特兰的皮克顿猪场内发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，连环杀手声称自己清白，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视影像出现在此未注明日期的照片中，在其波特科奎特兰住所。REUTERS/ Global TV / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机时直视镜头，传达了一个既适合他的法律斗争，也适合他的政治战的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩盖支付给色情明星“静默天使（Stormy Daniels）”封口费的指控共34项罪名成立一天后，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，发表了愤怒且散漫的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持审判的法官胡安·梅伦乔为“不正直的”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了不利于他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入的年轻人——这些内容与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演说中往往穿插着幽默，但这次演讲基本都是阴沉的。在新闻发布会中，特朗普仅拿着一张小纸条，结束时没有回答问题，迅速与儿子艾瑞克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄像头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统和那些暗示特朗普有罪的人进行了猛烈地批驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人均视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为进一步证明他不适合当总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒发表声明说：“美国刚刚见证了一位混乱、痛苦和挫败的唐纳德·特朗普对自己的抱怨进行一知半解的肆意妄言，并且对美国的司法系统撒谎，这使任何关注此事的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是一个不合情理的判决——周四为特朗普的竞选活动筹集了3480万美元的资金，这是WinRed平台上共和党数字筹款的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对筹款总额落后于拜登的情况，他的竞选团队在周五继续加快步伐，向支持者发送了一系列充满紧迫感的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信上写着：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后“誓永不放弃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党选情占优的曼哈顿受到影响，法官偏见——当地当局否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些共和党官员和组织的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则发动了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副手克里斯·拉塞维塔抨击了一支国家级的共和党组织，该组织在其社交媒体平台上发表了一条声明称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞维塔发布了一条贴子，讽刺道：“意见就像屁眼——每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发帖批评了德克萨斯州前州长、共和党温和派候选人劳里·霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派仇恨火上浇油”的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞维塔在推特上回复道：“你现在结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑将在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分裂可能会在特朗普与其与拜登的再竞选中造成损失，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都和特朗普本人一样，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的前警官斯科特·克莱顿说：“一切都是政治，只为了伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也可以这样对待任何人都毫不可怕。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德密德 摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德密德 旧照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国政府自2022年乌克兰危机爆发以来向乌克兰提供更多武器的一个小但重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用从美国获得的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心这会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与美国此前对向基辅提供高精尖武器的其他禁令一脉相承，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用从美国获得的武器反击俄罗斯跨越边界袭击或准备袭击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，这使得乌军前线部队可以使用从美国获得的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火箭来反击俄方武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯在他们巩固阵地之前被迫撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东方顿巴斯地区的关键战斗前沿调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于几周前。5月13日，乌克兰国家安全与东方合作办公室主任雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席科·布鲁恩准将通过加密视频会议与乌克兰总统泽连斯基讨论了这一要求。一位不愿透露姓名的美国官员表示，会议讨论了乌克兰请求在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布鲁恩随后制定了一份建议，主张放宽限制，苏利文于5月15日将建议呈交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内打击威胁到它们的俄罗斯武装力量。据称，拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受彭博社采访时曾公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时他说：“至今，我们还没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会欧洲项目高级学者罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对乌克兰不能在俄境内发起攻击的禁令，将其作为安全区域来实施哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其炮兵，保持防空、电子战和指挥控制系统，这为他们提供了一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单单这一决定可能并不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会对前线的移动产生太大的影响，甚至是根本不会。但它将使俄罗斯更难继续进行跨边界作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没能从东北方向向哈尔科夫产生足够强大的战斗能力。为此，他们需要在东部战斗前沿调集更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的势头在过去一年里转为有利的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，纽约时报报道称，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会战略与国际研究中心高级研究员马克·坎辛表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但它是一个步骤。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步行动：对更广泛的、也许是不需要直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标进行打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，尚不得而知。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样做，我们需要不断调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区造成的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈勒科夫地区马拉丹里夫卡村Kids and Youth Sport Riding School严重受损火灾现场，背景为5月30日俄罗斯袭击乌克兰导致的场景，路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党史最差的选举结果后，其影响力将严重受损。特别是在2019年大选中获得57.5%选票的ANC，在本周的选举中得票率不足42%，创下自种族隔离时期结束以来首次未能获得绝对多数的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果显示，超过71%的选区结果显示，ANC的得票率仅为42%以下，这是自30年前首次选举以来的最低水平。此举意味着过去反对种族隔离的运动组织将继续与其他较小的政党协商执政事宜，也可能需在政策上作出妥协或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转换为企业家的拉马福萨极有可能面临反对党及其党内分歧严重的政党的要求辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，且有分析人士指出并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“至今仍未出现能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔教授说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中各界政治人物中最有支持率的人，但ANC党内的派系争斗可能使其任何反对其的集体行动变得复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布言论，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾因2022年一项调查报告声称他可能在游戏农庄的家具中藏匿巨款而面临下台压力。他否认自己有不当行为，这一事件被称为“Farmgate”，并于同年晚些时候赢得了ANC五年的任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最大考验之一，原因在于选民对失业率高、犯罪率以及供电中断等问题的愤怒。2018年执政后初时的喜悦情绪很快消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2018年起至今已有六年多的时间，经济依旧停滞不前，针对顶级ANC官员的腐败丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举的关键打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆金托·韦齐”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马设下了陷阱使拉马福萨和ANC处于不利地位，他知道夸祖卢-纳塔尔省（KZ）的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目终结……不能丢选仍想维持一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键的改革问题上立场摇摆不定，以避免加剧党内分裂，这与他作为工会领导人时的魄力大有出入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他的支持者称赞他团结建桥的能力，并称他为南非在“全球南方”形象推进方面的重要推手。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的一部分声音，呼吁更公平地分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提交了指控以色列种族灭绝的案件，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事行动。尽管以色列强烈否认指控并继续在拉法地区采取军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年间ANC的成功，但批评者表示他未能提出新的方案来解决南非最严峻的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动的最后一天的集会上，拉马福萨向支持者的数千人承诺要“做得更好”，但许多人尚未听完他的发言便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以控制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产商在美国2024年产量增长放缓的道路上更加平坦，可能减轻欧佩克+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新和效率提升，在非欧佩克国家中引领了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，比2023年初政府预测的约40万桶/日有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及非欧佩克成员国通过深化减产措施部分补偿了美国及其他非欧佩克国家产量的增长。去年底，欧佩克+的减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士称，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日召开会议讨论供应政策，美国生产量增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但相比2023年而言，将不再构成如此大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日，这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/日。三者是主要的预测机构，且所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味欧佩克+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据其5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，其对欧佩克原油需求的预测几乎没有变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国产油商不太可能像2023年那样让产量意外激增，即使油价接近每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律，”承包钻井服务公司的Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，钻机数量没有进一步上升，尽管当前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级以更好地适应较低的钻探增长速度。年末计划运行12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出：“美国具备在数年内以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有意愿以如此快的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，限制了对产量增长的投资。2010年代，不受约束的支出虽然导致页岩气产业的迅猛增长，但收益率很有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最近几年产量意外增长部分归因于私人生产商，但目前这些公司正被整合浪潮&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;纳入，通过钻更长的井并压裂岩石以在同一时间从更多的井中提取更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮	continue and support moderate gains in overall U.S. oil production growth as constant improvement in drilling and completion efficiencies continues，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来已改变战略方向，更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将进一步延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量的增长。据EIA&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;3月数据，欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量的增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室观察到的日托尼盆地由Oasis石油公司拥有的租地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室观察到的日托尼盆地由Oasis石油公司拥有的租地，美国德克萨斯州文克附近。2018年8月22日。路透社/尼科·奥克佛德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解黎以冲突之际，再度扮演了关键角色，与真主党进行沟通，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在长期由他主导的什叶派穆斯林社区，自9月份以色列空袭杀害真主党领袖哈桑·纳斯里拉后，他更被视为稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致，为国家的未来而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派民运运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就一直担任议长，成为什叶派中地位最高的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯semb赞许伯里作为谈判者的角色，称他为“大家兄长”。美国特使阿莫司·霍奇斯坦在多次访问 Beirut 的过程中会见了伯里，试图促成旷日持久的敌对行动的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想到伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的最后一场大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁权力有限，与真主党的接触方式稀缺，因而在这种情况下，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他真的是一名值得会面的人，他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助释放被什叶派武装分子劫持的美国航班的黎巴嫩人质时引起了国际关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，纳斯里拉正在领导真主党。他们一起主导了什叶派政治代表权和大部分国家政权的“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会面伯里的外交官说:“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但也很清楚他能做什么的界限，无论是出于真主党还是伊朗的战略立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了伯里所在的民运运动影响下的地区，包括特尔单市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在塞拉利昂的一个商人家庭，之后举家搬迁至黎巴嫩，伯里从小活跃于政治。对于曾经处境不利的什叶派社区而言，他为提升该社区的社会地位发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师出身，民运运动的创始人穆萨·萨德消失后，他接掌了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了民运运动的军事崛起，民运运动与几乎所有内战中的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入了政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，伯里否认质疑他的真实心意是否倾向真主党的观点，声明称纳斯里拉“就像他自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的民运活动中坚分子与真主党一道发射火箭弹以示对加沙地区的支持，以色列发动对南部地区的攻势后，这吸引了全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会晤，试图制止黎以边境的敌对行动，说服真主党撤至黎巴嫩里特尼河以北的指定区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一名外国官员说，倒转变黎巴嫩河的方向比将真主党推至黎巴嫩河以北更易实现，接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的一些对手也批评伯里是将黎巴嫩引入2019年经济危机的精英派系之一，这次危机源于数十年来政府腐败导致的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致该职位长时间空缺，迄今已超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量民团的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼（未图）在贝鲁特会面，图片来自2024年11月15日路透社/塔伊尔·阿萨德尼档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="什叶派民运运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念日，一张展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，展示什叶派民运运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。据1978年访黎时失踪，图片来自2023年8月31日路透社/默罕默德·亚扎基档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项关于加沙地带停火的新提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该让这场战争结束，让未来新篇章开始的时候了，”拜登说。这位面临选举年压力的总统正努力结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行斡旋的旨在安排以色列与隶属于哈马斯的激进运动停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周内对拉法多次入侵之后，以及因加沙死亡事件和人质继续被囚禁而对其政府施加新的国内外压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提供一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党和民主党的总统候选人唐纳德·特朗普在前一天被裁定有34项重罪成立，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，这是前几次提议的区别在于，停火将伴随三个阶段的谈判持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束冲突的条件。“在谈判继续期间，停火将持续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不同意这个计划的人，这将会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并非优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层支持此协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的美国总统，在战争期间唯一亲自访问以色列的美国总统，以及因伊朗攻击以色列刚刚派遣美军直接防御的美国总统，我请求你们退一步思考，如果现在 missed 了这一刻，会发生什么。”拜登说，“我们不能让这次机会溜走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为近期在战场上的获得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了这场危机结束的路线图。这是一份详细列出的四页半协议。”该官员说，“这份协议在经过精心谈判后得以完成。如今摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是一次直接向以色列公众的呼吁。Leading Channel 12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查制度此前已禁止出版此提议的细节，新闻主播丹尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这一提议更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力明显较低但尚未完全消除，相比之前的状况。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论的态度正朝以色列不利转变，这可能会促使以色列寻求解决冲突，而拜登的影响亦有所助益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴于某事时，他能够创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前几个月提出的释放病弱、高龄和受伤人质的提议，以换取为期六周的停火，并允许未来向加沙地带运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一份本月早些时候的提议 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;因以色列拒绝接受哈马斯要求将战争永久结束作为谈判的一部分，并加大对加沙南部拉法市的攻击力度而破裂&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，在持续攻击期间不会参与更多的谈判，但愿意达成一份包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场冲突中的巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命枪击事件中的可怕画面，该事件发生在以色列袭击……目标针对哈马斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列的哈马斯袭击后对该区发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。以色列统计显示，哈马斯袭击导致1,200多人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在拉法，北加沙地带受损建筑物的废墟中行走，6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂方案引起了分析师的警觉，认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮的迅速升温，是加密市场风险倾向日益增加的又一信号。随着价格攀升，交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，已经接近历史最高点；以太币，第二大加密货币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历了迅猛发展的重新质押热潮核心，是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的投资，目前其平台吸引了约1880亿美元的加密货币，相较于六个月前的不足4亿美元有显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司创立的重新质押，是为了扩展加密货币长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了实现这一点，持有加密货币代币的用户（例如以太币）允许其资产被锁定以完成验证过程。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户提供代表已质押的加密货币的新代币。重新质押使得代币所有人可以将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密界内部对于重新质押的风险存在分歧，有些人认为这个实践还处于初期阶段，对其风险尚不明了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括一些分析师，担心如果代表重新质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。他们担心，如果所有用户同时退出，这可能会使更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的物品再次用作抵押时，这都不是理想的状况，它增加了原本不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报率通常为3%-5%，但分析师认为重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个回报率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，它允许加密货币持有者投资实验性的方案，在不卖出手头资产的情况下生成他们持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为它尚未开发出相应的支付机制。用户正出于对未来奖励或称作airdrop的其他赠品预期而加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其新创造的代币，名为“EIGEN”的用户希望通过未来这些代币能够有所收获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是因为用户在寻求类似的赠品，称之为“这完全是投机性的，是免费的钱”。他认为这种情况“非常有风险”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们现在预想自己会被奖励些什么，但他们不知道这是什么。” Coupege（COIN.O）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学前任助理教授，也是最初设计的学生微卫星团队的一员，据他的学术网页所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可用于其他场合，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将他们的代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个 emergent 现象。”他如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，那么在市场下跌时可能会出现被迫清算和更高的波动性，据其报告声称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押物迅速失去其价值，这是在Terra和Luna代币崩盘之后出现的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan缓解了对重新质押的风险担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价风险。”他如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言显得微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场存在的任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered区块链部门Zodia Custody目睹了对质押的显著机构兴趣，但由于难以追踪资产去向和分配奖励的“纸面追踪”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押的进一步行动是比较大的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通旗下的Laser Digital已经与Kelp DAO合作将部分资金重新质押，据Kelp DAO四月份的博客表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重新质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/费诺蒂/插图/资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片显示了以太坊的插图，摄于2023年6月16日，路透社/达多·鲁维奇/插图/资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>