<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 20:02:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。此前，他在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭另一名囚犯袭击。该消息由狱政当局发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀手之一。2007年，他因谋杀吸毒者与妓女，并在其位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省的养猪场肢解尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省温哥华郊外的其杂乱无章的物业上发现六名女性的残骸，皮克顿因此被判杀死该六人。在其被判处无期徒刑后，政府检察官对另外20起谋杀案的指控予以撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在其所服刑的魁北克监狱遭到袭击后不治身亡。被袭击后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的滔天罪行对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区带来了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕的十多年时间里，有超过60名女性在温哥华破败不堪、毒品泛滥的唐人街东区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里的满地可镇皮克顿的养猪场，发现了33名女性的遗骸或其DNA。这33人中，大部分人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称为自己所撰写的一本书在亚马逊网上销售，几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在此书中，这名连环杀手坚称自己是清白的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊从网站上撤下这本书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特的法院案件开始的档案电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在位于满地可镇的家中，出现在未注明日期的档案电视图像中。图片：嘉路电视 /路透社 /档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以提升应对疫情能力的谈判，将在2025年或在条件允许的情况下尽早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，WHO的194个成员国已就一项协议进行了磋商，该协议旨在弥补COVID-19期间所显露出的协作漏洞，以增强疫情前及疫情期间的合作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初的目标是在本周达成协议，然而，由于在疫苗共享与准备度等议题上富国与穷国之间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国达成了一项并行协议，更新现存具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（International Health Regulations, IHR），新规中增设了“疫情紧急状态”类目，以应对最严重、具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定，彰显了各成员国保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共同威胁的决心，”世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取措施，让各国对阻止疫情爆发、避免危及美国民众与国家安全的任务负责，”美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整旨在强化世界对新型病原体的防御，COVID-19已导致逾700万人死亡，数据源自世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志出现在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布斯（Denis Balibouse）/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火方案，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登说道。作为选年总统，他面临阻止持续八个月之久的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的调停下，以色列和激进的哈马斯运动之间的加沙战争停火谈判已数度陷入僵局，双方相互指责对方导致谈判无果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的军事行动以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙地区死亡人数攀升及人质维系滞留所承受的新压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室宣布，以色列已授权谈判代表提交停火协议，这一协议在拜登透露停火计划后商定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这一提议在民主党总统拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判定34项重罪后的一日内提出，突显两位候选人差异鲜明的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登详述的新提议包含三个阶段，与以往提议不同的是，在各方达成三个阶段协议时，停火将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，将施行为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将被交换成百上千名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入该地区，这是拜登所说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判在进行，停火将继续，”总统表示，这是一个新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重要重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列国内推动“无期限”战争的人士重新考虑立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深知以色列有人并不认同这一计划，他们会主张战争无限期持续。一些人甚至在政府联合内阁之中，已明确表达，他们希望占领加沙，希望战斗多年，而人质问题并不是他们的优先考量。我已经敦促以色列领导层尽全力支持该协议，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的个人，作为唯一一位在战争时期赴以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗袭击的领导人，我要求你们退一步想，思考如果错过这一刻将会发生什么，我们不能让这一刻流逝，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者透露，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有了应对危机的路线图。这是一项细致的四页半协议，”该官员说道。“在艰难的谈判中，每项细节都得以确定。如今摆在桌面上的是进程的最后阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充，按该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为美国总统试图直接号召以色列民众的尝试。第12频道打断晚间新闻节目的直播以转播拜登的发言，主播丹尼·库什马罗表示，在此之前，以色列的军事审查禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议成功的几率比以往的提议更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性依然存在，但远不如过去，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列民众希望冲突得以终结，而这正与拜登的施运用力相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项政策时，他可以创造诸多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，今年早期的一项人质互换提议，计划以释放加沙地区病弱、年迈和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，以允许更多援助进入该地区，但该提议在本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯需在谈判中永久结束战争的要求，并加大对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续冲突中将不再参与谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意接受“全面协定”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自全球17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留于加沙为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤怒，但并未触动美国“红线”以中断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受地狱之苦，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候以色列针对哈马斯的军事行动在拉法地区所造成的致命火焰图片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年10月7日哈马斯在以色列南部地区发动袭击后，巴勒斯坦卫生当局估计，以色列袭击加沙地带导致超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿行在贝特拉希亚受损建筑物的废墟之中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希亚，巴勒斯坦人穿行在以色列军事行动中被毁房屋的废墟中。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道含有第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）于周五站在位于特朗普大厦内的摄像机阵列前，传达了一条符合其法律与政治斗争的主题信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费有关的罪名的第二天&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这位共和党总统候选人以愤怒而散漫的语气点名了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅赞（Juan Merchan）称为“腐败”和“恶魔”。他将民主党的乔·拜登（Joe Biden，参阅&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），其竞选对手，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他批评了那些在封口费案中作证对抗他的证人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，批评了在国会中表决支持弹劾他的成员&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，并重申了他在集会上的言辞 - 声称非法移民正在涌入这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘成超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次却主要充满了严肃和阴郁的气氛。在新闻发布会期间，特朗普手里只拿着一页纸的小圆形笔记。在最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场领先的候选人相互指责对方对国家构成威胁的竞赛中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全美刚刚目睹了一个混乱、绝望而败北的唐纳德·特朗普，他喋喋述说着对个人不满的和对美国司法系统的谎言，留给任何观看者一个明显的结论：这个男人不能成为美国总统，"拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大多数人认为纽约的判决是一场司法上的谬误 - 周四在针对特朗普竞选团队的捐款如潮，单日涌入了3480万美元。特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单日破纪录捐款额，WinRed是一个为共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筹款总数落后于拜登的竞选团队，在周五加快了步伐，向支持者发送了大量充满预测和警示的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"在特朗普的新闻发布会后，另一条消息高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都排在前总统身后，争辩称：审判存在缺陷，从未应提起指控，民主党占主导地位的曼哈顿地区的陪审团池受到污染，法官有偏见 - 这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或不够厉害的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性大学共和党团体在网络上发布应尊重陪审团判决的言论表示蔑视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"见解就像屁股洞—人人都有…"拉奇维塔在其帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头指向&lt;/a&gt;了温和的马里兰州前共和党州长弗罗里达·霍根，后者在判决前警告美国人“不要通过更激烈的两极化政治煽动这里已熊熊的火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选，"拉奇维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对关键战场州宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民的采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考&lt;/a&gt;对他在11月的选举支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类退缩&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会在他的重选中伤害他&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这全是为了政治目的，为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动，"62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在乔治亚州玛丽埃塔如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样对付他，他们也可以用同样的手段对付任何人。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;&lt;p class="figure"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="figure"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是在因他在2016年伪造商业记录以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯付费以封口案件的有罪判决后的第二天，在美国纽约特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中小心翼翼地深化介入，作出军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，虽然只是微小但意义重大的一步，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯跨过边境对哈尔科夫地区发起的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美供武器攻击俄罗斯领土内的目标风险过高，担心大规模的乌克兰反击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相符，这些禁令包括先进美军战斗机到远程ATACM导弹在内的高端武器，而这些禁令后来也逐渐松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战局。美国官员表示，这允许基辅利用美国提供的武器反击俄罗斯军队，即那些“正袭击他们或准备袭击他们”的部队，只要他们从边境另一侧发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了从边境发射武器的许可，使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器，搭载“制导多发火箭系统”（GMLRS）导弹等装备，打击俄罗斯军队，正如专家所指出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，在他们尚未固守阵地之前。”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比耶耶斯科夫表示，该研究机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键前线抽调兵力的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻击中所采用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程回溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的请求，参与会议的有白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议。这位官员表示，拜登同意，乌克兰应该有权反击那些从俄罗斯安全土壌发动攻击的俄军。自此，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁，乌克兰的合作伙伴应采取此种步骤，提到了目前没有取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内攻击的禁令，在哈尔科夫地区将其作为一个安全的启动地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈尔科夫与边境仅相距大约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮正好部署在边境另一边。它能够驻扎防空系统，实施电子战，进行指挥和控制。”李说，“它们可能在某种程度上得到了一种庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独的这一决定可能不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不太可能改变前线的行动，即便有，也十分有限。但它将使俄罗斯更难以持续这类跨边境的行动。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的军队对哈尔科夫进行重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力调动足够的战斗能力，从东北部地区对哈尔科夫形成威胁。”他说。“它这样做，就得抽调从东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯领土，并在周二再度提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，看来乌克兰准备在未来的数周和数月寻求扩大对美国武器在俄罗斯境内的使用，尤其是俄罗斯在战场上取得主动权的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整的不到一天后，即在周五，泽连斯基在受访《卫报》时呼吁美国同意打击俄罗斯领土深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现于华盛顿的战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的根本转变，但确实是迈向前进的一步。”坎西安说，“乌克兰人和政府官员都会争辩说，下一步应该更进一步：针对更广泛的目标——或许是在俄罗斯境内，但不直接威胁到哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未说明拜登政府是否考虑将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们会继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和应变。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫外的莫拉丹尼利夫卡村“儿童与青年体育骑术学校”遭俄罗斯导弹袭击导致严重受损的现场作业，此地在俄罗斯对乌克兰的攻击中，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台火爆，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币涌入了一个新型平台，该平台通过锁定令牌为投资者提供奖励，这种复杂的运营模式被分析师警示，对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”(re-staking)的快速上升，是加密市场在价格飙升和交易者追求收益的背景下，冒险策略的最新表徵。比特币，市场体量最大的加密货币，接近历史最高价位，而以太坊，排名第二的加密货币，今年已上涨超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月由美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门投资1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币投入其平台—六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他的公司发明了再质押，以期扩展一项长期存在的加密货币操作——即质押，这是监管机构关注的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链接构是一种数据库，网络中的多台计算机公同核查和确认加密货币的所有权归属。作为这一过程的一部分，如以太坊的令牌持有者允许其资产被锁定。尽管在此期间他们将失去对令牌的即时使用权，但他们可以从中获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台也为用户发放新构建的加密货币，以代表他们已参与质押的加密货币。再质押使持有者能够以这些新生成的令牌，与不同区块链基底的应用程序进行二次质押，以期获得更高回利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险存在分歧，部分业内人士认为这一行为尚属新颖阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人，则担忧，如果代表已再质押加密货币的新令牌在加密市场巨额的借贷市场中被用作担保，可能会引发基于少数基础资产的无限借贷循环。他们指出，一旦所有参与者试图同时退出，这可能对更广泛的加密市场带来不稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何基于多重抵押品的操作时，情况不会理想，它引入了原先不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押在去中心化金融（DeFi）的冒险领域中是最新的前沿发展，这里加密货币持有者投资实验性项目，期待在无需售出资源的同时，从其持有的资产中获得巨额回利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的支付机制尚未建成。用户正在加入平台，期待未来某时的奖励，或者被称为气态粒子散射（airdrops）的其它赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台使用者发放了自身新创建的令牌。用户希望这一被称为“EIGEN”的令牌将来能够具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，再质押平台的增长深受用户寻求此类气态粒子散射的驱动，他将之视为“极度投机的行为，这种免费的金钱概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这风险相当高。”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但尚未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预设折点行动，期待未来获赠某种奖励，但不知道究竟是什么。”Duong补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，Kannan曾任华盛顿大学西雅图分校助理教授，是领导发起印度首次学生设计微卫星的一支团队的成员，这一信息在其学术网页上可以查阅到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为一个验证服务的市场，其连接 Light 潜在的质押者与需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一批新的再质押平台悄然显露身影，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代客户在EigenLayer进行再质押操作，并创建代表这些已再质押资产的新令牌。这些令牌可以用于其他场景，比如作为借贷的担保物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出，其平台的初衷在于让参与者可自主选择质押的区块链接构，同时协助新的区块链服务提速成长，绝非鼓励以加密货币为背书的借贷波澜汹涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式合作...这是一场正在演化的现像。”他解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随着“潜在的风险”——如果将再质押的令牌用于加密市场借贷，市场低迷时期可能会引起被迫清算和更多波动性，他如此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的大规模抛售事件，由高风险借贷加剧，如为担保物的加密令牌价值快速蒸发，是因Terra和Luna令牌崩溃的直接后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非源于再质押，而是贷款协议本身。贷款协议低估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押的行为并不担忧，指出在再质押协议中的现金与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比，比例微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直忧虑加密世界的亏损波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从再质押问题发展到传统金融市场存在实质性感染的风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益融入主流金融领域，机构投资者对再质押的投资兴趣逐渐浓厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密基金Zodia Custody已见证市场在质押领域的显著机构兴趣，但考虑再质押为跨越界限之举，因其难以确定资产去向的痕迹以及奖励如何分配，其首席风险官Anoosh Arevshatian如此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，再质押了部分自己资金，此消息在Kelp DAO的四月博客中发布。Laser Digital对于路透社的置评请求并未回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密专注银行Sygnum表示，它代表客户参与加密资产的质押，并预计“围绕再质押将会形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图：比特币加密货币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的示意图，展示了加密货币比特币的象征。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图：以太坊加密货币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的示意图，一块电脑主板上放置了一个象征以太坊（加密货币）的图示。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱地位</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）取得自种族隔离制度终结以来最差的选举成绩后，其政治地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，大幅低于2019年上一次选举中获得的57.5%，并且30年来首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，前纳尔逊·曼德拉领导的解放运动——ANC，将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;或其他形式协议，以组建政府。可能需要在政策上做出让步或者让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现为商界人物的前工会领袖拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;支持他继续其领导，分析家指出目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明确的能够团结的候选人来接替拉马福萨的职务，" 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了拉马福萨的个人传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，而ANC内的派系斗争可能令任何反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。其发言人透露，他将在周日宣布初步全面结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前也曾岌岌可危，当时2022年的一份报告指出，他在自己游戏农场藏匿的大量现金可能构成渎职行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了被称作“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场之门&lt;/a&gt;”的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了五年期的ANC党首任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为对ANC而言是最严峻的考验，缘于选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党首，当时承诺要净化党的形象，重振经济，此前前任雅各布·祖马主政九年的腐败丑闻、腐败行径和经济衰退让国家蒙受巨大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年他就任国家领导人以来，初期高涨的热情迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高层官员仍旧卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次选举中，他的政敌祖马通过支持新党派uMkhonto we Sizwe（民族之矛）给拉马福萨及ANC致命一击。该党表现超出预期，在ANC支持率中造成了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设置了绝境。他知道他们在KZN省处于弱势，" 政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。"拉马福萨的事业到头了……你不能失败选举却还期望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在规避加剧党内分裂的关键改革上似有犹豫而受到抨击——这与他在1980年代作为工会领袖表现出的坚定性有天壤之别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却推崇他建立共识的能力，以及他在提升南非成为所谓"全球南方"即一众低收入和中等收入国家倡导者的声誉中所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内是呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，导致法官于本月做出裁决，要求&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列停止对其加沙城市拉法的军事进攻&lt;/a&gt;。以色列激烈反驳了这些指控，并继续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者指出，针对南非最大难题，他提出的解决方案并不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨在聚集于索韦托足球场的数万名支持者前承诺将"做得更好"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;。&lt;/a&gt;然而，许多支持者在他演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出，以适度增加产量，这使得全球最大的原油生产国有望在2024年实现更为缓和的增长，预计这将减轻本周末石油输出国组织及其盟友（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，美国推动了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期，增长超过一百万桶/日，达到每日1293万桶，远远超出2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其包括俄罗斯在内的盟友（OPEC+）去年深化了减产，部分原因是以此抵消美国及其他非OPEC产油国产量的提升。OPEC+目前已减产586万桶/日，约占全球石油需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;消息人士周四表示&lt;/a&gt;，OPEC+正在商讨一项复杂的交易，该交易可能允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日召开会议审议供应政策之际，美国的石油产量增长继续推动非OPEC+产出的增加，但其威胁性已不及2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相仿，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三个预测是最受关注的，但所有预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达220万桶/日，超过非OPEC+集团以外产油国供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度油市报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球的需求增长将低得多，仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量几乎没有变化。今年4月的产量略低于1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，产业高管和分析师认为，美国生产商似乎不可能像2023年那样再次超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井平台数量没有更多增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出水平，推迟钻井升级以最佳适应较为平缓的钻探增长。该公司计划年底运营12个钻井平台，明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数已降至496个，较一年前水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力数年每年增长100万桶/日，但目前并无此增长欲望。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察部门预计2024年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国上市生产商在国内投资者压力下限制了增长支出，此前的无序支出引发了猛增的页岩油产量，但在2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来部分超出预期的产量增长由私人生产商推动，其中一些企业正在被卷入&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;席卷行业的整合潮&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的井并在同一时间从多个井开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计尽管近期的整合浪潮，目前的油价将持续，并有助于支持美国整体石油产量增长的适度提升，而钻探与完井效率的持续改善将带来支撑。”得克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年的增长将来自国际市场，而不是北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际市场收入&lt;/a&gt;今年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，重点更在于资本纪律，这带来了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯托纳沃表示，他认为OPEC+将延长安排的减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那仍&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预测&lt;/a&gt;将成为2024年石油和液体燃料产量增长的领头羊。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应增长将为140万桶/日，能源信息署（EIA）在3月份表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量的增长共存。”斯托纳沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在Oasis石油公司所拥有的一处租赁权区域中的钻井平台的作业层在控制室中观测到的景象，位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis石油公司所持有租赁权区域内，从控制室观测到的钻井平台作业层。  路透社/尼克·牛津/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆(Claudia Sheinbaum)以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，承继了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多(Andres Manuel Lopez Obrador)的政绩，他深受贫困民众的拥戴，为她的胜选铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，气候科学家及墨西哥市前市长，在总统选举中获得了58.3%到60.7%的选票，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，这有望成为墨西哥民主史上最高的得票率之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院中获得可能的三分之二超级多数席位，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下推进宪法改革，此根据选举当局给出的选举结果范围所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍克提尔·加尔维斯&lt;/a&gt;(Xochitl Galvez)在初选结果显示她得到26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于共和国两百年的历史而言，这将是我成为墨西哥首位女总统的首次，”希恩鲍姆在支持者们的高呼“总统，总统”的掌声中向他们表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥而言是一大进步之举，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt;著称，并是世界上第二个拥有庞大罗马天主教人口的国家，多年来，这个国家推动着女性更为传统和刻板的角色定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首位在总统大选中胜出的女性，分别在美国、墨西哥或加拿大这三个国家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为一名女性投票，”87岁的艾德利米拉·蒙提尔(Edelmira Montiel)，希恩鲍姆的支持者，在墨西哥最小的塔拉斯卡拉州说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从前我们甚至无权投票，而当我们有权的时候，那也是为了听取丈夫告知我们所应投票的人选。谢天谢地，这样的情况已经改变，而我能活在目睹这一切的转变之中，”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路充满挑战。她必须在承诺提高广受欢迎的福利政策与承继庞大的预算赤字和低经济增长之间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公布初步结果之后，她向支持者们保证其政府将实行财政审慎，并充分尊重央行的自主性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善公共安全，但却未提供具体细节。选举期间，墨西哥经历了现代史上最暴力的大选，总共杀害了38名候选人，打破了历史记录，这加剧了严重安全问题的恶化。许多分析家指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多总统任期内扩张并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到墨西哥普埃布拉州的投票站发泒两起致命暴力事件的影响。在奥夫拉多总统任内死亡人数超过185,000名，这在墨西哥现代史上超过了任何其他政府的死亡人数，尽管杀戮率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺对提升警察效能和减少免于惩处的现象投入巨款，否则希恩鲍姆可能将难以取得国家整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗莱纳里(Nathaniel Parish Flannery)说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统治者国家再生运动(MORENA)党同时也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长竞选的胜利&lt;/a&gt;，这个国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临着与美国紧张的谈判任务，包括处理大量偷渡者涌入美国、穿越墨西哥的事宜；并在美国芬太尼流行病猖獗之时，就毒品走私加强安全合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普(Donald Trump)在11月夺得了美国总统职务，墨西哥官员预计这些谈判可能会更加艰难。特朗普承诺对在墨西哥生产的中国轿车征收100%的关税，并表示他将会动员特种部队来打击毒品贩运集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需应对电力和水资源短缺，以及吸引制造商作为市场与近岸外包趋势的一部分重新安置布局的挑战，即企业将其供应链迁至其主要市场的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不着手处理国家石油巨头墨西哥国家石油公司(Pemex)的危机，该公司在过去数十年以来石油产量持续下滑，债务深重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能仅仅是一口无底洞，无止境地投入公帑而该公司却从未获得盈利，”高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯(Alberto Ramos)表示。“他们必须重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多总统提高了最低工资标准、减轻了贫困，见证了墨西哥币值的增强及低失业率；这些成就使他广受支持，人气极度高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺将会扩大福利项目，可碍于墨西哥今年将面临庞大的赤字及2025年度预计国内生产总值(人均GDP)的缓慢增长仅为1.5%，这使得挑战难以上青天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多总统在整个竞选过程中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;主导地位持续&lt;/a&gt;，力图将投票转变为对他的政治蓝图的全民公决。希恩鲍姆驳回了反对党声称她可能是奥夫拉多“木偶”的论点，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，尤其是那些惠及墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩鲍姆感谢了奥夫拉多作为“独一无二的人物，用实际行动改变了我们国家，使之变得更美好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维姬·里奥斯(Viri Rios)称她认为批评源于希恩鲍姆担任傀儡背后隐藏着性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法相信她会自行作出决策这是非常难以置信的，我认为这一切与她是一名女性有着千丝万缕的关系，”她说到。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，在墨西哥城，统治者国家再生运动党(MORENA)总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆(Claudia Sheinbaum)赢得选举后，向支持者发表讲话时展现出的反应。路透社／雷亚尔·库尼亚(Raquel Cunha)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，在墨西哥城，统治者国家再生运动党(MORENA)总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆(Claudia Sheinbaum)在赢得选举后，向其支持者致意的场景。路透社/雷亚尔·库尼亚(Raquel Cunha)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，在2024年6月2日墨西哥城中心扎卡洛广场(Zocalo Square)庆祝统治者国家再生运动党(MORENA)宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举。路透社/马赫·埃里佩(Mahe Elipe)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/ 丹尼尔·贝塞里尔(Daniel Becerril)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年6月2日墨西哥城的全国选举投票结束后，反对派总统候选人霍克提尔·加尔维斯(Xochitl Galvez)向支持者发表讲话时的反应。路透社/奎特扎莉·尼科塔-哈(Quetzalli Nicte-Ha)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣克鲁斯索科托兰(Santa Cruz Xoxocotlan)，在全国选举日，工作人员关闭了投票站。路透社/乔治·路易斯·普拉塔(Jorge Luis Plata)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥韦拉克鲁斯(Veracruz)，民众在投票站排队投票，参加全国选举。路透社/亚希尔·瑟巴拉洛斯(Yahir Ceballos)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钦纳康坦(Zinacantan)，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚(Gabriela Sanabria)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>