<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 05:23:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿已于上周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一座最高安全级别监狱中遭到其他囚犯的袭击。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败庄园中被发现杀害了六名女性，但政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克的一座监狱中于5月19日遭到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这个罪犯案件对不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括惠灵顿东区东区这个贫困地区的超过60名女性，她们在长达十余年间神秘失踪。直到2002年初皮克顿被捕，许多女性的遗体或DNA遗留在他的猪场中，位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自己所著的一本书在亚马逊上架几小时后便被撤下。当时报道指出，在这本书中，连环杀手宣称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊将其删除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于波特科奎特的家中。路透社/环球电视网/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 治疗协定将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫情的谈判将于2025年或此前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已耗时两年谈判一项协议，旨在疫情爆发前和期间加强合作，继新冠疫情期间的失败后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最具威胁性且全球性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施追究各国责任并加强措施，以防爆发威胁美国和国家安全的疫情，”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的发言中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球健康规则的变动旨在提升世界对新病原体的防御能力，以应对疫情导致的 700 多万人死亡后的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织总部在日内瓦的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部的标志。路透社/德尼兹·巴利布索/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅削弱。此次选举，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来，ANC首次在大选中的得票率低于50%，并且首次未能获得多数。这也表明，ANC必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议才能执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举结果将意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC不得不与其他一个或多个较小政党就执政问题进行协商。这可能意味着ANC必须做出政策让步，甚至放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的要求，要求他辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续任职，分析家表示，ANC还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·保利说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是各大政治人物中最受欢迎的。纳尔逊·曼德拉民族主义者间的争斗，可能会让ANC更难以组织力量反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日，当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个调查报告中面临可能因钱款藏入家具而在猎堡农场的不当行为指控。他否认了这一指控，并在同一年赢得了ANC的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被形容为ANC迄今面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑ANC的形象，提振经济，他在前任雅各布·祖马长达九年任职的九年间，经历了政治丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他作为州长的第一波兴奋情绪很快便消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层仍然有丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的大挫折来自他的死敌祖马的支持团体，由新党派Umkhonto we Sizwe参赛，表现出色，极大地削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经制胜，他清楚地知道，ANC在夸祖鲁纳塔尔省是很脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这标志着拉马福萨项目已告终结……你无法在选举失败后还奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加剧其党内裂痕——而作为一个工会领袖，在八十年代他表现出决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却称赞他调解分歧的能力，并称他扮演了南非作为低收入和中收入国家“全球南方”地区推动者角色的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的声音之一，倡导疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，法官们裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事攻击。以色列则强烈否认了这些指控，并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选过程中试图强调ANC过去的成功，但批评者说他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，当时有数万支持者在索韦托足球场上场。许多人甚至在他演讲未完成时就散去。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 放宽乌克兰在俄境内部署和使用美国武器的限制，这是其两年前冲突中的又一步行动，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美方向基辅提供更高端武器的禁令一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹等高级武器，这些禁令已有瓦解迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定是专门针对哈尔科夫战场的。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定将允许乌克兰前线部队使用诸如高机动火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在他们深挖阵地之前将俄方从哈尔科夫地区赶退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说道，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战役前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在可能会处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情官员透露，乌克兰于5月13日通过一场安全视频会议向白宫国家安全副顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器进行跨境打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑农、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，桑农于5月15日向拜登报告。知情官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社进行的采访中呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登限制在俄罗斯境内使用武器的禁令，将其作为安全区，以发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近，可以集结防空、电子战、指挥与控制系统等设备。这样，其或许拥有了一定的安全庇护。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，这一决定本身可能不会立即改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫没有足够部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力以真正威胁哈尔科夫。为此，他们需要在东部作战区域剥夺大量部队。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在《卫报》采访中引用，呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中心对于战略与国际问题研究中心的资深顾问Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个重大的政策变化，但它是朝着下一步迈出的一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的集群目标——或许在俄罗斯其它地区而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，未透露拜登政府是否会进一步放宽政策以允许在俄罗斯境内其他地区使用美制武器。但他表示不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="捷尔科夫区的儿童与青少年运动骑术学校受俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; jelko夫区的儿童与青少年运动骑术学校受俄导弹袭击后的景象。2024年5月30日在乌克兰捷尔科夫附近村马拉达尼利夫卡的战役中受损，路透社/瓦连京·奥里尔科档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机镜头，发表了既符合其法律斗争也符合其政治战的演说：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家法庭周一裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费的款项而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人对在场的对手和不满情绪进行了猛烈抨击，语气愤怒且言语杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称自己审判的法官胡安·梅尔尚为“贪污者”和“魔鬼”。他指责民主党的乔·拜登，称其为历史上最糟糕的总统，称这场即将于11月5日举行的选举竞争对手美国总统之位，简直就是“这个国家历史上的最差总统”。他表示，出庭作证反对他的证人、弹劾了他的国会议员，以及声称非法移民涌入的特朗普在其助选集会上反复提及的“非法移民”都是他攻击的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战视为超出他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常点缀着幽默，但这次演讲多为陷入沉郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一张很小的页码笔记。会议结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款信和社交媒体，前总统的支持者对司法体系及其批评者进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人牢骚中谴责美国司法系统，使每个观看的人都得出一个不言自明的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数视纽约判决为一个错判——周四通过竞选活动向自己的账户捐赠了3480万美元，特朗普团队透露，这创下了一天内特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金总额落后于拜登的竞选活动中，周五他们继续发动了一系列令人不寒而栗的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普新闻发布会后发出的信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员及其组织基本一致，认为审判过程存在缺陷，指控本不应提出，曼哈顿选民和民主党选民比例偏高的陪审团被污染，法官具有偏见——这是地方当局否认的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手则采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉·西瓦尔嘲讽了一名社交媒体平台X上的全国性共和党团体的帖子，该帖子称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人言可畏，每个人都有自己的看法……”拉·西瓦尔发出的帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州前温和型共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人不要“以更毒性的党派分歧来助长分歧之火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动了，”拉·西瓦尔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中对他进行重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种疏离可能在特朗普的再选中对他不利，尤其是在他以其多方摇摆州的微弱优势与拜登展开的竞选中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人极为相似，认为审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治把戏，只是为了伤害他，并尽可能让他脱离竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做，绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在其在纽约市特朗普大厦举行的一场新闻发布会后的一天内，一场因其在2016年伪造商业记录以掩盖支付成人电影明星Stormy Daniels封口费的指控而被判有罪的刑事案件之后的审判，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者为锁定其代币以换取奖励，这种复杂的机制引发分析师的警告，指出了用户及相关加密市场的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，是加密货币市场风险加剧的最新信号，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势愈演愈烈。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引价值达188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元增长了数十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，公司发明了“重新质押”这一概念，旨在扩展传统的“质押”加密货币的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核对和确认。为此，代币持有者，如以太坊的持有者，须允许其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其所质押加密货币的新创加密货币。重新质押能使代币持有者再次将新获得的代币进行质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加密货币世界而言，重新质押的风险存在争议，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果重新质押的代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，只能基于少量底层资产形成借款循环，如果所有参与者同时撤出，这将导致更广泛的加密市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品以上抵押品，都不是理想的状况，这增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为，通过重新质押这一方法，投资者可以从多个渠道获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在其持有资产无需出售的情况下获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台仍未能直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。目前，用户加入平台期待未来奖励或其他空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放该公司新创建的代币，用户期待这种代币名称为“EIGEN”将在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，认为这“非常、非常有投机性，完全是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常高风险，”美国加密交易平台 Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong对我们表示，“他们现在出于预判，预计会获得奖励，但并不清楚是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了首个由学生设计的微型卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，它们为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可在其他场合如借贷中用作抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该公司旨在让用户自由选择如何进行代币质押，从而帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币抵押借贷的激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系……这是一个自然出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷的抵押品，可能导致借贷的强制清算和市场下跌时的波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷问题，由于作为抵押品的加密货币迅速失去价值，加密货币贷款平台Celsius的崩塌主因即为此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，重新质押的风险在于贷款协议的问题，而贷款协议错误定价了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不担心，指出重新质押协议中的资金相较于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重新质押问题向传统金融市场蔓延的风险并不显著，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融领域相连，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody看到对加密货币质押的巨大机构兴趣，但认为重新质押超过了一般验证的范围，首席风险官Anoosh Arevshatian认为这难以追踪资产的来源及回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客中如此表示。Laser Digital未能对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，将释放人质，并敦促哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启新的篇章了，”拜登在讲话中说道，这篇讲话在美国选举年，他需要遏制持续八个月的加沙冲突。这项提议是在以色列对拉法多个城市进行军事入侵后提出的，也正值以色列政府和国外政府因加沙死亡事件以及人质继续被扣留而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议来源于最近以色列对拉法的军事攻势，以及对以色列政府在国内和国际上的进一步压力。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登披露该停火计划后，以色列已授权谈判人员提出一项加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议也在唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手——被定罪的次日提出。特朗普因为涉及沉默金钱的案件已认罪，这凸显了这两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案包括三个阶段，不同于之前的提案，这个提案中的停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期，以色列将从加沙人口密集区撤军，交换回超过数百名巴勒斯坦囚犯，其中包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车将人道援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将开始谈判结束敌对行动的条款。“即使在谈判进行时，停火也将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，有关方面已将这项提议传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变他们的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人将不赞同这个计划，并可能继续要求战争永久化。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，人质并不是他们的首要任务。然而，我敦促以色列领导层支持这一交易，即使面临来自各方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，以及一位在伊朗攻击以色列时派美国军队直接防御以色列的总统，我敦促你们退一步，考虑如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新计划是因为战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有了通往危机结束的道路。这是一份详细到四面半页的协议，已经进行了详细的谈判。如今摆在桌面上的东西实际上是整个进程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划下，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体新闻报道形容拜登周五的讲话具有戏剧性，认为这是试图直接吸引以色列公众。领先媒体 Channel 12 中断了晚间新闻节目，进行拜登演讲的实况转播。以前以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·克什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，相较以往的提案，这项提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖行为的可能性不容忽视，但与之前相比已大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球舆论开始转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以产生很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的一项人质提案提议交换释放生病、年老和受伤的人质换为期六个星期的停火，该停火可以延长，以允许更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久终止战争的要求，并增加了对拉法南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五哈马斯表示，它的调解人告知其将在持续的军事行动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯将准备达成包含人质和囚犯交换的“完整协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与有家属被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列空军对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有达到美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了无尽的苦难，”周五拜登说，我们亲眼目睹了本周早些时候拉法致命纵火的可怕画面，cf受到了以色列针对哈马斯的袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在北部加沙地带贝特拉赫亚受损的建筑，2024年6月12日。REUTERS/阿拉乔普通讯社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长力度 措施+组织（OPEC+）考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制支出的承诺，旨在提升产量的投入将保持在适度水平，这可能让世界最大的原油生产国在2024年的生产增长放缓，从而减轻OPEC+成员国进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命和技术创新的推动下，成为非OPEC产油国原油供应增长的主力军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过一百万桶，达到1293万桶，远高于年初时政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量增长，欧佩克及其盟友大幅削减了原油供应。去年，欧佩克及其盟友的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟知OPEC+讨论情况的知情人士透露，欧佩克及其盟友正在商讨一项复杂协议，拟允许这一集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议中讨论原油供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC产油国产量的增长，但其威胁程度比2023年要低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将增加27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将比OPEC+集团之外的原油供应商的供应增长超出约100万桶/日。欧佩克表示，这表明2024年OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，见其5月月度&lt;xccx&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/xccx&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今基本未有显著变化。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前油价接近每桶80美元，业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯霍尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量居然没有更多增长，这已经是很令人惊讶的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻探增长。计划到年底拥有12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和资本在未来几年以每天100万桶的速度扩大生产，但现时并无愿望以如此速度增长，”标普分析师在7日的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，多家上市美国产油商的投资减少，此前因为他们过度投入推动了急于求成的增长，却在2010年代限产给页岩产业带来了激烈的竞争而受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，部分现在正因一场影响行业的&lt;xccx&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;兼并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/xccx&gt;被一网打尽。这些公司通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有近期的兼并浪潮，我预计当前的油价将继续，这将有助于促进美国整体原油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将得到持续支持，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如斯伦贝谢&lt;xccx&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/xccx&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季国际收入增长18%，而北美地区的收入下降6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来的策略调整导致了资本纪律的加强，产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺福说，他预计OPEC+将延续其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年的石油和液体产量增长，抵消部分国家的产量减少。美国能源信息署3月称，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯应对美国原油产量的增长，”UBS的斯塔诺福如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Drilling rig operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, United States. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;Drilling rig operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, United States. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢里巴莫赢得 landslide 胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多留下的项目，后者在穷人中的广泛支持为她的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢里巴莫&lt;/a&gt; 在墨西哥联邦选举机构公布的初步计票结果显示，她获得了约58.3%到60.7%的得票率，这可能成为墨西哥民主史上最高的票数比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在议会两院获得了两院三分之二的超级多数，这意味着该联盟可以不需反对党支持就能通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加维斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了约26.6%到28.6%的得票率后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年的第一任墨西哥女性总统，”谢里巴莫在支持者中对雷鸣般的掌声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里巴莫的胜利是墨西哥的重要里程碑，这个国家以其 macho 文化而闻名，并以世界上第二大天主教人口著称，长期以来推广了传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里巴莫是美国、墨西哥或加拿大首次在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔在庆祝她所属的塔拉斯卡州说道，她是谢里巴莫的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去甚至不能投票，而且如果你可以投票，也总是听丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲眼见证这一刻，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，谢里巴莫的路并不平坦。她面临着平衡增加公众福利政策的同时继承巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府会财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全，但尚未提供具体细节，这场选举可能是墨西哥有史以来最暴力的选举之一，38名候选人被害。许多分析人员认为，洛佩斯奥布拉多任期内，犯罪集团的影响力扩展并深植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，还有人在选站被杀害，导致了更严重的安全问题。墨西哥洛佩斯奥布拉多任期内，被杀害人数超过18.5万，超过了墨西哥现代史上任何其他政府的记录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺做出改变现状的投资，提高警力并减少无法无天，否则谢里巴莫不太可能在提高整体安全水平方面取得显著进展，”独立拉美政治风险分析师纳萨尼尔·帕里什·弗兰纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥首都市长选举中取得了胜利，初步结果显示，该党在此次选举中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临与美国的大规模移民流动和毒品走私谈判压力，特别是在美国芬太尼危机愈演愈烈的时候，谈判预计将更具挑战性，美国大选中如果唐纳德·特朗普胜出的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统面临着解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商就近转移生产供应链的挑战，这种趋势称为近岸制造趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里巴莫还将不得不处理墨西哥石油公司的困境，该公司已经连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能无限制地投入公共资金，而公司从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多提高了最低工资，减少了贫困，管理了更强硬的比索和低失业率，这些成就让他获得了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里巴莫承诺扩大福利项目，但墨西哥今年可能面临巨大的赤字，2025年中央银行预计经济增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多试图让选举变成对他政治议程的公投，设法让外界认为谢里巴莫将是他的傀儡，尽管她坚持继续一些有利于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢里巴莫感谢洛佩斯奥布拉多，称他为“善于改变国家命运的特别人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评她将担任洛佩斯奥布拉多废驰者的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是人们不相信她将在做出决定时保持独立，我想这很大程度上与她的性别有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢里巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢里巴莫作为执政 MORENA 党的总统候选人，在胜选后与支持者互动，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉尔热·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢里巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢里巴莫，执政 MORENA 党的总统候选人，在投票结束后与支持者挥手，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉尔热·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城中心广场，墨西哥全国大选当天，墨西哥MORENA党宣布谢里巴莫赢得总统选举，横幅上写着“总统谢里巴莫”，墨西哥墨西哥城 2024 年 6 月 2 日。路透社/玛埃·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加维斯在投票结束后发表讲话，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/凯捷莉·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，墨西哥全国大选当天，萨尔瓦多克索科图兰，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚利亚尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朱萨卡坦小镇，2024 年 6 月 2 日。路透社/加布里拉·桑布拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城的选举日投票站等待排队投票，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加维斯在投票站外拍照，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/卢西·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站投票日，墨西哥卡尔巴托·夸伊拉纳，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥查帕尔卡小镇的鲁马里女性在选举日投票站投票前排队，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城的选举日投票后展示蘸墨指痕，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥圣胡安查马拉尔小镇的投票站投票，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站安装在墨西哥城的本托·胡阿雷兹国际机场的旅客在选举日投票，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗姆罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在圣安德拉德拉萨尔兰扎尔小镇的投票站投票，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥杜巴·谢里巴莫，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/拉尔热·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查马拉尔小镇，2024 年 6 月 2 日。路透社/加布里拉·桑布拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日走向投票站，墨西哥科尔恰恩，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票前与路透社/亨利·罗姆罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城中心区等待投票站的开放，选举日，墨西哥 2024 年 5 月 31 日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，选举日前一日，政府宣布了禁售酒精令，选站处，选民排队结果，墨西哥 2024 年 6 月 1 日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>