<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 11:23:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中被其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪农场杀害药物成瘾者和妓女，并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，部分遗体在其位于温哥华附近的简陋房产中被发现。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各社区造成的影响极为严重，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗骨或DNA来自超过60名在温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的唐人街地区失踪的妇女，这些失踪案件持续了十多年，直到2002年初皮克顿落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪农场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克致兰——被找到的33名女性遗体或DNA中，很多人都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有人报告称皮克顿的自传在亚马逊上架几小时后被紧急撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克致兰的家中的电视画面（无日期）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/全球电视网/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争至最后一刻after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，向媒体发表了一番符合其法律和政治斗争的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给色情明星的封口费而涉及34项罪名的一天后，共和党总统候选人罗列了一系列对手和不满，语气愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“邪恶的恶魔”和“骗子”。他指责其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“有史以来最糟糕的总统”。他还抨击为起诉他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及说非法移民大量涌入的言论，这与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，强调他面临的问题比个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲较少插入幽默元素，主要充满阴郁的情感。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条，结束后没有接受问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离媒体镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何质疑特朗普是否犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两人互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他沉迷于个人错觉并诽谤美国司法系统，观看的人只能得出一个明确结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定的结果公布后，特朗普阵营称当天其竞选活动收到了3480万美元的捐款，这是WinRed平台纪录中的单日最高额捐款。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于筹款总额落后于拜登，特朗普团队在周五攻势频繁，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都拥护前总统，认为审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿陪审团池被污染，法官偏见 - 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔抨击了社会媒体平台X上发布信息的全国共和党学生组织的成员，称其应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有。”拉西维塔发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上指责前马里兰州温和的共和党州长拉里·霍根，在裁决前警告美国人不要“添加更多的怨恨和党派之争”。拉西维塔回应说，“这就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑是否支持他在11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种立场变化可能会在他的重选中损及他，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治，都是为了伤害他，尽可能多地把他从竞选活动中排除。”来自佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克拉克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在南非历史上表现最差的选举中将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%急剧下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判组建联盟或其他形式的协议来执政，这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、如今的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析认为并无显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能取代拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒尔说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有最高的人气，党内派系之争可能使任何试图联合反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年的一个委员会调查报告中，可能与夹藏在打猎场家具中的现金违规有关而引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这一名为“农门”的丑闻中犯有任何错误，并在同年赢得了ANC的新五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，选民对高失业率、犯罪以及频繁的停电等问题的愤怒达到了前所未有的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺改进党派形象和重新振兴经济的背景下当选ANC领导人，他的前任雅各布·祖马在其九年的任期内因种种丑闻和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当他2018年成为国家领导人的最初兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的对手祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超乎预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“拉马福萨的项目已经结束……输掉选举却期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免进一步加剧党内分歧——这与他在1980年代作为工会领导人的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他拥有搭建共识的能力，并在他的领导下南非作为“全球南方”国家中的一员巩固了其声誉。“全球南方”指的是低和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近一些，南非向国际法院提出针对以色列的灭绝事件诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法市的军事袭击。以色列对这些指控进行了激烈否认，继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调过去30年ANC取得的成功，但批评者认为他未能为南非面临的最严峻的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次ANC竞选集会现场，拉马福萨承诺“做得更好”，现场聚集了成千上万的支持者齐聚在索威托的一个足球场上，但许多人早在他结束演讲时就提前离场。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前生效</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地抗击流行病的谈判将于2025年或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在商讨一项协议，该协议可能在流行病发生前后增加合作，以纠正COVID-19疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一份后续协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展示了各成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施，使各国承担责任，并加强防止爆发之前威胁美国及其安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对流行病新病原体的防御，据世卫组织数据显示，COVID-19已经夺去了超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加大乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项虽小但意义重大的举措，有助于缓解两年来俄乌冲突中的局势。专家表示，这可能有助于遏制俄方在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来很大的风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器的其他限制相一致的规定，这些限制早就崩溃了。从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境那边攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯武装部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能导致在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前将其再次撤出的可能性，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅对顿巴斯东部关键战场的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，必须重新思考他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次安全视讯会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·Q·布朗提出了该请求。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议带给了拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯武装部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次专访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他指出：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚地区项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯境内目标发动攻击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发起进攻的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮阵地留在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制系统，”李说。“这种程度上大概有某种安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会极大地改变前线的态势，但如果不能，这会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更为困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军无法生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，就需要在东部战区减少他们的部队部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯射击其武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月里寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的势头一年内变得困难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿发布政策转变消息不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·康西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一个步骤，”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更大的目标范围——可能是对哈尔科夫构成直接威胁以外的目标，而在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不会说拜登政府未来是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续做我们一直在做的事情，那就是根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄军打击行动后哈尔科夫地区的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;图为2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村的一所儿童和青年竞技体育学校的严重受损现场。图片由瓦伦丁·奥吉伦科摄，路透社。往事文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持限制增加产量的支出承诺，这使得世界最大的原油生产国美国在2024年的增长率预计将放缓，这或许可以缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命及技术创新效率提高，美国主导了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超预期增长了超过一百万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府2023年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示，本周OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日讨论供应政策之际，美国产量的持续增加推动非OPEC+输出的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;ervised href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/ supervised&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;I&gt;（IEA）预وءed&gt;&lt;/i&gt;计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国总体石油产量变化不大。4月产量约为每日1313万桶，较12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师称，美国生产商不太可能像2023年那样带来意外的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量未能增加却令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平坦的钻井增长。它计划年底前运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年内每年增长100万桶/日的能力，但目前尚无意愿以这种速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对页岩油产业在2010年代过度支出后收益减少的压力，近年来公开上市的美国生产商在增长上的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非预期的产量增加部分得益于私营生产商的推动，其中一些公司正被行业整合浪潮吞噬，通过钻更长的井以及通过压裂岩石来同时从更多的井中抽取更多的石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前的油价将继续支撑美国石油生产增长，随着钻探和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将超过北美。它第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是由于整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体生产增长，据美国能源信息署3月发布的报告，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室俯瞰。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控制室俯瞰，位于得克萨斯州温克附近的奥仕基地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯同意此新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说，他面临连任压力，需要停止加沙冲突，这场冲突目前已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在为以色列与哈马斯激进运动之间停火安排的谈判反复受阻，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法进行侵袭，以及对贝尼·内塔尼亚胡政府在国内和国际上不断增加的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手，在5月30日被裁定犯有34项重罪后的第二天。这突显了两位候选人在政策上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载着人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统说，“停火将继续，只要谈判继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列反对无限期战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人会不同意这个计划，并要求无限期继续战斗。一些人甚至在政府联合体中，并明确表示他们想要占领加沙，继续战斗多年，还将人质视为首要任务。但我在敦促以色列领导层支持这个协议，尽管将面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为另一位刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我恳求你们退一步想一想，如果我们错过这个机会会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细列出的四页半协议，经过详尽谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众呼吁的一种尝试。最受欢迎的12频道中断了晚间新闻节目，实时播放了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止发表该提议的细节，主持人大卫·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何提议的成功的可能性更高，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不高，但还没有低到零，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地说，全球公众的舆论和形象观念正“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列政府希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，以释放加沙生病、年老伤残的人质为交换条件，换取为期六周的停火，停火可以延长，以便向加沙运送更多物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列拒绝了哈马斯要求作为谈判的一部分达成永久停火的要求，该提议本月早些时候还是瓦解了，以色列加强对加沙发难城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停者在当前的军事行动中不会参与更多谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利将于周五与包括17个拥有在哈马斯手中的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的周日空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际舆论的愤怒，但没有触犯美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民历经了这场战争的煎熬，”拜登周五说。“我们看到，几天前拉法的致命火灾，以及以色列对哈马斯的打击，造成了可怕的景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因回应10月7日南部袭击而攻击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台中，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这种复杂的计划尽管吸引了投资者，但也引发分析师警告，称这可能为用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”飙升，表明在加密货币市场行情看好且交易者寻找收益的背景下，投资者冒险情绪逐渐提升。比特币作为规模最大的加密货币，近期价格接近历史高位；而以太币作为第二大加密货币，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元的投资。目前，EigenLayer吸引的加密货币总价值已从六个月前的不到4亿美元增至近188亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》透露，公司发明了重质押，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对持有哪一种加密货币进行验证和确认。为了实现这一点，加密货币持有者需允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在整个质押过程中会失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重质押则使所有者可以将这些新的代币再质押给不同的区块链项目和应用，期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险看法不一，一些圈内人士认为这一做法还处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心以重质押的代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场时，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环，如果所有交易者同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何抵押物上有额外的抵押物时，这并不是理想的状态，它引入了新的风险元素。”专注于加密货币数据的Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是重质押的关键：以以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，对于重质押，投资者一次性可获得多个收益率，回报可能更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域危险性发展的最新进展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望不需出售资产即可获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未发展起来。用户是出于对未来奖励的预期或是平台发放的赠品——空投——才加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer 向平台使用者发放该公司自己新创建的代币。用户期望这种名为"EIGEN"的代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币数据的Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的扩展受到了追求赠品的用户驱动，“这种免费的钱的诱惑非常投机。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不支持重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是在未雨绸缪，希望获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾是启动印度首个学生设计的微型卫星团队的一部分，他介绍了EigenLayer是一家连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序的验证服务市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO。他们为客户的代币在EigenLayer上重新质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可用于其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在向用户提供选项，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong表示，重质押可能伴随“隐性风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能导致被迫清算和市场下滑期间的更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧下跌，部分原因是高风险借贷导致用于抵押的加密货币价值迅速丧失，之后Terra和Luna这两种代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer 将自己与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，认为参与重质押的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言非常微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，由于重新质押问题引发的风险传染对传统金融市场不会构成实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正逐渐与主流金融领域对接，许多机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的英国渣打银行Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是个次一步，因为难以建立详细的资产流和收益分配的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月发布的Kelp DAO博客文章显示，野村证券的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押一部分资金。Laser Digital未响应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示他们为客户加密资产做质押，并预计“新的重质押生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是在2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的示意图描绘。图片版权：REUTERS/Benoit Tessier/图/REUTERS 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张COVID-23年6月16日拍摄的以太坊加密货币的示意图，放置在电脑主板上。图片版权：REUTERS/Dado Ruvic/图/REUTERS 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱维达·希恩巴乌姆在选举中以绝对优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，接替其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者因其对穷人的受欢迎程度促进了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率当选总统，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党也在国会两院中占有可能的三分之二多数，这将使该政党能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在联邦共和国的历史上成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者们的欢呼声中对大家说，呼声中充满了“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的取胜对墨西哥而言是一个重要进展，这个国家以阳刚文化和全球第二大天主教人口著称，长期以来，该文化推助了更为传统的工作和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大历史上第一位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶，希恩巴乌姆在墨西哥最小的州蒂拉斯帕的支持者，说，“以前我们甚至没有投票权，就算能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况已经改变，我能亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面前的道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者保证政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节甚少，令人担忧的是，此次选举是墨本国历史上最暴力的一次，已有38名候选人遇害。许多人认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日前几天，普埃布拉州的两个投票站发生了人员被杀事件。据墨西哥官员称，洛佩斯·奥夫拉多尔主政期间，墨国谋杀案发生率创下历史最高，虽然该国谋杀率正逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和降低有罪不罚方面做出革命性投资，否则希恩巴乌姆将很难实现整体安全状况的重大提高，”独立拉美政治风险分析师纳特胡亚尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党全国复兴党（MORENA）也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选总统面临的挑战之一是与美国进行复杂谈判，为大量前往美国的墨西哥移民提供安全通道，并在fentanyl危机持续的情况下保护毒品交易合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果下周美国选举特朗普胜出，谈判可能更加困难，特朗普曾承诺对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址，这与将供应链更接近主要市场的趋势相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已经连续二十年产量下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不断投入无法盈利的公司是一种无底洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔任内将最低工资翻倍，减少贫困，确保了币值坚挺和低失业率，这使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但目前墨西哥正面临巨大的财政赤字，中央银行预期2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举作为对其政治议程的全民公投，面临反对其的竞选声称希恩巴乌姆将“傀儡化”，尽管她承诺继续实行许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为她“实现了国家的转变，让国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·洛斯认为，性别歧视才是背后批评希恩巴乌姆将成为“傀儡”的原因。“令人难以置信的是，人们不相信她会自己做决定，这正是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;市长希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得总统选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;后援者在墨国城的大广场上挥舞标语“总统希恩巴乌姆”，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/玛哈尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票站关闭后发表演讲。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/克特兹雅利·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥帕斯祖科塔伦镇的投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯投票站。路透社/雅各布·卡贝拉萨斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛扎坦镇。路透社/加布丽埃拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站。路透社/亚历山大·门涅古奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的一名反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票站外合影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥沙邦托卢·奎亚拉纳镇的投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛哈乔镇。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站。路透社/亚历山大·门涅古奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安坎玛尔札拉镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡利安·伊达尔戈国际机场投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈·拉里亚尼扎镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山大·门涅古奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安坎玛尔札拉镇。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨国城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨国城圣胡安坎玛尔札拉镇。路透社/克特兹雅利·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥沙邦托卢·奎亚拉纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨国城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨国城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨国城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>