<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 02:32:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新生活的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他处于在政治上的选举年压力之下，必须制止已经在第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家为以色列与加萨地带的激进组织哈马斯之间的停火谈判进行了调停，但谈判一再受阻，双方都将缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项提议提出之前，以色列连续几周进入了拉法，而且面临着由于加萨死亡事件以及绑架人质的持续囚禁而产生新的国内和国际压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表就加沙地区停火协议进行提案工作，这在拜登公开了停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普，美国总统民主党候选人的共和党竞争对手，在周四被判犯有34项重罪，凸显了两名候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提议共分为三个阶段，与之前的提议不同，停火计划会持续在整个三个阶段过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期中，以色列军队将撤离加沙人口密集地，包括老人和女性等被囚禁的人质将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天都有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判结束冲突的永久性条款。“停火还会持续直到谈判结束，”总统表示，这标志着一种新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经被卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统敦促那些在以色列内部推动无限期战争的人改变主意。“我知道在以色列内部有人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期继续。有些甚至属于政府联盟，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，想要继续战斗多年，人质不再他们的优先事项。但是，我要求以色列的领导层要支持这笔交易，尽管会承受任何来自外界的压力。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着一生承诺的人，一个曾经在战争时期前往以色列的美国总统，我刚刚派遣美国军队直接防御遭到伊朗袭击的以色列，我恳求你退一步思考，牢记如果我们错过这一刻，我们将失去什么。我们不能错失这一刻。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，由于近期的战场胜利，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终局的路线，这是一份详细的4.5页协议。这项协议已经进行过细心的谈判。现在摆在台面上的是最终结束进程的解决方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦面对一排的摄像机，唐纳德·特朗普向他的法律和政治斗争发出了信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏“封口费”支付给成人明星的34项指控有罪一天后，共和党总统候选人罗列了其对手和不满，语气愤怒且言辞颠三倒四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“骗子”和“恶魔”。他形容对手，11月5日选举中挑战他的民主党人乔·拜登（Joe Biden）为“我们国家史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他的庭审作证者、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的外国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，描绘了他面临挑战远不止个人。他说，“做这些，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲往往交织着幽默，但这一演讲主要令人沮丧。特朗普新闻发布会中只拿着一份小页的意见注记。在最后，他没有回答问题，并快速与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机、通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和敢于指控特朗普犯罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在两位首要参选人将彼此描绘为危害国家的候选人时期，拜登竞选团队从特朗普的言论中解读出了新的证据：他不符合适任条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德特朗普上蹿下跳地陈述自己的个人不满，并把美国司法体系描述为谎言，使得任何在观看的人都有一个很明显结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的发言人迈克·泰勒（Michael Tyler）在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将纽约判决视为冤案的特朗普支持者在周四向他的竞选团队捐赠了3400万美元，竞选团队称这是特朗普一个人日记录的筹款额。这是共和党在整合平台WinRed上的筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款情况仍落后于拜登, 这个竞选团队在周五寻求保持速度，向支持者发了一连串预示着灾难的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信显示，在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信发出。

  
  除了绝大多数共和党官员和组织一丝不苟地站在了前总统这边，指责审判有错，指控不应该提起指控， 纽约曼哈顿的陪审团池被污染以及法官有偏见 - 地方当局否认了这些指控，共和党的谴责不够迅速或强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普盟友及竞选助手的攻击下，特朗普的共同竞选经理克里斯·拉基维塔（Chris LaCivita）对社交媒体平台X上一个全国共和党青年组织说判决应被尊重的帖子进行了无情的讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在网络上针对美国中立前共和党马里兰州长拉里·霍根（Larry Hogan），在判决前他警告美国人不要在更多有毒的党派之火上添油，发布推文表示：“你刚刚结束了你的竞选。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比如宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州份受访的共和党选民中， 几位表示特朗普的定罪使他们开始重新思考自己在11月对他支持的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃权可能对他与拜登重赛造成打击，鉴于特朗普在许多摇摆州的微弱领先地位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人赌徒更像特朗普自己，称整个审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治上的阴谋，只想伤害他，尽可能多地让他离开竞选舞台。 ”已退休的乔治亚州玛丽亚克警察官斯科特·克莱顿（ Scott Clayton）说，他今年已62岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们能对任何人都这样做。 世界上没有任何人是安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽一些对乌克兰在其境内使用美国武器的规定，这标志着美军介入俄乌战争的更深层次发展，专家表示，此举可能有助于削弱俄罗斯对边境地区的喀尔恰克攻势的反击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰在其领土上使用美国提供的武器对俄进行攻击将引发直接与核武武装的俄罗斯的冲突，认为风险太大。这与美国禁止向基辅提供高端武器的规定不谋而合，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定于周四生效，并且是专门针对喀尔恰克地区的战斗情况制定的。美国官员称，它允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一侧对它们或即将对它们进攻的俄罗斯军队进行的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据专家的说法，这一决定给边境前线的乌克兰军队放行，使之可以在美国提供的战术 High Mobility Artillery Rocket System（HIMARS）发射器中装载并装备了 Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹和其他武器的情况下，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在俄罗斯占领区推开（俄罗斯军队）之前创造条件。” 格里西亚研究所在基辅的高级研究员米科拉·比连斯基说，“这可能为喀尔恰克地区创造反击的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键的东部顿巴斯地区前线调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己被置于不利地位，不得不重新考虑他们在对喀尔恰克的进攻中使用的方法。”他表示道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定调整追溯到几周前，乌克兰于5月13日在白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长乔·布朗的机密视频会议上提出了使用美国武器攻击俄领土的请求，美国一位官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了一项建议，即放松这些限制。沙利文于5月15日将这一提议带到拜登面前，拜登同意乌克兰应该能够在其国土内回击俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终决定这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，“但当时我说，迄今为止没有任何积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李则认为，俄罗斯利用了拜登对内部领土的打击禁令，将其作为从喀尔恰克方向安全发动攻击的避风港，而喀尔恰克距乌克兰第二大城市哈尔科夫仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能一直让大炮驻扎在边境的另一边，能一直保留防空系统、电子战设施以及指挥与控制中心。”他说道，“它可能拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李和其他专家认为，单凭这个决定可能并不会立即改变战线的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会太多地改变战线移动，如果有的话。但它会让俄罗斯继续这种跨边界作战变得更加困难。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·因格拉姆表示，俄罗斯没有足够的军队来进行大规模的喀尔恰克攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的作战能力来真正威胁喀尔恰克。”他表示，“要做到这一点，就需要清空他们在东部作战区域的军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰将其武器对准其领土。在周二再次提升了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内的美国武器使用能力，特别是在俄罗斯今年在战场上夺取主动后困难的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他希望能获得华盛顿的批准能够攻击深入俄罗斯领土的目标，即将于克里姆林宫政策转变宣布后的次日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、战略和国际研究中心华盛顿办公室的马克·坎辛表示，拜登的举动只是改变政策的一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是偏离政策的极度变化，这是一个向前迈进的一步。”他表示道，“乌克兰人和政府官员将会要求下一步：打击一个更广泛的范围 - 可能是那些不直接威胁到喀尔恰克但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，拒绝说拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有将其排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们会继续按照需要来适应和调整。”他表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拼版：因俄罗斯导弹袭击遭到破坏的Kharkiv市集运动学校，位于俄罗斯袭击乌克兰期间，乌克兰的Mala Danylivka村哈卡奇区外，2024年5月30日。路透社图文/Valentyn Ogirenko用&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制提升产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年保持较为温和的增长步伐，这一举措可能缓解欧佩克+在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年左右为主导非欧佩克生产国原油供应增长的关键力量，得益于页岩革命、技术突破和效率提升，推动了产量的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+部分减产的原因是为了补偿美国和其它非欧佩克生产国产量激增的情况。合计减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周四，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士透露，欧佩克+正在协商一个复杂的协议，该协议将允许该组织在未来几年继续延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+下周考虑供应政策之际，美国产量增长继续推动非欧佩克+产量增长，但对2024年的影响将比2023年小得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克对自己的预期（美国原油和凝析油产量增长30万桶/日）相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国产量将增加64万桶/日。这三组是最受关注的预测者，且都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超出欧佩克+之外的石油生产国的供给增长约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月份的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长规模将低至110万桶/日，而美国原油需求量则几乎不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的美国原油产量变化有限。四月份的产出量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在每桶约80美元的价格区间内，行业高管和分析师表示，美国生产者不大可能像在2023年那样产生惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍保持保守和自律。”Scandrill的首席运营官保罗·莫尔沃德如此表示。“令人惊讶的是，钻井活动没有更大幅度地增长，尽管价格保持稳定。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司将其资本支出保持平稳，并暂停升级其钻井设施，以便与钻井增长保持最佳匹配。他计划年底经营12个钻井平台，并在明年重新部署更多的钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻井平台数量已降至496个，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出，“美国有数年能够实现100万桶/日的产量增长的能力，但现在并无大幅增长的意愿。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，美国上市石油生产商的扩张受到投资者的压力，因在2010年代毫无约束的支出引发了产量激增，但限制了页岩区块的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期产量增长部分受到少数独立生产商的推动，这些生产商现在正受到产业整合浪潮的影响，通过延长钻井周期和高压裂技术，同时从更多的井中产出石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使近期的整合风潮有所减轻，我预计当前的油价将持续下去，并在钻井和完成效率不断改进的前提下，支持美国原油产量增长的适度增加。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钻井服务公司，如SLB (SLB.N)，更预计今年国际市场的增长将会超越北美。它的第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是产业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年的策略发生了转变，更加重视资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师高瓦诺正就认为，欧佩克+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液态石油产量增长。来自欧佩克+的石油液体生产预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。瑞欧预计如下： &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井操作室视野从位于德克萨斯州温克附近的奥赛斯石油持有的一个租赁作业点，可以看到钻井操作室中的钻井平台操作台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州温克附近，奥赛斯石油持有的一个租赁作业点中，可以俯瞰钻井操作室的俯瞰场景。摄于2018年8月22日， REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党的选举结果创下了自种族隔离制度结束后最糟糕的成绩后，将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举中，从大约71%的投票站的结果来看，ANC的得票率不到42%，较2019年大选时的57.5%大幅下跌，并且首次低于50%，意味着它不能拥有单独的多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着曾经是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，将不得不与一个或多个较小的政党协商联盟协议或其它形式的协议来管理国家，可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家拉马福萨预计将面临反对党的压力呼吁他辞职，并且在其党内深刻分歧的情况下，也会遭到批评，但ANC的一位高级官员主张他应该继续留任，分析家说目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非大学的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），曾撰写过关于拉马福萨的传记，说：“目前还没有统一的选择候选者可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年3月份接受调查时，拉马福萨一直对在农场的家具中发现大量现金事件带来的指责表示否认，但后来他在2022年年末还是以ANC领导人身份赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的一次最艰难的考验，原因在于选民对如高失业率、犯罪和毁灭性的电力削减等问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺改革党的形象，振兴经济，并带领国家摆脱他前任、被称为“砰砰声（Zuma）”的流行派别的九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领袖后产生的轰动很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年来，经济始终停滞不前，顶级ANC官员仍然存在大量丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的重点被UCK的Yase Mkhonto我们Sizwe（新军团）所转移，该党出乎意料的表现突出，在ANC的支持中造成了巨大影响，尤其是出现在祖父，夸祖鲁·纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约瑟夫·佐玛限制了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁·纳塔尔省容易受到攻击。”政治分析师拉尔夫·马特格说。“这就是拉马福萨的项目的结束... 你无法在失去选举后，仍能够像往常一样办事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨受到批评，因在关键改革问题上犹豫不决，避免加剧其党内的裂痕。这种犹豫是与他在1980年代作为工会领导时展现出的果断形成鲜明对比的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建立技能，并对南非的声誉表示赞赏。南非在2019冠状病毒病大流行期间曾在全球以呼吁分配疫苗更加公平而成为一个突出的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案起诉。在本月的判决中，法官裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的竞选活动中，拉马福萨曾想强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他几乎没有提供解决南非面临的最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺“做得更好”，但在演讲结束之前就把很多支持者送走了。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非索韦托。法新社/Oupa Nkosi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;二零二四年五月二十九日，南非索韦托。法新社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;堕落的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于周五，在本月早些时候被一名狱友袭击后，74岁死在了最高安全级别的监狱中，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大历史上臭名昭著的大型凶手之一，派克顿在2007年被判定为在不列颠哥伦比亚省的猪场残害及分尸药物用者及妓女，并被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在弗雷泽河附近的韦elman强行农产权属的土地中，他的审判发现了六具部分身心的女性。”加拿大政府检察官在派克顿被判处无期徒刑后撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱遭袭死后离世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚地认识到，这个犯人的案件已经在BC省及全国范围内造成了灾难性的影响。”机构在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的受害者是自2002年初逮捕派克顿之前，温哥华贫民窟Central Downtown Eastside地区，超过60名女性失踪的众多受害者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿的猪场中，大约距离温哥华市中心25公里的Port Coquitlam，官员发现了33位受害者其中包含许多原住民女性的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据说是由派克顿所写的书籍，在出现在亚马逊后几小时，就被亚马逊下架。派克顿在书中声称他是无辜的，而警局是陷害他的，当时加拿大太阳报曾报导过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本书的出版商要求亚马逊将它下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片中的Robert William Pickton是这一无法料到的细节被电视图像在不列颠哥伦比亚省的Port Coquitlam家中公开的一部分内容，而来自Global TV/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，这种平台向投资者提供奖励以换取锁住其代币，这引发了一个复杂的复杂方案，分析师警告称，该方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格飙升和交易商寻找收益之际，这一热潮正迎来顶峰。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以太坊为基础的重新质押浪潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份获得了美国风险资本公司安德森·霍洛威茨的加密货币子公司1亿美元的融资，仅在过去六个月里，其平台就吸引了价值1880亿美元的加密货币，远高于去年的不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是该公司发明的一种扩展固定协议的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含许多计算机网络用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，以太币等加密货币的持有者需要将其资产锁定起来作为验证过程的一部分，而不再享受即时的代币访问，并因参与质押而获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创的加密货币，以代表被质押的加密货币。重新质押使持有人能够取出新代币，并将其作为不同的基于区块链的程序和应用的质押币，以期获得更大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管加密货币世界对重新质押的风险存在分歧的看法，一些内部人士表示，正如新业务还处于初级阶段，在了解该风险之前不宜做出判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些分析师和其他人担心，如果表示重新质押加密货币的代币用作加密货币大规模借贷市场的抵押担保，会形成基于少数基础资产的无尽借贷循环。在所有人在同一时刻寻求退出的情况下，这可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"当任何带有多层抵押担保的事物出现时，这并不是一个理想的情况，它增加了一种新的风险，这种风险在以前并不存在，"加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者追求高收益的诱惑力不容忽视：仅在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的区间内，而分析师表示，重新质押可能带来更高的回报，因为投资者可以从多个应用同时获得这个高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融，或DeFi领域中最新的发展，它允许加密货币持有者投资于实验方案，以此在不卖出他们持有加密货币的情况下产生可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接派发质押奖励，因为这需要机制发展完成。用户在期待未来奖励或被称为送赠的其他活动时加入了该平台，例如代币分发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer已将其自身的一种新代币赠与使用该平台的用户，用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来可以有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长受到用户寻求分布式分发的推动，其管理层将其描述为“这免费又极具投机性的东西”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase头衔首席研究员David Duong表示，“这被当作一种预先准备的行动，预期他们最终将获得奖励，但他们不清楚具体内容。这种做法非常冒险。”(COIN.O)提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的Sreeram Kannan在他学术网站上提到，这家公司是在去年推出的一款旨在允许用户选择在何处进行加密货币质押的市场平台，帮助新区块链服务拓展，同时不会激励越来越多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式合作关系，这只是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，Roubin对于重新质押的风险持审慎态度，“风险不在于重新质押，在于借贷协议中，协议的定价风险被错误定价，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对此表示不担心，这是因为重新质押协议中的资金相对于全球近两万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧，加密世界中的损失会对整个金融市场造币相关流动性的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析领先元安元O’Neill表示，现在我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的风险传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正在越来越与主流金融联系起来，重新质押正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的加密货币部门Zodia Custody对重新质押的合作商表示出了显著的机构关注，但Q局长Arevshatian表示，重新质押是“一步过远的决定”，很难确立资产走向和奖励分配的记账路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行了重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中有此记录。Laser Digital未能对路透社的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于区块链的瑞士金融服务银行Sygnum表示，他们正在积极进行加密资产并期待“围绕重新质押的生态系统产生新的发展。”&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;插图展示&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;插图中展示了比特币的表示，取自法国巴黎的作品，日期为2024年3月9日，由REUTERS/Benoit Tessier/Illustration提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插图展示了以太坊的表示，取自电脑主板的影像，日期为2023年6月16日，由REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/提供。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为了墨西哥首位女性总统，她继承了她的导师、即将卸任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在穷人中的受欢迎程度帮 助推动了她的胜利。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国一直在就一项可能在COVID-19承认失败后在流行病前后增强合作的协议进行为期两年的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成一项协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新现有的一组法定健康规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括管理最大影响和全球威胁的健康危机的“大流行紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明成员国共同希望保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取步骤使各国承担责任并加强措施，在它们威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与公共服务部长安德烈亚斯·贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在提高世界对COVID-19后出现的新病原体的防御能力，以及导致全球约700万人死亡的病疫，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标识。法新社/ Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>