<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 09:38:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿曾在2007年因在不列颠哥伦比亚省皇家温哥华猪场杀害和肢解毒贩及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体残骸在其温哥华附近的破旧地产上被发现。在对其判处终身监禁后，政府检方撤回了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局在一份声明中表示，皮克顿死于本月19日在魁北克监狱内的袭击后，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”服务局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在超过十年的时间里从温哥华市中心东区贫民窟消失的60余名女性。直至2002年初皮克顿被捕，共有多名妇女在此区域失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库奎姆地区，被发现的33名女性的遗体或DNA中，许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其出现在亚马逊平台上销售仅几小时内即被撤下。《温哥华太阳报》当时报道称，书中，这名连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版者请求亚马逊删除此书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的背景电视照片，拍摄于波特库奎姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的背景电视照片，拍摄于波特库奎姆的家。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC，非洲人国民大会）党近期选举以来表现最差的结果后，其地位将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中小约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来的最低点，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，且首次未能达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成了重大的政治打击，意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC必须与其他一个或多个较小的政党商讨合作治理国家的方案，或者达成其他形式的协议。他们可能需要做出政策让步或交出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层领导人之一仍有支持他留任的立场，分析家则指出没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，没有能够接替他的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获得最高好感度的人之一，党内派系冲突可能使得任何反对他的努力都复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的一名发言人表示，他计划在星期日全数初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期曾在2022年因一个委员会报告发现他可能涉嫌在猎鹰农场中的家具中夹藏现金而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这次丑闻的指责，该丑闻被称作“农府门”，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC前所未有的严峻考验，因选民对包括高失业率、高犯罪率和持续性的供电中断等一系列问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺要改善该党的形象，振兴经济，因为他的前任雅各布·祖马在其九年任期内因丑闻、腐败和经济下滑等问题而饱受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从他2018年成为国家元首时的热烈欢迎逐渐转凉，至今已逾六年，经济仍停滞不前，并且ANC的高层官员仍处于持续的丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该新政党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖禄省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖禄省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马替卡说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，事物不可能会恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指责拉马福萨在关键问题上的改革上犹豫不决，以避免加深他党内的分歧，与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他构建共识的才能及他在推动南非作为全球南方（指低中等收入国家群体）的倡导者角色方面所起到的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是推动疫苗全球公平分配的主要国际声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，在本月的判决中，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列则强烈否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对南非最严峻的挑战提出的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的集会。许多人在他演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是美乌双方在近两年冲突中采取的又一重要步骤，专家指出这或将有助于减缓俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。美方担心，如果乌克兰进行大规模攻击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国其他对基辅的高精尖武器供应禁令相吻合，这些禁令也逐渐放松，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，主要是针对哈科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击“从边界对它们进行攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵许可，使用如美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器配以制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所（乌克兰官方智库）研究员米科拉·比耶利塞科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区挖掘战壕前，将其逐退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于防御状态，他们不得不重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，在哈尔科夫地区使用美方武器进行跨境攻击。该官员未透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗开发了一份支持放松限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应可以安全地反击来自俄罗斯领土的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取如此措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚研究中心高级研究员罗伯·李表示，由于拜登禁止在俄罗斯境内使用打击，俄罗斯已经利用这一禁令作为安全地带，对哈科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其炮兵。它可以保持防空、电子战、指挥与控制网络等。”李说，“它可能有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，即使如此，这一决定短期内也不会改变前线冲突态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线移动，可能不会有任何改变。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队发动对哈科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向真正威胁哈科夫。”英格拉姆说，“要那样做，它需要剥夺其东线作战部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备寻求在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯境内的使用美方武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势去年受到挫折之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库前官员马克·坎辛表示，拜登的做法仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一种激进的政策转变，但确实是个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步扩大打击范围，打击可能并非直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击的范围，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈科夫周边地区后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫村外的马拉丹利用卡运动学校在俄罗斯袭击后严重受损，火灾仍在现场进行扑救。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这可能导致美国这个全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在全球非OPEC国家的原油供应增长中占据主导地位，这主要得益于页岩油革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其成员国去年加深了减产措施，部分原因是抵消美国及其他非OPEC国家产量增长的影响。当前，OPEC+的总体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议可能允许其将部分减产措施延长至2025年，三位知情的OPEC+讨论人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日召开会议讨论供应政策之际，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这一威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测人士，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的月度原油市场报告中表示，这意味着与2023年相比，对OPEC+原油的需求将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长将大幅减少至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至当前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内高管和分析师表示，美国石油生产商不太可能在今年再度超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”Scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格， rig数量没有进一步增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟了对钻井设备的升级，以最好地适应较低的钻井增长。公司将今年底运营12台钻井设备，并计划明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻探rig数量已降至496台，比去年同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国能够在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有这样的增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者对其2010年代页岩油产业过度扩张和有限回报施压后，近年来，美国上市石油生产商减少了对增长的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，这些私人生产商现在正在被整合浪潮席卷并提高了钻井效率和经济效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合浪潮，我期待当前油市价格能继续，并帮助支持总体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场收入将增长18%，而北美地区收入则下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，加大了资本纪律的力度，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将引领今年原油和液态石油产品产量的增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位操作员从位于美国德克萨斯州温克Permian盆地的欧佛丽斯石油租赁区的钻井平台控制室观察作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克Permian盆地，一位操作员从坐落于欧佛丽斯石油租赁区的钻井平台控制室观察作业现场。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的前提下，提议新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始战后的初步重建了。”拜登总统说道，他正面临选举年的压力，需要尽早结束加沙冲突，这场冲突目前持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋，以安排以色列与哈马斯武装组织之间停火，但谈判多次陷入僵局，双方均将无果而终归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周对拉法发动进攻后提出的，同时还因为有关加沙死亡事件及人质继续被扣押的新压力，对内与对外对内阁总理本杰明·内塔尼亚胡政府形成了新挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁发言人周五表示，以色列授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普当天被有罪判决仅仅一天后，突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于之前版本因为停火将持续贯穿所有过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列武装部队将从加沙居民区撤除，被扣押人员包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久解除敌对状态达成协议。“停火将只要谈判继续就持续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一个全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争持续，甚至有部分人在内阁内。他们已经表明，他们希望占领加沙，他们在乎的是持续多年战争，人质对他们来说不是优先选项。而我会敦促以色列领导人支持这项协议，无论压力多大，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于以色列的总统，作为唯一一个在战时访问以色列并亲自派美军直接防御以色列的美国总统，我请求你们暂时退一步，思考一旦失去这一时刻将会发生什么，”他说，“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列现在能够提出这个新提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了结束危机的路线图。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说，“它已经过了精心细致的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终章。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接呼吁以色列民众。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止刊登该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授耶里米·苏里认为，目前的提议比以往的更可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动对以色列的能力已显著降低，但他不能完全排除，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望结束这场冲突，同时拜登的影响作用不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力投入并支持某些事情时，他可以制造出许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的之前人质提案要求，在以六周的停火为交换条件时，释放加沙地区生病、年老或受伤的人质，该六周停火还可以延长，以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议未能在本月早些时候达成协议，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的在达成协议后立即终止战争的要求，而以色列加强了对拉法这座城市南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人它不会参与正在发生的侵略期间的谈判，但仍准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但并没有触到美国冻结对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们所有人都见证了本周早些时候致命火灾中的可怕画面，这发生在以色列袭击哈马斯之后... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列出于对10月7日南部以色列的哈马斯袭击的回应袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争之后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一番既适合他的法律官司，又适合他的政治斗争的话：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陪审团判定特朗普在2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费以伪造商业记录的行为成立，共计34项控罪成立的一天后，这位共和党总统候选人痛陈了其对手和不满的事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主持他审判的法官胡安·梅尔尚法官为“贪污”和“恶魔”。他形容其对手、11月5日总统选举的竞争对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还抨击那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将其面临的挑战定性为疑问背后不止他一个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样吧，”他说道：“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在这之前的竞选演讲中，特朗普常常点缀着幽默，但这次演讲大部分却是悲观论调。他在新闻发布会上只持有一张小纸片作简短记录。在演讲结束时，他没有回答任何问题，携子埃里克迅速退回到讲台后方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁信和社交媒体，前总统的盟友继续斥责司法系统及其批评特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此视为对方威胁的两位领跑候选人之间进行的这场竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为最新证据，证明他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望和挫败的唐纳德·特朗普在对自己不满时撒谎并诋毁美国司法系统，任何看过他的人都得出一个明确结论：这个男人不应成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是量刑不公——周四为其竞选活动贡献了3480万美元的捐款，特朗普团队表示，这是他在共和党数字筹款平台WinRed上单日创下的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款数额落后于拜登，但该竞选活动在周五进行了多条预告预警性的筹款短信传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判有缺陷，指控不应该提出，陪审团池在民主党重占的曼哈顿地区受到了污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些质疑不够严厉或有力的共和党的表态，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发表声明拥护陪审团裁决应被尊重的全国大学生共和党组织恶语相向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人生而平等，都有自己的观点，”拉西维塔在一条帖文中发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔还对前民主党派温和派现任马里兰州州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行了打击，霍根此前裁决前曾警告美国民众“不要因更极端的党派争斗而浇油助燃”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个选举关键州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的总统选举中重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离场可能会损害他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都非常像特朗普自己，他们称审判是闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他并让他尽可能多地远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市、退休警察斯科特·克莱顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，他们可以这样对待任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会；在其2016年因伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的刑事审判被判定有罪的第二天，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台以锁定用户代币换取奖励的形式为投资者提供奖励，这种复杂方案引起了分析师的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）日益普及是加密货币市场冒险投资的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，市场的这一趋势正呈上升之势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是一个位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司安基 vidé斯霍尔茨的加密货币部门筹集了1亿美元后，其平台上的加密货币总价值达到了188亿美元，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，这是对长久以来的加密货币实践——质押（staking）的一种扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机对持有哪种加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，持有加密货币代币的人，比如以太币的持有者，允许他们的资产被锁定以作验证之用。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户创建的新加密货币代币以代表他们已质押的代币。重新质押使代币所有者可将这些新代币重新投入不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的危险性众说纷纭，一些业内人士称该做法尚未成型，难以断言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币用作加密货币借贷市场中的抵押物，借贷活动可能会基于少量底层资产形成无尽循环。如果所有人都同时试图退出，这种情况会令更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何事物充当了抵押品的抵押品时，这都不是理想的情况，它会增加一种新的风险因素，这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上质押通常的回报率在3%-5%之间，分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时赚取多个收益，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在这种金融模式中，加密货币持有者将资金投资于实验性方案，以期不售出自己的资产而从中获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，这是因为支付机制尚未开发完成。用户们现在加入平台是因为预期未来的奖励或者其他所谓的“空投”（airdrop）福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其创建的自有新代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求这些空投，他称之为“真的，真的投机性，这是一笔所谓的免费钱”。他补充说：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们现在预先采取了这一措施，（期望受到奖励，但）他们不知道会奖励他们什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，曾是印度第一颗由学生设计的微卫星团队成员，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，将打算质押的用户与需要质押代币的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已开始涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新的代币作为其重新质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及重新质押的作用，Kannan表示其目标在于让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系...这是一个正在出现的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能携带“隐藏风险”——如果重新质押的代币用作加密货币借贷，可能在市场下跌期间导致强制平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，他们指出，流入重新质押协议的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说非常微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密领域的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重新质押方面的问题对传统金融市场的影响并不具有重大风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得更加与主流金融相连，机构投资者也对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因为对于资产去向和收益分配难以建立书面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押迈进了一步太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital是摩根大通的加密货币部门，该公司与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，据Kelp DAO四月份的博客文章称。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行区块链资产质押，并预期“将围绕重新质押发展出一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解黎以战争之际，再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步彰显了86岁的伯里仍对黎巴嫩，尤其是他在该国影响深远的什叶派穆斯林社区的控制力。自黎巴嫩前领导人哈桑·纳斯拉allah在9月被以色列空袭丧生以来，他被视为稳定黎巴嫩局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里周三在一次电视讲话中对黎巴嫩民众表示，这次和平是“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因其在1975-1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马勒运动领导人而崭露头角。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治系统中什叶派最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他是真主党的“大兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，力促冲突的结束，这与巴勒斯坦加沙战争的进行相同时期爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使他再次与2006年 effectively将真主党和以色列之间的战争“结束”的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具部分权力，也缺少接触真主党的渠道，伯里所起的作用更加重要，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他才是真正值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助解救人质方面获得了全球关注，通过与什叶派激进分子进行谈判，将39名被扣留的美国人质成功送往安全地带。黎巴嫩的长期内战持续了15年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里成为议会议长，这一时期正赶上纳斯拉allah成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双星”——这指的是两大主导什叶派政治代表和国家许多方面的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在一个明确的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”

以色列的炮火已袭击了阿马勒运动控制的一些地区，包括Turkey的Tyre。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流离失所的商人家庭，后迁往黎巴嫩，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来贫困潦倒的什叶派社区许多人对伯里改良他们在教派制度中地位表示认同，该制度中特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚失踪后，接管了该组织。伯里推动了阿马勒军事力量的崛起，该运动曾在内战期间几乎与所有主要派别作战，其中包括后来的盟友真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者迅速进入国家机构和安全机关，他们似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报中质疑他对真主党的真实态度后，伯里否认了这一点，宣称纳斯拉 Lara 与他“一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部后引发以色列攻势时，伯里的阿马勒战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭以支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎巴嫩和以色列之间的边界冲突，并希望说服真主党向黎巴嫩里蒂尼河以北撤军，这条河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一名外交官说：“把里蒂尼河向南移到边界比把真主党向北推动越过里蒂尼河要容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩因数十年官僚腐败而陷入经济危机的一部分，当时金融系统崩溃，导致黎巴嫩出现大规模抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他没有召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。2024年11月15日。路透社/Thaier Al-Sudani/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举行了纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行了纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的纪念活动，挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上。路透社/Mohamed Azakir/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对大流行的会谈将在2025年或更早结束，世界卫生组织在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已就一项可能在大流行前和大流行期间加强合作的协议进行了两年的谈判，该协议是在承认COVID-19期间应对失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家与较贫困国家就疫苗共享和准备能力等问题存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具影响力和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日做出的历史性决定体现了成员国共同保护其人民和世界免受公共健康紧急事件和未来大流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了重要的一步，以使各国承担责任并加强措施，在威胁到美国国家安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的这些改变旨在为应对COVID-19夺去超过700万人生命的新型病原体提供更强大的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦卫生活总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/丹尼斯·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继任其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛(ares Manuel洛佩斯)·埃尔多拉多的遗愿，后者在贫民中的高人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构给出的快速计票结果显示，希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)，一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了超过58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在议会两院中占据了可能达到三分之二多数的优势，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯(Xochitl Galvez)在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)说道：“这是我第一次在这200年的共和国历史中成为墨西哥的第一位女性总统，”会场爆发出热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤。墨西哥被称为“矫健文化”的国家，拥有全球第二大天主教人口，长期以来推动更加传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙提尔(Edelmira Montiel)，Come斯卡小州的希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)支持者，“在我87岁高龄时，我从未想过有一天会投票给女性。以前我们甚至无法投票，即便有投票权时，也是在丈夫的指示下投票。感谢上帝这一切改变了，我得以见证。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)面临着复杂的前进道路。她必须在提高民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，政府将以财政负责任的方式运作，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)誓言提高安全性，但她在选举当天蒙上了巨大的安全问题。这是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38名候选人遭到杀害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔时期的犯罪集团势力有所扩大和深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的选票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案人数超过18.5万，是墨西哥现代历史上任何其他政府任期所见最多的，尽管命案率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳撒尼尔·帕里希·弗兰勒里(Nathaniel Parish Flannery)独立拉美政治风险分析师表示，“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入具有变革性的资金，否则希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)不大可能实现整体安全水平的重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在市长选举中赢得了墨西哥城的选票，这是该国最关键的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统还面临着与美国在大量移民横跨墨西哥入境美国和打击毒品走私方面进行紧张谈判的重任，尤其是在美国海洛因危机依然肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商回归，参与近岸外包趋势中的企业将供应链向主要市场靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)还需解决佩姆克斯 (Pemex) 的问题。作为国家石油巨头，佩姆克斯的石油产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能只是无止境地投入公共资金，让公司永远无法盈利。兰莫斯(Alberto Ramos)表示，他们必须重新审视佩姆克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔(Andres Manuel Lopez Obrador)曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持稳定的比索和低失业率，这一系列成就使他在民众中备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)承诺扩大福利项目，但这在墨西哥面临今年大幅预算赤字和2025年中央银行预测的低增长率1.5%的情况下将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中占据主导地位，试图将投票视为对其政治议程的全民公决。希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)否认反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希门内斯·巴(caudia Sheinbaum)感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是独一无二的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios表示，批评希门内斯·巴="../../../news/LATAM/2024-06-01/223576.html" rel="nofollow" target="_blank" title="Sheinbaum可制胜墨西哥大选？她的导师难掩其影响力"&gt;Sheinbaum将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，很大程度上源于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信，人们不相信她会自主决策，我认为这与她身为女性的身份有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>