<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 13:12:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五在家中的74岁去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模凶手之一，于2007年被定罪，被指在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害并处理了毒贩和卖淫者的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害包括在温哥华附近一处破败房产发现的部分受害女性遗骸在内的六名女性被定罪。政府检察部门在他被判无期徒刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪女性中的部分，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心东部约25公里的พอ庫拉米町的养猪场被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿声称自己无罪且被警方陷害的书在亚马逊上架几小时后就被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在博-Coquitlam家中的电视照片，照片为文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在博-Coquitlam家中的电视照片，照片为文件图片。图片来源：路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个在全球范围内更有效地抗击大流行病协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行病发生前后提高合作水平，这被认为是针对COVID-19期间承认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初预计本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的巨大分歧，谈判期限被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“重大卫生危机紧急状态”类别，用于描述最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在同一日表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，确保各国承担责任，并加强措施，在威胁到我们国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织总部外景（文件照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）总部位于瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民党（ANC）党在其自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在周三的选举中，约71%的选区投票结果显示，该党的得票率低于42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，创下30年来首次未能赢得多数席位的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，非洲国民党将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以继续执政。这可能要求该党作出政策让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会遭到反对党及党内批评者的呼吁，要求他辞职。但非洲国民大会的一位高层官员支持他继续担任职务，而分析人士认为，并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人可以接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中获最高支持率的政治人物，党内的派系纷争可能使其任何反对行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对非洲国民党此次选举结果发表评论。他的发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在周末公布初步正式结果时，发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾面临一个争议，当时官方调查报告称，他在农场存放大笔现金的行为可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该事件的指控，并被称之为“Farmgate”（农场门），并在同年赢得了为期五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作是对非洲国民党的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪及电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选非洲国民党组织领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济。他曾在他前任雅各布·祖马任职期间，经济连续九年的衰退和腐败丑闻中脱颖而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他接管国家时，2018年初的热潮很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去，经济仍然停滞不前，高级官员仍卷入腐败丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击由他的对手祖马所为，祖马支持新党姆克郎托韦·西兹韦，该党超出了预期，显著削弱了非洲国民党的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省布下了陷阱，击败了拉马福萨和非洲国民党，他深知那里非洲国民大会的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“这标志着拉马福萨计划的结束……在选举失利的情况下，事情通常不会按原计划进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上模棱两可而受到批评，这与他作为工会领袖时的表现截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持者却赞扬他构建共识的能力及推动南非作为所谓“全球南方”代表的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力反对疫苗分配不公的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的诉状，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进其拉法军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年非洲国民党的成就，但批评者认为，他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，非洲国民大会在选举最后一场集会上承诺“将做得更好”，数千名支持者聚集在索威托足球场。许多人在演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基思&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是第二次乌俄战争中一个小型但具有重要意义的进展。专家称，这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土目标过于危险，担心会引起与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应更高级武器的禁令互相契合，这些禁令已逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌方现在可以使用美国提供的武器反击从边境入侵或准备入侵的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰部队使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射GMGRS导弹及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国民战略研究所研究员尼克ola·比里叶斯科夫表示：“这可能会稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区重要战场上的部队调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻打法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌国家安全与国防事务助理主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将与美国官员通过安全视频会议向白宫提出了在哈尔科夫地区跨国打击的要求。一名不愿透露姓名的美国官员表示，苏利文于5月15日向拜登提出了建议。据官员称，拜登同意乌克兰可以从俄领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌西方伙伴采取相似的行动，但当时称：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚计划高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内发动空袭的事实，在哈尔科夫地区进行了安全打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于国境线对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制设备等。”莱说，“因此它可能有一些安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的推进情况，但会让俄罗斯更加难以继续开展此类跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄方缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队在东北方向不具备足够的战斗力来威胁哈尔科夫市。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了做到这一点，他们必须剥夺东线作战部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提到了核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美制武器的机会，尤其是在俄方去年在战场上占据主动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫市，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，并未明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内的空袭区域，但他也未排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总之，我们将继续进行必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫周边的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，位于哈尔科夫乌克兰村庄小丹列夫卡的儿童和青年运动学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏，正值俄罗斯对乌克兰的攻势。新华社/瓦伦丁·奥格里奈科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适合法律斗争也适合政治专栏的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因掩饰2016年支付给色情女演员“封口费”的商业文件作假罪名成立34项后的一天，共和党总统候选人罗列了一长串对手和怨怼，在愤怒且混乱的讲话中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔彻为“有罪的”和“恶魔”。他称，在11月5日的选举中与其角逐的民主党人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈批评作证反对他的证人，起诉他的国会议员，以及再次效仿竞选集会上的言辞谴责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐助他的竞选活动，将面临的挑战界定为其个人挑战之外的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常穿插着幽默，但这次演讲主要情绪低沉。他在新闻发布会上仅拿着一页笔记。到演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其指控进行批判，还指责任何怀疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的竞赛中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，胡言乱语地发泄个人怨气，并篡改美国司法体系，任何观察者都能得出一个显然的结论：此人无法担任美国总统，”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是有罪的，对正义的侵蚀——在周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队称，这是他在WinRed平台创下的单日最高纪录，WinRed是共和党数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款总额落后于拜登的情况下，该竞选活动尝试延续势头，在周五发送了一系列威胁性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普新闻发布会后公开：“我决不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判有缺陷，指控从未被提出，陪审团在极具民主党倾向的纽约市曼哈顿区被玷污，且法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个国家级的共和党团体称在社交平台X上发布的内容进行讽刺，该团体称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样...每个人都有一条... ,”拉齐维塔发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准马里兰州的建制派前共和党州长劳里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要继续加剧党派对立”，这会让局势更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州与共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能会在他与拜登的重赛中对他造成损害，考虑到特朗普在多个摆动州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，接受采访的大多数共和党人与特朗普本人的声音类似，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治把戏，主要是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动现场，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔受访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以把这一切都做成，他们可以对任何人这么做。绝对是没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，陪审团在其因2016年向色情女演员“封口费”案进行的刑事审判中判定多项罪名成立后的次日。2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长幅度，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业正坚守减缓增产支出的承诺，这使得2024年全球最大的原油生产国——美国的原油生产增速放缓，从而缓解了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命以及技术与效率的重大突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的整体削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，计划在2025年继续延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+周日将开会讨论供应政策，尽管美国产量持续增长推动非OPEC+产油国的总供应增长，但这种威胁已不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，而OPEC+之外产油国的供应增长不足120万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求量预计比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，而对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初至今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格接近每桶80美元，各位行业高管和分析师表示，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和节制。”钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上涨实属意料之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，公司的资本支出保持不变，推迟了对钻机的更新升级以更好地匹配更为平缓的钻井增长。他们计划年底时运营12台钻机，并将在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国公开上市的产油商受限于投资者的压力，削减了增长支出。此前，无节制的支出带来了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，较高的产量增加部分由私营生产商推动，一些私营生产商现在正受到产业合并浪潮的影响。他们通过钻探更长的井和压裂岩石以在同一时间从更多油井中产油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近的合并浪潮，我认为油价将继续支持美国整体石油产量适度增长，不断改进的钻井和完井效率的持续改进将发挥作用。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美市场收入下降6%，部分原因在于产业的合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，导致了不同类型的反应。”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国——以及加拿大、巴西和圭亚那——预计今年将引领原油和液体产量的增长。3月份，能源信息管理局表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员产油国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上控制室可以看到的钻井操作区画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;正在位于美国德克萨斯州温克的奥斯汀石油公司拥有的一块采区内的钻井平台上控制室里看到的操作区画面。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登总统说，他正面临选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家代表的调停努力反复停滞，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列对拉法进行了几周的入侵，而且在国内和国际上，对于加沙地区的死亡事件和人质持续被扣留，贝内赖胡姆政府也面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室在周五表示，以色列授权谈判人员在拜登宣布停火计划后，提出一个新的加沙停和地区协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还来自唐纳德·特朗普被定罪的前一天，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议包括三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为停火将伴随着所有三个阶段的进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质（包括老人和妇女）将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返归加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判还在继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，以色列有一些人不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府阵营中。他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“尽管面临任何压力，我已敦促以色列领导层支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一的总统，我曾亲自前往在战争中的以色列，还曾派遣美国部队直接为遭伊朗攻击的以色列提供防御，我希望你们退一步想一想，如果错过这一刻会发生什么。”他说道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名透露，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条达到危机结束的道路。这是一个详细长达四页半的协议，”该官员说，“它已经经过详细审议，并且摆在桌面上的是一场游戏的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为“戏剧性的”，并解读为直接向以色列民众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻直播，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有成功的可能性，休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在具有发动任何严重袭击或恐怖事件的能力方面不再具有显著可能性。”休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更进一步，全球公众舆论“已经转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多诱因，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是建议释放在加沙生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助运入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯关于战争永久结束的要求而破产，以色列还加剧了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，它不会在持续的袭击期间进行进一步谈判，但如果有以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的大使会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美方的红线，导致美国暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在周五说：“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”“我们看到了本周在拉法的一场致命大火中的可怕画面，这场大火是针对哈马斯的一个以色列袭击行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对该加沙地带发起攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击共造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟，巴勒斯坦人走在贝特拉希亚北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币以获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警告，称其可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密分支机构获得了1亿美元融资，其平台已吸引相当于188亿美元的加密货币——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币实践质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。参与质押的持有者在锁定期间失去了对代币的即时访问权，但作为回报获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表所质押加密货币的新创加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，部分业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，难以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心新创的代表重质押加密货币的代币可能作为加密借贷市场的抵押品使用，如果抵押品数量有限，将可能引发多米诺效应，导致市场在所有用户试图同时退出时变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，回报极具吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%，而分析师认为，进行重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，其中加密货币持有者进行实验性投资，以在不需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来奖励，或被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会给平台使用者发放其新创建的代币，该代币称为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来价值会升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受用户寻求空投消息的推动，称其为“非常不可靠的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在先行做预防措施，期望会获得奖励，但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首颗学生设计的小卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接可能希望进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押代币，并生成新代币代表这些重质押资产。这些新代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的David Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密货币迅速贬值，拖累了Terra和Luna崩盘后的资产价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议中。是借贷协议错误定价了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相比全球2.5万亿美元的加密资产行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未从重质押问题观察到对传统金融市场的有意义风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密世界与主流金融的联系日益紧密，机构投资者也开始对该项服务感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国标准银行的加密平台Zodia Custody观察到机构对质押的兴趣显著，但也表示认为重质押太过冒险，难以明确资产去向及收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押了部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。野村证券未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计随之会形成一套新的质押生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;fig&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/贝尔图/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/fig&gt;
&lt;fig&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，以太坊的插图放在PC主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/fig&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆以压倒性优势赢得了墨西哥女总统的位置，成为墨西哥首位女总统，她继承了导师和离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，而奥夫拉多尔的民望助推了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在大选中获得约58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个参众两院中有望获得三分之二的超多数，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国成立200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”席姆鲍姆对支持者说，并赢得了“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，该国以男性主导文化闻名，拥有世界上第二大天主教徒人口，长期以来推动传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃尔德米拉·蒙蒂埃说，她是墨西哥最小的州特拉克斯卡的一名席姆鲍姆的支持者。“从前我们甚至不能投票，而能投票时也只会按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况已改变，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆面临复杂的发展道路。她需要平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时还要继承巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，其政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善公共安全，但给出的细节比较少，而这次选举是有史以来墨西哥最为暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩展了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举还有两个投票站在普埃布拉州发生致死事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案人数超过任何其他现代时期的联邦政府，尽管谋杀率近年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国新总统是唐纳德·特朗普，除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入具有变革性的资金，否则她可能很难实现整体安全水平显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前执政的MORENA党还在其党候选人中赢得墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统，她将面临与美国就涌入美国的墨西哥渡美移民巨大流动进行紧张谈判，并就毒品走私合作进行谈判，此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，因为美国新总统可能是唐纳德·特朗普。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收全面关税，并说他将动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水短缺问题，并吸引制造商迁移，这对国内近岸外包潮形成的一部分因应。&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;】&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆还需决定如何处理石油巨擘佩梅克斯，该公司的石油生产已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入不应无限增长，而公司也应能实现盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督货币走强和低失业率，这些成就使他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预算赤字预计较大，且未来一年预计国内生产总值增长仅为1.5%，这使得任务变得尤为艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对他的立法议程的全民公投，寻求将其转变为全民公投，但席姆鲍姆拒绝了反对党称她将是奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续推行许多包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜出致辞中，席姆鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的转变”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是性别歧视，这些人无法相信她是会自主做出决定的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能有人认为她将作为离任领导的傀儡行事，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在宣布赢得选举后与支持者互动。摄于2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在得票后向支持者挥手致意。摄于2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城市中心的广场上举着“总统·席姆鲍姆·克莱尔”的标幅，庆祝墨西哥 MORENA 党候选人席姆鲍姆赢得总统选举。摄于2024年6月2日，墨西哥城。路透社/马埃·利贝&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人·索希特尔·加尔文在选举日投票结束后，与支持者互动。摄于2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特扎利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，大选规定日。摄于2024年6月2日，圣克鲁斯·霍索科塔兰，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选日汇聚投票站。摄于2024年6月2日，维拉克鲁斯，墨西哥。路透社/亚哈·查贝拉洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，智南极潭，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站外排队领取投票。路透社/亚历山德罗·梅内莱吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日反对党总统候选人索希特尔·加尔文在投票站外摆姿势拍照。摄于2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托罗梅·夸伊拉纳，投票站工作人员准备就绪。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇霍加奇镇，拉斐尔塔尤哈的大选日投票站投票。路透社/若泽·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民展示手指涂抹的墨水，领到了投票权。路透社/亚历山德罗·梅内莱吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，投票站。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑安德斯·拉里安扎拉，投票站。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RARAMURI_WOMEN_VOTING.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，乔加基奇镇，拉斐尔塔尤哈，拉斐尔塔尤哈的特瓦帕里部落妇女在大选日投票站投票。路透社/若泽·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站。路透社/亚历山德罗·梅内莱吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，瓜查马卢，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，通查温，投票站排队。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒走向投票站，投下了选举日的一票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们支持反对党总统候选人索希特尔·加尔文，等待投票站打开。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托罗梅·夸伊拉纳，投票站工作人员准备就绪。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站排队。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，投票站附近的大巡游。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FY</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>