<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 18:35:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所高等监狱中受另一囚犯袭击后死亡，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区猪农场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近一处破败地产上发现的部分遗骸的六名女性。法庭宣判后，政府检察官撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱中被袭击后于5月19日去世的。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案情对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在超过10年的时间里，在温哥华贫困的毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的部分人。政府检察官在皮克顿被逮捕的2002年初之前撤回了针对他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪农场在温哥华市区以东约25公里的波特考利特小镇被发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不久就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤销该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未经日期标记的电视影像中的人。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，其影响力将大为削弱，该党自种族隔离结束以来面临的最糟糕选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年上次大选时的57.5%，下降幅度明显，首次在30年里未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC不得不与一个或多个较小政党商议建立联盟或其他形式的合作方案以治理国家。这可能意味着政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日工会领袖出身的企业家拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲国民大会的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为，没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中最受欢迎的。而ANC内的纷争可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，下周ANN将会发表关于届时公布的初步统计结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一项调查报告称，拉马福萨可能因财富中储存在家具中的现金而遭不当行为指控。他否认了这一指控，并在同年赢得了连任ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视作对ANC至今为止的最严峻考验，因为选民普遍因失业率居高不下、犯罪率增加以及大范围停电等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺恢复ANC的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马因贪腐和经济衰退问题经历了九年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时所引起的一阵短暂的欣喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在腐败的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于拉马福萨的老对手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的支持率，在ANC的支持率上造成了显著的损害，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC置于绝境。他是知道夸祖鲁纳塔尔省对于ANC是很脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马塔基说。“这标志着拉马福萨的项目结束了……你不能在选举失利后仍期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上的拖延态度阻碍了内部分裂的解决，这与他作为工会领袖时果断行动的形象相距甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏他寻求共识的能力以及他在推动南非作为所谓的“新兴市场之首”的声誉方面的角色，这指代着一波普罗中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出针对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列激烈否认这一指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向支持者们承诺：“我们将做得更好”，但许多支持者在讲话尚未结束前便离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对大流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在大流行病前和期间加强合作的协议进行谈判，这是对新冠疫情期间承认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家与较贫穷国家在疫苗分配和准备等问题上的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了另一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“大流行病紧急状态”类别，旨在处理最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事特德ros · 艾汉诺姆 · 吉布雷耶苏斯在其声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护自己和全世界的人免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊 · 贝塞拉在周六表示：“凭借这份协议，我们采取了步骤来追究各国的责任，并加强措施，阻止疫情爆发威胁美国和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，这些全球卫生规则的变更旨在增强世界对新冠肺炎后新病原体的防御，新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;WHO标志照片，拍摄于2023年2月2日，位于瑞士日内瓦总部。路透社/德尼兹 · 巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌境内用于打击俄罗斯领土的限制，这是拜登政府介入这场已有两年的冲突的一次微妙而重要的进步。专家认为，此举有助于遏止俄罗斯对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标过于危险。他们担心乌克兰的大规模攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好与随后瓦解的美国对基辅供应更高档武器的禁令一致。这些禁令包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，仅针对赫尔松地区的作战。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方越过边境攻击或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，利用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射车载制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，乌克兰前线部队有权越过边境攻击俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫称：“此举可能有助于稳定前线上方，并使乌军在未固守的情况下将俄军从赫尔松地区赶走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅对东部顿巴斯关键前线的兵力抽调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英拉姆说：“俄罗斯人现在将发现自身处于被动，必须重新考虑他们跨边界的攻击策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源于数周前。据报道，5月13日，乌克兰官员在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了这一请求，布朗将军亲自代表美国。沙利文将这一推荐于5月15日呈报给拜登，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯国土上安全反击攻击他们的俄军力量。此后，拜登政府一直在加紧落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁乌克兰的伙伴采取这样的一步。他说：“迄今为止，这是唯一的积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·皮亚研究所的罗伯·刘认为，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动空袭的规定，使其在赫尔松地区发起攻击有了安全的基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘指出：“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，将防空系统、电子战设备和指挥控制中心设在那里，可能获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，刘和其他专家认为，单凭这一决定未必能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘表示：“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但它将使俄罗斯更难继续进行这类跨境操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力越过赫尔松发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力来威胁赫尔松。要实现这一点，必须使东部战区兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据报道，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在国内其他地区扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在今年战场攻势有所进展的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时援引了对美国批准其袭击俄罗斯境内目标的呼吁，仅在华盛顿宣布政策转变后的不到一天。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的马克·康辛认为，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是一项根本性转变，但是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续争取下步目标：打击更广泛的目标——也许是不在直接威胁赫尔松，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策至允许在俄罗斯其他地区发动攻击还不得而知。但布林肯未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要作出调整。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松地区的受损场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
            &lt;i&gt;6月30日，乌克兰赫尔松地区的小丹尼尔卡村，一场俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校的建筑。路透社/瓦连京·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续鬥争 после有罪 verdict判決</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间室内面对镜头直言，他准备好进行道德和政治上的战斗：他决心抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天判定特朗普因篡改文件以隐瞒对色情女星支付封口费而有34项罪名成立后，其共和党总统竞选对手在愤怒且口无遮拦的发言中列举了其敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判其案件的法官胡安·梅尔汗法官为“歪曲事实的”和“恶魔”。他描述民主党候选人乔·拜登在其11月5日选举中的对手，称其为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并借着竞选集会的陈词攻击他认为非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选捐赠，将迎接的挑战置于自身的挑战之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常带有幽默感，但这次开幕式演讲表现得较为阴沉。他在新闻发布会上仅携带一张较小的稿件。结尾时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他离开镜头的场合、通过筹款呼吁和在社交媒体平台，前总统的支持者们也对司法系统以及敢直言特朗普犯错的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人皆视对方对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的谈话内容作为进一步证明他不胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了被司法系统驳倒的唐纳德·特朗普喃喃吐露个人愤慨，并撒谎诋毁美国司法系统，身上有直指他不适任总统的明显结论，”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们认为纽约的判决是对正义的践踏，他们在其竞选活动中仅一天就收到了3480万美元的捐款，成为共和党数字筹款平台WinRed上的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其选举开支尚未达到拜登的规模，但其竞选团队试图在周五保持筹款速度，发出了许多紧急筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后出现了另一个带有大字标题的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多一致为前总统辩护，主张审判有缺陷、指控不该被提起、陪审团被民主党重占的纽约曼哈顿地区所污染、审判法官有偏见——这些当地官员否认指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或强有力的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉蒂维塔对一个在社交媒体平台上发表其陪审团判决应受尊重的全国性共和党组织进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有，”拉蒂维塔在同一对话中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就此还对马里兰州的温和派共和党州长兰利·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要往油里加更多能加剧党派分化的汽油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉蒂维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民的采访中，多名受访者表示特朗普的定罪可能让他们在11月的总统选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果共和党人脱离这些立场，可能会影响他在与拜登竞选复赛中的生存，因为特朗普在各大关键摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普本人一样，认为审判是一场赝品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手段，就是为了伤害他，尽可能多地使他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们可以这样折磨他，也就可以折磨任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日美国选举的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会，前一天他被判定因在2016年篡改商业文件隐瞒支付给色情女星斯托莉·丹妮尔斯的封口费而有34起罪名成立，2024年5月31日，纽约，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油井生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以调控产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产商在未来一年增长放缓，这可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新大幅提高生产效率，成为非欧佩克国家原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，并远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友组成的欧佩克+去年增加了减产规模，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克国家产量的增长。欧佩克+目前减产规模达586万桶/日，相当于全球总需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议中考虑供应政策，尽管美国产量增加继续推动非欧佩克+产量增长，但这种增长对欧佩克+的威胁将不如2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达64万桶/日。三方是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超出非欧佩克+原油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，原油价格接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户一直保持非常谨慎和自律的态度，&amp;rdquo;分包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，&amp;ldquo;令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增长。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并不急于以这种速度增长，&amp;rdquo;标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，之前无情的支出虽然实现了冲刺式的增长，但 shale 行业在2010年代却未能产生回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些私有生产商最近推动了行业的整合浪潮，他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时获得更多井位来提高生产效率，近年产量增加超过预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价水平将继续支持，从而推动美国整体石油产量温和增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进，&amp;rdquo;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入因整合而下滑6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的策略转向更加注重资本纪律，产生了不同的反应，UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，欧佩克+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年原油和液体产量的增长。据美国能源信息署3月份发布的数据，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长，&amp;rdquo;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁场地的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁场地的控制室可以看到 2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国 President Joe Biden 于周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启其后的新阶段了，”Biden 说。Biden 处于选举年的压力下，需要解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调解的停火谈判反复停滞，双方均指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区多次侵犯之后提出，并且随着针对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力，因加沙死亡事件不断以及人质仍被扣押，该政府在国内和国际上承受巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在Biden 公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因 34 项重罪被定罪的一天之后，这突显出两位候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 提出的新提议分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将在各方进入所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将通过 600 辆卡车向加沙运送人道主义援助，Biden 如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 通过卡塔尔向哈马斯传达了此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 呼吁以色列中那些支持无限期战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们将要求战争继续下去，有些人甚至还在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，把人质放在优先位置不重要。”Biden 说，“我敦促以色列的领导层在这个协议上支持这个协议，即使面对任何压力也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人来说，我希望你们退一步思考一下，如果在这个关键时刻失去，会发生什么。我们不能在这个时刻失去它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出此新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半的协议，已经经过精心协商。”该官员表示。“目前摆在桌面上的是一段即将结束这个过程的阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的每个阶段将持续 42 天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电器媒体将Biden周五的演讲视为一场戏剧，并将其视为一种直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的 12 频道中断了晚间新闻节目，直播Biden的演讲。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，主播 Danny Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史与公共事务教授 Jeremi Suri 表示，此提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够发动任何重要的打击或攻击恐怖活动的可能性尽管不无可能，但比之前的可能性要低得多。” Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对”以色列，Suri 表示，这可能促使以色列人也希望停止这场冲突，同时拜登的影响起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以释放生病、年老和受伤的人质为交换条件，换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝同意在谈判中达成永久停止战争的要求并在 Rafah 城市发动新一轮打击，于本月早些时候崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解人其在持续侵略期间不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，其愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包含 17 个国家的大使会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动的空袭导致 45 名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但并未触及美国的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”Biden 周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列的袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列 10 月 7 日南部袭击事件后袭击加沙以来，已有超过 36,280 人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约 1,200 人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台要求投资者将其代币锁定以换取奖励，这在分析员警告这可能对用户及加密货币市场构成风险的复杂计划中正悄然兴起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格飙升及交易者寻找收益，加密货币市场正变得愈发敢于冒风险。市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而市值第二大的以太币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重铸”热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已为平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重铸”，目的是扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者如以太币的持有者可以自愿将其资产锁定，作为验证过程的一部分。参与者在参与“质押”期间将暂时失去即时访问其代币的权利，但可以从中获得收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们所质押加密货币的新代币。重铸允许持有这些新代币的用户再次将其质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域对重铸的风险存在分歧，有些业内人士表示，目前尚不清楚该做法是否成熟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果代表重铸加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押物，就可能出现基于少量底层资产的不断循环借贷，如果所有人同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果抵押品上还有抵押品，那并不理想，它增加了新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者同时获得多个收益率的回报可能会更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域里最新的一项发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期不需出售资产就能从其持有资产中获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在此平台注册以期待未来奖励的发放或所谓的代币空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台使用者发放其自行创造的代币，希望这款代币名为“EIGEN”的新代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在重铸平台上增长的趋势是由用户寻求这些空投驱动的，这非常、非常具有投机性，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预先进行操作，期望将会获得某种收益，但他们并不知道是什么，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队开发，该团队曾首次成功设计印度的学生微型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，将准质押者与需要质押代币的应用程序连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新推出的重铸平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重铸，并生成代表这些重铸资产的新代币。这些代币可在其他场合使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，帮助新区块链服务的开发，而不是刺激更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系…这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐含的风险”——如果重铸代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加大了以加密货币代币作为抵押品的高风险借贷的影响，这些代币在 Terra 和 Luna 溜坡崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家认为，无需过于担心重铸，因为重铸协议中的资金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业来说规模较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构对加密领域损失蔓延到更广泛金融市场的担忧已持续存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，从重铸问题传染到传统金融市场不存在重大风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与传统金融相联系，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重铸“一步之遥”，因其难以建立资产转移的“纸面记录”和分配奖励的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村的加密货币部门Laser Digital上个月在其一篇博文中表示已与Kelp DAO合作为客户重铸部分资金。Laser Digital未对路透社的留言置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示客户加密资产已进行质押，并预计“围绕重铸的一整套生态系统将应运而生”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希梅鲍姆当选墨西哥首位女总统，以压倒性优势胜选，并接过她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的改革项目。后者在穷人中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希梅鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前市长，根据墨西哥选举机构公布的初步计票结果，赢得总统职位，得票率为58.3%至60.7%。这有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中可能获得三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果中得票率为26.6%至28.6%，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她兴奋地对支持者说：“这是我第一次在共和国200年的历史上，成为墨西哥第一位女性总统。”现场响起阵阵欢呼，支持者高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大。这是一个以阳刚文化著称的国家，拥有全球第二大的罗马天主教徒人口，长期以来一直推动更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅鲍姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德蕾尔·蒙泰伊尔说：“我从未想象有一天我会投票给女性。在我年轻时，我们连投票都不被允许，即使后来可以投票，也是按照丈夫的指示。感谢上帝，这一切都变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅鲍姆面临着复杂的政治道路。她必须在提高民众福利政策与继承巨额赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果显示后告诉支持者，她的政府将秉持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥近代史上最暴力的选举，有38名候选人遇刺，但她已誓言改善安全状况，但几乎没有任何具体措施。她的承诺被认为很难在如此严峻的安全形势下实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月1日，该州选区有两个地方发生的投票站发生杀人事件。奥夫拉多尔卸任期间，墨西哥应政府命令禁止销售酒精，导致谋杀案的数量超过任何其他现代墨西哥政府时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺在改善警务和减少无罪释放方面进行前所未有的投入，否则希梅鲍姆可能会难以实现总体安全性质的提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政党“国民复兴运动”民主要也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国巨大的移民流动和毒品贩运合作，以及解决美国芬太尼危机的艰巨任务。当地时间11月，如果唐纳德·特朗普赢得总统大选，这些谈判可能会更加艰难。特朗普曾誓言对所有从墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将调集特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，下任总统将面临应对电力短缺、供水问题，以及吸引制造业向离本土更近的地方转移的重任。这个趋势被称为“回归近岸”，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅鲍姆还必须决定如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该公司在过去二十年里油气产量显著下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“这不能只是无尽的资金注入，而公司却永远无法盈利的事。他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻了一番，减少贫困，维持强势货币和低失业率，这些成就使他备受民众爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计出现大型财政赤字，2025年经济增长预计只有1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾试图将选民的投票转变为对他的政治议程的公投。希梅鲍姆拒绝反对派认为她是“奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺将继续推进许多旨在帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希梅鲍姆感谢奥夫拉多尔：“他是独一无二的人，通过自己的行动使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯说，这背后的批评者认为，性别歧视使人们认为希梅鲍姆将成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己独立的决定，这很大程度上是由于她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希梅鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“国民复兴运动”总统候选人克劳迪娅·希梅鲍姆，6月3日在墨西哥城获胜后向支持者发表讲话。路透社/拉伽尔达·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希梅鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“国民复兴运动”总统候选人克劳迪娅·希梅鲍姆在获得2024年总统选举胜利后的支持者前挥手致意。路透社/拉伽尔达·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举后，墨西哥执政党党徒举着“克劳迪娅·希梅鲍姆总统”的标语在墨西哥城市广场庆祝。路透社/马赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派候选人奥希奇特尔·加尔韦斯在投票结束后对支持者讲话。路透社/奎兹阿尔莉·尼特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票当天，工作人员关闭投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，选民在投票站排队投票。路透社/亚赫尔·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，准居民在投票站外排队等待投票。路透社/拉埃尔·梅内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票当天，安格-Chiho加奇城，科阿韦拉州。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城，反对派总统候选人奥希奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票当天，工作人员在投票站做准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城萨安德雷纳斯。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城。路透社/拉戈尔达·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，代尔穆恰拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝亚特里斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票前走过。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城。路透社/昆泰利-尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城，塞尔瓦托-巴尔托洛梅-夸依拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票当天，墨西哥城竞选前一天。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，竞选前一天，墨西哥城竞选投票前的准备状况。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，竞选前夕，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>