<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 20:31:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮科特在本月早些时候遭受同监犯袭击后，于周五在魁北克省一所超级监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具争议的连环杀手之一，皮科特于2007年因在卑诗省温哥华市附近的养猪场屠杀毒瘾者和卖淫女并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在其破落的温哥华东区附近地产上被发现而被控杀一人，政府检方在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫 Cypress&lt;台湾不可译作Cypress&gt;正服刑服务局表示，皮科特是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。其后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括自从2002年年初皮科特被捕前在温哥华市局促而毒品泛滥的东区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮科特猪场位于温哥华东区约25公里处的波特柯克兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮科特所写的一本书在亚马逊上架数小时后被下架。据《 Vancouver Sun 》报道，书中皮科特声称自己无辜，并且被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并为此向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮科特的文件电视照片，其案发地点位于波特柯克兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮科特的文件电视照片。来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年制定完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认合作失败后，已经就一项可能在和流行病期间增强合作的协议进行了为期两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中还包括“流行病紧急状态”这一新类别，适用于最严重影响全球健康的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书 Xavier Becerra 周六表示：“通过这项协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强措施以在对美国人和国家安全构成威胁之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在在新冠疫情期间死亡人数超过700万人后，增强世界应对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，图源：瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博兹/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党国民大会党选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会(ANC)党历史最差的选举结果后，将严重受损。在本次选举中，大约71%的选区结果表明，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是自 apartheid 政权结束以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果显示，ANC的得票率已低于42%，这是自1994年以来首次未能获得多数，也是自结束 apartheid 以来ANC最差的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是沉重的打击，该党将不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的协议以执政。这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导者转而成为商业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职。分析人士表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中各大政要中获得了最高的支持率，这可能使ANC内部的派系斗争在任何针对他的努力中变得更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的一名发言人表示，他将在周日当正式最终选举结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也面临过危机。2022年的一份调查报告称，他在一处猎场的家具中被发现藏有大量的现金，这引发了关于他是否存在不当行为的调查，此事被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在“Farmgate”丑闻中否认了不当行为，并在同一年赢得了重新当选ANC党领袖的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被视为ANC自1994年以来面临的最严峻挑战，选民对于高失业率、犯罪和致命的停电等议题普遍存在不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选举为ANC党领袖，他在上任时承诺将重塑党派形象、提振经济，此前他前任雅各布·祖马在九年的任期中遭受了大量丑闻和经济下滑的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨在担任国家元首后的初步声望很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，而关于ANC高层官员的丑闻仍不时浮现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，后者支持新党派umkonto we sizwe参加选举，其表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马已经完胜拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“这对拉马福萨的项目来说是终结，选举失利后，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者批评拉马福萨在关键改革上犹豫不决，避免加剧党内分裂，这与他作为工会领导者在20世纪80年代所表现出的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他博得共识的能力，并称赞他在促进南非作为“全球南方”代言国方面的角色，“全球南方”是指低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他提供的对南非主要挑战的新解决方案不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这段话发布在一篇报道中，但很快便有数万名支持者离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场持续两年的俄乌冲突中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对供应基辅更先进武器的禁令一脉相承，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰可以使用美国提供的武器反击来自俄境内的攻击目标，或是准备攻击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使乌军能够在前线利用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未固守时将其从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里济科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前就有迹可循。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，乌方曾在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋主席C.Q.布朗将军提出了跨越边界使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈递给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应当可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚研究项目的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄境内目标发动攻击的规定，将其作为安全避风港来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在对岸，保持防空、电子战、指挥控制等存在，从而可能获得一定程度的安全。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动，但如果有所推动，将使俄罗斯难以持续进行跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫的力量并不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力从东北方向向哈尔科夫发动进攻。这将导致他们在东线战场上的兵力空虚。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次提到了可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上取得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府新闻报道援引泽伦斯基的话称，呼吁美国批准对俄罗斯境内更深处的目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更为广泛的各目标——那些可能不直接威脅哈尔科夫，但位于其他地区的各目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上未明确表示拜登政府是否有意扩大政策以允许在俄罗斯其他地点进行打击，但他并未否认这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的路上，我们将继续实施必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里科夫附近遭俄罗斯导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新华社/瓦伦廷·奥吉伦科 图片来源：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼柳夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创了青少年体育骑校。路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的镜头前正视镜头，发表了一番既适合其法律斗争，又适合其政治争斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐匿封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人特朗普列数了其对手和他的诸多不满，态度愤怒且言辞不羁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦为“歪曲事实”、“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登形容为“我国内历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击控诉他的证人，投票弹劾他的国会议员，还像他在集会上一样，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，表明这些挑战不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其支持者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方都声称对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一位对自己不满的总统候选人在新闻发布会上喋喋不休，对美国司法制度撒谎。任何对此事关注的人都会得出一个明显结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决有失公允——在周四一天内共向他的竞选活动捐款3480万美元，他的竞选团队称这是特朗普在WinRed筹款平台上创下的单日记录。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五试图保持此速度，向支持者发送了数波恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条信息又写道：“我绝不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控不应提出，纽约曼哈顿由民主党人占据的陪审团名单存在偏见，法官偏袒，而当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不够迅速或不够激烈，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对社交平台X上的一条推文表达了深深的轻蔑。这条推文来自一个全国性的共和党大学联盟，其声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都有一个。”拉西维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州立法院的温和派共和党前州长劳瑞·霍根，霍根在裁决前警告美国人不要“往一堆烂泥上添油，增加更多的党派分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民所做的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对其在11月的支持感到动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛逃可能会对他在与拜登的重战中造成损害，给特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势带来打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，称此次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治化的，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市表示，“他们能做到这一点，就能对任何想要的人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日，布兰登·麦克德米德/路透社（文件照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在被扣留人员获释的前提下，重启加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，”拜登总统说，“每个人都必须开始考虑战后的日子。”美国正处于选举年，拜登需要遏制加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法的军事行动持续数周及国内和国际新施压力度下提出的。此前，哈马斯运动继续在加沙的死亡人数激增，扣留人员的人数也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室称，拜登透露的停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，与之前的不同之处在于停火将持续到通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，被扣留者连同长者和妇女与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火仍然会继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重新建设加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人将不同意这个计划，他们会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了这一点，他们希望占领加沙，希望能够数年内继续战斗，扣留人员对他们来说不重要。但是，我呼吁以政府领导层支持这项协议，尽管可能面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列亲美第一任总统、唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的那个人，我请求你们退一步想一想，如果错过这一刻的影响，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名的美国高级官员透露，以色列之所以能够提出新的提议，是因为近期在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“再次详尽地商讨并达成一致。摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体 outlet 将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，将其视为直接向以色列受众呼吁。领先第12频道中断了晚间新闻节目，转播拜登的讲话。CBS以著名作者丹尼·库什马罗的说法，以色列审查制度此前禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，这一提议相对于之前的提议来说成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性并不是零，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“在反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项被扣留人员提议要求释放病重、年迈和受伤的被扣留者，换取为期六周的停火，如果能将更多援助送入该地区，停火可延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求的作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，并加强了对拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名的美国官员透露，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但仍未触及美国的红线，导致切断对以军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了一片地狱，”拜登周五说，“我们看到了加沙的可怕影像，本周在以色列空袭后拉法的致命大火……袭击旨在针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击报复哈马斯袭击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法损坏的建筑物废墟中行走，这些废墟是本月12日以色列军事进攻造成的。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少提高产出支出的承诺，这将在2024年减缓美国作为全球最大原油生产国的增长速度，从而减轻OPEC+在未来周末削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国一直在推动非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油革命及技术突破和效率提升，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步削减供应量，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国产量的上升。总体OPEC+减产规模已达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力敲定一份复杂的协议，允许可在2025年延续部分减产，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁程度相比于2023年已有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其数值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求量应较2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其五月份的月度&lt; IEEE 管理报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求量将保持平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年迄今总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”合约钻探公司ScanDrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻井数量没有更进一步增长，这让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司资本支出保持不变，推迟钻机升级，以更好地适应较为平缓的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重组部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力保持100万桶/日的产量增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”标普分析师在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制增长支出，因为在2010年代不受限制的高投入未能实现页岩油部门的可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些公司如今正陷入一波整合浪潮中，从而提高了生产效率，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近一波整合，当前的油价水平将继续存在，并在钻井和完井效率不断提升的情况下，有助于支持美国整体石油产量温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将领先北美市场。其一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长期限自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在三月份表示，OPEC+预计今年石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国家供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州 WINK附近Permian盆地的Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州WINK附近的Permian盆地，Oasis Petroleum拥有的租赁地内钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。图片来源：Reuters/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来向投资者提供奖励，这一复杂方案引起了分析师的警觉，称其对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”（re-staking）日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升和交易者搜寻收益，加密货币市场的风险偏好不断上升。比特币（全球最大加密货币）接近历史高点，而以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国的风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——较半年前增长近4700%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司创造了“重新委托”来扩大一种长期存在的加密货币实践——委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的所有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托时暂时失去对代币的即时访问权，但会在参与时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还会向用户发放新创建的加密货币以代表他们已委托的加密货币。重新委托允许代币所有者将这些新代币重新委托给不同的区块链应用，从而获得更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新委托的风险存在分歧，有些业内专家表示，尽管该实践还处于初级阶段，但风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代币被用作加密信贷市场的抵押品，可能会出现以少量底层资产为基础的不断循环的借贷。他们认为，如果所有人都同时退出市场，这种过度循环可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品支持的抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险要素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，这种出诱人的回报：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%左右，但分析师认为，对于重新委托投资者而言，回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域更广阔风险世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性质的计划，希望在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或称为“空投”的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创建的全新代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称“这是一个非常、非常投机的事，免费钱的骗局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，这家公司提供委托但不提供重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在从预设的角度行事，期待获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他参与了一个在印度启动的学生设计的小型卫星团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的委托者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer重新委托，并生成新代币代表这些重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币委托给哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能会带来“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和波动加剧，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的全球加密货币市场抛售在高风险借贷的情况下加剧，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna崩溃后很快失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而在贷款协议中。贷款协议对风险进行了不正确的定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新委托，指出在相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业中，重新委托协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新委托问题对传统金融市场没有重要的传导风险，”S&amp;amp;P全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，而且机构投资者也开始参与重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国标准银行的加密部门Zodia Custody观察到，其有显着的机构投资兴趣在委托，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新委托涉及复杂性，“跟踪代币去向及收益分配的纸面路径难以建立”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelp DAO在4月份的一篇博文中宣布，日本摩根大通的加密部门Laser Digital已与其合作对其部分资金进行重新委托，但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代币进行委托，并预期“一个围绕重新委托的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters / Benoit Tessier / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Thomson Reuters / Dado Ruvic / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞尼富姆以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· Shepardbaum 赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在贫困群体中很高，这帮助了她最终的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum，一位气候科学家和墨西哥前任大城市的市长，根据墨西哥选举机构公布的初步快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将在墨西哥民主史上名列前茅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两个议会中都获得三分之二的超级多数，这意味着该联盟可以不经反对党的支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中得票在26.6%至28.6%之间，随后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年首次成为墨西哥首位女总统，”Shepardbaum 在支持者面前发表讲话时，回应了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，墨西哥是一个以阳刚文化著称的国家，拥有全球第二大的天主教徒人口，长期以来，天主教徒推动着传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 是美国、墨西哥和加拿大首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特利是一位支持Shepardbaum 的墨西哥最小州托拉哈卡的选民，她兴奋地说。“以前我们连投票都做不到，如果能投票，那也是在按照丈夫的指示行事。感谢上帝，这一切都改变了，我也能够亲身见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临巨大挑战，Shepardbaum 必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管表示要改善安全，但她在竞选期间并未提供具体细节，在这最具暴力色彩的墨西哥现代选举中，已有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在职期间，犯罪集团扩大了它们的影响并深化了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州投票站发生两起杀人案而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案数量超过现代任何其他国家政府，在他任期内超过18.5万多人被杀，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少免责方面进行根本性的投资，否则Shepardbaum 很可能难以实现安全总体水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中获得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 面临的挑战之一将是与美国就岌岌可入的跨境移民和毒品走私进行艰难的谈判，尤其是在特朗普可能在11月赢得总统职位的情况下，特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一届总统将解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，企业将供应链移近主市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 还将不得不处理 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司已被多年的资源下降和巨额债务所困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能是一个无底洞，把公共资源往里扔而公司却永远不会盈利，”高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿伯托·拉莫斯说。“他们必须重估 PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔二度上调最低工资标准，减少了贫困人口，并维持着强大的货币升值和较低的失业率，这些使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预算赤字庞大，预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，这将使这一目标相当艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador 赢得了选举，试图将其转化为对其政治议程的全民公投。Shepardbaum 批驳了她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续包括帮助墨西哥最贫困群体的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜选演讲中，Shepardbaum 向洛佩斯·奥夫拉多尔表达了感谢：“他是一个独特的人，将我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉美政治分析师维里·里奥斯认为，批评Shepardbaum将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的想法背后存在性别歧视的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将能够自己作决定，我认为这与她身为女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Shepardbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·Shepardbaum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Shepardbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·Shepardbaum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/雷娜尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;智利拉哈广场示威者举着“总统克劳迪娅·Shepardbaum”的横幅，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/马哈尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日之后向支持者发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨里·妮克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣克鲁斯·霍赫萨克顿。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥瓦尔扎克鲁斯。路透社/约瑟·赫尔瓦尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，扎纳丹坦。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查尔古乔奇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇阿马尔萨拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马邱恩。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝蒂丝·古铁雷斯·穆勒在投票站外步入投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>