<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 09:48:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席的规模，在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，此举在直播电视中得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，在星期五去世，享年74岁，狱警称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因谋杀药瘾者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省皮克默尔的养猪场屠宰其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方指控他在位于温哥华附近的破落地产上谋杀了六名妇女部分遗体。量刑后，检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内去世的。在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者和其他60多名妇女大多来自温哥华的东端大道贫困、毒品泛滥的地区，这些妇女在超过十年里相继失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克默尔的瓦库林地区，建筑工人在皮克顿的养猪场发现了33名妇女的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，亚马逊在该书上市不到几小时内即下架了皮克顿声称所撰写的书籍。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己无罪，并认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视屏幕截图，拍摄于他住所，照片来源于路透社/ Global TV/ 本图提供的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视屏幕截图，拍摄于他住所，照片来源于路透社/ Global TV/ 本图提供的文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨不得不面对一个至关重要的事实：他在南非全国大会党（ANC）内部选举表现糟糕，这场选举的结果自废除种族隔离制度以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在星期三的选举中，来自约71%投票站的选票中，ANC的选票份额仅低于42%，相比2019年上一次选举中获得的57.5%的成绩大幅下降，这是30年来ANC首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC造成了沉重打击，这意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小的政党达成联合执政协议，否则其他形式的合作，甚至可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨，可能会面临反对党和其党内批评者的压力，要求他辞职。然而，一名高级ANC官员支持他继续担任主席，且并未明显出现接班人，分析师普遍认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月的一份民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是对重大政治家最受欢迎的，同时ANC内部的派系冲突可能使其在试图反对拉马福萨时面临复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，但其发言人表示，当星期天应宣布的初步正式结果公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一项委员会报告发现，拉马福萨可能在野地上的一处家具中存有现金，从而可能涉及不当行为，这项指控被戏称为“Farmgate”案。拉马福萨否认自己有任何不当行为，并在2022年之后获得了一次新五年任期的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对此前的失业、犯罪、以及电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，以重塑党派形象、重塑经济为目标，其前任雅各布·祖马统治期间经历了九年的丑闻、腐败泛滥，经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的一阵兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍频遭丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他最主要的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe嶴-exc，该党超出预期的表现，显著削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC死死制住。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，“政治分析师巴尔夫·马特哈克加指出：“这对拉马福萨的项目来说意味着终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评表示，他在重大改革问题上显得犹豫不决，以避免激化党内分歧，这与作为工会领导人在80年代所展现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的一些支持者却对他所发挥的弥合分歧的技巧表示赞赏，并对其作为南非“南方”的倡导者之一而赢得了国际赞誉表示赞赏，这一术语通常用于指称一组欠发和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情下，拉马福萨是全球为疫苗平等分配发声的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出有关以色列侵犯加沙地带拉法亚市种族灭绝的诉讼，法官本月裁定，以色列必须中止对其的军事行动。对此，以色列进行了强烈反对，并继续其在拉法亚的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨加重了ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为他对解决南非最紧迫问题并没有提供多少具体的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次ANC最终竞选集会上，拉马福萨几万人的拥护者聚集在索韦托的足球场上时承诺，“将做得更好”。许多人在他演讲结束前便已离开。&lt;/p&gt;
 
![拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适应其法律和政治战的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影女星封口费而涉及的34项罪名后，一位纽约地方法院陪审团的次日，身为共和党总统候选人的特朗普列举了一连串的对手及其不满，怒气冲冲、语无伦次地发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称庭审主持人司法官胡安·梅尔查为“走歪的”和“魔鬼”。他形容竞争对手、11月5日大选中的对手乔·拜登是最差的总统。他抨击了作证反对他的证人，指责投票弹劾他的国会议员，并以竞选集会上的言论还击，称非法涌入的非法移民需要被驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“请大家这么做，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的演讲中往往夹杂着幽默，但本次演讲大部分都显得沉郁。特朗普在新闻发布会上仅仅手持一张小纸片。最后，他没有接受提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起撤下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机、通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人中，彼此都描绘对方对国家构成了威胁的竞赛中，拜登团队抓住特朗普的言论，视为他不适宣誓就任总统的新证据。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己遭遇的个人怨恨的混乱、绝望言论和对美国司法系统的撒谎，任何观察者都会得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，离开摄像机，他的支持者在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是一天内创纪录的数字。这是共和党为WinRed平台的数字筹款设置的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登的竞选活动，但在周五，该活动试图维持这一速度，向支持者发出一系列迫在眉睫的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息中如此阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会后：“我绝不会投降！”也传出了另一则勃然大怒的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判过程有瑕疵，指控从来没有理由被提出，曼哈顿陪审团入选池中存在偏见，且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责如果不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手就直接开战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选副经理克里斯·拉科维塔嘲讽了一家全国性大学共和组织发布的社交媒体平台消息，该组织表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ opinion is like an ass...everyone has one...，” 拉科维塔发表了这样一条消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他另外还针对马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根（特朗普在这之前警告美国人不要将更多的党派斗争列为燃料），霍根曾经在审判前警告美国人“不要将更多的党派斗争作为燃料。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“你结束了竞选活动。” 拉科维塔在X上回应道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个关键州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若果此类背叛可能导致他在与拜登的再次对决中受挫，鉴于特朗普在多个摇摆州都处于微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普自己一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种审判全部是政治手段，为了尽可能地剥夺他的竞选演讲机会，”62岁的亚特兰大前警察官斯科特·克莱顿表示。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“只要他们能让这种事发生在他的身上，就能让这种事情发生在任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德美德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前纽约地方法院成人电影女星支付封口费罪名定罪后一天，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，地点：纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德美德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，而OPEC+正考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以提升产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产国2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的突破，成为非OPEC国家推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，产量超过每日1293万桶，远超政府在2023年初预计的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC与非OPEC+联盟成员国在去年进一步减产，部分原因是抵消了美国及其他非OPEC生产国产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/天，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手一项复杂的协议，该协议将使该集团能够在2025年继续实施部分减产措施。三位熟悉OPEC+讨论消息来源称，这一协议将在本周宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在本周日开会讨论供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增加，但相比2023年，这种增长所带来的威胁相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对2024年美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。这些是最受关注的预测，所有预测值均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+指出，这意味着2024年OPEC+原油需求较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然十分谨慎和自律，”承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量没有更明显地增长，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应相对较低的钻探增长。它计划年底时运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据博埃希数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年可实现每日增长100万桶的潜力，但目前并无意以这个速度增长，”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商的资本支出受到限制，投资者因无节制的支出推动了吞吐量的迅速增长，但2010年代页岩油部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中部分现在正被席卷该领域的兼并潮所吞噬。他们通过钻更长的井和裂解岩石在同一时间从更多的井中产出更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了一系列兼并活动，我预计当前的油价将继续支持适度的美国整体石油产量增长，因为钻探和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场将推动更多增长，而不是北美。今年第一季度，其国际市场收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向资本纪律，带来了不同反应，”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺维科表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国原油产量增长，”瑞士银行的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从出租给Oasis Petroleum的Permian盆地地块控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
钻井平台的操作楼层从出租给Oasis Petroleum的Permian盆地地块控制室中可见，位于美国得克萨斯州温克附近。路透社/尼科·奥福莱斯/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，被认为是美国在两年多的俄乌冲突中更深入介入的一个小但重要的步骤，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国一直禁止向基辅提供包括先进F-16战斗机和远程ATACM导弹在内的高阶武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一限制规则已随其他禁止向基辅供应高阶武器的类似规定一起解除，其中包括美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）及其携带的精确制导多管火箭弹（GMLRS）弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击对跨境攻击他们或正准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰军队赋予了用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭弹（GMLRS）导弹和其他武器直接打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方未安顿下来之前将其从哈尔科夫地区击退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是克里姆林堡的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅为了在东顿巴斯关键战线调动兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在军事上处于不利地位，必须重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的保护性视频会议上，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席雷蒙德·科文宁讨论了使用美国武器在哈尔科夫地区跨界的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和科文宁随后向拜登提出了放松限制的建议。沙利文在5月15日将该建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。拜登政府自那时起一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日的一次采访中，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基公开呼吁西方盟友采取此类步骤，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰研究机构欧洲事务研究员罗布·李表示，由于美国禁止在俄罗斯境内发动打击，俄罗斯一直利用这一规定将其阵地设在哈科夫地区作为安全据点，发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰边境不到30公里处的哈尔科夫是乌克兰第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它还可以在那里部署防空系统、电子战和指挥控制中心，”李说。“它可能拥有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身在短期内可能不会大幅改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果加以实施，将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯目前缺乏足够的兵力进场对哈尔科夫发动主要攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向充足地生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，将使东部战场部队赤贫，无法应对俄罗斯的军力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次表明了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是一个艰难的一年后，俄罗斯在战场上获得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》的采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更深入的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的卡内基国际和平研究院的研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将论证下一步：打击更具广泛性的目标——或许是在不直接威胁哈尔科夫的情况下，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区发动打击的目标还不得而知，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整我们所做的事情，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击破坏严重的儿童和青年体育骑马学校现场工作，该袭击发生于俄罗斯对乌克兰的攻势中，在哈尔科夫周边的马拉达尼利夫卡村。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了他在美国与真主党之间调解角色的关键角色，华盛顿试图调解以色列战争的结束，凭借数十年的经验促成了&lt;br&gt;了一场停战协议&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响，尤其是他在什叶派穆斯林社区中的影响，还有助于自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳贾尔本月在贝鲁特逝世以来，稳住了局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人们为了国家的未来展示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿迈勒运动的负责人成名。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩教派秩序中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人哈伊姆·卡斯sem-Qassem为伯里在谈判中的角色叫好，称其为该组织的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯多次访问贝鲁特，试图促成结束冲突，而这些冲突与加沙战争同时发生，并于九月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在帮助结束2006年与以色列之间的上次大规模战争中的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，考虑到黎巴嫩目前没有总统，内阁权限有限，又难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，他在其中扮演的角色格外重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要见面的人。他是国家的象征。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1985年通过帮助谈判释放被什叶派武装人员劫持的39名美国人在贝鲁特的劫持者而吸引了全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选为议长，这正是纳贾尔开始领导真主党之时。他们一起担任了“什叶派双雄”的角色，指的便是主导什叶派政治代表及国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显界限，无论是出于真主党还是伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动势力范围内的城市，包括提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后定居黎巴嫩，大学时即积极投身政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处境窘迫的什叶派社区许多人都感激伯里帮助改善了他们在这个倾向于天主教徒和逊尼派穆斯林的教派体制中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿迈勒运动创始人阿梅森·萨德消失后，接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒军事力量的崛起，阿迈勒与其他主要内战参战国几乎交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时质疑他真正的对真主党的态度，伯里毫不动摇地声明，纳贾尔“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒部队与真主党一起发射火箭支援加沙，以回应哈马斯对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止以色列和黎巴嫩之间的边界交火，并说服真主党撤至利塔尼河以北30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一名外国官员说，“与其推动真主党北上利塔尼河，不如把利塔尼河南移至边界要容易得多”。一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他作为教派精英的一部分，领导黎巴嫩在2019年陷入经济危机，当时金融体系因数十年的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，让政府最高职位之一——天主教徒总统职位——长期空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教势力力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。——路透社/塔伊尔·阿萨迪档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，纪念阿迈勒运动创始人阿梅森·萨德消失45周年，后者于1978年访问利比亚后失踪。——路透社/穆罕默德·阿扎基档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提案，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接战后的新篇章了。”拜登总统在讲话中表示，他正处于选举年，面临着必须结束长达八个月之久的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯民兵组织之间的停火，但谈判多次停滞不前，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续数周对拉法进行入侵，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加的新压力背景下提出的。内塔尼亚胡政府面临着国内外对加沙冲突死者和人质持续囚禁的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今还处在竞选对手地位的特朗普总统的妻子莫妮卡·杜普林因特朗普的封口费案被判罪，这进一步凸显了两位候选人的政策差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与以往提案不同，因为停火将伴随三方谈判的持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城市，人质，包括长者和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统指出：“只要谈判继续，停火就会继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列寻求“无限期”战争的人考虑改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有许多人不同意这项计划，并会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示他们想要占领加沙，他们希望持续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。但尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终身盟友，作为唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，以及亲自派遣美国军队到伊朗攻击以色列的总统，我请求你们退一步，想想如果失去这次机遇会发生什么。我们不能失去这次机遇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列有能力提出这项新提案，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一项详细的四页半协议，经过详细讨论和协商。摆在桌面上的是一整个过程终结的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员指出，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数家媒体将拜登周五的讲话视为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众施加影响。领先的一家以色列电视台在晚间新闻节目上中断了直播，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查部门禁止发布此提案详细情况，以色列广播主持人达尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·萨里指出，与以往提案相比，该提案的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发起任何严重的袭击或攻击恐怖事件的几率不是零，但比以前低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的认知也开始“转向”反对以色列，萨里说，这可能会鼓励以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励机制。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案，要求释放加沙的病弱和受伤人质以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因以色列拒绝同意哈马斯的要求，即作为谈判的一部分结束整个战争，该提议一个月前提议破裂。以色列随后加大对拉法南部加沙地区的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，如果以方停止战争，哈马斯告诉调解人称，它不会参加在持续侵略期间的进一步谈判，但愿意达成一个“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与在加沙囚禁公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列最近对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际关切，但并没有触碰美国划定的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了彻底的苦难。”拜登在周五表示，“我们目睹了拉法本周致命袭击后的可怕画面，该袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部袭击加沙以来，加沙地区已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; max-width: 600px;" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重投平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已经转移到了一种新型平台，用户需将他们的代币锁入该平台以换取奖励，这种复杂方案被分析人员警告存在用户和整个加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的盛行是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种行为越来越普遍。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价格，而第二大的以太坊今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月时间里，该公司平台吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字较之前接近4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩大传统的加密货币质押这一行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及多家计算机网络确认拥有哪种虚拟货币的数据库。为了完成这一过程，虚拟货币的持有者会允许他们的资产用于验证过程而被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会在此期间获得利息作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获取其初始质押的代表新的虚拟货币，再质押能够让持有者将这些新代币与不同的区块链基础项目和应用进行质押以获取更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这个行为还太早期，不足以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押虚拟货币的新生代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会导致一些资产为本的基础借贷无限循环，特别是在所有人试图同时退出时可能出现市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品被用作二次抵押品时，这都不是理想的状态，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：根据以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，通过再质押，投资者可能同时获得多个不同时段的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，该领域鼓励加密货币持有者投资实验项目以从其持仓中获得丰厚回报，而无需进行销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为再质押平台，EigenLayer目前尚未直接向用户发放质押回报，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是预见到未来的奖励，或是其他形式的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放该公司新发行的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的快速增长是用户寻求这些空投（airdrops）的结果，他形容这是“真的非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供再质押服务，“他们现在正在期望获得奖励，但不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并在印度领导了首个学生设计的微型卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已出现，这些平台为客户提供再质押服务，并创建新的代币以代表再质押资产，这些代币可以用于其他目的，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户自选锁定代币的地方，帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系…这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，可能导致强制清算并在市场下跌期间加剧波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷情况，随着作为抵押品的加密货币迅速失去价值，Luna和 Terra 代币的崩盘加剧了这一现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan拒绝对再质押带来风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押的风险不在于自身，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场产生有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得日益与主流金融相连，再质押正被机构投资者接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的银行标准渣打集团旗下资产托管公司Zodia Custody已经看到了对质押服务显著的机构兴趣，但如果这涉及到创建“纸质凭证”，追查资产流向和奖励分配会更为困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日升数字（Laser Digital）的加密货币部门已与Kelp DAO合作为部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的博客中表示。对此，日升数字没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户开展加密资产质押，并对其“再质押生态系统”的出现抱有期望。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="数字展示比特币形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是巴黎的一张取自我创图示照片，显示比特币的虚拟形象。路透社/Benoit Tessier/图片版权所有/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="数字展示以太坊形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张数码图像展示了一枚放置于电脑主板上的以太坊，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图片版权所有/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>