<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 02:58:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日本犯罪头目在美国对从缅甸走私核材料一案认罪</title><link>https://www.reuters.com/legal/japanese-crime-leader-pleads-guilty-us-trafficking-nuclear-materials-myanmar-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;日本犯罪组织头目因涉嫌从缅甸走私核材料被美国当局起诉，于周三在纽约市认罪，美国司法部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60岁的日本籍成员 Такэши 江田崎（Takeshi Ebisawa）在曼哈顿法院承认，他与一系列同伙密谋走私包括铀和武器级钚在内的核材料至其他国家，美国司法部指出。江田崎还被指控国际毒品走私和武器罪，司法部补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月，美国当局指控这一日本“山口组”（yakuza）犯罪头目涉嫌密谋将缅甸的核材料走私给伊朗以制作核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江田崎此前在2022年也因国际毒品走私和枪支罪行被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如他在今天的联邦法院所承认的那样，江田崎大胆走私包括武器级钚在内的核材料出缅甸（Myanmar），”纽约南区代理美国检察官埃德温·金（Edward Kim）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同时，他将大量海洛因和甲基苯丙胺走私至美国，作为交换获得重型武器，如地对空导弹，并将他认为来自纽约的‘毒资’从东京洗钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江田崎的犯罪计划通过美国、印度尼西亚、日本和泰国当局的合作被发现并阻止。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Takeshi Ebisawa与一名告密者在哥本哈根的仓库开会时手持携带型火箭武器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZXZXW7W2BOZLFRO6KYDZ23EYM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这张照片是美国缉毒局（DEA）刑事诉讼中的图片，由美国纽约南区地方法官拍摄，显示2021年2月3日，江田崎（Takeshi Ebisawa）在丹麦哥本哈根的一个仓库里手持携带型火箭武器与一名告密者开会。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 23:50:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/japanese-crime-leader-pleads-guilty-us-trafficking-nuclear-materials-myanmar-2025-01-08/</guid></item><item><title>独家：数百名退伍军人和其他人士敦促特朗普继续重新安置高风险阿富汗人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-veterans-others-urge-trump-continue-resettling-at-risk-afghans-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;数百名美国退伍军人及现任和前任官员请求新当选总统唐纳德·特朗普保留针对在与塔利班20年对抗中为美国工作的阿富汗人提供特别签证和安置项目的计划，该请求基于路透社审阅的一封信函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封信由退伍军人、官员及其他人员签署，并将寄交给特朗普及其国会议员同侪，且由“阿富汗撤离”（#AfghanEvac）组织发起。该组织为美国政府与协助阿富汗人在美重新开始生活的非营利组织之间搭建桥梁组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们中的许多人与阿富汗译员、士兵和家庭紧密合作，他们不惜一切代价保护并引导我们，”信函草稿中写道。“现在抛弃他们是对我们为捍卫的价值观的背叛，是对经过多年共同斗争和牺牲建立的信任的背叛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封信呼吁特朗普及其国会议员继续资助处于危险中的阿富汗人及其家庭的安置项目，并要求国会批准额外发放5万份特别移民签证（SIVs）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前5万份SIVs的上限预计将于夏季末或秋季初耗尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗撤离”组织负责人肖恩·范多弗表示，这封信反映了对特朗普可能因兑现其打击非法移民的承诺而限制SIV和安置项目的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有切实的担忧称，特朗普总统和史蒂芬·米勒将再次设立官僚壁垒，减缓或彻底停止SIV和难民安置项目，再次抛弃我们的阿富汗盟友，”范多弗在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米勒是特朗普首任期内强硬移民政策的主要制定者，并预计在特朗普于1月20日宣誓就职后再度出任首席副幕僚官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任美国官员及移民倡导者表示，米勒在特朗普首任期内实施了包括“极端审查”在内的官僚障碍，导致SIV处理速度放缓并造成了申请积压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即将作为国家安全顾问的迈克尔·沃尔茨，曾经是美国特种部队的退役军官并在阿富汗服役，却极力倡导这两个项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔茨的办公室未及时对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其总统竞选过程中将移民问题作为重要议题，承诺加强边境安全并遣返大量非法移民。他首次任期内试图限制合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范多弗表示，截至周三下午，该信函已由380多名包括约翰·麦凯恩的前参议员儿子杰克·麦凯恩在内的退伍军人、联邦及州政府官员、地方官员以及普通美国人签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他计划于周五将信函寄给特朗普的过渡团队，并将于下周亲自递交给共和党和民主党国会议员领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年8月最后一支美国部队撤出喀布尔以来，已经安置了18万3千多名处于危险中的阿富汗人及其亲属，据国务院称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国报告，塔利班继续杀害、逮捕和折磨数百位先前的官员和士兵，而阿富汗人仍继续寻求安置。塔利班否认乌聂指控，他们为前美国支持政府的官员和平民士兵推行了一般赦法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责国务院事务的官员表示，目前有约2万份SIV申请正在处理中，但不含其家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已完成申请的约40%已被拒绝。&lt;/p&gt;

![特朗普访问弗吉尼亚州费耶特维尔](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMQZU3F2A5IZPOAH3ONEOYIUWA.jpg)

&lt;i&gt;美国时任总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的白宫向随行记者讲话，然后前往北卡罗来纳州的费耶特维尔。摄影：路透社/埃琳·斯科特&lt;/i&gt;

![喀布尔沦陷三周年](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODBYRQLKXNLYLNVWU6LTDQZ6V4.jpg)

&lt;i&gt;塔利班成员举着旗帜在喀布尔举行庆祝喀布尔沦陷三周年的集会。摄影：路透社/萨义德·哈西布 文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:16:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-veterans-others-urge-trump-continue-resettling-at-risk-afghans-2025-01-08/</guid></item><item><title>北约成员国身份是乌克兰可信的安全保障，芬兰外长称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/nato-membership-only-credible-security-guarantee-ukraine-finnish-foreign-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;北约成员国身份是乌克兰在未来俄罗斯可能的侵略行为中所能获得的唯一可信长期安全保障，芬兰外交部长在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;于1月20日重返白宫引发了结束莫斯科入侵的外交解决方案的希望，但也让基辅的官员担忧快速达成和平协议可能需要付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员包括总统弗拉基米尔·泽伦斯基呼吁与会国提供强有力的安全保障，以防止俄罗斯重新武装以发起新的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，北约条约中第五条是长期内的唯一可信安全保障，即北约成员国身份基本上是如此，”芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托嫩在接受路透社采访时在基辅表示，指的是该联盟的集体防御条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而我们也在支持乌克兰进一步加入北约的可能性，并希望这不会遥遥无期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的领导人已经积极地推动邀请其加入拥有32个成员国的联盟，但随着战争进入第三个年头，乌军仍在苦苦抵御俄军的推进，他们的提议遭到了一些关键成员国的抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾批评美国对乌克兰的援助，周二表示他对俄罗斯认为乌克兰不应成为北约成员国的立场表示同情。他的助手和盟友则认为，乌克兰加入北约会给莫斯科带来不必要的挑衅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指责即将离任的民主总统乔·拜登改变了美国对乌克兰加入北约的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔托嫩表示，特朗普的政府不一定意味着乌克兰加入北约的雄心会终结。她说：“三年前，没有人会想到芬兰或瑞典会加入北约，”“所以我们在这里，你永远不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与俄罗斯接壤长达830英里（1336公里）的芬兰于2023年加入了联盟，而瑞典则在今年早些时候加入了联盟。俄罗斯全面入侵其较小的邻国是芬兰入约的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直批评北约的特朗普还周二呼吁欧洲成员将其在联盟防务上的支出从国内生产总值的2%提高到5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔托嫩描述芬兰“迄今已经承担了相当大的责任”，她说，这类言论有助于推动欧洲加强集体防御的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常认同特朗普在这一点上的看法，因为我们认为应该做得更多，可以做得更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，过去几年欧洲在防务支出上的确有了很大提升，并将持续这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲安全与合作组织主席瓦尔托嫩访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMQGDDJDAJPXTO3IODUWHPQLJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧洲安全与合作组织主席兼外长埃琳娜·瓦尔托嫩和乌克兰外长安德烈·西比哈（未图）出席乌克兰战事中的联合新闻发布会，2025年1月8日，乌克兰基辅。路透社/阿拉娜·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲安全与合作组织主席瓦尔托嫩访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5Q422VZ6PBOOFI5HXZIULEEPAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基出席乌克兰战事中的联合新闻发布会，与欧洲安全与合作组织主席兼芬兰外长埃琳娜·瓦尔托嫩（未图）共同出席，2025年1月8日，乌克兰基辅。路透社/阿拉娜·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲安全与合作组织主席瓦尔托嫩访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOMDBCSCUFJPXDAU23XRFLAGJE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧洲安全与合作组织主席兼芬兰外长埃琳娜·瓦尔托嫩和乌克兰外长安德烈·西比哈出席乌克兰战事中的联合新闻发布会，2025年1月8日，乌克兰基辅。路透社/阿拉娜·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:10:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/nato-membership-only-credible-security-guarantee-ukraine-finnish-foreign-2025-01-08/</guid></item><item><title>格陵兰岛用 MAGA 帽子迎接特朗普的兴趣，但心情复杂</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greenland-greets-trump-interest-with-maga-caps-mixed-feelings-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普对格陵兰岛的新兴趣受到了格陵兰部分居民的热烈欢迎，但也有一些人表示，作为丹麦的半自治领地，格陵兰不会出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，在周一的一场新闻发布会上表示，美国控制格陵兰这一战略要地是“绝对必须的”，并在周二的新闻发布会上拒绝排除使用军事或经济手段实现这一目标的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，特朗普的大儿子唐纳德·特朗普二世也对格陵兰进行了私访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在首都努克的居民迈克尔·鲁德维森对当选总统的意图表示怀疑，他在接受路透社采访时说：“我认为他在夸大其词。当他说要通过武力接管我们时，我不认为这是他表示严肃态度的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地居民尼尔斯·尼尔森也表示：“我认为太多了。格陵兰不能被买下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人认为，与超级大国结盟可能有助于格陵兰，因为格陵兰的人口仅为5.7万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在努克的詹斯·奥斯特曼抱着一个穿防寒衣物的孩子说：“我们应该与一个强大的国家合作，因为格陵兰是一个富饶的国家，我们这里一应俱全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃杰德敦促居民保持冷静和团结，但同时也强调了格陵兰摆脱丹麦前殖民统治者独立的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些当地人戴着“让美国再次伟大”的帽子迎接特朗普二世，格陵兰日报《塞尔明西亚克》在报道中称：“对唐纳德·特朗普二世的欢迎热情但保留。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据丹麦议会 Greenland 党社会民主党成员艾基-马特尔达·霍格斯-达姆的说法，格林兰人对未来的态度分歧很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“特朗普的反应表明，在这一战略性地区，格陵兰的重要性不可忽视。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:44:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greenland-greets-trump-interest-with-maga-caps-mixed-feelings-2025-01-08/</guid></item><item><title>以色列空袭致加沙数十死，停火努力升级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-us-pushes-ceasefire-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;以色列对加沙地带的空袭在周三导致数十人死亡，巴勒斯坦医务人员称，与此同时，停火谈判在卡塔尔继续进行，以色列军队从拉法南部城市附近的 tunnels 中获救了一名人质的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医务人员表示，以色列空袭导致至少10人在加沙市谢基·拉德万区的一栋多层住宅中丧生，另一起空袭在加沙市其他地区造成10人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙中央的戴尔阿尔巴拉赫市，数以万计的流离失所的巴勒斯坦人避难，以及加沙八处历史悠久难民营中最大的贾巴利亚难民营，共有7人在袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们袭击了贾巴利亚难民营中正在运营的哈马斯武装分子，并采取措施尽量减少平民的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，大规模伤亡事件已成为日常，有关官员表示，氏15个月来以色列对哈马斯的袭击已造成约4.6万名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列继续其空袭行动之际，美国、卡塔尔和埃及正 intensively 努力达成停火协议。据接近谈判的消息来源称，这是迄今为止最认真的一次达成协议的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离职的美国政府呼吁在总统乔·拜登离任前进行最后的努力，而该地区许多人将唐纳德·特朗普在1月20日的就职典礼视为达成协议的事实上的最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关人士对路透社表示：“情况比以往任何时候都要好，但尚未达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普中东特使史蒂夫·维克夫表示希望在特朗普就任总统前有好消息要宣布，相关协议还将涉及释放被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈判于周三继续进行之际，以色列军方表示部队已回收了被绑架的以色列贝都因人尤塞夫·阿里亚德纳的遗体，并称仍在调查的其他证据表明，其同一天被绑架的儿子也已死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡发表声明称：“我们将在有生之年继续努力使所有在世和已故的人质平安回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，除非以色列停止限制其向这两家医院——纳瑟医院和加沙欧洲医院——供油，否则两所医院可能在数小时内停止运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，加沙卫生部表示已收到一定量的燃油，这将使运营暂停至周四，除非得到更多的燃油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医学慈善机构无国界医生组织表示，两家医院和阿克萨医院因缺油面临崩溃的风险，这威胁着数百名病人，包括新生儿的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认阻碍人道主义救援到达加沙，并表示过去一周已成功向加沙的仓库和避难所提供了数百车食品、水、医疗用品和庇护设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯武装人员袭击了以色列南部，造成1200人丧生，超过250人被俘。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 以色列的加沙军事行动已摧毁加沙绝大多数地区的设施。据人道主义机构称，加沙人口中的210万人多次流离失所，面临食品和药品的严重短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月8日，国际红十字会和红新月会联合会表示，强降雨和洪水使“在损坏的帐篷中生活的家庭面临无水求生的困境，甚至缺乏最基本的用品，如毯子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列和哈马斯互相指责对方阻碍停火和人质交换协议，这是双方持续一年的各类和平努力失败的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月7日，哈马斯的声明称其仅仅在以色列同意结束战争并从加沙彻底撤军的情况下才会释放剩余的人质。以色列表示，只有当哈马斯被解散且所有的人质获释时，才会结束战争。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人哀悼在以色列袭击中丧生的亲人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDY3PORQIBLRLJNSXLZO6AQXXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在以色列-哈马斯冲突中丧生的巴勒斯坦人举行葬礼，2025年1月8日，加沙南部的凯纳安。路透社/穆罕默德·塞莱姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带拜特哈农镇的建筑在以色列控制的南部地区化为废墟，浓烟滚滚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZCPQJLGY5JLFBOQJOFQ5T2OZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月8日，以色列-哈马斯冲突中，拜特哈农镇在南部以色列地区的视角下，建筑物的废墟浓烟滚滚。路透社/凯·普芬巴赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带拜特哈农镇的建筑在以色列控制的南部地区化为废墟，浓烟滚滚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C6HLNOV57BKUVDEISK5PMJZUTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月8日，以色列-哈马斯冲突中，拜特哈农镇在南部以色列地区的视角下，建筑物的废墟浓烟滚滚。路透社/凯·普芬巴赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人哀悼在以色列袭击中丧生的亲人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZIPWSJ3UORNQBADGD2SBSYKP3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月8日，凯纳安，加沙南部的哈马斯冲突中，一名巴勒斯坦人举着在以色列空袭中丧生的儿童的遗体进行悼念。路透社/穆罕默德·塞莱姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:12:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-dozens-gaza-us-pushes-ceasefire-2025-01-08/</guid></item><item><title>黎巴嫩消息人士称，黎巴嫩陆军参谋长接近总统职位</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-hezbollah-weakened-lebanon-hold-presidential-vote-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会即将于周四选举军队主帅约瑟夫·奥恩为国家元首，三位资深政治消息人士表示，这结束了自2022年以来持续的总统悬缺，并显示出伊朗支持的什叶派政治组织真主党影响力的减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举标志着黎巴嫩自2022年从以色列的战争中元气大伤，并且其叙利亚盟友巴沙尔·阿萨德在12月失去政权以来，权力平衡的一次首次考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该职位保留给马龙派基督徒，并隶属于该国宗派权力分享系统，已在2022年10月米歇尔·奥恩任期结束后空缺。尽管议会128个席位中的任何集团都不足以施加其选择，他们至今未能就一致候选人达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约瑟夫·奥恩的竞选势头在周三进一步增强，真主党及其首选候选人苏莱曼·弗朗吉赫宣布支持军队指挥官，并且越来越多的议员表达了同样支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管真主党及其什叶派盟友阿迈勒运动在坚持支持弗朗吉赫的同时表达了对奥恩竞选的保留意见，但三位消息人士表示，足以支持奥恩赢得86票的什叶派议员已经存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位黎巴嫩政界人士说，西方和阿拉伯国家与黎巴嫩各派的接触近期加强，目的是确保选举奥恩，因为奥恩据信获得了黎巴嫩政治圈子中的美国批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Saudi和法国使节于周三在贝鲁特会见了黎巴嫩政界人士。四位上周与沙特使节扎耶德·本· FARHAN王子会面的黎巴嫩政治消息人士透露，沙特使节明确表示了偏好资格，这表明沙特支持奥恩当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯曾是黎巴嫩的积极参与者，与德黑兰争相影响该国，但在伊朗和真主党的影响力下，它的作用在此后被超越。真主党被华盛顿及其海湾阿拉伯盟友列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国支持的黎巴嫩军队的指挥官，奥恩自2017年以来一直担任此职位。在他任期内，美国援助继续流向军队，这是美国长期政策的一部分，旨在通过支持国家机构来遏制真主党的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥恩作为在职公职人员，仍需86票才能当选，但根据宪法规定，贝里表示奥恩的选举仍需要宪法修正案的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩力量党成员乔治·阿德万表示，奥恩当选“将开启一个新阶段”。奥恩在监督美国和巴黎在11月促成的停火中扮演了关键角色，该停火要求黎巴嫩军队进入南黎巴嫩，同时以色列和真主党撤出部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩仍处于2019年金融危机的余波中，迫切需要外部援助重建战争留下的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分破坏发生在什叶派多数地区：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党及其与伊朗的供应链因阿萨德被推翻而被切断，至今仍呼吁阿拉伯国家和国际社会支持黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票发生在中东广泛历史性变革的背景下，在此过程中，阿萨德领导的叙利亚政权长期直接或通过诸如真主党的盟友对黎巴嫩施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的支持对于2016年将米歇尔·奥恩推上总统宝座至关重要，在真主党及其支持其拥有强大武器库的盟友占据主导地位时，这一点尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在一份声明中表示，“让黎巴嫩选择其下一任总统的权利应当由黎巴嫩人民行使，而不是美国或其他外部势力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直坚定不移地努力促使黎巴嫩选出新总统，我们认为这对加强黎巴嫩的制度具有重要意义。”这名发言人的声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saudi阿拉伯大臣费萨尔·本·法拉汉去年10月表示，沙特并未完全退出黎巴嫩事务，并表示外界不得干涉黎巴嫩人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交大臣让-诺埃尔·巴罗对法国公众广播电台表示，这次选举“是继续维护这一和平动态的先决条件”，也是黎巴嫩经济和社会恢复的先决条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他两名备受关注的候选人包括国际货币基金组织中东和中亚部门主任贾德贾·阿祖尔，他曾担任财政部长；以及将军艾利亚斯·巴雅萨里，他出任国家安全部负责人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" 新任命的陆军司令约瑟夫·奥恩抵达家门前，其家人向他表示祝贺" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23B6A5CLDBM3BGDQBG6XQXGABY.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2017年3月8日，黎巴嫩贝鲁特东北部辛尔费尔，新任命的陆军司令约瑟夫·奥恩（中间）抵达家中，稻米被投向他。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马达拉运动领导者苏莱曼·弗朗吉赫在与马龙派宗主教贝查拉·博特罗斯的会面后发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO7AGSBYV5NBBBOKOINA2LM3IA.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2021年10月30日，黎巴嫩贝卡尔克，马达拉运动领导者苏莱曼·弗朗吉赫在与马龙派宗主教贝查拉·博特罗斯会面后发表讲话。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年5月2日，国际货币基金组织中东和中亚部门主任贾德贾·阿祖尔在联合阿拉伯酋长国迪拜与路透社进行采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMJVVKCTOVI65OWZTX6YGGEPZY.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2023年5月2日，联合阿拉伯酋长国迪拜，国际货币基金组织中东和中亚部门主任贾德贾·阿祖尔在与路透社进行采访。路透社/阿卜杜勒·哈迪·兰哈伊/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:43:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-hezbollah-weakened-lebanon-hold-presidential-vote-2025-01-08/</guid></item><item><title>英国计划出台新制裁法规以打击人口走私团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/britain-plans-new-sanctions-laws-target-people-smuggling-gangs-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;英国政府将建立新的制裁机制，针对那些组织非法移民网络、利用并从中获利的首要分子，以便每年针对该国走私数十万人入境的行为加以打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在遭受巨大的政治压力，旨在减少通过小型船只从法国入境的人数后，英国政府表示，这些法律将与其他改革措施并行，以帮助他们打击背后组织者和贩运团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这些新的制裁措施，我们将打击那些利用他人生命安全获利的人，并扰乱贩运集团的财务状况，使他们的运营更加困难。”内政大臣耶维特·科珀在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政策将成为外交大臣大卫·拉姆西娅周四演讲的中心内容，旨在展示外交与内政部门之间的协同合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府宣布，制裁框架将在今年年底就位，并赋予执法机构权利，禁止目标入境英国，冻结其在英资产，并对与他们有业务往来的其他人进行处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府没有说明可能受到制裁的人数。海外的资产或通过非正式现金网络跨境转移的非法资金通常不在资产冻结范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工党首相克里·斯塔默于7月当选，并立即放弃了前保守党政府将非法移民遣返回卢旺达的计划，将其政策焦点转向打击组织非法越境的团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自北非、中东、欧洲及其他地区的移民为了能够在小型充气船中占得一席之地，向贩运者支付数千英镑，这些船只试图穿越世界上最繁忙的航运通道抵达英国海岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府数据显示，2024年有超过36,800人进行了越过英吉利海峡的航行，比去年同期增长了25%。数十人在尝试此航程时丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="移民越过英吉利海峡抵达英国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAW77NUA5MRRKBRVIEZTTQN7U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们（据信是移民）从英国边境部队的船只上登上 Dover 港，Dover，英国，2024年12月29日。路透社/克里斯·J·拉特利奇/图库文件&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/britain-plans-new-sanctions-laws-target-people-smuggling-gangs-2025-01-08/</guid></item><item><title>台湾与中国就海底电缆损坏相互指责</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-china-trade-barbs-over-undersea-cable-damage-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;台北和北京就一艘被怀疑由大陆有关方面操控的船只破坏台湾近海海底通信电缆一事展开了激烈的交锋，此事已在岛上引起警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社1月8日报道，该船只的所有者在接受采访时表示，没有证据表明这艘船涉及此事。台湾海岸警卫队怀疑这艘船在上周末破坏了台湾北部海域的海底电缆，但由于天气恶劣未能登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海岸警卫队表示，这艘登记在喀麦隆和坦桑尼亚两国，实际所有权属于香港公司的船只，可能在从事“灰色地带”活动，但尚未提供直接证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾自认定为大陆领土一部分以来，屡次对大陆的“灰色地带”活动提出不满，这些活动旨在施压而避免直接对抗，例如气球升空和海底挖沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日晚，中国台湾事务办公室表示，海底电缆损坏是“常见的海上事故”，台湾是在无端指控，并有意夸大所谓的“大陆 mainland灰色地带威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，台湾的“大陆事务主管部门”表示，该案件正在调查，将依照证据进行处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其发言人称，“从国际上看，内地船只使用方便旗标志本身就是负面行为，已有在波罗的海国家调查内地船只涉嫌破坏海底电缆的案例。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾发言人还表示，台湾曾经历过连接金门岛和马祖岛海底电缆的破损，这些岛屿紧邻中国海岸，却由台湾控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其发言中强调：“当然，政府必须谨慎处理此事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自担任总统以来，中国一直反感台湾总统赖清德，称之为“分裂分子”，并拒绝其多次要求对话的呼吁。赖清德及其政府拒绝北京的主权主张，认为台湾的未来只能由台湾人民自己决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年8月6日，这是一张插画，显示中国和台湾的国旗。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:21:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-china-trade-barbs-over-undersea-cable-damage-2025-01-09/</guid></item><item><title>丹麦称格陵兰独立是可能的，但加入美国的可能性不大</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-meet-danish-king-amid-trump-bid-take-over-territory-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰可能在居民意愿下实现独立，但短期内不太可能成为美国州，丹麦外交大臣在特朗普拒绝排除通过武力控制格陵兰岛后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰领导人在与丹麦国王的会面中进一步讨论了该问题，会面发生在特朗普表态之后，此举使这片矿产丰富且战略位置重要的岛屿成为全球瞩目的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月20日上任的特朗普周二表示，不会排除使用军事或经济手段使格陵兰成为美国领土，并于同日安排了长子唐纳德·特朗普访格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为北约成员国丹麦的一部分，格陵兰对于美军及其弹道导弹预警系统具有战略重要性，因其是欧洲至北美最短航线的关键节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统候选人特朗普表明，他将推行更具对抗性的外交政策，忽略传统外交礼节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰是世界上最大的岛屿，尽管人口仅5.7万，但已有600年的时间归属于丹麦 jurisdiction 。其总理梅特·埃杰德领导的政府期望最终实现独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们完全认识到格陵兰有自己的雄心。如果这些雄心实现，格陵兰将独立，尽管其目标并非成为美国联邦州的一部分。”丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉媒体，美国在北极的安全顾虑合理，鉴于俄中活动的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们没有陷入外交危机，”他说，“我们愿意与美国就如何进一步加强合作进行对话，以确保实现美国的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦方面淡化了特朗普对领土的威胁，但在其就职前两周，美国总统特朗普公开表达的扩大美国领土边界的野心还是震惊了欧洲盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特表示，欧洲将不会容忍任何国家攻击其主权边界，尽管他并不认为美国会入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨对特朗普关于格陵兰和加拿大的言论感到惊讶，并强调欧洲伙伴将支持边界不可侵犯的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰与丹麦最近因对待格陵兰人的指控而关系紧张。埃杰德表示，格陵兰不是出售的，他还在新年演讲中加大了对独立的呼吁。丹麦表示，格陵兰的未来应由格林兰人决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰财政大臣埃里克·詹森再次表示，格陵兰不是出售的。“我们的愿望是在某一天成为独立国家。但我们的目标不是从一个国家转移到另一个国家治理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗里德森周二表示，她无法想象特朗普的野心会导致美国军事介入格陵兰。丹麦在格陵兰的军事能力有限，仅包括四艘检查舰、一个海军观察机和雪橇巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对特朗普威胁对丹麦征税，分析家认为这可能对丹麦企业产生严重负面影响，弗里德森表示她认为与美国的贸易战不是一个良好的前进方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦是诺和诺德公司（欧洲最值钱公司之一）的所在地，该公司生产减肥药物Wegovy，在美国十分受欢迎，为丹麦最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦王宫未提供国王费德里克与时任首相埃杰德会面的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多格林兰人梦想脱离丹麦统治，但国王在当地仍颇受欢迎，他曾长期驻留格陵兰，并进行了长达四个月的冰盖探险。近月，王宫为其盾徽做了调整，扩大了代表格林兰的北极熊图案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在格林兰很受欢迎，因此显然可以成为丹麦-格林兰关系的助力。”雷克雅未克咨询顾问达明安·德乔治斯告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经在其第一次任期内提到美国接管格林兰岛的问题，但其最新的言论仍让许多丹麦人感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对此非常荒谬，”丹麦首都的一名数据工程师耶佩·芬·索伦森说道，“我们有联盟，我们是盟友。所以这严重违背了这一事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2417丹麦克朗)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="丹麦 外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森回答记者提问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRGOJOK3JPMZO63D4CSWQ5MAA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根克里斯蒂安堡宫议会大厦回答记者提问，2025年1月8日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="格林兰总理默特·博鲁普·埃杰德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LREUPCOIJZLJVFJNX3TPVTMBUE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格林兰总理默特·博鲁普·埃杰德在2024年3月15日努克的新欧盟委员会办事处的开幕新闻发布会上讲话。路透社/莱夫·约瑟夫森/REUTERS文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="默特·博鲁普·埃杰德总理乘坐小型货车前往丹麦国王费德瑞克十世的阿迈勒堡行宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK3V4LPYNFMSTEVB6KWSIO7SZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;默特·博鲁普·埃杰德总理乘坐小型货车前往丹麦国王费德瑞克十世的阿迈勒堡行宫，2025年1月8日，哥本哈根，丹麦。路透社/马德·克劳斯·拉斯穆森/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="默特·博鲁普·埃杰德总理乘坐小型货车前往丹麦国王费德瑞克十世的阿迈勒堡行宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZFQLRY5IVOAFG42UZ25LR77GM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;默特·博鲁普·埃杰德总理乘坐小型货车前往丹麦国王费德瑞克十世的阿迈勒堡行宫，2025年1月8日，哥本哈根，丹麦。路透社/伊达·玛丽·奥达格/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="梅特·弗里德森总理2025年新年讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EPPMKZBKQVJWZGDL42DQISH4XY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅特·弗里德森总理在哥本哈根的玛利亚堡首相府举行2025年新年讲话，2025年1月1日。路透社/马德·克劳斯·拉斯穆森/REUTERS文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="丹麦 外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森回答记者提问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNWK3KFJ5RLVRCPCAKGMTG667A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交部部长拉斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根克里斯蒂安堡宫议会大厦回答记者提问，2025年1月8日。路透社/路透社/摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-meet-danish-king-amid-trump-bid-take-over-territory-2025-01-08/</guid></item><item><title>乍得称军事挫败了“破坏稳定的企图”</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/gunshots-heard-near-presidency-chad-capital-ndjamena-residents-afp-say-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;查德政府称，安全部队在首都恩贾梅纳总统办公地附近响起枪声后，在周三晚成功挫败了一场针对该国的破坏行动，并封锁了周围的街道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总统府拍摄的一段视频中，政府发言人阿卜戴拉曼·库拉马拉赫表示，局势已经完全得到控制，但没有透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一起小事件……一切都非常平静，”他在发布在Facebook上的视频中说，“整个破坏活动已被阻止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件发生在中企高官王毅访问查德之际，这是中国与长期盟友法国结束一项防务合作协定后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与身着作战服、持突击步枪的士兵合影后，库拉马拉赫手握手枪承诺稍后将提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位安全部门消息人士称，这是一起企图的恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三辆汽车中的个别人员袭击了总统办公地周围的军事营地，但军队已经中和了他们，”该消息人士说，出于安全考虑，不愿透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，事发地区的居民描述听到密集的枪声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我被困在总统办公地前的国民广场上，因为这里不断传来激烈的枪声和从四面八方逼近的军车声，”一位名叫阿巴斯·马哈莫特·塞义德的居民说，他当时骑着摩托车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查德由马塔姆·伊德拉里斯·德比总统领导，他是在2021年，其父、前总统伊德里斯·德比在访问北方执行部队时被反叛分子杀死后取得政权的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊德里斯·德比自上世纪90年代早期的一次政变以来就统治着查德——一个资源丰富但仍然是最贫穷的非洲国家之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/gunshots-heard-near-presidency-chad-capital-ndjamena-residents-afp-say-2025-01-08/</guid></item><item><title>以色列军方收紧媒体规则以应对战争罪调查担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-tightens-media-rules-over-war-crimes-prosecution-concern-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方对在活跃战斗中服役的士兵进行了新的媒体限制措施，以应对旅居国外的预备役人员因涉嫌在加沙地区犯有战争罪行而可能面临的法律诉讼风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措是在一名在巴西度假的以色列预备役人员突然离开巴西后采取的，此前一名支持巴勒斯坦的组织指控他在加沙服役期间犯有战争罪行，巴西法官因此下令联邦警察展开调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据新规定，媒体若采访少校及以下军衔的士兵，将无法公开其全名和肖像，类似于飞行员和特种部队成员已有的规定。&lt;span style="color: #0000ff;"&gt;以色列军方发言人拉达夫·沙松少校&lt;/span&gt;告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受采访的士兵不得提及其参与的具体战斗事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松表示：“这是我们的新指导方针，旨在保护士兵免受世界各地反以活动人士的滋扰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，根据现有军规，士兵不应在社交媒体上发布战区视频及其他图像，尽管这并不完美，以色列拥有庞大的军队。他补充说，也有针对在国外服役的士兵长期存在的规定和指导方针。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松提到，像总部位于比利时的汉德·拉贾布基金会这样的活动组织促成了巴西的行动，这些组织将那些发布加沙内容的士兵与他们在国外度假时发布的照片和视频联系了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，国际刑事法院对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡、前任国防部长约阿夫·加兰特以及哈马斯领导人伊布拉欣·马斯里发出了逮捕令，指控他们在加沙犯有战争罪行，以色列对此表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙松表示，除了巴西的案例外，还有少数在国外旅行的预备役人员遭到针对性攻击的情况都是由推动调查的活动组织发起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们没有进行调查，也没有提起公诉或任何类似行动。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列士兵在叙利亚被巴沙尔·阿萨德推翻后，在以色列占领的加沙地带的因辛万观看叙利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37LDHUAI7ZOH7BWIRVVWAXBKPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列士兵在叙利亚被巴沙尔·阿萨德推翻后，在以色列占领的加沙地带的因辛万观看叙利亚，2024年12月25日。路透社/贾马尔·奥瓦德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-tightens-media-rules-over-war-crimes-prosecution-concern-2025-01-08/</guid></item><item><title>美国警告朝鲜为战争做好更充分的准备，同时对抗乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/us-warns-north-korea-becoming-better-prepared-war-fighting-against-ukraine-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;美国警告称，朝鲜正在从与俄罗斯在乌克兰作战的士兵中获得益处，积累了使平壤“在与邻国作战方面更为具备能力”的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月莫斯科入侵乌克兰以来，俄罗斯与朝鲜之间的外交和军事关系更为紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国联合国副大使多萝西·卡米拉·谢伊在美国常任理事国安理会表示，超过12,000名朝鲜士兵在俄罗斯，并于上个月开始在俄罗斯库尔斯克地区与乌克兰部队作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朝鲜明显从中受益，尤其是俄罗斯军事装备、技术以及作战经验的获取，这使它在与邻国作战方面更加具备能力。”谢伊在会议中对15国理事成员表示，朝鲜曾在周一进行了一次旨在测试一种新中程高超音速弹道导弹的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反过来，朝鲜可能会利用这些改进来推动武器销售和军事培训合同的全球推广。”她使用了朝鲜正式名称的缩写——民主人民共和国（DPRK）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜常驻联合国代表金松辩解称，周一的导弹测试是提升国家防御能力计划的一部分，并指责美国双重标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带平民死亡人数超过45,000时，美国美化了以色列的恶性集体屠杀暴行，并将其描述为自卫的权利……而与此同时，它却对朝鲜行使自卫权利的行为提出了质疑。”金松在美国常任理事国安理会会议上如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚重复了莫斯科长期以来的指责，即美国、韩国和日本通过军事演习挑唆朝鲜。他还否定了美国关于俄罗斯有意与朝鲜分享卫星和空间技术的指控，称其“毫无根据”。涅班济亚在安理会会议上还祝贺了朝鲜领导人金正恩的生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国常驻联合国代表均构浩表示，朝鲜士兵实际上是“金正恩的奴隶，被洗脑以在远征战场上牺牲生命，为政权筹集资金并从俄罗斯获取先进的军事技术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2006年以来，朝鲜一直受到联合国制裁，制裁措施逐年加强，目标是遏制其核武器和弹道导弹的发展。俄罗斯作为15国理事会的否决权拥有国，任何进一步的理事会行动都不太可能。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAIKPFQLNJMFFHG74KPN4GWWVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩在朝鲜平壤的金日成广场出席官方欢迎仪式，2024年6月19日。卫星新闻/弗拉基米尔·斯米诺夫/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 22:21:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-warns-north-korea-becoming-better-prepared-war-fighting-against-ukraine-2025-01-08/</guid></item><item><title>西藏地震幸存者搜寻工作日益紧迫</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;在&lt;strong&gt;受灾&lt;/strong&gt;的西藏，中国政府官员周三表示，已有超过400名受困群众被成功营救，但一些人仍下落不明，天气寒冷加剧了营救难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月7日发生于西藏定日县（Tingri）的里氏6.8级强震，是近年来该地区最强烈的一次地震。震中位于珠穆朗玛峰北80公里（约50英里）。地震还波及了尼泊尔、不丹和印度等邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生24小时后，受困民众在零下气温中经历了一个夜晚，这给营救幸存者的行动带来了更大压力。据海拔地区气温数据显示，夜间气温降至零下18摄氏度（零下0华氏度）。专家表示，即使没有受伤，暴露在寒风中的人也可能在短短几个小时内失去生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国有电视台播出的画面显示，军队和应急人员迅速搭建的蓝色和绿色帐篷内，受灾家庭聚集在一起取暖，震中周围记录了数百次余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体报道称，至少126人在西藏地区遇难，188人受伤。尼泊尔及其他地区没有报告人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）的分析显示，地震导致震中附近的地形出现了最大的位移，部分地区位移达1.6米（约5英尺3英寸），范围长达80公里（约50英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前中国尚未宣布具体失踪人数，尼泊尔方面表示强震摧毁了喜马拉雅登山和中国边境之间的村庄中的一所学校。当时没有人留在现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名德国登山者Jost Kobusch表示，地震发生时，他正位于尼泊尔一侧的珠峰大本营上方。他的帐篷剧烈摇晃，几处滑坡发生。但本人未受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kobusch在接受路透社采访时说：“我在冬天独自攀登珠峰，看起来我是唯一一个在营地的人。”他的探险组织公司Satori Adventure表示，Kobusch现已离开大本营，正前往纳尔达镇（Namche Bazaar），再置装Kathmandu（加德满都）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国新华社报道，从中国一侧观察，尚未发现珠峰地区有滑坡现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，震中附近的情况已经受到了严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体，初步调查发现，日喀则市（Shigatse）的80万人口中，有3609户房屋被摧毁，近1万4000名救援人员已被派遣。超过4万6500人受地震影响已得到安置。定日县（Tingri）484名游客已经安全撤离到日喀则市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定日县是西藏与尼泊尔边境最繁华的县，行政中心位于日喀则市，这里是第五世班禅额尔德尼的驻地，也是藏传佛教中非常重要的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，此次地震并未造成日喀则市塔什神院（Tashilhunpo Monastery）的损坏。该道观成立于1447年，由西藏第一世达赖喇嘛建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十四世及现任达赖喇嘛在流亡地印度发表声明，表示此次地震令他深感哀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经常拒绝流亡者和人权组织对西藏政策的批评，表示它给偏远地区带来了急需的发展，并尊重藏族文化与宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京和台湾地区总统赖清德也向地震遇难者表达了哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和印度北部常因印度板块和欧亚板块碰撞导致强烈地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三中午，震中所在区域仍有646次余震发生，最大震级达4.4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据当地地震局的数据，过去五年内，该地区已发生29次3级以上地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析显示，在未来一段时间内，该地区可能会发生5至6级地震。西藏地震局副组长孟辉在此次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次2月7日的地震是自2023年12月25日造成至少149人遇难的北地区域里氏6.2级地震以来最强烈的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年，四川发生了8.0级地震，导致至少70000人遇难。这是自1976年唐山7.8级地震，导致至少242000人遇难以来最致命的一次。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏定日县地震后的搜救行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRYO2G745FKNPHBLYUU3OAJXVU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，中国西藏自治区日喀则市定日县地震后，一名消防员引导搜救犬参与野外村庄的搜救行动，cnsphoto翻身 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏定日县地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYU2S6SPM5I6ZDIDJLZ7ZWECDU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，一架无人机航拍显示，定日县（西藏日喀则市）地震后的救援帐篷，cnsphoto翻身 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏定日县地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4F6K4P3XVOJXHIQUBGG2XIZPA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，一名消防员在西藏自治区日喀则市定日县地震后向受困居民分发早餐，cnsphoto翻身 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的救援帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHGO5RFCO5I6XG6VHPOE4ST3X4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，一架无人机航拍显示，西藏日喀则市定日县地震后的临时帐篷，图片来源于China Daily每日中国 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRROQI6WNLZXC7SGKKEIU7CIU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，一名救援人员在西藏日喀则市定日县地震后的一处村庄搭建临时帐篷，cnsphoto翻身 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/D3HFGRLQ2JMEFPHUDAIVH6GLLQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名救援队员在2025年1月7日西藏日喀则市定日县地震后于视频手提影片中晃动的现场工作，图片来自Tibet Fire and Rescue/Tibet自治区安徽新闻社 REUTERS为中国日报 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CYTE6BHPZKHTGUQC3FYITLJSQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，一名救援队员在视频手提影片监护下的西藏日喀则市定日县地震后于珠穆朗玛地区残骸中作业，图片来自Tibet Fire and Rescue/Tibet自治区安徽新闻社 REUTERS为中国日报 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VSHTDQIN6NNGZB6KQLE5OQTV4M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏日喀则市定日县地震后，一名救援人员在事件发生视频手提影片中在西藏自治区安曲地区护理伤员，图片来自Tibet Fire and Rescue/Handout为中国日报 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在西藏地震后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZDXXBKTTNKXJB2PR3BB25264Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，一名救援人员在现场监护手提影片视频中于西藏日喀则市定日县地震后在西藏自治区安曲地区于残骸中站定，图片来自Tibet Fire and Rescue/手提影片监护发布为中国日报 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="日喀则地震后的房屋损坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏日喀则市地震后，一副损坏的房屋图片，在西藏地区安曲地区，由中国新华社提供 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</guid></item><item><title>白宫表示，拜登将与日本和菲律宾领导人举行虚拟会面</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-meet-virtually-with-japanese-philippine-leaders-white-house-says-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将于本周在罗马之行期间，主持与日本和菲律宾领导人举行的线上会议，白宫在周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国印度太平洋司令部宣布，菲律宾、美国和日本的武装部队于12月在南中国海菲律宾专属经济区内进行了“海上联合活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国拜登总统参加“社会保障公平法案”签署仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZOR2TPEMVNKHIZOFI4FTF36FQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国拜登总统在华盛顿参加“社会保障公平法案”签署仪式，摄于2025年1月5日。路透社/纳森·霍华德 文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:58:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-meet-virtually-with-japanese-philippine-leaders-white-house-says-2025-01-08/</guid></item><item><title>菲律宾黑Nazarene游行吸引数十万信徒参加</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-black-nazarene-procession-draws-hundreds-thousands-devotees-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;成千上万赤足的信徒参加了菲律宾一年一度的耶稣基督雕像游行，这一盛事展现了全球最具规模的天主教虔诚表达和信仰彰显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾人在马尼拉的街道上制造出一片红金海洋，聚集在名为“黑Nazarene”的巨型雕像周围，雕像高大，耶稣捧着十字架。信徒们争先恐后地争取拉动装载雕像的马车的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主办方估计，在游行开始前的弥撒中有约22万名信徒参加，上午8时已有94,500人参与，随着游行的进行，预计人数将进一步增加。游行路线长达5.8公里（3.6英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些信徒往雕像上投掷洁白的毛巾，巡游负责人用毛巾擦拭雕像表面，相信触碰雕像能够为他们带来祝福，治愈疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约80%的菲律宾人信仰天主教，这是西班牙殖民菲律宾群岛300多年的重要遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已故菲律宾神父和神学家Sabino Vengco在2019年指出，雕像被敬为黑色的原因是雕像使用的全是百角树木材，驳斥了雕像因从墨西哥运往菲律宾的船上发生火灾而变黑的长久传说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次游行称为“traslacion”，即转移，纪念“黑Nazarene”雕像从旧西班牙首都 Intramuros的教堂转移到现在的奎波教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉主教Jose Advincula在游行前告诫信徒们要远离邪恶、贪婪和恶习，追随耶稣基督的教导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们恪守祂的教诲，拥抱祂的教义，效仿祂的行为。追随我们所热爱的主更好。”Advincula在他的布道词中说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾天主教信徒游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZ3TRMVJ7NK27BQKTUFURNKF5Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾天主教信徒在菲律宾马尼拉为其“黑Nazarene”雕像游行的首日举行圣餐仪式，2025年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾天主教信徒游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VUMERNTVTVIJXBNNMVNZU3DGYQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾天主教信徒在菲律宾马尼拉为其“黑Nazarene”雕像游行的首日欢呼庆祝，2025年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾天主教信徒游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYL2OAQIT5M2DFODNPKEWUSIGE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾天主教信徒在马尼拉为其“黑Nazarene”雕像的年度游行仪式上做手势，2025年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾天主教信徒游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBRYLMOWHZMPHP4XQK4FOCRRZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾天主教信徒在马尼拉为其“黑Nazarene”雕像的年度游行仪式上参加仪式，2025年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾天主教信徒游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5M6LJDCS5JMTJSQYX67L6ZTXU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾天主教信徒在马尼拉为其“黑Nazarene”雕像的年度游行仪式上向雕像做手势，2025年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾信徒参加“黑Nazarene”雕像的年度游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQ7AELIY55NGTPXILLFQ3KARSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾信徒在马尼拉为“黑Nazarene”雕像的年度游行挤上马车，2024年1月9日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马尼拉“黑Nazarene”雕像的节日庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB7O67WR4VOZFOGQNLFNQTTKTY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾信徒在马尼拉为其“黑Nazarene”雕像的年度游行仪式上庆祝，2024年1月9日。路透社/莉莎·玛丽·大卫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马尼拉“黑Nazarene”雕像的节日庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GO3HOLSVNVK7VDRQPRC7UZTI2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾信徒在马尼拉为其“黑Nazarene”雕像的年度游行仪式上触摸复制品的“黑Nazarene”雕像，2024年1月9日。路透社/莉莎·玛丽·大卫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-black-nazarene-procession-draws-hundreds-thousands-devotees-2025-01-09/</guid></item><item><title>国防领导人准备在德国会面，美国将宣布向乌克兰提供新的武器包</title><link>https://www.reuters.com/world/us-announce-new-weapons-package-ukraine-defense-leaders-prepare-meet-germany-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;美国预计于周四在乔·拜登总统的武器承诺大会上宣布向乌克兰提供5亿美元的军事援助，这是拜登政府最后一次此类会议，基辅方面称这些会议对该国抵御俄罗斯的防御至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰防御联系小组（UDCG）由大约50个盟友组成，通常每几个月会在德国拉姆施泰因空军基地举行一次会议。该小组成立于2022年，由美国国防部长劳埃德·奥斯汀发起，旨在加快和协调向基辅运送武器的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普即将于1月20日就任总统，这一小组的未来变得不确定。特朗普的顾问们提出了结束乌克兰战争的提议，这可能意味着在未来相当长一段时间内，将大量乌克兰领土割让给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵以来，华盛顿已向乌克兰提供超过635亿美元的安全援助，额外的5亿美元可能将在当天宣布。一位匿名的美国政府官员表示，这一宣布将保持匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，国防领导人将再次在拉姆施泰因空军基地召开第25次乌德联系小组会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会废除这一组织。下一任政府完全欢迎并鼓励……接过这个由50个国家组成的小组的领导权，并继续通过它推动和引领。”一位匿名的美国国防官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它将以某种形式继续存在，无论下一届政府如何或是否追求它，我相信它将会继续存在。”该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上台后将有数亿美元拨款可用于乌克兰的军事需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，周四的会议将致力于为乌克兰至2027年的军事需求和目标制定路线图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵乌克兰近3年来，已有超过12,300名平民因无人机、远程导弹和滑翔炸弹的使用而丧生，联合国表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，乌克兰方面宣布其部队正在俄罗斯的库尔斯克地区展开新的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰最初在去年8月的一次突袭中占领了库尔斯克地区的部分领土，并持续在该地区坚守了五个月，尽管遭遇了一些损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔斯克地区战事的升级正值乌克兰一个关键时刻，其兵力相对不足且装备劣势的部队正在努力抵御俄罗斯在东部的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰士兵在顿涅茨克地区的一个训练场参加军事演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7R3AMUF55NVPJC6VEI2AU7H3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自24机械化旅丹尼洛国王独立机械化步兵旅的士兵在乌东部顿涅茨克地区的一个训练场参加军事演习，背景为俄罗斯对乌克兰的攻击。2024年11月6日。Oleg Petrasiuk/24机械化旅丹尼洛国王独立机械化步兵旅公关部/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:45:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-announce-new-weapons-package-ukraine-defense-leaders-prepare-meet-germany-2025-01-08/</guid></item><item><title>联合国报告称，刚果叛军通过非法出口卢旺达矿产扰乱了矿产市场</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-rebels-muddy-minerals-market-with-illegal-rwanda-exports-says-un-report-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国东部的叛军去年非法出口了至少150公吨钽铌矿（coltan）至卢旺达，导致大湖区地区有史以来最大的矿产供应链污染事件，联合国专家在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，这些非法出口始于四月激烈战斗后，卢旺达支持的图西族军事组织M23占领Rubaya区域。该区域生产用于智能手机和计算机的矿物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安全理事会专家组在其周三发布的报告中指出，M23控制了从Rubaya到卢旺达的运输路线，导致Rubaya的矿物与卢旺达的生产混合，进而污染了该地区的矿产供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告称：“这构成过去十年中大湖区记录到的最严重的供应链中有不合格矿物的污染事件。”大湖区指包括刚果北部、卢旺达以及刚果东部其他国家的广大地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达和M23均未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一局势给科技制造商的采购带来了复杂性，这些制造商正受到审查，确保他们产品的金属材料不来源于诸如刚果东部这样的冲突区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，叛军在占领的土地上建立了所谓的“采矿部”，并确保从Rubaya向卢旺达出口钽铌矿的垄断权。Rubaya拥有世界上最大的钽铌矿矿藏之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这种方式，武装分子每月从钽铌矿的生产和贸易中至少征收80万美元的税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告，在地面上，叛军将矿工的工资翻倍，以促使他们继续在Rubaya工作，并监督强制劳动以拓宽道路，以适应卡车运输。他们还巡逻该镇和采矿场地，确保只有获授权的刚果和卢旺达贸易商才能销售矿物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，刚果向法国和比利时的苹果公司（AAPL.O）分公司提出了刑事诉讼，指控这家科技公司在供应链中使用了冲突矿产。苹果公司否认这些指控，并表示已要求其供应商不得使用来自刚果或卢旺达的矿产。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 17:42:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-rebels-muddy-minerals-market-with-illegal-rwanda-exports-says-un-report-2025-01-08/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派谴责逮捕行动，ahead of 反对马杜罗抗议活动</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派和非政府组织反对政府逮捕知名新闻自由活动家和知名反对派人物等人的行为，这一事件发生在计划抗议马杜罗总统第三次就职典礼之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派“人民意志”党在X平台上表示，反对派在全国范围内至少被抓捕了19人，这是马杜罗政府“迫害和镇压加剧”的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通讯部和总检察长办公室都没有立即回应有关最新逮捕事件的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对反对派的重要领导人物进行调查，指控他们涉嫌阴谋等罪名，并一再声称反对派在7月总统选举中的胜利是虚假的，并导致了暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派公布了详细的票数统计，显示他们的候选人埃德蒙多·冈萨雷斯赢得了胜利，现在冈萨雷斯正在进行区域性巡回演讲，以推动反对派的事业，并被包括美国在内的多个国家视为当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯在周三访问了巴拿马，并表示反对派的票数统计复印件将存放在巴拿马中央银行的安全库中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举委员会和委内瑞拉最高法院声称马杜罗赢得了选举，但未公布详细的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的冈萨雷斯表示，他的女婿在送孩子上学途中遭到绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声称曾与外国政府勾结，策划破坏活动和恐怖主义，称已在周三逮捕了七名“雇佣兵”，其中包括两名美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位美国人是FBI的高级官员，另一位是军事官员，三名被逮捕者是乌克兰人，另外两名是哥伦比亚人。目前，美国国务院和哥伦比亚外文部都没有回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在争议选举后的抗议活动中，约有2000人被捕。政府表示，已释放了1515人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾参加2024选举的支持冈萨雷斯的61岁政治家埃尔南德斯·马里内斯因反对派的拘留令在社交媒体上被提及，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻自由NGO“公共空间”主任、60岁的卡洛斯·科雷亚在上周五下午遭到带面具的官员逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在X平台上表示，马里内斯和科雷亚的拘留令阻止了他亲自出席马杜罗的就职典礼。佩特罗补充称，他不会与委内瑞拉断交，委内瑞拉是他希望增加贸易的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因在至少两个涉嫌阴谋的案件中被调查而被禁止参加2024选举的57岁反对派领袖玛丽亚·科里娜·马查多表示，她将于周四出席反对派的抗议游行，但没有具体说明地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多是被迫隐居自8月以来一直被调查，但仍享有极高人气。目前尚无对其发出逮捕令的公开记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“我绝不会错过这一刻，委内瑞拉将获得自由，我无法保证时间或日期，可能会在1月10日前、中或后发生，但它一定会到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯和马查多一直敦促警方和军事力量支持反对派。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯访问巴拿马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T64UMZF2LROXZOYJSQB2EJLNIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马外交关系部部长杰瓦尔多·马丁内斯-阿查·瓦兹奎兹（左）欢迎委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在巴拿马城的总统宫。Reuters/Aris Martinez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在虚拟新闻发布会上出现在笔记本电脑屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4RC5DLJYZOBPNVUUCLJQOJLKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;57岁的反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在虚拟新闻发布会中通过笔记本电脑屏幕出现在屏幕前。 Reuters/Leonardo Fernandez Viloria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的军人支持者前往宣誓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGDILB5DGZPFNFIBQOMYPGMBGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在卡 advertisementCursor america 的一次演讲中与支持者合影，他在1月10日即将开始第三次任期。Reuters/Gaby Oraa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和亲马杜罗标语的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMJY3XLLYJI43AGKH4XD6RSPVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们从写着“10月10日，我们将与为委内瑞拉和平而宣誓的工人阶级总统尼古拉斯·马杜罗共誓”的标语建筑和墙壁旁经过，卡 advertisementCursor america 1月8日。Reuters/Maxwell Briceno&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和亲马杜罗标语的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMSFV6SBYBIVTMFMM6NPVRXK54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩托车手和汽车经过写有“10月10日，我们将与尼古拉斯·马杜罗共誓，为委内瑞拉的和平”标语的建筑，卡 advertisementCursor america 1月8日。 Reuters/Maxwell Briceno&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和亲马杜罗标语的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EVIZSIJ7MRORNHB3GGGABA7DOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个人正推着购物车在写着“10月10日，我们将与尼古拉斯·马杜罗共誓，为委内瑞拉的和平而工作”的墙壁标志旁，卡 advertisementCursor america 1月8日。 Reuters/Maxwell Briceno&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:25:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/</guid></item><item><title>加拿大主要反对党领袖皮耶利韦尔乘反特鲁多不满浪潮之势</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadas-main-opposition-leader-poilievre-rides-wave-anti-trudeau-discontent-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;贾斯汀·特鲁多的继任者，作为自由党领导人以及加拿大总理，近期即将面临一场艰难的选举，对手是言语尖酸的民粹主义者，后者正乘着反对特鲁多情绪的波浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项又一项民调显示，职业政客皮埃尔·波利韦尔及其保守党在加拿大下一次联邦选举中将轻松胜出，该选举法律上必须在2025年10月20日前举行，也可能提前进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年45岁的波利韦尔于2022年接任保守党领袖一职，自居为普通民众的捍卫者，抗衡被视为精英的势力，曾被比作美国当选总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大安格斯·里德民调机构于周五发布的民调显示，在特鲁多宣布在他所在政党选出新领导人后辞职之前，波利韦尔将击败所有预期的自由党候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利韦尔的崛起很大程度上归功于他尖酸的沟通风格、对特鲁多执政时期的选民疲劳以及对通胀的不满。他曾在4月因称呼特鲁多为“疯子”而被逐出众议院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皮埃尔·波利韦尔确实把握住了加拿大人对负担能力的不满情绪。”公共关系公司Conaptus的负责人杰米·埃利尔顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，人们渴望变革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他提出的具体政策很少，但波利韦尔利用“砍掉税收”等简短口号来攻击特鲁多不受欢迎的碳定价政策，旨在减少排放。波利韦尔尚未明确表示是否仅针对消费者还是也针对行业，但表示将提出不同的气候行动计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利韦尔方面的发言人没有对此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利韦尔的时机正好：特鲁多的政府已经执政九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理的平均任期就是十年。”多伦多大学政治学荣誉教授尼尔·维斯曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一在特鲁多宣布辞职计划前表示，如果他赢得下一次加拿大选举，他期待与波利韦尔合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那将是很好的情况。我们的观点肯定更加一致。”他在休·休伊特广播节目上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普周二表示，他可能会使用“经济压力”让加拿大成为美国的一个州。特鲁多和波利韦尔都在社交媒体上表示，这种情况永远不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利韦尔因在2022年同情抗议疫苗接种令的卡车司机游行以及更广泛的政府行为而逐渐受到关注。他也经常批评媒体，与特朗普类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他们的利益并不相同，特朗普扬言对美国和加拿大产品加征广泛关税，这将严重损害依赖对美国出口的加拿大的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在某些方面，波利韦尔在贸易问题上的立场将不会与特鲁多太不同，仅仅因为问题是相同的，目标也是相同的。”滑铁卢大学政治学副教授亚当·哈姆斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特鲁多的人气下滑，保守党更愿意在选举中反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多即将离职对保守党来说是一个问题，哈姆斯表示。但“他们仍然是赢得下次选举的国家。只有非常大的惊喜才会阻止他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预见特鲁多将离职后，保守党已将攻击扩大至自由党，将潜在党魁马克·卡尼（前加拿大银行行长）冠以“碳税卡尼”的称号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尼周一表示，他正在考虑竞选党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至没有特鲁多的衬托，保守党已经占据了上风。维斯曼表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便波利韦尔现在睡着了，他们仍会赢得一场压倒性的胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈姆斯表示，尽管保守党坚持简单的口号如“建造房屋”，但实现起来可能更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很有趣的是看人们是否只是因为变革而选择波利韦尔，而不仅仅是出于对他个人的喜爱。”萨斯卡通大学教授吉姆·法尼说道。&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大保守党领导人皮埃尔·波利韦尔在渥太华议会山的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ED336KVDNKTLDGH4CIHQNLMSI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大保守党领导人皮埃尔·波利韦尔在加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰离职后，在渥太华议会山举行的一次新闻发布会上讲话。2024年12月16日。路透社/帕特里克·多伊尔/图库文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:17:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadas-main-opposition-leader-poilievre-rides-wave-anti-trudeau-discontent-2025-01-08/</guid></item><item><title>洛杉矶被失控的野火包围；至少5人死亡</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/tens-thousands-flee-wildfires-tear-through-los-angeles-area-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;狂野的山火本周围绕洛杉矶市区肆虐，已造成至少五人死亡，摧毁了数百栋住宅，并将消防资源和水资源逼至极限，强制超过10万人撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飓风级的大风干扰了灭火行动并加剧了火势，这些火灾从周二开始就持续肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与飓风带来的高湿度不同，这些干燥的风在已经干涸的土地上助长了火势，官方表示，截止周三晚间，两处最危险的山火仍在继续蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶山区的霍尔伍德区周三晚上也爆发了新的山火，消防局长克里斯汀·克洛维告诉新闻发布会，这次的火势引发了更多的疏散，并将洛杉矶县正在燃烧的山火数量增至六起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至省官员的数据，所有这些山火目前均未得到控制，其中包括两个形成夹击的城市的山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶西区，帕利赛兹大火已吞噬了15,832英亩（6,406公顷）的土地和从圣莫妮卡到马利布之间的1,000多栋建筑物，并在星期二直至到达太平洋时迅速穿过托普康谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安圭拉电视台提供的空中视频显示，帕利赛兹区的一街区街区之后又遭到了燃烧房屋的蹂躏，那里的烟雾交织中不时有另一栋正在燃烧的房屋发出橙色的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在圣盖博山脉的东侧，伊顿大火已经抢夺了另外10,600英亩（4,289公顷）的土地以及1,000多栋建筑物，并至少造成五人死亡，相关部门表示。私人气象预报机构安圭拉预计，初始损失和经济损失达500多亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正面临一场历史性的自然灾害，这一点再怎么强调也不为过。”洛杉矶县应急管理主任凯文·麦奎恩在新闻发布会上告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管气象预报员表示风力将在当天晚间减弱，预计到了星期五还算不上红旗条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据PowerOutage.us报告，洛杉矶县有近100万栋住宅和商业建筑失去了电力供应。至星期四，洛杉矶地区的学校至少被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风声四起，火焰肆虐高达30-40英尺（9-12米），‘砰砰’声此起彼伏，听起来宛如战场。”伊顿大火的撤离者凯文·威廉斯指出，他在鲁维斯达区的一个疏散中心接受路透社采访时描述他的邻居家中存放的罐装液化石油气在火焰高温下开始爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这两场主要火势外，该县还有四个较小的火场耗尽了已经燃尽的消防资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洛杉矶县不足以调配足够的人手去应对这四场如此规模的山火。”洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马罗内晚些时候在新闻发布会上还表示，来自六个州的消防人员正被派往加州，而还有另外250个消防队和1,000名人员从北加州转运至南加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，水短缺因导致高档帕利赛兹区的一些消火栓已无水可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已将系统推向极限，我们在尝试用城市供水系统来对抗山火，这是一项挑战。”洛杉矶市水电局首席执行官詹斯克·昆内斯在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利赛兹区依赖于三个每罐约容纳100万加仑（约3.78百万升）的水箱，而为了在低海拔地区对抗火灾的需求，高层水箱的加满水也变得越来越难，她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三下午，昆内斯晚些时候在新闻发布会上表示，所有的三个水箱和洛杉矶市内114个水坝已经重新蓄满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐落在山丘之间，拥有壮丽海岸线景色的帕利赛兹区是美国最昂贵的街区之一，据Zillow估值，截至2023年末，典型的住宅价值为370万美元，超过美国其他超过四个邮政编码的其它地区的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区也是许多电影、电视、音乐明星的住所，包括嘉莉·卡特、曼迪·摩尔、马克·哈利姆等人，他们都被迫撤离他们的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三晚间，在与好莱坞山接壤的太阳堡地区发生10英亩大的山火时，洛杉矶消防部门发起了一个疏散命令，要求人们在第九大道、北穆尔豪普德公路、101公路和罗勒尔卡纳公路之间居住的人撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州终于自十月进入的新一轮水资源年度尚未有显著降雨，接着则是强大的圣安德烈亚斯风，将干燥的沙漠空气从东部吹向沿海山脉，助长了加州区域内的大火，吹过山丘并穿过峡谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家表示，这些远离传统山火季节爆发的山火是极端天气现象的最新案例，预计在各地气温继续上升的未来几十年，这类极端天气的加剧可能会进一步发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于空军一号周二因大风而在洛杉矶降落在地面，美国总统乔·拜登在洛杉矶会见了加文·纽森州长，在圣莫尼卡消防站听取了灭火努力的简报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火灾造成的损失超过了1000栋建筑损毁，数10万人被疏散，生命丧失，传统和生活方式的破坏，”纽森表示，他在周一宣布了灾难状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣布加州发生重大灾害，并承诺在他任职最后几天内提供一切可能的帮助，转而将权力移交给即将于1月20日当选的特朗普总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将尽一切可能来扑灭这些山火......确保你们恢复正常生活，这将是非常漫长的过程，需要时间。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊顿山火在阿里塔多纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKSK3FOPDRPIHJ4CD2NUK7HJZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        暴风吹拂下，燃料熊熊燃烧，洛杉矶地区发生破坏性的伊顿山火，这在加州阿里塔多纳拍摄的图片显示，一棵棕榈树在强大的风力驱动的大规模山火中被焚毁，2025年1月8日。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTYYKCDEJVJILFQVRM35JRF5X4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        沃克河出现在洛杉矶地区的大火映照下，2025年1月8日拍摄的图片显示，日落时分洛杉矶海滩沿岸烟雾四起，强风助长了破坏性大火的肆虐。REUTERS/Mike Blake
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M53DIZ4PJNKOPEZ6VNJWPP6YGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，洛杉矶西部帕利赛兹地区的一座万普利赛兹建筑被火焰吞噬。REUTERS/Mike Blake
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UBNXFQR2S5L4DF7SA5SGICT3WY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，帕利赛兹地区受洛杉矶地区的大火蔓延的影响，由强风驱动的破坏性大火迫使人们撤离，可以看到一座被焚毁的建筑残骸。REUTERS/Mike Blake
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2TNYRRB2QNNC3FAXMK6METQ4IY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        人们带着他们的宠物在帕萨迪纳人道协会寻找庇护，图片拍摄于2025年1月8日，加州帕萨迪纳。REUTERS/Zaydee Sanchez
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊顿山火在阿里塔多纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7T33IRAURPQPKA5HM26MJ4AYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        暴风吹拂下，燃料熊熊燃烧，洛杉矶地区发生破坏性的伊顿山火，在阿里塔多纳拍摄的图片显示，一座房屋被焚毁，2025年1月8日。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXISFG4TCNL3PHNR75PM2XFN3E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，洛杉矶西部帕利赛兹地区的一栋被焚毁的建筑废墟上摆放着健身用杠铃。REUTERS/Daniel Cole
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火期间的树木燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ECOH7ZXV2NNDZI7VNXPPALRCMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国国旗依旧飘扬在洛杉矶西部一场强风中的Palisades山火的灰烬之中，2025年1月7日。REUTERS/Ringo Chiu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5APFHAQO5JXTCQUC3CSLQV6KQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在由于伊顿山火紧急撤离之后，最后一次回到家的房主和他们的宠物在帕萨迪纳人道协会，2025年1月8日，加州帕萨迪纳。REUTERS/Zaydee Sanchez
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊顿山火在阿里塔多纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZAMGNWOLZLY5KXYEFODGHZ4Z4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        暴风吹拂下，燃料熊熊燃烧，洛杉矶地区发生破坏性的伊顿山火，在阿里塔多纳拍摄的图片显示，一个人用相机记录下天气情况，2025年1月8日。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登在圣莫尼卡的一处消防站接受简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMFS53NVWVMWRM3Y476IIK6JCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，乔·拜登总统在圣莫尼卡的一处消防站会见了前线人员，接受了来自加利福尼亚消防局官员的简报。REUTERS/Kevin Lamarque
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊顿山火在阿里塔多纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDCFEWHX5BKM7O64UQZAJKYI2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        暴风吹拂下，燃料熊熊燃烧，洛杉矶地区发生破坏性的伊顿山火，在阿里塔多纳拍摄的图片显示，一名行人躺在地上，2025年1月8日。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶市中心的烟雾笼罩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHZ2FTWE6FM2NBMESZ45WT6MS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，洛杉矶市中心的阵阵浓烟升起，因大风助长的破坏性山火迫使成千上万的人撤离家园。REUTERS/Tyler Transki/Handout
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊顿山火在阿里塔多纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XE4CFIFXDZKBPGFTYNVJ7USIRE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        暴风吹拂下，燃料熊熊燃烧，洛杉矶地区发生破坏性的伊顿山火，在阿里塔多纳拍摄的图片显示，一栋房屋被烧毁，2025年1月8日。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2Q2B54AYYZOTRJCQ4GYB3UTOKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一名消防员在洛杉矶帕萨迪纳的一场伊顿山火中灭火，2025年1月8日。REUTERS/Mario Anzuoni
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QYHW4VW3FP43NHAPYHJI52CUE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日在洛杉矶阿里塔多纳，一名消防员在强风助长的破坏性伊顿山火中工作。REUTERS/David Swanson
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DR3NQ2LZWFKVRLQCTS6R3AID7E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        消防车停在一栋被伊顿山火烧毁的托尔双子养老中心前，2025年1月8日，洛杉矶帕萨迪纳。REUTERS/Mario Anzuoni
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGT36JVEGFLNLMD72QT3SXA5WM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，在洛杉矶帕萨迪纳，一名消防员奋力扑灭伊顿山火的火焰。REUTERS/Mario Anzuoni
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53XMBT55UNL37FY3CTF4QTDVEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，在洛杉矶帕萨迪纳，一名消防员奋力争灭伊顿山火的火焰。REUTERS/Mario Anzuoni
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的Palisades山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFNFX6R3L5OOLMFCTDTJKPUZI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月7日，在一场破坏性Palisades山火中，一消防员在洛杉矶西区衬托着风暴的火焰中奋力扑火。REUTERS/Ringo Chiu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH5AKDXFKFOANMNEOJXTFBQSUQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月8日，消防员奋力扑灭帕萨迪纳的伊顿山火的火焰。REUTERS/Mario Anzuoni
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的Palisades山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DVV5YU7QHBLOPLQ6K32AHV52CA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月7日，在一场风暴中被破坏性Palisades山火吞噬的洛杉矶西区，一面美国国旗悬挂在那场山火之上。REUTERS/Ringo Chiu
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶帕萨迪纳的Palisades山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CKX252BBNJHJD2GYQFKA5EOOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月7日，在洛杉矶西部一场风暴中，一名消防员奋力扑灭破坏性的Palisades山火。RE</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:36:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/tens-thousands-flee-wildfires-tear-through-los-angeles-area-2025-01-08/</guid></item></channel></rss>