<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 01:55:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全等级的监狱内遭到另一名囚犯攻击后逝世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区一家养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害女性的部分遗体在靠近温哥华的皮克特兰一处简陋的地产上被发现，他曾被判有罪。政府检察官在其被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱内遭到5月19日的攻击后逝世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年来温哥华Downtown Eastside区域超过60名失踪女性中的一部分。皮克顿于2002年初被捕前，该地区发生了大量女性失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在地皮克特兰，至少33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中多数女性均为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在亚马逊上市后数小时内即遭下架。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被判诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件在纽比克姆开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在皮克特兰住所的一张未注明日期的电视资料图。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球合作协议以更有效地应对疫情的谈判有望在2025年前完成，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间承认了自己的失败，因此两国两年来一直在就协议进行谈判，以增加在疫情前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初定于本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧较大，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最严峻和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特烈苏阿德罕诺·盖布雷斯拉 наличee在声明中表示：“今天的历史性决定凸显了各国成员共同保护自身及全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 赖尔维亚·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们将采取行动，使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，上述全球卫生规则的更改旨在在新冠疫情期间，当这种疾病导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志出现在其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志出现在其位于瑞士日内瓦的总部附近，拍摄日期：2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利巴斯/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器供应问题上逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，被视为在已经持续两年的冲突中迈出了一小步但重要的关键步伐。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击位于俄罗斯领土上的目标存在很大风险。政府担心，这样的攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅武器供应的限制一致，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射支援火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前推动他们退却，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场上的兵力需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将会陷入被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，拜登政府关于此项决定的决策工作源起数周前。5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了这一请求。Sullivan在5月15日向拜登汇报了这一建议。当时，拜登同意乌克兰应该有权从俄罗斯境内合法反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月的一次采访中向西方伙伴呼吁采取此类措施，但表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国研究机构欧洲及亚洲项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，作为向哈尔科夫地区发动袭击的安全阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其火炮，保留其防空系统、电子战系统、指挥和控制中心，”Lee表示，“它可能拥有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，以从东北方向对哈尔科夫造成有效威胁，”他表示，“要这样做，他们需要在东部战斗区域大量部署部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年在战场上遭受挫折之后，俄罗斯夺取了攻势的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为华盛顿的战略与国际研究中心智库成员表示，拜登的举措仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格谈及此事时，并未回答是否将扩大其政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

![图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
二战后，一间遭到俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年体育骑术学校的废墟，这幅照片于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的小达尼利夫卡村拍摄。图/路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/档案照片。
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党国大党 election slump 势力衰退而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能领导非洲国民大会（ANC）党在最近的大选中取得好成绩而大大削弱自己的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来其最差的选举成绩，显著低于2019年大选时的57.5%。这也是ANC历史上首次失掉绝对多数的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其它形式的协议，以治理未来几年的国家事务。ANC 可能需要在政策上作出让步，或是让出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人兼商人，拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员表示支持他留任，而分析人士认为目前没有明显的人选可以接替拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，没有明确能够接替拉马福萨的人选，” 一位来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中认可度最高的，党内的派系斗争可能使任何反对他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，会在周日全数初步结果公布时公布他的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨在一份报告中被指可能因与现金藏匿案件有关而涉及不当行为，此事件被称为“Farmgate”丑闻。尽管他否认了这些指控，但在2022年底，他还是赢得了ANC的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC至今面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高、电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，他承诺改善ANC的形象并重振经济，这之前的九年内，由于前任雅各布·祖马的贪腐和经济下滑，他对ANC造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍旧停滞不前，而高层ANC官员仍身处各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这场选举的决定性失败，主要由拉马福萨劲敌祖马主导，后者支持新党Umkhonto we Sizwe，这一政党超出了预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨和ANC的统治。他清楚地知道他们在这个省份是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特赫加表示。“这标志着拉马福萨的计划终结……你不能在这里输掉选举并期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在一些关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，拒不给党内带来裂痕，而这明显不同于他在1980年代作为工会领导人的决断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的技巧，以及他在推动南非作为“全球南方”倡导者的角色，这是一组低中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主要呼吁公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，本月法庭裁定以色列必须终止对加沙城拉法的军事行动，尽管以色列坚称这些指控是无稽之谈，继续推进其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年里取得的成果，但反对者认为他未能提供应对南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。数千名支持者聚集在索韦托的足球场，而许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一份适用于其法律与政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因篡改文件隐藏封口费支付而涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了对手和不满之事，言辞混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔查尔为“不义之人”和“魔鬼”。他描述了女朋友乔·拜登——他11月5日大选的竞争对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员——这是其集会上口吻的重申——非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款助阵，强调眼前的挑战不仅限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此前其他竞选演讲中夹杂着幽默，但此次演讲大多沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片，最后未回答任何问题，便与儿子埃里克一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者表达了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人都认为对方是国家威胁的比赛中，拜登团队将特朗普的言论描述为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且已失败的唐纳德·特朗普对自己个人不满的狂言，并篡改了美国司法系统的真相，让每一个观者得出一个不言而喻的结论：此人无法成为美国总统。”拜登上行通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的判决不公——在周四单日向他的竞选账户捐款3480万美元。特朗普团队称，这是在共和党筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党在总筹款方面领先，但竞选团队仍试图保持募捐力度，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条标语在特朗普新闻发布会后疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统一边，称审判有缺陷，原本不应提起指控，审判陪审团在民主党占多数的曼哈顿是被污染的，法官有偏见——当地执法机构否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责跟不上强度时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发表言论的全国性大学共和党集团发出嘲讽：“意见就像肛门，人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和共和党前州长劳瑞·霍根进行了反击，霍根在判决前曾警告美国人“不要在党争上添油加火”。拉克维塔在社交媒体上回复道：“你就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个关键战场州与共和党选民的访谈中，多名受访者表示，特朗普的定罪已让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会削弱他在与拜登斗争中的优势，尤其是在多个摇摆州中特朗普领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普极为相似，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化了，只是为了伤害他，尽可能多地让他脱离竞选活动。”密里塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，任何事情都可以。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/благ /Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上。这发生在针对其篡改商业记录以掩盖2016年支付封口费给色情女星风暴·丹妮尔斯的刑事审判定罪后的次日，2024年5月31日。路透社/卑诗/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制支出的承诺，以提高产量，这可能使得在周末OPEC+会议前，减少进一步的供应削减压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和提高效率的技术突破，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶/天，远超2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+为了应对美国及其他非OPEC产油国产量的提升，在去年进一步削减了石油产量。据统计，OPEC+的总减产规模为586万桶/天，占全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士称，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日召开会议讨论供应政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产出的增长，但相较于2023年，威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/天。这三个是最受关注的预测机构，但其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/天。这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预测，2024年全球需求增长仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较12月份减少了23万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期增量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的政策。”Scandrill首席运营官保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量未能进一步增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至最新统计，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师指出：“美国多年来拥有生产能力，每年可增加100万桶/天的产量，但目前尚未表现出愿意以这一速度扩产的兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商限于提高增长方面的开支，受到投资者的压力，因为2010年代无节制的支出带来了急剧增长，但令页岩板块的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年超过预期的产量增长部分由私人生产商推动，他们现在正处于一次波及行业的整合浪潮中，通过延长井的钻探和利用压裂技术在同一时期从更多油井中生产石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合仍在持续，但鉴于钻井和完井效率的持续改进，我预计当前油价将继续支撑美国石油产量的增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将快于北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则因整合而下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液体产量的增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的斯塔诺说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从Oasis Petroleum在得克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地所拥有的租赁地块的控制室可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;运营层从得克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地块的控制室可以看到。2018年8月22日。路透/尼克·奥福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以巴停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的每一天了。”拜登在讲话中表示，他面临本届竞选年结束前阻止加沙冲突的责任，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国推动的旨在促成以色列与哈马斯运动在加沙战争中达成停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法连续几周的军事行动之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自国内和国际社会的新压力，原因是在加沙的死亡事件以及人质的持续扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普在联邦罪行审判中被判有罪的前一天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段组成，与以往提案有所不同，因为在所有三个阶段内停火都将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙主要人口中心撤出，包括扣押的人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不接受这个计划，甚至会在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。但我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以终身致力于以色列著称，我是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也是刚派遣美国部队直接为以色列防御遭到伊朗袭击时提供支援的人，请你们退一步思考，如果这一刻被辜负会发生什么。我们不能辜负这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，经过了细致谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布此提议的详细信息，主持节目的是丹尼·库什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项新提议比之前的提案更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不低，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列希望结束冲突，与拜登的压力结合起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提案要求释放加沙的病患、老年人和伤员，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助到达加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而瓦解，并加大了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前正在发生的侵略中不会继续参与更多谈判，但若以色列停止战争，其愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及美国暂停向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦民众经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火焰袭击后从炮击中获得的惨烈画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应十月七日对南部以色列的哈马斯攻击时起，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列数据，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受到破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的。路透社/马哈茂德·伊萨
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的模式引起了分析人员的警告，指出用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的热度飙升，显示了加密货币市场参与者愿意承担更高风险。比特币作为最大的加密货币，价格近于历史新高，而第二大加密货币以太坊今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的风险投资加密资金部门获得了1亿美元融资，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重新质押是为扩展一种长期存在的加密货币做法——质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，网络中的许多计算机参与验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者允许资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新生成的加密货币，代表他们投资的加密货币。重新质押让所有者能将这些新代币再次质押，以期获得更高的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为，这种做法尚处于初级阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果重新质押的加密货币作为抵押品使用在加密货币的庞大借贷市场中，可能会导致借贷的无底洞，基于少数基础资产产生无限的融通。如果所有参与者同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上再抵押都不是理想的，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于其收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，但分析师认为，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展，加密货币持有者在没有售出所持资产的情况下去投资实验性方案以期获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚无执行机制。用户加入平台是因为期待未来奖励或其他派发的代币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer向使用平台的人发放其新的代币“EIGEN”。用户希望这款代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，称之为“非常、非常投机的免费金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong补充道，“他们现在预先这样做，期望会获得奖励，但他们并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Sreeram Kannan在学术网站上的介绍，EigenLayer在去年推出，他是前威斯康星大学助理教授并在印第安那组建了首个学生设计的微卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一个涌现的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑期的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，加密货币作为抵押物迅速失去价值，这在名为Terra和Luna的代币崩溃后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金微不足道，相对于全球资本市场上的2.5万亿美元加密货币，似乎无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失将波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性传染风险，”标普全球评级数字资产业务分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增强，重新质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押过于冒险，因为难以建立“纸面记录”，证明资产的去向和如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未回复路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示为客户的加密资产进行质押，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片来源：巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，插图显示以太坊的象征性形象置于一台PC主板上。路透社/达道·鲁维克/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 强大胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱苏拉·谢伊诺姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性的胜利成为墨西哥首位女总统，接手了她的导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者在贫困阶层中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊诺姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，最终承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥共和国首位女性总统的第一人，”谢伊诺姆在欢呼声中对支持者说：“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊诺姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，该国以典型的性别至上文化闻名，罗马天主教信徒人口居世界第二。多年来，墨西哥的家庭更倾向于维护传统的性别观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊诺姆成为美洲地区首位在美、墨或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没想到有一天会把票投给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel）在墨西哥最小的州塔拉苏卡（Tlaxcala）表示，她是谢伊诺姆的支持者：“很久以前我们连投票的资格也没有，即便后来有了投票权，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，我有幸见证它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对谢伊诺姆来说，前方道路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她向支持者保证政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举在历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，她也承诺改善安全状况。但许多分析家表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站发生两起人员死亡事件而受到影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的杀戮人数超过任何其他墨西哥现代时期的政府管辖下，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少规避法律责任方面做出重大投入，否则谢伊诺姆很可能难以实现安全状况的显著改善，”纳锡厄特·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery），一位独立的拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国紧张的谈判，涉及成千上万向墨西哥进发最终前往美国的移民以及毒品走私合作的问题，当时墨西哥正在经历芬太尼疫情爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国新当选总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商就近距离外包趋势（nearshoring）进行投资。近距离外包是指公司将供应基地靠近主要市场进行搬移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊诺姆还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题。该公司已经连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是无止境地投入公共资金而公司始终没有盈利，”高盛拉丁美洲经济主管阿比莱托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“他们必须重新评估Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍、减少贫困、维护了较稳定的比索汇率和较低的失业率，这些成就使他在选民中非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊诺姆承诺扩大福利项目，但墨西哥政府预计今年将面临巨额赤字，且中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔力求将投票变成对其政治议程的全民公投。谢伊诺姆否认反对派关于她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔提线木偶”的指控，但她承诺继续许多他所推行的政策，这些政策对 Mexico 最贫困人群有所帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，谢伊诺姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一个独特的人物，使国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）表示，认为性别偏见导致人们怀疑谢伊诺姆可能会成为过渡领导人木偶的看法对企业来说是不可理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自己做出决策，”她说：“我认为其中一大部分原因就在于她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;br /&gt;

&lt;cite&gt;&lt;img alt="谢伊诺姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢伊诺姆，执政党MORENA推举的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="谢伊诺姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢伊诺姆，执政党MORENA推举的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的中心广场—— zincāto，悬挂着“总统谢伊诺姆”横幅，墨西哥MORENA党宣布谢伊诺姆在总统选举中获胜，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在大选投票日后的演说中对支持者发声，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，这是总选举的日子，萨尔苏克罗索科塔兰，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选总选举日汇总投票站外等待投票，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;辛扎坎坦，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在总选举大选日的投票站外面排队投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在大选总选举日投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在大选总选举日的投票站准备就绪，萨班特霍尔贝亚奎兰纳，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉拉梅什渡吉镇，科舒阿瓦，2024年6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在总选举大选日的投票站展示投票后的手指墨水标记，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选总选举日的投票站投票，萨圣安德烈拉拉亚宁萨，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在布诺托朱阿雷斯国际机场的临时投票站投票，总选举总选举日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在总选举大选日的投票站准备，萨班特霍尔贝亚奎兰纳，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安恰玛拉，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们前往在总选举大选日的投票站，科玛丘耶内，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的大都会区在总选举大选日来临前穿行，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;
&lt;cite&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;因政府宣布实行禁酒令，一位在总选举大选日前一天的城内商店冷藏设备覆盖塑料且悬挂着“由于禁酒令禁止售卖酒精”告示的人，墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/cite&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>