<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 10:27:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他于本月早些时候在一所高安全级别监狱内遭到另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省（加拿大太平洋省份）的一个养猪场残害毒品依赖者和卖淫女，并处死她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定皮克顿杀害了六名在其位于温哥华附近的荒废地产上发现部分遗骸的女性。政府检方在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局在声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被攻击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”矫正服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是一些长期失踪于温哥华东区中产阶级贫困邻里中超过十年的数百名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共发现33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多女性为土著居民，遗骸均在其位于该市中心以东约25公里的波特科克伦姆的养猪场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无罪，是被警方诬告，并且一本据说由他撰写的书籍在上市几小时后即被亚马逊移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除了这本书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视节目标识图片（无日期）拍摄于他在波特科克伦姆家中的未见照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克伦姆家中的未见照片。REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对疫情的全球协议的谈判将在2025年底前完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项增强疫情前期间及期间合作的协议进行谈判，以应对新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构原本希望本周达成协议，但谈判因发达与发展中国家在疫苗分享及准备等方面的深刻分歧而被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就现有《国际卫生条例》（IHR）进行了修订，达成了一份平行协议以更新现行的具有法律约束力的卫生规定，新增了“大流行病紧急状态”类别，适用于最显著及全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民及世界不受公共卫生紧急事件和未来大流行病共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成这项协议，我们正采取措施约束各国，加强措施以防止疫情在威胁到美国及国家安全之前传播。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的改革旨在加强世界对新冠大流行后新病原体的防御能力，据估计新冠大流行已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这份照片框架图来自Reuters，显示于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近的世卫组织标志。Reuters/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其权力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%有所下降，也超过了30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC在未来必须与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以执政。这可能要求其在政策上做出让步或让渡重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去以工会领导人身份转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层领导中的一位重要官员支持他继续留任，分析人士表示，并无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”在南非开普敦大学从事政治学教授，并撰写了拉马福萨传记的安东尼·布尔特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨是这次选举中获得最高支持率的主要政治人物之一；而且ANC内部的分裂也可能使其难以团结反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一项委员会调查报告指出，拉马福萨可能在其狩猎场的家具中藏有一笔现金，从而引发了对其不当行为的指控。拉马福萨否认了这一指控，该事件被称为“农场门”。尽管如此，他还是在同年晚些时候赢得了ANC新的五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最严格的考验，选民因高失业率、犯罪率以及令人窒息的电力短缺等问题而对其感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选为ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，这之前九年是其前任雅各布·祖马时期，即以民粹主义著称的政党给南非选举行使重大破坏作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后，那种狂喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍然徘徊在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中导致ANC决定性失败的是其对手祖马支持的新政党“反种族隔离军”，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终于在夸祖努图咔部族范围内挫败了拉马福萨和ANC。他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现犹豫而受到批评，避免加剧其党内裂痕，这与他在80年代作为工会领导人的果断立场形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他构建共识的能力及其推动南非提升“南方国家”声誉的角色，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝案，法院本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列对此指控进行了强烈否认，并继续对其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为，他对解决南非最紧迫挑战的方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选举前的最后一场竞选集会上，他向成千上万支持者承诺将“做得更好”，这些人还未听完他的演讲便离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深 involvement 于乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这一举措标志着美国介入为期两年的俄乌战争迈出了实质性的一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土内的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯爆发直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高端武器的禁令形成了鲜明对比，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程陆基制导火箭弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越境攻击其或进行入侵准备的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的“高机动性火箭炮系统”（HIMARS）发射器和“制导多管火箭发射系统”（GMLRS）导弹及其他武器对俄部队进行反击的合法理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防御之前将其赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲尔·英格兰认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动地位，不得不重新考虑其在哈科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的背景可以追溯到数周前。知情人士透露，乌克兰于5月13日通过一封受保护的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出了越境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并在5月15日将该建议提交给拜登。知情人士称，拜登同意基辅可以从安全的俄罗斯境内反击俄罗斯军队。拜登政府随后一直在最终确定相关决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“至今尚未看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究所高级研究员罗布·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止打击俄境内的禁令作为安全避风港，频繁对该地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界上部署其火炮，维持防空、电子战、指挥与控制系统，”李说，“在某种程度上它可能享有一定的‘避难所’地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单凭此决定短期内不会明显改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会使得俄罗斯难以继续进行跨境作战活动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队当前没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他解释道，“而要这么做，就必须将东线战场的部队大幅削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄境内开火，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，乌克兰在未来几周和几个月里可能会寻求扩展其对美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，特别是在过去一年俄军在战场上占优的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉基米尔·泽连斯基于周五在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准其打击俄境内部署的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎辛现为战略与国际研究中心的高级研究员，他称拜登的决定只是向前迈出的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大背离。但这确实是一步，”坎辛说，“乌克兰人及其在政府中的官员会要求下一步，进一步打击更广泛的目标——即便这些目标不直接威胁哈尔科夫，但涉及其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示，拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的范围，但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前，我们将继续进行我们一直在做的，即根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区图拉达尼利夫卡村，利纳斯儿童与青年体育骑术学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，消防员正在进行救援工作。路透社/瓦倫廷·阿吉列尔科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适合他的法律斗争也适合政治较量的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件隐藏炮姐封口费一案的34项指控宣判有罪一天后，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和怨愤，在愤怒且冗长的言论中进行了拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”的“魔鬼”。他称民主党的乔·拜登——他在11月5日的选举中是他的重要对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击为他出庭作证的人、投票弹劾他的国会议员，并效仿他集会的演讲话术，指责非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描述为超越他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲基本上是悲观的。他在新闻发布会上只持有一页小纸片。演讲结束时，他没有回答问题，匆匆离开了讲台，身旁有他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统和任何质疑特朗普应负刑事责任的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主候选人之间互视彼此为国家威胁的选举中，乔·拜登的竞选团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普令人困惑、绝望且失败的喋喋不休，他将自己的个人怨愤，以及对美国司法制度的狡辩留在了观众的眼前。很明显，此人在美国任总统是不可能的。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的大多数支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是司法不公——周四为他筹集了3480万美元的捐赠，这是特朗普团队在WinRed平台上的一天记录。WinRed是共和党进行数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总募捐额上落后于拜登的竞选活动试图将募捐赶超上了轨道，发起了多条令人不安的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不投降！”特朗普新闻发布会对媒体响起另一则信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都追随了前总统的旗帜，声称审判有缺陷、指控不该提出、曼哈顿陪审团池子在民主党占主导地位的情况下是受到污染的、该法官是有偏见的——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员谴责和批评的声音不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台上一个全国共和党团体发表的帖子进行了嘲讽，该帖子表示陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上直指前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，别让更多的党派分歧加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州，对共和党选民的采访显示，许多人因特朗普的有罪判决而重新考虑他们在十一月对他是否有支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离原本支持的表现可能会削弱他与拜登对决的能力，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访过的共和党人似乎都像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治游戏，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的格瑞陈县退休警察斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="width: 100%;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="width: 100%;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席记者会，这发生在伪造商业记录以隐瞒2016年支付给炮姐封口费一案被判有罪的当天。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登总统在演讲中说道，这位面临连任年压力的总统有必要停止加沙战争，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他多方通过调停，试图安排以色列与哈马斯激进组织之间在加沙战争中的停火事宜，但谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法加强进攻几周之后提出的，以色列政府在国内和国际上也面临新的压力，因加沙死亡事件和人质继续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周四表示，已授权谈判代表向拜登政府提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人的白衣总统唐纳德·特朗普因多项罪名被定罪，这一事件凸显了两位候选人在立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，在整个三个阶段内，停火将得以持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被绑架者，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续下去。还有一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，希望占领加沙，希望继续战争多年，人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列领导人支持这项协议，不畏任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们退一步思考，如果这次机会失去将会发生什么，我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官表示，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上取得了一些关键进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。它详细规定了为期四十五页的协议，这一点在详细商讨后已被谈判所证实。摆在桌面上的现在真的是一种结束这场过程的终结方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登的演讲描述为 dramatic，并认为这是试图直接向以色列公众表达诉求。以色列第二频道主持人丹尼·卡沙罗表示，以色列审查员此前曾禁止发布援引这份提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位计划的成功几率比以往任何时候都要高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何大规模攻击、袭击或恐怖袭击的可能性，虽然不是完全没有，但已经大大降低了。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始对以色列不利，苏里补充道，这可能促使以色列人寻求和平的结束，同时考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统对某事全力支持时，他可以创造很多利益。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁释放生病、年老或受伤的加沙人质以换取为期六周的停火，条件允许在停火期内运送更多物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只提议在本月早些时候的谈判中破裂，原因是以色列拒绝回应哈马斯关于在谈判中停止战争的要求，并增强对南部加沙城市的打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调停方在冲突继续的情况下将不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在周五，国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的袭击导致45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国阻止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了纵火事件的可怕画面，而以色列的空袭前不久在拉法发生，针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日在南部以色列的哈马斯袭击而对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿越受损建筑的废墟，位于贝特拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人穿越受损建筑的废墟，这些废墟是在以色列军事行动期间摧毁的，位于加沙北部的贝特拉哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂方案已引起分析师的担忧，指出这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险偏好的另一个迹象，此时加密货币价格飙升，交易者们正在寻找收益。市值最大的加密货币比特币接近历史高位，其次是市值排名第二的以太坊，今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台迄今已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。质押是最长存的一种验证机制，它要求代币持有者允许其资产被锁定用于验证过程，而作为回报，他们将获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，涉及网络中许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，代币持有者（例如以太坊）必须允许其资产被锁定作为验证流程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但将获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险持有不同看法，一些业内人士认为尚难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果重质押的代币作为质押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会形成基于少数基础代币的无休止借贷循环，如果所有人在同一时间试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当质押品包含更多质押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押通常的回报率在3%-5%之间，分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的发展，其中加密货币持有者投资于实验性的计划，以在不抛售资产的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户现在加入平台是出于对未来奖励或称为空投的赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EIGEN&lt;/strong&gt;是EigenLayer平台发放的全新代币，用户希望将来它具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，这被描述为非常、非常投机的行为，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想会被奖励一些东西，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，同时也是首次设计学生微型卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将代币质押到EigenLayer并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可被用于其他场景，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励不断增长的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有这些玩家的任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”，如果重质押的代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能引发被迫清算和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷，因为作为质押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险割裂开来：“风险不在于重质押而在在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出重质押协议中的资金在相对较小的全球加密行业2.5万亿美元的净资产中占很小的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题传染到传统金融市场没有实际风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融市场相连，并且重质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管机构投资者对质押表现出显著兴趣，但他们并不认为重质押是可行的一步，因为构建资产去向的“纸质记录”存在困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示的是虚拟的比特币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示的是虚拟的以太坊代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产-scaling</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制开支以提升产量的承诺，这令全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐可能放缓，从而缓解了欧佩克+需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新大幅提高产量，成为了非欧佩克成员国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府起初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（即欧佩克+）去年深挖供应以弥补美国和其他非欧佩克成员国增产带来的影响。总体而言，欧佩克+的减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+目前正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日会议时考虑供应政策，美国产量的增长仍在继续提振非欧佩克+产量，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对于美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长幅度将达到64万桶/日。这三家机构被认为是最重要的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，高于非欧佩克+集团的供应增长约100万桶/日。这意指欧佩克+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《原油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长幅度将仅为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管目前油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能再次出现出乎意料的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥态石油公司位于德克萨斯州温克佩里安盆地租赁的地盘控制室观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克佩里安盆地内奥斯凯石油公司租赁地盘控制室俯瞰下的钻井平台操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更大幅度上升，尽管目前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级计划，以更好地符合钻井增长更缓的步伐。公司计划年底时运营12台钻机，并且希望明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克·胡贝尔公司数据显示，美国油井数量下降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在数年内以每天100万桶的速度增长，但当前并无意以这种速度扩张，”标普全球分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部门预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市生产商在投资者压力下限制了增长支出，因为在页岩产业不受限制的支出带来了极快速的产量增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年显著超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在已经加入了产业内部的整合潮流&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，从而大幅提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮将继续，但预计油价将延续，并会在持续提高钻井和完井效率的支持下，推动美国石油总体产量增长继续温和增长，”得克萨斯-standard石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油技术服务公司斯伦贝谢&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长速度超过北美，其一季国际营收增长18%，而北美营收则因整合下调6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略重心不断转向资本纪律，这体现在了不同的反应上，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为，欧佩克+将继续进行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（以及加拿大、巴西和圭亚那）预计仍将主导今年的石油和液体产量增长，欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据能源信息署三月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥态石油公司位于德克萨斯州温克佩里安盆地租赁的地盘控制室观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克佩里安盆地内奥斯凯石油公司租赁地盘控制室俯瞰下的钻井平台操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;原文为“its May monthly oil market report”，此处根据上下文更改为《原油市场报告》。

&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;原文为“wave of consolidation”，此处根据语境翻译为“产业内部的整合潮流”。

&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;《SLB.N》为斯伦贝谢公司的股票代码，但在此处未使用其代码形式，而是用斯伦贝谢公司全称，以增强句子的连贯性。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉壁亚·希恩鲍姆赢得了显著的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者特别是贫困群体的支持推动了这场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据墨西哥选举委员会公布的初步计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;作为墨西哥城前市长和气候科学家，胜选票数在58.3%至60.7%之间。这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的超级多数席位，这将使得该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，”希恩鲍姆在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对于墨西哥来说是一个重大突破，这是一个以其粗犷文化著称且拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来，天主教和传统价值观对女性的角色产生了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”墨西哥最小州塔拉苏卡的87岁支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而且当我们可以投票时，都是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝这一情况已经改变，我得以亲身体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆将面临复杂的道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，希恩鲍姆向支持者保证，她的政府将负责任地处理财政问题，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但细节较少，加之此次大选是墨西哥近代史上最暴力的一次，共导致38名候选人被杀，增强了巨大的安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响扩大并深化了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大选当天，普埃布拉州的两个投票站发生投票站杀人事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他政府时期，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少有罪不罚方面投入重大投资，否则希恩鲍姆很可能难以实现显著的安全水平提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特肖那尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中获胜，这是此次选举中最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的挑战之一将是与美国就大规模移民涌入墨西哥以及毒品走私问题进行紧张的谈判。此时正值美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，谈判将更为困难。特朗普宣称将对墨西哥制造的中国车进口商品征收100%的关税，并说他会动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将肩负解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商将生产链转移至墨西哥的任务，这是近年就近外包的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将面临如何处理佩梅克斯(Pemex)的问题，这是墨西哥国家石油公司，生产已连续20年下滑，债务沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个无休止的资金黑洞，让公司永远无利可图，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔把最低工资翻了一番，减少了贫困，促进了墨西哥比索的增强和低失业率，赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但普埃布拉的一场中规模财政赤字预计将会很大，2025年墨西哥央行预期经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过竞选将选举变成对其政治议程的全民表决，试图将希恩鲍姆塑造成洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但希恩鲍姆曾否认这一指控，承诺继续许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“让我们的国家变得更美好”所做的独特贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩鲍姆成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的原因是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她的独立性，我想这是因为她是一名女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克拉壁亚·希恩鲍姆，墨西哥执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者讲话。墨西哥(city)，6月3日。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克拉壁亚·希恩鲍姆，墨西哥执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥(city)，6月3日，2024年。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥政治中心广场举起“总统希恩鲍姆”标语，庆祝墨西哥执政MORENA党宣布希恩鲍姆赢得总统选举。墨西哥 市政中心，2024年6月2日。路透社/马克·利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹在选举日结束投票后面对支持者发表讲话。墨西哥城市，2024年6月2日。路透社/克萨提莉·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，投票站关闭。墨西哥市，圣克鲁斯·霍斯克奥坦，2024年6月2日。路透社/胡利奥·路易斯·帕拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日于圣地亚哥·查马拉特投票站投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站排队准备投票。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹在选举日投票站外拍照。墨西哥城市，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，投票站工作人员清点选票。墨西哥市，桑巴托洛梅·卡兰亚，2024年6月2日。路透社/胡利奥·路易斯·帕拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉坦山区妇女在选举日前来到投票站投票。墨西哥查科瓦赫市，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站后展示已涂有投票墨水的手指。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日的投票站投票。墨西哥圣胡安查马拉特，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城贝尼托·胡安·扎雷斯国际机场设立的投票站投票。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站投票。墨西哥圣安德烈斯拉拉金萨尔，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹的支持者在外等候投票站开门。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站门前排队。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥市的商业区步行前往投票站。墨西哥市，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;政府宣布禁酒令前的最后一天，墨西哥市的商店冷却器被塑料覆盖，并贴有“因戒酒令禁止销售酒精”的告示。墨西哥市，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>