<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 09:54:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会今日以190名议员出席，正式通过对总统尹锡悦颁布的戒严令予以撤销的议案，韩国电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大恶性连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所高安全级别监狱中被另一名囚犯攻击后去世，监狱当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省蟠克兰农场杀戮毒贩和妓女并处理其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市郊的一处破旧房产中，他被定罪杀害了六名女性，这些女性的部分遗体被发现。当时，政府检察官在判决他终身监禁后，放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑罚服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是10多年时间里在温哥华市中心东区街区失踪的60多名女性中的一部分，该区域贫穷且充斥毒品。直到2002年初被捕时，这些失踪案件才逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA样本在蟠克兰的皮克顿养猪场被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后不到数小时内被撤下。书中，这名连环杀手声称自己无罪，并遭警方栽赃，当时《温哥华太阳报》如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已要求将该书从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的存档电视照片，拍摄于他在蟠克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿的存档电视照片，拍摄于他在蟠克兰的家中。路透社/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的新闻发布会上直视着镜头，传达了一个既适用于其法律斗争，又适用于其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在2024年5月30日的诉讼中就为掩盖“封口费”支付而伪造文件的34项指控有罪的一天之后，这位参选共和党总统的候选人愤怒地列举了其对手及其不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦丘克为“歪曲事实”和“恶魔”。他描述了其选举对手乔·拜登——民主党总统候选人——为该国历史上最差的总统。他还指责作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿其竞选集会的言辞，指称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，并将其面临的挑战定性为超越他个人的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这场新闻发布会大都显得阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅持有一小页笔记。结束时，他没有接受提问便迅速离开讲台，身旁是其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头、通过筹款呼吁和支持社交平台，前总统的盟友也抨击司法系统及其批评特朗普犯罪的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、垂死挣扎且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满抱怨，并否认美国司法系统，这让任何目睹的人都得出一个明显的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为一记不公正的宣判——周四通过其竞选活动向特朗普账户捐赠了3480万美元。特朗普团队声称这是WinRed平台上共和党专职数字筹款的一天内记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总筹款额落后于拜登，但竞选团队在周五试图保持相同的筹款速度，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普在新闻发布会之后在另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控根本不应提出，曼哈顿地区的陪审团名单受到污染且法官偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或强烈的地方共和党援引和竞选助手，则发起了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔批评了在社交平台X上发布的一条帖子，称陪审团的裁决应予尊重的全国高校共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，”每个人都有...”，拉奇维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根在判决前警告美国人“不要因‘更毒性的党派主义’而浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应道：“你刚结束了自己的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使其在11月的支持拥护度有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛离可能在使特朗普与其拜登的竞选重组中受损的情况下伤害他，鉴于他在多个摇摆州拥有很多微弱的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人士听起来像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一步，他们就能做到任何人都能做的事情。绝对没有人是安全的。没有任何人。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而势力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲民族大会（ANC）党历史上最差的选举结果中担任主席而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间周三选举中约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字低于2019年大选时的57.5%，并且自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判组成联合政府或达成其他形式的协议，来统治该国。这可能要求作出政策让步，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的高层官员已支持他继续留任，且分析家指出，并无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中是所有主要政治人物中评价最高的，而ANC内部的派系之争可能使任何针对他的行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将会在他周日发表声明，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在之前的总统竞选中曾两次面临质疑。2022年，一个调查小组报告指出，他可能因在家具中埋藏现金的争议事件中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在当年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC迄今为止最难的一次考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力供应中断等因素而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨接任ANC领袖时承诺清查党的形象，并重振经济，而此前在他的前任雅各布·祖玛统治下，经济已陷入长达九年的丑闻和衰退期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，而有关ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举决定性的一击由他的政敌祖玛所击中，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现优异，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸那祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸那祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克嘉说。“拉马福萨的项目已结束，你不能在选举中失败并期待一切照常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的决心形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在寻求建立共识方面的技能，并赞扬他在促进南非作为所谓“全球南方”倡导者的角色，这是一个低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的代言人之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份有关以特法赫（Rafah）为基地的以色列侵略行为构成种族灭绝的案件。本月，法官裁定以色列必须暂停其对加沙城市的军事进攻。以色列强硬反对这些指控，并继续其对特法赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者说，他对南非洲最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺要做得更好，并在聚集在索韦托足球场的数万名支持者面前发表了讲话。许多人在他的演讲尚未结束时就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/乌帕·诺西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他对这场持续两年的战争采取的又一微妙但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与先前美国对基辅提供的高端武器禁令相契合的规则，这些禁令也已崩解，包括先进美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义调整。官方消息显示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队“正从边境对面袭击他们或准备袭击他们”。专家指出，这为乌军前线部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射管内的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器开绿灯，允许跨越边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，迫使他们退出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅军队从东南部顿巴斯地区关键战场调防的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御中处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，“Ingram表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown形成了放宽限制的推荐意见，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带打击俄罗斯部队，美国政府已经完成了这一决定的最终研判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基已在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在美国领土上打击俄罗斯的目标来以此作为安全区域发起对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮在边境对面，并继续在此部署防空、电子战、指挥与控制等部队，”Lee表示，“这里可能提供一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lei和其他专家普遍认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会太多改变前线状态，但如果能令俄罗斯执行跨境作战行动更加困难，那也是有益的，“Lei表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员认为，俄罗斯缺乏足够的兵力向哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫发动重大进攻，”Ingram表示，“为此，他们可能需要在东部战区军队大幅削弱其战斗能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上的被动情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿安全部会研究主任Mark Cancian认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：攻击更多目标，也许在不直接威胁哈尔科夫但其他地区同样重要的目标上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克布拉格表示，拜登政府是否将扩大政策允许美国武器针对俄罗斯其他地区攻击的问题上尚未持肯定答复，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要地适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击下损毁严重的儿童和青年运动骑术学校旁工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击。图片拍摄于乌克兰哈尔科夫外的马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登 Friday 表示，以色列已提出一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让人们看到战后的曙光了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在发言中说，他面临着在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方从中调解的以色列和哈马斯武装组织之间的停火协议谈判多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的军事入侵以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内及国际上的新施压背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员就加沙停火协议进行谈判，而拜登公布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议发生在特朗普竞选对手、共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪的第二天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙平民区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火仍将继续，”总统说，这对局面产生了新的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列那些坚持“无限”战争的人转变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有些人将不会同意这个计划，并将继续要求这场战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战争多年，人质对他们来说并不是优先事项。尽管面临各种压力，我依然敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们在这个时刻后退一步，思考如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员对记者说，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机结束的道路。这是一项详细编写的四页半协议，”这位官员说，“这项协议已经经过了详细的谈判，摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众传达信号的尝试。以色列12频道当晚的新闻节目中断直播，转播了拜登的发言。该国审查员此前已禁止发布该提议的详细内容，新闻主播丹尼·库施马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这种提议比以往的提议有更多的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯进行任何严重的袭击或攻击或恐怖活动的能力已经大幅降低，尽管仍有一定的可能性，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列想结束这场冲突，与此同时，拜登的影响力也起到一定的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求交换加沙生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这让更多的援助可以送达加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝接受哈马斯结束战争的要求而未能在本月早些时候达成共识，以色列加大了对拉法南部加沙地带的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已通知调解方，在当前持续的进攻期间其不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成“最终协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官举行会议，这些国家都有被哈马斯扣留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际震惊，但这场袭击并未触碰美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了前四天大规模炮击拉法那里的致命烈焰中的可怕画面，那是对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应去年10月7日南部以色列袭击的军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计数据，那次哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈拉遭以色列军事进攻摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次成为美国与真主党之间的重要沟通渠道，旨在调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老者的巨大影响力，特别是在他长期占据的重要地位的什叶派穆斯林社区。自去年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔哈拉之后，他被视为稳定的影响人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里向黎巴嫩人民表示：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起，他一直担任议会议长，这是叙利亚利亚坚持教派制度下什叶派最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，称他是“我们的大兄弟”。美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，希望促成停火协定，这些停火协定与加沙战争同时进行并在此过程中急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回显出了伯里在2006年与以色列最高冲突结束时所扮演的角色。外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有限的权力，并且很难接触被美国定性为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色越发重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，想见的唯一人选就是他。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他通过帮助谈判解放在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的39名美国人，使自己在国际上名声大噪，这些激进分子在黎巴嫩内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议长，正值哈桑·纳塞尔成为真主党的领导人。他们两人主导着“什叶派双雄”这一称呼，指的是影响什叶派政治代表和大部分政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也有一项不可逾越的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火攻击了伯里阿马尔运动影响力的区域，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，在黎巴嫩成长，并在大学时期就卷入政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战年代曾陷于困境的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助提高了他们在教派制度中的地位，该制度中特权多偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里指使阿马尔运动军事崛起，该组织对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，并在政治上与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，他否认了有关他对真主党的真实态度的质疑，宣称哈桑·纳塞尔“就像我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙的斗争，当时以色列表开了对以色列南部的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交火，并想说服真主党退至黎巴尼河以北。这是一条从边境北方算起约30公里（20英里）的河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官：“倒转黎巴尼河至边界比推真主党退至黎巴尼河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，2019年银行业崩溃是由于几十年的政府腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责伯里拒绝召集议会会期，以选出总统，导致政府中最高基督教职位空缺已超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手——如基督教的黎巴嫩力量——不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（资料图片由路透社/Thaier Al-Sudani提供）。2024年11月15日。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特的一次集会上，他的肖像挂在一座建筑上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特庆贺阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日时，肖像悬挂在建筑上（资料图片由路透社/Mohamed Azakir提供，2023年8月31日）。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在继续保持控制支出、提升产量的承诺上取得了进展，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长趋缓，进而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩油革命和技术突破的推动，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超百万桶，达到1293万桶/天，远高于政府2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在去年的部分时间里加深了原油供应减产，以弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。总体减产额度为586万桶/天，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议允许该组织将部分减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，而美国产量的持续增长继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但其威胁程度相比2023年会有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国的原油产量增长将达64万桶/天。这三者是目前最受关注的预测者，但他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非OPEC+产油国的供应增长总量约100万桶/天。这意味OPEC+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/天，OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将只有110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师普遍认为，美国生产商不大可能像2023年那样实现产量的意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了谨慎和纪律。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前市场价格的背景下，钻机数量尚未见明显上升，这令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长趋势保持一致。他计划今年底运营12台钻机，并且明年将重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年100万桶/天的产量增长潜力，但目前并无愿望以该速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长方面的支出，因为在2010年代，无节制的支出虽然推动了上述扩张，但也限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增幅在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些已经在行业的合并浪潮中被纳入进来。他们通过钻取较长井和对岩石进行压裂，从而在相同的井口上生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮合并正在进行，但预计当前的油价将持续，并将有助于支持美国整体石油产量增长的温和增长，因为钻探和完成效率的不断改进将继续发挥作用。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司像SLB（_SLB.N_）等预计今年国际市场的增长将比北美市场的增长更为强劲。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心发生了变化，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍然是包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将在2024年引领石油和液体燃料生产增长的主要推动力。根据EIA在3月份的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员国的供应量将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在一个由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近的租赁权上的钻井平台控制室可以看到钻井平台的作业甲板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月22日，美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地的一个由Oasis Petroleum拥有租赁权的钻井平台的作业甲板从控制室看到的景象。照片来源：路透社/Nick Oxford/发稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新的平台，该平台通过锁定代币以换取投资者的奖励。分析人士警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场风险偏好上升的最新迹象。随着价格的上涨，交易者在寻找收益率。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，作为第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreesen Horowitz的加密基金处获得了1亿美元的融资，目前其平台上已有价值188亿美元的加密货币，较六个月前增长逾400%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重质押，以扩大加密货币传统的质押做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核对和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币的用户，如以太币持有者，同意将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但可以获取收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分发新创的加密货币，代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再质押给不同的区块链基块项目和应用程序，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项做法尚不成熟，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少数基础资产触发无限的借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品上有更多抵押品时，这不是理想的状态，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但据分析师称，重质押的回报率可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的发展之一，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不抛售资产的情况下产生大笔收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或者称为“空投”的奖励的期望而加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分发其新创的代币。用户希望代币名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，称这是一种“非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在事先进行重质押，预计会得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助手教授，并参与了印度第一个由学生设计的微卫星项目，其学术网页如是介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，为客户提供重质押服务，生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他地方，比如借贷作为抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下跌时的更大波动，他在一份通知中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷问题，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“质押的风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直担心，加密货币的损失可能会传染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场构成任何实质性风险传染，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币市场正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者对重质押也越来越感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是“太过分”的一步，因为难以建立资产转移和奖励分配的“痕迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中指出这一点。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示为客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图样本显示了加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了加密货币比特币的形象。图为2024年3月9日，在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图样本显示了加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了中文标识“以太坊”位于2023年6月16日拍摄的PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>