<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 04:58:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会召开会议，290名国会议员中有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国宣布戒严令的演讲，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在蒙特利尔一所高等监狱遭其他囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破旧财产中发现六名女性的 partial 遗体被定罪。政府检察官在他被判终生监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大 Corrections 服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名居住在温哥华市内贫瘠、毒品泛滥的东端社区的女性，在皮克顿于2002年初被捕之前，这些女性已经失踪了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在距市中心东南约25公里的彭布鲁克_coquitlam 市的皮克顿猪场中发现了33名女性的遗体或 DNA，其中许多女性为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称所写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪且被警察构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特的电视新闻图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在彭布鲁克_coquitlam 的家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年的俄乌冲突中的一个小而重要的步骤。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫一带的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直声称允许乌克兰使用美国提供武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险，特别是担心引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅供应高端武器的禁止措施一致，这些措施也已陆续取消，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的作战而精心制定的。白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长勒ay·奥斯汀和联合参谋部主席古斯·布朗与乌克兰方面在5月13日的视频会议上讨论了这一问题。根据官员的说法，沙利文在5月15日向拜登提出了允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队——仅限于在边界对面发动攻击或准备发动攻击的俄军——的建议。拜登批准了乌克兰从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的做法，拜登政府随后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日接受路透社采访时公开呼吁，西方伙伴应采取这样的步骤，但他当时表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱德·理查德（Rob Lee），美国欧亚研究计划的高级研究员，指出俄罗斯利用拜登政府禁止对俄境内目标进行打击的规定，作为在哈尔科夫地区安全发动袭击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在边界对面保持其大炮，保持防空系统、电子干扰、指挥和控制能力，”理查德说道，“它可以享受某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，理查德及其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变战线的运动，甚至不会改变战线的运动。但这会使俄罗斯继续这种越境行动更加困难，”理查德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆（Philip Ingram）认为，俄罗斯目前缺乏足够的军队力量对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力和兵力从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们需要在东部战区部队的空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是经过过去一年俄罗斯在战场上的攻势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克·康西安（Mark Cancian），前五角大楼官员，现为设在华盛顿的战争与国际战略研究中心的智库成员，认为拜登政府的这一举动仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是一个步骤，”康西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步行动：打击更广泛的、不同的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国将继续执行当前做法，并根据需要进行调整和适应。但他也没有排除扩大政策以允许打击俄罗斯其他地区的目标的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫地区的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击中受损严重的儿童和青少年体育骑术学校工作，这是在乌克兰哈尔科夫地区的小丹涅利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政南非国大党（ANC）后，将面临重大削弱。本次选举结果表明，该党得票率低于42%，这是自结束种族隔离制度以来最差的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，约71%的投票站计票表明，ANC的得票率降至不满42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%，这是该党30年来首次失去多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判建立联盟或其他协议形式来执掌国家，其政策可能需要妥协，或者向重要内阁职位让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC高层一位高级官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授托尼·伯尔特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举的民调显示，拉马福萨在重要政客中拥有最高的满意度。ANC内部的派系纷争可能让反对他的人难举大旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一项报告陷入摇摆，该报告指控他在游戏场家具内藏匿一筆现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”，并赢得同年晚些时候连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前九年内，该党因前任总统雅各布·祖马的道德丑闻和经济下滑而备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后，最初的一大波兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，而ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的大决定由他的对手祖马做出，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe在选举中表现出色，严重削弱ANC的选民基础，尤其是在祖马的祖鲁兰省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋局获胜，拉马福萨和ANC处于终点线。他知道自己在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨计划的终结……选民不能一直投反对票而让一切保持稳定不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，竭力避免加剧党内分歧——这与他80年代作为工会领导人时的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍赞扬他寻求共识的能力及其将南非作为“全球南方”阵营积极分子的角色，即指新兴低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界最具影响力的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了一项针对以色列的灭绝种族罪起诉，法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年取得的成功，但批评者认为他为解决南非最紧迫的问题未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场，许多人在他演讲未结束时便已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始重建的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，面临美国大选年结束加沙冲突的压力，现在正处于第八个月的冲突接近尾声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行调解，旨在在以色列与哈马斯军事运动之间安排停火，但谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列多次侵入拉法后提出的，并因加沙死难者死亡和人质持续扣押问题，对贝内-内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控获判有罪的第二天，突显出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于之前的计划，因为停火将随着各方在三个阶段中的进程持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段为持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名被拘留的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助品，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统表示，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议通过卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些希望“无限期”战争的人重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知，以色列有那些不会同意这项计划的人，他们将呼吁战争持续到无限期……有些甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。尽管有些压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，一位终身致力于维护以色列利益的总统，当美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击时，我呼吁你们暂时退一步，思考如果这个时刻错过了会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一个通向危机结束的道路。这是一份详细而又具体的四页半协议。”该官员说，“这项协议经过精心谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为直接向以色列国内民众发出的呼吁。12频道当晚新闻节目中断直播，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比之前的提议，这一提议成功可能性更高。”在德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但比之前要低得多。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋向反对以色列，这可能促使以色列希望结束这场冲突，辅以拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出巨大的激励措施。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候今年提出的人质提议提议以释放加沙在袭伤病、病老和伤员为条件，换取为期六周的停火，允许提供更多援助进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中加入永久结束战争条款，以及加紧对该地区发动袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯曾于周四表示，如果不是以色列停止战争，其告诫调解方不会继续参与进一步的谈判，但已准备好达成一个“完整协议”，包括人质和被拘留者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个拥有被哈马斯囚禁国民国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日周日，加沙南部拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但仍未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民面临着纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们所有人都目睹了拉法早期致命火灾的可怕画面，以色列打击……哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部哈马斯袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人死亡。据以色列计数，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时宣称，他已做好准备迎接法律和政治上的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普在2024年5月30日的贿赂封口费案中涉及伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费罪名被判有罪仅一天后，这位共和党总统候选人列出了他的诸多对手和不满，并发表了一番愤怒且言辞杂乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔查宁为“不法之徒”和“魔鬼”。他形容其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击那些作证指控他的证人、那些投票弹劾他的人以及他所说的非法涌入的移民——这一点反映了他的竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选，并将面前的挑战描述为超越他个人的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次讲话更多是悲观的。特朗普在整个新闻发布会上仅读了一张小纸片。会议结束时，他没有回答记者提问，快速地与儿子埃里克随在总统平台离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统大发雷霆，对任何暗示特朗普犯罪的人也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人互相描绘对方是国家威胁的比赛当中，拜登团队将特朗普的言论视作进一步的证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言喋喋不休，还错误地决断了美国司法制度，让所有观看的人只能得出一个显而易见的结论：这个男人没有资格成为美国的总统。”拜登团队的新闻总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选团队捐款3480万美元，仅在周四一天，特朗普团队称其当天创下了WinRed平台的一日筹款新纪录。WinRed是共和党人使用的数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其筹款总量仍落后于拜登，但该竞选团队周五试图保持快速的筹款速度，向支持者发送了大量令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后高喊：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，不应该提出指控，陪审团在纽约曼哈顿存在偏见，而法官有偏见——这是当地执法机构否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手立即反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔批评了一家全国性大学生共和党团体在其社交媒体平台X发布的帖子，该帖子呼吁尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人皆有意见……每个人都有……”拉齐维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长、正在角逐参议员席位的拉里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要在火上浇油，加剧党派分歧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐维塔在X平台上回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民的采访时，马里兰州的摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州，多名选民表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会对其在与拜登的复选中造成损害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的领先优势仅是微弱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在对共和党受访者的采访中，大多数选民的声音与特朗普本人很类似，认为这是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他竞选。”62岁的佐治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德明&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前总统竞选人特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普11月5日选举前一日，在纽约市特朗普塔出席新闻发布会。路透社/布莱恩·麦德明（文件照）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以提升产量的承诺，这或将使全球最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年来，美国通过页岩革命和技术突破的推动，成为了非OPEC产油国中全球原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，比年初预计的约40万桶大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟国OPEC+的一部分，这些组织去年增加了减产幅度，旨在抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。当前，OPEC+总计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，意图将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日讨论原油供应政策之际，美国生产增加仍然推动着非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年，这种威胁已经有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油产量将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三个机构是目前最受关注的预测者，且它们的预测值都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的油产国供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着OPEC+原油需求在2024年将达到20万桶/日以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于十二月时的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使目前油价接近每桶80美元，美国生产商似乎也难以再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有上涨更多是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并暂停了对钻机的升级，以与钻探增长的放缓保持一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一两台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在未来数年增长100万桶/日，但目前几乎没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油产量和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商因投资者的压力在增长投入上受到了限制，此前不受限制的扩张导致页岩产业在2010年代的爆炸性增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超出预期的产量提升在一定程度上得益于私人生产商，其中一些目前正被整个行业正在发生的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;所吞没。这些公司通过钻更长的井和注入水进行压裂，从而在同一时间从更多的井中产出更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近一年来有合并浪潮，我预计在钻井和完井效率持续改进的支持下，我们将看到当前的油价继续支持美国石油产量的温和增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（代码：SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，已经导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+将继续进行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的原油和液体产量增长。据EIA今年三月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺弗说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从ARRANTS OIL石油公司在德克萨斯州 windy的Permian盆地拥有的租赁地的控制室望去。 2018年8月22日。 路透/尼科·奥尔福德/档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;〈钻井平台的操作楼层从_COLLATERAL OIL公司拥有的Permian盆地租赁地的控制室望去，位于美国德克萨斯州windy。2018年8月22日。路透/尼科·奥尔福德/档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新承担关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演美国与真主党之间关键调解人的角色，随着华盛顿试图调停黎以战争，依靠数十年的经验促成了《&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，特别是在他主导数十年的什叶派穆斯林社区，同时也被视为自今年9月以色列击毙真主党领袖赛义德·哈桑·纳斯拉 alley以来一位稳定影响的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中以阿拉姆什叶派运动的领导人而闻名。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派体系中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为“真主党的大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火协议，这些协议与加沙战争同时进行，并于9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有有限权力，而且难以接触真主党（被美国列为恐怖组织），他的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位基于贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球舞台上崭露头角，帮助谈判释放了39名在贝鲁特被什叶派武装劫持的美国人质，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战中劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后伯里当选为议会议长之际，纳斯拉已经崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了“什叶派双子”，这是指在什叶派政治代表中占主导地位的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明他能做什么有限，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮火袭击了阿拉姆什叶派运动势力范围内的城市图勒亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，父亲是来自提宾恩的移民商人。他从小在黎巴嫩长大，并在大学期间就活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前处境艰难的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在以教派制度中的地位，此时政权和逊尼派穆斯林享有特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在立直教派运动创始人胡斯奈·萨德尔失踪后接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆什叶派运动的军事崛起，阿拉姆什叶派运动与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家体系和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐同步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报显示他对真主党的真实看法时，伯里在2010年否认了这些指控，声称纳斯拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆什叶派战士在以色列对加沙发起进攻后，与真主党一道发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外派人员开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的火力交锋，并寻求说服真主党后撤至里特尼河以北（里特尼河距离边境约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要将里特尼河向南移动到边界比将真主党推过里特尼河要容易得多，”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，正是这部分精英在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，原因是多年的政府腐败拖垮了金融体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会进行会议，选举总统，使政府最高基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如黎巴嫩基督教力量，认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议长阿里·拉里贾尼（图未显示）会面。（2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/萨杜尼·塔伊勒档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张挂在建筑物上的纳比赫·伯里的画像，这是在贝鲁特举行的标志立直教派运动创始人胡斯奈·萨德尔（胡斯奈·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪）失踪45周年纪念活动中举行的一次集会上悬挂的。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在建筑物上，这张照片拍摄于2023年8月31日的贝鲁特，标志着立直教派运动创始人胡斯奈·萨德尔（萨德尔于1978年访问利比亚后失踪）失踪45周年纪念活动。（路透社/莫罕默德·阿扎基档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励，这引发分析师对用户和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场近期风险加剧的一个最新迹象，随着价格上涨和投资者寻求收益，加密货币市场的风险偏好持续攀升。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，使其平台上的加密货币价值达到188亿美元，而六个月前这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重质押是为拓展一种已有的加密货币实践——质押（staking）而创造的新概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币（如以太币）的持有者将他们的资产作为验证过程的一部分而锁定。参与者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重质押允许所有者将这些新的代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚未成熟，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们警告说，如果每个人都同时试图退出市场，这将导致加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何资产被用作抵押物时，这种做法都不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展之一，其中加密货币持有者通过投资实验性的项目来希望在不抛售资产的情况下提升其持有资产的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出支付机制，但用户仍加入该平台以期获得未来的奖励或平台发放的空气投代币（airdrop tokens）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向使用其服务的用户发放其自己创建的代币，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望这种代币在未来将变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由寻求空气投代币的用户推动的，这被称为“极其投机性的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在进行这种预先操作，期望获得某种奖励，但并不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且参与了印度首颗学生设计的小卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币代表这部分重质押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户自主选择在哪个平台上质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重质押可能伴随隐含的风险”，如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间更多的市场波动，这是他在一份注释中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议，是这些协议错误地价格了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押无须过于担忧，称重质押协议中的资金相比于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币世界的风险泄露至更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们不认为重质押问题会对我们传统的金融市场造成实质性的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在愈发与主流金融融合，重质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务部门Zodia Custody发现，尽管存在显著的机构对质押的兴趣，但它认为重质押“迈得太远”，因为难以追溯资产去向及收益分配的路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作，部分资金重新质押。Kelp DAO在四月份的一篇博文中称。然而，Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侧重于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的生态系统”将出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>