<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 17:45:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全监狱受到同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省（太平洋地区）的养猪场杀害吸毒者和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华附近破败的物业上被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名长期消失于温哥华市中心毒品泛滥、贫困的大温东区（Down Town Eastside）地带女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特库克兰（Port Coquitlam），约25公里外的市中心附近，发现33名女性的遗体或DNA，其中很多是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在该书发布后数小时内便撤下了据称由皮克顿撰写的书籍。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在书中表示自己无罪，并声称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新威斯顿的法庭案件开始时拍摄于波特库克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的档案电视照片，在波特库克兰的家中。来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这一举措被视为美国进入这场持续两年的俄乌战争的新一步。专家认为，这有助于缓解来自俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心若有乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国一直禁止乌克兰使用这些武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府此前还规定禁止向乌克兰提供更高级别的武器装备，这包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些规定如今已逐渐放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击对乌克兰发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线将士使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，跨越边境打击俄罗斯部队提供了可能。专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区中立化之前，可能促使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的部队数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的这一决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋部主席科·布朗将军提出了跨越边境使用美国武器的要求。一位美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗在此后制定了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登汇报。据官员透露，拜登同意乌克兰的行动应在俄罗斯境内进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中呼吁盟友采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外 skip

```html
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯驻军因兵力不足无法全面威胁东北部的哈尔科夫地区，因此难以大规模推进。总部位于华盛顿的中心战略国际研究所以外专家罗伯·李表示，俄罗斯在利用美国禁止其境内使用武器的规定进行跨境攻击。李还表示，这一决定短期内可能不会显著改变前线动态，但将使俄罗斯继续进行这种跨境行动更为困难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈维尔附近受损的儿童青少年马术骑术学校” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村庄，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童青少年马术骑术学校。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥格仁科，资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非援封坡萨因ANC选举表现不佳而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会(ANC)自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区结果显示ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次失去多数票。这一数据与2019年大选时的57.5%相比，跌幅明显，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举冲击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。这可能需要ANC做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转行的企业家兼前工会领袖拉马福萨可能会面对反对党及党内批评者的辞职要求，但他所在的ANC党内分歧严重，一个高层官员支持他继续留任，分析家指出目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特说，博尔特还撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中的支持率在主要政客中最高，ANC内部的斗争可能会复杂任何针对拉马福萨的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，他会周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年的调查报告后就已经悬而未决，该报告称他可能因家具中藏有现金的丑闻行为不端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并被统称为“Farmgate”，他后来在那一年成功赢得了新五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被普遍视为是对ANC最严苛的考验，因为选民对高失业率、犯罪和断崖式停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨作为ANC领导人被选举时承诺革新中国形象，振兴经济。但他在2018年末成为国家元首后，最初的振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中这次决定性打击源自他的政敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马不仅棋高一着，棋杀了拉马福萨和ANC。”政治分析师拉尔夫·马泰加说：“这是拉马福萨计划的终结，再次失去选举意味着一切都会恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键性改革的决策而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却对他的协商技巧表示赞赏，并赞赏他在推进南非作为“南方国家的代表”的声誉。这个词通常用来形容一批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法军事行动，以色列坚决否认所有指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者指出他未能提供改进南非最具挑战性问题的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万人支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。雷塔斯社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》预计将于2025年完成谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球协议，以更好地应对流行病的谈判预计将于2025年或更早结束，世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就达成一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前及期间增加合作，这是在承认COVID-19期间存在的失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧较大，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个平行协议，以更新已存在的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新的内容包括一个称为“公共卫生紧急情况”的新类别，适用于全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这些历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护本国人民和整个世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra于周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，使各国承担责任，在事件威胁到美国人和国家安全之前，加强预防疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强全球抵御新病原体的规则变化是为了在COVID-19导致超过700万人死亡后，加固全球的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织logo。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite 担心罪名成立判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中强烈的情感语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，向他在法律和政治双线战场的对手发出了决斗的信号：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判其因篡改文件掩盖支付“成人电影明星”封口费而涉及的34项指控罪名成立后一天，这位共和党总统候选人发表了一系列激烈的、语无伦次的言论，列举了其对手和不满对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判其案件的法官胡安·梅伦钦为“作恶多端”和“恶魔”。他形容了他的竞争对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是最差的美国总统。他还抨击了为其案作证的证人、提出弹劾其并将弹劾案驳回的国会议员，并借其集会演讲之机指责那些非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选，并将其面前所面临的挑战视作超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是为美国而奋战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中也夹杂着幽默，但这一次的演讲主要充满了悲观情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一个小页面的备忘录。会议结束时，他没有回答任何问题就携其子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体上的言论，这位前总统的支持者们也猛烈抨击了司法制度，并对任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场充满相互攻击的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自我心怀不满的谩骂中编造关于美国司法制度的谎言，这让所有围观的人都清楚无疑：此人不可成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数人认为纽约的判决是一个不公正的结果——仅在周四便向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这创下了共和党支持的WinRed平台上的单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队寻求在周五延续这一势头，向支持者发送了一系列预警性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后写道：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统一边，指称审判程序有瑕疵，这些指控本不应该提出，曼哈顿地区陪审团成员被玷污，且法官具有偏见——这些建议遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够及时或有力时，特朗普的支持者和竞选助手则采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉基维塔对在社交媒体平台X上发布之声明表示了轻蔑，该声明称陪审团的判决应被尊重。“大家都有各自的看法，”拉基维塔发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对玛丽兰州前温和派共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根发布了另一条攻击性信息，在判决前他就警告美国人说“不要用更多的党派争斗把火势助长分”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉基维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州中，几次对共和党选民的采访表明，特朗普的定罪让一些人重新思考了其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普与拜登的重赛中对其造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微薄领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都和特朗普差不多，称这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治游戏，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的、退役警察斯科特·克莱顿说道，他在玛丽塔市生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以把这件事做到，他们可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的一场新闻发布会，背景为其刑事审判因掩盖了2016年支付‘成人电影明星’封口费而指控他篡改商业记录后的第一天，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励。分析人士警告称，这种复杂的方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场价格攀升和交易者寻求收益的最新迹象。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的风险投资基金部门获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这个数字在六个月内已增长了约3600倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”以扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机负责验证和确认谁拥有哪些加密货币。Kannan解释说，代币的所有者（如以太坊代币持有者）允许将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间暂时失去即时访问其代币的权利，但可以获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表已质押代币的新代币。通过“重质押”，代币持有者可以利用这些新代币，将它们再次质押给基于区块链的不同项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管加密行业对“重质押”的风险看法不一，但一些专家认为，由于这种做法还不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会形成一个基于少量底层资产的借贷循环。这对整个加密市场来说，可能会带来不稳定的风险，因为所有参与者试图同时退出市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品之上再次设置抵押品时，这并不是理想的状态。这新增了一个潜在的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为“重质押”的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性质的项目，以期在其持有的资产上产生高额回报，而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接将质押奖励支付给用户，因为相关信息机制尚未建立。用户之所以加入该平台，是出于未来奖励或称为“空投”的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创造的代币。用户希望此代币“EIGEN”未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些“空投”所推动的，称这是一种“高风险的免费钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预做这件事情，（他们的）期望他们会得到某种回报但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目。他创立的EigenLayer是一个验证服务的市场，连接希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表用户进行重质押，并生成新的代币来代表重质押的资产，这些代币可以被其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押自己的代币，帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用作加密借贷的一部分，这可能会导致强制平仓并增加市场下行时的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的风险，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna消逝后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球加密货币业的2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到任何重质押问题传导到传统金融市场的重要风险，”S&amp;P全球评分的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Zodia Custody看到了机构投资者在质押方面的显著兴趣，但认为重质押太进一步，难以确立“纸面记录”以追踪资产去向和分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的激光数字部门（Laser Digital）已与Kelp DAO合作，代Kelp DAO处理一些资金重质押，Kelp DAO在其四月份发布的博客中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信的加密银行Sygnum表示，它为其客户进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将逐渐浮现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以限制产量增长的承诺，这可能使全球最大原油生产国在美国2024年的增长放缓，从而减轻了欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球石油供应增长的主要驱动力，这主要得益于页岩油革命和技术创新与效率提升，这些因素显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友（简称欧佩克+）去年进一步减产，部分原因是抵消美国和其他非OPEC国家产量的增长。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，根据三位熟悉该讨论的知情人士的说法，这项协议将允许该组织将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC国家产量的增长，但威胁比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克本身的预测情况相似，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将超过64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过了OPEC+以外的石油生产国的供应增长量约100万桶/日。欧佩克在其5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;中指出，这将意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，并且对OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下进一步超出预期，像2023年那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格下，钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应钻井增长放缓的情况。计划年底时运营12台钻机，并在明年重新部署少数几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了对增长的投资。毫无节制的投入虽然推动了快速增长，但在2010年代也限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国私人生产商的产量高于预期，这在一定程度上是由于生产力提升，例如钻更长的井，以及通过压裂生产更多的油井同时提高产量。专家指出，合并浪潮对此造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有最近的整合浪潮，仍预计当前油价将维持，随着钻井和完成效率的持续改进，这将继续支持适度增长的美国石油产量，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍预计在2024年引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司位于德克萨斯州温克佩琼盆地租赁的地德克萨斯标准石油公司的控制室眺望" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司位于德克萨斯州温克佩琼盆地租赁的地德克萨斯标准石油公司的控制室眺望，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争该结束了，未来该开始了。”拜登&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;总统&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;说，目前正处于选举年的他，承受着强烈的压力，需停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国居中调停，旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判已经反复受阻，双方都指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在数周以色列对拉法的深入侵袭之后提出的，同时，对总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加了来自国内外的新压力，因加沙的死亡事件和人质的持续扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，前总统唐纳德·特朗普昨日因其34项重罪起诉案被判有罪，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新的提议分为三个阶段，与以往的提议有所不同，因为停火将持续整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口密集地区撤出，数百名被扣押的巴勒斯坦囚犯将与包括老年人和妇女在内的被扣押者进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运输人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久停火的具体条款。总统表示，“如果谈判持续，停火还将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列的那些一心坚持长期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这份计划，并将继续呼唤战争长期进行。其中有些人甚至是政府的一部分。他们已经表明，他们希望占领加沙，并且希望能够持续战斗多年，人质对他们来说并不重要。然而，我已经呼吁以色列的领导层支持这份协议，即使面对各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，唯一的美国总统在战争时期前往以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的人，我要求你们退一步考虑，想想如果错过这个机遇会发生什么。我们不能错过这个机遇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四面半页协议，已经经过了细致的谈判。现在摆在桌上的实际上是这个过程的最后一幕。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道了拜登周五的演讲称，这是一次极具戏剧性的演讲，并将其视为直接向以色列民众寻求支持的尝试。领先渠道12台于晚间新闻节目中中断直播，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的详细内容，新闻主持人丹尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这很有可能成为比以往的提议更具成功可能性的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或袭击或恐怖事件的可能性虽然还未完全消失，但比以前明显要低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望停火，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初提出的一个 earlier hostage proposal 宣称，出于健康状况不佳、年龄较大和受伤的原因，释放在加沙的被俘人员，以换取六周停火，其后可以延长停火以允许更多人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，以及对拉法南部城市发动大规模攻击而告吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯昨日表示，已告知调解人员，在当前的攻击行动中不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成一份“全面协议”，包括交换被俘人员和被扣押人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的大使会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日（周日），以色列在拉法对该市发动空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但这一事件并未达到美国划定的国防援助收缩红线，美国不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的艰辛。”拜登周五表示，“我们此前看到了拉法致命大火中可怕的景象，之后发生了以色列对旨在打击哈马斯的空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙自以色列对该区域发动袭击以来已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，位于比特拉海亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事攻势中摧毁的，位于加沙北部的比特拉海亚，2024年6月12日。照片来源：REUTERS/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum landslide胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选为墨西哥首位女总统，接过了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者在贫民阶层中的广泛支持助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速点票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率当选总统。这次选举将创墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院中获得三分之二以上的超级多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希契特·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的得票率后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆激动地对支持者说：“这是我第一次成为共和国200年来首位墨西哥女总统。”支持者们热烈欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大转折，该国长期存在一种&lt;em&gt;macho文化&lt;/em&gt;，并且是世界上第二大罗马天主教国家，长期以来推动传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，来自墨西哥最小的州塔拉哈萨的一名支持者说：“我从没想过有一天我会投票给女性。从前甚至无法投票，而当可以投票时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切已经改变，我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对的挑战繁多。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，席尔瓦博姆对支持者表示，政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限。本次选举是墨西哥历史上最为暴力的选举之一，有38名候选人遇害。许多分析师认为，奥夫拉多尔政府任期内犯罪组织的影响力不断扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期两天的选举还发生了竞选期间两人在普埃布拉州投票站遇害的事件。自奥夫拉多尔上任以来，墨西哥遭遇的命案数量超过任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗纳提亚·帕里斯·弗兰内利，一位独立的拉美政治风险分析师表示：“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔瓦博姆可能难以实现安全的整体显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举，执政党全国复兴运动党（MORENA）还赢得了墨西哥城市长选举，这是一个国家最为重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国在非法移民问题和毒品走私方面的紧张谈判，这期间美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期这些谈判会变得更加困难，如果11月美国新任总统由唐纳德·特朗普当选。特朗普誓言对从墨西哥制造的汽车加征100%关税，还称将动员特种部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商靠近主要市场转移供应链，这是在岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需面对维美石油（Pemex）的问题，该公司因产量连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家阿伯托·拉莫斯表示，这只是将公共资金无限投入到亏损公司中的陷阱，“必须重新思考维美的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并维持了强势比索和低失业率，这些成功让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计出现巨额赤字，经济增速预计仅为1.5%，这给中央银行的预测带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举视为对其政治议程的公投，席尔瓦博姆否认了反对派她会成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续多项政策，为墨西哥最贫困群体提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢奥夫拉多尔是“一位独特的人，他让我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评认为席尔瓦博姆将成为奥夫拉多尔傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她的性别有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·席尔瓦博姆，执政党全国复兴运动党的总统候选人，当选后与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·席尔瓦博姆，执政党全国复兴运动党的总统候选人，在当选后与支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的 Centro Histórico 区域高举“总统席尔瓦博姆”的横幅，纪念执政党全国复兴运动党宣布克莱奥迪娅·席尔瓦博姆赢得总统选举，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/玛亚尔·伊莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希契特·加尔维斯在选举日结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科坦，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅赫里·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦，墨西哥。路透社/加布里埃尔·桑亚瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/胡里奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，科阿瓦图奇，查瓦哈州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在选举日，墨西哥城的本托剧瓦雷兹国际机场投票站投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德列斯拉拉兰萨尔，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/胡安·何塞·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，诺罗加奇，查瓦哈州，墨西哥。路透社/胡安·何塞·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/胡安·何塞·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查莫拉，墨西哥。路透社/加布里埃尔·桑亚瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马赫温，墨西哥。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在墨西哥城，反对党的总统候选人索希契特·加尔维斯的支持者们举着手持支持标语。路透社/胡安·何塞·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在墨西哥城的一个投票站外，一位支持者手持支持口号标语。路透社/奎特萨莉·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅夸里亚纳，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>