<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 07:37:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲，2024年12月3日。青瓦台/图文 Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场谋杀毒贩和卖淫女并肢解尸体而被定罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱内受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年被指控在不列颠哥伦比亚省的猪场谋杀多名吸毒者和卖淫女，并肢解她们的遗体。案件审理期间，发现有部分被害妇女的遗骸在他的另一块位于温哥华附近的破烂地产上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方随后放弃了指控另外20起谋杀罪名。他因上述六名妇女的部分遗骸被发现而被判终身监禁。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内被袭击后去世。在得到救治后，他被送往医院接受治疗。服务部在一份声明中表示：“我们深知该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华贫困的、毒品泛滥的市中心东区，数十名妇女在十多年中相继失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的蓬塔库拉姆，大约距市中心25公里处，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅几小时内就被下架。当时报道中称，在书中，该连环杀人犯声称自己无罪，是被警方陷害的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商随后请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其在不列颠哥伦比亚省普特库拉姆的家中，图片由法新社/Global TV档案照片提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其在不列颠哥伦比亚省普特库拉姆的家中，图片由法新社/Global TV档案提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离政策以来最为惨淡的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额降至不到42%，远远低于2019年最后一次选举中获得的57.5%，这是ANC自30年前首次选举以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的这一打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与一个或一个以上的小党派谈判形成联盟或缔结其他形式的协议来执政。ANC可能需要作出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其分裂组织内部批评者的辞职要求。但ANC最高官员之一却支持他继续留任，分析师指出，目前没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够接替拉马福萨的人选正在逐渐浮现。”埃恩斯堡大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨是此次大选中主要政客中获得最高批准率的人之一。ANC内的派系争斗可能会使任何反对拉马福萨的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也悬而未决，在2022年的一份调查报告中发现，他可能在猎豹农场中发现的一笔现金中不当使用过资金。拉马福萨否认了这一说法，称其为“Farmgate”丑闻，并在一年后获得了新的五年任期来领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面对的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率上升和令人扼腕的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺进一步纯洁ANC的形象并重振经济后当选为ANC领导人，此前在任总统雅各布·祖玛领导下的九年期间，发生了多起丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首时短暂的欢呼声很快就烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高级ANC官员中仍充斥着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的关键一击来自拉马福萨的死敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地取得了好成绩，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC置于绝境，他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。这是拉马福萨计划的终结……无法选举时而期望一切如常。”政治分析师拉尔夫·马特赫嘎指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在一些关键改革问题上未能做出决定而受到批评，试图避免激化ANC内的裂痕——与他作为工会领导人时的果断相比，这差距甚大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却赞扬他在团结合作方面的技能，以及他在推动南非成为低收入和中等收入国家所谓“全球南方”的倡导者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族控诉，法院裁决以色列必须停止 Rafah 卡城的军事进攻。尽管以色列坚决否认控诉，仍然继续军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨力图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他提供的解决南非最棘手问题的新方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，他向数千名支持者承诺“会做得更好”。然而，在演讲尚未结束时，许多支持者提前离场。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火达成新协议，以换取释放人质，并要求哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登说，他的政府正面临在竞选年中结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解努力多次停滞不前，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列近期多次对拉法发动进犯以及针对加沙死亡人数的国际压力和持续的人质囚禁情况加剧后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员就加沙停火协议向拜登政府进行提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在先前提出的受贿罪名中被定罪，这对两个候选人之间的对比产生强烈反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案划分为三个阶段，这也是因其结构不同，停火将持续到这三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期内，以色列军队将从加沙人口中心撤离，释放包括老年人和妇女在内的人质，换取数以百计的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运入人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将持续下去。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提案传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁那些推动无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不会同意这次的计划，他们会要求战争继续无休止地进行，有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，对人质并不优先。那么我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战时唯一一位赴以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，思考一下如果这个机会失去了会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员告诉记者，由于最近战场上的进展，以色列能够提出新的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细的新协议，四页半的详细谈判内容。现在上面展示的是一整个过程的终结。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其视为直接争取以色列民众支持的尝试。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员先前曾禁止公布该提议的细节，主播Dan Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里教授表示，相比之前提出的提议，这项新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖活动的能力明显降低。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球舆论“正在对以色列产生负面看法”，这可能会促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意地支持某件事情时，他可以创造出许多激励因素。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提案提议，以释放加沙的病弱、老年人和伤残人质换取六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入封区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，巴以谈判因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的和平问题，以及在拉法南部地区发动进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解者，如果以色列停止战争，它将不会参与任何进一步的谈判，但准备签署包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会晤了17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤慨，但并没有触及美国取消对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历过地狱般的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命火灾的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的……一起空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内部的一排摄像机前，并传递了一条既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被判谋取竞争优势罪34项有罪，该罪名涉及伪造文件隐藏向色情女星支付封口费的记录的一天之后，共和党总统候选人愤怒而混乱地列举了众多对手及其不满，言辞激烈而不成体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦钦为“不义的”和“魔鬼”。他还描述乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者祈请捐款，并将其面临的困难与自身的命运比作一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为了捍卫美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他竞选演讲相比，这番讲话中的幽默成分很少。他在新闻发布会上只拿了一份小页的记事。结束时，他没有回答问题，立刻在儿子埃里克·特朗普陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，他的盟友通过筹款活动和社交媒体，继续对司法体系以及任何暗示特朗普有犯罪行为的人进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑的候选人互相将对方描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普关于个人怨言的咆哮，并撒谎有关美国司法制度，这使任何人观看后都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为正义的缺失——在同一天向他的竞选活动捐款了3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在共和党筹款平台WinRed上的单日收入记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体筹款上落后于拜登的竞选团队，周五试图保持这种速度，向支持者发送了一连串充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普新闻发布会后的一条粗暴的信息如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致反对前总统，声称审判存在瑕疵，指控应当从未提起，曼哈顿地区高比例民主党人的陪审团受到了污染，而主审法官有偏见——当地执法部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够严厉或过于迟缓的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党共同竞选经理克里斯·拉克维塔对一个全国性大学生共和派团体的社交媒体言论进行了嘲讽，该团体在其脸书上表示审判结果应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有意见……就像屁股一样，”拉克维塔发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了在庭审之前警告美国人“不要在更多有毒的政治分歧中浇油”的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉克维塔在脸书上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月面对他时不得不重新评估自己的支持态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类转变可能会在多个摇摆州的关键竞赛中伤害到特朗普，特别是考虑到他在多个摇摆州拥有的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人并无二致，他们把这些审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治的，是为了伤害他并尽可能多地让他不在竞选活动的舞台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，任何人都可能成为目标。这绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。这是报来的复文件照片，报道特朗普作为共和党总统候选人和前美国总统参加新闻发布会，一天前在针对他篡改商业记录隐匿2016年支付至色情女星封口费的刑事审判中，被裁定情节严重的罪名成立。路透社/布兰登·麦克德米德/复文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden渐进加大对乌军援力度，进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登批准解除乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器限制是一个小而重要的决定，这不仅加深了这场已持续两年的战争参与程度，专家认为这将有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾主张不允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高层次武器的规定相契合的规则，这些规定近年来已陆续被废除，包括先进的美国战机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的新决定仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精度火箭弹（GMLRS）和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推回他们，”乌克兰国立战略研究研究院研究员米科拉·比亚利斯基斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东 Donbas 地区关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。美国官员称，拜登同意乌克兰有资格在安全的俄罗斯领土上打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时表示：“至今，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯研究基金会欧亚项目资深研究员罗布·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令作为“安全区”进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可将其火炮一直部署在边界附近，可保留防空、电子战、指挥和控制能力，”里奇说。“这可能在一定程度上给了其一种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家指出，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线移动，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以继续进行这类跨境行动，”里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队的人数不足以对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力以从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他表示。“要做到这一点，它会使东部作战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎有望在未来几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是去年俄罗斯在战场上的攻势取得显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述表示希望获得美国批准以袭击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎琴表示，拜登的这一行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这是一个步骤，”坎琴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门将进一步主张下一步：允许袭击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否会扩大这一政策以允许在俄罗斯其他地区进行袭击尚未明确表态，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行迄今所做的必要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的局势” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      一名消防员正在修复在俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童和青少体育骑乘学校，这是在乌克兰哈尔科夫地区。图为2024年5月30日，亚尔恰利瓦村。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼克/文件照片。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新大幅提升产量，美国推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年进一步减产，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量的上升。OPEC+整体减产幅度达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员在接受采访时透露，该组织正在商讨一项复杂的协议，允许部分减产措施将延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日开会考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预计与国际能源署预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，其规模将超出OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织5月份的月度《石油市场报告》称，这表明2024年OPEC+原油需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次给市场带来意外的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持极为保守和自律。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坎德里尔钻探公司的首席运营官帕特·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当下的油价，令人惊讶的是钻机数量未能增长更多。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地应对钻探增长放缓的趋势。计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油气钻机数量已从去年同期水平下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中称。S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量将今年增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受到投资者的压力，无法从2010年代页岩行业的过度支出中获得回报，因此限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些正被整合浪潮的波及，通过钻探更长的井和压裂岩石来同时从更多油井中增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合潮，但预计当前油价将延续并支持美国石油产量的温和增长，这将得益于钻井和完成效率的持续改进。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来战略发生了变化，更注重资本纪律，导致了不同的反应。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长。EIA在3月份的报告中表示，OPEC+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何应对美国石油产量的增长，"UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一间石油钻井平台的操作室俯瞰德州潘林盆地内温克拥有的租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州潘林盆地内的温克租赁区，钻井平台的操作室从控制室俯瞰。REUTERS/尼克·奥克福/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比德·伯里在华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列战争的期间，再次扮演美国与真主党之间的重要联络角色，以其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中持续的影响力，并且自以色列在9月杀死了真主党最高领导人哈桑·纳塞拉赫后，伯里被视为越来越重要的稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对黎巴嫩人发表的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“闭合这一历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人呼吁团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，出任什叶派阿马尔运动领导人，自1992年起一直担任议会议长，成为时任黎巴嫩薄伽丘等级体系中最高等级的什叶派代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆认定伯里为谈判方，将他称为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，期间与伯里会面频繁，而这次冲突恰好与加沙冲突并行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也呼应了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列表间冲突所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩无总统，内阁仅部分行使权力，通过真主党渠道也几乎没有其他途径可寻，在美国等国将真主党定性为恐怖组织的情况下，伯里发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来黎巴嫩，他才是唯一值得一见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国乘客而提升至全球知名度。游击分子劫持了一架美国飞机，该行为发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长的时间与哈桑·纳塞拉赫上升为真主党领导人相重合。他们一起主导了“什叶派双人组”，这一称谓反映了主导什叶派政治影响力的两大党派及其在政府中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常见伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他很重要，但也有一个明确的界限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场，他所能做到的都有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火甚至打击了伯里的阿马尔运动势力范围内的城市特赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家迁居黎巴嫩并在大学时期投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多曾经处于不利地位的什叶派社区成员为伯里同志黎巴嫩内战局势改善他们的地位感到欣喜，这与一个更加具向性的基督教和逊尼派穆斯林政体形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位律师，他曾担任阿马尔运动领导人，该组织在创始人穆萨·塞德阿消失期间接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过伯里的努力，阿马尔运动健康发展，该运动与内战期间的几乎所有主要政党为敌，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，似乎与真主党的政治力量保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报在2010年公开时质疑伯里对他真主党立场的真实看法，伯里则否定了这一说法，宣称纳塞拉赫“如同我自己一般”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员人在真主党的支持下向以色列发射火箭以回应哈马斯对南部以色列基地的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国代表开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图遏制两国边境地带的炮火，同时试图说服真主党撤至利塔尼河以北，这条河流距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾向一位外国官员表示：“把利塔尼河移到边境往南移动要比说服真主党向利塔尼河北侧撤退容易得多”，这位消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者们也批评他作为长期执政精英的一部分，正是这段精英集团致使2019年黎巴嫩因长达数十年的政府腐败而陷入经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责伯里一直拒绝召集议会会议，以考虑选出总统，导致这一职位自2020年起空缺逾两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交环节的角色也让真主党的政治对手如基督教自由派感到反感，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比德·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比德·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特的会面（未图），2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比德·伯里的画像挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比德·伯里的画像在贝鲁特的一场活动中悬挂在建筑物上，该活动纪念什叶派人士穆萨·阿勒·塞德失踪45周年，后者于1978年在前往利比亚访问期间失踪，2023年8月31日。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币以获得奖励。专家警告，这一复杂的项目对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的流行表明加密市场正变得更加冒险，随着价格攀升，交易者寻找收益。比特币作为最大的加密货币新近创下了历史最高点位，而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金获得了1亿美元的资金，并已吸引188亿美元的加密货币到其平台——这一数字六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan介绍，该公司发明“重铸”是为了扩大区块链业界普遍存在的“质押”概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机进行验证和确认谁拥有何种加密货币。为此，加密代币持有者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与“质押”期间会失去即时访问其代币的权利，但可以因此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放重新铸造的加密货币作为代表他们质押的加密货币的代币。重铸可以通过将这些新代币重新质押到不同的区块链程序和应用中来实现，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密世界中，有关重铸的风险程度存在着分歧，部分内部人士认为这一实践尚处于幼嫩阶段，尚无法准确评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用代表重新质押的加密货币的代币作为加密贷款市场的抵押品，可能会出现基于有限底层资产的链条借贷，而这种环环相扣的做法可能会在所有参与者同时试图退出时动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这通常不是理想的。这新增了一项新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这一行为的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报一般在3%-5%的范围内，但分析师认为，通过“重铸”获得的回报可能会更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”是分散型金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性方案以期在不抛售自身资产的情况下获得高额投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为付款机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或所谓的“空投”（airdrop）的期望加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，名为“EIGEN”，用户希望未来这一代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer的增长是由寻求这些空投的人驱动的，这真的非常非常投机，”Kaiko的Morgan McCarthy形容道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预想他们会获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了最早的学生设计微卫星计划。他创立的EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO重新质押客户的代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其它地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重铸”可能会带来“隐藏风险”——如果重铸的代币被用于加密借贷，市场下跌时可能会被迫清盘，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售部分加剧了高风险借贷的影响，当时作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重铸’，而在于借贷协议中的定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对“重铸”并未感到担忧，指出重铸协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密市场亏损可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重铸问题对传统金融市场构成明显风险感染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者对“重铸”也越来越感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务分支Zodia Custody看到了机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，“重铸”过于复杂，难以追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务分支Laser Digital与Kelp DAO合作进行了一些资金的“重铸”，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计会“出现新的围绕重铸的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，在巴黎拍摄（巴黎，2024年3月9日），路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在电脑主板上（拍摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>