<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 13:48:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会在190名议员出席的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇刺后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，因其杀害吸毒者和妓女并在其不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个养猪场肢解尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在其温哥华附近破败的物业上被发现。政府检察官在其定罪后不久便撤销了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务指出，皮克顿是在5月19日的一次袭击后去世的，他在魁北克省监狱服刑期间遭受了这次袭击，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国其他地方的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有六十多名妇女被从温哥华的东点低收入、充斥毒品的贫民区神秘失踪，这些失踪事件一直持续到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场——位于温哥华市中心东偏北约25公里的波特科奎拉姆——发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿在其被捕后不久曾撰写的一本书从亚马逊网站上被迅速撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中的连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其庭审开始于新威斯敏斯特的不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其庭审开始于新威斯敏斯特的不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆家中。路透社/全球电视台/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举成绩后，将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站在内的统计数据显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上次选举的57.5%有了大幅下降，这是30年以来首次没有达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成打击，该党曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，现在可能需要与其他较小政党商讨建立联盟，或达成其他形式的合作来治理国家。这可能意味着政策妥协或一些重要内阁职位的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转而成为商人，拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中在重大政治家中获得了最高的支持率，党内派系争夺可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日当最终预估结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一份调查报告称拉马福萨可能因2019年在农场内藏匿现金的行为而犯罪。拉马福萨否认该丑闻，将其称为“Farmgate”，并在同年赢得ANC新的五年任期内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC面临的最严峻挑战，因为选民对诸如失业率、犯罪率以及频繁的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺改革党，并重振经济，此前他在任九年间因一系列丑闻和经济滑坡而备受质疑，前领导贾科布·祖玛有多数支持的政党成为这次选举中的主要扰乱因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时，欢庆情绪仅持续了短暂时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击是由他的劲敌祖玛制造的，祖玛支持的政党“姆科达塔”超出了预期，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛 Checkmated 拉马福萨和ANC。他很清楚夸祖鲁-纳塔尔省对他们的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失败并期待一切正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的裂痕——与他作为工会领导者在80年代所表现的果断性大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商技巧及其在推动南非作为所谓“南方国家”的倡导者方面的角色，这些人被称为低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的提出疫苗公平分配声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际法庭提出了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止针对加沙城市的拉法攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对十万名支持者的聚众。许多人在他结束演讲前就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为向这场持续两年的战争迈出的一个小但重要的步伐，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一向认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标过于危险，担心这可能引发与核武强国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高级武器的限制相契合，包括最新的美国先进战斗机和远程ATACM导弹等，这些限制也被逐步放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨境袭来的俄罗斯部队，包括用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹以及其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且或许能够创造条件，迫使俄罗斯军队在未巩固防线之前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所高级研究员米科拉·比列斯基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰称，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调拨部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在必将被动应对，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程可以追溯至数周前。乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将进行的密闭视频会议上提出了这一要求。美官员匿名表示，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的报告，沙利文于5月15日将此报告呈交拜登。美官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;br&gt;自那以后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌总统泽连斯基在接受《路透社》采访时明确呼吁其盟友采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目主任罗伯·莱认为，由于拜登禁止在俄境内使用武力的禁令，俄罗斯得以在哈尔科夫地区利用这一安全区域发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境保存其火炮，保持防空、电子战、指挥与控制等作战能力，”莱说道。“这或许为俄罗斯提供了一定程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们表示，这一决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的动态，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的部队从东面推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力，以真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要达到这一点，俄方需要在东部作战地区削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，5月23日，他再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内目标的范围，特别是在俄罗斯今年在战场上占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策变动后不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界事务研究所高级研究员马克·康西安称，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举并不是政策上的重大突破，但这确实迈出了关键一步，”康西安说道。“乌克兰和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，并未排除扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行打击的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在基辅市郊丘尔哈利夫村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑术学校现场，消防员进行救援” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小多尼利瓦村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年运动骑术学校。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;路透社&lt;/a&gt;瓦伦廷·奥吉伦科/图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德大厦内直视着一排摄像头，发表了一番既适合其法律争斗也适合政治大战的言论：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团刚刚裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影女演员封口费一事，构成34项相关罪名成立的一天后，该共和党总统候选人列出一长串反对者和不满，怒气冲冲且言辞杂乱地发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判主管法官胡安·梅尔查为中国奸细和恶魔。他还描述了对手乔·拜登，这位其在11月5日选举中的对手，为美国历史上最糟糕的总统。他猛烈抨击了那些作证反对他的人士，那些曾投票弹劾他的国会议员，还有——与他的竞选集会言论相呼应——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将其眼前的挑战视为超越自身的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次发言中他的言辞不带多少戏谑。在此次新闻发布会上，他仅持有一张较少页数的演说提纲，最终他没有回答问题，便与儿子厄里克一起迅速地离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之后，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击了司法系统以及任何质疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登阵营借特朗普的言论表明他不适合担任美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见识了一个混乱、绝望并且失败的唐纳德·特朗普，他自我控诉，污蔑美国司法系统，任何在场的观众都会得出一个显而易见的结论：此人不适任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约 verdict 是一场司法不公——周四单日向其竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队透露。这是共和党人使用的WinRed平台上的单日最高捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后的竞选捐款总额虽不及拜登，但该竞选仍在周五发起一系列警示募捐信息支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不屈服！”融媒体会上讲话后又爆发的信息如此高声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都全心支持这位前总统，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团从选自民主党占多数的纽约曼哈顿出发即有瑕疵，法官偏见——当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的反应不够迅速或激烈，特朗普的盟友及其竞选助手还展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一家社交媒体平台上发布的发表其陪审团应受尊重经验的全国性大学生共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有意见，每个人都有一个洞，”拉西维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文中针对警告美国“不要为更尖锐的党派主义添油加火”的马里兰州中立共和党前州长劳里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚两个关键州的选民采访中，数名共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对其在11月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的支持削减可能会损害他在与拜登的选战中，特别是当特朗普在多个摇摆州的领先非常微弱时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人依然赞同特朗普的言论，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，就是为了伤害他并尽可能多地阻止他参加竞选，”住在佐治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他干，他们也可以对任何人干。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，并呼吁哈马斯接受这一新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登回应美国正处于选期内，需要停止加沙冲突的呼吁，目前加沙冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方组织的和平谈判，此前因双方互相指责停顿多次。此次重启谈判正值以色列对拉法地区的多次入侵，以及国际社会对加沙地区人员伤亡和人质情况施加强大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已批准谈判代表根据拜登披露的停火计划向哈马斯提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控，使共和党与民主党的候选人行程呈现出鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与以往方案不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，同时释放包括老年和女性在内的人质，换来数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民重返加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条件。总统拜登表示，“只要谈判进行，停火将一直继续”，这标志着一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项宏大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，他们还会要求继续战争，有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们来说并没有优先权。”乔·拜登说，“我呼吁以色列的领导层支持这一协议，即使面对种种压力也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们从中退一步，想想这个时刻丢失意味着什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提案，因为战区有一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的路线图。这是一个详细的四页多协议，已经经过详细讨论并达成。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多张以色列媒体把拜登的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为对以色列公众的直接诉求。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。该方案的详细内容此前被以官方审查禁止公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯今后很难对以色列发动严重攻击或恐怖袭击的概率已经降低了很多。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，苏里认为这将促使以色列结束冲突，同时拜登的力量也有助于达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，其已告诉斡旋方，尽管加沙冲突正在进行，仍然愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈抗议，但这次袭击并未跨越美国制裁以色列的重要红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大的痛苦，恐怖的烈火在本周早些时候袭击拉法，以色列针对哈马斯发射……”乔·拜登在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部袭击巴勒斯坦领土以来，加沙已有超过36,280人丧生。哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。该照片由路透社/Mahmoud Issa提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这将使得全球最大原油生产国的产出增长在2024年放慢，这可能减轻了OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新推动了非OPEC产油国的原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟成员国去年加大了产量削减力度，部分是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位参与OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，以允许该组织将在2025年延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会考虑供应政策时，美国产量增加继续拉动非OPEC+产油国的产量增长，但这种增加威胁与2023年相比将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将高达64万桶/日。三方均为最被关注的预测者，但其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，但油品供应增长将比这低约100万桶/日。这表明非OPEC+成员国原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求将增长110万桶/日，OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商今年不太可能像2023年那样大幅提高产量，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，考虑到当前价格，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。公司计划在今年年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国有能力在未来几年内增长100万桶/日，但目前没有增长至这一水平的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对页岩油部门在2010年代的无限制支出导致的高增长和有限回报施加压力，美国上市石油生产商近年来有限度地增加支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期高于预期的产量增加部分是由于私人生产商推动，部分公司现在正在参与石油行业整合浪潮，通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中分压产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合浪潮，但预计当前的石油价格将保持，并有助于支撑美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率不断提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，强调资本纪律，这一变化导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产品产量增长。据美国能源信息署估计，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室遥望佛林县Oasis Petroleum拥有的租赁区” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室遥望佛林县Oasis Petroleum拥有的租赁区，位于美国德克萨斯州温克附近。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比哈·伯里重申了他在美国与 Hezbollah（真主党）之间的调解者角色，美国寻求通过调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这进一步凸显了伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在什叶派穆斯林社区中，他长达数十年的影响力无可匹敌。自今年9月以色列空袭击毙伊朗支持的真主党最高领导人萨伊德·哈桑·纳斯尔拉格以来，伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩电视讲话中表示，黎巴嫩正迎来一个历史性时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而团结。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派哈马斯运动的领导人并逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“长兄”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图达成结束冲突的协议，这些冲突与对加沙地带的战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里的角色在没有总统的情况下、政府内阁仅具有部分权力且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党的背景下显得尤为重要。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，作为帮助谈判释放被石INGLEAN武装组织劫持的39名美国人的运动家，伯里走向国际舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，纳斯尔拉根也成为了真主党的领导人。他们一起成为了什叶派政治代表和行政系统中的主导力量。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列对伯里哈马斯运动统治地区的攻击，包括 seaside city特里，产生了影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的蒂宁镇，移民商人家庭。他年轻时在黎巴嫩活跃于政界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩失落半个多世纪的什叶派社区对改善他们在有基督教特权偏好的教派制度下的地位表示赞同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人马苏德伊玛姆去世后接棒哈马斯运动，随后哈马斯运动在军力上迅速崛起，甚至与内战期间几乎所有主要政党作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后的政治联盟中，什叶派追随者加入政府机构和安全部门，伯里与真主党的政治步伐一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，一份关于伯里对真主党的真实看法的美国大使馆电报在发表后引发争议，伯里否认了这一说法，宣称纳斯尔拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，哈马斯对以色列发动进攻的背景下，伯里哈马斯战士响应加入加沙地带的支持行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了结束与以色列边境线上冲突的外交使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图说服真主党越过黎巴嫩的立塔尼河撤退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对外交官表示，“比起推动真主党越过立塔尼河，倒立塔尼河向边境移动会更简单。”消息人士称。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，是导致2019年金融系统崩溃、推动黎巴嫩进入经济困境的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人认为，他拒绝召集议会选举总统，使得政府中最高基督教职位长期空缺是原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交信使的角色让伯里的真主党政治对手感到不满，例如基督教力量力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统出面进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比哈·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比哈·伯里（上图）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面于2024年11月15日，贝鲁特。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比哈·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该横幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特一座建筑物外，纪念真主党创始人马苏德伊玛姆失踪45周年。伊玛姆于1978年在访问利比亚期间失踪。图片来自2023年8月31日，REUTERS/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元价值的加密货币已流入一种新类型的平台，投资者需锁定其代币才能获得奖励，在这种复杂方案中，分析师警告称存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”日益受欢迎，反映了加密货币市场风险偏好加剧的情况，随着价格飙升，交易者寻找收益。比特币（最大加密货币），目前接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，使其平台上的加密货币从六个月前的不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创新了重投，以扩大长期以来的加密货币实践——质押。Kannan在采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机完成验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，例如以太坊，需将其资产锁定以助于验证过程。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但可赚取一定收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表他们质押的加密货币的新代币。重投使代币所有者可以将这些新代币再质押于不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重投的风险有不同的看法，一些业内人士认为尚为时过早，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人却担忧，如果新代币作为质押代币的抵押品用于加密货币巨大的借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为如果所有人同时试图退出，这可能使更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的做法，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，重投可能回报更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这种金融领域中，加密货币持有者投资实验项目，希望在无需出售的情况下获得其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户出于对未来奖励或其他空投（airdrop）的预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自行创造的新代币“EIGEN”，用户希望这个代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是用户寻求空投的原因，“这真是非常、非常投机，这种免费金钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，(Coinbase提供质押但不提供重投)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前只是预先做这件事，（期待）他们会获得奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币在EigenLayer进行再质押，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能带来“隐藏风险”——如果代币作为抵押品用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷时期的更大波动，他在一份注释中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重投无需担忧，因为重投协议中现有的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产管理规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早就对加密货币世界可能蔓延至更广泛金融市场中的损失表示担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，由于代投问题，我们Does not see有意义的风险传染至传统金融市场，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密界正逐渐与主流金融世界连接，重投也受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到用户在质押方面表现出显著兴趣，但认为重投超出了其范畴，因为难以追踪资产去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预计“一种围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝诺特·泰西尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置于PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维克/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>