<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 11:20:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制，于2024年12月3日进行。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间最高安全级别监狱遭到同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为著名的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场杀害并肢解毒瘾者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性的罪行被判有罪，这些受害者的部分遗骸在温哥华郊外的一处破旧房产中被发现。政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性中有超过60名女性来自温哥华市中心东区的贫困且毒品泛滥的地区。直到2002年年初皮克顿被捕前，这些女性中的许多人都从该地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场、温哥华市区东约25公里处的普特科克兰，警方发现33名妇女遗骸或DNA样本，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿自传在亚马逊上市后几个小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书里，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架该书并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片。这是一张未日期的电视图像，拍摄于普特科克兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的照片。这是一张未日期的电视图像，拍摄于普特科克兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国大会（ANC）党之后，将面临严重的削弱。该党在本周选举中获得的结果是自 apartheid 结束以来最糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在大约 71% 的选区投票结果中，ANC 的得票率不到 42%，这一数字与2019年上一次选举时的57.5%相比，出现了显著下降，并且第一次在30年内未能获得大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉民族解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判组建联合政府或达成其他形式的协议，以继续执政。该党可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖兼商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞呈要求，但他所在党的动摇使得党内高层仍支持他留任。分析人士表示，目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有表现出能把拉马福萨替下的统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中的支持率最高，党内的派系斗争可能使试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，委员会报告称拉马福萨在猎人牧场中发现的一笔现金可能构成不当行为，拉马福萨否认有不当行为，并在该年晚些时候成功获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是对ANC的最严苛的考验，因为选民对失业率高、犯罪率严峻以及供电短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人时，承诺整顿党内的形象并重振经济，此前九年间，他在前任雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济衰退的背景下，带领该党陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他成为国家元首后的最初一段时间里，兴奋之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的重大打击来自他的劲敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe出乎意料地获得了成绩，并在ANC的支持率上造成了巨大影响，尤其是在他家乡夸纳纳尚任省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于棋盘中央的棋子，他深知夸纳纳尚任省是ANC的脆弱地带。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“拉马福萨的项目到了结束的时候了，你不能赢得选举，然后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他广纳民意的技能及其推动南非作为“全球南方”的倡导国的地位，后者是指一种基于低收入和中等收入国家的群组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出诉以色列犯有种族灭绝罪的案件，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙的军事进攻。尽管以色列强烈否认这些指控并继续对加沙进行军事行动，但国际法院仍然做出了这一裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战缺乏新办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者承诺“做得更好”，数千人早在他说完话之前就离开了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两年战争中更深入参与的一个小型但具有重要意义的举措。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯吞并哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。它担心大规模乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则恰好与其他美国对基辅供应高级武器的禁令不一致，这些禁令后来也均已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美方表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击正在从边境攻击或准备攻击他们目标的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给予位于前线的乌克兰军人使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器搭载的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎下营地之前推动他们后撤，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究院为基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文随后于5月15日将这一建议带给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯国土上回击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，他表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚计划高级研究员罗伯·李说，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令，将其作为一个安全基地来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以直接放置在边境对面，其防空、电子战、指挥控制等设备也可以直接放置在那里，这可能给予它一定程度的安全感。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家认为，单独出台这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生多少影响，如果有的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的军队对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向充分威胁哈尔科夫。”他说。“要这样做，它将使东部战场上的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，特别是在过去一年中俄罗斯夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现在在华盛顿的战略与国际问题研究中心工作的马克·坎辛斯说，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但这是一步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求进一步的步骤，即打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要地调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫地区马拉·丹利夫卡村的一家儿童和青年体育骑校被俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场进行救援。图：路透社/瓦列尼恩·奥吉瑞诺夫/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻井公司在控制支出以稳定产量增长方面维持承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年产量增长放慢的轨道上前进，这可能减轻欧佩克+在本周内进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国凭借页岩油革命和技术创新，已成为非欧佩克成员国在全球原油供应增长方面的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预计的增长40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年大幅削减产量，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克成员国不断增长的产量。欧佩克及其盟友共计削减了586万桶/日的产量，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在努力达成一项复杂的协议，该协议将允许该集团继续延长一些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在欧佩克及其盟友周日讨论供应政策之际，美国产量增长依然支撑着非欧佩克+成员国产量的增长，但威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，去年的预测数字要高于当前的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，欧佩克预计全球原油需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油的需求量与2023年相比，2024年的需求量应该增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅有110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出现出人意料的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量几乎没有增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最符合钻井增长放缓的预期。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，“美国有多年增速100万桶/日的能力，但目前没有任何愿望以那样快的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资受到限制，前期过度投资导致页岩油行业在2010年代的快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些现在正陷入一场席卷行业的整合浪潮。它们通过钻更长的井并压裂以更有效地同时从更多井中生产更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我们预计将看到当前的油价继续支撑美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美的石油生产增长更多。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略转向了更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望引领2024年的原油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）在3月表示，非欧佩克+成员国今年的石油液体产量预计将增加140万桶/日，而OPEC+的石油产量预计今年将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何适应美国原油产量增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从控制室可以看到，该许可地块属Oasis Petroleum所有，位于美国德克萨斯州温克附近的佩姆瑞安盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是位于美国德克萨斯州温克附近的佩姆瑞安盆地，由Oasis Petroleum租赁。来源：路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个适应于其法律与政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于5月30日裁定他因篡改文件以隐瞒支付成人电影明星封口费行为而有罪，涉及34项指控之后，特朗普作为共和党总统候选人即兴列出了他的对手及其不满，情绪激动地列举了诸多怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“不正之徒”和“恶魔”。他指责民粹主义者乔·拜登，即将在11月5日的大选中成为其竞争对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证指控他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将眼前的挑战描绘为不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的演讲常常点缀着幽默，但这一演讲主要以阴郁为主。特朗普仅仅在新闻发布会上举了一页笔记。结束时，他没有回答问题便随其子埃里克·特朗普迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其支持者进行了猛烈的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党领军人物相互视为国家安全威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在关于个人恩怨和美国司法制度谎言的模糊言论中沉沦，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是一个正义的缺失——在特朗普发表新闻发布会后的当天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这一数字创下了共和党在WinRed平台上进行数字化筹款的一日新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然竞选活动在总筹款方面落后于拜登，但其于周五试图保持这一速度，发出了一系列可怕的筹款信息，警告支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一则信息在特朗普新闻发布会后高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除开陪审团宣判外，几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，宣称审判有瑕疵，对这些指控本不应当提起，陪审团的组成被当地重占党的选民污染，且陪审法官有偏见——当地官员对此否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评如果不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便开始发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在其社交媒体平台上发布声明称应当尊重陪审团判决的全国大学生共和党组织进行了轻蔑攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有。”拉基维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员竞选中态度中立、在判决前警告美国人不要进一步加剧党派对立的前共和党州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选。”他回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州共和党选民的采访中，多位受访者表示，特朗普的判决令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛在特朗普需要在多州以微弱优势对抗拜登的情况下可能会对他造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治行为，意图伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔、62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能做到这一点，也有可能做到任何其他事情。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普作为共和党总统候选人，在特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在因篡改业务记录以隐瞒支付给成人电影明星Stormy Daniels 2016年的封口费而被判有罪后的次日。路透社/文件照/布兰登·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时，实施新一轮加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该停止了，该迎接战后的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他面临选举年的压力，需尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在促成以巴停火的和平会谈多次陷入僵局，双方均指责对方延误了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周持续进入拉法并面临国内外压力的情况下提出的，以方政府因加沙平民伤亡和人质继续被扣押而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的官员表示，以色列授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普，这位前总统，受到涉及封口费的34项重罪指控的定罪后的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新停火计划分为三个阶段，与以往提议不同之处在于，在谈判进行的整个过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，并将数百名巴勒斯坦囚犯与包括老年人和妇女等人质交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并有600辆人道援助车辆每日进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划已被卡塔尔传递给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些推进“无限”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不同意这个计划，也会呼吁战争继续。其中甚至包括政府联盟的一部分人，他们已经明确表示，要占领加沙，想要多年继续战斗，人质不在优先考虑之列，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接保卫了遭受伊朗攻击的以色列的人，恳求你们认真考虑这个提议，即便面临压力，也要支持这个计划，”他进一步表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这个新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页多的协议，”该官员说。这份协议详细阐述了停火方案的各个部分，“这实际上是过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼人心，并认为这反映了他试图直接向以色列民众寻求支持的意图。领先的12频道中断了晚间新闻播报，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布相关细节，主持人达尼·库舍罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此提议的成功相比，此前的提案具有更高的可能性，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖行为的可能性显著降低，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的态度趋于反感，萨里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，并得到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造出大量激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案计划交换伤病和年迈在加沙的人质，换取为期六周的停火，该停火期限可以延⻓以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的要求，即结束战争，作为媾和的一部分，以及加大对加沙拉法南部的袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯7日表示已告诉调解人，鉴于现阶段的持续战争，它们将不会参与更多谈判，但只要以色列停止战争，它们就准备达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以军空袭造成至少45名巴勒斯坦人伤亡，引发了国际谴责，但未触及美国切断对以军援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了炼狱般的苦难，”拜登在周五表示。他补充说，“我们看到了本周早些时候拉法一场致命大火后造成的惨烈景象，以色列袭击了哈马斯的……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以军对该加沙地带采取行动以来，超过36280人丧生。以军统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马赫穆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新担任了美国与真主党协商的关键联系人角色，随着美国试图调解与以色列的战事，他凭借数十年的经验促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社群中的影响力，尤其自9月以色列空袭杀死真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他被认为是稳定影响的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“这一最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，共同维护国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派“希望阵线”运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他就担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领袖塞义德·纳伊姆·加塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称他是真主党的“长兄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在试图结束冲突的多次访问贝鲁特期间与伯里频繁会面，这些冲突与加沙战争同时进行，并在9月份升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里在这场危机中扮演的关键角色更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，与真主党的接触渠道也极为有限，美国已将真主党定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你现在来到黎巴嫩，他就是唯一值得一见的人。他就是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判并促成了被什叶派激进分子劫持的美国航空公司航班上39名美国人质的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳赛尔拉赫的崛起同在。两人一起带领了“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表以及国家大部分领域内的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖伙伴，这使他变得非常重要，但他也显然受到真主党或伊朗立场的明确限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经波及伯里“希望阵线”运动势力范围内，包括南部海滨的城市图勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生于1938年西里伯利亚的伯里，家中是移民商人家庭，后移居黎巴嫩，在大学期间就已经活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经备受压迫的什叶派社群中许多人都称赞伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位。在这种体系中，特权更多地偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，他在创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后接替领导“希望阵线”运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导下“希望阵线”军队迅速崛起，与内战期间几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入国家机关和安全机构，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报在其2010年发布时质疑他内心真正对真主党的看法，伯里对此不屑一顾，宣称纳赛尔拉赫“与我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列从加沙发动进攻时，伯里的“希望阵线”战士与真主党一起发射火箭作为支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的火力交换，并游说真主党撤到利塔尼河北侧，这条河流大约距离边界30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“不如移动利塔尼河南部边界，而不是推动真主党北移。”知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，带领这个国家在2019年走向经济崩溃，那时金融体系因数十年的贪污而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议，为议员选举总统，导致政府中黎巴嫩基督教最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交通道的作用也引起真主党对手，比如基督教的“黎巴嫩力量”派系的不悦，他们认为任何谈判都必须由国家总统来执行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特会见伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）在贝鲁特会见伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在庆贺什叶派创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在庆祝什叶派创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，这种平台允许投资者通过锁定其代币获得奖励，这一复杂的计划引起了分析师的警告，他们认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重堆（re-staking）”日益流行表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密市场正变得更加冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而作为第二大加密货币的以太坊，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重堆浪潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重堆是为了扩展传统的加密货币实践——堆（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。在这个过程中，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定，以完成验证过程。持有者在参与堆时会暂时失去对代币的即时访问，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些堆平台还为用户提供了代表其堆代币的新创建的加密货币。重堆允许持有者将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重堆有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人则担心，如果作为重堆代币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量基础资产产生无限循环的借贷。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上又有抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险因素，”区块链数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资人的主要是收益率：在以太坊区块链上堆的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重堆，投资者可以一次赚取多个收益率，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重堆是分散金融市场（DeFi）的最新发展之一，在这个市场中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出自己持有的资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接将堆奖励支付给用户，因为这项机制尚未开发。用户们先期加入平台，期待未来奖励或称为空投的意外赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer已向用户发放了其自己的新代币“EIGEN”。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重堆平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，他们认为这是一场“非常投机的免费资金游戏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供堆服务，但不提供重堆服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先行动，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan是在西雅图大学之前的一名助理教授和一个在印度首批学生设计纳米卫星项目团队的一部分成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场，连接潜在的堆持有者与需要堆代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的一些重堆平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，代表其客户在EigenLayer进行重堆，并生成新的代币来代表这些重堆资产，这些代币可以被用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将其代币堆在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重堆可能伴随着“隐含风险”——如果重堆代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间被迫清仓并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan区分了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重堆，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重堆并不担心，他们指出，重堆协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元市值的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密市场的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重堆问题对传统金融市场并不构成实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融市场相连，并吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币子公司Zodia Custody看到了加密货币堆的巨大机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重堆太进一步了，因为很难建立资产转移以及收益分配的“纸迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重堆部分资金，据Kelp DAO4月的一篇博文中透露。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它现在堆客户的加密资产，并期待“围绕重堆的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>