<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 08:41:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国将优先在学校发展体育教育以应对肥胖率上升</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;中国正致力于强化学校体育教育，将其纳入核心课程，而非次要科目。教育部等官方机构表示，在关注儿童肥胖问题日益严重的情况下，将推动更加“全面的教育”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学和中学必须确保体育教师与语文、数学和英语等科目的教师享有同等地位，并加强发展足球、篮球和排球等关键运动项目的力度。官方新华社援引中国教育部的说法指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施是全面教育改革的一部分，旨在将体质锻炼与学术发展相结合，培养全面发展、能够应对未来的学生成人。”教育部补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施出台之际，中国在1月发布了首个国家级计划，目标是到2035年成为“强大的教育国家”。该计划包括要求小学生和中学生每天至少进行两小时的体育活动，以有效控制近视和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社报道称，在2022年中，全国范围内约有12万名体育教师短缺，尤其在农村地区最为严重。新的措施将鼓励聘请退役运动员和退伍军人补充缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育教师将在与其它科目教师同等的薪酬下工作，根据课后体育职责和团队训练情况调整绩效薪资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于新冠肺炎疫情期间活动量减少以及更多地在线订购垃圾食品，自2019年以来，青少年肥胖问题已加速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生预计，随着经济放缓和结构变化导致的不良饮食习惯和体力活动减少，十年至十二年内肥胖问题将加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，男孩肥胖的比例在2022年达到了15.2%，远超1990年的1.3%。尽管落后于美国的22%，但仍高于日本的6%、英国和加拿大的12%以及印度的4%。女孩肥胖率在2022年为7.7%，而1990年仅为0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肥胖已成为中国重大公共卫生问题，位列导致死亡和残疾的第六大风险因素。”中国国家卫生健康委在十月份表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南京市儿童跳水队成员在南京一家体育学院的训练期间练习用手站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYZ6KEIJTNKXZA5XR4ZGLKDOG4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2008年1月13日，江苏省南京市，南京市儿童跳水队成员在体育学院训练时练习用手站立。图片来源：路透社/Sean Yong / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普强调“公平”贸易，并与莫迪讨论防务采购和移民问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在与印度总理莫迪的电话通话中强调了印度购买美国制造的安全设备的重要性，并提出了建立公平双边贸易关系的倡议，白宫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普随后在新闻发布会上表示，他们还讨论了移民问题，莫迪将于2月访问美国。白宫早前表示，两位领导人讨论了莫迪访美的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫称，此次通话是“富有成效的”，双方讨论了扩大和深化合作，包括印度洋-太平洋地区、中东和欧洲的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道上周，印度和美国官员正在尝试安排特朗普和莫迪最早在二月会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普担任总统的第一任期内，他与莫迪关系友好，但在连任竞选中，特朗普指责印度是贸易“严重违规者”，承诺通过关税调整美国进口商品的不平衡。特朗普还威胁说，如果印度不接受用美国货币替代新货币的要求，美国将对其征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一通话中，特朗普强调了印度增加采购美国制造的安全设备以及建立公平双边贸易关系的重要性，白宫声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，双边贸易额在2023-2024年超过了1180亿美元，印度持贸易顺差320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度也是美国在对抗中国方面的重要战略伙伴，周一，莫迪在社交媒体上称特朗普是“亲爱的朋友”，并表示双方致力于建立互惠互利、互相信任的伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将共同努力，为两国人民的利益以及全球和平、繁荣与安全而努力。”莫迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印方声明表示，双方讨论了技术、贸易、投资、能源和国防事务，并同意保持联系，以便在双方都方便的日期会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，特朗普和莫迪重申了他们对“四方机制”的承诺，该机制集结了美国、印度、澳大利亚和日本，印度将在今年晚些时候主办四方领导人的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿布鲁金斯学会印度事务专家谭薇·马丹表示，莫迪很可能很快访问华盛顿，而特朗普也可能会出席四方峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“当涉及到印度时，美国政府明显将贸易和移民问题置于议程上。印度的反应以及这些问题宏观辩论的结果将决定其影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丹表示，印度希望美国在此方面对其与俄罗斯的密切关系采取更友好的立场，但目前仍需应对因俄对乌克兰战争而实施的美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普告诉随行记者，莫迪将就非法移民问题做出正确的决定，让他们回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在与印度外长会面时，特朗普的国务卿马可·鲁比奥强调了解决“不规则移民问题相关担忧”的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺打击非法移民，彭博新闻上周报道指，印度和美国确认有18,000名非法滞留在美国的印度移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他欢迎技术熟练工人的合法移民，印度以其庞大的IT专业人才库而闻名，许多人在世界各地工作。他们构成了美国发放的大量H-1B签证技术工作者的主要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周和上周的美国报道没有提及美国关于印度参与瘫痪基于美国的针对锡克分离主义者的谋杀阴谋的指控，这成为前总统乔·拜登政府后期关系的一个尴尬因素。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯威辛幸存者在纪念集中营解放80周年时警告反犹太主义有所抬头</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;奥森维津的奥斯维辛集中营解放80周年之际，奥斯维辛的幸存者们警告公众，现今反犹太主义的抬头带来了潜在的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的纪念仪式在奥斯维辛-II\/比克瑙（Auschwitz-II\/Birkenau）营地旧址举行，德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、英国国王查尔斯三世、法国总统马克龙、波兰总统安杰伊·杜达等多国领导人均出席了此次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管各国领导人没有发表演讲，但幸存者们讲述了自身所遭受的苦难和亲历的历史悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列教育部长尤瓦尔·基什在《大屠杀》的阴影下建国，他代表以色列出席了此次纪念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;=""&gt;“我们看到当今世界反犹太主义的重新抬头，正是这种反犹太主义导致了《大屠杀》的发生。”98岁的马里安·图尔斯基说，他于1944年被送往奥斯维辛并在1945年被迫西行前往布克维茨集中营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们无需因邻里的冲突而感到恐惧，应当坚信问题能够得到解决。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;99岁的退休医生雷翁·魏纳特巴布鲁警告了不宽容的危险。“我敦促你们加倍努力抵制我们今天所纪念的观点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;86岁的作家和学者陶娃·弗里德曼说：“自大屠杀解放80年以来，世界又重回危机之中。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全球范围内，对犹太教-基督教价值观的偏见、恐惧、猜疑和极端主义的压制，令人感到震惊，而这种全球范围的泛滥的反犹太主义现象无疑是令人震惊的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯民兵袭击以色列以来，以色列对巴勒斯坦加沙地带的军事行动引发了欧洲、北美和澳大利亚的反犹太主义事件激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界犹太大会主席罗纳德·劳德周一表示，随着这场战争的进行，反犹太主义正在加剧。“年轻人从社交媒体获取最多信息，这是很危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式前，领导人在帐篷里强调了铭记《大屠杀》历史的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铭记过去的邪恶行为仍旧是一项至关重要的任务，我们因此可以指导现在，塑造未来。”查尔斯三世国王在克拉科夫犹太社区中心参观时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达总统在奥斯维辛集中营对媒体说：“今夜，作为德国在波兰建立的一个集中营的守护者，我们波兰人肩负着记忆的重任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几十年，因种族优越理念而实施的犯罪记忆成为了一个极具争议的政治话题，尤其在右翼政党在欧洲各地兴起的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，亿万富翁埃隆·马斯克，特朗普总统的高级顾问，在德国极右翼政党AfD的一个竞选活动中发表了视频演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孩子们不该为父母的罪行负责，更不用说曾祖父的。”马斯克说，一年前，他自己在奥斯维辛撒下了花环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD竞选集会的参与者发表的关于“伟大德国”和“必须忘记德国在纳粹罪行中的责任”言论引起了波兰总理唐纳德·图斯克的反感：“我们听到了AfD集会上主要参与者关于‘伟大德国’和‘忘记德国在纳粹罪行中的责任’的谈论，这让我们倍感熟悉且不祥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥斯维辛，约110万人，主要是犹太人，在毒气室、饥饿、寒冷和疾病中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰的300万犹太人中有330万人被纳粹杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1941年至1945年间，纳粹德国及其合作者在德国占领的欧洲系统性地屠杀约600万犹太人，还包括吉普赛人、性少数群体、残疾人以及犯有违反纳粹种族优越观罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（第一百零一、一百零二段已修正，将引言的作者纠正为作家和学者陶娃·弗里德曼）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国陷入贸易战争，商界和民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济灾难，他的政府官员和美国外交官就遣返航班达成协议，但哥伦比亚商业界在周一呼吁各方保持冷静，民众对于因签证预约取消而受到波及感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普曾威胁要对哥伦比亚实施关税和制裁，以惩罚其拒绝接受遣返航班，这属于他广泛的移民执法措施中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国白宫在周日晚些时候发表声明称，哥伦比亚同意接受这些遣返者，美国不会实施惩罚。哥伦比亚外交部长路易斯·吉尔伯托·穆里略随后表示，该国总统专机已准备好了运送遣返者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚驻美国大使丹尼尔·加西亚-佩纳，这位长期担任外交官和前任和平委员会委员的角色，在这一深夜争议的解决中发挥了关键作用。据报道，在“非常紧张”的讨论后，美国方面的立场发生了逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚-佩纳将这场逆转视为哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个双赢的局面。美国撤回了加征关税的威胁，哥伦比亚也得以让美国认可了我们公民应有的尊严待遇，”加西亚-佩纳在接受当地电视台卡洛林频道采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，特朗普确实将佩特罗用作其他国家的例子，认为他们也有接受强制遣返航班的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国只是将给了哥伦比亚人的犯人送回了哥伦比亚。”该官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗反对使用军机进行遣返，称此举将遣返者视为罪犯，并称其政府是“与纳粹完全相对的”。这一言论似乎比与墨西哥和巴西的类似争端更激怒了特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗与特朗普之间的对抗通过社交媒体上的长篇发帖展现，佩特罗在X平台上发布，特朗普则在Truth Social平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括拟对所有哥伦比亚商品加征25%的关税，并在一周内提高到50%，以及紧急财政、银行和金融制裁，将对哥伦比亚经济产生“巨大影响”，哥伦比亚商业协会ANDI主席布鲁斯·马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统（佩特罗）处理这一问题的方式令人担忧，因为他没有意识到这种做法将会给国家带来的所有后果，”马斯特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就好像是哥伦比亚抬起了手，表示自己想要参与这场斗争。但事实上他们把我们纳入其中，并让我们学着如何可能失去很多，”马斯特补充道，称巴西和墨西哥的领导人在这方面做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外交部在周一晚些时候表示，空军飞机已经从哥伦比亚出发前往加利福尼亚州的圣迭戈接回110名哥伦比亚遣返者，未来几天还将有类似航班前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是美国最大的贸易伙伴之一，这主要归功于2006年的自由贸易协定。2023年，哥伦比亚和美国双向贸易总额为338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元。根据美国人口普查局的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哥伦比亚统计局的数据，截至2024年前11个月，美国占哥伦比亚出口总额的29%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数亿美元的哥伦比亚石油、煤炭和咖啡出口向北，还有约10亿美元的赏花，尤其是在下个月的情人节期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的早间交易中，哥伦比亚本已疲软的货币继续走低。第三季度，经济增长仅为温和的2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因签证预约取消而受挫的很多人向路透社表示，他们收到了邮件称预约已经改期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人前往美国的苛刻签证流程，包括作为游客，可能需要长达几年的时间，对于那些需要前往首都参加多个大使馆面试的人来说，这是一个巨大的开销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能解决这个问题，”来自东部城市布卡莫加的迪莎·卡马乔表示。卡马乔已经在签证申请的流程中花费了超过一年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦莱伦塔·福尔罗表示，她的家人一直在签证流程中忙活了两年，她虽然希望遣返者能够得到尊重，但仍希望这场争端能够以不同的方式解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在两国政府之间进行讨论，而不是牵涉到人民，”她说，“这不够外交。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至记者发稿时，美国国务院、佩特罗的办公室以及哥伦比亚外交部均未回复置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="许多人因签证预约被取消而聚集在美国大使馆外，以获得重新安排的信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在哥伦比亚首都波哥大，因签证预约被取消而聚集在美国大使馆外等待重新安排信息的人们，2025年1月27日。路透社/路易萨·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗出席在卡利举行的第16届联合国生物多样性峰会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月20日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利出席第16届联合国生物多样性峰会开幕式。路透社/路易萨·贡萨尔维斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国巴勒斯坦机构准备关闭其在东耶路撒冷的运营， Israeli ban生效后</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦难民在以色列占领的东耶路撒冷将失去联合国 Relief 和工程局（UNRWA）提供的教育、医疗和其他服务，以色列政府自本周四起实施的禁令将正式生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府根据去年颁布的一项法律命令 UNRWA 离开东耶路撒冷的办公地点，并停止其运营，该法律禁止该机构活动并对以色列当局禁止与其接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东耶路撒冷的什叶尔贾拉赫区的 UNRWA 办公室，工作人员正在周一打包箱子并将活动房屋装上卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个无法接受的决定，”联合国救济工程局发言人乔纳森·福勒说，该机构正式名称为“联合国巴勒斯坦难民救济和工程近东救济工程局”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们服务的人们……我们无法告诉他们本周结束时，我们的服务会发生什么变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未宣布替代 UNRWA 活动的措施，以色列总理办公室未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA 半个世纪以来一直在东耶路撒冷运营学校和诊所，东耶路撒冷自 1967 年战争以来就被以色列占领，为数以万计无国籍的巴勒斯坦难民提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在这里拥有一切。当听说这里要关闭时，我非常难过，因为这里是一个为需要帮助的人以及没有钱支付药费的人提供服务的地方，”难民萨拉·塞伊德在耶路撒冷老城的 UNRWA 医疗中心说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗中心主任哈姆扎·阿勒吉布林说，该中心为 30,000 名难民提供服务，其中包括糖尿病和高血压患者、孕妇和接受疫苗接种的儿童，护理部主任曼娜·阿勒哈利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将去往哪里？”她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的禁令仅直接覆盖以色列领土，以色列认为东耶路撒冷属于其领土。UNRWA 还在被占领的西银行和加沙运营，但尚不清楚这项法律将如何影响该机构在这些地区的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA 创建已有约 75 年的历史，当时旨在为 1948 年战争时以色列建国时产生的约 750,000 名巴勒斯坦难民提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其总部位于耶路撒冷老城附近，该地对基督徒、犹太人和穆斯林都有圣地。该机构长期被视为以色列政府的一个棘手问题，这些政府一直认为该机构从根本上对以色列持敌对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，UNRWA 即使在 1948 年战争后几十年仍继续存在，已经巩固了数以百万计的巴勒斯坦难民的难民身份，并使得冲突停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列定期指责该机构对以色列存在偏见，还声称其工作人员中有哈马斯成员，哈马斯是本次 10 月 7 日在以色列实施致命跨境袭击的巴勒斯坦武装派别。以色列要求将 UNRWA 的职责转移给联合国的其他部门，如联合国主要难民机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国否认存在偏见，并称 UNRWA 在加沙等地的专业知识无法替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调查发现，九名 UNRWA 工作人员可能与哈马斯袭击有关。该机构解除了相关人员的职务，但表示以色列未能提供关于其更广泛卷入袭击的证据。UNRWA 在该地区雇用约 30,000 人，在加沙地带雇用约 13,000 人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争开始以来，UNRWA 报告称有超过 200 名工作人员在加沙丧生。根据以色列的说法，10 月 7 日的事发时有约 1,200 名以色列人和外国人丧生，另有 250 人被劫持到加沙地带。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列军事进行报复性进攻以来，加沙地带的巴勒斯坦人死亡人数超过 47,000 人，根据加沙卫生部的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位妇女在近东难民救济工程局 (UNRWA) 耶路撒冷中心领取药物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXUH4IZDJVNHRJNWJ6AKO563QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女在联合国救济工程局近东救济工程局的耶路撒冷中心老城领取药物，2025 年 1 月 27 日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入近东难民救济工程局的耶路撒冷医疗中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56XN3QKPUJJS7EPRLESKJHNR4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;妇女进入联合国救济工程局近东救济工程局的耶路撒冷医疗中心，2025 年 1 月 27 日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入近东难民救济工程局的耶路撒冷医疗中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZN565MJZBLTVPAUFG5HGNQCNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;妇女进入近东难民救济工程局的耶路撒冷医疗中心，2025 年 1 月 27 日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</guid></item><item><title>美国官员称美国有办法应对中国在巴拿马的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席将会在参议院商务委员会听证会上表示，美国有方法来应对中国及其企业在巴拿马日益增长的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普曾誓言美国将重新获得巴拿马运河，但未透露具体的计划和时间，而这运河属于美国重要盟友的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦海事委员会主席路易斯·E·索拉在听证会上提交的书面证词中表示：“美国需要增加对寻求在中美洲做生意的美国公司的支持。中国企业不应成为合同的唯一竞标者。”该证词已被路透社看过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉补充说：“中国企业已在巴拿马获得了数十亿美元的开发合同，其中许多合同涉及基础设施项目，有些项目位于或靠近巴拿马运河。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会主席泰德·克鲁兹在听证会前表示：“美国曾为巴拿马运河支付费用并进行建设，但巴拿马正不公平地对待美国，并将关键基础设施移交给中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普拒绝排除使用军事力量的可能性，这招致了华盛顿拉丁美洲朋友和敌人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉在书面证词中还表示：“美国并非在应对中国及其公司在巴拿马和中美洲增长的存在问题上束手无策。同样，我们也并非在解决运河可持续性相关问题上无计可施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强调必须保护巴拿马运河管理局的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统胡安·劳尔·穆林上周表示，巴拿马已负责任地为世界贸易和美国服务，保护运河，称“这一直是、并将继续是巴拿马的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过40%的美国集装箱货物流量，每年值约2700亿美元，通过巴拿马运河运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，索拉和联邦海事委员会当时的主席丹·马费伊访问巴拿马，并会见了穆林总统，当时干旱情况严重影响了运河运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马费伊在提交给参议院委员会的书面证词中表示，去年巴拿马的雨季已幸运地缓解了急性水资源供应问题，目前恢复了正常的运输量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马 - 中国企业签约仪式，于巴拿马城举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;在巴拿马城，巴拿马和中国公司举行会议，并签署多项贸易协议。2024年8月26日。路透社/埃内亚·利布隆/资料照片&lt;/a&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>汤加任命王储为国防与外交部长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;图普托阿·乌卢卡拉拉王子被任命为汤加国防与外交部长，任职于总理阿基斯·埃可被国王图普六世任命后的这一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤加，人口约为10.7万，是南太平洋少数拥有自己军队的国家之一，也是唯一拥有主权土著君主制的太平洋国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃可在新形成的11人内阁中兼任财政、渔业和监狱三个部长职位，汤加政府 Tuesday 在一份声明中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39岁的图普托阿·乌卢卡拉拉王子曾在澳大利亚堪培拉的军事学院学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤加议会中有17名议员由选民选举产生，另有9名议员由国家贵族挑选。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</guid></item><item><title>独家：美军飞机载运遣返移民抵达危地马拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普继续实施军事遣返飞机计划，周一从得克萨斯州起飞，运送一批移民前往危地马拉，这是在哥伦比亚拒绝让C-17军用飞机降落后的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名不愿透露姓名的美国官员表示，军用运输机于周一下午在危地马拉降落。危地马拉官员告知路透社，该飞机上载有64人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了周一的遣返航班前往危地马拉的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国与哥伦比亚之间的紧张关系持续，哥斯达黎加大使馆宣布周一派遣哥伦比亚空军飞机前往美国，以接回特朗普试图遣返的移民。哥伦比亚此举被认为是“双赢”，这使得白宫此前声称哥伦比亚已屈服于特朗普的要求、同意接受美国军事遣返飞机的说法产生了疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州多拉尔高尔夫俱乐部对共和党立法者发表讲话，誓言其前所未有的利用军事飞机进行遣返的行为将持续下去，并将上周与哥伦比亚的对峙视为移民严打行动中的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上首次，我们发现了非法移民，将他们装上军用飞机，把他们送回他们来的地方。”特朗普在掌声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次获得了尊重，结束了多年来的嘲笑，像我们是愚蠢的人一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的航班是自上周启动军事遣返以来成功抵达危地马拉的第三趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，危地马拉似乎是唯一接收军事遣返飞机的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗谴责军事遣返计划是不人道的，并在C-17军用飞机从加州起飞时撤销了他们在哥斯达黎加落地的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普立即作出回应，威胁将对哥伦比亚征收严重关税和实施制裁作为惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看昨天，我们已经明确告诉每一个国家，他们将承担我们遣回的人，如果他们不这样做，他们将付出高昂的经济代价。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚在周日下午发布了和解声明，结束了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项贸易战争可能会对哥伦比亚造成毁灭性的影响，因为美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴。这主要是由于2006年自由贸易协定在2023年产生了338亿美元的双向贸易，根据美国商务部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事飞机用于遣返移民是五角大楼对上周特朗普宣布移民紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼上周表示，美国军事将提供航班，遣返美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈关押的超过5000名移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，美国军事飞机已用于将个人从一个国家转移到另一个国家，例如，在2021年美国从阿富汗撤军时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是记忆中美国军事飞机首次用于将移民移送出国境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美国军事协助边境安全、发布广泛禁止庇护的禁令，并采取措施限制在美国出生的儿童获得公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="危地马拉移民抵达危地马拉城内的遣返航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPFMQEHC2VK4LHEPJYYYU2TWBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：2025年1月20日，危地马拉移民抵达危地马拉城内的拉乌罗空军基地，乘坐美国遣返航班。 REUTERS/Cristina Chiquin/文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普瞄准了DEI、COVID驱逐和变性军人事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）在周一从迈阿密飞回华盛顿特区的途中签署了一系列行政命令，撤销了军队中的多元文化、公平与包容政策，重新接纳因拒绝在疫情期间接种&lt;sup&gt;新型冠状病毒肺炎（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/covid-19/"&gt;COVID-19&lt;/a&gt;）疫苗而被撤职的数千名军人，并签署了一项针对跨性别军人的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一早些时候，彼得·赫格塞斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/"&gt;Pete Hegseth&lt;/a&gt;）才刚刚当选国防部长，他在进入五角大楼的首日向记者发表讲话时提到了曾用于两个关键军事基地的美国内战南方邦联将军的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普签署这些行政命令时正从迈阿密返回华盛顿特区途中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普签署的一份行政命令标题为“消除军队中的性别激进主义”。这似乎是指取消军队中的跨性别军人，但该命令的文本尚未立即得到公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在担任美国总统的第一任期内，特朗普宣布他将禁止跨性别军人在军队服役。但他的政府没有完全实行这一禁令，冻结了招募工作，同时允许现役军人继续服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当拜登于2021年就任总统时，推翻了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国防部数据，大约有130万现役军人在美国军队服役。跨性别权利倡导者称，军队中可能有高达1.5万名跨性别服役人员，但军方官员表示，这个数字大约是几千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，当特朗普首次宣布这一禁令时，他声称军队需要将注意力集中在“决定性的胜利”上，而不是被“显著的医疗开支和混乱”所困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯承诺将对五角大楼进行重大改革，消除多元文化、公平与包容政策是他的首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国空军周日宣布，将开始使用关于第一位美国空军黑人飞行员的录像进行训练生的培训，这部分录像已经通过审查，确保符合特朗普对于消除多元化倡议的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯在其最新出版的书中批评了空军将军C.Q.布朗，他在接受采访时被问及是否可能解雇布朗时开玩笑地说自己正站在布朗身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在正站在他身边，我很期待与他合作，”他拍了拍布朗的背说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，路透社曾报道过关于五角大楼高层可能的大规模解雇行动，这是赫格塞斯在确认过程中重复拒绝排除的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与记者交流时，赫格塞斯提到了福特穆尔和福特利比堡，这两座军事基地以前的名字分别是福特本宁和&lt;sup&gt;福特布拉戈（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/north-carolinas-fort-bragg-sheds-confederate-name-becomes-fort-liberty-2023-06-02/"&gt;Fort Bragg&lt;/a&gt;）&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特本宁和福特布拉戈堡在前总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）任期内被更名为更应现的名称，作为重新命名因南方邦联军官命名的军事基地的一项努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我思及关岛、德国、福特本宁和福特布拉戈的官兵们，”赫格塞斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯在五角大楼内部的关注点可能包括实施唐纳德·特朗普关于重新接纳因拒绝接种&lt;sup&gt;新型冠状病毒肺炎（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/covid-19/"&gt;COVID-19&lt;/a&gt;）疫苗而被撤职的军人的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，五角大楼将新型冠状病毒肺炎疫苗规定为强制接种，导致数千名军人被从军队中除名。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，特朗普总统在华盛顿特区美利坚合众国国会的解放厅检阅部队，这是他的第二任总统就职典礼。盖瑞·纳什/路透社通过&lt;sup&gt;池报图片&lt;/sup&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统在北卡罗来纳州评估灾后重建工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6GRV6RPKZO4PEFSKTBGRKUK4I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，特朗普总统在美国北卡罗来纳州爱雪山国际机场的一个机库中监督飓风海伦灾后重建工作并走访受灾地区。勒娅·默里斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</guid></item><item><title>印尼新领导人扩大军事角色，测试脆弱民主制度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;几乎在印尼亚当斯制领导人苏哈托倒台三十年之后，该国新总统普拉博沃·苏比安托的举动却让自由派和其他人士感到不安，他正越来越多地求助于曾经拥有一切权力的军队来实现其治理愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指出，普拉博沃前任国防部长的身份及其早期行动表明，他有将民务职能重新交由军事部门执行的倾向，这令人联想到苏哈托统治时期的“二元职能”（dwifungsi）政策，该政策允许武装部队镇压异见并主导公共生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年的大选中普拉博沃获得压倒性胜利，当选后仅仅三个月，他就迅速扩大了武装部队在多个公共领域的职责范围——包括运行免费校用餐点项目的大部工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的议会盟友正在制定立法，允许总统任命现役军方官员担任高官，这将拆除20世纪90年代末苏哈托被推翻后为维护民主所建立的部分制约机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，普拉博沃的胜利主要依赖年轻选民支持，这一代人对苏哈托时代的“新秩序”军事政权知之甚少，甚至没有记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃曾是苏哈托女婿，曾在专制统治长达32年的时期担任特种部队指挥官，后因未遂的人权侵犯指控而被解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的支持者声称，军队参与重要项目可以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，批评者担心，普拉博沃推行的一些措施，包括最近扩大军事指挥架构等，正在将一个穆斯林人口最多的国家重新带入再军事化的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有遵守文官至上原则，”前专职总统幕僚主任yanuar nugroho分析普拉博沃称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他反而想恢复军队的荣耀，在军队进行各种形式的社会服务，辩称这将更快、更有效，”yanuar说。他曾经是普拉博沃前任总统佐科·维多托认可的宪法周旗下负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的办公室对关于军队参与政府项目的咨询未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有复制过去的“二元职能”，普拉博沃早期对军事力量的依赖依然引发印尼观察人士担忧，质疑对苏哈托倒台后出台的民主改革措施进行的撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普拉博沃政府有多个方面试图复制他岳父苏哈托时代的做法，”印尼时事通讯《改革周报》的政治分析师kevin o'rourke说，“恢复军队在政治领域的作用是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o'rourke说，在苏哈托统治时期，军队参与经济活动也缺乏制约，这可能导致现在削弱对政府机构的民主监督，影响政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃在就任后的百日内获得了81%的支持率，自上任以来迅速将大量项目交由军队管理。他最引人注目的项目是向全国8300万学生提供免费校餐的280亿美元计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空军中校satrya dharma wijaya就是其中一个例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的常规职责是飞机维护，但自11月以来，他一直在忙着为印尼首都雅加达的一个基地准备可同时为数千名儿童提供餐食的炊具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里是此前集合待发的区域，”在雅加达哈立·珀丹库苏玛空军基地扩建后的厨房，穿着短袖蓝色制服的satrya说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目启动时，军队运营了100个厨房中的190个，与新成立的国家营养机构合作，当天为57万名儿童提供食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军参谋长maruli simanjuntak表示，有计划组建100个特别“区域发展”单位，负责农业、渔业和畜牧业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃还快速扩大了自己任防长时期设立的其他军方运作的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为耕种目的而清理土地的项目扩大了50倍，目标是使印度尼西亚的粮食安全从最初6万公顷增加到预计的300万公顷——一个比利时大小的面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还下令扩大另一个项目，指示空军将其闲置的土地转变为由士兵和村民管理的稻田和玉米田，以供应免费餐食项目所需的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还宣布在全国范围内扩大一项小型军方民工工程——铺设供水和灌溉管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军参谋长大臣simanjuntak表示，这一做法之所以有效，是因为军队遵循严格的指挥链，同时有规定防止军方滥用权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到新秩序（苏哈托）时代是不可能的，”simanjuntak说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项关键担忧是即将出台的立法，将允许普拉博沃首次指定现役军方官员担任高级政府职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由普拉博沃盟友起草的立法将很快提请议会审议，总统的政党占议会74%以上的席位。几名议员告诉路透社，该法案将在未来几个月内审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃已任命军事人员担任高级职务——例如，在军队特种部队服役后退休的外长苏吉昂多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃国民党德武达的副议长sufmi dasco ahmad表示，总统应有权在政府任何职位任用现役军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些战略性项目必须由严格、高度敬业且接受责任培训的人来管理，”dasco说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使是部分前军人也有担忧普拉博沃倾向于征用军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要给予军队开放任命任何岗位的空白支票，否则会破坏制度，”资深退役少将agus widjojo说，widjojo是数名参与苏哈托倒台后军事改革的将军之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位将军警告说，这种趋势将对民事机构产生政策影响，使其弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师yanuar 表示，他担心普拉博沃的军事化趋势将导致“民主倒退”和权力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个强大且在议会中几乎拥有完全控制权的强大总统，”yanuar说，“这和苏哈托很像：军事双重职能。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼空军人员朱万托在雅加达校舍5分校向学生提供免费食品箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4WOMPHVOZJSFJOPU5GCPCFIGE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印尼空军人员朱万托向雅加达校舍5分校的学生提供免费食品箱，2025年1月14日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厨师在哈立·珀丹库苏玛空军基地的厨房烹饪食物，分发给学生" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CSYVH7CYJIV5OX5HWG64YNIDE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;厨师在雅加达哈立·珀丹库苏玛空军基地的厨房烹饪食物，分发给学生，2025年1月14日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员装载免费分发给学生的食品箱到汽车，哈立·珀丹库苏玛空军基地，雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ2RWVUEVRNSLL3SHDN3IOSCPY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员将免费分发给学生的食品箱装载到汽车，哈立·珀丹库苏玛空军基地，雅加达，2025年1月14日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员在哈立·珀丹库苏玛空军基地的厨房整理免费学生食品箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQDSOOYKWZJRPGZHUO2DYPUMKM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在雅加达哈立·珀丹库苏玛空军基地的厨房整理免费分发给学生的食品箱，2025年1月14日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空军少校satrya dharma wijaya在雅加达哈立·珀丹库苏玛空军基地接受采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTC5TBPJHRN37BOOXHB4KL67QU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;空军少校satrya dharma wijaya在雅加达哈立·珀丹库苏玛空军基地接受采访，2025年1月14日。路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼总统普拉博沃·苏比安托在雅加达主持内阁成员的就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托在雅加达总统宫主持新任部长就职典礼，2024年10月21日。路透社/Willy Kurniawan/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国对从尼日利亚飞往美国的联合航空航班突然移动展开调查</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会表示，周一正在调查上周五由尼日利亚拉各斯飞往美国华盛顿特区的美国联合航空公司航班（UAL.O）中的一个事件。这架航班上发生了一次突发的飞机移动，导致乘客和乘务员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB表示，该事件发生在联合航空613航班上，当时飞机位于科特迪瓦领空。科特迪瓦航空管理部门将调查工作委托给NTSB，NTSB将在30天内发布初步报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空公司表示，该航班运输245名乘客、3名飞行员和8名乘务员，从弗吉尼亚州的华盛顿杜勒斯机场起飞后因突发移动和技术问题返航至拉各斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机安全着陆在拉各斯，四名乘客和两名乘务员因轻微伤在医院接受治疗并已出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正与美国和尼日利亚的航空管理部门合作，以查明事件原因。”联合航空公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国家运输安全委员会标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4ETBDHO4NKVPI7GRCRHBGE4ZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年8月6日，美国华盛顿NTSB总部拍摄的国家运输安全委员会标志图。 REUTERS/Kaylee Greenlee Beal/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普政府因援助冻结针对数十名资深USAID员工</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府已暂停约60名资深职业官员在美国国际发展署（USAID）的工作，据熟悉此事的消息来源透露，这是在华盛顿方面对全球美国援助进行了广泛冻结之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府周六敦促USAID员工帮助改革华盛顿分配援助的方式，以符合特朗普的“美国优先”政策，并威胁将对无视其命令的员工采取纪律处分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一晚上，署内发布的一份内部备忘录称，新领导层发现该机构内存在“试图规避总统行政令和民众意愿”的多项行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代理署长詹森·格雷在备忘录中表示，受此影响，某些USAID员工将被置于无薪停职状态，直到进一步通知，期间我们将对这些行动进行审查。这份备忘录已由《路透社》审阅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府的行动威胁到数以十亿美元计的生命援助资金。根据统计，2023财政年度，美国分配了720亿美元的援助。2024年，美国提供了联合国追踪的所有人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;备忘录并未明确指出有多少人受到决定的影响，但根据六名知情人士的透露，《路透社》得知受影响人数在57至60人之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被置于停职状态的人员包括华盛顿几乎所有USAID局领导层中的资深职员，这些职位从能源安全到水资源安全、儿童教育到数字技术覆盖广泛，知情人士透露。被停职的职员中还包括法律顾问办公室的员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们称之为周一下午的屠杀事件，”直到本月早些时候担任USAID中国政策负责人后弗朗西斯科·班科斯米（Francisco Bencosme）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定损害了国家安危并为敌方壮胆……美国政府将从帮助我们在对华、北韩或俄罗斯的事务上分心，转向获取来自多个政府服务人员的支持，其中包括第一次特朗普政府期间的服务人员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;USAID未立即回应评论请求。Politico率先报道了有人员被置于停职状态的消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被停职的政府官员表示，他们收到了周一下午的通知，该通知告知他们即日起进入请假状态，并告知他们应在正常办公时间内保持电话和电子邮件联系，但不应进入USAID办公场所或访问USAID系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位被停职的高级官员表示，他们曾试图帮助实施行政令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一次完整的机构瓦解，”该官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自上周重返办公以来，该政府已经重新分配或解雇了多个机构中的数百名工作人员，旨在履行特朗普承诺重塑他对认为在其2017-2021总统任期内对他有敌意的联邦机构的重塑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就职后的几个小时内下令暂停90天外国援助，以审查这些援助是否符合其对外政策优先事项。周五，国务院发布了一项全球范围内的停工令，甚至包括现有的援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六发布的一份内部备忘录对于全球范围内的援助资金支出做出了更明确说明，即“全部停止”。唯一例外是紧急人道主义食品援助和返回工作地点的官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进一步的豁免或许可以授予，但需要提供充分的证明，并经过包括美国国务卿马尔科·鲁比奥在内的双重审核流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;USAID资助的项目帮助全世界数以百万计的人对抗艾滋病，并提供从获得清洁水、医疗基础设施到儿童健康支持的一切帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周一呼吁，美国应考虑予以豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果这一政策不被扭转，美国对外援助将遭受破坏。这将永久性地削弱USAID，”前USAID官员现难民国际总裁杰里米·昆宁德克（Jeremy Konyndyk）表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="老开罗的穆伊亚德谢赫医院恢复开放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRAKAHVGQVKS3IVIWHVNNJAA6U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;修复后的老开罗Bimaristan Al-Muayyad Sheikh医院，这座历史悠久的医院在埃及旅游和文物部与美国国际发展署合作进行大规模修缮后重新开放。随着修复项目的开展，确保了老开罗苏克·阿尔-西拉区历史遗址的可持续性管理。图片来源：路透社/阿姆·阿卜拉赫·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭引发乌克兰哈尔科夫火灾，市长称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;克里米夫市市长伊戈尔·特列赫罗夫在周二早些时候表示，该市遭受间歇性俄罗斯炮击，一座私营企业于夜间遭到俄罗斯空军袭击而起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火势严重，”特列赫罗夫在Telegram上说，“所有紧急服务人员已在现场，目前尚未收到任何伤亡信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面暂无立即回应。自2022年2月俄罗斯对乌克兰发动全面入侵以来，双方均否认针对平民进行攻击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>斯科特·贝斯特赢得参议院确认出任美国财政部 secretary</title><link>https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院于周一确认Scott Bessent为唐纳德·特朗普总统的财长，使这位亿万富翁对冲基金经理在塑造新政府减税、增加支出政策以及管理与盟友和对手的经济关系方面发挥了核心作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为第79任财长，Bessent将成为美国税务征收和价值28万亿美元国债市场的关键决策者，对其财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资产生广泛影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为68票支持、29票反对，有16名民主黨参议员支持这一提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的Bessent正逐步成为一个坚定推动特朗普经济议程的力量，该议程的核心在于降低税率和征收重税，民主党和一些经济学家认为这可能会抵消联邦储备在控制通胀方面取得的部分成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，Bessent警告称，未能延长将于年底到期的4万亿美元减税政策将对中产阶级美国人构成“灾难”，并指出关税有助于应对不公平贸易行为、增加收入、并在国际谈判中增强美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他反驳了特朗普政策可能导致通货膨胀的观点，并表示行政当局增加石油产量的努力实际上有助于降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的最高经济官员，Bessent将面临诸多挑战，其中最紧迫的任务是在政府达到法定举债限额后的联邦现金流管理。即使在他宣誓就职前，财政部已经在使用“非常措施”以避免触及违约临界点，从而导致灾难性违约。Bessent在听证会上告诉参议员们，他不会在任期内出现违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent也必须应对预算赤字上升和不断增加的政府债务的前景，以万亿计美元计算，如果延长减税方案和其他承诺的税收减免措施不能通过增加收入或减少支出加以抵消。如果先例成立，他将成为与国会合作制定任何税收改革规模和形状的核心角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的任期内，预计将有超过60%的联邦债务面临到期重新发行——这还不包括疫情期间每年超过2万亿美元的新增发行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对预算赤字上升和更加粘性通胀的担忧最近几周已推高长期债券收益率，因为投资者要求更高的风险补偿。这反过来又推高了30年固定利率抵押贷款的平均利率至超过7%，这对正在寻找购房的美国人来说是一个痛点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent在确认听证会上坚称赤字问题并非常态，但政府支出“失控”，虽然尚不清楚他能做多少努力来遏制这一趋势。他支持特朗普不触碰社会保障退休计划和老年人医疗保险计划的承诺，这是联邦预算中最大的支出项目之一，与市场借贷成本无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生并在南卡罗来纳州长大的Bessent说他仍然会听农场广播。他毕业于耶鲁大学政治学系，并在其职业生涯中涉足金融领域，曾为乔治·索罗斯和吉姆·查诺斯等投资者工作，也曾经营过自己的公司Key Square。作为第五顺位的总统候选人，Bessent也是历史上最高级别公开同性恋的联邦官员。他已婚，并育有两子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Scott Bessent在国会山的财长确认听证会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXTP4IXY5IX3HRFKNDYJ6CXBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亿万富翁对冲基金经理Scott Bessent，被任命为即将宣誓就职的美国总统唐纳德·特朗普的财长，参加1月16日华盛顿国会山举行的财政协议会确认听证会。路透社/凯文·拉马克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参议院金融服务委员会对Scott Bessent的提名确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YICXTBWNFBOIBK2RPLDYQVXXS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亿万富翁对冲基金经理Scott Bessent，被提名担任美国财长，参加1月16日华盛顿国会山举行的参议院金融服务委员会的确认听证会，身旁有丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔。路透社/凯文·拉马克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:21:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁延长美国援助暂停期间的豁免措施</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一呼吁美国考虑额外豁免其90天暂停对外援助措施，以确保持续交付“关键的发展和人道主义活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在一周前宣誓就职后不久，美国总统唐纳德·特朗普宣布暂停对外援助，以便审查这些援助是否符合其外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能切断数以十亿美元计的救命援助。美国是全球最大的单一大型援助国。在2023财年，美国发放了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯的发言人斯特凡纳·杜贾里克表示，美国是联合国最大的自愿人道主义和发展援助捐赠国之一，并且世界组织正在努力评估暂停援助的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常感激美国一直以来的慷慨捐助。我们希望能够与新的美国政府合作，评估其关切，同时确保最脆弱群体受到保护。”杜贾里克对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府和联合国起初对特朗普的这项命令范围存在困惑，直到上周五，美国国务院发出了一个“暂停工作”的指示，要求所有现有对外援助暂停，并暂停新援助，这由路透社获得的一份电报披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥有权颁发特批，已经为紧急粮食援助提供了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秘书长呼吁考虑额外的豁免，确保向最脆弱社区提供关键的发展和人道主义支持，这些社区的生命和生计都依赖于此援助。”杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克还表示，古特雷斯期待与新的美国政府合作，提供给正面临发展中世界最大挑战的人们急需的发展支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助和人权组织也对特朗普的命令表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何新政府都有权审查现有的对外援助，但在审查期间继续提供重要的援助是至关重要的。”人权观察华盛顿办事处主任莎拉·耶格尔在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶格尔表示，美国援助支持了医疗项目、清除地雷、保护人权捍卫者及其它弱势群体的行动，“所有这些都缺乏稳定的资金支持。”当被问及援助审查时，美国国务院发言人特姆米·布鲁塞尔周一在接受福克斯新闻采访时说：“我们是在审视我们在做什么，是否需要改变以及未来如何最有效地前进……我们不会被蒙蔽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对外援助暂停是一项比特朗普在其2017年至2021年第一任期时更为严厉的措施，当时他威胁要实施这项措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2018年9月的联合国世界领导人大会期间，特朗普向联合国大会发表讲话时说，他的政府将审查“接受美国援助和保护的国家”是否“也有我们的利益在内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将只为那些尊重我们的国家提供援助，坦率地说，他们是我们的朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国会制定联邦政府预算，并在特朗普第一任期期间反对他试图削减美国外交和发展援助预算的努力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国在土耳其和叙利亚地震救援部署灾难响应团队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KIA7XUJ35IGFLXX5PNSFHJB6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这是2023年2月7日，美国佛吉尼亚州弗吉尼亚市城市搜寻和救援团队和美国国际开发署协助土耳其地震受害者救援行动所使用的设备和物资，装载在特拉华州德拉华空军基地的一架运输机上。美国空军/新闻照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解除后向北部流返</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦人在加沙地带北部的主要道路上涌动，欢欣鼓舞地返回故土，但对被毁建筑中残留家什的心情复杂。他们在周末延误后终于在哈马斯同意释放三名以色列人质并在加沙地带主要过道撤军后得以陆续返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人质家属焦急等待着有关的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带地中海海岸附近的一条公路上，人群络绎不绝，一些怀抱婴儿，另一些肩扛行李，在脚力驱使下向北方行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仿佛我重获新生，胜利重现，”一名巴勒斯坦母亲姆姆·穆罕默德·阿里说，她与长队一起缓缓沿岸公路上行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，第一批居民在清晨搭乘首批关闭在加沙中部的一个过境点的通道进入加沙市；在经过三个小时后，另一个过境点开启，车辆可以通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心神难定，我以为永无归期，”五旬公务员奥斯马说，他是五名子女的父亲，“不论停火是否维持，我们再也不愿离开加沙市及其北区，哪怕以色列出动重甲车辆追捕我们。绝不再次流离失所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达超过15个月的冲突中数次搬家的家庭，在听闻过境点开启时在帐篷营地点欢呼雀跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“彻夜未眠，已做好一切准备，只待天明出发，”五子女母亲甘达说。 “至少我们回到了家园，现在可以说战争已结束，希望长久安宁。”她通过聊天应用向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们穿着厚外套手挽手走在路上，老者被推着轮椅行进，家庭成员在哈马斯委派着穿红夹克的官员指引下拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管停战协议达成，巴勒斯坦医疗机构表示，一名推土机操作员沿着加沙中部纳西瑞特难民营西侧沿海公路被以色列导弹击中身亡。以色列方暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军声明说，该部队针对威胁部队在加沙行动的嫌疑目标进行了精确打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另外，哈马斯方的可疑车辆在未获许可、未经检查的情况下沿军方许可的公路结队移动，违反了停战协议，”他们补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部被战争驱逐的超过65万名巴勒斯坦人在冲突期间经历了多轮撤离。哈马斯行政机构表示，已有超过30万名人员流动回归加沙市和内盖夫外缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多被驱逐者多次搬迁，以色列指定部分加沙区域为人道主义特区，清除完毕后再次发动轰炸与地面进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在大部分加沙建构破损。由哈马斯管理的加沙政府部门指出，回归者需要至少13.5万帐篷和避难所，以重建他们残破的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停战协议，北部加沙居民应该在周末返回，但以色列认为哈马斯未能释放平民女性人质耶胡德，将其置于妥善保护下，继而继续驻守跨越加沙南部加沙市主要大道的内扎里姆通道。这违背了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日深夜，卡塔尔调解人介入，哈马斯同意在周四释放耶胡德与另外一名女性士兵贝格尔，及另一名人质后，在周六进行第三波三名人质释放。以色列随后批准民众从翌日起可返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰抵抗运动武装翼出版了视频，证明耶胡德还健在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯向调解人提供了一份33名人质名单，在第一阶段释放名单中包含七名已经在停战协议开始近两个月后的19日被释放的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方证实该名单中25人存活，其余八人在冲突中丧生，以色列政府发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关存亡的身份尚待确认，让家属们在希望与担忧间徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员早前表示，恐有严重关切，尤其是关于被从内厄尔奥兹基布徙去的有4岁与10个月大儿子分别被绑架的夏莉·比巴斯及其丈夫耶尔登·比巴斯的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏莉的妹夫比巴斯太太表示，近几周情况深受煎熬。她向以色列公共电台卡纳表示，“没有确定消息，我们依然依靠希望，希望他们能与耶尔登一起回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙停火退回家园的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YJ3B3RMYVP2JLVYJWLCEWQC3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦难民准备通过中部加沙地带沙赫鲁德路退回家园，2025年1月27日。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙南部因以色列命令而被驱逐的难民返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MJJNHWYZJN3BONDUHMTUR4XFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日以色列-哈马斯停火期间，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民通过沙赫鲁德路返回家园，位于中部加沙地带，濒临加沙市。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙南部因以色列命令被驱逐的难民返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVRJS5K24JOKBCY6TPDWHGR6EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日以色列-哈马斯停火期间，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民从沙赫鲁德路返回家园，位于中部加沙地带，濒临加沙市。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙南部撤离的难民”返回家园”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G42BY7ELTZKDBLKIFFJT56FXHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民准备通过沙赫鲁德路退回位于中部加沙地带，濒临加沙市的家园。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙北部撤离后返回家园的难民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EHG6G3ZKAZI4PINXJTPDIU64EI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民走在退回濒临加沙市的北部加沙区的途中，以色列-哈马斯停火期间，位于中部加沙地带。路透/达伍德·阿布·阿拉思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙南部返回北部的难民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZSFUNROBBPYRHKOQGI7AWEA5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民带着孩子步行退回北部加沙，以色列-哈马斯停火期间，位于中部加沙地带，濒临加沙市。路透/达伍德·阿布·阿拉思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以色列命令下撤离的难民返回北部加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UUGSQYKQXRM77NCBMTQLCXNBA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在以色列命令下被驱逐到南部的巴勒斯坦难民退回位于中部加沙地带，濒临加沙市的北部加沙，以色列-哈马斯停火期间。路透/拉达姆·阿布·阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙南部撤离的难民返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5E4UAJ7FFP7JMH43QDQRIYW7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦男人步行走着退回位于濒临加沙市的北部加沙区的家园，埃及-哈马斯停火期间，位于中部加沙地带。路透/达伍德·阿布·阿拉思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从加沙撤离的难民返回北部加沙家庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AP5KESAIBJJP3M4DZVNOAT5RDE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦人步行走着退回位于濒临加沙市的北部加沙区的家园，埃及-哈马斯停火期间，位于中部加沙地带。路透/达伍德·阿布·阿拉思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="撤离加沙的难民在中部加沙等待退回到北部家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y373RJHFLZI67LI2POSXWICRTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日以色列-哈马斯停火期间，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民站在中部加沙的沙赫鲁德路上，以便退回加沙市北部。路透社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从由以色列命令撤离的难民登记等待退回加沙北部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3P4XWVLDAVPZBL5JYRHYZUMWJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民在控制部哈马斯警察人员的引导下等待退回加沙市北部，埃及-哈马斯停火期间，位于中部加沙地带。路透/穆罕默德·萨尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="患难退却的难民等待回北部加沙”家园“”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ACVIPEWPFITNHKFBPEBKG7324.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，因以色列命令而被驱逐到南部的巴勒斯坦难民儿童在埃及-哈马斯停火期间等待退回至北部加沙区，位于中部加沙地带。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="撤离加沙的难民返回北部家园于中部加沙waiting登记等待" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJFV2MWRGBMTFL3F757KFOECZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，因以色列命令而被驱逐到南部的经埃及-哈马斯停火期间退却的巴勒斯坦难民儿童等待退回位于中部加沙地带的北部加沙区。路透/哈塔姆·卡莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科在白俄罗斯选举中胜出，西方称之为一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人兼俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科在周一连任总统，此前选举官员宣布他赢得了一场西方政府拒绝承认的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科在参与竞选的四名候选人中未面临严重的挑战，根据初步计票结果，他获得86.8%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家指出，此次选举既不自由也不公正，因为前苏联共和国禁止独立媒体，并且所有主要反对派人物要么已被拘禁，要么被迫流亡海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白俄罗斯的人民别无选择。对于那些渴望自由与民主的人来说，这是一个苦涩的日子。”德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领导人斯韦特兰娜·希恒瑙斯卡娅呼吁扩大对参与压制卢卡申科反对者以及为俄乌军事冲突提供军火的白俄罗斯企业和个人的西方制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要白俄罗斯仍处于卢卡申科和普京的控制之下，整个区域的和平与安全就将面临持续的威胁。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务首席官员卡佳·凯拉和扩展委员玛尔塔·科斯在一份声明中表示，欧盟将继续对该政权实施“限制性和有针对性的措施”，同时支持民间社会和流亡的反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及拘捕对手时，卢卡申科在周日的新闻发布会上表示，他们“选择了自己的命运”。他否认释放250多名被指控为极端分子的人的决定是向西方发信号，以寻求缓解孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对西方不感兴趣。”他在一个多小时的冗长新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方建立关系。我们一直做好了准备。但你们不想继续下去。那么，我们应该做什么，俯首贴耳还是跪地乞求？”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其职业生涯中，卢卡申科成功地把自己变成俄罗斯的有用盟友，并以低廉的石油和贷款的形式获取了关键利益，同时防止这个人口900万的国家被其更大的邻国吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄乌军事冲突将他与普京的关系绑得更紧，部分原因是入侵行动的部分起点位于白俄罗斯领土。普京也已在白俄罗斯部署了战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，卢卡申科的再次当选已经“变成了一位个人的政治表演秀”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它指出，“在完全中央控制的选举中，政治镇压、缺乏政治替代选择、言论自由受到攻击和独立媒体缺失，这样的选举不能被视为合法。这是一场闹剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认这一点，但反对派和政治分析师认为，他释放在押人士的举措是在试图开始修复与西方的关系，而其连任则意在恢复合法性，并促使几个主要欧洲国家和美国的使节返回明斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“极左组织”的非政府组织维亚苏纳表示，在白俄罗斯仍有约1250名政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥在周日表示，白俄罗斯“单方面释放了无辜的美国人安斯塔齐娅·努赫弗”，但他未进一步详细说明此事，此前该案件尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部的总统选举初步结果屏幕截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部举行的新闻发布会上显示的总统选举初步结果屏幕截图。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员在新闻发布会上讨论总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，中央选举委员会成员在新闻发布会上讨论总统选举初步结果。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克总统选举投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人亚历山大·卢卡申科在总统选举投票站投票。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克总统选举投票站访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人亚历山大·卢卡申科访问总统选举投票站。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举委员会成员在明斯克总统选举投票站计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，选举委员会成员在总统选举投票站计票。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="明斯克文化宫工厂的总统选举投票站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，一名选民在总统选举投票站投票。路透社/尤捷妮亚·诺佐霍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢比奥在特朗普关于巴勒斯坦人流离失所的言论后与约旦国王阿卜杜拉交谈</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周日与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，美国国务院表示，通话发生在美国总统唐纳德·特朗普提出建议后的两天，特朗普建议约旦和埃及应接纳更多加沙地带的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在上周六提出了一个计划，建议“清空”遭受战争破坏的加沙地带，这与长期存在的巴勒斯坦人关于被永久驱逐出家园的担忧相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普提出建议后，约旦和埃及已表示反对，此前特朗普表示，这两个国家应接收来自加沙地带的大量巴勒斯坦人，这里已是以色列战争造成的数千人死亡和人道主义危机。被问及针对加沙地带的解决方案是临时性的还是长期的，特朗普回应道：“可能是两种情况之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中表示，鲁比奥与阿卜杜拉二世讨论了加沙地带停火协议的执行、人质的释放以及该地区安全与稳定的路径。声明中未提及特朗普的周末言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院还指出，“鲁比奥国务卿感谢约旦通过在约旦走廊提供人道援助，为停火协议提供关键支持所发挥的作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上世纪以来持续的巴以冲突中的最新流血事件始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）军事人员袭击了以色列，导致超过1200人死亡，约250人被扣为人质，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带的军事袭击导致超过4.7万名巴勒斯坦人死亡，根据加沙卫生部的数据，引发了包括种族灭绝和战争罪在内的指控，以色列否认了这些指控。目前，双方已在脆弱的停火协议下暂时休战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKTYHVFZVJJULPEPPVYJRBCZFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在华盛顿州华盛顿州务卿办公室，2025年1月21日。路透社/埃利奥·弗朗茨/ File 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦国王阿卜杜拉二世" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W23L5533CFPIFE7CYEBAATC43E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;约旦国王阿卜杜拉二世抵达尼科西亚马塞卢总统宫，2024年11月27日。路透社/伊利亚尼·科拉特卢/ File 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果的戈马，局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Rwandan支持的叛军于周一进入了刚果东部的最大城市戈马，并且联合国表示这些叛军得到了至少部分正规 Rwandan 军队的支持，这是持续多年的冲突中情况最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由以图西族为主的M23民兵领导的叛军同盟宣布已占领了拥有超过200万人口、是难民和救援机构枢纽的湖畔城市戈马，这座城市此前在2012年由M23民兵占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟领导人康埃尔·南加，该联盟包括M23，告诉法新社其部队已经控制了该城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的说法因情况相互矛盾而无法独立证实，在整个白天不断的爆炸声、重炮射击和枪声回荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，农村发展部长姆胡尼多·恩扎吉称刚果军队控制了戈马80%，而 Rwandan 武警要么在城市的边缘，要么已返回国境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国民议会发言人维尔塔尔·卡梅尔赫表示，军方评估显示政府军和亲政府的武装团体在部分地区仍占据主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，总统菲利克斯·蒂谢凯迪将在此事上发表全国讲话，但未说明具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一名刚果官员要求匿名，因情况的敏感性，以及 M23 的一名消息源称叛军已控制戈马90%的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有零星的抵抗，”一名联合国消息源说，“但甚至我们的部队也在遭受惨烈的炮火攻击，机场和我们的（维和）基地都是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23 早些时候表示已经控制了金沙萨国家广播公司的办公楼，当地两名员工确认了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约举行的新闻发布会上，刚果驻地高级联合国官员布鲁诺·勒马嘉克表示，战斗仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，Rwandan 军队正在戈马支持 M23，”联合国维和部队司令让-皮埃尔·拉克洛伊在同一次在线直播活动上对记者说，“我们无法确定确切的数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位戈马居民告诉法新社，他在周一见到穿着 Rwandan 军官制服的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大约下午6点时，我出去看看情况。我看到穿上崭新 Rwandan 制服的士兵，”戈马中央地区的居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自刚果的Save the Children国际人道主义组织国家主任格雷格·拉姆表示：“在任何时刻，我们都有消息说某个街区是平静的。几分钟后，我们又听到有关炮击的新报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责 Rwanda 向其领土派遣部队，而 Rwanda 称边境附近的战斗威胁到了其自身的安全。Rwandan 军方称刚果军队在邻近边境的鲁巴韦镇发射炮火，导致五人丧生、26人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名联合国消息源透露，刚果士兵在戈马山，即城市内的一个山丘，与对面的 Gisenyi 镇的 Rwandan 士兵进行了炮击交火，而法新社记者在 Gisenyi 看到了难民从城镇撤离的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战斗中平民伤亡的第一个迹象中，Save the Children 负责人表示，周日一枚爆炸物在戈马一处难民营地落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长发言人布鲁诺·勒马嘉克表示，Accrual 火炮也击中了一家产科医院，导致平民伤亡，包括新生儿和孕妇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安理会将于周二再次讨论危机，此前于周日召开了一次初步会议，外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果外交部周一已致函安理会，要求召开第二次会议并采取更多行动，包括对 Rwanda 实施有针对性的制裁，并要求撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上流传的无法验证的视频显示，当地居民在机场海关仓库外哄抢商品，而监狱官员表示，数以千计的囚犯已从戈马的主要监狱中逃出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以十万计的因近期战斗或此前冲突而被迫流离失所的人在戈马和附近营地寻求庇护。M23 民兵进入城市的风险将可能导致另一轮流离失所和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果拥有1亿人，面积约西欧，其丰富的矿产资源长期以来吸引了中国和西方公司，以及武装团伙的觊觎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其东部边境是多个由1994年卢旺达种族灭绝战争后流落至此的胡图族人和部分种族灭绝分子及其难民组成的叛军和民兵的聚落，引发了两次区域战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，M23 进攻可能升级为区域战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚称刚果总统和 Rwandan 总统保罗·卡加梅同意将在周三举行线上会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwandan 近年来接受了西方政府的援助和外交支持，尽管人权组织批评其国内外行为。周一，它对来自西方国家的批评作出愤怒回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果称 Rwanda 使用 M23 控制大片刚果领土并洗劫矿产，但 Rwandan 否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23 在2012年占领了戈马，但不久后在籍邻国斡旋下退却。这导致了新的联合国部队部署、刚果军队的重组以及对 Rwanda 的外交压力，最终导致 M23 在2013年失败，并达成一份使其解散的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组织未能完全解除武装，于2022年启动新攻势，重新占领了北基伍省的大片矿产丰富地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23 在戈马进攻前接受采访的康埃尔·南加说，联盟的目标是取代蒂谢凯迪及其政府，而非戈马或布卡武，而是位于戈马西南方1500多公里的金沙萨，即刚果首都。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果民众参加针对 Rwanda 的抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W6UYHI5ZNKDTMEDA7M6AYMCIU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果示威者参加抗议 Rwanda 的集会，紧张局势发生在金沙萨与 M23 战斗后，M23 叛军与刚果武装部队在布卡武；2025年1月27日，刚果。路透社 / 维克托·穆肯盖&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果武装部队士兵向 M23 战斗中投降的士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Rwandan 安全部队护送 金沙萨武装部队（FARDC）士兵，在戈马与 M23 战斗中投降的士兵前往 Rwanada 的 Gisenyi；2025年1月27日，刚果。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人道主义工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QU6HOXAJRJMFOVATTJ2CYUA3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人道主义工作人员及其家属从 金沙萨撤离，逃离 M23 战斗与 尼军之间刚果武装部队；2025年1月27日，在 Rwanda 的 Gisenyi。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人道主义工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Rwandan 安全部队接收从 金沙萨撤离的人道主义工作人员及其家属，在 Gisenyi，Rwanada。2025年1月27日，刚果。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人道主义工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72426HDGMRNN3K37LHLRQTZN74.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Rwandan 安全部队接收从 金沙萨撤离的人道主义工作人员及其家属，在 Gisenyi，Rwanada。2025年1月27日，刚果。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="燃料油罐车从 金沙萨穿越国境前往 Gisenyi，Rwanada" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YKA4ENLEWJJBJDESFAZNAPFE2Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;燃料油罐车从 金沙萨穿越国境前往 Rwanda 的 Gisenyi，逃离 M23 战斗与 尼军之间刚果武装部队；2025年1月27日。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人道主义工作人员前往 金沙萨边界检查站，逃离 M23 战斗与 尼军之间刚果武装部队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCW3I6PH7VMEVD5ZTW5BVOAF5Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人道主义工作人员和家属前往 金沙萨边境检查站，躲避 M23 战斗与 尼军之间的刚果武装部队 金沙萨； 2025年1月27日，Rwanada。路透社 / 约恩·比齐玛纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从 Munigi 和 Kibati 灾民营地的居民携带包裹逃离，前往 金沙萨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFLWPHKJJNMHVLGPFTIMGRS264.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从 Munigi 和 Kibati 遭受 M23 战斗与 尼军之间刚果武装部队的争斗后，灾民们携带包裹逃离前往 金沙萨。2025年1月26日，刚果。路透社 / 阿伯丁·穆库尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在 金沙萨的圣灵堂的基督徒参加弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BXDXOGXPSFPMDNOYAV4KR2MUE4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西西表示正在进行刚果内战后 M23 战斗与 尼军之间的刚果武装部队的礼拜活动后，离开 金沙萨的圣灵堂。2025年1月26日。路透社 / 阿西佩贝&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从 Munigi 和 Kibati 灾民营地的居民携带包裹逃离，前往 金沙萨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR4ZKALDNFJ2BBL4T5HXC3PKXM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从 Munigi 和 Kibati 遭受 M23 战斗与 尼军之间刚果武装部队的冲突后，灾民们携带包裹逃离走向 金沙萨。2025年1月26日，刚果。路透社 / 阿伯丁·穆库尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>乌克兰总统泽连斯基表示，战争意味着动员规则无法更改</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周一表示，自三年多的战争以来，情况已经使得无法对征兵规则进行修改，因为如果士兵大量返回家中，“普京将消灭我们所有人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受意大利记者塞茜莉亚·萨拉的采访时，萨拉本月刚刚在伊朗被释放，被拘留21天后，泽连斯基表示，战争给乌克兰人及其家庭带来的沉重代价凸显了迅速结束冲突的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，议会通过了新的征兵规则以增加前线人员的数量，但乌克兰的战斗部队仍然远不及其俄罗斯对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争状态下，我们必须动员我们国家所有的人和资源，所有的一切资源。”在接受采访时，泽连斯基在总统的Telegram频道上发布了部分内容时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，这就是这场战争的挑战所在，因此我们必须尽可能快速地采取行动，迫使俄罗斯结束这场战争。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们在自卫。如果明天，比如，一半的军队回家，我们在第一天就应该投降。这就是现状。如果一半的军队回家了，普京将消灭我们所有人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年通过的立法将乌克兰男性动员年龄从27岁降低到25岁，缩小了豁免范围，并对逃避者施加了处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基和其他人拒绝了美国等乌克兰最大的西方支持国政界人士的建议，即进一步降低征召年龄，理由是前线的乌军尚未得到充分装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被认定对确保乌克兰防御线至关重要的地区的一些单位中，一些人员自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来就没有享受过任何休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯军队在最初对乌克兰首都基辅的推进中未能实现其目标，但他们已经将努力集中在确保顿巴斯地区（包括顿涅茨克和卢甘斯克）的安全，这是乌克兰东部的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队占领了乌克兰约20%的领土，在东部地区加速推进，同时占领了四个乌克兰地区的部分领土。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="乌克兰士兵在顿涅茨克地区的前线庆祝平安夜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名军事东正教神父在俄罗斯对乌克兰的袭击期间，在顿涅茨克地区前线为乌克兰武装部队第72个“黑谢哥罗德人”独立机械化步兵旅的官兵举行平安夜弥撒。 Valentyn Kuzan/乌克兰第72个“黑谢哥罗德人”独立机械化步兵旅新闻处/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</guid></item></channel></rss>