<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 12:24:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以交换人质的释放，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启战后重建的时代了，"拜登说道，这位美国总统因阻止已持续八个月的加沙冲突而在竞选年（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;注：指美国总统选举年&lt;/a&gt;）面临压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国介导的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的好战组织哈马斯之间的停火，迄今反复受阻，双方互相指责对方导致谈判缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议提出时，正值以色列对拉法（Rafah）进行周的军事行动，并面临在国内和国际上对戈兰达死伤和人质持续被扣押所带来的新压力，这针对的是内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡总理办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议恰逢拜登的共和党竞选对手、前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）被判定34项重罪罪名成立（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;注：特朗普被控非法支付封口费丑闻&lt;/a&gt;），凸显了两位总统候选人间的鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与先前的提议不同之处在于，停火状态将持续到每一阶段的完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，六周期的停火期间，以色列军队将撤出加沙市民中心，老人和女性人质将与数百名巴勒斯塔人质进行交换，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部区域，600辆卡车将每天向加沙运输人道主义援助，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战条款进行协商。“只要协商在进行，停火也将继续，”总统指出，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将实施加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无尽”战争的人重新考虑其立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人并不支持该计划，他们要求战争无限期的持续下去。这些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，对人质的救援对他们来说并不优先。然而，我敦促以色列的领导层支持这项交易，无论面临何种压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生都承诺于以色列的人，作为唯一位在美国经历战争期间前往以色列的总统，作为刚刚派出美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人士，我要求你们，退一步思考，设想如果错过了这一刻会有何后果，"他说道，"我们不能错过这一时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匿名的美国高级官员透露，以色列能够提出新提议是因为近期战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有了结束危机的路线图，这是一份详实的四页半协议，"官员表示，"其已进行了深入谈判，目前放在桌面上的，是对过程尾声的切实规划。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，计划中每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，并认为这是他试图直接向以色列公众呼吁的举动。领先的第12频道打断其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库沙马罗（Danny Kushmaro）说，以色列的审查机构此前已禁止披露提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀（Austin）德克萨斯大学（University of Texas）的历史和公共事务教授耶雷米·苏里（Jeremi Suri）表示，这项提议有比之前更高的成功可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发起任何严肃的突击、攻击或恐怖事件的可能性不会完全消除，但是和之前相比降低了甚多，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里指出，全球公众对以色列的观感正在“转向对立面”，这可能会促使以色列民众想停止冲突，同时拜登的影响也是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国的总统真正全心投入某件事时，他有能力创造许多利益，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年更早的一项人质提议曾提出在加沙释放病患、老人和伤员作为交换，以达成六周停火，之后可延长以便进行更多的援助物资输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在交涉过程中永久结束战争的条件，同时加大了对加沙南方城市拉法的袭击（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;注：美国警告以色列拉法的入侵将危及武器供应保障&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其告知调解者，在持续的攻击下该组织不愿参与更多谈判，但是准备好签订全面协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;注：哈马斯准备签定包括人质与犯人交换在内的全面协议&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官进行会谈，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际间的愤慨，但这并未（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;注：定义为可能改变美国政策的重大事件&lt;/a&gt;）触及美国切断对以色列军事援助的“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经受了无情的残酷，"拜登周五说，"我们上周在拉法（Rafah）致命火灾中的可怕画面，紧随以色列空袭之后，该空袭的目标是哈马斯，令人惨目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日对哈巴斯在以色列南方的突袭做出反应，攻击该地带以来，已造成超过36,280人丧生。根据以色列的计算，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉西亚的残垣断壁中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事攻势中被摧毁的建筑物废墟中行走的巴勒斯坦人，于加沙地带北部的贝特拉西亚（Beit Lahia）。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内向排成银行的摄像机发出坚定的信息，适用于他的法律和政治冲突：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判他犯有34项罪名，涉及伪造文档以隐藏支付给色情明星的封口费一天后，这位共和党总统候选人愤怒地一口气列举了一系列对手和不满，在冗长的讲话中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他称民主党乔·拜登、其11月5日选举的对手为“我国史上最差劲的总统”。他猛烈攻击了作证指控他的证人，国会中曾投票弹劾他的成员以及——呼应他的集会言论——他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选活动捐款，将自己面临的问题置于比其个人更宏大的背景中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂幽默，这次讲话多半都是沉郁的。特朗普在新闻发布时手中仅握有一小页笔记。会议结束时，他没有回答提问，迅速与其子埃里克·特朗普一起离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方主导候选人皆将彼此视为国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队在特朗普讲话中寻找到了新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地讲述着个人不满，并对美国司法系统撒谎，这使任何观看的人得出明显的结论：此人不可能成为美国的总统，”拜登竞选通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数视纽约判决为正义的失范——周四向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在赢红平台创造的单日纪录，该平台负责处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动在总筹款落后拜登的情况下，周五试图维持势头，向支持者发出一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普发布会后，又发了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织纷纷跟进前总统步伐，辩称审判存在偏差，这些指控从未应该提出，民主党的曼哈顿陪审员池被玷污，法官存在偏见——这些指控遭到当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对共和党的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的大学共和党团体进行了谴责，该团体在社交媒体平台X上说，陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……，”拉西维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;劳里·霍根，他在判刑前曾警告美国人“不要用更多的有毒党争煽风点火”。他是马里兰州温和派前共和党州长，正在竞选参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选生涯，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与摇摆州宾夕法尼亚和乔治亚的共和党选民的访谈中，数人表示，特朗普的判决使他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对自己在11月对他的支持&lt;/a&gt;重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈在特朗普于多个摇摆州的微小领先状态下&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的再次对决&lt;/a&gt;造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人的声音与特朗普本人几乎一致，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地阻止他在竞选路上前进，”乔治亚州玛丽埃塔62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统竞选人、前美国总统唐纳德·特朗普，于特朗普大厦参加新闻发布会，此前被定罪犯有伪造商业记录以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费的罪名的刑事审判结论，于2024年5月31日在美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措虽小却意义重大，专家称，它可能会遏制俄罗斯在边境地区的哈尔科夫发动的攻势，从而影响这场已持续两年的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰开始军事行动以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。政府担心，乌克兰的任何重大攻击都可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令自那时起逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹（陆军战术导弹系统）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定，自周四生效，针对哈尔科夫地区的战局量身定制。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击他们的俄罗斯军队，或是准备发起攻击的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队现在有权使用美国提供的“高机动性火炮火箭系统”（HIMARS）发射器，装备有“导引多重发射火箭系统”（GMLRS）导弹等武器，越过边境攻击俄罗斯部队，专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线并可能创造条件，迫使俄方从哈尔科夫地区撤退，以免其进一步巩固防御。”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别列斯基表示。该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆称，拜登的决定将减轻基辅从东部顿巴斯地区关键战线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻击中采用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗的加密视频会议中，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的要求，以匿名条件发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了支持放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出。一名美国官员称，拜登同意乌克兰有权还击，针对那些从俄罗斯领土安全地带攻击他们的俄军。从那时起，政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访中公开呼吁盟友采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划的资深研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动攻击的规定，将其作为安全庇护所，从而在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能将火炮部署在边境对面。它能部署防空系统、电子战设备、指挥与控制系统。”李说，“它可能在某种程度上获得了避风港的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一单个决策本身短期内可能不会撼动前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这项决策不会大幅度改变前线移动，或者说根本不会改变。但它将使俄罗斯持续这种跨界行动变得更困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力制造足够的战斗能力，从东北部威胁哈尔科夫。要这么做，将严重耗尽其在东部战斗区的部队。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰利用他们的武器攻击俄罗斯境内，并在本周二再度提及其他国家的核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在接下来的数周乃至数月内，扩大对美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场夺取了主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变动不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更远的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一个进展。”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰方面和政府内部的官员将争取下一步行动：打击更广泛的俄罗斯目标——可能不仅仅是在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言，没有透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区展开打击。但他也没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续采取必要措施，进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外围遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村庄进行工作，儿童与青少年骑术学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭受重创。2024年5月30日，法新社图片/瓦伦丁·奥格雷恩科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚决遵守其制约支出以提升产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，有望缓解本周末OPEC+集团进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国引领了非OPEC成员国的全球石油供应增长，这得益于页岩革命以及技术与效率的突破，显著提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增加，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对美国和其他非OPEC国家产量的上升，石油输出国组织(OPEC)及其盟国，即OPEC+集团，去年深化了减产措施。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四透露，OPEC+正在制定一项&lt;复杂协议&gt;，允许集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议审议供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+集团产量的提升，但对OPEC+的威胁较2023年有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测称，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量增长64万桶/日，三家备受关注的预测机构，其预测均远低于去年的产量增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超越非OPEC+集团产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月&lt;月度石油市场报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国生产商不大可能像2023年那样产量大幅超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持极其谨慎和自律，"合同钻探商斯坎杜瑞尔公司的首席运营官保罗·莫斯基德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到当前油价，钻井平台数量没有进一步上升是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，推迟钻井升级，以适应更平缓的钻井增长。计划在年底前运营12个钻井平台，明年重新部署一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻井平台数降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示，"美国具备连续几年以100万桶/日的速度增长的能力，但目前没有强烈的增产意愿。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国上市石油生产商在投资者压力下，限制了增长支出，此前不受约束的支出推动了页岩行业在2010年代的爆炸性增长，但对投资者的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，高于预期的产量增长部分来源于私人生产商，其中一些正被卷入行业&lt;整合浪潮&gt;。通过钻更长的井并同时对多口井进行岩石裂缝处理，他们提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现整合浪潮，当前油价将维持稳定，持续的钻井和完井效率提升将支撑美国原油产量的适度增长，"得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗布森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB&lt;注释&gt;(SLB.N)&lt;注释&gt;这样的油田服务公司预计，今年的增长将更多来自国际市场，而非北美市场。其&lt;第一季度国际收入&gt;今年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去几年策略发生了转变，资本纪律得到了强化，由此带来的反应不同，"瑞士信贷银行分析师吉奥瓦尼·斯托诺夫表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国连同加拿大、巴西和圭亚那预计将&lt;引领&gt;今年的石油和液体燃料产量增长，抵消产量削减的影响。美国能源信息署(EIA)3月表示，OPEC+集团的石油液体燃料产量预期将下降100万桶/日，而非成员国的供应预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会与美国石油生产增长共处，"瑞士信贷的斯托诺夫表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近Oasis Petroleum公司的产权上，通过控制室看到的钻井平台操作台。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于美国德克萨斯州温克附近的奥绿斯石油公司产权上，从控制室看到的钻井平台操作台。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最差的选举成绩下，其境况将大为恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果，根据大约71%的投票站数据，ANC的得票率不足42%，较2019年上一次选举所获得的57.5%锐减，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是三十年来首次未能取得多数优势&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放组织的ANC，将不得不与一个或多个小型政党就执政联盟或其他形式的协议进行协商，可能需要作出政策让步或交出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任工会领袖、后转为商人的拉马福萨可能会遭遇反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;支持他留任，并且分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在拉马福萨之后，没有一个明显的统一候选人可以接任，"开普敦大学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨在这次大选中获得的主要政治家中，其支持率最高，ANC的派系斗争可能使试图对他采取行动的任何企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对ANC的选举表现尚未评论。其发言人表示，当完整的初步结果定于周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾面临不确定性，当2022年一个调查小组报告称，他可能在农场中藏匿大量现金事件中涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了“门农事件”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;中存在不当行为&lt;/a&gt;，并在当年晚些时候赢得了新的五年期ANC领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被称为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪以及频发的电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺净化党形象，并在前任总统雅各布·祖玛九年掌权后，经济衰退和诸多丑闻的背景下，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年接任国家元首后不久，初始的欢呼迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的主要对头祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，尤其在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）重创了ANC的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛制服了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特赫加说道。"这是拉马福萨项目终结的信号...你不能在选举中失利，然后期望一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其看似拖延关键改革以避免加剧党内分歧的做法受到批评，这与20世纪80年代他作为工会领导人时所表现出的坚定决定形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对其共识建设的能力表示赞赏，以及他在推动南非在所谓的“全球南方”中树立其声誉所发挥的作用，这一术语代指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在公平分配疫苗的全球呼声中是最为明显的代表之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，使得法官在本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;判决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加莎城市拉法赫的军事袭击。以色列强烈否认指控，并持续了对拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者指出，他为解决南非面临的最严峻挑战，提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次集会上，面对聚集在索韦托足球场的数万名支持者，他承诺“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，他发表演讲时，许多人提前离开。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击。这是监狱当局的最新通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年，皮克顿因残忍杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场处理受害者遗体，成为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀手之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害6名女性而被判罪，这些受害者的部分遗骸在其杂乱无章的物业附近被发现。在判处无期徒刑后，检察机关撤回了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大狱政部门表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后，于他服刑的魁北克省（Quebec）一所监狱内死亡。袭击事件后，皮克顿被紧急送医救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”狱方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的受害者多来自温哥华（Vancouver）贫困、毒品泛滥的市中心东区，超过60名女性在此区消失，时间跨度超过10年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在靠近温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰（Port Coquitlam）养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊（Amazon）上架销售数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）当时的报道，该连环杀手在书中声称自己的清白，指责警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随即请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件在新西敏市开审的电视档案图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图中展示的是罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎特兰家庭住所的电视档案画面。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过长期冻结投资者的代币以提供奖励，这一复杂操作被分析人士警示，对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”热潮不断升温，成为加密货币市场冒险行为的最新体现，市场行情走高和交易者对高收益的追求为其增温。比特币，这一全球最大的加密货币，目前价格接近历史新高，而排名第二的以太坊，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer，是推动再质押趋势的中心。今年二月，该企业从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元融资，至今已吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字六个月前仅为不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡南在接受路透社采访时表示，该公司发明了再质押机制，以扩大加密市场长期存在的所谓《质押》实践规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种新型数据库，其网络中的多台计算机共同参与《检查与确认》哪些用户拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，诸如以太坊的代币持有者允许自己的资产被长期锁定，虽然在参与质押期间失去即时访问权，但作为回报，他们将获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，代表其所质押的原有加密货币。再质押使得持有人可以再次使用这些新代币，在不同的区块链应用中参与质押，以追求更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内对于再质押风险的看法莫衷一是，一些业内人士表示，由于这一操作太新尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他关注者担忧，如果这些代表再质押加密货币的新代币在庞大的加密货币借贷市场中被用作抵押品，可能会产生无穷尽的借贷循环，基于少量的底层资产。他们担心，如果市场情绪急剧转变，所有参与者同时试图退出，将对更广泛的加密市场造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何形式的抵押品重叠都不是最佳情景，这引入了一种之前不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，再质押的吸引力是潜在的高收益：在以太坊区块链上的直接质押收益率通常在3%至5%之间，但分析人士指出，通过再质押，投资者可能同时获得多重收益，因此其收益率或更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新动向。在这个领域，加密货币持有者投资于一系列试验性质的方案，希望在不必出售持有的加密资产的情况下实现高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户选择加入该平台，是出于对将来可能获取的奖励或通称“空投”的代币的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现阶段，EigenLayer向平台用户分发的是一种新创代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币将来能够具有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，新再质押平台的增长很大程度上是由寻求“空投”的用户推动的，他称之为“极度投机的免费赚钱心态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）研究主管戴维·杜安表示，该交易所提供质押服务，但不支持再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们目前的行动是基于某种预期，即会得到某种奖励，但他们并不知道那究竟是什么。”杜安补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台由斯里拉姆·卡南于去年发起。卡南是西雅图华盛顿大学的前任副教授，曾参与推动印度第一颗由学生设计的微型卫星升空，这一信息在其学术网站中有所记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场连接者，将潜在的质押参与者与需要质押代币的应用相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新推出的再质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，代表客户在EigenLayer平台上完成再质押过程，并生成新的代币代表这些被再质押的资产。而这些代币也可用于其他用途，例如充当借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是让用户自主选择其代币的质押方位，同时助力新兴区块链服务的成长，而非鼓励无限的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些操作之间没有任何官方联系，这是一种自发生长的现象。”卡南阐述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜安指出，再质押或带有“隐性风险”——若这类再质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷时可能引发强制清仓和更大波动，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售，就因为高风险借贷而加剧，比特币和其他代币作为抵押品在《Terra与Luna》代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南力求将EigenLayer与再质押的潜在风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非来自于再质押，而在于贷款协议的制定。贷款协议正错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并未感到过多忧虑，指出其涉及资金与全球加密行业总数2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，监管机构《长期以来》一直担心加密市场损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们并未看到由再质押问题引发对传统金融市场造成实质影响的明显风险。”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，以黑石旗下《ETF成为全球最大比特币基金》为代表，加密货币领域与主流金融的联系日益紧密，而再质押在机构投资者中也开始受到青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下加密业务Zodia Custody观察到机构用户对直接质押的兴趣显著上升，但首席风险官阿努什·阿列夫什蒂安认为，鉴于资产流向和收益分配过程的确切性难以确认，再质押仍超出了可接受的风险范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而野村证券的加密业务Laser Digital，则已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押。Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital未就此事回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币专业银行Sygnum表示，其为客户的加密货币资产提供质押，并预期“一个围绕再质押的全新生态系统将会形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的加密货币代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎：比特币加密货币代表图像的插图。路透社/贝努瓦·特西埃/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的加密货币代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日：一张插图中，在PC主板上安放的以太坊加密货币代表图像。路透社/达多·卢维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球协议以提升疫情防控能力的谈判，将在2025年或在条件允许的情况下更早之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在达成一项能够增强在疫情之前及期间合作的协议。这一行动是源于COVID-19暴露出的防控失策之后的必要反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本希望建立此协议于本周达成，然而，由于富裕国家与较贫困国家在疫苗分享和防备措施等问题上意见深深分歧，讨论已经延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了并行的协议，以更新现有具有法律约束力的卫生规则，即所谓的《国际卫生条例（IHR）》，新增一类“疫情紧急状态”，旨在针对最为严重、具有全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今日所作出的历史性决定体现了成员国共有的愿望，即保护民众免受公共卫生紧急事件与未来疫情的共同风险，同时保护全球。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此协议的达成，我们迈出了确保国家问责制的步骤，增强了阻止疫情在威胁美国人及其国家安全前得到控制的措施。”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，旨在新冠疫情期间导致超七百万人死亡之后，巩固世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：在日内瓦WHO总部附近看见的WHO标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的LOGO位于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>