<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 16:52:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一项新的加沙地带停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让未来的一天开始。”拜登说道，他正面临选举年压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他各方调解的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的哈马斯激进组织之间的停火，已反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列数周对拉法的入侵之后提出，同时，总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府在国内和国际上面临新压力，原因是加沙的死亡以及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，即使在执行所有三个阶段时，停火也将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，老人和女性等人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每天将有600辆卡车带来人道主义援助进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登说，只要谈判继续进行，停火状态也将持续，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列境内推动“无期限”战争的人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这一计划，并要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已公开表示。他们想占领加沙。他们想要年复一年地战斗，人质对他们并非优先考虑。但我已呼吁以色列的领导层支持这一协议，尽管面临的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚派美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步，想想如果错失这一刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向记者介绍，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有了一条结束危机的路线图。这是一份详细的四页半协议。”这位官员说，“它已经被进行了细致入微的谈判，现在摆在桌面上的是真正的过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众呼吁的一次努力。领航频道12打断了其晚间新闻播报，对拜登的讲话进行直播。主播丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，此前以色列审查部门曾禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，与之前的提议相比，这一提案的成功可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不容小觑，但比之前已经低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感正在“转变”，苏里说，这可能鼓励以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全情投入到某事上时，他能够创造出许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议，建议在为期六周的停火期内释放加沙内部的病弱、老人和伤者，以便更多援助能够进入该地区。随后，该协议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求停火谈判包括战争的永久结束，并且在加沙南部拉法市加大了袭击强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人士，在持续侵略的情况下，它不会参与进一步的谈判，但如果以色列结束战争，则准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个公民在加沙地带被哈马斯扣押为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒。然而，这并没有越过美国的“红线”来切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们都看到了本周前以色列空袭后拉法致命火海的可怕图像...目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列为应对10月7日哈马斯在以色列南部的袭击而攻击加沙地带以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军方在加沙地带北部贝特拉希亚（Beit Lahia）进行军事行动期间被摧毁的建筑残骸中行走的巴勒斯坦人。路透社摄影师Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一条信息，既适合他的法律挑战，也符合其政治斗争：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项伪造文件罪&lt;/a&gt;以隐瞒向一位色情明星支付的封口费的第二天，这位共和党总统候选人愤怒又冗长地列举了一连串的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔钦为“腐败之人”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日总统选举&lt;/a&gt;中的对手，称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在他封口费案中作证的证人&lt;/a&gt;，痛斥那些曾经&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，并重申其在集会上的言辞，称那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘得比个人意义更为宏大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在记者会上仅手持一张小纸条，与过去讲话中的幽默成分相比，这次的讲话基调十分沉重。记者会结束时，他没有回答任何问题，在他儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友同样对司法系统和任何敢指称特朗普犯罪的人发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为最新证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全美人民刚刚见证了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普在个人不满中胡言乱语，并对美国司法体系撒谎，给所有观众留下了一个显而易见的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为正义的扭曲——仅在周四，就为他的竞选活动筹得了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed上的单日筹款记录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，周五加大了节奏，向支持者发出了一系列急促的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息发出了响亮呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚定地站在前总统一边，辩称审判有瑕疵，指控根本不该被提起，由民主党的曼哈顿民众组成的陪审团有偏见，法官存有偏见——这些指控当地当局均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或不足够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对全国大学生共和党团体的社交媒体平台X上的一则帖子表示蔑视，该帖子声称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位曾在马里兰州任职的温和派前共和党州长，现竞选参议院议员，前者在裁决公布前警告美国人“不要用更多的党派恩怨来煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚毁掉了自己的竞选。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州摇摆州共和党选民的采访时，一些人表示，特朗普的定罪正使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;情况，并为十一月的总统投票做重新评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类支持者的流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对特朗普在与拜登的再次较量&lt;/a&gt;中造成伤害，因为特朗普在关键摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人别无二致，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，就是为了伤害他，并让他尽可能地远离竞选之路。”佐治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对这样做对他，他们就能这样做对任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。在针对他伪造商业记录以隐瞒2016年支付色情明星斯托米·达尼尔斯沉默费的刑事审判中，他获得有罪裁决的第二天，2024年5月31日，特朗普在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器进入俄罗斯领土内某些限制的举措，虽小却显著，被视为深入这场已持续两年之久的冲突中迈出的一大步，专家认为，此举有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫(Harkiv)地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标过于危险。他们担忧，一旦乌克兰实施大规模攻击，可能直接引发与核武大国俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供更高级别武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程增程型陆军战术导弹系统（ATACM）导弹，这些禁令也已经逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决策，已于周四生效，专为哈尔科夫地区的战况进行了精确的调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对驻扎在边境另一侧的俄军实施反击，一旦俄罗斯军队对乌克兰发起攻击或是准备采取攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这意味着前沿的乌克兰军队将得到绿灯，可以越过国界，以美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射的精确制导多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器装备，向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举能够稳定前线，甚至可能创造出反推俄罗斯军队离开哈尔科夫地区之前的有利条件，以免他们深扎根基，"位于基辅的乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊尔·比耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所为官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）指出，拜登的决策将减轻基辅从顿巴斯（Donbas）东部关键前线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处在下风，将不得不重新考虑其在向哈尔科夫进攻时所采取的战术，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及参谋长联席会议主席马克·米利（C.Q. Brown）将军进行的安全视频会议中，乌克兰就提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨境的要求，一名美国官员透露，前提是不透露身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出了一项建议，主张放宽限制，沙利文随后于5月15日将该建议呈递给了拜登。这位官员指出，拜登同意乌克兰有权利回应从俄罗斯领地发起攻击的俄军。自此之后，拜登政府一直在敲定该决策的最终细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在接受路透社采访时表示，公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类步骤，然而当时提及："目前为止，没有任何好消息。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所（FPRI）的欧亚项目资深研究员罗伯特·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的禁令，将其作为安全基地，对哈尔科夫地区展开袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将它的火炮部署在几乎边境线另一侧。它可以保持防空、电子战和指挥控制（在境内），"李表示，"这在一定程度上给了它某种安全感。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅仅这一决策不足以在短期内改变前线战局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（该项政策决定）不会对前线的移动产生多大影响，如果有的话，这将让俄罗斯难以持续开展这种跨境行动，"李称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的军队进行侵入哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫构成真正威胁，"他表示，"为了实现这一目标，将必须削弱他们在东部作战区域的兵力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）多次警告北约，对允许乌克兰使用其武器打击俄罗斯境内的目标发出警告，并在本周二再度提到核战争的可能性，提高了冲突的风险水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在过去一年俄罗斯战场上取得优势的背景下，乌克兰显得准备在未来数周或数月内，寻求扩大其在美国武器使用上对俄罗斯境内目标的攻击能力，特别是在经历艰难的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华府宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》（The Guardian）采访时提及，呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯领土的深层目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职，现任华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）智库的马克·坎西安（Mark Cancian）指出，拜登此举仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非是对策略的彻底偏离。但这是一步，"坎西安强调，“乌克兰官员和政府官员将为下一步而争执：打击更广泛的系列目标——也许不是直接威胁哈尔科夫、但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格的讲话中对拜登政府是否会扩大政策，允许打击俄罗斯其他区域的目标避而不谈。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们会继续做我们已经做的事情，即必要时适应和调整，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在针对哈尔科夫的俄罗斯导弹袭击中，消防员在遭受重创的儿童和青少年体育马术学校现场工作，2024年5月30日，乌克兰马洛丹尼利夫卡村。路透社/瓦伦蒂娜·奥吉伦科（Valentyn Ogirenko）档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚持其对控制支出以提升产量的承诺，使全球最大的原油生产国有望在2024年实现更为缓慢的石油生产增长，这可能减轻本周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外激增，日增产超过一百万桶，达到1,293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国组成的OPEC+集团去年加大了减产力度，部分原因是为了应对美国和其他非OPEC产油国产量的上涨。目前OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+讨论的内部人士周四表示，OPEC+正考虑一个复杂交易，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会审议供应政策时，美国石油产量的增长将继续推动非OPEC+集团产量的增长，但是相比2023年，对OPEC+的威胁程度将有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（International Energy Agency, IEA）预期美国产量将增长64万桶/日。这三大机构是全球备受关注的预测者，但预测的增长数字明显低于去年的实际增产情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测全球石油需求在2024年将增长220万桶/日，超过非OPEC+集团以外产油国供应增长的约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年多出大约90万桶/日，这是OPEC在其五月份月度石油市场报告中的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据IEA的预测，全球石油需求仅增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国2024年的总体原油产量至今变化不大。四月份的产量约为1,313万桶/日，略低于去年12月的1,326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即使原油价格盘踞在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能像2023年那样实现产量超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持非常谨慎和纪律，"承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前油价，钻井平台数量没有明显增加，这有些出人意料。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟了对其钻井平台的升级，以适应更平稳的钻探增长。该公司计划年底运营12座钻井平台，并在明年重新部署少量钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻井平台数量已降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人士周四在一份报告中表示："美国有能力持续以100万桶/日的速度增长数年，但目前并无意愿以如此之快的速度增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测，2024年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者压力之下，公开发售股票的美国生产商近年来对增长支出加以了限制，未经节制的支出曾经促使页岩油行业在2010年代快速增长，但对回报的限制也显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来部分超预期的产量增长主要由私人公司推动，其中一些公司正卷入对整个行业构成影响的整合浪潮中。通过钻长井和同时从多个油井进行水力压裂，这些公司提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即便考虑到最近的整合浪潮，我预期，稳定的钻探和完井效率提升将持续下去，支撑美国总体石油产量适度增长，"德克萨斯标准石油（Texas Standard Oil）总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如SLB&lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;等油田服务公司预计，2024年它们在国际市场的增长将超过北美。其国际业务收入第一季度增长了18%，而北美业务则下降6%，部分原因同样归咎于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续延长其自愿减产协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年领导全球石油和石油液体产量的增长，抵消OPEC+的减产行动。根据美国能源信息署（EIA）3月份的报告，OPEC+集团的石油液态产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何与美国石油生产增长并存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的美国Permian盆地Oasis Petroleum租地上的一个钻井平台操作楼层从控制室看去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州温克附近的美国Permian盆地Oasis Petroleum租地上的一个钻井平台操作楼层从控制室看去。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在监管下非洲人国民大会（African National Congress，简称ANC）创下自种族隔离政策废除以来最差的选举成绩后，其地位遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于周三选举中大约71%的投票站的初步结果，ANC的得票率低于42%，与上一次2019年选举中57.5%的份额相去甚远&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;，这是三十年来ANC首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举重挫意味着作为纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）曾经的解放运动组织，ANC将需与一个或多个较小党派协商组建&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;联合政府，或形成其他形式的协议以执掌国家政权，这可能意味着政策上的妥协或部长级别要职的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，从工会领袖转型为商人的前领导人，可能会遭受来自反对党和党内批评者的下台呼吁，这些声音源于党派内部的深度分裂，然而一位高级ANC官员支持他继续任职，分析人士表示，当前并无明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨是本次选举中主要政客中支持率最高者，党内派系纷争可能使任何反对他的运动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日，即预计公布完全临时结果时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来并非首次面临不确定性，在2022年的一份小组报告指出由于在其狩猎场家具中藏匿大量现金的事件，他可能已涉及不当行为后，这一不确定性尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一被称为“农场门”&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了五个年度的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三的投票被预示为ANC面临的最艰难的考验，原因在于选民对包括高失业率、犯罪及持续性的电力中断等议题&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，其承诺在于净化党的形象及重振经济，以修复其前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;九年任期内的丑闻、腐败及经济下滑带来的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当他在2018年成为国家元首后，初始的欢呼声迅速消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，且高官级别的ANC官员们仍被丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的死敌祖马的支持，后者支持的uMkhonto we Sizwe党出乎意料地表现强劲，大大削减了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马巧妙地制服了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省处于脆弱状态，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示，“这是拉马福萨项目终结的标志……你不能在选举中失利，然后期望一切照旧继续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上看似回避以避免加剧党内裂痕而受到指责，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建构技巧及其在提升南非为“全球南方”&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;捍卫者形象方面的作用，全球南方即一群低、中收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平疫苗分配中最显著的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院（International Court of Justice）针对以色列提起了种族灭绝诉讼，法官们本月&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;裁决要求以色列必须停止对加沙拉法赫城市军事攻击，而以色列坚决否定了指控，继续在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选路上，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者指出，他对南非面临的最大挑战，缺乏提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他向成千上万聚集在索韦托足球场的支持者承诺将“做得更好”&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;，但是许多人在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五（五月二十五日）去世，享年74岁。狱政官员证实，本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模谋杀案的罪犯之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是杀害毒品成瘾者和性工作者，并在其位于加拿大不列颠哥伦比亚省（Pacific province of British Columbia）的养猪场分解其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，这些女性的遗骸残片在临近温哥华的他那杂乱无章的宅基地被找到。在被判无期徒刑后，政府检方放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局声明，皮克顿于5月19日在其服刑的魁北克省监狱内遭到袭击后不幸去世。袭击发生后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感犯罪者的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”加拿大矫正服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从1981年至2001年在温哥华贫民窟的毒品泛滥区——东区（Downtown Eastside）失踪的女性中的部分，直到2002年年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的养猪场，位于温哥华东部约25公里的波特科科特兰（Port Coquitlam），发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊网站上上架数小时后即被下架。根据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）当时的报道，这名连环杀手在书中声称自己清白，并遭到警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊网站将书下架，并向受害者的家属致以歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）法庭案件开始前在新韦斯特敏斯特（New Westminster）的档案电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅未标明日期的档案电视画面上，罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在其位于波特科科特兰的家中被拍摄。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以投资者锁定其代币为条件提供奖励，分析师警告称，这种复杂操作对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再抵押”(re-staking)活动激增，是加密市场风险投资的最新迹象，价格飙升和交易者对收益的追求推动了这一趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，公司从美国风投巨头Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的资金，已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，与六个月前不足4亿美元形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，EigenLayer发明了再抵押，以扩大一项长期存在的加密货币实践，即“抵押质押”(staking)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，它涉及网络中的多台计算机核实并确认哪位拥有哪些加密货币。为了达成此目的，以太币等加密代币的持有人允许他们的资产在验证过程中被锁定。一旦参与质押，持有者在参与期间无法立即访问其代币，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也会为用户分配新创建的加密货币，以代表已抵押的加密货币。再质押使持有者能够使用这些新代币，并通过不同的区块链基础程序和应用程序再次进行抵押，以期待更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对于再抵押的风险态度两极分化，一些内部人士表示，鉴于该实践尚处于起步阶段，目前难以评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师和其他人认为，如果代表再抵押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场被用作抵押品，将可能存在基于少数底层资产的无尽循环借贷。如果所有人同时尝试撤资，这可能危及更广泛的加密市场稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何存在抵押品之上的抵押品，这并不理想，增加了此前不存在的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的质押，收益率通常在3%-5%之间，但分析师指出，对于再抵押，由于投资者能同时赚取多个收益率，收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融(DeFi)领域最新发展，加密货币持有者通过投资实验性方案，希望在无需出售所持资产的情况下，从持仓中获得可观回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施这一机制的开发工作尚未完成。用户加入该平台是为了期待未来可能的奖励，或是被称为“空投”的其他形式的赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供了其新创建的代币。用户寄希望于这种名为“EIGEN”的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长部分由用户寻找空投的心理驱动，他评价这是“非常投机，这种免费赚钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极高。”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong表示，该交易所提供质押但不支持再抵押，“他们目前正在预先行动，期望获得某种奖励，但不确定那是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯雷拉姆·卡南(Sreeram Kannan)去年推出，他是西雅图华盛顿大学的前任助理教授，也是在印度发起的第一颗学生设计微型卫星团队的成员，根据他的学术网站信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一家验证服务的市场，它将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台随之出现，诸如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，代表客户在EigenLayer上进行再抵押，并生成新代币以代表这些再抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系...这是一种新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再抵押可能隐含“潜在风险”——如果再抵押代币被用于加密借贷，市场低迷时可能会引发强制清算，增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的大规模抛售受高风险借贷的加剧影响，随着Terra和Luna代币崩溃，用作抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险相区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再抵押本身上，而是存在于借贷协议中。借贷协议在错误定价风险。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再抵押持不关心态度，指出其中涉及的现金量对比全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来关注加密领域的损失是否可能渗透到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到再抵押问题对传统金融市场构成有意义的传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域正日益与主流金融相连，再抵押在机构投资者中渐受青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到机构对于质押有浓厚兴趣，但认为再抵押太过激进，因为难以确定资产流向和奖励分配的确切路径，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大和证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再抵押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其对客户的加密资产进行质押，并期待“围绕再质押新型生态系统”的出现。&lt;/p&gt;  &lt;figure &gt;&lt;img alt="比特币的象征性画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性比特币的画框在巴黎，法国2024年3月9日拍摄。路透社/Benoit Tessier插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure &gt;&lt;img alt="以太币的象征性画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性以太币放在2023年6月16日拍摄插图中的PC主板上。路透社/Dado Ruvic插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）在周六宣布，旨在达成全球协议，以提升应对大流行病能力的谈判将在2025年或更早时候完成，如果条件允许的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年中，WHO的194个成员国一直在就一项协议展开磋商，旨在通过提升疫情前后的合作，来弥补在COVID-19应对过程中暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国卫生机构计划在本周内达成一致，但谈判因富裕国家与较贫穷国家在疫苗分配和防范策略等问题上的深刻分歧而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了另一项平行协定，更新现存的具有法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），并新增了“大流行紧急情况”类别，用于应对最重大且全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中指出：“今日作出的历史性决定，体现了成员国一致希望建立保护本国及全球民众应对公共卫生紧急事件与未来大流行风险的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公众服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六表示：“通过这项协议，我们迈出了关键的一步，以增强措施，阻止疫情在威胁美国人与国家安全之前被控制住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全球卫生规则的修订，旨在经过COVID-19导致超过700万人死亡（依据WHO数据）之后，全球对新病原体的防御能力得到加强。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织在日内瓦的总部标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志出现在其总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>