<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 16:32:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀案之一的罪犯，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的一处养猪农场杀害毒瘾者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在对他判处终身监禁后，撤销了对六名受害女性的额外谋杀指控，这些女性的遗骸部分残骸在温哥华附近一处简陋的物业被发现。剩余的20起谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政服务在声明中表示：“我们意识到该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中的许多人来自温哥华市区东区这座贫穷且毒品泛滥的社区，皮克顿自2002年初被捕前多年间，该地区失踪了超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不列颠哥伦比亚省太阳报报道，在2016年，亚马逊很快便下架了一本据说由皮克顿撰写并销售的书籍。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除这本书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未定日期在波特库克莲家中拍摄的电视档案照片。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计将于2025年完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于更好地应对未来流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病爆发前后增加国际合作，这是在对COVID-19期间出现的明显失败进行反思后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在这类疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一种新的“流行病紧急”类别，用于描述对全球构成最严重威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同的意愿，即保护自己的人民和全世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取步骤，追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国公民和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对新病原体的防御能力，而COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件图片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部外的世卫组织（WHO）标志。路透社/德尼斯·巴利博斯/文件图片/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，将面临极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，超过71%的选区结果显示，ANC的选票占比小于42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下跌，并且首次在30年内未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败将迫使纳尔逊·曼德拉的前解放运动不得不与其他政党达成联盟或其他形式的协议来执政。它可能需要作出政策让步或者让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在政党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续在职，并且分析师称没有明显可继任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨，”理查德·班特勒教授称，他是开普敦大学的政治学教授，并撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中各大政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内的派系斗争可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在周日发布正式讲话，届时将公布完整的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临挑战，在2022年的一份委员会报告中指出，他可能因在农场家具中藏匿一沓现金的行为而犯有不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，称其为“Farmgate”，并在这次丑闻之后不久成功当选为ANC新的五年任期领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC自1994年种族隔离制度结束以来面临的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和基础设施停摆等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，当时由于前任简·祖玛时代的长期丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时的初期热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6年多过去了，经济依然停滞不前，头顶上依然环绕着ANC高层官员的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中的决定性打击来自他的政治对手祖玛，他支持新党姆库陇赫韦·西兹韦，在选举中表现出色，极大地削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC困在了棋盘上。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫噶说。“拉马福萨的项目已走到尽头……输掉选举后，事情不可能继续如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，避免激化与他所在政党内部的分歧，这在1980年代作为工会领袖时他是最具决断力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者为他在促进南非在全球南方的形象建设方面所做的努力鼓掌，全球南方意指的一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球反对疫苗分配不公最为声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须暂停对加沙市埃尔瓦夫赫的军事打击。以色列坚决否认这一指控并继续在埃尔瓦夫赫地区的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者说他为解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在成千上万的支持者聚集在索维托体育场的观众前“做得更好”之前发言。很多人在演讲结束前就已经离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在装备决定中渐深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国在两年前开始的俄乌战争中的进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大的风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他对基辅的高阶武器禁令相契合的规定，这些禁令已经在过去悄然瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自边界对它们进行攻击或准备进行攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为前线的乌克兰部队提供了使用远程火炮系统（如HIMARS）、制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器击打俄罗斯部队的“绿灯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区攻占阵地之前将其推回，”乌克兰国立战略研究院的研究员米科拉·比莱斯科夫说，该智库是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，不得不重新思考他们在对哈尔科夫地区的攻击中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，未经授权发言，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将建议递交给拜登。据知情人士透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队。拜登政府此后一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪myr·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但称：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划资深研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内进行攻击的禁令，在哈尔科夫地区安逸地进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把其火炮一直延伸到边界附近。它可以保留防空、电子战、指挥控制等功能，”李说，“它可能拥有一些安全 sanctuary。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及多位专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯兵力不足以对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗力来对哈尔科夫地区构成威胁，”他说，“要做到这一点，它会使东部作战区域的部队受到削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰对其发射武器，并于周二再次警告有可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即便如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势一年来持续占优的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内深处进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿中心战略与国际研究智库学者马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不构成根本性的政策转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将将继续要求下一个步骤：打击更广泛的军事目标——可能是不太直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格出席活动时没有明确表示拜登政府是否可以扩展政策允许在除哈尔科夫之外的俄罗斯境内进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，这需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈 Stacy 哈尔科夫附近的遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑术学校现场，消防员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的明天了。”拜登说，他面临在竞选连任期间止住持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停的旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法的数周侵袭及国内和国际对加沙死亡事件及人质持续被俘的新的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民主党的对手唐纳德·特朗普周五被判定有34项联邦罪名成立，再次凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分三个阶段进行，并与其他提案有所不同，因为停火将在双方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老年人和妇女在内）将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助卡车进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统说：“停火将在谈判继续进行的条件下持续下去”，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列主张无期限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限持续下去。有的甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，想持续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。但我说服了以色列领导层，尽管会有各种压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为一名唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名已经派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请求你们退一步思考，如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。它是一份详细的四方半页协议。”该官员说，“这份协议已经经过仔细商讨。现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周四的讲话描述为戏剧性的，并解读为试图直接向以色列国民诉求支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有发动任何严重打击、攻击或恐怖活动的概率显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转变”，反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求交换病重、年老和受伤的人质，并交换持续六周的停火，以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停火要求而陷入僵局，以色列对戈兰高地的袭击也升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，在当前敌对行动期间将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括有公民被哈马斯扣为人质在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国关于切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中饱受苦难。”拜登周五说道。“我们看到了周三发生在拉法的致命炮火中的可怕画面......针对哈马斯的......空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应南部以色列10月7日哈马斯袭击的攻势以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，向媒体发表了一番既适合其法律斗争，也适合其政治博弈的讲话：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新 york 法院陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费支付给成人电影明星风暴·丹尼尔斯而被判34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和怨气，情绪激动地进行了长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他案件的法官胡安·梅尔chan为“不正直”并“恶魔”。他描述对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将自己面临的挑战视为不单单是个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在之前的其他竞选演说中常带有一些幽默，但这次讲话主要是严肃且抑郁的。他在新闻发布会上只拿了一份很小的稿纸，会后也不作答媒体提问就很快离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离媒体的目光，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其认为有罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都描述对方对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的怨恨中胡言乱语，并且对其美国司法体系进行虚假描述，让所有人都清楚地得出结论：这个男人不能担任美国总统。”拜登竞选的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——在周四一天内通过竞选活动向他捐款了3480万美元，特朗普团队声称这是他在WinRed上的单日捐款记录。WinRed是一款为共和党人处理数字化募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对拜登的募款数额落后的情况下，竞选团队在周五试图保持这一水平，向支持者发出了一系列恐吓性的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条在特朗普的新闻发布会上大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这一边，认为审判过程有缺陷，指控应在一开始就不存在，高度民主党化的曼哈顿陪审团被玷污，并且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉切维塔罕见地谴责了一个在社交媒体平台上发布声明称应尊重陪审团判决的全美大学生共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样人人都有……”拉切维塔在一条推文中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上批评了前马里兰州共和党州长特伦特·霍根，霍根在判决前警告美国人不要因为更糟糕的党派纷争而“往火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终止了自己的竞选活动，”拉切维塔在推特回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民进行的个人访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种支持他转向角色的情况下，考虑到特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势，这可能会对他与拜登的重演造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多被采访的共和党人听起来都和特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选活动的舞台。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这样做，绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在其位于纽约市特朗普塔的新闻发布会上，他因被控其在2016年伪造商业记录掩盖向成人电影明星风暴·丹尼尔斯支付封口费而受审，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德(文件图片)&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以缓和产量增长的承诺，使世界上最大的原油生产国在未来一年的增长步伐放缓，这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在美国页岩油革命和技术创新提高产量的推动下，过去十年一直是全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到每日1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加大了供应削减力度，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC国家不断增加的产量。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在就一项复杂的协议进行工作，这份协议将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但相比2023年，威胁不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对2024年美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长近100万桶/日。OPEC在其5月的每月《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为每日1313万桶，比去年12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能在油价徘徊在每桶80美元附近时再次超额生产。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度，”Scandrill合同钻探公司的运营总监保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平下，钻机数量未能进一步上涨是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机进行升级的计划，以最好地适应钻井增长放缓的态势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间可以增长100万桶/日，但目前没有增长到这一水平的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制对增长的支出，受到投资者压力，因为在2010年代肆意支出推动了激增的增产，但页岩油领域难以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在被波及到一个席卷行业的兼并潮。私营生产商通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近有兼并潮，但预计当前油价将保持并有助于推动美国总体石油产量稳步增长，这归因于勘探和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是来自德克萨斯标准油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）的观点。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;国际油井服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增加了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）指出，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续主导石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署3月份的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国的石油生产增长，”瑞银的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板在德克萨斯州温克附近的帕尔迪盆地的奥拉斯石油租赁区域的控制室内可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德克萨斯州温克附近帕尔迪盆地奥拉斯石油租赁区钻井平台的操作地板。图：路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这种复杂的方法被分析师警告，可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”（re-staking）越来越受欢迎，这是加密货币市场风险偏好高涨的最新迹象。随着价格飙升，交易者们寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的加密货币部门募集了1亿美元，目前其平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增长到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重新委托”以扩大长期存在的加密货币“委托”（staking）做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者（如以太坊）允许将他们的资产作为验证过程的一部分而被锁定。代币持有者在参与“委托”期间会失去即时访问其代币的权利，但作为回报，会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还为用户提供代表他们所“委托”代币的新创建的加密货币。重新委托使得拥有者可以将这些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对“重新委托”的风险存在分歧，一些业内人士认为，由于这种方法尚处于初级阶段，很难确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果用重新委托后的加密货币的代表代币作为抵押品进行加密货币的借贷市场中，可能会形成基于少数资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品再抵押都不是理想的，它增加了新的风险因素。”来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对“重新委托”的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行“委托”的收益率通常在3%至5%之间，但分析师认为，通过“重新委托”可以同时获得多个收益率，从而提高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不卖出持有的资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放“委托”奖励，因为为此机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励或其他空投（airdrop）活动的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户发放其自己新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长受到寻求空投奖励的用户推动，被称为“真正的投机，这种免费金钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供了一些委托服务，但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先预期自己会被奖励某些东西，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是来自西雅图大学的前任助理教授，并且是印度首个学生设计微型卫星启动团队的成员，这一信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的委托者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新委托代币，并生成代表重新委托资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择去哪里委托其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其他任何一方都没有正式关系……这是应运而生的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重新委托可能会带来“隐藏风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，市场回调期间可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重新委托问题到传统金融市场不构成有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正在日益与主流金融相连接，机构投资者也开始参与重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了对委托的显著机构兴趣，但因为难以建立资产转移和奖励分配的确凿记录，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新委托超出了公司的业务范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密部门，野村（Nomura）表示已与Kelp DAO合作，重新委托部分资金，但这部分内容在野村的4月份博文中提到，并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，计划为客户委托的加密资产，并预计“围绕重新委托的生态系统将涌现出来”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的数字比特币形象，巴黎法国3月9日拍摄的插图照片。路透社/本内特·泰西尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的数字以太坊形象放置于一台计算机主板上，插图取自2023年6月16日。路透社/达多·鲁韦西/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人口中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在参众两院均有可能获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对票支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”希恩鲍姆在欢呼声中告诉支持者，声音中充满了激动之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大进步，墨西哥以其阳刚文化著称，是世界第二大天主教人口国家，长期以来，乡土观念和传统的性别角色仍然稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为第一次在美、墨或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没有想过有一天我会投票给她，”87岁的埃德姆尔希·门蒂耶，这位希恩鲍姆的支持者来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，兴奋地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，当可以投票时，我们只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我终于体验到了，”门蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的路途充满挑战。她必须平衡增加广泛民众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增速放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她在支持者中说她的政府将保持财政稳健，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善治安，但提供的细节很少，而本次选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，38名候选人遭到暗杀。许多分析人士认为，组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当天，普埃布拉州的选举办公室发生两起选民遇害事件。奥夫拉多尔任期内，谋杀案受害者超过185,000人，这一数字超过了墨西哥现代史上任何其他政府时期的数量，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少有罪不罚方面投入重资，否则希恩鲍姆可能会难以实现整体安全性水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗劳尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，将那些因美国过大移民流量而紧张的谈判纳入议程，并与美国在毒品走私问题上进行合作是一大挑战，尤其是在美国新任总统可能是唐纳德·特朗普的情况下。特朗普承诺对生产于墨西哥的中国车加征100%的关税，并要动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造业转移作为近岸外包趋势的一部分，即将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要解决佩梅克斯的问题，这是一个陷入债务困境的国家石油巨擘，其石油产量已连续二十年下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入这个无利可图的坑洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了坚挺的墨西哥比索以及较低的失业率——这些成就使他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但据中央银行预测，今年墨西哥的预算赤字将很大，且2025年GDP增速仅有1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间大打个人竞选旗号，试图将投票变成对他的政治议程的公投。希恩鲍姆曾辩称自己不是奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续实施一些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“让我们的国家变得更好而进行的非凡转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是针对希恩鲍姆将沦为奥夫拉多尔“傀儡”评论背后的主因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将作出自己的决定，我认为这是因为她是女性，”她解释说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱达·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，宣布赢得大选后与支持者庆祝。图片来源：路透社/拉塞拉·坎哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱达·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，赢得大选后向支持者挥手致意。图片来源：路透社/拉塞拉·坎哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于墨西哥城zacatenco广场的投票站外， MORENA党布满了“总统希恩鲍姆”的横幅。经过选举，MORENA党宣布希恩鲍姆成为总统。图片来源：路透社/麦赫胡普利佩&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在圣胡安·查马尔拉市的一个投票站排队投票。图片来源：路透社/亚赫尔·塞巴尔洛斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城外，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔韦兹在投票站外向支持者致意。图片来源：路透社/勒兹阿尔希-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城外，选民在投票站外面队列投票。图片来源：路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城巴尔托洛梅·古利亚纳市，一名选民在投票站准备投票。图片来源：路透社/胡利奥·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民排队在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一名选民在本图洛·胡列罗国际机场的投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在圣安德烈斯·拉拉尼扎尔市的投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一名选民在投票站准备投票。图片来源：路透社/胡利奥·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，希恩鲍姆在投票站外。图片来源：路透社/拉塞拉·坎哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉州选民在投票站外手持支持反对党总统候选人奥奇特尔·加尔韦兹的横幅等待投票站开放。图片来源：路透社/勒兹阿尔希-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔拉市，一名选民手持支持奥奇特尔·加尔韦兹的横幅。图片来源：路透社/昆特拉利·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站前的保安人员。图片来源：路透社/胡利奥·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站前排队。图片来源：路透社/勒兹阿尔希&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们在市区步行准备投票。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布因戒严令禁止酒精销售的醒目告示。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>