<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 08:55:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的最大安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀了毒贩和妓女，并在其遗骸上行凶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的破败房产中被发现而被定罪。政府检方在量刑后，撤回了其另外20起谋杀指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”声明中服务部门如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括2002年初皮克顿被捕前，温哥华贫民区针头横行的东道尔街附近失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科科米湖附近的猪场，共发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多女性为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后短短几小时内被下架。皮克顿在书中声称自己清白，因警察陷害而被捕，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在他的波特科科米湖家中。路透社/环球电视网/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在他的波特科科米湖家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫病公约有望在2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球性协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病发生前后加强合作的协议进行谈判，这在新冠疫情期间未能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国相关机构原本希望本周达成协议，但由于富裕和贫困国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新现有的法律要求的《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一类“全球威胁性健康危机紧急状态”，以涵盖最为显著和最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的这些历史性决定彰显了成员国保护自身人民以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在加强世界各国对新病原体的防御，在新冠期间导致超过700万人死亡的情况下，根据WHO的数据，这一目标变得更加迫切。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO标志图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦WHO总部外的WHO标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）党在其历史上最差的选举结果中履职后，实力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果，ANC的得票率低于42%，而在2019年的上一次选举中，ANC获得了57.5%的选票，这是30年来第一次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党，ANC必须与其他一个或多个较小政党协商组建政府联盟或其他形式的合作，才能继续执政。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人、现已成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为目前还没有合适的人选继任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布什利（Anthony Butler）表示，布什利撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中最受认可的领导人之一，内在ANC内的党派斗争可能将使反对他变得更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步全面选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因“农场门”风波而悬而未决。该风波源自一场调查报告称，他在国家保护区的家具中发现大量现金，可能构成不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了对该事件的指控，并在同一年赢得了新的五年任期，成为ANC的新领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及严重的停电问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺重塑ANC的声誉并重振经济而当选ANC领导人，这一承诺是在前任总统雅各布·祖马（Jacob Zuma）长达九年任期内因腐败丑闻和经济衰退失败的基础上提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首时，他最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中对ANC造成决定性打击的，是其政敌祖马的支持。祖马支持新党姆康托·韦·齐索韦（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他早就知道他们在夸祖鲁纳塔尔省有多脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说。“拉马福萨的工程已经结束……选举失败，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商技能，并对他在全球范围内提倡“全球南方”的形象提升了南非的地位表示赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝罪指控。本月，法院判决以色列必须停止对其加沙城拉法的军事攻击。然而，以色列强烈否认这些指控，继续推进其在拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成就，但批评者认为他对南非面临的主要挑战提不出新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANo中央集会活动中，他承诺“做得更好”，但现场数万名支持者刚聚集在索婆托足球场，他就发表了演讲，许多人还没听完就开始离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索婆托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索婆托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after有罪判决结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既符合其法律斗争也符合政治斗争的经典宣言：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖2016年支付给色情明星 Stormy Daniels 的封口费而涉及34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲、言辞凌乱地列举了其对手和怨恨的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦恰克为“歪曲事实者”和“魔鬼”，将民主党人乔·拜登描述为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为他支付封口费作证的证人，为他投赞成票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会上的反非法移民言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面前的挑战视为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，他在其他竞选演讲中通常夹杂着幽默，而此次演讲主要是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通信总监迈克尔·泰勒在声明中说：“美国见证了唐纳德·特朗普一个混乱、绝望和失败的时刻，他在谈论自己的怨言并虚假地描述美国司法制度，让所有观看者得出一个明显的结论：此人没有资格担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选团队声称，支持者在仅一天内向其捐赠了 3480 万美元，这对共和党数字募款平台 WinRed 来说创下了单日筹款记录。此前，由于总筹款额落后于拜登，特朗普竞选团队寻求继续这一节奏，向支持者发送了一系列暗喻性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“这就是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后高声宣布：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为这起审判存在缺陷，不应该提起这些指控，陪审团来自以民主党为主的曼哈顿地区，存在污染，而法官存在偏见——当地当局否认了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些对共和党批评不够迅速或强烈的人来说，特朗普的盟友和竞选助手发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔批评了全国大学共和党组织在社交媒体平台上发布的内容，该组织表示，陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，”拉西维塔在其发布的内容中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长、现参议员竞选人劳瑞·霍根，在裁决前他警告美国人“不要因为更多的党派分歧而向火中添油”。拉西维塔在社交媒体上传帖回应道：“这就是你结束竞选的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，唐纳德·特朗普的定罪使他们对他的支持在11月出现了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛在特朗普与拜登重新对决时可能对他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持率极为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来像特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都很政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他在竞选宣传阶段无法露面，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们对任何人都可以这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden渐行深入乌克兰冲突，批准供应武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中进一步介入，并可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松地区的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标存在极大的危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项政策与其他禁止向基辅提供更高层次武器的规定相契合，这些规定也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程型ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，旨在专门针对赫尔松地区的战斗。美官员指出，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队，包括使用远程高机动火箭炮发射系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）的导弹等武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，这一决定将为前线乌克兰部队提供合法依据，使用HIMARS发射器发射GMLRS制导导弹及其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能创造条件促使俄罗斯部队在赫尔松地区尚未固守之前撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯地区的关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在可能会发现自己处于不利位置，并需要重新考虑其在赫尔松地区的进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰方面在与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席克·Q·布朗举行的加密视频会议上提出了请求，允许使用美国武器打击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据官员的说法，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯土地上反击俄方攻击，拜登政府自那以后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁伙伴国做出类似决定，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯特·李（Rob Lee）指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的目标来规避惩罚，从而在赫尔松地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆放在边境对面，可以保留防空系统、电子战能力、指挥和控制设施等，”李说，“这赋予了其一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，即便如此，这一决定本身短期内可能不会显著改变战线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定未必会‘大幅’改变前线的运动，”李表示，“但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力，从东北方向合理威胁赫尔松，”他指出，“要达到这一目标，就需要在其东部战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰对其发动攻势，并在周二又再次警告有可能爆发核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在全球战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在美国宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准将其武器打击目标深入俄罗斯领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所高级研究员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大突破，但这是一个步骤，”坎西安说，“乌克兰人和政府官员会呼吁下一步行动：打击更加广泛的军事目标——可能不是直接威胁赫尔松的目标，但位于其他区域的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示，拜登政府是否可以扩大政策使其允许在俄罗斯境内其他地区发动打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们仍将继续遵循必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
            法新社资料照片。乌克兰哈尔科夫市郊村拉达列夫卡的儿童与青少年体育骑术学校在2024年5月30日俄罗斯针对乌克兰的攻击中严重受损，消防员正在工作的地点工作。路透社 / Walter A. Złocki。
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势-OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业在增加产量方面的支出承诺继续受控，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因其页岩革命及科技创新提高产量，一直在推动非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在OPEC+中去年进一步减产，以弥补美国等非OPEC国家产量上升带来的影响。OPEC+的总减产数量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协定，将允许该集团将现有的减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日的会议上讨论供油政策，美国不断增加的生产量仍将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但相较于2023年，这种威胁将有所缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月月度发布的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预计&lt;/em&gt;全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量基本未发生变化。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”勘探钻井承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量并未上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。计划到年底运行12部钻机，并计划在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够持续多年每年增长100万桶/日，但目前没有加快这种增长速率的意愿，”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者的压力限制了增长支出，此前在不受控制的支出驱动下，页岩产业在2010年代实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来多次超出预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，现在这些公司正受到合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石同时在更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，我预计当前的油价将保持稳定，并帮助支撑总体美国原油产量适度增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续发挥作用，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将比北美更多。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍预计将引领今年的石油和液体产量增长，弥补减产。根据3月EIA的说法，2024年OPEC+的石油产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在沃克附近Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁上钻井装置的操作楼层从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在沃克附近Texas Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁上钻井装置的操作楼层从控制室可见。2018年8月22日 - 摄影：Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，要求释放人质，并呼吁哈马斯同意此提议，称之为结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的生活了。”拜登说。他在本次选举年面临终止加沙冲突的巨大压力，本次冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯之间的停火谈判多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动多次侵袭后提出的，同时也伴随着国内和国际对纳坦雅胡政府因加沙死亡事件和人质持续被俘而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦雅胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该提议发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后的一天，突显出两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并且与以前的提议不同，因为它在谈判期间会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期结束后，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名阿克萨监狱的巴勒斯坦囚犯进行互换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内支持“无限战争”的人士转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有反对这一计划的人，他们将要求战争继续下去，即使在政府联盟内也有这样一些人，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。尽管有各种压力，我敦促以色列领导人支持这个方案。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，美国唯一一位战争期间访问以色列的总统，一个刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们后退一步，想一想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，经过详尽协商。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体描绘了拜登周五演讲的戏剧性，并将其解读为直接寻求以色列民众的支持。主要的凯南12频道打断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的演讲。之前，以色列审查机构禁止公布该提议的细节，新闻主播丹尼·卡什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前所罗门表示，这一提议相比之前有更高的成功几率，他说：“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发动大规模袭击或攻击或恐怖袭击的能力显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，所罗门说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，并与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正全身心投入某事时，他可以制造很多激励措施。”所罗门说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早的提议是交换生病、年老、受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的持久停火，并加大对拉法南部加沙城的攻击而破裂，所罗林消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们在持续的进攻中将不参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换的“完全协议”。一名匿名的美国政府官员表示，拜登国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论哗然，但尚未达到美国否决军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了深重苦难。”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命炮火中的恐怖画面，以及针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施回应10月7日哈马斯从南部以色列发起的袭击以来的军事打击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在纳吾比亚北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/法蒂·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定在平台上获得奖励，这一复杂的方案使分析人士警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮的日益受欢迎，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益，市场情绪变得愈发乐观。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大的以太坊今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——这个数字比六个月前的不到4亿美元增长了数百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，以便扩大长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机需要检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币的所有者，例如以太坊代币，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表已质押加密货币的新代币。重质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险看法不一，一些业内人士认为这项做法尚处于初级阶段，无法立即确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会在少数底层资产基础上形成无尽的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品含有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师称，重质押的收益可能会更高，投资者可以从多个渠道同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得有吸引力的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付奖励的机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的奖励或名为空投的其他赠品的预期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放了其自己新创建的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“非常、非常投机的免费金钱游戏”。“这是非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说道，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;br&gt;“他们现在预先进行此类操作，期望会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的副教授，并曾参与刚开始的学生设计的微型卫星项目，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户将其代币质押到EigenLayer上并向其生成代表这些重质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户自由选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，风险在于重质押可能带来的“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会发生被迫平仓和市场衰退时期的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不认为重质押值得关注，指出质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失向更广泛金融市场的溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重质押也正在获得机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody在机构投资者中对质押表现出显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押涉及无法建立“纸面追踪”记录的问题，不清楚资产去向如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为客户部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。野村未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押会形成一个新生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛鲁（Claudia Sheinbaum）当选墨西哥首位女总统，以压倒性优势获胜，接过已卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔的民望使她在贫民中的支持成为她胜选的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;她&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，最终赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举委员会的初步快速统计数据显示，这将是墨西哥民主历史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟将有可能在国会两院中获得三分之二的超级多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她在选票中的得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是有生以来第一次。我将成为墨西哥历史上首位女总统，”苏亚玛鲁在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛鲁的当选标志着墨西哥的重大进步，这是一个以阳刚文化著称且拥有全球第二大天主教人口的国家，长期以来传统价值观和女性角色备受推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔在接受采访时说，她是特拉亚卡特佩州（Tlaxcala）的苏亚玛鲁的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，后来可以投票时，也只是按照丈夫的指示来投票。感谢上帝已经改变了这一切，让我见证了这一刻，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛鲁面临着复杂的道路。她必须在增加民生产福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全状况，但提供的细节很少，此次选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任内犯罪集团增强了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举因普埃布拉州（Puebla）选举站发生了两起人员死亡事件而遭到破坏。自奥夫拉多尔上任以来，墨西哥的命案总数超过了墨西哥近代史上任何其他政府，尽管命案率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对加强警务和降低腐败现象做出颠覆性的投资，否则苏亚玛鲁可能难以实现整体安全状况的显著改善，”政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰尼利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA在初步结果显示，获得了墨西哥市市长选举的胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就境内外移人口流动安全合作的紧张谈判，以及应对美芬太尼危机的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月的美国总统选举中胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商回迁等问题的任务，这符合区域生产外包的趋势，即公司将供应链移至更接近主要市场的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛鲁还将需要处理佩梅克斯（Pemex），这家国有石油巨头在过去二十年里产量一直在下降，债务也不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地被投入进去，而公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监管着升值的比索和低失业率，这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛鲁承诺扩大福利计划，但这将不会容易，因为墨西哥预计将面临今年的大额赤字和2025年中央银行预期的1.5%的经济增长疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中对投票产生了影响，力图将选举作为对其政治议程的全民公投。苏亚玛鲁否认反对派声称她是奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺继续实施许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚玛鲁将墨西哥总统奥夫拉多尔形容为“一位独特的人，他使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维丽·里奥斯认为，这种批评背后是基于性别偏见，批判苏亚玛鲁将成为奥夫拉多尔的“傀儡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，”她说，“我认为这是由于她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚玛鲁赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚玛鲁，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后于墨西哥城接受支持者的欢呼，6月3日。路透社/雷阿勒·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚玛鲁赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统候选人克莱尔苏亚玛鲁在墨西哥城慷慨激昂地向支持者挥手致意。路透社/雷阿勒·库纳哈，2024年6月3日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心广场，选民高举“总统克莱尔苏亚玛鲁”标语庆祝执政党MORENA宣布苏亚玛鲁赢得总统大选，2024年6月2日。路透社/玛雅·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民投票参与墨西哥大选后，面对镜头的反对派总统候选人索奇特·加尔韦斯。路透社/克特兹阿尔尼-哈，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城选举日，工作人员关闭投票站。路透社/何塞路易斯·普拉塔，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日聚集在投票站外投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西班牙萨纳卡坦。路透社/加布里埃拉·桑勃里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大选日，等待投票的选民。路透社/亚历山德罗·梅内格吉尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索奇特·加尔韦斯在选举日投票后，于投票站外留影。路透社/路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉帕佐特兰纳，2024年6月2日，工作人员准备投票站开放。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇胡亚州，鲁诺加奇镇，拉拉米妇女等待投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站外，选民在墨西哥城展示了投票后的染墨手指。路透社/亚历山德罗·梅内格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥人民在充当选民站投票。2024年6月2日，圣胡安沙马拉。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城的贝尼托胡安萨拉塞国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安沙马拉，选民在投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，待选举日。路透社/亚历山德罗·梅内格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安沙马拉。路透社/加布里埃尔·桑勃里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民走向投票站进行大选投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市民手持支持反对派总统候选人索奇特·加尔韦斯的标语，在投票站外等待投票站开门。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，工作人员准备投票站。2024年6月2日，拉帕佐特兰纳。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城市中心，人们走在选举日前的大街上。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日前一天，墨西哥城某商店的冰箱被塑料覆盖，上面写着因政府宣布禁售酒精而“禁止售酒”。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>