<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 12:00:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱被同狱犯人袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的连环谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）自家猪场屠杀并残害吸毒者和妓女的遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿谋杀了六名在附近温哥华市郊区养猪场被发现部分遗体的女性。政府检察官在对其判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克省监狱服刑期间去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该机构声明称，“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自2002年年初被捕前，在温哥华市贫困且充满毒品社会的“东端地区”失踪的超过60名女性中的许多人。在东端地区，诸如斯廷博特斯（Downtown Eastside）这样的地方，多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的巡逻场在距温哥华市中心东南约25公里的波特科奎蒂奇兰（Port Coquitlam）被发现33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，有人声称皮克顿撰写的一本书在出现在亚马逊上不到数小时内即被移除。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并表示被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书，向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在波特科奎蒂奇兰的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在波特科奎蒂奇兰的家中拍摄。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨因未能带领非洲国民大会（ANC）在近日的选举中取得满意的成绩，其政治影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前约71%选区的初步结果显示，该党获得的选票比例低于42%，这一比例较2019年大选中的57.5%有明显下滑。在30多年来首次未能取得多数议席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果令Nelson Mandela的前解放运动必须与其他政党进行联合执政或达成其他形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日工会领导人转型为企业家的拉马富萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层表示支持他继续留任，分析家发现目前没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现无一位统一的候选人能够接替拉马富萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯撰写了拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马富萨是本次选举中政治家中的支持率最高的。ANC党内的派系纷争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，将在他周日发表声明时，通报最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马富萨在2022年的一个报告显示可能与其在猎场家具中藏有现金的行为有关的事件中否认了所有指控，并在当年晚些时候赢得了ANC五年任期的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高、电网故障等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在2017年末成为ANC领导人时曾承诺重塑政党形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖玛因多年丑闻和经济衰退桎梏该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首时，最初的一波喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，该国经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的关键转折点是他的对立者祖玛的支持，祖玛领导新党姆科托韦瑟兹（umkhonto we sizwe）出人意料地表现优异，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的故乡夸祖魯-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经死死地将拉马富萨和ANC置于窘境，他清楚他们在这个省份非常薄弱。”政治分析师拉尔夫·马泰加表示，“这标志着拉马富萨项目的终结……选举失利绝非小事，不可能要求一切正常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因在关键性改革上的犹豫不决受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的团结建设和作为“全球南”国家代表人物的角色，这是一个包括低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马富萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认了这些指控，并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在竞选活动中着重强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者指出他未能提供应对南非最紧迫挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马富萨誓言将在十万多名支持者面前“做得更好”。然而，许多人在演讲未结束前便已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa诺基势&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对摄像机时告诉记者，这场既适合他的法律斗争也适合他的政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而有罪仅一天后，共和党总统候选人愤怒地列出了一系列对手和怨恨，语调混乱且情绪激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇安为“邪恶的”、“一个罪人”。他描述乔·拜登，他在11月5日的选举中是自己的对手，“是我们国家史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了出庭作证反对他的证人，那些投票弹劾他的众议员，以及那些非法移民，延续了他在竞选集会上的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请做这个，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次他大部分都在抱怨。他仅手执一张小纸条便参加了记者招待会。结束时，他没有回答任何问题，很快就和儿子埃里克·特朗普一起从讲台退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈谴责司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的比赛中，拜登阵营以特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普就个人怨恨自说自话，并且歪曲了美国司法制度，观看者得出的唯一结论是：此人不适合成为美国总统，”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的许多支持者——绝大多数认为纽约判决只是冤案——周四向特朗普竞选捐款了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天，刷新了共和党平台WinRed上的日活跃记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款总额落后于拜登，但竞选团队试图保持这一速度，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的记者招待会后，另一条信息大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的脚步，主张审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团成员被民主党操纵，法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党评论不够迅速或激烈的情况，特朗普的支持者和竞选助手便展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交平台X上抨击陪审团裁决的全国高等院校共和党组织表示不屑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁 Hole...每个人都有...，”拉齐维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对乔治亚州一位温和派前州长拉里·霍根发起了抨击，后者在裁决前警告美国人“不要在火上浇油，推广更加激进的党争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉齐维塔在X平台上回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆票州采访共和党选民时，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们考虑在11月改变对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱党行为会对他与拜登的再次对决造成损害，毕竟特朗普在几个关键摇摆州的支持领先微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来和特朗普本人没两样，他们认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是出于政治动机，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 与此同时沙特等国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这一情况可能缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新大幅提高了产量，推动非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量跃升超过一百万桶，达到了1293万桶/天，远超过政府年初预计的40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，以弥补美国等非OPEC产油国产量的增加。目前，OPEC+的减产规模为586万桶/天，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，打算延长这些减产措施至2025年，三位熟悉OPEC+讨论消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议讨论供应政策，美国增产仍将继续推动非OPEC+产量增长，但可能不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/天，超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长。这意味OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/天，OPEC+在5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/天，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次以超出预期的速度增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的立场，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地协调较低的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年内将日增产100万桶的能力，但目前不存在以这一速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制资本支出增长，受到投资者的压力，因为无节制的支出虽然推动了惊人的增长，但在2010年代却限制了页岩产业的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近数年的超预期产量增长部分得益于私营生产商，其中一些企业目前正在页岩产业合并浪潮中被吸并，通过钻更长的井并压裂岩石，在同一时间从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近几次整合，我们仍将看到当前的油价继续存在，并在钻井和完井效率持续改进的基础上支持美国石油总产量温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美地区。其今年第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天，EIA三月份报告中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从Wink附近的 Permian盆地拥有的Oasis Petroleum租约的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从Wink附近的Permian盆地拥有的Oasis Petroleum租约的控制室中可见。图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在乌克兰战争中采取了更为积极主动的立场，这被视为推动该两年战争进展的一个小而关键的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器跨边境攻击俄罗斯领土存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与其他禁止向基辅提供高级武器的美国禁令一致，这些禁令亦已陆续解除，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定，已于上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境领地攻击他们或正在准备攻击”的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这赋予了前线乌军使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射机动多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利，可以越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固防线之前，迫使他们撤出该地区。”乌克兰国家安全研究院研究员尼科拉·比莱耶斯科夫表示，乌克兰国家安全研究院是基辅的官方思想库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并需要重新考虑其袭击哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出要求，使用美国武器越过边境攻击俄罗斯地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，沙利于5月15日将建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，正式呼吁西方合作伙伴采取这一措施，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔治亚研究协会欧洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内打击的禁令，作为安全避风港，袭击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。可以保留防空、电子战、指挥与控制。”李说。“这可能赋予其某种程度的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决策短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决策不会大幅度改变前线的移动，但如果有的话，这将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来发起到哈尔科夫地区的重大进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他补充道，“要这样做，就需要在东部战场剥夺部队的力量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次警告可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上掌握主动权的一年后。周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，击中俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布鲁金斯学会华盛顿战略与国际问题研究中心前高级官员麦克尔·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰官员和拜登政府将继续要求采取下一步行动：打击更广泛的地点——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前暂时未决定扩大政策，允许在俄罗斯境内更广泛的地区进行打击。但他也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续开展必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边地区遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯袭击乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉·丹尼列夫卡的儿童与青少年运动骑马学校的严重损毁地点，消防员正在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开启新一天的时机了。”拜登说，他面对着在选举年的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的关于以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判反复停滞，双方都互相指责对方导致进展迟缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队对拉法多次入侵之后提出的，并受到国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被劫持的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判者提出加沙停火协议，这是拜登透露停火计划后的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也在唐纳德·特朗普被定罪的前一晚提出，特朗普是民主党和拜登的对手，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的方案分为三个阶段，这是因为它摒弃了之前以达成停火为条件的提议，因为停火将随着各方推进所有三个阶段而持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心，释放包括老年人和女性在内的人质，并以数百名巴勒斯坦囚犯交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙区域，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久终止敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续”，总统如此表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该方案已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知在以色列有那些不同意这项计划的人，他们会要求战争持续无数个时期。有些人甚至参与政府内阁，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想持续多年战斗，而不把人质作为优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即便可能会受到各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的美国总统，是唯一一个在战争时期前往以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，如果错过了这个时刻将会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是一个过程的终结。”该官员解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的讲话具有戏剧性，被认为是对以色列公众的直接呼吁。领先媒体12台中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前还曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，与以往提议相比，该提议更具成功几率。休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授耶里米·苏里说，“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能对以色列发起任何重大攻击或恐怖行动的可能性并不微小，但要低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见也开始“转向”以色列，苏里认为这可能促使以色列人希望尽快结束冲突，跟着拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量的激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙的生病、年老和受伤的人质，并交换六个星期的停火，这可以延长以运送更多援助物资进入加沙为条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的作为停火条件结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告知调解人称在持续军事行动期间不会参加进一步谈判，但它仍准备好达成“全面协议”，包括人质和战俘交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙领土上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触犯美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五发言时说。“我们看到了拉法本周早些时候毁灭性火光的可怕图像，这是在以色列袭击......针对哈马斯的行动之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列对加沙进行袭击已导致超过36280人死亡。根据以色列当局的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。2024年6月12日，路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场正变得越来越冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹得1亿美元，目前已吸引超过1880亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重锁，目的是扩展传统的加密货币“锁存”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机在网络上验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与锁存期间将暂时无法访问这些代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁存平台还为用户发放代表其已锁存的加密货币的新代币。重锁让所有者可以将这些新代币再次重锁到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险程度存在分歧，一些内部人士认为由于这一做法尚处于萌芽阶段，尚无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧如果代表重锁代币的新代币作为质押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会引发基于少量基础资产的无穷无尽的借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能撼动整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何有质押品作为抵押的情况下都可能出现风险，它引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益至关重要：在以太坊区块链上锁存的回报率通常在3%-5%左右，而分析师认为重锁的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新发展趋势的一部分，基金经理将加密货币投资于实验项目，希望在不售出资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台是因为期待未来的奖励或其它空投赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创造的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能具足价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据公司Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的快速增长是由于用户寻求空投，称这是“非常冒险的，这是一笔免费的钱”。他强调：“这非常冒险，他们现在在预判将获得某种补偿，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan去年在西雅图大学华盛顿分校担任助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的锁存者与需锁存代币的应用服务连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等也开始出现。这些平台为客户提供重锁服务，并生成代表这些重锁资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币重锁在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系…这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究部门负责人David Duong表示，重锁可能带来“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，当时用于质押的加密货币因Luna和Terra token崩溃而迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁的风险不在于重锁本身，而在于质押协议。质押协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，指出重锁协议中的现金相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，监管机构都担心加密货币世界中的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重锁问题传导至传统金融市场不存在实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得与主流金融越来越紧密，机构投资者也开始参与重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody观察到机构在质押方面表现出明显兴趣，但认为重锁涉及的纸面记录难度较大，首席风控官Anoosh Arevshatian认为重锁太过一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币子公司Laser Digital四月博客表示，该公司已与Kelp DAO合作为部分基金进行重锁，但未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正为客户代币进行抵押，并期待“围绕重锁的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的象征性表示，图在2024年3月9日在巴黎拍摄，路透社/ BENOIT TESSIER/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的象征性表示，图在2023年6月16日在巴黎拍摄，路透社/DADO RUVIC/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球疫情条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成全球抗击流行病协议的谈判将于2025年底前完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在增强在疫情前和疫情期间的合作，这在COVID-19疫情期间被认为存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项更新现有卫生法规的平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了“疫情紧急状态”这一新的类别，适用于最严重的和全球最具威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过达成此协议，我们采取措施要求各国承担责任，并加强预防措施，防止疫情威胁美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在增强世界对新冠病毒后新型病原体的防御能力，新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部前的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争中，再次扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键桥梁角色。凭借数十年的经验，他在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事进一步凸显了这位 86 岁老者的影响力，他尤其在什叶派穆斯林群体中具有重要地位。自 2024 年 9 月以色列击毙伊朗支持的 Hezbollah 的领导人哈桑·纳斯拉后，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中告诉黎巴嫩人：“我们正在结束历史上最危险的一刻。”他呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990 年）担任什叶派阿迈勒运动的负责人，从而名震一时。自 1992 年起，他一直担任议长，成为黎巴嫩什叶派世俗秩序下的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人尼克·加塞姆·希克也认可伯里作为谈判者的角色，称他是“Hezbollah 的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，试图斡旋停火事宜，这些停火与 2024 年 9 月持续升级的加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在 2006 年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间最后一次大规模战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在黎巴嫩没有总统、内阁只有部分权力的情况下，这种作用尤为重要。此外，美国等国家将 Hezbollah 列为恐怖组织，因此与 Hezbollah 相关的接触渠道有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，他确实是您需要会面的唯一重要人物。他是国家象征。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985 年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国乘客的 39 名美国人而进入全球视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他当选议长时，正是纳斯拉逐步掌握 Hezbollah 领导权之时。两人共同领导了“什叶派双人组合”，意指主导什叶派政治代表和部分政府的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是与 Hezbollah 密切合作的伙伴，这使他非常重要，但也清楚他的行动受到 Hezbollah 或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火曾多次袭击包括特赖城在内的阿迈勒运动势力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里 1938 年出生于塞拉利昂，后移居黎巴嫩。他在政治活动中活跃多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派曾处于边缘地位的社区对他帮助改善什叶派在宗派制度中的地位表示欢迎。在该制度中，许多特权向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，在创始人艾玛苏·萨德博士消失后，他接掌阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为阿迈勒运动的军事领袖，他率队对抗包括 Hezbollah 在内的几乎所有参与内战的主要政党，后者后来成为阿迈勒运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府 apparatus 和安全部队，他似乎与 Hezbollah 政治上完全步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006 年，美国大使馆的一封电报在 2010 年发布后质疑伯里对 Hezbollah 的真实情感，他对此予以否认，称纳斯拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年，伯里的阿迈勒武装人员与 Hezbollah 共同向以色列发射火箭，以支持加沙地带的哈马斯对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列-黎巴嫩边境地区的炮火交换，并说服 Hezbollah 在黎巴尼河以北撤退而黎巴尼河向北延展约 30 公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“要让黎巴尼河向南移动到边界要比让 Hezbollah 在黎巴尼河以北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是黎巴嫩宗派精英之一，这些精英曾将黎巴嫩引领至 2019 年的经济危机。由于几十年的官僚腐败，金融体系在此期间崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使该职位在政府空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令 Hezbollah 的政治对手不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，在贝鲁特，黎巴嫩 2024 年 11 月 15 日。美通社/泰赫尔·阿尔苏达尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一块展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅悬挂在贝鲁特某建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一块展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该横幅在 2023 年 8 月 31 日什叶派创始人艾玛苏·萨德博士被失踪 45 周年纪念集会上悬挂（艾玛苏·萨德博士 1978 年前往利比亚旅行后失踪）。美通社/梅洛希德·阿扎基尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥的希门内斯赢得 landslide 过程中的胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的优势赢得了大选，成为墨西哥第一位女总统，继承了她导师——即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，在墨西哥联邦选举委员会快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在国会上的席位有望获得三分之二的多数优势，这将使得政党能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中，成为墨西哥的第一位女总统，” Sheinbaum在众人的欢呼声中向支持者表示，声音中充满了兴奋，“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的重大一步，这是一个以其男性主义文化著称的国家，也是世界第二大天主教人口国家。多年来，这种文化促使人们坚持更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大第一个赢得全体选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德梅拉·蒙蒂尔袒露心声，她是Sheinbaum在墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者，“过去，我们甚至不能投票，或者当可以投票时，也需要听丈夫的命令。感谢上帝，情况已经改变，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的道路。她必须在实施受欢迎的民众福利政策的同时，应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预选结果宣布后，Sheinbaum对支持者表示她的政府将负责任地施政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺提高安全水平，但提供的细节很少。此次选举是墨西哥现代史上暴力最为严峻的一次，有38名候选人惨遭杀害，分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔政府期间，有组织犯罪集团的影响力增加并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月3日的投票还伴随着普埃布拉州选区两个投票站的人员死亡事件。根据墨西哥总统任期统计，洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内该国的谋杀人数超过了墨西哥现代史上其他任何政府，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少无法定责任方面进行一场具有变革性的投资，否则Sheinbaum将很难在整体安全水平上取得显著改善，”拉丁美洲政治风险分析家纳特利安·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的一大挑战将是与美国进行艰难的谈判，美国正面临大量经由墨西哥进入美国的移民以及毒品走私问题，尤其是美国的芬太尼流行病仍在肆虐时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计若美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普发誓要对墨西哥生产的中国车征收100%的进口关税，并提出动用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁以应对“在岸外包”趋势所带来的一系列挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不思考如何解决 PEMEX的问题，这是墨西哥国家石油公司，面临着连续20年的生产下降和巨额债务的双重困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金，而让这家公司永远不会盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考 PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些举措使他获得了极大支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年可能出现的大规模预算赤字和2025年央行预期的1.5%的微弱经济增长率，这将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直形影不离，试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公投。Sheinbaum否认了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔投机品”的说法，尽管她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“把我们的国家变得更美好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视或许是为了批评Sheinbaum将是一位“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”背后的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，这在很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 当选总统候选人Claudia Sheinbaum在赢得大选后向支持者发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 选出的总统候选人Claudia Sheinbaum在赢得大选后向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中部的ZF广场，墨西哥执政党MORENA宣布Claudia Sheinbaum当选总统后人民高举标语。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在大选投票结束后向支持者发表讲话。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，圣克鲁斯·霍斯托克兰安的一个投票站关闭。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，在特拉布尔索·拉拉金zar进行投票的民众。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳扎卡坦镇，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在大选日登记投票后展示印有墨水的指尖。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党候选人 Xochitl Galvez 在投票站外拍摄影片。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，在萨邦托·奎亚兰亚进行投票工作的人们。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丘伊加查基镇，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，在墨西哥城进行投票的民众展示墨水标记的指尖。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨 whirl 布托胡阿雷兹国际机场的大选日投票站，选民进行投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨安德雷斯·拉亚里斯举行投票的民众。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳札卡坦，2024年6月2日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安·查马拉进行投票的民众。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科摩查恩，2024年6月2日。REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票的大选日日子。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在反对党候选人索希蒂·加尔韦斯支持者的标语支持下等待投票站开门的大选日天。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣巴托洛梅·奎亚兰亚，2024年6月2日。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城进行投票的民众。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城的民众走在投票站前的大选日前期。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在选举日前一天，墨西哥城的商店凉棚被塑料覆盖，并标有因禁酒令“不允许销售酒精”字样。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>