<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 16:30:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀死毒贩和妓女并残忍处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害在靠近温哥华的一处简陋地产上发现的部分遗体的六名女性。政府检察官在量刑后撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国各地社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被捕前，在温哥华市中心毒品泛滥的东温哥华地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在魁北克市附近，皮克顿猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中多数为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿在其狱中写下的一本书在亚马逊上线几小时后被下架。当时，太阳报报道说，在书中这位连环杀手自称无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，在纽芬兰威士新市的法庭案件开始前拍摄于其波特科奎特家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的电视档案照片在其波特科奎特住所中。路透社/全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年完成，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病爆发前后增加合作，这在COVID-19期间承认的失败后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初希望本周达成协议，但在关于疫苗共享和准备等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间的分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一类称为“大流行紧急状态”的类别，针对最严重和对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护自己人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改动旨在加强世界对抗新冠病毒后新病原体的能力，新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部前的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举成绩下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，由于该党在南非大选中取得自废除种族隔离政策以来最差的选举成绩，其权力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据本周选举中约71%的投票站结果显示，ANC得票率不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，自废除种族隔离政策以来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 过去的解放运动组织，ANC 将不得不与其他小党派商讨组建联盟或其他形式的协议来管理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名前工会领袖转为商人的拉马福萨，很可能会面临反对党和其党内批评者的压力要求其辞职，但ANC 的要职官员却公开支持他留任。分析人士认为，目前尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人来接替拉马福萨的职位。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯还撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在整个主要政党政客中最高，这可能会使ANC内部的派系争斗复杂化，从而阻碍任何反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布正式初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位先前也曾面临不确定性，在2022年一个审查报告发现，他可能因在猎场家具中藏钱的行为而犯有不当行为后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认有关“农场门”丑闻的不当行为指控，并在同年赢得新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为是对ANC最具挑战的考验，因为选民对高失业率、犯罪和频发的停电等核心问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺，将改善该党的形象并振兴经济，以回应其前任雅各布·祖马在九年的任期内所带来的的腐败、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他担任国家领导人初期的喜悦很快就消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经困住了拉马福萨和ANC。他明白他们在夸祖卢-纳塔尔省（KZN）的脆弱性。”政治学分析师拉尔夫·马特赫加指出。“这对拉马福萨的项目来说宣告结束……选举失利之后，局势不能维持如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革措施上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的人合能力，以及他在推动南非成为“全球南方”的代表中所扮演的角色，这是一组低收入和中等收入国家的缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，导致国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。尽管以色列坚决否认指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最关键挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将在数万支持者的见证下“做得更好”。许多支持者在他演讲未完之前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄像机，发表了一篇符合其法律与政治斗争的演讲：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列出了一份对手和不满的清单，措辞愤怒且言语杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判法官胡安·梅尔查恩为“不正直的”和“恶魔”。他形容民主党总统乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为他作证的证人、对他提出弹劾的国会议员，甚至复述了他在集会上的言论，指责非法流入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道，“你们这样做，是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲多了一份严肃意味。他仅在新闻发布会上使用了一小页讲稿。演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离相机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法体系及其批评者进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普关于个人怨恨的混乱、绝望且失败的演讲，他在撒谎关于美国司法系统，这让任何在场的人都得出了明显结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是错判——在周四独自捐出了3480万美元，特朗普团队表示。这创下了共和党数字筹款平台WinRed上的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款不如拜登，但他的竞选团队试图保持这种势头，向支持者发送了一系列警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后另一则消息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团的组成在民主党占主导地位的曼哈顿地区受到了玷污，而法官存在偏见——当地部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对其谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手便发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克ris·拉齐维塔嘲讽了一则在社交媒体平台上发布的全国共和党团体的帖子，该帖子表示支持陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有，”拉齐维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根在判决前发出的警告——“不要向本已充满党派分歧的火上浇油”——进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类脱离行为可能在共和党腹地州的再选战役中对他不利，因为特朗普在多个关键州的领先地位过于微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州米雷塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援武决定中微妙加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其参战政策的一大进步。这一步骤有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻，专家认为这对乌克兰有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标可能引发直接冲突，从而引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令也逐渐松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自跨境的俄罗斯军队的攻击或其攻击准备活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定为乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方深入哈尔科夫地区之前迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员尼克拉·贝里叶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员费利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军的视频会议上，乌克兰呼吁使用美国武器打击跨境目标，一名美国政府官员在匿名条件下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的攻击，政府官员称，拜登政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受Reuters采访时曾公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《福布斯·研究所&lt;/a&gt;高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制等武器。”利说，“它可能已经获得了一定的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动，但如果有的话，它将使俄罗斯更加难以继续这一跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够兵力从东北部大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。为此，它需要在其战斗区域中裸露其兵力。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能包括对哈尔科夫地区不构成直接威胁、但位于其他地区的俄罗斯目标的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府能否扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即视情况需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈勒科夫地区的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾救援人员在吉尔和青年体育骑学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中，在乌克兰哈勒科夫市附近的马拉达尼维卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥热尔内科/资料图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度预计将放缓，这可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术突破提高了产量，美国一直是全球非欧佩克产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国去年加深了减产力度，部分原因是为补偿美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂协议，预计将允许该组织将这些减产延长到2025年，日期为周日，欧佩克+将会议讨论其供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国产量继续增加推动非欧佩克+产量增长，但这种威胁在2024年将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字大致与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最为关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过了欧佩克+之外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这表明，欧佩克+原油的需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，据其5月的月度&lt;span&gt;《&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;span&gt;》&lt;/span&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而对欧佩克原油的需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不大可能像2023年那样带来意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度。”斯坎德拉尔钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量还没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最好地适应平坦的钻井增长。它计划到年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已经降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这种速度增长。”标普分析人士在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油生产今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制增长支出，因为毫无节制的支出导致2010年代页岩领域突破性增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量高于预期的部分原因是私人生产商的推动，其中一些现在正受到该行业的合并潮席卷。他们通过钻更长的井并裂缝以同时从更多的井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并潮，但我预计目前的油价将有助于支持美国石油产量总体适度增长，继续改进钻井和完成作业效率将持续这种趋势。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预测今年其国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，因而产生了不同的反应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年石油和流体产量的增长。据美国能源信息署3月表示，欧佩克+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国的原油产量增长。”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层被从控制室看到的图片，该平台由Pattsy Petroleum公司拥有，在德克萨斯州Wink附近的佩曼盆地” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近的佩曼盆地，照片拍摄于2018年8月22日。 彭博/尼科·奥夫里科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为交换将释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他正面临今年大选的压力，要为止&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举&lt;/a&gt;年的持续冲突——这场冲突已经在加沙地区持续了八个月——画上句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方作为调解人进行的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火的会谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行多次侵入，且对加沙地带平民死亡以及人质持续被囚禁的情况施加强大内政和外交压力后，这一提议随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被认定有34项重罪之后，凸显了两位候选人的显著不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为该停火协议将持续到各方全部通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列的武装力量将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火就会继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持停火协议，即使内部存在着反对意见的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不同意这个计划，他们会呼吁战争无限期延续。”他们甚至还在政府联盟中。他们已经表明他们的立场，他们想要占领加沙，想持续战斗多年，而人质不是他们的优先事项。尽管会有压力，我呼吁以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争中访问该国的美国总统，也是美国历史上唯一一个向以色列发出支持声明的总统，我刚刚安排美军直接保护被伊朗袭击的以色列。你们应该退后一步思考，想一下如果我们错过这一时刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名向记者透露，以色列能够提出新的提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条通向危机结束的路线图。这是一份详细到4.5页的协议，”这名官员说，“它已经经过了费心的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体认为，拜登周五发表的演讲非常具有戏剧性，意图直接向以色列公众寻求支持。以色列的主要12频道中断了晚间新闻节目，直播播放了拜登的演讲。此前，以色列审查员曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里米·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授表示，这项提议比以往更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯有能力和信心发动任何严重袭击或攻击的可能性大幅下降，尽管仍然不是不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，苏里说，“全球舆论开始倾向于”以色列，这可能会促使以色列结束冲突，特别是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个较早提出的人质协议要求，作为交换六周的停火（可延长以允许更多的援助物资进入加沙）释放生病、年老或受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议最近在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争的要求，并加强了对加沙南部城市的打击，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，哈马斯将不会在当前的敌对状态下继续谈判，但其愿意就包括交换人质和囚犯在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括有在被哈马斯挟持的公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触及到美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争令巴勒斯坦人民遭受了地狱的苦难，”拜登周五在声明中说道。我们看到了本周早些时候在拉法致命大火中的可怕画面，这是以色列打击哈马斯的结果……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击后动用武力向加沙攻击以来，已有超过36280人死于加沙。根据以色列的统计，去年的哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部的加沙地带受损建筑废墟中行走，日期为2024年6月12日。路透社/法斯哈·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，在该平台上，投资者需将加密货币锁定一段时间以换取奖励。行业分析师警告，这种复杂的方案为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场冒险行为的一个最新迹象。随着价格攀升，交易者寻找收益，加密货币的人气迅速上升。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风投基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，远高于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重新质押以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机核实和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，持有加密货币的用户，如以太坊的持有者，会允许其资产在验证过程中被锁定。尽管参与质押期间无法立即将其资产变现，但用户可以赚取相应收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新加密货币。重新质押允许用户将这些新代币再次质押至不同的区块链应用程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括行业分析师，担心如果代表重新质押资产的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会产生无限虚拟循环借贷，这可能导致资产基础有限时整体加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品在抵押品上作为抵押时，这都不是理想的，会增加新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率极具吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%，而分析师说重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界里的最新发展，持有者投资实验性方案，希望无需出售资产即可获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台期待未来奖励，或与其他空投发放一同期待奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自行创造的新代币，称为EIGEN。用户希望这个名为EIGEN的代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求空投代币，他称之为“极其投机的免费金钱骗局”。 梅卡罗称，“这是非常有风险的，人们现在出于预判得到了某个奖励，但并不知道具体内容是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网站显示他还是印度首个由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想要质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO代表其客户在EigenLayer重新质押代币并生成新代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可供其他情况使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择在哪里质押代币，同时帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方联系……这是一种新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重新质押可能附带“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么就会出现被迫清算和市场低迷期间更高的市场波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售在高风险借贷加剧的影响下加剧，随着用作抵押品的加密货币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并未对重新质押表示担忧，他们指出上重新质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题对传统金融市场的传染风险并不明显，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融联系紧密，重新质押也越来越受机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产的子公司Zodia Custody已看到来自机构对质押的显著兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于复杂，难以建立资产流通和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗证券的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金重新质押，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。瑞穗证券未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它会为客户提供加密资产质押服务，并预测“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的形象插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，加密货币以太坊的形象插图放置在一个个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以绝对优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的未竟事业，后者在贫困人口中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这将是有史以来墨西哥民主选举中最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国有200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，"谢因鲍姆在接受支持者的欢呼声中说道，欢呼声几乎淹没在"总统，总统"的口号中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这是一个以男性主导文化闻名的国家，同时也是世界上第二大天主教人口国，多年来一直推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票支持一名女性，”支持者埃德勒米拉·蒙特伊尔说道，她87岁了，来自墨西哥最小的州特拉亚卡那。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，以前可以投票，但都是按照丈夫的指示来投票。感谢上帝这些都已经改变了，”她继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆面临的道路复杂。她必须在增加公众福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将秉承节俭的原则，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但对细节则讳莫如深。这次选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，共有38名候选人在此前遭到杀害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在皮埃布拉州的投票站也发生了人员死亡事件。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，该国的谋杀率超过18.5万人，超过了墨西哥近代史上任何一届政府的记录，尽管谋杀率已经开始下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则谢因鲍姆将很难实现总体安全水平的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行复杂谈判的问题，涉及大量的通过墨西哥前往美国的移民潮以及毒品走私安全合作等问题，特别是考虑到美国的情况，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这将使这些谈判更加困难。特朗普威胁将对所有来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺及吸引制造商重新选址的问题，这是nearshoring（本地化生产）趋势的一部分，此类企业在靠近主要市场的地方重新布局供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆也会面临Pemex（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司生产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能总是将公众资金投入无止境的深渊，公司永远不可能盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一倍，减少了贫困，并监督了汇率增强和低失业率的时期，这些成就让他的支持度极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆已经承诺扩大福利计划，但与正面临巨额赤字和预计明年经济增长率仅为1.5%的中银行预测形成条件差的情况下，这将不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成他对政治议程的全民公投，将谢因鲍姆视为他的傀儡的说法四处传播。谢因鲍姆多次诉诸于反驳，表示将继续实施许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“改善我们国家的独特人物”。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评谢因鲍姆将成为斯塔普领导人的主要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将能够做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 群众在墨西哥城的广场挥舞着“总统克莱奥达姆·席因鲍姆”的横幅，在执政党MORENA宣布席因鲍姆赢得总统选举后，2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 反对党候选人科希奇·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特扎莉·尼捷-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 墨西哥城，2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 观众在大选日的投票站排队投票，2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/雅赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，佐纳康坦特，路透社/加布丽埃拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 观众在投票结束后投票站展示手指上的墨水印记，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿里格雷谢米尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，科希奇·加尔韦斯在投票站外拍照，墨西哥城。路透社/卢斯科特兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 塔拉苏亚兰城，2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 巴拿马城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 布安达兰贾拉城，2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 布朗斯萨兰扎城，2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，墨城，路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 墨西哥城，2024年6月2日，路透社/阿里格雷谢米尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，桑胡安昌马拉城，路透社/加布里埃拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 观众前往投票站，2024年6月2日，墨城的科马钦。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，墨城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 支持反对党候选人科希奇·加尔韦斯的人士在外提出的口号，选民在此等候投票，2024年6月2日，墨城。路透社/卢斯科特兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月2日，塔拉苏阿兰城，路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月1日，墨城，路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 墨西哥城，2024年5月31日，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; SpiralCutter: 2024年6月1日，墨城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>