<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 06:54:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴乱中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加勒比安连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的农场残害毒瘾者及卖淫女的身体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院证实，皮克顿被指控杀害六名妇女，其部分尸体残骸在距温哥华市中心不远的贝列表克兰地区的一处荒废地产上被发现。政府检察官在对皮克顿判刑后，撤销了20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克省监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务发布声明时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从上世纪末到2002年初温哥华市中心东点区贫困、毒品泛滥的地区失踪的妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民，被发现于皮克顿位于贝列表克兰的猪场中，该地区距温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当地媒体报道，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上架后几小时内被下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版方要求下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于贝列表克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的人物照，未经核实，拍摄于贝列表克兰的住所。图片来源：路透社/ Global TV /资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举表现后，将受到严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是ANC自1994年终结种族隔离以来首次未能获得绝对多数，相较2019年上次选举57.5%的得票率下降显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着该国曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小党派建立联盟或达成某种其他形式的协议以继续执政。这可能意味着政策上的让步或是交出一些重要职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来成为商人的拉马福萨很可能面临反对党及党内的批评人士要求其辞职的呼声，但ANC的一名高级官员力挺他留任，并且据分析，在可预见的未来还没有明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马福萨的团结统一候选人，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·伯勒教授说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政治家们中最受认可的人之一，ANC内部派系间的争斗可能会使其试图反击的企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他在ANC的发言人表示，拉马福萨预期将在周日全面的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个委员会报告中被发现可能因为在猎群农场中藏有大量的现金而违规，但他否认了这一指控，并且在同年晚些时候重新赢得了五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视作ANC最艰难的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪及电力危机等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨被选举为ANC领导时，承诺要重塑该党的形象、提振经济，此前，拉马福萨的前任雅各布·祖马在九年的任期内导致了多起丑闻、腐败及其经济增长的衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他当选国家元首后最初一段时间内的热情很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以后，经济依然停滞不前，娉婷的丑闻仍围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自于他的宿敌祖马的支持下，新党姆克托诺瓦（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，严重蚕食了ANC选民基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省多么的脆弱，”政治分析师马特凯格说道。“拉马福萨的事业已无路可走……你不能在选举中失败却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革而受到诟病，避免加剧党内分裂，这与他作为80年代工会领导者时展现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结技巧以及他在推动南非作为南半球的代表国倡导者方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是世界上最有影响力的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起罪行指控，本月，国际法院裁决以色列应终止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评人士认为他对解决南非最大挑战的前景提供得很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨承诺他和他的支持者们会“做得更好”，这场活动在索韦托足球场吸引了数万人参加，观众在拉马福萨还未结束讲话就开始离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对传染病的全球协议的谈判将于2025年底或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在新冠疫情期间暴露的协作不足的问题上进行了为期两年的谈判，现正商讨一项协议以在疫情前后增加合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备能力等方面存在分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律约束的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括新增“全球威胁紧急疫情”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·格尔马斯·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展示了成员国共同保护各自公民及其世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰斐逊·贝塞拉表示：“通过这一协议，我们迈出了问责各国和加强措施以在威胁美国和其他国家安全之前阻止疫情爆发的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在加强全球对新病原体的防御能力的变化是对抗新冠疫情死亡人数超过700万人后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织的标志，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部外的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争以应对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于其政治战役的讲话：他决心进行抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐瞒对一位成人电影明星支付封口费而被指控34项罪名成立的次日，参选共和党总统候选人的他，在愤怒且冗长的讲话中列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇科为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他将竞争对手乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，描述为“历史上最糟糕的总统”。他还斥责出庭作证反对他的证人、对其提出弹劾的国会议员，并模仿他在集会上的言论，谴责那些据称非法涌入移民的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将他面临的挑战视为超越个人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲更多地带有严肃和沉重的色彩。他在记者招待会期间仅持有一页笔记。结束时，他没有回答任何问题，并由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统及其在该问题上的任何声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两场选举都有可能威胁到国家的候选人中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且迷失的唐纳德·特朗普对自己的不满和对美国司法体制的谎言，任何观看的人都能得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 特朗普的支持者们——其中多数人认为纽约的判决是不公正的——周四为他的竞选活动筹得3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是一天内的最高记录，来自共和党在线筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款规模落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图保持这股势头，在周五发送出一系列令人预感不妙的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条短信上高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，这些指控本不该被提起，陪审团在以民主党为主的纽约市曼哈顿区受到不当影响，且法官存在偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台上发表的声明贬低道，该声明表示应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就仿佛是屁股，”他发帖称，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上针对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人民“不要在天真党派争执上浇油”，说道：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑将在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普在关键摇摆州的微弱领先优势下，对他在与拜登的对决中造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，受访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治手段，只是为了伤害他，尽可能多地让其离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么对他，就也可以这么做给任何人。绝对没有人有安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦举行的新闻发布会，次日在曼哈顿的其伪造商业账簿指控案的陪审团判决后，2024年5月31日，纽约，美国。REUTERS/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是美国在持续两年的战争中迈出的一小步，但却是具有重要意义的一步。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，这可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅的其他限制性规定的最后一道防线，这些规定已经逐渐瓦解，从小型Advanced Tactical Air Control Missile (ATACM) 导弹到先进的F-16战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定使基辅能够使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队，包括那些正在攻击或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其它武器的乌克兰士兵越过边界反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固防御之前，将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说道，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会感到被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合 Chiefs of Staff 主席C.Q. Brown提出了此请求。Sullivan、Austin及Brown提出了解除限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地反击来自俄罗斯领土的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁西方盟友采取此类步骤，但当时他说：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用美国禁止在俄罗斯境内发动空袭的规定，将其作为安全据点在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过在边境保持其火炮来进行攻击，还可以在那里保持防空系统和电子战能力，”Lee表示，“这可能给他们提供某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家表示，这一决定本身未必会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为决定不会显著改变前线的移动，但如果能使其更难进行跨境行动，也会有所帮助，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，将不得不剥夺东战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰对俄罗斯国内进行打击，并于周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的范围，特别是在过去艰难的一年里，俄罗斯在战场上确立了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies think-tank 在华盛顿的资深人员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的政策转变，但这是一步，”Cancian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此请求下一步：从打击更广泛的针对性目标--可能是那些在哈尔科夫以外目标的，但不是直接威胁到哈尔科夫的，进行攻击，”Cancian补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未说明拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区因俄罗斯导弹袭击而遭受破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 记者图: 2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近Mala Danylivka 村的一家儿童和青年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后受损严重。这场俄罗斯对乌克兰的攻击背景图。图源: 路透&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增产方面的支出承诺持续不变，这使得世界上最大的原油生产国在美国石油产量可能放缓的情况下，减轻了OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命以及技术创新和效率提升，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家产量的增加。总计，OPEC+的削减幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将允许该组织将某些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议上讨论供应策略时，美国生产增长将继续推动非OPEC+产出的增加，但威胁程度可能不像2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相似，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。他们是综观的三大预测机构，与去年相比预测数值均较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的油产国的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计比2023年的水平增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在今年油价接近每桶80美元的情况下，不太可能再次出乎意料地大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持相当保守和有纪律的态度，"合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有显著增长，这是意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应扁平化的钻井增长率。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示："美国有能力在未来几年以每百万桶/日的增长率扩张，但目前并没有意愿在此增长率上扩张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了在增长方面的开支，因为过度投资在2010年代推动了迅猛增长，但对页岩油领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私营生产商的产量增加超过了预期，一些私营生产商现在正在被行业的兼并浪潮所吸纳。通过更长的油井钻探和使用压裂技术，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近发生了合并浪潮，但我们预计当前的油价将继续支撑整体美国石油生产的小幅增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这一增长将持续下去，"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年国际市场将比北美带来更多增长。该公司第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略重点转向资本纪律导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔万诺·斯塔诺夫认为OPEC+将自愿延长减产期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国原油生产增长，"UBS 的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻机作业平台照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机作业平台，位于西德克萨斯州廷克附近的奥拉斯石油公司所有的一个租赁区内，照片摄于2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下提议新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登说。这位因年内选举而承受着停止单方面加沙冲突压力的总统表示，加沙冲突持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的谈判多次陷入僵局，以色列和哈马斯民兵组织互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法连续几周的侵袭之后提出的，国内外加沙死亡人数不断增加，以及人质的持续被非法扣押，给内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在共和党总统候选人的唐纳德·特朗普被指控34项重罪并被判刑的前一天，这一提议也凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划由三个阶段组成，与以往计划不同的是，整个过程中停火将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯将与以色列谈判终止敌对状态的条件。“停火将继续，只要谈判继续，”总统说，这是一次新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期继续。”拜登说，“他们甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管会有压力，我已敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近向以色列直接派出了美国部队应对伊朗袭击的美国总统，我希望你们能够退一步，考虑如果失去这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“它经过了细致的洽谈，现在摆在桌面上的内容实际上是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，视为直接向以色列民众传达的信息。12频道中断晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。对此前未出版过该提议的细节，Kushmaro称，以色列审查员已经禁止发布这些详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这比之前的提议有更高的成功几率，”德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动严重攻击或袭击以色列或其他恐怖活动的可能性虽然仍有一定，但相比于此前已大幅降低，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转而反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，另外拜登的影响也起到了促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病患、老人和伤者换为期六周的停火，该停火可延长期限以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯将战火持续到谈判的一部分请求而崩溃，并加大了对拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人员，在当前的袭击行动中不再参与更多谈判，除非以色列停止战争并将准备达成包括交换人质和囚犯在内的完全协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的代表会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法周日上午的一次空袭中，以色列击死了45名巴勒斯坦人，引发国际愤怒，但尚未触及美国不会切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾，这是以军打击哈马斯的行动……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行反击以来，该地区已有超过36,280人死亡。据以方统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事攻势中被摧毁的，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入新的平台，投资者通过将他们的代币锁定来换取奖励，这是一个复杂的风险方案，分析师警告称，这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“再质押”模式的大行其道是加密货币市场投资热潮的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场风险偏好持续上升。目前最大的加密货币比特币接近其历史最高点，而第二大的以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了高达1880亿美元的加密货币——相比六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司发明再质押机制是为了扩大长期存在于加密货币领域的“质押”做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机对谁拥有何种加密货币进行检查和验证。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，让他们的资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，他们暂时无法立即访问其代币，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，作为他们所质押代币的代表。再质押使代币持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序中，从而期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性趋分两派，有行业内部人士认为这一做法处于起步阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些分析人士，包括金融分析师则担心，如果代表再质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的借贷新循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致整个加密市场失灵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状态。它增添了新的风险元素，这些风险原本不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益率。根据分析师的说法，质押收益通常在3%-5%之间，而再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)领域最新发展的体现，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不抛售的情况下获得可观的收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付质押奖励给用户，因为这一机制尚未开发。用户加入平台仅仅是为了期待未来的奖励，或一些已发放的空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自创的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，这被称为“非常非常具有投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在未投前所为，（期望）会被奖励，但是他们不清楚奖励的内容。”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前华盛顿大学助理教授，也是首批成功设计学生微卫星并将其发射到印度空间团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多的再质押平台开始出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上质押其代币，并产生代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择何处进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有任何与这些参与者正式联系。这只是正在出现的现象。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果质押代币被用于加密贷款，那么在市道下跌时可能遭遇强制平仓，导致市场波动性增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的加剧，加密货币作为抵押品的迅速贬值导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议定价风险。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，灵剑指出，再质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界造成的损失潜在扩散到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现阶段，我们并不认为再质押问题会对传统金融市场产生有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与“主流金融”相连，再质押也日益受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody表示，看到机构投资者对质押产生了显著的兴趣，但它认为再质押是一步险棋，因为难以建立“纸面”的资产去向和回报分配记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押。Kelp DAO在其四月的博客中宣布了这一合作。Laser Digital对此未予回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示正在为客户加密资产进行质押，预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图出现在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了加密货币以太坊的代表，拍摄于2023年6月16日的日内瓦。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得大选，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策项目，后者在贫困地区受欢迎，推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以墨西哥选举当局迅速统计的大约58.3%至60.7%的选票赢得总统职位。这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计将在国会两院中赢得绝对多数，获得三分之二的超级多数，从而能够在无反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;郭西亚&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，”Sheinbaum在支持者欢呼和“总统，总统”声中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的当选是墨西哥的一大进步，该国以粗犷文化著称且该国是全球第二大天主教人口国，多年来推动更传统女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大的首位女性在全体选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以前，我们甚至不能投票，即便可以投票时也得按丈夫说的投票。感谢上帝这些都改变了，我现在有幸参与其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的任务，需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，Sheinbaum告诉支持者，她的政府将继续实现财政责任感，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺改善安全，但细节有限。考虑到此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人遇刺，许多分析师认为犯罪团伙在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月3日的投票中，还有两名人在普埃布拉州选站遇害身亡。洛佩斯·奥夫拉多尔在其任期内导致谋杀案超过18.5万起，超过了墨西哥现代历史上任何一届政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不咎方面进行根本性的投资，否则Sheinbaum将难以实现总体安全水平的实质性改善，”Nathaniel Parish Flannery说，这位独立的拉美政治风险分析师如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的挑战之一将是与美国就涌入美国的移民庞大流量以及在阿片类药物危机肆虐的情况下合作打击毒品走私进行紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普表示将对墨西哥生产并在美国销售的汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商迁址以适应本地化生产趋势的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需重新审视墨西哥国家石油公司Pemex，该公司已连续20年产量下降并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pemex不能一直被当作无底洞，无尽地投入公共资金却永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索和低失业率，这些成就让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但预计墨西哥今年面临财政赤字较大，2025年预计只会录得1.5%的温和经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中始终影射Sheinbaum将是他的提线木偶，希望将这次选举变为对他的政治议程的公投。尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助最贫困群体的政策，Sheinbaum仍然被指为洛佩斯·奥夫拉多尔的“提线木偶”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，“她被指将成为洛佩斯·奥夫拉多尔政治傀儡”的批评根源在于性别偏见，同样她认为公众难以相信这位女性领导人能够自主做决定是令人难以置信的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公众难以置信她能够自主做决定是令人难以置信的，我认为这是因为她是女性的原因。”她补充说。&lt;/p&gt;
        
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城Zocalo广场举着“总统Claudia Sheinbaum”的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城选举日，反对党总统候选人Xochitl Galvez评论选票关闭后的情况，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，投票站关门，墨西哥城，2024年6月2日，圣克鲁兹·霍索科塔兰，REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选日投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，人们在投票站排队投票，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥竞选日，反对党候选人Xochitl Galvez在投票站外与支持者合影，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城蓬托沃尔蒂拉莫市，投票站准备工作进行中。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雷帕尔米拉女性在大选日排队投票，墨西哥州丘哈奥瓜市，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后展示沾了墨水的指尖。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，旅客在贝尼托·胡安·拉扎罗·卡黛纳国际机场安装的投票站投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉林萨尔市，REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举日即将来临，人们在繁忙的市中心行走。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，为选举日做准备，政府宣布禁止销售酒精。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>