<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 19:27:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让和平的日子到来，" 拜登说道，作为美国总统，他在竞选连任的压力下必须应对现在已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，旨在安排以色列与控制加沙地带的激进组织哈马斯之间停火的谈判一再陷入僵局，双方相互指责对方导致谈判进展受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提案是在以色列连续数周对拉法进行军事行动，以及以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际面临关于加沙死亡事件和人质持续被扣的批评的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登宣布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在这一天前，前总统，共和党竞争对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪指控成立，这凸显了两位总统候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于之前的建议，即使进入各阶段，停火状态也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换老人、妇女等人质，以数百名巴勒斯坦囚犯换取。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将保持不变，" 总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案已由卡塔尔转交至哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列内部推动"无休止"战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划。他们将要求战争持续无休无止。有人甚至在政府联盟中。他们已明确表示他们想要占领加沙。他们想继续战斗数年，而对于人质，他们并不关心。好吧，我已敦促以色列领导人尽管存在任何压力，也应支持这项协议，" 拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名毕生致力于以色列的人，作为唯一一位在战斗期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，考虑如果错过此刻，将会发生什么，" 他说。"我们不能错过这个时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能提出这个新提议，是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有一份结束危机的路线图。这是一份详细的4.5页协议，" 官员说。"该协议再次经过仔细谈判，摆在桌面上的是过程的结束阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位官员的说明，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的Channel 12频道中断了晚间新闻以直播拜登的演讲。主持人丹尼·库舒马罗表示，此前以色列的军事信息审查禁止公布提议的详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史学和公共事务教授杰莱米·苏里说，这项提案比之前的提案有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发起严重攻击或恐怖袭击的可能性固然存在，但比之前要低得多，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在"转向"反对以色列，苏里说，这将可能促使以色列人想要结束冲突，再加拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，今年提出的人质议案呼吁在加沙释放病患、老人和受伤的人质，以实现六周停火，这段停火期可以扩展以便向地区内输送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，当以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判组成部分结束战争的呼吁，并加大了对加沙南部的拉法地区的攻击时，这项提议破裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解方，在持续的攻击行为当中，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，以协商解救在加沙被哈马斯扣押的本国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，导致国际间爆发谴责，但这并未"超越美国红线"，迫使美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在此次战争中忍受了纯粹的地狱，" 拜登周五说。"我们都看到了这周早些时候以色列针对哈马斯的打击后，拉法地区致命火灾的可怕画面，"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门估算，自从以色列在10月7日对在以色列南部对哈马斯的袭击作出反应，袭击了加沙地带以来，超过36280名巴勒斯坦人死亡。根据以色列的数据，那次哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希耶受损建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希耶地区以色列军事行动中被摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段落包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内，面对一排排摄像机，唐纳德·特朗普发表了一番坚定的宣言，这番话同时触及了他面临的法律与政治挑战：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一天前，纽约的一个陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判决他有罪&lt;/a&gt;，罪名是与伪造文件掩藏支付给色情明星的封口费相关的34项指控。这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和他的不满，语调激动且思路混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他庭审的法官胡安·梅尔尚(Juan Merchan)称为“腐败之徒”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登(Joe Biden)，即将在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中一决高下的对手，形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在庭审中作证指证他”的证人，那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，并且——重复他竞选集会上常用的言辞——那些他声称非法涌入国境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为超越个人的国家斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他以往的演讲往往穿插着幽默不同，这次的演讲几乎完全被阴沉所笼罩。在新闻发布会上，特朗普手中只拿着一页小小的笔记。最后，他没有任何提问就迅速从讲台下退场，儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)陪伴在他身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友同样猛烈指责司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将彼此描绘成国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，视为更有力的证据证明他不适任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和被击败的唐纳德·特朗普口无遮拦地倾诉个人的不满，对美国司法系统撒谎，让所有观看的人都只有一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数认为纽约的判决对特朗普不公平——在周四仅仅一天，就在他的竞选活动上捐款3亿480万美元，特朗普团队透露。这是特朗普在WinRed平台上的单日最高纪录，该平台负责处理共和党的数码筹款事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选资金落后于拜登的竞选团队，周五尝试保持加速态势，通过一系列各怀深意的筹款信息轰炸支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上的最黑暗一日!" 一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降!" 另一条信息在特朗普新闻发布会后强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都遵循前总统的步伐，他们论证特朗普的庭审存在缺陷，指控根本不应被提出，陪审团成员在民主党支持者众多的曼哈顿被偏见所污染，法官有个人偏激——这一切指控都遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些对特朗普支持反应不够迅速或是不够强烈的地方，盟友和竞选助手们开始进行激烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔(Chris LaCivita)对一个在社交平台X上发布应尊重陪审团判决的全国大学共和党团体进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"意见就像肛门……每个人都有……," LaCivita发帖写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准&lt;/a&gt;了 honoured 前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根(Larry Hogan)，后者在宣判前警告美国人“不要用更加剧的党派仇恨来助燃这场战火”。霍根正竞选参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚亲手终结了自己的竞选，" LaCivita在平台上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州中的共和党选民进行的访谈中，一些人表示特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;开始重新考虑”今年11月对他的支持。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;与拜登的再战&lt;/a&gt;中让他受到伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州以极为微弱的优势领先的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大部分接受采访的共和党人似乎与特朗普本人一样，称这场审判是“闹剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"一切都是政治考量，就是为了伤害他，尽可能地让他无法在竞选中游走，" 62岁的退休治安官斯科特·克莱顿(Scott Clayton)在佐治亚州玛丽埃塔市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以对他这样，他们可以对任何其他人这样做。没有哪个人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这就在他因指控伪造商业记录以掩藏2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯(Stormy Daniels)的封口费的刑事审判被判有罪的第二天。2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽针对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一步骤虽小，但具有重大意义，专家认为它有助于在两年的战争中削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大，担心乌克兰重要的袭击可能会引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国其他对乌克兰的限制相吻合的规定，限制包括向基辅提供更先进的武器，这些限制自那时起已逐渐减少，从美国先进的战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，特别针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，在俄罗斯部队正攻击他们或准备攻击他们时，进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这等于给了乌克兰前线部队印有美国供应的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器的“绿灯”，发射器装备了“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器，专家说，这允许越过边境对俄方进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线并可能创造条件，将俄军从哈尔科夫地区逼退，防止其在当地扎根，"乌克兰国家战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键前线调遣部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯发现自己将处于守势，将不得不重新考虑在哈尔科夫攻击中使用的战术，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日在视频会议中，俄乌问题特使与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军讨论了这一请求，一名美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份支持放宽限制的建议书，沙利文于5月15日将其递交给拜登。拜登认同乌克兰在俄罗斯领土安全上的反击行动的必要性，该官员称。从此政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤&lt;sup style="font-size: 0.75em;"&gt;1&lt;/sup&gt;，但同时也是在那段时间，他提到：“到目前为止，还没看到任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧洲及欧亚项目资深副研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对在其领土内进行打击的禁止，将其作为安全的阵地，打击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以从边界另一侧保持其炮兵部队。它可以保持防空、电子战和指挥控制，"Lee说。“它或许获得了某种程度上的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，即使有了这个决策，短期内也不一定会改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为，这个决策不会显著改变前线的移动，如果有的话。但是，它将使俄罗斯更难以维持这种跨境行动，"Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯的兵力不足以在哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力生成足够的战斗力量，从东北方正确威胁哈尔科夫。这样做，需要抽调东部作战地区的部队，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，如果乌克兰使用他们的武器打击俄罗斯，将面临核战风险，并且在本周二再次提高了核战争的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几个星期乃至几个月内，尤其是在俄罗斯在战场获得优势的艰难一年后，寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的攻击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯领土深部目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为战略与国际研究中心智囊团成员的Mark Cancian表示，拜登的举措仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，"Cancian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰人和政府官员将争辩下一步：打击更广泛的俄罗斯境内目标——不仅仅是对哈尔科夫构成直接威胁的目标，但在其他地区的目标也是如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有透露拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，必要时进行调整和适应，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯攻击下的乌克兰村小丹尼利夫卡，消防员在位于小丹尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹严重破坏的现场工作，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup style="font-size: 0.75em;"&gt;1&lt;/sup&gt;指的是&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;泽连斯基在2024年5月20日接受路透社采访中提到的呼吁&lt;/a&gt;。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守其温和支出的承诺，以增加产量，这将世界最大的原油生产国2024年的增长速度放缓，从而可能减轻本周末OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破极大地提升了产量，美国主导了非OPEC生产国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国的原油产量意外上扬，增长超过100万桶/日至1293万桶/日，远远超过了年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织（OPEC）及其盟友，统称为OPEC+，加大了减产力度，部分是为了弥补美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总减产规模目前为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+将于周日召开会议审议供应政策之际，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家产出的增长，但对OPEC+的压力将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量预测的30万桶/日增长类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期美国更高的产量增长，即64万桶/日。这三家最受关注的预测者预测的数字均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，将超出非OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这暗示了对OPEC+成员国原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，该组织在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而IEA则预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国的原油总产量今年变化不大。美国4月的原油总产量约为1313万桶/日，而去年12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业高管和分析师称，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次带来产量上的惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户非常保守并遵循纪律，"合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，尽管现在的油价，钻机数量并没有更多地增加。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，暂不升级其钻机，以更好地适应平稳的钻探增长。公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes公司的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以100万桶/日的速度持续数年增长，但是目前并没有这份增长的欲望，"标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了用于增长的支出，因为在2010年代，无节制的支出推动了页岩行业的超速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超预期的产量增长部分是由私营生产商推动，其中一些现在正被一波行业整合浪潮所席卷。他们通过钻探更深的井并进行多井分段压裂，从而同时从更多井产油，提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计尽管近期有合并潮，我们将看到持续的油价将有助于支持美国整体石油产量温和的增加，这得益于钻探和完井效率的不断改善，"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢公司（SLB.N）等油田服务公司预计将看到更多来自国际市场的增长，而非北美市场。公司第一季度国际收入在今年增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是因为整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，战略重点有了转变，对资本的管理更加严谨，这导致了截然不同的反应，"UBS银行分析师乔瓦尼·斯图纳沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国，加之加拿大、巴西和圭亚那，预计将主导今年的石油和液体产量增长，以抵消产量削减。OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源信息署（EIA）在3月表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油增长共存，"UBS的斯图纳沃说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯州Permian盆地，由Oasis Petroleum租赁的一个油井旁，从控制室看到钻井平台的作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州Wink附近的Permian盆地，从控制室观察到Oasis Petroleum租赁地上钻井平台的作业现场。资料图片/路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在目睹执政的非洲国民大会(African National Congress, 简称ANC)在后种族隔离时代最糟的选举表现后，将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三选举中大约71%投票站的计票结果显示，ANC得票率不足42%，自1994年种族隔离政策终结以来，其得票率从未低于此数，与上次选举中录得的57.5%相比大幅下滑，且首次在30年内未能获得&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC，这一由纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)领导过的前反种族隔离运动，将需要与一个或更多小党派协商形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的安排，以共同治理国家。这可能涉及政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领导人和转型后的企业家的拉马福萨，可能将面临反对党和党内批评者的下台呼吁，但他们在国内分歧严重的政党中分裂。但一位ANC的高层官员支持他继续留任，并且分析者认为目前没有接替他的明显人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明显的能统一政党，接任拉马福萨的候选人，"开普敦大学的教授，同时也是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒(Anthony Butler)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民意测验表明，在本次选举中，拉马福萨是所有主要政治人物中支持率最高的，而ANC内部的派系斗争可能使对他的动员反对变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论ANC在选举中的表现。其发言人表示，他将于周日宣布初步完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为南非总统，拉马福萨的未来在此之前就曾短暂悬在绝壁之上，2022年由调查小组出具的一份报告称，在其农场藏匿大批现金的过程中，拉马福萨可能曾犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了"Farmgate"丑闻中的一切不当行为指责，并在那一年晚些时候重新赢得了ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三的选举被认为是ANC有史以来遇到的最艰巨的挑战，因为它面临着选民对高失业率、犯罪以及电力中断等问题的强烈无助感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清洗党内的不当行为，振兴经济发展，推动此前因前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)任职期间出现的九年的争议、丑闻和经济下滑而受损的党派声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为元首时，最初的一波“新峰”迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济仍然萎靡不振，而ANC高层再次卷入一系列的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的致命一击由拉马福萨的对手，在他曾任职的省份夸祖鲁纳塔尔(KwaZulu-Natal, KZN)成立的新党uMkhonto weSizwe发起，该党超出预期表现，大幅削减了ANC的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马对拉马福萨和ANC布下了不可逆的棋局，他深知他们在KZN的脆弱性，"政治评论者拉尔夫·马泰卡(Ralph Mathekga)表示。“对拉马福萨的项目而言这是终点，你无法在选举失利后，预期一切能依然如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎行动审慎，避免促使党派内部的矛盾激化而遭到批评，这与他在80年代担任工会领导人时所展现出的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏其构建共识的能力，并赞扬他在提升南非作为“全球南方”（特指低收入和中等收入国家集团）领导者地位中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平疫苗分配最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝罪诉讼，促使法官本月裁定，要求以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列方面则强烈排斥这些指控，继续在拉法赫进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨企图强调ANC自过去30年来的成就，但批评者称他并未就南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次大规模竞选活动中，面对数万支持者汇聚在索韦托足球场的拉马福萨，他许诺会“做得更好”。但他的演讲尚未结束，许多人就选择离开。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击。狱政当局作出了这一通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大恶名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被裁定杀害毒品成瘾者和卖淫女，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的养猪场内屠杀并处理其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，这些女性的遗体残骸在位于温哥华附近、杂乱无章的农场所发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其涉嫌另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务部门表示，5月19日，皮克顿在魁北克的一所监狱遭到袭击，并于之后离世。袭击事件后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”该部门在其声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是六十余名在长达十多年的期间内从温哥华贫民区、毒品泛滥的东区消失的女性之一，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波特库伊特兰的养猪场发现33名女性的遗体或DNA。这些女性中，许多人是土著居民，该地点位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在登陆亚马逊销售后数小时内即被下架。这本著作中，连环杀手坚称自己清白无辜，遭到警方构陷，温哥华太阳报当年如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家人致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿(Robert William Pickton)在新威斯敏斯特开始审讯时的电视存档画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未标注日期的电视存档画面展示了罗伯特·威廉·皮克顿在波特库伊特兰的家中。REUTERS/Global TV/ 存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币提供奖励，实施复杂的机制，分析师警告这为用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”急剧增加，是加密市场风险偏好提升的最新迹象，随着价格的上涨和交易员追求收益。比特币，最大加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密部门获得了1亿美元的投资，在两个月内吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，较六个月前的不足4亿美元大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，再质押是为扩大长期存在的加密实践，即“质押”——其被监管者置于目标之下，由他发明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及到网络中的多台计算机核验确认谁拥有哪部分的加密货币&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。为了实现这一过程，加密代币如以太币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有人在参与质押期间即使失去对其代币的即时访问权，但能在这一过程中获取收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台向用户额外发放新创造的加密货币，以代表他们在平台中锁仓的加密货币。再质押让拥有者可以将这些新建的代币在区块链基础上的多个程序与应用中再次进行质押，寄望于获得更高的结果收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风险评估，加密世界意见两极分化，一些业内人士认为该实践尚处发展初期，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师及其他专家担心，新的代币如果作为担保品在庞大的加密借贷市场中流转，会基于有限的底层资产，形成无限循环的借贷。他们指出，若所有人同时撤出，这一状况可能危及更广泛的加密市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何涉及以担保品作为再担保品的结构，都并非理想之选，它将引入本不存在的风险变量。”加密数据分析公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者所需要的是收益性：在以太坊区块链上，质押产生的回报一般在3%至5%之间，但分析师预计，再质押或许能带来更高的收益，因投资者可以同步获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）风险背景下的最新发展，加密货币持有者在这个平行世界中投资实验性计划，希望在无需销售的情况下，对持有的资产产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因至今未开发相关发放机制。用户加入平台是期待未来的奖励或空投（赠予）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正为其平台的用户免费发放自己创造的新代币，这一被称为“EIGEN”的代币未来可能富有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy观察，吸引用户投入的正是此类潜在空投，他描述这就像在追逐“自由的钱，极其投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示再质押极其“高风险”。Coinbase提供普通质押服务，但不涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段，用户在期待某些红利时，自身并无确切目标。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，前华盛顿大学助理教授和印度首枚学生设计微卫星项目成员之一，于去年发起EigenLayer。根据他的学术网站介绍，该平台自我定义为验证服务的市场，旨在连接潜在质押者与依赖代币质押的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi，Renzo和Kelp DAO已现形，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押操作，同时产出新代币呈现再质押资产。比如，新代币可在借贷过程中用作担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台目标是让用户选择积押代币的去向，且帮助新型区块链服务得以成长，而非一味鼓动基于数字资产的融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些平台并无官方关系...这现象正应运而生，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duong指出，再质押潜藏”隐性风险“：若以再质押的代币作为数字货币借贷担保，市场萎缩时将触发强制清算和更剧烈的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘，部分由高风险借贷融资催生，当作为担保品的代币在Terra和Luna项目崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan拒认EigenLayer与此危害具关联性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押本身不构成风险，而是借货协议存在估值风险。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对于再质押的担忧寥寥，认为相对全球加密行业的2.5万亿美元总资产量，再质押市场的规模微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密资产中的损失会向传统金融市场蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期内，我们并未预见到因再质押问题造成的传统金融市场传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析领导Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正日益增强，机构投资者对再质押越来越感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士新加坡合资数字银行Sygnum表示，其为客户的加密货币资产提供了质押服务，并预期“再质押生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到了机构投资者对质押增长的兴趣，但认为再质押超出了他们的接受程度，因为难以确认资产的流向和报酬分配路径。首席风险官Anoosh Arevshatian解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的数字资产部门Laser Digital与Kelp DAO合伙，再质押部分基金，Kelp DAO在其4月份的博客文章中提及。Laser Digital未回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，用以代表比特币的模型，表明其为加密货币的一种。路透社/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太币模型放置在计算机主板上，说明其作为加密货币角色之一。路透社/Dado Ruvic / Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，她继承了导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的衣钵，后者在穷人中的高人气对其胜利起到了推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;——气候科学家及墨西哥城前市长——以58.3%至60.7%的选票赢得总统大位，此数据出自墨西哥选举当局的快速抽样计票结果。这预示着，她或将创下墨西哥民主历史上最高的得票率记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得可能的三分之二超级多数席位，根据选举当局给出的投票大致结果，这将使其在没有反对派支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍奇蒂尔·加列维斯&lt;/a&gt;在初步计票显示她获得26.6%至28.6%选票后承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国的200年历史中，我将成为墨西哥首位女性总统，"欣鲍姆向支持者大声欢呼称她为"总统、总统"时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，这个国家以其&lt;span class="s1"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;而闻名，并拥有世界第二大的罗马天主教人口，在多年间，该群体一直推崇更为传统性的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆是美国、墨西哥或加拿大这三个国家中首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一个女人投票，"87岁的欣鲍姆支&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥最小的州特拉斯卡拉，她补充道："以前我们甚至没有投票权，当我们有投票权时，却只能按照丈夫的意愿投票。幸亏这一切都改变了，而我得以亲历这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆前面的路并不平坦，她必须在扩大福利政策的承诺与承受巨额预算赤字及低经济增长的挑战之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果出炉后，她向支持者承诺，其政府将财政负责，并尊重中央银行自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但未提供实施细节，本次选举为墨西哥现代史上最暴力的一次，共有38名候选人遇害，这凸显出严重的安全问题。许多分析家指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩张且影响力加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受普埃布拉州两个投票站发生两起致命事件的影响。在奥夫拉多尔任期中，有超过185,000人遇害，比墨西哥现代史上任何其他政府任期内的死亡人数都多，尽管杀戮率已有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉内里（Nathaniel Parish Flannery）表示："除非她承诺在改善治安力量和减少有罪不罚现象上投入潜在变革级别的资金，否则欣鲍姆在提高国家整体安全水平上可能遇到困难。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是初步结果显示下的国家内部最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对新总统在内的挑战之一是，与美国就大量移民非法穿越墨西哥进入美国的紧张谈判，以及非法贩毒集团活动期间的安全合作问题，此时正值美国芬太尼毒流感（Fentanyl epidemic）的肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统唐纳德·特朗普于11月选举胜利，这些谈判将更加困难。特朗普承诺，将对墨西哥生产的中国制造汽车征收100%关税，还誓言将部署特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统还将面临电力和水源短缺，还须将制造商吸引近地化，即作为供应链转向政策的一部分，即推动公司将供应链向主要市场的地理位置靠近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆还必须处理好如何管理墨西哥国家石油公司（Pemex）——这个已亏损20年的国有石油巨头，如今在沉重债务中苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能仅是作为无底洞，让公共资金源源不断地投入，而公司却永远无法获利，"高盛首席拉美经济师艾伯特·拉莫斯表示："他们必须重新考量墨西哥国家石油公司的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减贫并见证了比索的持续强势和低水平失业率——这成就了他非凡的民众支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆承诺将扩大福利计划，但考虑到今年墨西哥的预算赤字或将达到历史新高，2025年中央银行预计的GDP增长率仅为1.5%，想要实现这一承诺实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中占据着显著位置，试图将选举变成对他政治议程的全民公投。欣鲍姆否认了反对派对她将是奥夫拉多尔“木偶”（puppet）的说法，虽然她承诺延续他的许多政策，包括有利于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，欣鲍姆感谢奥夫拉多尔是"独一无二的人，他极大改变了我们的国家。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为批评欣鲍姆会成为奥夫拉多尔傀儡的声音背后是性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以相信她将独立作出决定，我认为这与她是个女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;获胜后的墨西哥城，墨西哥，6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日，2024年。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心的索卡洛广场上，人们举着"总统克劳迪娅·欣鲍姆"的横幅，2024年6月2日，在墨西哥城墨西哥，由执政的莫雷纳党宣布克劳迪娅·欣鲍姆赢得总统大选。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，大选结束后，反对党总统候选人霍奇蒂尔·加列维斯与支持者交谈时的反应。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥圣克鲁斯索科特兰，2024年6月2日，一般选举日，投票站工作人员正在关闭投票站。REUTERS/Jorge Luis&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的谈判，有望于2025年或尽可能更早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前以来，世界卫生组织的194个成员国一直在协商一项协议，旨在加强在流行病前后的国际合作，此举乃是对COVID-19期间出现的合作疏漏的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，这一联合国机构计划本周内达成协议，但鉴于富国和穷国在疫苗共享和预防准备等议题上存在深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项并行协议，更新现有的国际卫生条例——即具有法律约束力的《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR）；新版本包括了一个针对最严重、全球性威胁健康危机的“大流行病紧急状态”分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日做出的历史性决定，彰显了各成员国共同保护本国人民及全世界公众健康、应对健康紧急事件及未来大流行病共担风险的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与公众服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六发表声明称：“通过这一协议，我们采取行动确保各国能够负起责任，强化措施在疫情威胁美国人民和国家安全前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修改，着眼点是增强世界面对新病原体的防御能力；根据世界卫生组织数据，COVID-19病毒已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织标志出现在其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：世界卫生组织（WHO）的标志在2023年2月2日被发现位于瑞士日内瓦的总部附近。路透社图片，由Denis Balibouse拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>