<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 18:31:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列军事行动加剧，三名巴勒斯坦人在西岸丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列部队在周二针对加沙的持续15个月冲突背景下，在被占领的西岸展开加大行动后，击毙至少三名巴勒斯坦叛乱分子，以色列军方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部称，一名18岁青年在坦农镇（Tamun）遭以军空袭丧生，坦农镇位于纳布卢斯市东北部；一名40岁男子在附近的塔卢萨村（Taluza）被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，与坦农地区叛乱分子发生冲突后，其战斗飞机对该地区实施打击，击毙两名战斗人员。官方巴勒斯坦媒体报道称，坦农地区另有一名巴勒斯坦人也在空袭中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声称，一名叛乱分子在塔卢萨发生交火中被击毙，数人在各类事件中被捕。哈马斯武装部队卡萨姆旅确认，在塔卢萨被击毙的男子是其战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方巴勒斯坦新闻媒体WAFA报道，约旦人定居者还进行了报复性袭击，报道称一夜之间有人纵火并袭击了巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列与哈马斯15个月的冲突以来，巴勒斯坦叛乱分子的刺杀事件、以色列军方的空袭活动有所增加，同时定居者袭击活动也有所上升，西岸的暴力活动随之加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦河西岸地区自1967年阿拉伯-以色列战争期间被以色列占领后，便成为巴勒斯坦人争取未来独立国家的一部分，并从定居点扩张和近期哈马斯战争进一步复杂化了局势，这引起了人们对以色列正式吞并地区的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际调解人试图在1月20日美国总统当选人唐纳德·特朗普就职前促成加沙停火协定和人质交换协议，而这种流血事件正构成另一障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在周一击毙三名以色列人的事件后，与高级军事和安全官员会面，并批准在西岸采取一系列「进攻性与防御性行动」，同时采取措施抓获这些杀人犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方巴勒斯坦新闻媒体WAFA称，以色列军方增加了检查站设置和道路封闭，并进行更多入侵和突袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年阿拉伯-以色列战争以来，约旦河西岸一直被以色列占领。巴勒斯坦人希望将其作为未来独立国家的一部分，但扩展犹太人定居点和加沙战争使局势复杂化，双方担心以色列会正式吞并此地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军方在塔布斯附近进行突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQ2A7KSKIZLENC75W55ITA673E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的约旦河西岸塔法拉营地附近，以色列军用车辆正在执行突袭任务。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军方在塔布斯附近进行突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUMLOJK7TRN6RJDPJOR27TKTHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的约旦河西岸塔法拉营地附近，以色列军用车辆正在执行突袭任务。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军方在塔布斯附近进行突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66Q3YBZJXNMCJILNY4Q2BTD4JU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列-占领的约旦河西岸塔法拉营地附近，以色列军用车辆正在执行突袭任务。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹锡荣蛰居首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网和大量个人安保人员的保护下，遭到弹劾的韩国总统尹锡悦周二仍然滞留在其占地广阔的山坡别墅中，与妻子、六条狗和五只猫度日。此时，调查人员正在策划逮捕他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从上月因颁布短期的&lt;i&gt;戒严令&lt;/i&gt;而被议会弹劾和停职以来，尹锡悦一直低调地待在其位于汉南洞的官邸中。该地区以其高档住宅和富豪名流而闻名，堪比韩国的“比佛利山”。而调查人员试图对他提出的叛乱指控进行询问时，却未能执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查小组的负责人上周在官邸外被数百名总统安全服务人员和军人组成的长龙挡住，称他们仍坚定决心将尹锡悦归案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自弹劾以来的这些日子，尹锡悦及其夫人金京he、六条狗和五只猫如何打发时光鲜少有公开消息。而为了维护隐私，尹锡悦已采取了积极措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他在办公室对播出一张疑似展示第一夫人走白色狗的病毒视频的三家电视台及一位YouTuber提起了法律诉讼，这些媒体报道涉及军事敏感区域的非法拍摄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还封锁了他的门前街道，用公交车阻断道路并设置了铁丝网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尹锡悦实际上被限制在官邸内行动自如。”尹锡悦亲密朋友、经常与他联系的律师Seok Dong hyeon表示。另有知情人士称，尹锡悦除法律人员外很少接待客人，但过得还不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被弹劾几天后，尹锡悦低调地在家庆祝了64岁生日。支持者们向其官邸送去了鲜花，据韩联社报道，信件数量超过2000封。而尹锡悦办公室表示无法证实这些报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建筑经过尹锡悦上任后采取非同寻常的举措而重新布置。他在2022年上任时搬入了原外交通部长官所住的官邸，这一举动引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这处官邸占地14,710平方米（约17,600平方码），约相当于两个足球场大小。它有两大建筑，内设数间宴会厅、会议室、接待场所、休闲室和修剪整齐的花园，据当地媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党议员声称，一些豪华设施如高尔夫模拟器建在其中时，尹锡悦办公室否认了这些指控，该办公室首席副幕僚还称其为“简朴的住所”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远眺首尔流过的汉江，这座官邸建成于20世纪60年代后期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区的邻居包括三星和现代两大集团的李氏、 Chung氏家族成员，以及众多K-pop明星，包括防弹少年团成员，同时还包括部长、大使的居所及奢侈品商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦打破了几十年的惯例，在正式任命后搬离青瓦台官邸，此举引发了关于修缮费用争议以及他是否受命于风水大师或神职人员的影响的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="首尔为韩国总统尹锡悦提供的官邸航拍图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="首尔为韩国总统尹锡悦提供的官邸航拍图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遭到弹劾的韩国总统尹锡悦可能面临第二次逮捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦及其夫人金京he、日本首相岸田文雄及其夫人于韩国首尔官邸参加晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>美墨边境逮捕移民人数低于特朗普离职时</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的初步数据，在2024年12月因非法穿越美墨边境被捕的移民数量低于时任总统唐纳德·特朗普在其首届任期结束的2020年，表明一种相对平静的局面，但特朗普可能通过大幅政策调整来改变这种状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国边境巡逻队在12月逮捕了约4.7万名非法穿越西南边境的移民，美国边境高级官员向路透社透露。这一数字与11月接近，远远低于拜登政府在2023年12月创下的25万人的峰值。数字也低于唐纳德·特朗普在其2017年至2021年总统任期内2020年12月的7.1万名被捕移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员表示，进入加拿大北部边境的移民数量在12月降至约500人，低于11月的700人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人，特朗普承诺在2024年1月20日重返白宫后将严厉打击非法移民，并驱逐非法滞留美国的移民。共和党参议员林赛·格雷厄姆表示，这一努力将需要超过1000亿美元的资金，这比许多联邦机构的预算还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普执政期间，因非法穿越边境进入美国的移民数量创下历史新高，但在拜登在任期内采取更为强硬的态度后，以及墨西哥和巴拿马加强区域执法后，这一数字急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于6月实施的避难所限制措施阻止了大多数非法穿越美国墨西哥边境的移民声称避难权，反而鼓励他们使用新的法律入境程序。这些程序包括允许墨西哥移民通过CBP One应用程序预约在合法边境过境，以及为某些拥有美国赞助者的移民提供快速入境的新程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部秘书Alejandro Mayorkas表示，更严格的边境政策、国际间的合作以及新的合法入境途径为巩固边境安全作出了“持续的成功贡献”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人声称，拜登的法律入境程序超出了其行政权力。特朗普计划在上任后结束这些程序，该计划在11月的报道中被路透社披露，同时切断了拜登官员认为能够引导潜在移民有序入境的渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自非党派移民政策研究所的高级研究员Doris Meissner表示，除非特朗普能够提供有效的替代方案，否则拜登可能将给特朗普留下几年来最“安静和稳定”的边境。但Meissner警告说，如果特朗普简单地关闭所有这些政策而没有其他替代，政策将会失败，移民数量可能会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队发言人Karoline Leavitt批评拜登政府时期存在高比例的非法移民入境，并声称特朗普将使用一切行政和立法手段确保边境安全、大规模驱逐非法罪犯，并优先考虑美国公民的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社高级边境官员表示，每天大约有28万名潜在移民在使用CBP One应用程序尝试预约入境，这一数字保持稳定。这一统计包括可能使用应用程序从家中预约的墨西哥人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据公开和内部美国政府的数据，在11月和12月，通过合法边境通道处理的移民人数超过了被抓获的非法穿越人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥在过去一年因其加强了移民执法而得到了拜登政府的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其外交政策方面与墨西哥和加拿大采取了对抗的态度，并承诺减少所有进口产品，并对这些产品加征25%的关税，直到两国加强打击非法移民和芬太尼的贩运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2020年初新冠疫情开始时，非法穿越美墨边境的移民被捕数量急剧下降，但随后在当年稍晚时期部分由于重复穿越的人数，这一数字有所上升。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民队伍穿越南部墨西哥前往美国边境，面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这是一张无人机拍摄的照片，显示移民队伍在墨西哥恰帕斯州的特雷索斯皮科斯附近道路上休息，他们的目的是前往美国北部边境。这是路透社2024年11月28日拍摄的照片。（路透社/杰瑟·德·耶稣·科特斯/资料照片）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:05:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</guid></item><item><title>官方媒体称朝鲜成功测试新型 intermediate-range 导弹</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩周二宣布，朝鲜国家媒体KCNA报道，朝鲜成功进行了新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate-Range Hypersonic Ballistic Missile, IRHBM）的测试，表示将加速国家核武器和导弹能力的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自11月5日以来朝鲜首次进行导弹发射，与美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国不谋而合，布林肯当时承诺将在双边和三边合作框架内，包括与日本协作应对平壤日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该测试发生在美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫之际。特朗普曾与金正恩举行过前所未有的峰会议谈，并且经常强调两者之间的个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p KCNA称，导弹从平壤周边地区发射，飞行了约1500公里，速度为音速的12倍，上升至近100公里的高度后二次下降至42.5公里，机动后准确命中东部海岸的一个预定目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方认为KCNA的报道可能夸大了事实，估计导弹射程约1100公里，并称未发现二次顶点，但称将与美国进行详细分析。二次顶点的存在意味着该导弹在再入过程中能够改变航向并维持较高的高度而不按传统的弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA表示，该导弹的发动机部分使用了新的碳纤维复合材料；相较于如铝等其他航天材料，碳纤维更轻更强，但制造难度更大。 KCNA称，该导弹“能够有效穿透任何密集防御体系并给对手造成严重军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称该导弹是针对敌对势力安全威胁及区域环境变化的强大武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布了金正恩与其幼女通过视频监控导弹发射的照片以及一枚导弹从田野中升空的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “新型高超音速导弹的研发主要是为了稳步提升国家核威慑力量的现代化水平，” KCNA援引金正恩的话称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责了导弹发射，韩国外交部长徐美璇也谴责了该发射行为，并警告平壤与莫斯科加深了非法的太空和卫星技术合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直在研发新的固体燃料中程高超音速弹道导弹，这是下一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年进行的测试采用了新的固体燃料设计，并携带了朝鲜声称的高超音速滑行器，这是一种能够机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李承俊表示，此次发射似乎是对去年测试的延续。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 成功测试新型高超音速导弹，KCNA 报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;发射现场照片，朝鲜国家通讯社 KCNA 于2025年1月7日发布，图像来自2025年1月6日在朝鲜境内一次未明地点进行的一次中程高超音速弹道导弹测试。KCNA 通过路透社发布。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 成功测试新型高超音速导弹，KCNA 报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;发射现场照片，朝鲜国家通讯社 KCNA 于2025年1月7日发布，图像来自2025年1月6日在朝鲜境内一次未明地点进行的一次中程高超音速弹道导弹测试。KCNA 通过路透社发布。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月6日，在新闻报道中，人们观看韩国广播电视台报道的消息，报道了朝鲜从东海岸向海上发射了一枚弹道导弹。合影社/路透社 Kim Hong-Ji 拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国四面楚歌的领导人尹锡悦在年轻保守男性中找到了盟友</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在面临着弹劾的韩国总统尹锡悦（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-facing-unprecedented-arrest-2025-01-03/"&gt;尹锡悦&lt;/a&gt;）为政治生存而战之际，陷入困境的领导人得到了年轻保守男子的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的朴秉焕在上周支持尹锡悦的集会上大受欢迎，他用英语发表了十分钟的演讲，针对外国媒体，声讨当局试图因尹锡悦上个月试图宣布戒严而逮捕他所做的努力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“这是我们热爱的国家，我们必须保护它。”朴，一名大学生，在发表演讲后告诉路透社。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“集会上的老年人总是告诉我，‘其实我们死了也罢了，是你们年轻人今后的日子难过了’。这正是这几天我积极参与这些集会的动力。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管支持尹锡悦的抗议者多数是退休人员，但像朴这样的年轻保守男子在支持孤立的尹锡悦方面也发挥了明显的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些受尹锡悦欢迎的30多岁YouTuber利用他们的网上影响力动员支持，并提出无根据的言论，称韩国选举被篡改，与尹锡悦上月3日短暂宣布戒严时引用的其中一个理由相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在上周三的一封信中告诉支持者，他在“观看YouTuber们所做的努力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《朝鲜日报》倾向于保守立场的专栏作家上个月表示，尹锡悦的“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/inside-south-koreas-right-wing-youtube-world-openly-embraced-by-yoon-2024-12-16/"&gt;YouTuber迷恋&lt;/a&gt;”已使他陷入了一个以阴谋论为主导的幻象世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴并不这么看。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“我观看了YouTuber们传播真相的视频，并研究了大量的资料。我意识到韩国媒体都在说谎，这让我感到非常愤怒。”朴说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;朴指出了支持尹锡悦的YouTuber金成 WindowManager在最近集会上的说法，称金成同时表示，与美国当选总统唐纳德·特朗普声称2020年大选被欺诈类似，韩国也面临同样的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴参加的集会上，许多抗议者手持“停止盗窃”标语的横幅，这是特朗浦支持者的标志性口号，特朗普在输给乔·拜登后曾使用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的支持者希望特朗普在1月20日就职后能够对他们这位韩国同僚采取行动或发表支持言论，因此他们采用了这一口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六夜晚，大约100名支持者在尹锡悦住所附近通宵守夜，誓言阻止韩国调查人员执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人，YouTuber裴因奎，也被称为“反性别主义者”，录制了一段视频，展示他被在野保守党国会议员尹 sang-hyeon接待的场景，后者是反对总统弹劾的激进保守派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴的一部分为尹戒严决定辩护的视频，声称有切实的选举欺诈担忧，已吸引了超过100万次观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年尹锡悦胜选的总统选举中，20多岁的韩国男性选民中有63%支持尹，而同年龄段的女性选民这一比例为26%。同样，2024年美国总统大选中，18-29岁男性中有56%投票支持特朗普，而2020年这一比例为41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国前左翼政府首任总统文在寅曾承诺解决韩国5200万人口中性别不平等的问题。韩国的性别工资差距在经合组织国家中是最严重的，女性劳动力参与率也低于经合组织平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这项努力引起了韩国男性的抵制，根据伦敦国王学院资深讲师Soohyun Christine Lee在2024年10月的文章，这包括男性青年因被迫服兵役而产生的不满情绪。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾前韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其办公居所附近的一场支持集会上出现。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;支持弹劾前韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其办公居所附近的一场支持集会上出现。照片日期为2025年1月6日。路透社/崔龙。&lt;figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦（左）在首尔国立议会发表预算演讲。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULCZNPATJP4HJ2KKHYTQNV2YE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;韩国总统尹锡悦在首尔国立议会发表预算演讲。照片日期为2022年10月25日。路透社/郑弘勋/政/文件照片。&lt;figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国法院为被弹劾的前总统尹锡悦重新颁发逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国一家法院周二宣布，撤销对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，并重新发布了新的逮捕令，韩国反腐败调查机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于调查他涉嫌叛乱的调查人员在执行逮捕令时遇到困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查小组负责人在总统安全服务和军事人员组成的数百人人墙外，试图前往尹锡悦的住所，表示他们依然决心将他带至调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师已向首尔法院申请禁止令，要求废除逮捕令，但法院官员周二表示，法院已驳回了这项申请。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府向全国发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAN7ZEJSCRLUDJ66PENSMZNKHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月12日，韩国总统尹锡悦在韩国首尔总统府向全国发表讲话。总统府/人手一图 通过 REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列就战后加沙临时政府进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋与以色列、美国讨论了在巴勒斯坦自治政府重新改革前参与管理战后加沙地带的暂定管理架构，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社首次报道，此次幕后讨论包括阿联酋和美国与若干其他国家暂时监管战后加沙的治理、安全和重建事务的可能性，直至巴勒斯坦管理机构能够接管。十多名外国外交官和西方官员向路透社透露了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与大多数阿拉伯政府不同，阿联酋拥有与以色列的外交关系，是一个美国的安全伙伴，这一关系使海湾国家对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府具有一定的杠杆作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续逾一年的战争后，以色列依然不愿意描绘出自己对加沙的愿景，国际社会也难以形成一个可行的计划，据知情人士透露，他们请求匿名因这些讨论是私人对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和官员强调，阿联酋讨论中产生的想法缺乏细节，尚未被精炼为正式书面计划，亦未获得任何政府采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后讨论中，阿布扎比主张再次改革巴勒斯坦自治政府（PA）以治理加沙、西岸和东耶路撒冷，在独立的巴勒斯坦国家框架下，知情人士称以色列对此公开反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿联酋不会参与任何不包括对巴勒斯坦自治政府进行重大改革、赋予其权力和确立通往巴勒斯坦国家的可信路线图的计划。”一名阿联酋官员对路透社回应时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些目前缺失的元素对于任何加沙后计划的成功至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治政府成立于三十年前，根据1993年至1995年的奥斯陆协议，由以色列和巴勒斯坦方签署，获得了有限的对西岸和加沙的管辖权。尽管巴勒斯坦自治政府仍在以色列占领的西岸行使部分治理权，但自2007年的短暂内战后，它被迫离开加沙，由哈马斯接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，与包括阿联酋在内的多个伙伴讨论过治理、安全和重建的选项，并指出伙伴们提出了多种草案提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些讨论是经过深思熟虑的，按部就班地进行，因为我们正在寻求最佳的方式。”报道援引他的话说，并拒绝进一步评论私人外交对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未对本报道作出评论。巴勒斯坦自治政府未对路透社的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了改革巴勒斯坦自治政府外，四位外交官和西方官员表示，阿联酋官员还提议在加沙重建中使用私军事承包商作为后战争维和部队的一部分。其他来源确认他们了解阿联酋提出的战后提议，包括使用这类作战部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和西方官员指出，任何此类承包商的部署都会引发西方国家的担忧，这些私人军事承包商常因在囚禁伤亡、滥用人权和使用过度武力等方面的指控，受到美国和其他政府的雇佣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员未回应有关军事承包商的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治机构，预计将耗时数年，需要几十亿美元的资金，国际社会的支持至关重要，紧随15个月的以色列军事行动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿联酋批评了以色列军事行为和内塔尼亚胡本人，以色列仍想让这个石油丰富的国家继续介入战后的加沙，据报道，两位前以色列官员不愿具名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像以色列一样，这个海湾国家反对哈马斯，这是美国认定的恐怖组织，也是2023年10月7日引发战争的袭击的领导团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比则认为，哈马斯和其他伊斯兰主义团体是破坏稳定的力量。阿联酋官员也公开表达了对战争对中东稳定及地区整合和经济发展努力影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及哈马斯是否知晓阿联酋讨论的提议时，哈马斯的一名高级官员巴斯姆·纳伊姆对路透社表示，战后加沙必须具备“明确的巴勒斯坦性质，没有‘外国干涉’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在与调解人埃及和卡塔尔一起，推动以色列和哈马斯在加沙达成停火协议。以色列和哈马斯在12月底为停火协议的延期互斥，尽管双方上月曾表示停火协议在即。周一，美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国希望看到在接下来两周内达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队发言人布赖恩·休斯表示，美国当选总统将在2021年1月20日就任后，与阿拉伯和以色列伙伴紧密合作，确保加沙可以有一天繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋表示，仅在巴勒斯坦自治政府邀请和美国参与的情况下，才会在战后的多国联合任务中派遣部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡表示，他反对当前形式的巴勒斯坦自治政府统治加沙，原因是他对其长期不满，包括巴勒斯坦自治政府的学校课程纲要煽动对以色列的仇恨，以及薪水支付给被以色列关押的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋呼吁选举新的总理来领导巴勒斯坦自治政府，阿联酋官员在闭门会议中频繁批评现任巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法。他们未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦新任总理穆罕默德·穆斯塔法上任时，已誓言在多年的资金不足导致财政混乱后，推行改革。美国教育背景的前总理萨拉姆·法耶得是被认为可以引领重建巴勒斯坦自治政府的人选之一，据外交官透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法耶得曾担任总理一职，直至2013年因与总统马哈茂德·阿巴斯产生分歧而辞职，变徇继续担任总理。路透社未能联系到法耶得。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部正在进行的巴以冲突中，展示了毁坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部的重建景象，该地区正在经历以色列与哈马斯之间的冲突，接近以色列加沙边境，2024年11月11日。路透社/阿米尔·科恩/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访日，日钢公司判决影响关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止日本钢铁公司对美国钢铁公司的149亿美元收购要约，这一决定在周一削弱了美国国务卿安东尼·布林肯访问日本时与美国在亚洲最重要的盟友的友好关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国司法部于上周五宣布的这一拒绝决定让美国的外交努力受到打击，这正值韩国的政治危机可能使华盛顿、首尔和东京之间正在加深的三角关系复杂化，该关系旨在抗衡中国不断增长的军事力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本首相ishiba星期一表示，拜登政府阻止日本钢铁公司收购美国钢铁公司的决定是“令人困惑的”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管日本对美国的投资也可能受到影响，但分析人士表示，鉴于两国在应对中国的安全问题上存在共同关切，两国更广泛关系受到损害的可能性将受到限制，尤其是在美国政局过渡期，唐纳德·特朗普将在2025年1月20日成为总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随同白宫国家安全顾问杰克·沙利文，布林肯分别在东京会晤了日本外交大臣稻野喜平和首相ishiba及其他高级官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯表示，他在过去四年对日本进行了七次访问，这证明了美国对与日本关系的重视。“美国总统拜登让我在这次最后一趟访问中强调这一点”他告诉稻野喜平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还补充说，“我们两国之间的伙伴关系，从双边问题出发，扩大到地区问题，现在成为真正的全球性伙伴关系。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在访问前，美国国务院表示，布林肯希望在此前美国-日本-韩国三角合作的基础上进一步推动合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在首尔，布林肯周一重申了对韩国处理政治动荡的信心，调查人员正在寻求扩大针对被弹劾的尹锡悦总统的逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的盟友也向首尔和东京保证，他将继续支持继续改善关系，推动军事、经济和外交合作以抗衡中国和朝鲜，美国《新闻》报道了这一消息，这是在特朗普11月5日连任之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本钢铁公司和美国钢铁公司于周一提起诉讼，指控拜登越权通过所谓的虚假国家安全审查阻止他们149亿美元的合并，并要求美国联邦法院撤销这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的日本问题专家宋之葚尼表示，拜登的这一决定会让布林肯访问东京变得棘手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，“日本不会让日本钢铁公司这个决定破坏美国-日本关系；这对日本国家安全至关重要。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周二ishiba的住所见到布林肯后，他没有回答记者关于拜登阻止美国钢铁公司决定对双边关系可能产生的影响的质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据日本政府公布的消息，两国讨论了安全和经济联系，包括日本在美国投资的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位日本外交官告诉路透社，这一决定可能会使外国直接投资降温，但希望美日关系继续紧密，恢复特朗普任期内美日间强大的关系，并利用华盛顿日益强硬的对中国的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本和美国的商会都强烈支持这一合并，使用了关于对美日关系影响的警告来支持他们的论点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这一合并不仅被拜登，还在特朗普任期内遭到反对，特朗普在竞选期间得到了日本的殷勤款待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在当选后重申，他“完全反对”这一合并，承诺作为总统会阻止这一合并，并通过减税和关税支持美国钢铁公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的第一届政府的一位前高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登相同的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔治城大学麦克唐纳商学院的马可·布施预测，面对中国主导或在关键领域与中国竞争的局面，美国旨在与盟友合作创建有韧性的供应链的努力会受到重大打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“日本和其他盟友可能会对投资或与具有政治敏感度的美国供应链进行整合持保留态度，中国可能在心中暗笑它从未预料到如此理想的结果。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWGZTUMV7JNMXPAWNK2MVYRVWQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与日本首相ishiba（右）在日本东京ishiba的官邸会面，2025年1月7日。 布雷特·卡托/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F25PIR27HFKPDF7YY2RODZ2P4A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与日本外交大臣稻野喜平在这个东京酒店举行工作午餐时握手，2025年1月7日。路透社/布雷特·卡托/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBXW6UGDONKEREKNWR5Z3CGZ34.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与日本外交大臣稻野喜平（左）在日本东京的一个酒店工作午餐前合影，2025年1月7日。路透社/布雷特·卡托/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）在日本东京近郊的富沙举行第四季度四边部长会议期间离开关东空军基地后充满信号摆手致意。路透社/樫山秀司/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>台湾海巡表示，恶劣天气妨碍了对受损海底电缆的调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾海防部队表示，怀疑一艘船只在周末损坏了一条海底通信电缆，但由于恶劣天气，人员未能登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海防部队周六表示，一艘登记属于喀麦隆和坦桑尼亚的船只被怀疑损坏了台湾东北方向的一条海底通信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，海防部队表示因天气不佳未能登船，并称该船已驶往韩国釜山。他们称船上共有七名船员，均为中国籍，船主未公开身份，注册地在香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海防部队援引去年波罗的海国家因俄罗斯入侵乌克兰以来抱怨的海底光纤受损事件称，“根据该船的历史航行轨迹，无法确认其真实意图，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/finlands-elisa-says-its-baltic-sea-telecoms-cables-have-been-repaired-2025-01-06/"&gt;波罗的海国家&lt;/a&gt;曾抱怨俄罗斯入侵乌克兰以来，受损事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对该报道作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾是中国声称的领土，台湾方面一直抱怨中国军队在周围进行军事活动，以及气球越界和挖沙等行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾称这些行动是“灰色地带”战术，旨在施加压力而避免直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安全官员告诉路透社，台北已经请求首尔协助调查此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海防部队告诉路透社，他们收到了台湾方面关于协助调查船只的要求，但没有针对调查的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海防部队表示：“如果外交通讯部收到正式协助请求，我们将审查此案，但目前尚未做出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾数位发展部周一晚表示，损坏海底电缆的问题不会影响通信，预计将在2月3日前修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，两条连接台湾控制的马祖群岛（靠近中国海岸）的海底电缆被切断，这些岛屿上的14000名居民与互联网失去了联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时有关部门表示初步调查显示，是两艘中国渔船和货船导致了这一中断，但没有证据表明北京有意破坏这些电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾加强了应对各种紧急情况的能力，包括如果国际海底电缆被切断，将使用卫星等替代通信方式。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing Chinese and Taiwanese flags, August 6, 2022. Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:08:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着父亲的兴趣重新浮现，特朗普 Jr. 计划访问格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普 Jr.预计将于周二访问格陵兰，其父，美国总统当选人唐纳德·特朗普再次表达了希望获得这个广大北极岛屿控制权的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰驻外事务常任秘书明宁瓜·克利斯特向路透社表示，这是一次私人访问，格陵兰政府没有计划为特朗普 Jr.安排与政府代表会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未获知他的访问计划具体内容，因此这是一次私人访问。”克利斯特表示，特朗普 Jr.预计将在格林尼治标准时间13:00左右降落，并停留大约四到五个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此次行程的消息人士告诉路透社，特朗普 Jr.计划进行为期一天的访问，以录制播客内容，他不会会见任何政府官员或政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰是丹麦的一个自治领地，人口约5.7万人。该地拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但开发进度缓慢，经济主要依赖渔业和丹麦年度补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰的首府努克距离纽约比丹麦首都哥本哈根更近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰向所有人敞开怀抱，欢迎所有来访的朋友。”格陵兰外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人特朗普将于1月20日就职，他声称自己的儿子和几位代表将访问“最壮丽的地区和景观”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交平台“真相社”的帖子中，特朗普称赞了格陵兰，并承诺“让格陵兰再次伟大！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是一个非常特别的地方，如果有一天它加入我们的国家，人民将会获益良多。”他在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾在2017年至2021年期间表达了购买格陵兰的兴趣，但在任何讨论前就被格陵兰和丹麦当局公开拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，格陵兰总理穆特·埃格德在新年讲话中加大了争取独立的力度，从“殖民统治的枷锁”中解放出来，塑造自己的未来，虽然没有提及美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰议会议员、丹麦国会议员阿雅·彻姆尼茨表示，美国接管的想法应该被坚定地拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想成为特朗普扩大理邻帝国野心的棋子。”她在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上两周前，特朗普曾在“真相社”中表示，“拥有和控制格陵兰是绝对必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年美国保守派组织‘转变点’在亚利桑那州凤凰城举办的美国节日大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpython.com/reuters/Q72ORBDCCVK5LFT7QKUG56UCN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;唐纳德·特朗普 Jr.在美国保守派组织‘转变点’在亚利桑那州凤凰城举办的美国节日大会上的讲话（资料图片，摄于2024年12月19日，凤凰城，美国。路透社/陈恩思提供）
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国交通部长计划因该国最严重空难辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国国土交通部长于周二表示，他计划辞职，以对坠毁的济州航空波音客机负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编号为7C2216的济州航空客机从泰国首都曼谷飞往韩国西南部的 Mun 安全机场，在跑道末端撞上护坡后起火爆炸，导致179人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长朴 Sang-woo 在新闻发布会上表示：“我对这次灾难负有沉重的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将在解决当前问题后寻找合适的辞职时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土交通部还表示，将迅速改进机场着陆系统，这些系统专家认为在此次造成179人死亡的灾难中起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全专家指出，设计用来在能见度差时引导降落的“航道”天线支撑护坡过于刚硬且距离跑道末端过近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国民航副部长丘宗完承认，在建设护坡时安全措施不够充分，但表示这些措施符合韩国及国外的法规要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，他们正在调查护坡是如何建造的。上周末，警方搜查了济州航空和万国机场运营方，作为坠机调查的一部分。主调查员李承业说，从坠机现场回收的一台发动机上发现了羽毛，并表示监控录像显示其中一个发动机遭受了鸟类撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自韩国的两名调查人员周一前往美国与美国国家运输安全委员会合作，以期恢复并分析在坠机中受损的飞行数据记录仪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李称，从飞行数据记录仪中提取数据文件将需要三天时间，之后大约再花两天时间对基本信息进行初步分析，如一台或多台发动机是否故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍不清楚飞机为何没有展开起落架，以及为何飞行员在告诉空中交通管制员飞机遭受鸟类撞击，并宣布紧急情况后，又似乎急于进行第二次降落尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，鸟类撞击通常不会导致起落架故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国调查人员周六从济州客机残骸中整理完驾驶舱语音记录仪的完整记录，并将讨论是否对外公布。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="济州航空坠机现场的航空客机跑道外侧事故" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NV3GTGTXZNOXXPBHOI4PJAY5EY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国全罗南道瑞州郡万国机场，韩国济州航空客机在离跑道外侧撞毁后的现场。路透社/金修贤 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="韩国国土交通部长朴 Sang-woo 接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZQVLFYJKJOBBKB2YP6EZ2MS3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月11日，韩国全罗北道世宗市，韩国国土交通部长朴 Sang-woo 接受路透社采访。韩国国土交通部/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="韩国将编制坠机客机驾驶舱语音记录的记录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKHHBDDCMBJGFLOBOFE2Y6RBMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国全罗南道瑞州郡万国机场，济州航空客机在离跑道外侧撞毁后的残骸。路透社/金洪姬 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯向苏丹内战双方提供资金支持</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国周一指责俄罗斯资助苏丹的两支作战方，这似乎表明，华盛顿此前认为莫斯科在冲突中偏袒双方以实现其政治目标的说法有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争于2023年4月爆发，苏丹武装部队与准军事快速支援部队之间的权力斗争加剧了即将进行的向文官统治过渡的计划，从而引发了全球规模最大的难民和饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一个联合国安理会草拟的决议，该决议要求交战双方立即停火，并确保人道援助的输送。14名安理会成员投票支持该文本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·汤姆森-格林菲尔德在周一的安理会会议上说道：“俄罗斯选择阻碍：它独自投下了反对票，从而危及平民，同时资助冲突双方——正如我所说：双方。”她没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被要求进一步阐述时，美国驻联合国代表团的一名发言人事后表示，华盛顿意识到俄罗斯对苏丹金贸持续的兴趣，并谴责对交战双方任何形式的支持——无论是通过非法金贸或是提供军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国代表团的发言人事后说：“我们相信苏丹当局与被制裁的俄罗斯实体和人士的合作可能对苏丹的长远利益以及苏丹人民结束这场战争的期望构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利安斯基回答道：“我们遗憾美国试图以自己的标准来评判世界其它大国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“显然，在我们的美国同事不惜一切代价维护的‘美国霸权’下，与其他国家的关系仅建立在其剥削和使美国致富的犯罪阴谋之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹的交战双方对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被列为可能最后一次的安理会会议上，汤姆森-格林菲尔德情绪激动地谈到苏丹危机，这是她在联合国四年工作的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管有诸多失望，我无法做得更多，我们所有人也无法做得更多——但我仍然抱有希望。希望坐在桌子周围的代表们——我的同事和朋友——将继续履行这一神圣的使命，肩负最终的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤姆森-格林菲尔德由乔·拜登总统任命。唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接替拜登就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名难民女子坐在一所学校改成的避难所外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名难民女子坐在一所学校改成的避难所外来，地点为苏丹磅苏丹，2024年8月29日。路透社/阿布拉希姆·穆罕默德·伊斯亚克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏发生强烈地震，致近100人死亡，震感波及尼泊尔</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;一次&lt;/p&gt;&lt;a href="https://reut.rs/4h44znN" target="_blank"&gt;里氏6.8级地震&lt;/a&gt;&lt;p&gt;于周二在喜马拉雅山脉北部的西藏一个圣城附近发生了，中国官方表示，此次地震造成至少95人死亡，并引起尼泊尔、不丹和印度部分地区建筑摇晃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地震发生在上午9:05（格林威治标准时间01:05），震中位于定日县，这是一个被称为通往珠穆朗玛峰地区的北部门户的农村县，震源深度为10公里（6.2英里），根据中国地震网络中心的数据。美国地质调查局将此次地震的震级定为7.1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官方电视台报道，西藏方面已确认至少95人死亡，130人受伤。其他地区暂无人员死亡报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国西南部、尼泊尔和北印度经常受到印度板块与欧亚板块碰撞而引发的地震影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次震中的位置距离珠穆朗玛峰约80公里，珠穆朗玛峰是世界最高峰，也是登山爱好者和徒步旅行者的热门目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于冬季不是尼泊尔登山和徒步旅行的季节，仅有德国一名登山者持有攀登珠穆朗玛峰的许可，他已在未能成功登顶后离开大本营。尼泊尔旅游局官员利拉塔哈尔·奥瓦斯特希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔的国家灾害风险减少和管理机构(NDRRMA)表示，地震被感觉到尼泊尔与西藏相邻的七个山区地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至目前，我们尚未收到任何人员伤亡和财产损失的信息，”NDRRMA发言人迪赞·巴特拉伊对路透社表示，“我们已经动员了警力、安全部队和地方政府收集信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼泊尔边境地区的许多村庄居民稀少且分布分散，只能通过步行到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次地震造成了西藏日喀则地区近80万人的强烈震动，该地区由日喀则城市管辖，这里是达赖喇嘛转世灵童的所在地，是藏传佛教中重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平表示，应全力以赴开展搜救工作，妥善安置受灾人员，并确保安全过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，超过1500名当地消防员和救援人员已被派遣到受灾地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22,000件包括棉帐篷、棉大衣、被褥和折叠床在内的物资也已送到灾区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离震中约4,000-5,000米（约13,000-16,000英尺）的定日县的一些村庄在地震中感受到强烈的震感，随后又发生了多次震级最高达到4.4的余震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上发布的一段视频显示，定日县的拉卓塞镇灾后残破的商店橱窗景象，碎片洒落一地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据附近建筑物、窗户、道路布局和标识，路透社证实了这一位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;震中周围20公里（12英里）内共有三个乡和27个村，约6,900人，超过1,000户房屋受损，新华社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政府官员与附近城镇联系，评估地震造成的损害并检查人员伤亡情况，并在震后关闭了珠穆朗玛峰区域对游客的开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视报道，中国专家表示，定日地震是由拉萨块区域北南向挤压和东西向应力导致的断层破裂引发的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1950年以来，拉萨块发生了21次震级6级或以上的地震，其中最大的是2017年明令地区的震级6.9级地震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明令地区位于西藏雅鲁藏布江下游，中国正在计划在此修建世界上最大的水电大坝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，距尼泊尔首都加德满都约400公里（250英里）处发生了一次震级7.8级的地震，造成约9,000人死亡，数千人受伤，这是该国历史上最严重的地震之一，至少有18人在珠穆朗玛峰大本营遇难的雪崩中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，加德满都震感明显，居民纷纷从房屋中跑出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“床在摇晃，我以为是我孩子在摇动床……我没有注意，直到窗户的晃动提醒我这是地震，”加德满都居民梅莉·阿迪卡里说，“我因恐惧而浑身发抖，仍然惊魂未定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强烈震动中，一名居民从房屋顶上坠下受伤，尼泊尔警察发言人比亚斯瓦·阿迪卡里表示，该男子已送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次地震也震醒了不丹的首都廷布以及与尼泊尔接壤的印度比哈尔邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度和不丹方面的官员表示，至今尚未收到任何损失或财产损坏的报道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="定日县地震损毁的房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;定日县西藏自治区中国2025年1月7日地震后损坏房屋。新华社/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的事态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市，地震后救援队在废墟中工作。Reuters/Tibet Fire and Rescue/手递手新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的事态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市，地震后救援队在废墟中工作。Reuters/Tibet Fire and Rescue/手递手新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏发生强烈地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震后人们从房屋中跑出。路透社/摄影师&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的事态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市拉卓塞县，地震后街道上一辆受损汽车躺在废墟中。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏发生强烈地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震后人们从房屋中跑出。路透社/摄影师&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的事态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市拉卓塞县，地震后废墟紧挨受损财产。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏发生强烈地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;2025年1月7日，中国西藏自治区日喀则市拉卓塞县，地震后废墟紧挨受损财产。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏强烈地震，尼泊尔附近死亡至少53人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;	&lt;i&gt;展示地震发生地点的地图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>贸易商称，中国山东港口集团将美国制裁的油轮列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国山东港集团于周一发布通知，禁止受美国制裁的油轮在其港口网络内停靠、卸货或提供船舶服务，据三位交易商提供的消息，此举可能限制被列入黑名单的油轮访问中国东部沿海的主要能源终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通知经两名交易商向路透社分享并由第三位交易商确认，禁止港口接纳被列入美国财政部海外资产控制办公室（U.S. Department of Treasury's Office of Foreign Assets Control, OFAC）制裁名单的油轮靠泊、卸货或提供其他船舶服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港集团监管中国东部沿海的主要港口，包括青岛、日照和烟台，这些港口是进口制裁原油的主要终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港集团未对路透社的电话做出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持认证了特朗普的选举胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会正式确定共和党总统当选人唐纳德·特朗普的大选胜利，这一仪式在民主党副总统卡玛拉·哈里斯的主持下举行，她曾在11月的选举中落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一四年一度的仪式顺利进行，为特朗普两星期后的就职典礼铺平了道路。这与四年前的情景形成了鲜明对比，那时有一群特朗普支持者在一场失败的努力中冲入国会大厦，试图阻止确认前总统特朗普2020年输给民主党总统乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称他2020年的失败是由于广泛的欺诈行为，并在他2024年的竞选活动中曾暗示有类似担心，直到11月5日输给哈里斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯在副总统的仪式性角色中主持了参议院的选举计票工作。她在公共场合以和蔼的笑容和平易近人的态度著称，当天她在讲台上站在讲台前端，双手相握，向特朗普和自己分别颁发了各州的选举人票证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天显然是非常重要的一天，它象征着一种常态，是美国人理所应当期待的，即我们的民主制度中最关键的一环是权力的和平交接。”哈里斯在国会大厦向记者说道。“我坚信，美国民主的力量源于我们为它而奋斗的决心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜利仪式。2001年，当时的副总统阿尔·戈尔在与乔治·W·布什的激烈较量中败北，最终美国最高法院不得不介入，停止了法律挑战，布什因此胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众议院会议厅里，参议员JD·万斯的副总统选举结果也被哈里斯确认。当万斯的选举人票计数结果宣布时，他站起来向厅内成员挥手致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们确认我们的伟大大选胜利——这是一个历史性的时刻。MAGA！”特朗普在社交平台Truth Social上早些时候写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管华盛顿州北部有一场冬季风暴来袭，降雪大约6英寸（15厘米），搅乱了出行，国会联席会议仍按计划继续举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终确定的计票结果显示，特朗普赢得了312张选举人票，而哈里斯获得了226张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的选举中，共和党也夺回了美国参议院的多数席位，并在众议院保持微弱优势，这将为特朗普实现减税和打击非法移民的计划提供政党支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党内没有人试图阻止认证特朗普的选举胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须再次承诺守护美国民主。”众议员凯瑟琳·克拉克在早些时候的一份声明中说。“作为被选举出来的领导人，我们的忠诚必须首先并永远忠于宪法。今天，我们在此履行人民的意愿和法律的规则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了确保认证工作的安全，国会大厦内外都加强了警戒。预计这些措施将在特朗普1月20日宣誓就职期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会大厦周围拉起了金属围栏，距离国会大厦数百码远，进出需通过由身穿制服的警员看守的检查点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑牌警车组成的车队在同一地点待命，前方是10轮的巴尔的摩警察机动指挥中心。纽约市警察局的增援警力也在该地区巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在屋内，额外的佩戴制服的国会警察在入口处检查身份证，包括通往众议院和参议院会议厅的门和地下通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划在就任的第一天宣布赦免约1500名参与2021年1月6日冲击国会大厦事件的人，其中暴徒闯入国会大厦，与警察发生冲突，打破窗户和门，高呼“绞死迈克·彭斯”，这场冲突最终未能阻止参众两院确认拜登的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月6日，在国会大厦的冲突中，暴徒突破了警察的拦截线，袭击了大约140名警察，造成了超过280万美元的损失。多名与抗议者的搏斗中受伤的警员在随后几周内不幸身亡，其中有部分人以自杀的方式离开人世。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋同意延期支付巴基斯坦到期的20亿美元款项</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国同意将本月到期的2亿美元款项延期支付，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在周二的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢里夫表示，他在周日对巴基斯坦进行私人访问期间与阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳HYSEY举行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一场一对一的会面中，他说……需要偿还2亿美元，并且我们正在延长这一期限。”谢里夫在电视直播的新闻发布会上告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也请求阿联酋在关键投资项目上投入数亿美元，这会很有帮助。”谢里夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他提到阿联酋对此投资承诺坚定，两国之间共享兄弟般的纽带。”谢里夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，获得外部融资一直是国际货币基金组织（IMF）批准救助协议对资金紧缺国家的一项关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF对其对巴基斯坦的7亿美元，为期37个月的贷款计划的下一次审查预计将在二月份进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦3.5万亿美元的经济在过去几十年中一直受到经济波动的困扰，自1958年以来已获得23次IMF救助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</guid></item><item><title>叙利亚将从卡塔尔和土耳其接收发电船</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;Syria&lt;/a&gt;）将从土耳其和卡塔尔接收两艘发电船，以增加因阿萨德政权统治期间基础设施受损而受到影响的电力供应，据叙利亚国家新闻机构萨那（SANA）援引官员的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电力传输与分配总局局长卡伊勒·阿布·戴(Abdallah Khaled Abu Dai)告诉萨那，这两艘船将总共提供800兆瓦的电力，但未说明提供的时间跨度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前任政权统治期间，发电和变压器站以及电力连接线遭到的破坏非常严重，我们正在努力修复这些设施以传输电力。”阿布·戴如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有说明叙利亚何时能够接收这两艘船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/"&gt;The United States&lt;/a&gt;）周一宣布，在阿萨德统治结束后六个月内对与叙利亚管理机构进行的交易发放制裁豁免，以便增加人道主义援助的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豁免允许直至7月7日进行某些能源交易和个人汇款，但并未解除任何制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚面临严重的电力短缺问题，大部分地区的政府供电仅为每天2-3小时。过渡政府表示，在两个月内将供电时间提升至每天8小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在大马士革郊区的基斯瓦赫，电力铁塔的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEUP536UIRMONKRUSQEOOQY2NQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在大马士革郊区的基斯瓦赫，2021年9月8日拍摄的电力铁塔照片。图片来源：路透社/亚马姆·阿尔沙尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停火协议越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在乔·拜登总统离任前，周一敦促实现加沙停火，此前哈马斯官员向路透社表示，该组织已列出34名人质作为停火后首批获释人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内达成停火协议，因为我们还有剩余的时间，”布林肯在韩国举行的一个新闻发布会上表示，并被问及停火协议是否即将达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员代表团前往卡塔尔，由卡塔尔和埃及调停人主持谈判。据部分阿拉伯媒体报道，中情局局长戴维·巴伦纳可能会加入代表团，但这得到了以色列总理办公室的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方如何接近停火仍不清楚，尽管有一些进展迹象，但迄今无法达成停火协议的关键要求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普曾表示，如果在他1月20日就职前，仍有人质被哈马斯关押，中东将“大祸临头”。现在，这被视为当地达成停火协议的非官方最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生官员的说法，以色列对加沙的袭击共导致近46000名巴勒斯坦人丧生。这场袭击始于2023年10月哈马斯武装分子袭击以色列领土，造成1200人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，目前仍有超过100名人质被扣留在加沙，而哈马斯表示，除非达成结束战争并使以色列撤军的协议，否则不会释放这些人质。以色列坚持认为，不会停止其军事行动，直到哈马斯作为军事和政权力量被摧毁且所有人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员向路透社透露，该组织已批准了以色列提交的34名人质名单，这些名单将作为停火初期首批获释人员。这份名单包括女性士兵，以及老年、女性和未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，这份名单早在7月份就已交给卡塔尔调停人，但尚未收到哈马斯确认名单上的人质是否健在的回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于迈克尔·莱维而言，他的兄弟奥尔是这份34人名单中的一个名字，他并没有感到安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这份名单就像最近关于即将达成协议的谣言一样，”他告诉路透社，“只要我的兄弟不在这里，人质也不在这里，这都只是谣言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚过去的24小时内，以色列部队的袭击仍在加沙地带持续进行，造成至少48人死亡，75人受伤，根据加沙卫生部的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气仍在加剧数十万难民的生活困境，官员们表示，在简陋的避难所中已有35天的婴儿因寒冷窒息死亡，这是过去两周中的第八名因寒冷丧生的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于加沙中部努赛里亚的艾瓦达医院官员表示，一枚以色列空袭导弹对该学校避难所中的难民家庭造成了至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军队声称哈马斯已被基本摧毁为有组织的军事力量，但在加沙的废墟中，哈马斯武装分子仍然顽抗着，而加沙在数月的轰炸中已大部沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列军人在加沙北部受伤，三枚火箭从加沙射出，一枚击中了附近的以色列城市斯代罗特附近的一栋建筑，但未造成人员伤亡，据以色列警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国世界粮食计划署表示，以色列军队在一艘从加沙中部前往北部加沙市的车队中开火，造成了车队的损坏，但以色列军队尚无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在以色列占领的约旦河西岸，自加沙战争开始以来暴力事件激增，枪手开枪袭击了一辆汽车和公共汽车，导致三名以色列人死亡，数人受伤，地点靠近以色列定居点卡多姆，据以色列军队表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙中部的达伊尔•阿巴拉，一名死者在以色列袭击后进行的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一群哀悼者在以色列袭击后，在加沙中部达伊尔•阿巴拉的艾克萨斯烈士医院，抬着一名在加沙冲突中被击毙的巴勒斯坦人的尸体。2025年1月6日。路透社/拉曼·阿贝德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在韩国坡州市的安山空军基地登机前挥手。2025年1月6日。韩国劲报记者/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>西部俄罗斯战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得了重要进展，同时继续抵御来自俄罗斯库尔克地区（Kursk region）西部新进攻的乌克兰军队的反击，在该地区持续进行着激烈的战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队已经占领了库拉霍夫小镇（Kurakhove），该小镇距离乌克兰物流枢纽普科夫斯克（Pokrovsk）约32公里，俄罗斯部队在几个月的攻势中已经向普科夫斯克推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，在俄罗斯库尔克地区的战斗中，莫斯科已经遭受重大损失，伤亡人数接近15000人。但他没有提到库拉霍夫小镇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，占领已经坚守数周的库拉霍夫小镇，将有助于其部队加快在顿涅茨克地区（Donetsk region）前进的速度。它还表示已经占领了靠近普科夫斯克五英里（8公里）的达亨斯克村（Dachenske）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰克拉季茨亚（Khortytsia）军事小组的发言人西戈耶夫（Viktor Trehubov）告诉路透社，周一早晨，乌克兰军队仍在库拉霍夫镇内参战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰军方参谋部在傍晚发布的报告中称，俄罗斯部队对库拉霍夫镇周边乌克兰阵地发起了25次攻击，但没有提到该镇的控权限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰博客称，士兵们长时间遭受来自多管火箭发射器和制导炸弹的攻击。有一份报告称，库拉霍夫镇“实际上已经丧失殆尽”。据乌克兰监测组织DeepState提供的战线报告显示，库拉霍夫镇大部分已经落入俄罗斯控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方都在为即将到来的美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）进行任期内可能的和谈做准备，特朗普承诺将在任期内解决接近三年的俄乌冲突。乌克兰在过去的五个月中主要成绩是将其军队深入俄罗斯库尔克地区，并取得部分控制权，这将可能成为和谈中的重要筹码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管乌克兰没有透露其周日在库尔克地区发起的新攻势的详细信息，但一位乌克兰高级官员表示，俄罗斯“正得到应有的惩罚”。在周日夜间视频讲话中，泽连斯基表示乌克兰军队已经建立起缓冲区，并在库尔克地区造成重大损失，阻止了莫斯科在东线关键区域部署兵力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在本次库尔克行动中，敌人在此方向已经损失了38000名士兵，其中接近15000人是不可逆转的损失。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，乌克兰攻势已被挫败，主要力量被摧毁在滨德村（Berdin）附近的道路附近，朝东北方向通往科尔斯克市（Kursk）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位俄罗斯高级指挥官表示，还预计会再次发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们已记录到敌方装备在其他方向集结，我们自然知道乌克兰会尝试从这个方向进攻。现在我不会说具体地点。”谢迪诺夫（Major General Apti Alaudinov）表示，他是保卫俄罗斯在科尔斯克的车臣部队指挥官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯坦·加迪（Franz-Stefan Gady）认为，乌克兰正尽可能长时间地捍卫其在库尔克地区的口袋地带，即使俄罗斯继续向东乌克兰推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们还无法确定乌克兰攻势的大部分已展开，尽管迄今为止的进展相对有限。”他对路透社说，“我们谈论的是排级和连级的进攻行动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加迪补充说，基辅的军队是否能开辟新的进攻方向尚待观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估显示，估计大约11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队已被部署在库尔克地区以支援俄军。俄罗斯既未确认也未否认这些部队的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周一表示，已有多于1000名朝鲜士兵在库尔克战场阵亡或受伤。由于无法进入战场区域，路透社无法验证伤亡人数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对乌克兰的新攻势，美国、英国和欧盟重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰有权利自卫，而国际法赋予其自卫这个权利可以延伸到其边界之外。”欧盟外事高级官员卡雅·卡拉斯（Kaja Kallas）在一份对路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰非法战争包括了从库尔克地区发起的多次俄罗斯攻击。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日表示：“我们致力于让乌克兰在战场处于最佳状态，包括通过大量提供安全援助和利用所有由美国国会授权的可用资源。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫，顿涅茨克地区举起了俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫举起了俄罗斯国旗。这是一张来自社交媒体视频的截图，该视频发布于2025年1月5日，由路透社获得。社交媒体/经路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫，顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫举起了俄罗斯国旗。这是一张来自社交媒体视频的截图，该视频发布于2025年1月5日，由路透社获得。社交媒体/经路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多在九年内辞职总理职务， blaming 内部分歧所致</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，将在未来几个月辞去总理一职，并将继续担任总理至党的新领袖选出为止。这一决定源于立法者对自由党在竞选民调中的表现不佳表示担忧，并施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低调的特鲁多表示，他将出任总理和自由党领袖至新领袖选出，预计其出任新领袖的时间不长。他表示：“这个国家需要在下一次选举中进行真正选择。很明显，如果我必须进行内部分歧，那么我将不再是最好的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还宣布，议会将休会至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，最有可能在5月以后举行选举，特鲁多将暂时负责处理特朗普政府上台后施加的破坏性关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次选举必须在10月20日前举行，民调显示，选民对高物价和缺乏负担得起住房感到愤怒，不论谁领导自由党，反对党保守党都必将取得压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周，不满的自由党国会议员公然呼吁特鲁多辞职，此前财政部长辞职，并指责特鲁多试图以“政治噱头”赢回选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示：“我不喜欢逃跑，尤其是在这是如此重要的一次战斗时。但是长期以来，我对加拿大充满爱，现在明显的是，在内部分歧时，我不能成为传递自由党旗帜进入下一次选举的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月宣誓就任总理，以希望和“阳光政策”赢得选民支持，并两次成功连任，成为加拿大任职时间最长的总理之一。他因倡导女性平权政策而受到进步人士的赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着COVID-19疫情后的通货膨胀和房价上涨，特鲁多的民望开始下降，他的政治命运从此未能恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日发布的一项Ipsos加拿大民调显示，保守党在决定性选民中的支持率为45%，自由党和左翼的新民主党各占20%。这样的结果意味着保守党会在大选中取得巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会原定于1月27日恢复，反对党誓言尽快推翻特鲁多的少数政府。但议会3月24日才恢复，反对党最早可以在5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，他已经要求自由党启动领军人物竞选程序，但未说明具体时间。新党领袖将立即成为总理，带领自由党参加下一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普加拿大民意调查公司的总裁Shachi Kurl表示，尽管选出新的领导人或许能缓解部分损失，但自由党仍然处于困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疲劳感是一个因素。这个政府已经执政十年，总有一天牛奶会变质的。”Kurl在接受电话采访时表示，“我觉得这个牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然休会可以允许自由党在不担心选举的情况下选出领导人，但宪法专家、加拿大卡尔顿大学副教授菲利普·拉加萨认为，这可能仍会对选民产生不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为人们已经准备好进行选举。他们希望继续前进——这只是延迟了时间，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的内部纷争结束了商业团体和加拿大十个省份首长的担忧，他们表示渥太华需要专注于可能的特朗普政府施加的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长杜鲁多表示：“加拿大需要在这个关键时刻展示稳定和力量，联邦政府必须紧急向加拿大人解释他们如何避免将产生灾难性影响的关税。”安大略省是加拿大人口最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近一段时间一直能够遏制在民调中表现不佳以及过去两次安全议席丧失后，担忧的自由党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自上月起，自他试图降职财政部长弗里兰后，要求他辞职的呼声就更高了。弗里兰是他的亲密内阁成员之一，对他的更多支出提议提出反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰随后辞职，并在信中指责特鲁多搞“政治噱头”，而不是关注国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰和前任中央银行家马克·卡尼提交了简短声明，感谢特鲁多的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由皮耶尔·佩列维耶领导，他是一名有政治生涯的政客，早在2022年初就因为他支持反COVID-19疫苗要求的卡车司机占据渥太华市中心而受到广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩列维耶在声明中表示：“在无领袖的自由党专注于挽救工作时，彼此为权力而战，国家正失去控制。”他重申立即举行选举的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在Truth Social上重申之前评论称，加拿大从成为美国第51个州中获益，并抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国无法承受加拿大为了生存所需的巨额贸易赤字和补贴。贾斯汀·特鲁多知道这一点，这才辞职的。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖和总理职务的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖和总理职务的意向。2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖的意向。2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尔宅邸宣布辞去自由党领袖的意向。2025年1月6日。路透社/Patrick Doyle
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在财政部长克里斯蒂亚·弗里兰辞职后，渥太华的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大联邦自由党党团的圣诞晚会上发表讲话。2024年12月17日。路透社/Carlos Osorio/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>