<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 15:48:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个与释放人质交换的新加沙停火提案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始重建的那一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正处于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力下，需要停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这一冲突已经持续了八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家的调解安排组织了以色列与加沙战争中激进的哈马斯运动之间的停火谈判，但谈判屡次搁浅，双方都将进展缺乏的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对雷哈夫的持续入侵之后，随着国内外对于加沙 deaths 与人质继续被囚禁的交代压力剧增，这一提案出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的一个官员表示，以色列已授权谈判代表提出一个加沙停火协议，拜登揭晓名这一停火规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被告知被判有罪，三个四十项重罪指控当天出炉，凸显候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提案由三个阶段组成，与以往的提案不同的是，停火将持续直到完成这个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期里，以色列部队将撤出加沙的人口中心。老人、妇女等会被释放，并与数百名被囚禁的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天大约有600辆人道主义援助车辆进入加沙地带，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的措施进行谈判，“停火仍然有效直到谈判继续，”总统表示，这是新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些希望持续战争无期的人改变意见，“我知道不是所有人都会同意这个计划，并将持续运转。一些人甚至在政府联盟中，已经明确表示他们想要占领加沙，继续战争多年，即便人质也不是他们的优先事项，”他说，“我呼吁以色列的领导层支持这一交易，不顾所有的压力。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，在特朗普大厦对一排摄影机凝望时，共和党总统候选人特朗普简洁明了地传达了对于他的法律与政坛双重斗争的状态：“我已经做好了抗击的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场纽约陪审团裁定他因隐藏色情明星候选人斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）的封口费而伪造文书罪名成立后的一天里，他列出了自己的多重敌人与怨恨，在愤怒而杂乱的演讲中依次播放矢口抵赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他评价了主持审判的法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“耍弄欺诈的恶魔”；描述对手、共和党候选人拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”；抨击了对抗他提供证据的律师米切尔·康恩（Michael Cohen）、曾经提出弹劾他的国会议员以及他声称正在非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼唤支持者捐赠竞选资金，他将面对的挑战形容得远远超出他一人所能承担的程度：“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的多次演讲往往都夹杂着幽默，而今天的演讲却冷瑟得多。演讲过程中，他在新闻发布会上拿着只有一张小纸条。结束时，他没有回答问题就快速走下讲台，有他的儿子埃里克·特朗普在他身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄影机，通过筹款呼吁与社交媒体，前总统的支持者们对司法体系及其认为特朗普犯有罪行的行为开了口。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到限制国内与国家层面两大候选人互相指控他方对国家构成威胁的比赛中，拜登竞选团队利用了特朗普发言作为一个新鲜证据表明他不适合任职。“美国人刚刚见证一个混乱、近乎绝望并已落败的唐纳德·特朗普愤怒地谈论自己的个人挫折，并对美国司法制度撒谎，任何观看到这一切的人只能得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克·泰勒（Michael Tyler）发表的一份声明中如此表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被纽约法院裁决判为假签名诡操作的当日，特朗普竞选团队称为为广大支持者单日捐赠总计3480万美元，打破=~为共和党处理数字筹款的平台WinRed的单日记录支持。虽然他的总筹款规模落于拜登之后，但特朗普的竞选团队试图持续保持这一速度，在周五时发送了一大波预示的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的短信中包含一句：“这是美国历史中最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一句在特朗普的新闻发布会之后推送的短信则惊响了一句：“我永不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与机构都极力站在前总统这边，支持他的理由是此次审判过程不公正，指控难题伊始便应被撤销，整个审判过程的陪审团存在倾向于民主党的因素，法官被偏袒，此类指控却遭到当地政府部门异议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速而不够坚定批评的共和党人，特朗普的支持者与团队响应当时直接攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西沃塔（Chris LaCivita）对一个国家共和族青年组织青睐社交平台哨兵，在此宣传陪审团裁决定见应当被尊重的观点十分不屑。他写道：“每个人都有自己的意见...就...人人如此...有时任何人都无法言之成理。”他还对即将竞选马里兰州国会参议长的中间路线省份领导郎·贺根（Larry Hogan）进行了反击之前警告美国人不要趁火打劫，再在药物添加剂言论上火上浇油。拉西沃塔回应了他的话语，表示，“你已经结束了你的竞选之路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键的宾夕法尼亚州与乔治亚州州图的共和党选民采访中，不少人士指出特朗普的刑事裁决正在让他们琢磨他在11月份之余的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离心倾向可能会在他与拜登的重elieron赛道上构成严重损害，考虑到特朗普在关键摇摆州组拥有一线希望的微弱领先，这一变化可能令局势逐渐不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数与特朗普观点相同的受访共和党人将此次审判描述为一场公审礼仪，并且再次论述道：“这只是政治手段，目的是伤害他，并尽可能让他远离竞选舞台。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制，这是一个相对较小但有意义的步骤，深入到已经持续两年的冲突中，专家认为这有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰从俄罗斯领土上打击目标的美国武器风险太大。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接与核武国家俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国禁止向基辅供应高端武器的禁令配合得非常好，这些禁令也已经随着时代而瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗采取的精确定点行动。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边境的俄罗斯部队，或是准备攻击基辅的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这意味着乌克兰前线的部队可以使用配备有导向多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器，以及其他武器，向俄罗斯部队跨境开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以使前线得到稳定，并可能创造条件迫使俄罗斯士兵从哈尔科夫地区撤离，”乌克兰国民战略研究所的研究员米哈伊尔·比列斯科夫说，他是一个官方的基辅智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处在不利地位，将不得不重新考虑他们在哈海夫地区的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长委员会主席克拉克·布朗进行的安全视频会议中提出了使用美国武器跨过边境进入哈科夫区域的请求，一名美国官员表示，在匿名情况下发言。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出建议。拜登同意乌克兰应该可以在俄罗斯领土上受到保护的情况下，反击对乌克兰构成威胁的俄罗斯部队，官方表示，拜登政府一直在处理这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类步骤，并表示：“迄今为止，没有任何积极的事情发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee说，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的规定，将其作为安全基地在哈科夫区域发动攻击的避风港。哈科夫，乌克兰的第二大城，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮牢牢地放在边界这边。它可以保持防空系统、电子战和指挥控制在那里，”Lee说，“它可能有些避难的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家都认为，该决定本身可能在短时间内不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在很多方面改变前线的移动，如果有的话。但它将让俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram说，俄罗斯没有足够的部队对哈科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向威胁到哈科夫，”他说。“要这样做，它必须在东部的战斗区域中消耗掉它的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器直击俄罗斯领土，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内探索在俄罗斯的其他区域使用美国武器的可能性，尤其是在俄罗斯在过去一年中夺回战场控制权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，当华盛顿宣布了其政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时提出请求，要求获得美国批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在在华盛顿战略与国际研究中心工作的Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非大幅度改变政策（的措施），但这是一个步骤，”Cancian说。“乌克兰人和政府官员将主张进行下一步行动：打击更广泛的目标 — — 也许不是直接针对哈科夫的目标，但可能是在其他区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，没有明确说出拜登政府是否会扩大其政策，允许向俄罗斯其他区域进行打击。但他并没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持控制增产支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能会减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 decade 多年来，美国一直推动非欧佩克产油国的石油供应增长，得益于页岩革命以及技术进步和生产效率提升所带来的产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日均产量超过100万桶，增长至1293万桶，远超过美国政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，鉴于美国和其他非欧佩克产油国产量增长，欧佩克及其盟友深化了减产措施。他们的总减产量为586万桶每日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在为一项可能允许该组织将一些削减措施延长至2025年的复杂协议进行谈判，三名熟悉欧佩克+讨论的消息人士于周四透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+下周考虑供应政策之际，美国生产增长继续推动非欧佩克+产量增长，但带来的压力预计将比2023年要少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶每日。这一预测数值与欧佩克自身的预测相似，后者预测今年美国原油和凝析油产量将增长30万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产量将增长64万桶每日。这三个机构是最近最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长（220万桶每日）将超过2024年非欧佩克产油国的供给增长（只有120万桶每日）。欧佩克在5月的月度&lt;em&gt;oil market report&lt;/em&gt;中表示，这会导致对欧佩克+原油的需求增加大约90万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计2024年全球需求增长将为110万桶每日，且对欧佩克原油的需求不会有太大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量变化不大。4月的原油产量约为1313万桶每日，比去年12月的1326万桶每日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商不太可能像2023年那样大大的产出提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和有纪律的态度。”Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让我们感到惊讶的是，产油量还没有在目前的价格水平上显著上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他公司的资本支出保持平稳，暂不升级钻机设备，以更好地与相对平稳的钻井增长保持一致。他们计划到年底将运营12台钻机，并在明年重新部署一两台更多的机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已经从一年前的水平下降到了496台，减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一牧件报告中表示：“美国有能力在未来几年实现每年增长100万桶，但目前并无意愿以如此速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然S&amp;amp;P全球商品见解预测了今年美国原油与凝析油产量增加47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，公开上市的美国生产商在增长方面相对克制，受到投资者的压制，在接下来的十年中，不受控制的支出推动了产量快速增加，但限制了页岩油领域的盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年产量的大幅增加部分源于私营生产商，一些企业在整个行业经历了被称为&lt;em&gt;wave of consolidation&lt;/em&gt;的整合浪潮中获得了更大的市场份额。他们通过加深井深度和对岩石进行裂缝钻探，提高了产量，同时从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，尽管过去出现了一系列整合，但我们可以期待当前的油价继续存在，并有助于支持美国原油产量的整体温和增长，只要我们继续看到钻探和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如SLB在第一季国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，这在一定程度上归因于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来战略上有所转变，以更加注重资本纪律，从而在反应方面与过去有所不同，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo指出，他预计欧佩克+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预测要引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+石油液体产量预计今年将减少100万桶每日，而非成员供应则增长140万桶每日，美国能源信息署在三月的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了在与美国石油产量增长共存的环境中生存。”Staunovo说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在担任非洲民族大会(ANC)党选举以来最糟糕结果的领导人后，权力大幅削弱。在6月1日的选举中，根据大约71%的投票站的结果，ANC的选民比例低于42%，从2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且自30年前以来第一次没有达到多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的重大打击意味着曾经的曼德拉解放运动将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议来治理国家，可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。前工会领袖、现企业家拉马福萨很可能会遭到来自反对党成员和其深深分裂的党内的要求辞职的声音，但ANC高级官员中的支持者仍支持他留任，分析家表示，目前没有明显的接替者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非大学的政治教授安东尼·巴特勒表示，“在大规模政变中，没有一个清楚的统一候选人能够取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特勒还指出，“3月的民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政治人物中的最高支持率。”ANC的派系内斗可能使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前还未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中发现，他可能在自己的狩猎农场的家具中藏有一堆现金时曾犯有不当行为。他否认对当时的丑闻做了错事，该事后来被称为“农场门”，在同一年晚些时候赢得了ANC领导人的第二次任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策内斗者祖玛支持新的uMkhonto we Sizwe政党，该政党超越了预期，在ANC的支持率上留下了巨大的创伤，特别是祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马瑟莱加说:”祖玛棋盘上的这次重击了拉马福萨和ANC，“他深知他们在KZN易受攻击。”“这是拉马福萨计划的终结……你无法输掉选举并且希望一切如常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键的改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的裂痕，与此形成鲜明对比的是，他曾作为一位工会领袖在1980年代果断地表现出领导力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者对此表示赞赏。他们称他善于构建共识，并且在所谓的“全球南方”（低和中等收入国家）中为南非赢得了声誉。在整个COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球争取疫苗公平分配最有影响力的倡导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族罪指控，迫使法官判决以色列必须在加沙市拉法的军事进攻中停止其军事行动，但以色列坚决否定了这些指控，并继续在拉法进行进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举的主要战役期间，拉马福萨希望通过放大ANC在过去三十年中获得的成就，但批评者称他未能为南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺将 “做得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文由南都电源提供新闻图片。 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀人犯罗伯特·派克顿在本月早些时候遭到另一名狱友袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，他在2007年被定罪，指控其在不列颠哥伦比亚省的猪场屠宰了成瘾者和妓女，并肢解了受害者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在卑诗省皮特河地区的摇摇欲坠的物业上被发现有六名受害者的部分遗体。在被判处终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日在魁北克的一所监狱遭到袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对卑诗省和全国社区产生了毁灭性的影响，”在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初警方拘捕派克顿前，温哥华一个贫苦、毒品泛滥的东唐人街社区失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎拉猪场发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《环球邮报》报道，大约几小时内，亚马逊下架了据称是由派克顿撰写的书。那时，这位连环杀手声称自己无罪，遭到了警方的陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿，其案件初审在纽威斯特门开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;\/i&gt;未经日期的文件电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿在其波特科奎拉住宅。路透社\/环球电视\/文件照片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为锁定代币的投资者提供奖励。这种复杂的计划为用户和加密市场带来了风险，分析人士警告说，这可能对用户和加密市场产生潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新储物”（re-staking）的迅猛普及，是加密市场风险激增的最新迹象，随着价格的攀升和交易者寻求收益。以比特币（比特币最大加密货币）为首的资产接近历史新高，以太坊（第二大加密货币）今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太族的兴起，是基于西雅图的初创公司EigenLayer。这家在二月份从风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币分支机构筹集了1亿美元的公司，已将其平台吸引了1880亿美元的加密资产，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新储物，以扩大一种长期存在的加密货币实践——Staking。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币代币的拥有者，比如以太坊，可以允许他们的资产在验证过程中被锁定。持币者在参与记账时会失去即时访问他们的代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些代币平台也会向用户发放新创的加密货币，以代表他们已经作为质押提交的加密货币。重新储物允许所有者将这些新代币重新进行储物，使用不同的区块链基础程序和应用，期望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新储物是否足够风险存在分歧，一些内部人士认为这种实践还太新，无法确切知道风险有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他一些分析人士和评估者担心，如果重新储物的加密货币等领域中的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的保证品，将可能出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果每个人同时试图退出市场，可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何具有保证品的担保物时，这都是不理想的，它增加了一种风险，这种风险并不存在。”一位加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对这种模式的吸引力在于收益。Ethereum区块链的Staking收益通常在3%-5%的范围内，而分析师表示重新储物的收益可能更高，因为投资者可以一次性赚取多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新储物是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，这是一系列通过对实验性的投资计划进行投资的形式，以在不卖出他们的持有资产的情况下生成重大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付储物奖励，因为执行这一机制尚未完成。用户由于预期将来的奖励或者被叫做“空投”的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供自己新创的代币。用户希望这个叫做“EIGEN”的代币以后会很有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新储物平台的增长由寻求免费赠品的用户推动，被称为“真正非常投机，这个免费的金钱现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供Staking但不提供重新储物。他说：“他们目前正在预先行动，预期会有奖励但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan成立，同时他也是最先设计微型卫星的学生团队之一，在印度成立的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，将希望成为储物的用户与需要储物代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近涌现了一些新的重新储物平台，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO，它们会代表客户重新储物后的Token，并生成新的代币来代表这些重新储物的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为向借贷提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台意图允许用户选择在哪里储物他们的Token，以帮助新的区块链服务发展，而不是为了鼓励加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些玩家都没有官方的联系...这是一个新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新储物可能带来“隐藏的风险” - 如果重新储物的代币被用于加密货币借贷时，可能会引发强制清算和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌是由高风险借贷加剧引起的，被用作信贷的加密货币代币在其后Terra和Luna代币的崩溃迅速失去了价值之后降低了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险转移到借贷协议上。“风险并不是在重新储物，而是在于借贷协议是否正确定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新储物并不担心，指出重新储物协议中的现金相对全球加密行业的净资产（2.5万亿美元）来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，在加密世界的损失溢出到更广泛金融市场的风险。S&amp;P全球评级的数字资产分析领头人Andrew O’Neill表示，目前我们并未看到重新储物问题对传统金融市场产生实质性的风险传染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域正越来越与主流金融相连接，重新储物正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody分支已经看到大量机构对储物感兴趣，但他们认为重新储物过线了，因为很难建立出线索来显示资产去向以及奖励如何分配。首席风险管理官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门，Laser Digital，与Kelp DAO合作重新储物了部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中说道。Laser Digital尚未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum说它会储客户加密资产并期望涌现一个围绕重新储物的新生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了大选，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，这位领导人在贫民中的受欢迎度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构的快速计票中以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，这是墨西哥民主史上最髙的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得潜在的三分之二超级多数，这将允许联盟无需反对派支持就通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国第一位女总统"，Sheinbaum 告诉支持者，他们报以"总统、总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大变迁，一个以男性为中心、国内第二大天主教国家而闻名的国家，多年来推动着更多传统价值观和对女性角色的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是在北美的美国、墨西哥或加拿大中第一个在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会为一名女性投票"，墨西哥最小州特拉可内拉的Sheinbaum支持者87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们甚至不能投票，当你能投票时，你只能按照你的丈夫告诉你的投票。感谢上帝，这已经改变了，我得以亲身体验"，蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂前进路径的考验。她必须在增加大众福利政策的同时，同时应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者保证政府将会进行财政负责，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但给出的细节很少，这届选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，38位候选人在选举日前被杀害。许多分析家认为，在Lopez Obrador的任期内，有组织犯罪集团加强并深化了其影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的两个选民站在投票站遇害而被破坏。在这届选举中，有超过185,000人在Lopez Obrador任职期间死去，这是墨西哥现代史上有记录的最多的平民死亡人数，尽管凶杀率正在慢慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无责任性的方面进行大幅度投资，否则Sheinbaum 很可能难以实现总体安全水平的重大改进"，独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯特伦纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长竞选中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统的任务之一是紧张地与美国就疯狂涌入墨西哥的越境移民巨大的美国边防线被迫采取协商行动，在此期间，美国芬太尼流行病正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统竞选中赢得的由唐纳德·特朗普，谈判将会更加困难。特朗普已经誓言对墨西哥生产中国的汽车加征100%关税，并表示他将调动特种部队打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和饮用水短缺问题，并吸引制造商迁移到临近主要市场的侄近方式，而近来供应链引发趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要想办法面对墨西哥国家石油巨头Pemex，生产在过去20年中持续下降，并负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公家投入不断，公司却无法持续盈利的无底洞是无法接受的"，高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 提高了最低工资，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的加强和低失业率 - 这些成功让他无比受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但这将面临挑战，因为墨西哥目前面临着大型赤字率趋势，并预期中央银行对2025年GDP增长率仅1.5%的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador主导了竞选活动，试图将投票转化为其政治议程的全民公决。Sheinbaum拒绝了反对党声称她是Lopez Obrador“傀儡”的说法，尽管她承诺将继续在许多政策层面保持一致性，这些政策已经帮助墨西哥最贫困的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador是“将国家转型得更好”的“独特人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯说她认为性别歧视是批评Sheinbaum成为“傀儡”领导人的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她将要做出自己的决策，我认为这与她是女性这一事实有关"，她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的会谈将在2025年或更早时候完成。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认COVID-19期间失败后，194个WHO成员国一直在就可能增加大流行期间合作或之前的合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该联合国机构的目标是在本周达成协议，但富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备工作等议题上的深刻分歧导致谈判延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括对重大且全球威胁公共健康危机的“疫情紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定充分表达了成员国保护自己人民，同时保护全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生和公众服务部长Xavier Becerra在周六的发言中称：“通过这项协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强措施防止爆发疫情威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的更改旨在在COVID-19夺去超过700万人生命（根据世界卫生组织数据）之后进一步加强世界针对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="使用云存储加载的图片：文件照片”世界卫生组织（WHO）的标志位于日内瓦总部附近” 图片说明：文件照片。--路透社/WI NEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片。--路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>