<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 12:58:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190人参议的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。据报道，他在本月早些时候被其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判决在英属哥伦比亚省的猪舍中杀害吸毒者和卖淫女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在靠近温哥华的一片破旧物业中杀害了六名女性，并在其部分遗体被发现后将其定罪。在判决后，政府检方放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫穷、毒品泛滥的达镇东区失踪的60多名女性，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约60公里外港口科奎拉姆小镇的皮克顿猪舍中，发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在出现在亚马逊网站后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在书中声称自己是清白的，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架，并向受害者的家属表示了道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像，罗伯特·威廉姆斯·皮克顿位于波罗库拉姆家中的影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这张无日期的文件电视图像摄于他在波罗库拉姆的家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了适合其法律和政治战役的声音：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定特朗普因伪造文件以隐瞒成人电影演员“金斯敦支付”的封口费而被判34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列出了多个对手和怨恨，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“不正直”和“魔鬼”。他形容其民主党对手乔·拜登为“史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为他作证的证人，投票弹劾他的国会成员，以及他所谓的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的困难视为其个人之外的大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前其他竞选演讲中常常充斥着幽默，但这次演讲主要笼罩在阴郁之中。特朗普仅有一页小纸片做笔记，在记者会上只讲了几次。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁信和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场角逐中，两位主要候选人将彼此描绘为国家的威胁，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普对自己私人的怨恨喋喋不休，并歪曲了美国司法体系，任何一个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直在把整个纽约裁决视为司法不公的特朗普的支持者们，周四对其竞选捐款注入了3480万美元，特朗普团队说。这是他在共和党数字筹款平台WinRed上单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，总体筹款落后于拜登的竞选团队在周五试图保持这一势头，发起了许多令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史中最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团在纽约市曼哈顿区被民主党选民污染，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强烈的人来说，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团判决结果的全国性共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，每个人都有一个，”拉齐维塔在X平台上发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台上矛头对准了前马里兰州温和派共和党州长劳伦斯·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，增加更多党派仇恨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月为他投票的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃权可能对特朗普在与拜登的重赛中产生不利影响，尤其是鉴于他在多个关键摇摆州的支持率悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本身非常相似，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，就是为了伤害他，并尽可能多地将他置于竞选战场之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族解放运动（ANC）党在选举中的最差表现后，其领导地位将大大受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%选区的初步结果，ANC的得票率低于42%，创下自种族隔离结束以来的最低纪录，较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且是30年来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他政党协商组成政府联盟或采取其他形式的合作。这可能意味着需作出政策让步或让贤于重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人兼商界的拉马福萨可能会面临反对党和党的内部批评者要求其辞职的压力。但ANC的高层官员支持他留任，分析家指出，目前没有明显继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的候选人，”在南非开普敦大学任教的政治学教授安东尼·巴特勒说。他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中获得了相当高的支持率，并且ANC内部的派系矛盾可能让任何对他的反对行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日进行讲话，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是否能连任总统，此前曾悬而未决，在2022年一份纪律调查小组的调查报告中，他可能因“农场门”事件中的不当行为而受到调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”中任何不当行为，并在次年赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC近来最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和妨碍经济的关键问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以整顿党的形象和重振经济为承诺，当选ANC领导人。他的前任雅各布·祖马在九年间因大量丑闻和经济衰退而遭到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任后最初的狂喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，顶尖ANC官员仍然深陷于诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的对手祖马，他支持新的政党umkonto we sizwe（战斗者部队），该党超过了预期，严重侵蚀了ANC的支持率，尤以祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省最为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，而期待一切正常地继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他的凝聚力和非洲形象，以及他作为“全球南方”倡导者的角色，这里指的是低收入和中等收入国家的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的大屠杀控诉，促使法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成绩，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数以万计支持者承诺“做得更好”。很多人在演讲尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以抑制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国的2024年增长放缓，可能减轻OPEC+方面进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因页岩油气革命以及技术突破和效率提升而成为非OPEC成员国原油供应增长的主要推动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量达1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了供应，部分是为了弥补美国及其他非OPEC成员国产量的上升。OPEC+总削减额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，可能会使该集团将部分减产延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this context, while OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增长仍在推动非OPEC+产油国产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量的增幅将达64万桶/日，是目前最受关注的预测者，而所有这些预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，在5月的月度原油市场报告中提到，这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期的全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化。四月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商似乎不大可能再次出现2023年的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有更多增加，尽管目前价格处在较高水平。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正使其资本支出保持平稳，并推迟对其钻井设备的升级，以最好地适应基本上趋向平稳的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师指出：“拥有多年持续增长能力的美国正展现出能够增长100万桶/日的情况，但目前并没有意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市公司在投资者的压力下，对增长的投资受到限制，因为不受控制的支出推动了天然气部门的快速发展，但并未带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了行业整合浪潮，但我预计，随着钻探和完井效率的持续改进，当前的油价将有助于支持美国总体石油产量增长的温和提升，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB这类油田服务公司预计，今年国际市场将推动更多增长，而非北美。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔乌诺沃表示，认为OPEC+将会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领衔石油和液体产量的增长，天然气液体产量OPEC+预计今年将减少100万桶/日，而不是非成员国增产140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”UBS的斯塔乌诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="该项目由奥罗萨石油公司拥有，在宾肯附近的宾肯盆地钻井。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国宾肯，宾肯盆地租约控制室观看奥罗萨石油公司钻井项目的操作室。路透社/尼克·奥夫里德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新日程了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）称，他面临今年（总统）选举的压力，亟需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以巴哈马斯民兵组织之间停火的会谈，始终陷入僵局，双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周对拉法发动攻击后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外压力的加大，原因是以色列在加沙的死亡人数，以及人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因贩运“封口费”被定罪一天之后，美国总统职位的民主党和共和党之间显著对比的注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将在双方通过全部三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，为人质，包括老人和妇女，交换数以百计的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，拜登说每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，哈马斯通过卡塔尔传达了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有些人不会同意这个计划，会继续呼吁战争无限期地持续。其中一些人甚至在内阁中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想长时间战斗，把人质放在优先地位，不是这样，”拜登说，“我敦促以色列领导层支持这个协议，无论面临什么样的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间曾访问过以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员称，以色列之所以能提出新的提议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细详尽的约四页半的协议，”这位官员说，“这项协议经过精心谈判，现在摆在桌上的，真正是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体报道称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众争取支持。Israel24 News暂停了其晚间新闻节目的播出，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与此前提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动袭击的情况下成功发动任何严重袭击或攻击、恐怖事件的可能性，虽然不能忽略，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来说，全球公众舆论正“反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入到某事上时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求，与六周长期停火一起释放生病、年老和受伤的人质，以便能够为加沙地带运送更多援助，但该提议在本月稍早时破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的必须在协议中结束战争的要求，同时加大了对拉法南部的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对拉法的这次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但却没有超过美国的重要底线，停止对以色列的军援，”该提议破裂后第二天美国官员（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/jake-sullivan/"&gt;杰克·沙利文&lt;/a&gt;）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了地狱般的战争，”拜登周五说。“我们都看到了本周以色列袭击拉法，针对哈马斯设施后，可怕的火灾画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部估计，自以色列10月7日前后对加沙地带发动的报复行动以来，已有超过36280人丧生。根据以方统计，哈马斯袭击南部以色列后，大约有1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，以色列军事行动中摧毁的加沙北部贝特拉赫亚废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌军在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽然只是一小步，却是美国两年半参与乌克兰战争的又一个重要举措，有望缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军在俄罗斯境内使用美方提供的武器存在风险，担心乌军的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美方对基辅供应高阶武器禁令一致的规则，这些禁令已纷纷瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境袭击他们或准备袭击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵在使用由美国提供的高性能多管火箭发射系统（HIMARS）发射高机动性火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下越过边境攻击俄军的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可稳定前线并可能创造条件，迫使俄军撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定从数周前开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视讯会议中向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown上将提出了越过边境使用美方武器的要求，一位不愿具名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，Sullivan、Austin以及Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan将这一建议带给了拜登。该官员表示，拜登同意乌方应能在俄境内安全地带反击俄军。此后，拜登政府一直在完成相关决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日与《路透社》的访谈中呼吁乌方的合作伙伴采取这一举措，但当时他指出：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄境内发动袭击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可在边境附近部署火炮、防空、电子战、指挥和控制设施等，享有某种程度的‘避难所’。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会显著改变前线的移动。但它会让俄罗斯更难继续进行这类跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，这会使其东部战场上兵力空虚。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin曾警告北约成员不要允许乌克兰在其境内使用武器，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和数月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯一年中夺回战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究会高级研究员Mark Cancian认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变更。但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但分布在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中不愿说拜登政府能否进一步扩大政策允许打击俄罗斯其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要调整和适应。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" title="在俄罗斯对乌克兰的袭击中，哈尔科夫地区Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校遭受重创，消防队员在灾难现场工作，照片摄于乌克兰哈尔科夫，日期2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在俄罗斯对乌克兰的袭击中，哈尔科夫地区Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校遭受重创，消防队员在灾难现场工作，照片摄于乌克兰哈尔科夫，日期2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳再度扮演黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调者角色，促使美国试图调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，班纳在促成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（停火协议详情）&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一成就凸显了86岁的班纳在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍然持有的巨大影响力，特别是在真主党领导人哈桑·纳萨尔在九月份被以色列击毙后，班纳更被视为黎巴嫩稳定的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，班纳在电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“其历史上最危险的时刻”，并向国民呼吁团结以共谋国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩长达15年的内战期间，班纳作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这是在教派制度下什叶派人士所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党领导人贾迈勒·卡西姆对班纳的支持谈判能力表示认可，称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议与2024年9月加剧的加沙战役同时进行，并于同年9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与班纳在2006年上次战争中促成停火所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力受限，且与真主党接触的途径有限（真主党在美被视为恐怖组织），班纳的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他真是唯一值得见的人。他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，班纳在全球公众面前崭露头角，促使释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，这些激进分子在黎巴嫩内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后班纳当选议长时，纳萨尔领导真主党崛起，二人领导了主导什叶派政治代表和大部分国家行政部门的“什叶派双子星座”。 &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“他是真主党的受信任伙伴，这使他非常重要，但他的能力也有明确的界限，这可能部分源于真主党和伊朗的立场。”一位经常访问班纳的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动势力所掌控的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班纳1938年出生于西里尔韦，是来自提宾恩的商人家族移民到黎巴嫩繁衍的一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济困顿的什叶派社区中，许多人称赞班纳帮助改善了他们在这个偏向东正教徒和逊尼派穆斯林的教派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的政治家，班纳在阿马尔运动创始人穆萨·萨德神秘失踪后接棒领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班纳推动了阿马尔运动的政治军事崛起，该运动曾在内战中几乎与所有主要派别交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，班纳的什叶派追随者加入了政府部门和安全部门，他似乎与真主党保持了政治上的步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报在2010年公布，质疑班纳真正对真主党的看法时，他否认了该报告，宣称纳萨尔“就像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，班纳的阿马尔战士在真主党发动反以行动之机，与真主党一起向以色列发射火箭炮，表示支持加沙的哈马斯袭击南部以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与班纳会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边界跨境的枪战，并说服真主党向黎巴嫩利塔尼河以北约30公里处撤退。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“让黎塔尼河向南移动到边界会比推真主党向利塔尼河以北移动更容易。”一位接近班纳的消息人士告诉路透社的一位官员。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，班纳的反对者也批评他作为教派精英的一份子，将黎巴嫩推向2019年的经济灾难，当时金融系统的崩溃在几十年的腐败治理后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集国会会议，以选举总统，导致政府主要职位中的基督教职位空虚近两年。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;班纳作为外交渠道的角色激怒了黎巴嫩真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，摄影：路透社/萨迪尼·法赫德文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳在贝鲁特的一座建筑上悬挂的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，为纪念什叶派运动阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的失踪45周年，悬挂着纳比勒·班纳肖像的横幅出现在贝鲁特的一座建筑物上。摄影：路透社/默罕默德·阿扎基文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引起分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”(re-staking)日益流行的背后，显示了加密货币市场在价格暴涨和交易者追求收益时的风险偏好趋势。目前最大的加密货币比特币接近历史最高价，第二大加密货币以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图本地创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币到其平台上——相比六个月前的不足4亿美元，增长迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司为扩展传统加密实践“押注”（staking）而发明了重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。为实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊，允许其资产在这种验证过程中被锁定。参与者在参与押注期间会暂时失去访问其代币的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放代表已押注的加密货币的新代币。重铸使代币持有者可以取出这些新代币并使用它们重新押注不同的区块链程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸在加密领域内引起争议，一些业内人士认为该实践尚处于初级阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师们担忧，如果重铸的新代币作为抵押物用于加密货币庞大的借贷市场，市场借贷可能基于少数基础资产引发无休止的借贷循环。他们认为，如果所有人在同一时间尝试退出，这将对更广泛的加密市场造成动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer联合创始人阿迪姆·莫根·麦卡锡表示，“当存在以物抵物的现象时，情况并不理想，它增加了新的风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，诱因在于收益：以太坊区块链上的押注收益通常在3%-5%之间，但分析师指出，重铸可能有更高的收益，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是流动性金融（DeFi）领域的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过不售出持有的方式获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，EigenLayer尚未直接向用户支付押注奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期望未来奖励或已列入白名单的奖励——空投扩题加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创造的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer联合创始人阿迪姆·莫根·麦卡锡表示，重铸平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，“这是极其投机的，这相当于白给的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E.T.表示，“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂指出，“他们现在是预判的，（期望）获得奖励而他们并不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和乐于印度第一部由学生设计的小卫星团队成员之一共同创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场的平台，使潜在押注者与需要质押代币的应用程序对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户将其代币重新押在EigenLayer上，并生成新的代币代表这些重新押注的资产，这些代币可用于其他用途，如借贷中的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择其代币押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是促进越来越多以加密货币质押为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能带有“隐性风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场抛售被高风险借贷加剧，大量用于作为抵押的加密货币在 Terra 和 Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，重铸与上述风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸而在于借贷协议，借贷协议定价风险不准确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸不担心，指出在世界上2.5万亿美元的净资产中，重铸协议中的现金相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重铸问题对传统金融市场产生实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者对重铸也很感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody已显著获得了机构对押注的兴趣，但首席风险官阿诺什·阿瑞夫沙特认为，重铸太进一步了，因为他认为建立资产踪迹和收益分配的“纸面记录”很难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重铸了部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的要求进行回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为客户押注其加密资产，并预计“将出现新的重铸生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>