<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 13:51:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视实况直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令。（2024年12月3日）资料图片/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在一家高度安全的监狱内死亡，享年74岁。监狱当局表示，皮克顿在本月早些时候因被其他囚犯袭击而受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省韦布斯特河谷的养猪场残杀吸毒者和妓女的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判刑，其中六名女性的部分遗骸在靠近温哥华的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后的魁北克监狱中去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政服务局在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名女性是过去十多年间，在温哥华贫穷、毒品泛滥的东温哥华地区失踪的众多女性之一。此前六名女性的部分遗骸在皮克顿在勿底库特兰的养猪场被发现，该农场距离市区约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿自传在亚马逊上架后数小时内就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中称自己是清白的，并声称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除并向受难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视采访画面，拍摄于波特库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视采访画面，拍摄于波特库特兰的家中。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党过去30年来最差的选举结果后，将面临实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站统计的选票中，ANC的得票率不到42%，这一数字比2019年上一次选举的57.5%显著下降，第一次在30年内失去了多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织必须与其他小党派达成联合政府协议或其他形式的合作，以治理国家。拉马福萨可能需要做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和其党内批评人士要求其辞职的压力，但ANC的高层官员支持他留任，并认为眼下没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最受欢迎的人，党内派系之间的斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终正式结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在这之前曾几度面对领导地位的动摇，2022年的一个调查小组报告称，他曾可能因向家具中塞钱的丑闻而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党魁，承诺为ANC重塑形象并重塑经济，这是在他的前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为总统初期的兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员周围仍有丑闻缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击由他的对手祖马造成了，祖马支持新党“姆金托韦齐”表现超出预期，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖露族省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖露族是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的项目已结束……你不能失败了还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上含糊其辞，试图避免激化党内分歧，而受到批评，这与他作为80年代工会领导人时期果断处理问题形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有建设共识的才能，并对南非作为一个低收入和中等收入国家的“全球南方”的倡导者身份感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，促使法官裁定以色列必须停止针对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推动其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨着重强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，有数万人聚集在索韦托足球场支持他。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的俄乌战争的深入介入。专家认为，这一步将有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大风险，担心这可能导致与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供的高精度武器禁令相吻合，这些禁令已经部分解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周生效，旨在应对哈尔科夫地区战场的战斗情况。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器回击越过边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射广域多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，以及其他武器来打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎营之前迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究院研究员莫奇卡·贝列依斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅向东顿巴斯关键战场调拨部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于守势，并将不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有一个多星期的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的加密视频会议上向白宫国家安全部长杰克·苏利文、国防部长洛德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了减少限制的建议，苏利文在5月15日将其呈交给了拜登。美国官员称，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内安全发射武器回击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴采取类似措施，但当时他称：“迄今为止，还没有积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级专员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其作为从边境安全地点发起进攻的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮牢牢守在边界对面，可以保持空中防御、电子战、指挥和控制中心在那里。”李说道，“它可能有了某种程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会明显改变前线的推进，但如果持续下去，将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的战斗能力来对哈尔科夫构成威胁。”他说道，“要这样做，需要把东线战斗区域的部队彻底清空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再次警告可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，美国宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的卡恩斯表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项根本性的政策转变，但这是迈出了第一步。”卡恩斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取进一步的步骤：打击更广泛的 target——可能是不对准哈尔科夫直接威胁的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可能会扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起打击尚不清楚，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的做法是我们一直以来所作的：根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后受损的少年和青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，在哈尔科夫以南的小多尼亚利夫卡村的“少年和青年体育骑术学校”受到俄罗斯导弹袭击后，消防队员在该地区的现场工作。路透社/瓦伦廷·奥格任科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这将使美国这一全球最大原油生产商在2024年的增长趋于放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术效率的突破，从非常规产油国中驱动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日均产量超过1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其相关生产国在去年加深了减产力度，部分目的是为了抵消美国和其他非常规产油国产量增长的影响。OPEC+的总减产量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，知情的三位消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日就供应政策举行会议，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但这些增长在未来将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶。这三家机构是最受关注的预测者，其中所有预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，而油产增长率将比OPEC+之外国家低约1百万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球原油需求增长较低，仅为110万桶/日，而OPEC原油需求则几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场分析师和行业高管表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出人意料地增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”Scandrill公司运营主管Paul Mosvold表示：“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步上升，尽管当前市场价格已经非常高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司正在维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长水平。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内保持每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下增加了对其增长资本支出的限制，因为2010年代无节制的支出推动了快速的增长，但限制了页岩工业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，意外高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些已被合并浪潮卷入，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中产出石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然近期出现了一系列合并，但预计当前的油价将继续支撑美国整体原油产量适度增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年其国际市场的收入增长将超过北美，因为北美市场收入因合并而下降了6%。其第一季度国际收入增长了18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生转变，更加重视资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产品的生产增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州温克出租的Permian盆地的一个租约控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克，一家由Oasis Petroleum拥有的租约上的钻井平台控制室里的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内迎着镜头，传达了一则适合他当前法律与政治斗争的消息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在陪审团于周一裁定他对篡改文件以隐瞒支付给一名艳星的封口费的行为被定罪34项罪名的一天后，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和怨言，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔昌为“走偏道”和“恶魔”。他描述竞争对手、即将于11月5日选举中对阵他的民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——模仿他的 rally 修辞——那些他称作非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战置于更大背景中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲常常配有幽默元素，但这次更多是严肃的。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸片。结束后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起从讲台快速撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法体系及任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方都将其对手视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的上述发言，将其作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国见证了唐纳德·特朗普对自己个人怨言的混乱、绝望的陈述，并且撒谎美化了美国司法系统。观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多数认为纽约的判决是司法的误导——单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的最高纪录，发生在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款总额落后于拜登的竞选活动，该活动仍试图保持节奏，在周五开启了大量的恐吓筹款短信到支持者的手机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信读道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后高喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站出来支持前总统，声称审判存在缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿选民池中有偏见，且法官偏袒——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明支持陪审团判决应被尊重的全国大学共和组织冷言讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……”拉奇维塔这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在距判决尚未下达前警告美国民众不要因党派分歧而煽动国民的中立前行的前马里兰州共和党州长拉里·霍根在X上反击说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的关键战场州内与共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的庭审有罪判决让他们重新审视11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离&lt;sup&gt;&lt;a href="#footnote-1" id="footnote-ref-1"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 将会损害他在与拜登连任的竞选中关键摇摆州微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p id="footnote-1"&gt;[1] 这里指从支持转为对特朗普的候选人支持减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来跟特朗普本人很像，称该审讯只是一个幌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治斗争，只是为了伤害他并在尽可能多的时间里让他远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦召开新闻发布会，该发布会发生在裁定他对2016年篡改商业记录以掩盖支付给艳星斯泰西·丹尼尔斯的封口费有罪的一天后，2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布兰登·麦克德默德/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，提出新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候开始新的日子了。”拜登说，他面临美国总统选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他各方调解的停火谈判多次受阻，双方都指责对方阻挠取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法雅镇进行多次侵入以及国内外对因加沙死亡事件及人质继续被扣留对贝jamin Netanyahu政府施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝jamin Netanyahu办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也是唐纳德·特朗普当选总统的对手在总统竞选中被判34项重罪一天后的次日，刺对比利时总统的支持宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，并不同于以往的提议，因为停火将持续到各方经过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，并每天有600辆卡车向加沙输送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称这些提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促所有支持“无限期”战争的以色列人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“尽管会面临各种压力，我敦促以色列的领导人支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有终身承诺以色列的总统，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们退一步思考，如果这个时刻被浪费了会发生什么，我们不能失去这个时刻。”他讲道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员在接受采访时说，以色列能够提出新建议是因为战场上的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束这场危机的地图，这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这份协议经过精心谈判，现在摆在桌面上的是带走这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，将其视为向以色列民众直接谋求支持的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻直播以播放拜登的演讲，该国审查机构此前禁止发布这一提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个提议的成功概率比以前的高出许多。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍不微小，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始“转向”反对以色列，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，在六周停火期间释放病患、老人和伤者的人质，以换取更多援助物资进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中结束战争的要求而瓦解，并加剧了对拉法雅市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯表示，它告诉调解人，不会在当前的持续侵略中继续进行更多的谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。”周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将准备达成一份全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与持有被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法雅造成的45名巴勒斯坦人死亡的空袭引起了国际愤怒，但没有触及美国停止对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一场彻头彻尾的噩梦。”拜登周五说。“我们看到了星期三早些时候拉法雅发生的致命纵火攻击的可怕景象，以色列对该攻击的打击……针对哈马斯而进行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯此举造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法雅受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中造成的，这是2024年6月12日在加沙北部贝特拉亚。路透社/法迪·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台兴起 交易员寻求更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取将他们的代币锁定在其中。分析师警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，显示出加密货币市场中的风险偏好正在增强，市场价格上涨，交易者在寻找收益。比特币，这个最大的加密货币，正接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了其平台上的1880亿美元加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间丧失了即时访问其代币的权利，但作为回报，他们获得了一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新的加密货币来代表他们存入的加密货币。重质押使得持有者可以将这些新代币再次锁定在不同的区块链基础的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险感知存在分歧，一些业内人士认为，这种做法尚处于新兴阶段，尚无法衡量其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人担心，如果重质押代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，这可能导致少量基础资产引发无尽的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会进一步动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品也是用抵押品来支撑的时候，这都不是理想的状况，它增加了原本不存在的新风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引他们的主要原因：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%左右，分析师认为，进行重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一种最新发展，其中加密货币持有者通过参与实验性项目以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为它还没有开发出实现这一功能的机制。用户之所以加入此平台，是因为他们预期未来会获得奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放其自己铸造的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种空投现象促进了重质押平台的增长，这种‘免费赚钱’的心态非常有推测性。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是在预支未来，期望会获得某种奖励，但不知道是什么。” Coinbase首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押服务。

“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个正在形成的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果用于加密借贷的重质押代币出现被迫平仓，并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因为用于抵押的加密货币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押本人，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对于全球价值约2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何因重质押问题引起传染性的风险波及传统金融市场。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准银行集团旗下的加密货币部门，正在看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押走得太远了，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面”记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下的激光数字部门与Kelp DAO合作进行其中部分资金的重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中透露。激光数字未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在为其客户的加密资产进行质押，并预期“围绕重质押将出现一个新生态系统”。 

&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷ي继续担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通者，华盛顿试图调解黎以之间的停火。借助数十年的经验，伯雷伊在促成协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;资料1&lt;/a&gt;显示，美国再次邀请伯雷伊进行斡旋。

&lt;p&gt;此举凸显了伯雷伊在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍具有巨大影响力，并且自2024年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉尔以来，他被视为稳定黎巴嫩的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;资料2&lt;/a&gt;显示，纳斯拉尔被击毙的消息引起了轩然大波。

&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯雷伊表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来而奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷伊在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，凭借领导什叶派“希望阵线”的身份崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政治体制中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新任领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆表彰伯雷伊为谈判者，称其为真主党的“长兄”。美国大使阿莫斯·霍希斯坦在多次访问贝鲁特期间，也多次与伯雷伊会面，试图促成停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的作用在于，黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，难以直接接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会晤的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。

&lt;p&gt;1985年，在黎巴嫩长期内战中，伯雷伊协助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质事件中，伯雷伊获得了全球知名度。

&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议长，与此同时，纳斯拉尔崛起成为真主党领导人，两人共同领导了什叶派政治团体中的“什叶派双子”——指的是两个主导什叶派政治代表和许多国家身份的政党。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯雷伊的外交官指出：“他是真主党的领导伙伴，因此非常重要，但也有限制，这可能是因为真主党或伊朗政府的立场。”

&lt;p&gt;何以黎巴嫩军队对伯雷伊领导的“希望阵线”的影响区域如特雷亚市进行炮击。

&lt;p&gt;伯雷伊1938年出生于西撒哈拉的一个商人家庭，他在利比亚失踪的什叶派领导人穆萨·萨德尔之后接管了“希望阵线”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在什叶派曾经地位低微的情况下，伯雷伊帮助改善了这十二派在塞席派占优的治理体系中的地位。这是一个偏向基督派和逊尼派穆斯林特权的社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以律师身份起家的伯雷伊在创始人穆萨·萨德尔失踪后，接过了“希望阵线”的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷伊在“希望阵线”军事崛起中扮演了关键角色，该组织曾与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来的对立面真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯雷伊的什叶派支持者大批加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上保持同步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一份电报质疑了他的对真主党的真实感情后，他在2010年解散了这份电报，并宣称纳斯拉尔“就像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯雷伊率领的“希望阵线”战士在真主党的支持下，通过导弹支持加沙，以响应加沙武装组织哈马斯对南部以色列的攻击。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国使团开始访问贝鲁特，与伯雷伊商议如何停止边境冲突，并试图说服真主党撤至黎巴嫩里特尼河北部。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷对其表示：“要想把里特尼河向南移动到边境的位置要比让真主党向北移动更简单。”一位了解伯雷伊的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯雷的反对者指责他作为政治精英的一份子，帮助将黎巴嫩拖入了2019年的经济灾难，而那是因为几十年的政府腐败所导致的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议，以选举总统，导致政府中的基督派主要职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯雷伊在外交渠道内发挥作用也令真主党的政治对手不满，例如基督教“力量力量”政党，他们坚信所有的谈判应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷伊与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷伊与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（资料照片，2024年11月15日，贝鲁特，路透社/塔伊尔·苏丹尼 / 资料图)&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" alt="贝鲁特悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷伊肖像的横幅" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷伊肖像的横幅，在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔1978年前往利比亚后失踪45周年游行期间拍摄（2023年8月31日，贝鲁特，路透社/摩罕默德·阿扎基 / 资料图）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>