<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 16:48:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪舍中杀害吸毒者和卖淫女，并抛尸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害在温哥华附近破败不堪的房产中发现的部分遗体的六名女性。案件审理期间，政府检方因他被判终身监禁而撤销了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱内去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省，甚至对全国都产生了灾难性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性，她们大多来自温哥华市区一个贫穷、毒品泛滥的地区，直到2002年初皮克顿被捕才失去了消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪舍所在地波特科奎拉姆，距市区东部约25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架几小时后即被撤下。当时《 Vancouver Sun 》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件图片，拍摄于其新威斯特敏斯特的法庭案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件图片拍摄于其位于波特科奎拉姆的家中。照片来源：REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC election失利而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临极大的削弱。

从大约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，首次在30年内未能获得多数席位。

这场选举的失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小党派协商合作或达成其他形式的协议，在内阁中可能不得不做出政策让步或让出关键职位。

作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面临来自反对党和党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持他继续领导，并且分析家指出，并没有明显的人可以接替他。

“没有清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的领导地位。”来自开普敦大学的政治学教授安thonny Butler 说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。

一份3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要的政治人物中最受欢迎。党内的派系斗争可能会使动员反对他变得更加复杂。

拉马福萨尚未对ARC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全数初步结果显示时发表讲话。

拉马福萨的总统职位此前已经处于悬而未决的状态，在2022年，一份调查报告显示他可能因在农场家具中存放一大笔现金的行为而受到不端行为的指控而受到了质疑。“农场门”成为了这一争议的代称。次年，他赢得了ANC领袖的新任期。

此次选举被认为是ANC迄今最严峻的考验，原因之一是选民对失业率高企、犯罪率高企和电力供应危机等问题的愤怒。

拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，当时他承诺将重塑该党的形象并重振经济，此前九年在他的前任，泽马的非民族主义政党统治下，不论是ANC整体还是南非经济，都经历了丑闻、腐败和经济衰退。

当他在2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快就烟消云散。

六年多过去了，经济仍停滞不前，高层ANC官员周围仍笼罩着丑闻的阴影。

本周投票的决定性打击来自他的对手泽马，后者支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党不仅超出预期，而且在ANC的支持率上造成了不小的打击，尤其是在泽马的发源地夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。

“泽马卡住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡加说，“这是拉马福萨项目结束时的信号。你不能在选举中失利还希望一切都能恢复正常。”

拉马福萨因在解决重要改革问题上拖延不决而受到批评，他避免加剧党内分歧，颇有背离1980年代作为工会领袖时期果断的行为。

然而，他的支持者则称赞他的共识构建能力，并赞扬他推动南非作为“南方国家集团”的代言人，由此提升南非的国际声誉。“南方国家集团”是指一个低收入和中等收入国家的团体。

疫情期间，拉马福萨是全球最突出的疫苗公允分配声音之一。

最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，而5月24日，国际法庭判决以色列必须停止对加沙城拉法的军事攻势。以色列则坚称这些指控是毫无根据的，并继续对拉法进行军事行动。

在竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。

选举倒数第二天的竞选集会上，拉马福萨承诺“做更好”。在当他发表此言前，成千上万 supporter 塞特沃体育场聚集的现场，许多人已经提前离场。

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;塞特沃，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判预计将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病发生前后增加合作的协议进行协商。这源于2019冠状病毒病期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机关最初计划本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的深刻分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，更新了现行的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个“流行病紧急状态”新类别，旨在处理最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长 Xavier Becerra 周六表示：“通过达成此次协议，我们正采取措施追究各国责任，加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疾病暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的改变旨在加强世界对2019冠状病毒病导致逾700万人死亡后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的标志，路透社/迪尼丝·巴利布尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内直视着一排相机，传达出既适合他的法律斗争，也适合他的政治战斗的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星“风暴门”封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了他的反对者和怨恨，一连串情绪激烈且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审他的法官胡安·梅尔钦为“有罪的人”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人，以及那些投票弹劾他的国会成员——正如他在竞选集会上所说的那样，是那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将当前面临的挑战视为超越其一己之责的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中的幽默成分很少，大部分内容都是沉重的。在新闻发布会上，特朗普只拿着一页小纸条。会议结束时，他没有回答问题，而是在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也痛斥司法系统和任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党领先的候选人相互描绘对方构成了国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中胡言乱语，并对美利坚法律制度撒谎，这让任何观众都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在他的声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例外的是，特朗普的支持者——多数人认为纽约市的判决是冤假错案——在周四的捐款中向他的竞选活动贡献了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上所创的一天最高纪录。WinRed是一个专门为共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款落后于拜登的情况下，他的竞选团队继续努力维持这一筹款快节奏，向支持者发送了一系列威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条消息的断言则更为尖锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，并且指控从未应当提出这些指控、曼哈顿这个民主党票仓地区的陪审团被污染以及法官有偏见——地方当局对此提出了反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党对于判决的批评不够迅速且有力度时，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决的全国大学生共和党组织表达了鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像×××，每个人都有一个，《纽约邮报》”拉基维塔发布了一条消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党州长、温和派的拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要为了更多的有毒党派倾向而添油加醋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选活动。”拉基维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持产生了怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离在特朗普与拜登的再对决中可能会对他造成损害，鉴于他在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人表示，审判是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只为了伤害他并且尽可能地让他避免出现在竞选前。”西弗吉尼亚州马里埃塔市、现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克里德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克里德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登政府在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其两年战争中迈出的一个小而重要的步伐，专家认为这有助于缓解俄罗斯在北克里米亚方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标是极具风险的。该政策担忧大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国对基辅供应更高端武器禁令的一系列限制。这些限制包括先进的美国战斗机，以及远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，是专门为北克里米亚地区的战斗量身定制的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国供应的武器回击正在跨境攻击或策划攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线乌克兰士兵可以使用HIMARS高机动火箭炮系统发射带有GMLRS制导多管火箭炮导弹的武器攻击俄罗斯军队，以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在北克里米亚地区站稳脚跟前将其赶出该地区，”乌克兰国家安全与战略研究研究院的研究员米科拉·比莱耶茨科夫说，该机构是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的军队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于不利地位，不得不重新思考他们在北克里米亚地区攻击中使用的战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。乌克兰于5月13日通过一道密闭视频会议，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗上将提出了在北克里米亚地区使用美国武器的请求，一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登。这名官员称，拜登同意乌方应能在俄罗斯领土上安全回击俄罗斯军队，美国政府自那时起一直在最后敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但当时表示：“迄今为止还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的政策，将其作为安全后盾，在北克里米亚地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市北克里米亚距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接摆放在边境对面。可以保留防空、电子战、指挥与控制等功能，”莱说，“或许这是一种某种程度上的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，即使如此，该决定本身短期内也不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的推进，但如果这样可以增加俄罗斯继续进行这种跨境行动的难度，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏在北克里米亚方向发动大规模攻势所需的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北部彻底威胁北克里米亚，”他补充说。“要这样做，会裸露东部战场部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯射击武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内更深处的目标发射导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但它是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰士兵和政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁北克里米亚的，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击尚不得而知。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适时地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击北克里米亚后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;大火正在乌兹别克波列村的儿童与青年体育骑术学校猛烈燃烧，那是俄罗斯对乌克兰的袭击造成的破坏。这张照片拍摄于2024年5月30日，于北克里米亚，图片来自路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新-Israel停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质以换取为期新的加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开启结束后的日子。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他正面临&lt;span class="event"&gt;选举年&lt;/span&gt;压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在安排以色列和哈马斯激进运动之间的停火谈判多次停滞，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在以色列在拉法进行了数周的军事入侵，并面临国内外的新压力之际，提出了这一新提议。这一提议源于对加沙死亡事件和持续的人质问题的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）作为美国总统竞选对手被判34项重罪后的第二天， Highlighting 两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将持续到三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对行动的永久条款。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续”，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奎特通过新提议向哈马斯传达，一名美国高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列国内支持“无限期战争”者改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这份计划，并会要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，不会将人质视为优先事项。但是，我敦促以色列领导人尽管面临任何压力，也要支持这一协议，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果错过这一刻，会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条明确的道路通往危机结束。这是一项详细到分别占四点五页的协议，”该官员表示。“这项协议已经详细谈判达成，现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体 outlet 表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止披露该提议细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率高于前任提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremi_Suri"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;) 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的机会不再是微不足道的，而是低于之前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反以色列”，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全身心投入一件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前提议要求交换加沙中的病、衰老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长，以允许进入这一飞地更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将战争永久终止作为谈判的一部分而分崩离析，并加剧了对拉法南部加沙地带的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，已告知调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与更多的谈判，并准备达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问雅克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙由哈马斯扣押了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触及美国的红线，使对以色列的军事援助中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯然的地狱，”拜登周五表示。“我们都在几天前拉法致命火灾的画面中看到了可怕的景象，那是以色列打击哈马斯后的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自加沙于10月7日在南部以色列发动袭击之后，以色列对其进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的。照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部的比特利亚。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减开支以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国石油产量逐步增长的背景下，2024年的增长放缓。这可能有助于减轻OPEC+本周周末作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩油革命和技术创新大幅提高产量，美国一直是非OPEC producer推动全球石油供应增长的主要引擎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到约1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+和相关生产国已大幅削减供应，部分原因是为抵消美国及其他非OPEC生产国产量上升的影响。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，这将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国生产量增长继续推动非OPEC+产量的上升，但不太可能像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC称，这表明OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，见5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《油市报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎保持不变，见5月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;《石油需求报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;“我们的客户继续保持保守和严格的态度。”&lt;/sup&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，平台数量尚未明显增加，这让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对其平台的升级，以最好地适应较低的钻井增长。公司计划年底前运营12个平台，并将在明年重新部署几个平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;“美国在数年内可能实现每日新增100万桶的产量增长，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/sup&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global商品洞察预计美国今年的石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，由于不受管制的大量支出导致页岩油部门在2010年代增长迅猛但回报有限，上市美国生产商在增加投资方面受到投资者的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几年高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，许多私人生产商现在正在经历板块中的整合浪潮。通过钻更长的井和压裂以同时从更多井中抽取石油，他们已提高了生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;“尽管经历了最近的一波整合浪潮，但预计当前的油价将继续存在，并帮助支持由于不断提高钻井和完井效率而实现的适度增长。”&lt;/sup&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;“近年来战略转向更注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/sup&gt;瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，根据3月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;《EIA月报》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将成为石油和液体产量增长的领先者。据EIA称，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何接受美国石油产量增长。”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥申石油公司拥有的位于Permian盆地Wink租赁物上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥申石油公司位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁物上的钻井平台操作室，2018年8月22日。路透社/尼科·奥福里/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，用户可将代币锁定换取奖励，而此举引发分析师关注，警告这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”日益流行的现状反映了加密市场在价格飙升和交易者追求收益而愈发大胆的心态。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币，第二大加密货币，则同比上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的风险投资部门获得1亿美元融资后，现已为其平台吸引了188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，以扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法接触其资产，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放全新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重投则使所有者能够用那些新生成的代币在不同的区块链项目和应用程序中再次质押，以求获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重投的风险存在分歧，有些专家认为，鉴于其处于萌芽阶段，尚不清楚其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析人士，担心如果代表重投加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押品，便会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。若所有人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何有抵押品的地方都有抵押品，这并不是理想的配置，这增加了新的风险元素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，而分析师认为重投的收益可能更高，因为投资者可以从多个渠道赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，该领域允许加密货币持有者投资实验性项目，以不售出所持有资产为前提，期待大幅提高持有收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或名为空投的其他赠送的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新增发的代币。“EIGEN”是这种代币的名称，用户希望未来这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由寻求空投的用户支持的，称之为“真正真的投机，这种免费钱的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong在其发表的说明中说，“目前他们是在预先行动，期望获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾是美国华盛顿大学的助理教授，并参与了在印度设计的第一个学生微卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一种验证服务的市场，为潜在的质押者与需要质押代币的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有新涌现的重投平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币重新质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户能够选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的加密货币负债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有官方关系……这是新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重投可能带来“隐形风险”——如果重投的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下行期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，因加密货币用作抵押品的代币在Luna和Terra消亡后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与其平台的风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投而在于借贷协议。借贷协议的定价风险不准确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重投，指出质押协议中的现金相对于全球加密产业的2.5万亿美元净资产而言并不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们没有看到重投问题对传统金融市场构成明显的传染性风险，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得愈加与主流金融市场相连，并且机构投资者正开始采用重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody看到了机构投资者对质押具有显著兴趣，但因其难以建立资产转移的文书记录以及奖励分配的明确性而不认为重投是一个可行的选择。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，部分的资金将用于重投。Kelp DAO在4月份的一篇博客中提到此事，但Laser Digital未回应路透社的相关询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户质押其加密资产，并预计“围绕重投将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了比特币的代表形象，这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的图片。路透社/Benoît Tessier/illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的代表形象，这是2023年6月16日拍摄的图片。路透社/Dado Ruvic/illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以巨大优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，接过了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的民望助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步统计，在58.3%至60.7%的选民支持下胜出，这将创造墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，使联盟能够在未获得反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索席特·加尔韦斯承认败选，根据初步结果，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，”希恩baum对支持者们高喊道，人群回应着“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以男性文化著称的国家，民众中罗马天主教徒占世界第二，长期以来传统价值观和性别角色主导着社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是美国、墨西哥或加拿大地区首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我难以想象有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔支持者说道，蒙蒂尔是墨西哥最小州塔拉乌尔卡的支持者。“在以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一点发生了变化，我现在得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临着复杂的道路，她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时处理预算赤字和经济增长低速的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，政府将保持财政精明，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全，但细节有限。此次选举是墨西哥历史上最为暴力的一次，有38名候选人遭杀害，选举结果加强了严重的安全问题。许多分析者认为，奥夫拉多尔任期内犯罪组织影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的选站发生了两人遇害事件。奥夫拉多尔任期内谋杀案数量超过墨西哥任何其他现代时期的政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺采取变革性的投资改善警务并减少有罪不罚，否则希恩baum可能难以实现整体安全性的重要提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师拿撒勒·帕里夏·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大规模谈判，关于移民流向和安全合作，以及打击毒品走私，当美国正深陷芬太尼危机之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普在11月赢得，谈判将更具挑战性。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车收取100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新的总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商重新选址的问题，这是近岸外包趋势的一部分，企业将供应链拉近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还将不得不考虑如何处理国家石油公司佩梅克斯，该公司产量连续20年下降，陷入沉重债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公共资金无尽地投入该公司而不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持著强势比索和较低的失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但在墨西哥今年预算赤字庞大、2025年预计仅为1.5%的经济增长的不利情况下，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转变为对他的施政议程的全民公投，试图将希恩baum塑造成这位前领导人的傀儡，尽管她承诺继续执行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩baum感谢了奥夫拉多尔，称他是一位使国家变得更好的独一无二的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这背后无疑是性别偏见，认为人们无法相信她会自主做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信她能够自主做出决定，这一点实在令人难以置信，我认为这与她是女性有很大的关系，”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;获奖的墨西哥 MORENA党总统候选人凯尔杜亚·希恩baum在发表胜选演讲时与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥 MORENA党总统候选人凯尔杜亚·希恩baum在获得选民支持后挥舞手旗，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大量民众手持“凯尔杜亚·希恩baum总统”标语，在墨西哥城金字塔广场庆贺 MORENA党赢得总统选举，2024年6月2日。路透社/玛哈莉斯·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼加拉瓜，2024年6月2日。路透社/多明戈·贝尔奇列&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索席特·加尔韦斯在选举日之后发表讲话时的反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎茨阿拉·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，Santa Cruz Xoxocotlan，墨西哥城外的选站工作人员闭站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普拉亚斯库拉斯，2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日的选站等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;租客候选人索席特·加尔韦斯在选站外拍照，选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，San Bartolome Quialana，选站工作人员准备，墨西哥城外，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雷雷马里人妇女在选举日，Chihuahua州诺罗加奇镇选站外等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日，墨西哥城，投票后展示验票印记。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在贝尼托·朱里叶斯国际机场的选站投票，选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Andres Larrainzar，2024年6月2日。路易斯·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往选站投票前的活动，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索席特·加尔韦斯的支持者在选举日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索席特·加尔韦斯的支持者在选举日，在墨西哥城选站外举牌。路透社/奎茨阿拉·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，San Bartolome Quialana，选站工作人员准备，墨西哥城外。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/多明戈·贝尔奇列&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前，墨西哥城。路透社/多明戈·贝尔奇列&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月一日，墨西哥城政府在宣布于6月2日实施的禁酒令后，之前政府在选举前一天关闭酒精销售摊点。路透社/多明戈·贝尔奇列&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>