<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 03:49:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并敦促哈马斯接受这一新提议，强调这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启战争后的和平时期了，" &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;中，他面临停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的巨大压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判旨在调和以色列与加沙激进组织哈马斯的敌对态势，但谈判屡次陷入僵局，双方相互指责对方阻挠和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案在以色列军方持续数周深入拉法赫地区后提出，同时，国内及国际上对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，焦点在于加沙的死亡事件和人质持续被拘禁的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室宣布，以色列已授权谈判代表就加沙停火方案进行提案，是在拜登揭开停火计画之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在拜登的总统竞选共和党对手，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;涉嫌34项重罪&lt;/a&gt;被定罪的次日，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议包含三个阶段，且有别于之前的提议，即从第一阶段开始，停火协议将伴随谈判全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，将执行为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙居民区，人质，包括老年人和女性，将与巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙，每日将有600卡车的人道主义援助运入加沙，这是拜登的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就实现持久和平的条款进行协商。"只要谈判持续，停火将仍然有效，"总统指明，这是和平进程中的新策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模加沙重建计画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此提案已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内力挺"无穷无尽战争"的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列内部有人并不赞同这一方案，并呼吁持续无休止的战争。部分人甚至是联合政府成员。他们坦率表示，他们图谋占领加沙，欲与哈马斯持续战斗多年，人质问题在他们眼中并非首要关切。然而，我已恳请以色列首长在这场交易中坚定立场，无论面临何种压力，" 拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终其一生都致力于支持以色列的个人，作为唯一一位美国在职总统，在战时访问了以色列。近期，我再次派遣美军直接援助以色列，以反击伊朗的攻击。我请求你们退一步，细细思考丧失这千载难逢机遇的后果。我们不能错过这关键一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高级美国官员，以不具名方式向记者透露，以色列能提出新提议，正是源于战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如今，一份详尽的四页半文档提供了危机解决之路。这份协议内容已经过反复精心磋商。摆在眼前的，实际上是一个终结局势进程的收官计画，"该官员阐述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充，根据计画，每个阶段将持续42日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话称为富有戏剧性，并将其解读为对以色列公众的直接呼吁。首屈一指的Channel 12电视台即刻中断了其晚间新闻播送，全程实况转播了拜登的演说。据主播丹尼·库施马罗(Danny Kushmaro)所述，以色列审查机关此前一度禁止公布提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯州奥斯汀大学历史及公众事务教授杰里米·苏里(Jeremi Suri)指出，这项提议成功的可能性高于前几次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成的重创使得后者的实力已大为下降，未来对以色列实施任何重大袭击或恐怖事件的可能性依然存在，但与过去相比，要小得多，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也提出，全球舆论对以色列持负面态度，这可能鼓励以色列人倾向于停止冲突，加上拜登的影响力，局势有望产生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统下决心大力推动某项议程时，他能创造出巨大的推动力量，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提议的一项人质释放方案则是将加沙老弱病残人质的释放与一个为期六周的停火协议交换，停火协议可以延长期限，以允许更多的人道主义援助进入禁闭区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，本月早些时候，当以色列拒绝满足哈马斯提出的永久停战条件，且加强突袭加沙南部城市拉法赫后，该提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，已通知调解方，他们将不再参与对以色列的持续侵略进行的谈判，但他们准备在以色列停止战争的前提下，达成一个"全面协议"，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名匿名美国官员披露称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)计划于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫实施的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，事件激起国际公愤，但这一行为并未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触及美国的底线&lt;/a&gt;，从而切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争对巴勒斯坦民众而言是无穷无尽的煎熬，"周五拜登强调，"我们都目睹了本周早些时候，一名以色列袭击者瞄准哈马斯造成的拉法赫致命火灾的恐怖场景。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部的袭击后，以色列进攻加沙地带以来，已造成逾36,280名巴勒斯坦人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉西亚走进建筑物废墟之中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚的废墟中觅路而行，废墟是因以色列军事攻势而造成的损坏。摄影师：玛哈茂德·艾萨（Mahmoud Issa）/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，发出了与他在法律和政治战场上所展现的一致讯息：他已准备好迎战一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的34项罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人用愤怒而冗长的言辞一一列举出对手和积怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他案件的法官胡安·梅尔尚斥之为“腐败”和“恶魔”。他描述对手，民主党人乔·拜登，作为“我国史上最糟糕的总统”。他狠批与他为敌的证人、投票弹劾他的国会成员，以及与集会言辞相似，声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，将他眼前的挑战视为超越个人的重大事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请为此事而行动，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的竞选演说中常夹带着幽默，但这一次几乎是沉痛的。特朗普在新闻发布会上仅手持一张小纸笔记，演讲结束后，他没有接受任何提问，迅速与次子埃里克·特朗普一起离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头，通过筹款倡议和社交媒体，前总统特朗普的盟友也猛烈抨击司法体系和任何敢指称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁，因此拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了迷茫、绝望而彻底失败的唐纳德·特朗普，他在个人不满中漫无边际，对美国的司法体系撒下弥天大谎，留给任何人一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队通信主任麦克·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为，在纽约的判决是正义的严重扭曲——星期四这一天就向他的竞选活动捐助了3480万美元。特朗普团队表示，这创下了他在WinRed平台的一日筹款记录，该平台处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动，尽管在总筹款上落后于拜登，周五仍试图保持这种势头，向支持者发送一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普记者会后发出的短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都排在前总统一方，争辩审判有缺陷、指控不应提出、民主势力强大的曼哈顿陪审团池被污染、法官存有偏见——当地当局予以否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反应不够迅速或不够强烈的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手出手回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的大学生共和党团体施以苛责，该团体在社交媒体平台X上的帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像菊花……人人皆有……”拉西维塔留言写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击了&lt;/a&gt;拉里·霍根——这位立场温和的马里兰州前共和党州长，正竞选参议员，在判决前就警告美国人“不要用更多的党派毒药去火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚断送了自己的竞选，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对战场州宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党投票者进行采访时，有人表示，特朗普的判决正让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背叛可能会在他与拜登的再次对决中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对其造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人的说法很像特朗普本人，称审判完全是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能让他无法参加竞选活动，”乔治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国唐纳德·特朗普总统出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 Reuters/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国唐纳德·特朗普总统出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在他因2016年支付色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费而伪造企业记录的刑事审判中被判有罪的次日，2024年5月31日于美国纽约市特朗普大厦。 Reuters/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登近期作出的决定，即适度放宽乌克兰在俄罗斯境内运用美国武器的限制，这一步虽不宏大，但意义深远，在这场持续两年的战争中，专家们认为此举可能有效地遏制俄罗斯对哈尔科夫跨界发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终主张，允许乌克兰使用美制武器打击俄领土目标风险过高，担心乌克兰的任何重大行动可能直接引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高端武器的其他禁令相契合，这些禁令如今渐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，均在逐步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新作出的决定，于周四生效，特为应对哈尔科夫地区的战况而制。美国官方指出，这一政策调整给予了基辅使用美国武器的能力，使其能对那些正在攻击或准备从边界另一侧进攻的俄军进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意味着前线的乌军现在可以使用配备有制导多管发射火箭系统（GMLRS）弹药的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射平台，以及其他军火，瞄准并击中跨界的俄方力量，专家解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳固前线，并有可能在俄方深入扎根前，创造推回其远离哈尔科夫区域的条件。”乌克兰国立战略研究所研究员、位于基辅的官方法智囊团成员米科拉·贝尔耶斯基夫如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格拉姆指出，拜登的决定将减轻基辅从东部顿巴斯关键战线上调遣部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄方将发现自己处于不利地位，必须重新考虑在哈尔科夫攻势中所采纳的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，拜登的这一决策，其酝酿过程长达数周。在5月13日举办的保密视频会议中，乌克兰提出希望在哈尔科夫区域使用美国武器跨越边界的要求。该会议参与者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长洛伊德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军，一名美国官员在匿名情况下透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利共同研究并支持放宽限制的建议，在5月15日，沙利文向拜登转呈此提案。该官员表示，拜登同意乌克兰应有权反击从俄领土安全位置对他发动攻击的俄军。自那以来，拜登政府便致力于最终确定该决策的实施细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴作出类似的决策&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但他当时指出：“目前看来，我们尚未得到正面的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗布·李，一个曾在外国政策研究所欧亚项目担任高级研究员的专家，认为俄罗斯利用了拜登禁止在俄领土上发动攻击的限制，将其用作对哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，作为乌克兰的第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能将其炮火置于边界另一侧。那里可以部署防空系统、电子战能力与指挥控制机构，某种程度上形成了一种避难所效应。”李总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括李在内的专家普遍认为，这一决策在短期内可能难以实质改变战线的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不认为（该决策）能够显著影响前线的移动，若真要的话。但它将使俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难。”李分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆认为，俄方在哈尔科夫区域并未持有足够的兵力来发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯并不具备生产能力，无法在东北方向上对哈尔科夫构成真正的威胁。若要达成该目标，俄方必须从东部战斗区大幅削减兵力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土内使用武器，且在周二重申核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后，进一步拓展其使用美国武器的地域，特别是在俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策转折不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》的采访中被援引，公开呼吁美国批准对俄领土深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为五角大楼高级官员的马克·坎西安，目前服务于华盛顿的智库战略与国际研究中心，认为拜登的这一举措仅是初次尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但确实迈出了一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府高层将为下一步争取：对更广泛的目标实施打击——不仅是直接威胁哈尔科夫的俄境内目标，还有其他地区的潜在威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中，避免具体说明拜登政府是否将扩大允许打击俄罗斯境内其他地区的范围。但他并未将此路径排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们将持续沿用至今的策略，即根据形势发展适时调整和适应。”布林肯阐述道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫以外地区袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外乌克兰大丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校废墟上工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中，遭到导弹重创，2024年5月30日。路透社/瓦伦蒂安·奥吉伦科存档摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业者正坚定不移地履行其限制增加产出的开支承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现更缓和的产量增长，从而一定程度上缓解了"欧佩克+"本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，得益于页岩革命和科技效率领域的革新，美国驱动了全球非欧佩克产油国石油供应的大部分增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期上扬，日产量增长超过一百万桶达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约四十万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的"欧佩克+"于去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克产油国增产的影响。目前"欧佩克+"的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉"欧佩克+"讨论的知情人士周四表示，该组织正在商讨一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;，将使一部分减产得以延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当"欧佩克+"于周日会面讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非"欧佩克+"国家的石油产量上升，但其对全球市场的威胁相比2023年已大幅减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一预测与欧佩克自身预估的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署的预期更高，预计2024年的增长将达到64万桶/日。作为市场最受关注的三大预测机构，它们的预期都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出非"欧佩克+"产油国供应增长约一百万桶/日。这意味着"欧佩克+"的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，该组织在其五月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预测&lt;/a&gt;显示，全球需求增长将仅有110万桶/日，其对"欧佩克"原油需求量的变化影响微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，略低于去年十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样出现产量的惊人增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持极度保守和严谨的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在当前的价格水平下，钻机数量没有出现更大增幅，这令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司已保持资本支出稳定，推迟钻机的升级，与平稳的钻探增长计划保持一致。预计年底将拥有12架钻机，明年重新部署更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496架，较一年前的水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"标普分析师周四在报告中指出，美国有能力以一百万桶/日的速度增长数年，但目前尚无增长至该速率的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到投资者压力影响，美国上市石油生产商近三年已限制了用于增长的开支。上个十年，无节制的开支虽带来了爆炸式增长，但页岩行业却受到了有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分可归因于私人生产商，其中一些正被卷入本领域&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合热潮&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的井和分阶段压裂岩石以同时从更多井中抽取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期整合潮后，我仍预料到当前油价水平将持续，支撑着美国石油产量的中等增长，这主要得益于钻井和完井效率的不断进步，"德克萨斯标准石油的总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油田服务公司今年的业务增长将主要来自国际市场，而非北美。据其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是受到了整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去几年策略发生了转变，更注重资本纪律，这导致了反应的不同，"瑞士联合银行的分析师乔万尼·斯陶诺沃称。他预测"欧佩克+"将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国，仍被预期将是2024年石油及液体产量增长的主要驱动力，足以抵消"欧佩克+"的减产。能源情报署表示，"欧佩克+"的石油液体产量今年预计将下降一百万桶/日，而非成员国家的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"欧佩克+"已经学会与美国石油产量的增加共存，"瑞士联合银行的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国德克萨斯Wink附近Permian盆地Oasis Petroleum租地上的钻探设备控制室内看到的钻井平台操作区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯Wink附近Permian盆地Oasis Petroleum租地上的钻探设备控制室内看到的钻井平台操作区域。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举成绩后，权威将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率已降至不足42%，与2019年选举时取得的57.5%相比，出现了显著下滑，并且&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首度在30年内未能赢得绝对多数&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动，将不得不与一个或多个较小的党派就联合政府或其他形式的合作进行谈判，可能需要在政策上做出让步，或割让显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工会负责人转为商界人士的拉马福萨可能会面临来自反对党及党内批评者的辞职呼吁，后者在党内正陷于深深的分裂。然而，一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;资深ANC官员&lt;/a&gt;已表示支持他继续任职，且分析师指出，目前并无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尚无一位明显一致公认的候选人能够接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查揭示，拉马福萨在本次选举中的重大政治人物中，获得了最高的支持率，而ANC内的派系争斗可能使任何对其发起的挑战变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来，之前亦曾面临不确定性，因为2022年的一份小组报告发现，他在私人农庄的家具中藏匿的现金可能涉及到不正当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被冠以“农场门”丑闻的这一事件，他否认了不法行为，并在同年晚些时候赢得了连任ANC领导人的5年期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票原本就被视为ANC面临的最艰巨考验，因为选民对高失业率、犯罪问题和常态性停电等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC的领导人，他许诺要在其前任雅各布·祖马九年内的丑闻、腐败和经济衰退之后，重整党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家领袖后的最初喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，经济依然停滞不前，而高阶ANC官员仍然卷入了各种争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选民投票中，拉马福萨的夙敌祖马所支持的新党umkhonto we sizwe表现超出预期，对ANC造成了巨大冲击，尤其在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省份中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC，他深知他们在KZN的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特赫加说道。"这就是拉马福萨方案的终点……你不能在选举中败北，然后预期一切都如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在重要改革上犹豫不决，以避免进一步加剧党内裂痕而受到指责，这与他在1980年代作为工会领袖展现出的果敢相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识建立能力和推动南非在国际上成为“全球南方”（意为一组低至中等收入国家）倡导者所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝案，促使法官们在本月初作出裁决，要求以色列立即停止对加沙城拉法的军事行动。以色列对指控表示强烈驳斥，并在其拉法攻势中坚持到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强化ANC在过去三十年中的成就，但评论者批评他未能就南非面临的重大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他向成千上万聚集在索韦托足球场的支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，在他演讲尚未结束时，许多人就提前离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月五日星期五辞世，享年七十四岁。据监狱管理机构透露，他于本月较早时在一所最高安全级别的监狱内，遭受同狱囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，作为加拿大历史上最具争议性的群体谋杀犯之一，二零零七年被定罪，罪名是杀害吸毒者及妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场残忍地肢解遇难者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因在位于温哥华近郊凌乱的房产中发现六位女性的残骸而被判有罪。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署声明，皮克顿在本月十九日于魁北克省的监狱遭受攻击后离世。袭击事件发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，此犯人给不列颠哥伦比亚省乃至全国所造成的破坏性影响。”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上世纪九十年代至二零零二年初皮克顿被捕，超过六十余位女性在温哥华贫困、毒品泛滥的东区消失无踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波特-库伊特兰，距温哥华市中心东约二十五公里之处的养猪场，发现了三十三位女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网络商店上架数小时后即遭下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，该书中，连环杀手声称自己清白无辜，遭警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版方随后要求亚马逊将该书下架，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿案于新威斯敏斯特开庭前的电视档案图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图片为罗伯特·威廉·皮克顿在其波特·库伊特兰居所的未注明日期的档案电视图像。 图片来源：REUTERS/Global TV/ 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元市值的加密货币已涌入一种新型平台，该平台为投资者锁定代币提供奖励，这种复杂的安排分析师警言可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的急剧走红反映加密市场当前的风险偏好加大，伴随币值飙升，投资者争相求取收益。比特币，作为首屈一指的加密币，近来价格迭创历史新高；而市值排名第二的以太币年内涨幅已逾六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮再质押热潮的中枢是位于美国西雅图的初创企业EigenLayer。该公司二月时从美国创投巨擘安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门得到了1亿美元融资，自此吸引了188亿美元的资金上其平台——这一数字于半年前仅不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人卡南告知路透社，再质押乃其发明，意在拓宽数年来已在加密货币领域蔚然成风的叫做“质押”的交易方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链即一种特别类型的资料库，它涉及网路上的众多电脑进行配对和确认，以确保所属于每一笔加密货币的真实拥有者。为了达到这样的确认目的，以太币等加密币的持有者会将他们的资产锁定于认证过程的特定时间内，参与者暂时丧失即刻存取其代币的权限，但可换来稳定的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还向用户派发新的加密币，以映射其已锁定的加密资产。再质押则让投资者能够将其所得新代币，再次利用不同的区块链程式和应用进行投注，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界关于再质押的潜在风险众说纷纭，一些市场内部人士称该模式太过新鲜，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另有分析师担忧，若代表再质押加密货币的新币以加密市场中庞大借贷市场的抵押物的形式使用，则可能出现以极少数基底资产做无限递进贷款的情况。他们指出，一旦若所有人试图同时平仓，整个加密货币市场的稳定将受到动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何涉及抵押物再抵押的情况均非理想，新增一层原本不存在的风险。”知名加密数据供应商Kaiko的研究分析师麦卡锡道出了他个人的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上质押的平均投资回报率大约在3%至5%之间，但分析师指出再质押过程可能带来更高回报值，因投资者可以同时获利多个投资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押乃是加密货币市场中风险和机遇并存的去中心化金融（DeFi）的最新发展，投资者在此类平台上用加密币投入各种实验性项目，以此方式不需出售持有的资产即有望收获丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，EigenLayer的奖励机制尚未完善，故尚未直接向用户发放质押酬劳。用户加入平台前，需先预期到未来可能获得的奖励，包括所谓“空投”（无偿分发代币）的额外收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者派发自家的全新代币，被称为“EIGEN”。用户预期这一代币在未来或许能够价值千金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡锡指出，再质押平台如日中天，全赖用户争相获取此类的“空投”激励，“纯纯投机之心，为得这免费送上门的财”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险系数高，”美国加密货币交易所Coinbase研究主管杜龙直言，Coinbase提供质押服务，但不涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前它们都是提前行动，只寄望能够得到一些回报，却没有人知道具体究竟是什么。”杜龙说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，卡南自西雅图的华盛顿大学助理教授席位离职，建立了EigenLayer。据学术网站介绍，他作为团队成员曾参与印度第一个由学生团队自行设计的微纳卫星的研发过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验资服务的交易市场，其连接了有意愿进行代币质押的用户与需要质押代币的应用程式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列新兴的再质押平台应运而生，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们代用户在EigenLayer进行再质押，生成新的代币来代表这些再质押资产。这些新币可在多处流通，譬如用作借贷市场的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南指出其平台的最终目标是让使用者自行决定其代币质押的渠道，同时帮助新区块链项目成长，并非激励过度使用代币抵押进行借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者并没有建立任何官方合作关系……这乃新生现象，”他如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙认为，再质押隐匿着风险，如果再质押代币在加密金融借贷市场流通，则在市场下行期将面临强制性清算和加剧的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘，很大程度是因为高风险借贷——加密币作为抵押品在Terra和Luna两个币种垮台后加速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而卡南将EigenLayer与前述风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险源头并非再质押，而是借贷协议本身。风险定价的失误才是症结所在，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家对此并不担忧，他们指出与全球加密资产市场2.5万亿美元的总体规模相比，再质押领域内的资金额度微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者历来担忧加密领域的亏损可能波及更宽广的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未见到再质押问题引发的任何严重风险传染至传统金融市场的迹象，”标普全球评级数字资产分析部负责人安德鲁·奥尼尔对此有话要说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币市场越来越融合于主流金融市场，再质押这一概念也得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的附属公司——Zodia Custody看到了机构投资者对于质押服务的强烈需求，但由于很难追踪资产流向及确定奖励分配，该公司并未将再质押列入其考量范围，首席风险官阿诺许表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门，Laser Digital，携手Kelp DAO进行了部分资金的再质押。Kelp DAO在4月的一篇博客文章中证实了这一合作关系。而Laser Digital并未就路透社的评论请求做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum称，目前已为部分客户进行加密币资产的质押，并期待“围绕再质押新生的生态系统逐步形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性展现加密货币比特币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日于法国巴黎摄取的象征性展现加密货币比特币的图示。路透/Benoit Tessier/说明/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性展现加密货币以太币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日于主电路板上展现的加密货币以太币象征性图示。路透/Dado Ruvic/说明//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在全球范围内达成共识，以更有效应对传染病大流行的谈判，将在2025年或可能更早之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在该议题上磋商了两年，寻求在COVID-19疫情暴露出合作方面的缺失后，增强疫情事前的协同及应对力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原计划本周内达成协议，然而，由于发达国家与较贫穷国家在疫苗共享及紧急应对能力方面存在深刻分歧，谈判已延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就修订现有的具有法律约束力的卫生法规达成了并行协议，该法规即国际卫生条例（IHR），新增了“大流行紧急状态”类别，专为处理最为严重且全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的史无前例的决策，彰显了各成员国共同致力于保护各自国民乃至全球民众，共同抵御公共卫生紧急状况与未来大流行病风险的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六指出：“通过此项协议，我们将采取行动，确保各国履行责任，增强预防疫情暴发升级至威胁美国民众安全的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在提升世界对新兴致病原的抵御能力，COVID-19疫情已导致逾700万人丧生，根据世卫组织统计数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：世界卫生组织(WHO)在日内瓦的总部附近悬挂的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织(WHO)总部附近悬挂的标识。路透社/丹尼斯·巴利保斯/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>