<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 11:58:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火的提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，为冲突后的日子打基础了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正在受到的选举压力下来自方来阻止进攻加沙的冲突，这场冲突已经是第八个月在持续了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国作为调停方推动各方达成加沙战争停火协议的谈判一直在反复停滞，双方都指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议来自以色列连续数周对拉法的侵入，以及国内外对内塔尼亚胡政府在加沙死亡以及继续监禁人质事件上的压力施加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提交加沙停战协议草案，拜登公布了这项停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则提议也发生在共和党人选总统的唐纳德·特朗普被宣布有34项重罪指控后的第二天，突显了自己与对阵候选人的巨大对比程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登列出的这一新提议由三个阶段组成，因为它与过去的提议有所区别，即即使在各方过渡至这三个阶段期间，停火也持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为一个为期六周的停火期，在此期间，以色列军队从加沙人口聚集区撤退，释放包括老人和妇女在内的囚犯，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列进行长期冲突结束条款的谈判。“停火在谈判进行期间继续保持实施”，总统说，这是前任设想的新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段则包括一份针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些希望永不放弃这场战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不同意这个计划的人，并呼吁继续战争直到永远。他们甚至在政府联盟中，已经表达了他们的想法，并要求占领加沙和继续战斗多年，而人质不是他们的首要考虑。我已经恳请以色列的领导层，无论来自多大压力，都要支持这项交易，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名始终秉持以色列利益的美国总统，作为唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，我曾在伊朗袭击以色列时派遣美国军队直接防卫以色列，现在我要求你们退一步思考，如果这一时刻被错过了会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位高级美国官员，在匿名的条件下告诉媒体，以色列之所以能做出新的提议，是因为最近在战场上取得了相当重要的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在有了可以解决危机的路线图。这是一个详细的四页半的协议，”这位官员说。“它已经得到了精心的协调。现在摆在桌面上的是结束进程的关键时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并解释为直接针对以色列民众的尝试。顶级频道12中断了晚间新闻节目，以现场播放拜登的演讲内容。以色列的审查机构前曾禁止发布提议细节，主持人丹尼·卡舒马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员以匿名的条件补充说，拜登的白宫国家安全顾问杰克·苏利文在周五与在加沙由哈马斯囚禁的国民代表进行了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法的一次空袭中杀死了45名巴勒斯坦人，激起了国际公愤，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;达到美国的红线&lt;/a&gt;，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极大的痛苦与苦难，”拜登在周五说。 “我们见证了前几日加沙的致命火灾后以色列的空袭事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月初对加沙采取行动以回应南部以色列的哈马苏袭击以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列记录，哈马斯袭击的死亡人数约为1,200。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内直面一排摄像头，并传达了一个既适合他的法律战斗也适合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭裁定他因在2016年企图通过假文件隐藏支付成人明星斯托姆·丹尼尔斯的封口费而困在34项伪造文件的指控中被判有罪之后的第二天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒地列举了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅伦形容为“邪恶”和“魔鬼”。他将对手民主党总统乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”。他批抨作证反对他的人，那些以弹劾他为由投票的国会议员，以及――参照他的集会言论――他说成千上万的非法移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款给他的竞选活动，把面临的挑战比作个人挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国作战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他演说经常点缀着幽默，但这次大部分都是郁郁寡欢的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记。最后，他没有答记者问从话筒旁迅速退下，他的儿子埃里克·特朗普紧随其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和任何敢暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争对手分别描绘对方是对国家的威胁的比赛中，拜登竞选团队将特朗普的言论视作他不胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失方向、绝望和失败的唐纳德·特朗普胡乱地说着自己的个人怨言，虚伪地诋毁美国司法体系，让任何观看的人都只有一个结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者――大都把纽约的判决视为正义的缺席--在周四向他的阵营捐了3480万美元，特朗普团队说。这在WinRed这种处理共和党人数字募捐的平台上创下了单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在筹款不甚理想的情况下，竞选团队试图在周五跟随这个速度，给支持者发出了一波充满不祥感觉的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的新闻发布会之后进行广播的另一条短信如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都跟随了前总统的步伐，认为这一审判不公正，指控本不应该提出，纽约曼哈顿的陪审团有人为了政治目的而污染，而法官具有偏见，当地管理层否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果共和党人在谴责的问题上不太迅速或不够强烈，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共管竞选负责人克里斯·拉西维塔对一个全国性共和青年组织表示了蔑视。在X平台上，该组织发布了一条帖子称，该陪审团的判决应得到尊重，拉西维塔贴出了一条帖子说：“观点就像屁眼……人人拥有一个……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指向了在宣布裁决之前警告美国人不要在政治上煽风点火导致更多毒性分裂的非党派前马里兰州州长拉里·霍根，官方竞选报纸上了拉西维塔的贴子称“你已经结束了你的竞选”。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州的共和党选民的访谈中，许多人表示特朗普的定罪让他们重新考虑了在11月对他的支持。这种分裂可能导致他在与拜登重新竞争失去某些摇摆州的关键地位，因为相比于一些关键州域，特朗普只领先一点微小优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来却很像特朗普自己，他们都认为这是司法欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治阴谋，只是为了伤害他，尽可能地让他离开竞选轨迹。”美国亚特兰大缅因州退休警官史科特·克莱顿说，他今年已经62岁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做他，他们能对他们中的任何一个人都这样做。所有人中没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="display: block; margin-bottom: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受访者马林德德米德 在纽约市 Capture the moment of the event at Trump Tower on the 31 May 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="display: block; margin-bottom: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普塔出席新闻发布会，他在被裁定于2016年指控他通过伪造商业记录隐藏支付成人明星斯托姆·丹尼尔斯的封口费指控中被判有罪后的第二天，5月31日，美国，Brendan McDermid/Reuters &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这被视为进入这场两年多战争的微小但重要的一步，专家称此举有助于抵御俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰在其领土上打击俄罗斯目标的行动太过危险。它们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核武武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国关于禁止向基辅供应更高水平武器的一系列规则相吻合，这些禁令随后被摧毁，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对在哈罗夫地区的战斗。美官员表示，这让基辅能够使用美国提供的武器回击越过边境，从俄罗斯方向袭击他们或准备袭击他们的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这让前线的乌军能使用美国提供的高机动性火箭兵源系统(HIMARS)发射器发射携带的定向导弹系统(GMLRS)导弹和其他武器炮击俄方的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以让前线稳定下来，并可能创造条件将俄军从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国家战略研究机构的研究员、基辅官方智囊团成员马克·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定会减少基辅从东部顿巴斯的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，必须重新思考他们对哈罗夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程回到几周前，一名美国官员表示，在5月13日白宫国家安全会议主席乔·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席梅尔斯·布朗的视频会议上，乌克兰提出了在哈罗夫地区使用美国武器的要求。此后，沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，沙利文将此决定传达给拜登，后者同意乌克兰应该能够在安全的俄罗斯领土上打击袭击他们的俄罗斯部队。此决定一直是拜登政府的重要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方援助伙伴采取这样的措施，虽然当时表示“尚未有积极行动”。 深度研究员罗伯·李表示，由于拜登禁止内俄罗斯领土内打击的政策，俄罗斯能够利用它来作为安全出口，对哈罗夫地区进行突袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈罗夫是乌克兰第二大城市，离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵队可以一直藏在边境对面。它可以把防空、电子战、指挥与控制设备留在那里，“他认为俄罗斯可能有一定的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们认为，这个决策本身可能不会立即改变前线的位置，但会使得俄罗斯继续进行这种跨境行动更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的部队发动大型攻势进入哈尔科夫。他认为俄罗斯没有产生足够的战斗实力来从东北方向威胁哈尔科夫，“如果要做，就需要他们将其部队空余出来用于东部的战场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，以及再次提升核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰准备好在接下来的几周和数月内扩大其在俄罗斯境内的使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上取得主动后，形势变得更加严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转向后不到一天，周六在接受《卫报》的采访时，泽连斯基呼吁美国批准击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前五角大楼官员、现在担任战略与国际研究中心华盛顿智囊团负责人的马克·康南说，拜登的举动只是第一步，“这不是政策的重大转折，但这是一步”，他认为&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者遵守承诺，将增加产出的开支控制在一定范围内，全球最大的原油生产国预计2024年增长速度放缓，这可能减轻欧佩克及其盟友本周决定进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和在技术和效率方面的突破导致美国原油供应引领非欧佩克生产国的全球原油增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出出乎意料地增长，每日增幅超过一百万桶，达到1293万桶左右，超过了政府去年年初预测的约四百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为产量控制机制的一部分，去年欧佩克及其盟友深化了减产措施，部分原因是抵消了包括美国在内的非欧佩克生产国迅速增产的影响。欧佩克及其盟友的总减产量为586万桶/天，相当于全球约5.7%的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在制定一个复杂协议，将允许该集团将某些减产措施扩展到2025年，三位熟悉欧佩克及其盟友讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日举行的供油政策讨论中，美国生产量增长继续推动非欧佩克+产出增长，但在程度上远远不如去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油提供了约27万桶/天的增长。这一增长率与欧佩克自己的预测相似，预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测，今年美国原油产量增长约为64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，数据显示去年增长率远高于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非欧佩克+集团的产量增长大约100万桶/天。这便意味着对于欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/天，欧佩克在其5月月度的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中如此指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长约110万桶/天，并预测对于欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止今年的部分时间，美国原油产量几乎未变。4月的产出大约为每天1313万桶，低于12月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外增加产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且自律。” SCANDRILL公司首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，活跃钻机数量并未有更多提升，现今的价格水平下如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟了对钻机的升级，以最优地与渐增的钻探增长匹配。公司计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻机数量已经下降至496，较上年下降13%。这是来自贝克休斯数据信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的报告中表示：“目前市场自身正努力建立一套可持续的每桶增长一千万，然而并无意愿以这样的速率去增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测2024年美国原油和凝析油产量增加47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国上市石油企业和天然气企业在投资者压力下，受限于其增长的支出。此前尚未实现高增长，在尖端行业竞争优势有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，属于某波合算趋势的一部分私有公司已推动产出增长，这些公司正在受到市场整合影响，通过延长钻孔和目前同时从多口井开采同一井的压裂，提高了产量效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然近期交易趋势表明结果并未得到最大程度的激励，总体美油产量的增长可能继续，持续的技术改进和钻探完成效率提升将对此有所帮助。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，油田服务公司Magnolia、SLB及其他&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国民大会（ANC）获得自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，从大约71%的投票站来看，ANC的得票率为不到42%，相比2019年大选中获得的57.5%的选票份额，大幅度下滑，并且在30年来首次没有过半数可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动首次不得不与一个或多个较小的党派协商形成联盟以治理国家，或者作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以工会领袖转为商人出身的拉马福萨总统可能将面临反对党和党内批评人士的辞职要求，但一位ANC高级官员已经支持他继续留任。分析人士表示，并没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种选举中，没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份的意见调查中，拉马福萨在主要政治家中的支持率排名第一。而ANC内部的派系斗争可能会使任何企图组织反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨对ANC此次选举表现还没有发表评论。其发言人表示，他将在周日，当初步的最终结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份调查结果显示，在他游戏农场的家具内藏有现金时，拉马福萨可能有不当行为，尽管他否认在该丑闻中存在不当行为，并赢得了当年对ANC领袖一职的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的投票中，进取心之下的是选民对诸如高失业率、犯罪和电力灾难性削减等议题的不满。拉马福萨在2017年末上台时承诺改善党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了九年的丑闻和经济下滑后，在他的前任雅各布·祖玛的领导下，他作为ANC领袖得到了选民的支持。但作为南非总统，他手上勒芒一般喜悦很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济停滞不前，政治上的丑闻与ANC高层的高官同在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选择的决断性打击来自他的死敌祖玛，他支持的uMkhonto我们兹维党超出预期的表现以及大量削减ANC的支持，尤其他在夸祖鲁-纳塔尔（KZN）州的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛用足了制胜棋法，他深知他们陷入困难处境，特别是在夸祖鲁/纳塔尔省。这是拉马福萨及其他ANC项目的终点......你无法输掉选举还能一切如常。”政治分析家拉尔夫·马特克格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键的改革上犹豫不决而遭到批评，这些改革针对的正是一系列可能导致撕裂其党的举措。然而，作为八十年代资本主义领导人时的角色，他却表现出决断力，果断帮助企业解决问题。他的支持者则褒奖他的共识建设技巧以及提升南非在所谓“全球南方”的形象——这一形象涵盖了低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新型冠状病毒疫情危机期间，拉马福萨曾是全球最显眼的，呼吁全球疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一份对以色列的种族灭绝案件，法官认为以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列坚称指控不实，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举行程中，拉马福萨强调了ANC在过去30年内的成就，但批评者认为他并没有为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，面对数万名支持者的参加，拉马福萨承诺“做得更好”。这场在约翰内斯堡索韦托的足球场举行的集会过后，许多人在此之前就离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来源：图片版权归《路透社》所有。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在上个月遭受监禁中的另一名囚犯袭击后，于本周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，派克顿在2007年被定罪，罪名是谋杀吸毒者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场中宰杀她们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在他靠近温哥华的破败财产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，派克顿在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，他在那里服刑。在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区产生的毁灭性影响，我们是有意识的，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者包括自2002年初逮捕派克顿之前大约10多年间在温哥华贫困、毒品泛滥的“下游东区”消失的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱发现的33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民，被发现散布在派克顿在普罗克斯米拉特的猪场，距离温哥华市中心约25公里东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据《太阳报》当时的报道，一本据说是由派克顿撰写的书在它出现在销售几分钟后就被亚马逊下架。判决书中，这位连环杀手声称他是无辜的，并被警方构陷，该报纸当时报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图片，罗伯特·威廉·派克顿，其庭审开始于新温哥华” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无法加载图片，图片为罗伯特·威廉·派克顿的历史电视图像，展示他在不列颠哥伦比亚州普罗克斯米拉特的家中。\r\n&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"\r\n alt="无法加载" /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="无法加载" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转入一种新型平台，这种平台向投资者提供奖励，以换取他们锁定代币。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格的飙升和交易者在寻求收益，加密市场的风险行为变得越来越普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛韦茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币 - 这是从六个多月前的不到4亿美元增加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中很多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持币者在参与质押时会永久失去对代币的即时访问，但他们在返回中获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户重新质押的加密货币新产生的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币再次质押给基于区块链的不同的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士说，这种做法可能过于新生，不明确其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，以及包括分析家在内的人，担心如果重新质押的加密货币的代币用作加密数字货币庞大借贷市场的抵押品，则可能出现基于极少数基础资产的无休止借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能使整个加密市场不稳。他们说，“当任何东西都有抵押品作为抵押时均不是理想的，它添加了一个新的风险因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以Ethereum区块链为基准的质押收益率通常处于3%-5%区间，分析家表示，重新质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在这个领域，加密货币投资者投资于试验性方案，希望在不卖出手持资产的情况下获得大额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未被开发。用户加入该平台，预期将获得未来的奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其新创建的加密代币“EIGEN”。用户希望这些代币在未来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到寻求获得“空投”的用户推动，这可说是“这是一场极度的投机性，这是一场免费资金的游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，他们现在预先这么做，（期待）他们将获得某些奖励，但不知道是什么。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong这样说道，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan发起。据他的学术网站介绍，Sreeram Kannan是潜台在线卫星的第一个学生的发起者团队之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要代币的程序和应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，重新质押他们的代币，并生成新的代币来代表重新质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些参与者...这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带有“隐含风险”- 如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制清算并在市场下滑期间增加波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币的价值迅速流失，Terra和Luna代币的崩溃加剧了这种影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与存在的风险分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中。借贷协议在定价风险上失之过轻，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此感到不以为然，注意到重新质押协议中的现金相对于全球加密货币界2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到传统金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们并不认为重新质押问题对传统金融市场可能造成有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融界的联系紧密，重新质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦隆集团的加密货币部门Zodia Custody已收到大量机构对重新质押的兴趣，但考虑到很难建立资产转移的“一小条纸迹”，并分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重新质押走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押了部分内容资金，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital没有对路透社的询问做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会重新质押客户持有的加密货币资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就更好地打击大流行病的合作方式达成全球协议的谈判，目标是在2025年或更早结束，如有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认了COVID-19疫情期间合作的失败之后，世界卫生组织的194个成员国在疫苗共享和准备等问题上分歧严重，已经在就一项协议进行谈判，该协议能够提高疫情前后的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于在疫苗分享和做好准备等关键问题上的分歧，谈判被延长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在这个问题上达成了一项平行协议，修订了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，这是对最严重和全球威胁最大的卫生危机的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决定表明成员国共同的愿望，以保护他们自己的人民，以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这个协议，我们采取了步骤，让国家对自己的行为负责，并加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情的传播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变更旨在增强世界对抗新病原体的防御，在COVID-19大流行期间，根据世界卫生组织的数据，有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>