<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 10:35:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火建议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是时候结束这场战争，开始战后的日子了," 拜登说，他目前正受到选举年份的压力，需要停止第八个月以来的加沙冲突，而这一冲突正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的中东和平谈判，旨在安排以色列和加沙地带武装派别哈马斯之间停火，已经反复陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的连续入侵以及在国内和国际上对内塔尼亚胡政府的新一轮压力之下，要求释放加沙死亡者和持续被囚禁人质的背景下，这一提议诞生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登提出停火计划后，以色列已授权谈判者展示加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因犯下34项重罪而被定罪一天之后提出的，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包含三个阶段，并区别于之前的提议，因为停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火仍将持续"，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列鼓吹“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们甚至呼吁战争无限期继续。有些人甚至属于政府联盟。他们已经表明了他们的立场。他们想要占领加沙。他们想要继续多年战斗，对人质并不予以优先考虑。好吧，我已经呼吁以色列领导人支持这个协议，无论面对何种压力，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步，想想如果失去这一时刻将会发生什么。我们不能失去这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在匿名情况下对记者表示，以色列能够提出这一新提议，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的三页半协议。它再次经过精心谈判。现在桌面上的东西实际上就是过程的最终结局，”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlet把拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列民众的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeremi Suri，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授说，这个提议比起以前的提议有更高的成功概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的概率并不低微，但相比之前已经大大降低，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论是“转向反对”以色列的，Suri说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，除了拜登的影响力外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某件事情时，他可以创造出许多激励机制，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求以交换释放加沙地带患病的、老年人和受伤的人质作为六周停火的条件，如果需要可以延长，以便允许更多的援助送达该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月早些时候，由于以色列拒绝了哈马斯要求作为谈判条件永久结束战争的提议，并加大了对加沙地带南部拉法的袭击力度，该提议未能达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解者，它不会在持续的侵略行为中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则愿意就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个在加沙地带被哈马斯绑架的公民所在国的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法地区的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发国际愤怒，但没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的炼狱。我们都目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕场景，这次火灾是在以色列对哈马斯的空袭之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后，以色列袭击加沙地带以来，已有超过36,280人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在北部加沙地带拜特拉基亚，巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本文包含第17段激烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出了一则既符合其法律斗争也符合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新 York 陪审团判定他犯有与伪造文件以隐藏支付给色情明星封口费相关的 34 项罪名的第二天，这位共和党总统候选人发表了愤怒且言辞激昂的言论，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔坎为“狡猾的”和“恶魔般的”。他将11月5日的总统选举对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的不法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，并将他面前的挑战描述为他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常带有幽默，但这次演讲却充满了阴郁。特朗普在新闻发布会上只持有一页纸的笔记。会议结束时，他没有回答问题，并在陪同他的儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望、溃不成军的唐纳德·特朗普对他个人的不满进行漫谈，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人只能得出一个明显的结论：这个人不适合成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人都认为纽约的判决是不公正的——在周四一天内对他的竞选活动捐赠了 3480 万美元，这是在共和党数字筹资平台 WinRed 上特朗普的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹资方面落后于拜登的竞选团队，于周五继续加快筹资步伐，向支持者发送了一系列充满预兆的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统的一边，认为审判存在缺陷，指控应该从未提起，大量民主党人士的曼哈顿陪审员名单被玷污，以及法官有偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的合宪竞选经理克里斯·拉奇维塔对他所在的国家大学生共和党团体发泄了愤怒，该团体在社交媒体平台 X 上表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在 X 上写道：“观点就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对拉里·霍根发起了言，霍根是马里兰州一位温和的前共和党州长，正在竞选参议院席位。在裁决之前，霍根警告美国人说“不要用更多有毒的党派之争来火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动就此结束了，”拉奇维塔在 X 上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的有罪判决正在使他们重新考虑在11月的选举中对他支持的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的退党可能会在特朗普与拜登的再对决中对他造成伤害，因为特朗普在这些摇摆州中的领先优势很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里etta市退休警官斯科特·克莱顿说：“这都是政治，只是为了尽可能多地打击他，让他无法参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，因2016年涉嫌伪造商业记录以隐瞒支付给沉默艳星Stormy Daniels的资金而获无罪，日期为2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一项微小但却意义重大的举措，标志着自两年前战争爆发以来更深入的一步。专家们认为，这一举措可能有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过冒险。政府担心，一场重大的乌克兰攻击可能触发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对供应高端武器给基辅的其他禁令相得益彰，这些禁令也迎刃而解，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，该决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战场量身定制。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这将为前线乌克兰人提供绿灯，让他们可以使用配备有制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器对俄罗斯进行跨边境炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊洛·别列里斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯人挖入阵地之前将他们（俄军）从哈尔科夫地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“现在，俄军将发现自己处于劣势，并不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部副部长奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的一次安全视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器穿越边境打击哈尔科夫地区的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这份建议提交给拜登。美国政府官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在美国领土安全的情况下对攻击他们的俄罗斯部队进行反击。自从那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/" style="text-decoration: none;"&gt;（详见路透社5月20日的报道）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为在不设立防区域对哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署到边境的对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施），”他补充说，“它可能拥有一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单靠这一决定可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）会极大地改变或根本无法改变前线的移动。但将使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄军缺乏足够的部队发动对哈尔科夫的强力进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄军没有能力产生足够的战斗力从东北部对哈尔科夫构成真正威胁。为了做到这一点，他们将不得不将其东部战场的部队暴露于危险之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，他在周二又一次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器攻击俄罗斯其他地区的权限，尤其是经历了俄罗斯在战场上夺取 momentum 的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转向的次日，泽连斯基在周五接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部高级官员、现在华盛顿战略和国际问题研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个初步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是一个激进的转变（在政策上）。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和行政官员将会为接下来的一步进行辩论：打击更广泛的靶点——可能是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的俄罗斯靶点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝就拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击发表意见。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“今后，我们将继续做我们所一直在做的，那就是必要时的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫附近马亚·丹尼利夫卡村的儿童和青少年骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后，消防员在高楼房的现场工作，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里延科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减提升产量支出的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这或许有助于缓解周末OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命、技术及效率方面的突破，美国推动了非OPEC产油国在全球石油供应增长，美国一直扮演着这一角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国在被称为OPEC+的集团中，去年深化了减产措施，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的减产总量达到586万桶/日，约占全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日召开的考虑供应政策的会议上，美国生产增长继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相似，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测机构，他们的预测均远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求量将增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国供应量增长约100万桶/日。该集团在其5月月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求量增长将大幅降低至110万桶/日，并对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士表示，美国产油商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户依然保持着非常谨慎和自律的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻机数量未出现大幅增加确实令人惊讶。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并暂缓升级钻机，以便更好地与平稳的钻井增长相契合。它计划年底前运营12座钻机，并计划明年再重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出，美国有在多年内以每天100万桶的增长速率发展的能力，但目前并没有以这一速率增长的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国产油商近几年受到投资者压力，限制了增长支出，受到的影响。在2010年代，无约束的支出推动了飞速增长，但有限的回报使得页岩行业受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长主要是由于私人产油商的推动，其中一些现在正受到波及该行业的一股整合浪潮的影响。他们通过钻井更长的油井并在同时压裂岩石，以增加多口井的油产量，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合潮流，但我预计当前油价将持续并有助于支持美国原油生产总体增长温和增长，因为钻井和完井效率的持续改善将继续发挥作用，"德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略已有所转变，更加强调资本自律，导致反应不同，"瑞士信贷银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的原油和液体产量增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+的凝析油产量将下降一百万桶/日，而非成员国供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存，"瑞士信贷的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁区域的控制室拍摄的钻机操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁区域的控制室拍摄的钻机操作平台。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的投票站中，约71%的结果显示ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举所获得的57.5%相比大幅下降，且首次在30年内未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党就合作政府达成协议或以其他形式达成协议。它可能不得不做出政策让步或出让显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内深派分批评的要求其辞职的声音，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师称目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部的派别斗争可能会使对他进行动员的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日当部分公布最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年悬于一线，当时一个委员会的报告发现他可能在担任总统期间在其狩猎农场上隐藏现金的行为中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年稍晚赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的史无前例的考验，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力削减等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清洗ANC形象并在其前任雅各布·祖马九年来的丑闻、腐化和经济下滑后重振经济的情况下被选为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人时所引发的狂喜很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC高级官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击是他的宿敌祖马以其新党uMkhonto we Sizwe的表现超越了预期，对ANC的支持造成重大伤害，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰卡表示：“雅各布·祖马使拉马福萨和ANC陷入劣势。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在大选中失利，却希望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上回避分歧以避免加剧党内裂痕而受到批评——这与他上世纪80年代作为工会领袖时所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技巧以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”支持者的声誉中所扮演的角色，"全球南方"是对一组低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝罪诉讼，本月，法官下令以色列必须停止对其加沙城市拉法特的军事攻击。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法特进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年间的成就，但批评人士表示，他没有提供多少新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在容万人量的索韦托足球场面前承诺将“做得更好”。许多人在他完成讲话之前就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;经加拿大监狱管理部门确认，被定罪的本国连环杀手罗伯特·毕克顿于本周五逝世，享年74岁。此前，他在本月的月初在一所高度安全的监狱中遭到了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年被定罪，罪名是杀害毒品吸食者和妓女，并在其在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚太平洋省的养猪场中肢解其尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，其部分遗体在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。在判处他无期徒刑后，政府检察官撤回了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，毕克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯案件对不列颠哥伦比亚省以及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年年初毕克顿被捕前，超过60名女性从温哥华贫困、毒品泛滥的东端区消失的不满一个十年期间的其中一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在毕克顿的波克夸伊姆养猪场，发现了一位名为33名的女性的遗体或DNA，其中许多人都是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道称由毕克顿所写的书籍在上市销售几小时后从亚马逊上被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，这名连环杀手声称自己是清白的并被警方栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊上移除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像：罗伯特·威廉·毕克顿，其在新西兰温斯图凯特的案件即将开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的文件电视图像中，罗伯特·威廉·毕克顿在他的波克夸伊姆家中。REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入了一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币的奖励，分析师们警告称这一复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的兴起是加密市场风险承担的最新迹象，因为随着价格的上涨，交易者寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台的加密货币价值增加到188亿美元，比六个月前不到4亿美元增长了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了“再质押”来扩展一个名为“质押”的悠久加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。只要他们参与质押，他们就无法立即访问他们的代币，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会授予用户代表他们质押的加密货币的新创建的加密货币。再质押使所有者能够将那些新代币再次质押，以便与不同的基于区块链的程序和应用程序获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险程度，加密货币世界意见不一，一些业内人士表示，该实践过于初期而无法得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密贷款市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限循环借贷。他们表示，如果每个人都试图同时退出，可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何事物都以抵押品作为抵押时，这并不理想，它增加了一个原本不存在的新风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3％-5％之间，但分析师表示，由于投资者可以一次赚取多个收益，再质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售他们的情况下从其持有中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户正在加入该平台，以期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自有新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，称之为“真的非常投机，这是一种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究部门负责人David Duong表示：“它们现在正在预防性地做这件事，期待着能够获得某种奖励，但它们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是启动印度首个学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新代币来代表那些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励不断更多的加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些玩家之间都没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密贷款，可能会出现强制平仓和市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险贷款，因为用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将从EigenLayer中分离出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地定价风险，"他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不感担忧，指出与全球加密行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直关注加密世界中的损失有可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险，”S&amp;P全球评级公司（S&amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相结合，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Standard Chartered加密货币部门的Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以确定资产的去向和奖励的分配，“再质押”过于激进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一份博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再质押一部分资金。Laser Digital没有回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押客户的加密资产，并预计“将出现围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的表征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎拍摄的这一插图照片显示了加密货币比特币的表征，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的表征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日拍摄的这一插图照片中，加密货币以太坊被放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔所倡导的项目。后者在贫穷群体中的受欢迎程度为她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆，一位气候科学家兼墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这将是有史以来墨西哥民主历史中的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局给出的结果范围，执政联盟也在国会两院中朝着可能获得三分之二的大多数席位迈进，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人霍奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示其得票率介于26.6%至28.6%后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统"，面对热烈的“总统、总统”呼声，希恩鲍姆对支持者如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的重大步伐，这个以男性文化著称并拥有世界上第二大罗马天主教会众的国家，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美、墨、加三国赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的爱德尔米拉·蒙特伊尔，一位来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者表示：“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，我们只能投丈夫告诉我们要投的人。感谢上帝这一切都变了，我可以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的前方道路复杂。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对巨额预算赤字和低经济增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将承担财政责任并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节寥寥无几。选举中墨西哥遭遇了现代历史上最暴力的一次，38位候选人遇害，这加剧了前所未有的安全难题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选中，在普埃布拉州的投票站发生两起杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，悲伤的统计数据超过185,000人遇害，虽然杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰尼说：“除非她承诺进行变革性级别的投资以改善警务并减少免税，否则希恩鲍姆很可能难以在总体安全水平上取得显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还在墨西哥城市长竞选中获胜，这将是一项国家最重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，涉及大量前往美国的移民以及毒品走私问题，当时美国正遭受芬太尼疫情的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的对中国汽车征收100%关税，并表示他将动员特种部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将不得不面对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移以参与近岸外包趋势，其中企业将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家国家石油巨头已经二十年生产下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是一个无底洞，往里面投入公共资金，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍、减少贫困、货币升值以及失业率保持在较低水平——这些成就使他获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能出现大额赤字和中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直对竞选活动的影响巨大，试图将选举转变为对其政治议程的公投。尽管希恩鲍姆否定了反对派对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，但她承诺将继续他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利讲话中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的领导，称其为“一个将我们的国家引向美好未来的非凡人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别主义是批评希恩鲍姆将成为卸任领导人“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治党MORENA的总统候选人、克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜选讲话后与支持者互动，当地时间6月3日，墨西哥。路透社/Rarael Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治党MORENA的总统候选人、克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城胜选后向支持者挥手，当地时间6月3日，墨西哥。2024年6月3日。路透社/Rarael Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心宪法广场，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥统治党Morena宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们手持“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”横幅。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城胜选后，反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯向支持者表示哀悼，当地时间6月2日，墨西哥。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;辛纳坎坦，2024年6月2日。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。墨西哥。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇瓦瓦州诺罗查基，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的贝尼托·胡安·德·拉·莫塔国际机场安装的投票站，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站。墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Rarael Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;桑仲安查卢拉，2024年6月2日。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科马丘恩，2024年6月2日。墨西哥。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。安赫尔·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在周日举行的一般选举之前，人们走在墨西哥城市中心，2024年5月31日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。政府宣布禁止销售酒精后，这家商店的冷却器被塑料遮盖，上面贴有“因禁酒令禁止销售酒精”的标志。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协议，以更好地应对疫情大流行的谈判预计将于2025年或更早之前圆满结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去的两年中就一项可能增强疫情前后协作的协议展开谈判，这是在新冠大流行的失败之后被认可的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初旨在本周达成协议，但由于富国和贫穷国家在疫苗共享和预防准备等问题上存在深刻分歧，谈判已相应延展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行的协议，更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即国际卫生条例（IHR），其中为最严重且对全球构成威胁的健康危机增加了“大流行紧急状态”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿德汉姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日所做出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界人口免受公共卫生紧急状况和未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这一协议的达成，我们采取了措施以确保各国承担责任，并加强遏制疫情的措施，以确保在疫情威胁到美国人民和安全之前阻止其爆发，”美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的改变旨在加强全世界在新冠大流行导致超过700万人死亡之后的对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在世界卫生组织总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布斯摄/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>