<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 19:37:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟希望尽快与美国进行 talks 以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划实施的关税展开合作，贸易专员马罗斯·塞夫科维奇（Maros Sefcovic）在周二表示，而他的上司乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）则强调欧盟将在谈判中保护自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在即将召开的欧盟部长会议前表示，他希望“尽早展开合作”，并正等待确认特朗普挑选的 commerce secretary 人选——投资者霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们随时准备立即展开合作，我们希望通过这种早期合作，可以避免那些会严重扰乱全球最重要贸易和投资关系的措施，”他在记者会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，表示欧盟执行机构的首要任务是在很多欧盟和美国利益交汇的领域展开合作，例如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩在布鲁塞尔发表演讲时说，欧盟已经准备好进行艰难的谈判以解决争端，并为强化伙伴关系奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在如何实现这一目标上保持开放和务实的态度，但我们将明确表示，无论何时何地，我们都会保护自己的利益，”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，与特朗普政府的接触目前依然有限，指出特朗普提名的重要职位人选无法与外国同行沟通，直到他们的职位得到确认。冯德莱恩和特朗普自从特朗普就职以来就没有进行过任何交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华沙举行欧盟会议前几个小时，美国对中国商品新增10%的关税生效，引发了中国的反击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;中国立即采取了反制措施&lt;/a&gt;。周二，加拿大和墨西哥也面临25%的美国关税，但加拿大和墨西哥都 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;获得了30天的暂停期&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟是下一个面临关税的国家，他反复抱怨美国与27国欧盟间巨大的贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务贸易在内，这一赤字约为500亿欧元，约占欧盟与美国整体贸易（1.5万亿欧元）的大约3%。双方各有数百万工作岗位依赖于这一开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信通过建设性地展开合作和讨论，可以解决这个问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟将如何进行谈判，但一些部长对此提出了建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外长兼前总理珍妮-埃克萨尔·贝特尔（Xavier Bettel）表示，欧盟需要团结一致，保持强硬姿态，在谈判中不要做出任何让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是摩洛哥的]');
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫科维奇，欧洲联盟贸易与经济专员的提名者，在布鲁塞尔出席欧洲议会国际贸易与宪法事务委员会确认听证会，2024年11月4日。路透社/约翰娜·格罗恩拍摄，图片来源：路透社/约翰娜·格罗恩/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>以色列军事行动将杰宁难民营变成“鬼城”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方在杰宁的军事行动使约旦河西岸的一个难民营变成了居民寥寥的区域，破坏程度规模巨大，逾20年来从未发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，此次大规模突袭旨在镇压伊朗支持的激进组织，这些激进组织活跃于约旦河西岸北部的杰宁市。杰宁是一个被以色列占领的巴勒斯坦城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事行动两周后，杰宁已几乎变成无人区。数千巴勒斯坦人携家带口撤离住所，仅带走能够携带的物品，以色列通过无人机遇到的大喇叭告知他们撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队摧毁了道路和其他基础设施后，周末还拆除了多个建筑物，引发巨大爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“直到无人机来到我们家，开始呼喊让我们疏散房屋和街区，因为他们打算进行爆炸，我们才离开家。”一位名叫哈利勒·胡瓦伊尔的父亲说。他今年39岁，曾是一家四口的唯一收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只能穿着当时身穿的衣服撤离。什么都带不走，因为什么都被禁止带走，”他说。“难民营完全空了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当推土机和装甲车辆部署在他家门口附近时，居民们沿着满是废墟的道路，缓缓前往一个集结点，那里停着红新月会的车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声称已摧毁23座建筑物，并表示“将根据必要继续采取行动以阻止恐怖活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从俯瞰难民营的山坡上望去，只见满天的黑烟，士兵们在被烧焦的旧房子的乌黑墙壁间走动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是上个月开始的一次大规模军事行动的最新阶段，该行动始于以色列与哈马斯停火，哈马斯是一个伊斯兰激进组织，在加沙地带的冲突中达成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民事务机构（UNRWA）表示，杰宁的拆除行为“破坏了在加沙地带达成的脆弱停火协议，引发了新冲突升级的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA指出，杰宁是自1948年阿拉伯-以色列战争期间，巴勒斯坦难民逃离或被迫离乡背井形成的汤逊区，“现已变成无人之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为1948年阿拉伯-以色列战争期间被迫离乡背井的巴勒斯坦人的后裔集聚地，杰宁长期是包括哈马斯和伊斯兰圣战组织在内的激进组织占领的重要据点，曾多次遭到以色列和其他巴勒斯坦管理机关的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，第二巴勒斯坦起义期间，以色列军队拆除了数百座房屋，导致大约四分之一居民流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁省长卡马尔·阿布·阿鲁卜表示，在行动结束前，那里只有约3490个家庭中的大约100人留在营地内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情况比2002年更糟，因为那次冲突时的流离失所人数要少一些，”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列还对约旦河西岸其他地区进行了清扫，包括塔巴斯市和图卡姆市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在杰宁军事行动开始时，国防部长伊扎克·哈泰斯表示，部队将根据在加沙地带冲突中学到的教训进行行动，加沙距离约旦河西岸以南约100公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果照片上没有写上杰宁营地，人们会认为这是加沙，”阿鲁卜说，描述杰宁的破坏情况。“可以拍出同样的照片，但位置不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，对以色列军事前哨的袭击突显了约旦河西岸的紧张局势，那里的数百名巴勒斯坦人，包括武装激进分子和非涉事平民，以及数十名以色列人，在自从加沙冲突爆发以来丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，有70名巴勒斯坦人在约旦河西岸丧生，包括在杰宁的38人，卫生部称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称，约旦河西岸构成伊朗与其代理组织，如加沙的哈马斯和南部黎巴嫩的真主党的多场攻势之一，他们长期以来认为，杰宁可能演变成“小加沙”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人认为，以色列在禁止联合国难民署进入东耶路撒冷总部后启动的行动，是企图继续其1948年被称为“纳克巴”（灾难）的行动，即驱逐巴勒斯坦人，目的是在所需土地上重建巴勒斯坦未来的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总统发言人纳比勒·阿布·鲁迪奈赫称，此次行动是更大行动的一部分，目的是“驱逐居民和种族清洗”，自美国总统唐纳德·特朗普提议埃及和约旦接收巴勒斯坦人以来，这场行动已经重新获得关注。特朗普原计划周二与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行重要会谈，讨论中东议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁的被迫撤离居民仍保持坚毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将回到我们的家园，纳克巴不会重现。”哈利勒·胡瓦伊尔说。“我们不会迁移到另一个地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:16:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</guid></item><item><title>数百人逃离圣托里尼，地震扰乱生活</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二清晨，成百上千的人聚集在圣托里尼的港口，搭乘客轮前往雅典，躲避持续震动的希腊著名旅游岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周五以来，爱琴海上圣托里尼岛与阿莫尔戈斯岛之间的火山群岛附近发生了数百次地震，促使当局关闭了圣托里尼及其附近的伊奥斯、阿莫尔戈斯和安菲岛的学校，直到周五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地中海地震学中心（EMSC）记录到，圣托里尼岛上大部分著名的白色和蓝色村庄依海而建的地方，在格林尼治标准时间6点53分发生了震级为4.7的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"所有设施都已关闭，现在没有人工作，整个岛屿都空了。"18岁的当地居民多里（Dori）拒绝提供其姓氏后说道，并登上客轮前往雅典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们将前往雅典，直到这里的情况有新的变化。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计还将有更多人搭乘周二额外的航班离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于地震学家估计强烈的地震活动可能需要数天或数周才能减弱，人们被告知避免靠近海岸地区以防发生山体滑坡，并避免室内聚会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些酒店已开始清空泳池，因为被告知水体负荷使建筑物更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊是欧洲地震频发的国家之一，因为它处于非洲板块和欧亚板块的边界，两者的持续相互作用导致频繁地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托里尼岛的现貌是在公元前1600年左右的一次史无前例的大火山爆发后形成的。该地区最后一次火山爆发发生在1950年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣托里尼岛地震活动后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTXG44GFUVOPZPUYZ5TLDEGQJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女抱着女儿登上驶往比雷埃夫斯港的客轮，这是在圣托里尼岛地震活动增加后，2025年2月4日在希腊圣托里尼拍摄的照片。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣托里尼岛地震活动后的警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDPCSZBROVPKJMRNYECYTWK5IA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们乘坐客轮前往比雷埃夫斯，这是在圣托里尼岛地震活动增加后，2025年2月4日在希腊圣托里尼拍摄的照片。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣托里尼岛地震活动后的警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRD7GXCZRPYJHMKVIU3OVABIM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们乘坐客轮前往比雷埃夫斯，这是在圣托里尼岛地震活动增加后，2025年2月4日在希腊圣托里尼拍摄的照片。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣托里尼岛地震活动后的警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYNFTEC5B5P5BHVEZWFZDHEJZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们和车辆登上驶往比雷埃夫斯的客轮，这是在圣托里尼岛地震活动增加后，2025年2月4日在希腊圣托里尼拍摄的照片。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣托里尼岛地震活动后的警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLB2MF3VIIVMZ54IS2INU4EY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆排成长龙等待登上驶往比雷埃夫斯的客轮，这是在圣托里尼岛地震活动增加后，2025年2月4日在希腊圣托里尼拍摄的照片。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国在特朗普施加广泛新关税后推出有限关税措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国周二宣布对美国进口商品实施针对性关税，并将包括谷歌在内的数家美国公司列入可能受到制裁的名单，作为对美国总统唐纳德·特朗普对中国进口商品加征广泛关税的有限回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面的有限反制措施显示，中国政府正试图与特朗普进行对话，以避免中美这两个全球最大经济体之间爆发全面贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国研调公司Capital Economics估计，中国额外征税措施将适用于约200亿美元的年进口商品，而特朗普针对中国进口商品加征的10%关税已自周二凌晨12点1分（格林尼治标准时间05:01）生效，涉及金额约4500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施相对温和，至少相对于美国采取的行动而言，并且旨在向美国发出信息，”该公司中国经济学家负责人朱利安·埃文斯-普里查德在其报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一突然中止了对墨西哥和加拿大加征25%关税的威胁，同意暂缓一个月，并要求在边防及犯罪执法方面做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，特朗普计划在本周晚些时候与中国国家主席习近平通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随特朗普关税征收措施的宣布，中国新的措施包括对美国煤炭和液化天然气加征15%的关税，对原油、农业机械和少数从美国运往中国的卡车及大容量轿车征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宣布对Alphabet Inc旗下的谷歌启动反垄断调查，并将PVH Corp、美国生物科技公司Illumina列入可能受制裁名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国宣布对一些对于电子、军备及太阳能板至关重要的金属，如钨，实施出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对从美国进口的电动车加征的10%关税可能适用于特斯拉公司推出的Cybertruck，尽管特斯拉尚未做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的新关税措施将于2月10日起生效，为华盛顿和北京争取时间达成一项协议，这也是试图在中方向特朗普提出的希望在当前国内需求复苏乏力时达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普首个任期的2018年，他启动了对中国大规模贸易赤字的两年贸易战，针对数百亿美元商品实施对等关税，打乱了全球供应链并破坏了世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战尚处于早期阶段，进一步加征关税的可能性较大，”牛津经济研究院在下调中国经济发展预期的同时在报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普警告，如果北京不遏制向美国流入的芬太尼，他可能会进一步增加对中国加征的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望中国能停止向我们输送芬太尼，否则关税将大幅提高，”他在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国指责芬太尼是美国的问题，并表示将在世贸组织提出挑战并采取其他反制措施，但也表示仍有可能开启对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是为中国进口原油的较小来源国，去年占其进口总量的1.7%，价值约60亿美元。约5%的中国液化天然气进口来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国报复性措施宣布后，原油价格连续下挫，下滑2%，香港股市的涨幅有所收窄。美元升值，人民币、欧元、澳元、加拿大元及墨西哥比索均贬值，反映了市场对长期全球贸易战风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与加拿大及墨西哥不同，美国和中国同意特朗普要求经济和政治条件的可能性确实较小。此前市场对快速达成协议的乐观情绪看来仍存不确定性，”香港瑞穗银行高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使两国在某些议题上达成一致，关税仍然可以作为一种反复使用的工具，这可能成为今年市场波动的关键来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渥太华和墨西哥城均获得一定缓解，加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆宣布将提升边境执法力度，回应特朗普要求打击非法移民和毒品走私的要求。这将使2月3日生效的25%关税暂停一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大同意部署新的技术和人员，针对与美国接壤的边境采取新的联合执法行动，打击有组织犯罪、芬太尼走私和洗钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥同意派遣1万名国民警卫队成员加强北部边境的防守，以遏制非法移民和毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为总统，确保所有美国人的安全是我的职责。我对初步结果非常满意，”特朗普在社交媒体上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大工业界代表担心供应链中断，对于暂停关税表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常鼓舞人心的消息，”加拿大油籽生产商贸易团体负责人克里斯·达维森表示，“我们的高度集成的产业均受益于两国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日暗示，美国可能将27国欧盟作为下一个加征关税的目标，但未透露何时实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人周一在布鲁塞尔举行非正式首脑会议后表示，如果美国实施关税，欧盟将作出反击，但同时也呼吁通过理性谈判解决问题。美国是欧盟最大的贸易和投资合作伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>伊拉克领导的空袭行动击毙五名伊斯兰国武装分子，美中央司令部称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克安全部队（ISF）指挥的精确空袭于1月31日在伊拉克基尔库克附近击毙5名isis武装分子，美国中央司令部（中央司令部）在周二发布的X平台上通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央司令部表示，“初步战后清理发现多个自杀式爆炸装置及其他材料”。中央司令部称，此次空袭得到了中央司令部部队的支援。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>独家：叙利亚的沙哈拉将与土耳其的埃尔多安讨论防务合作协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿什拉和土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安预计于周二在安卡拉讨论一项联合防御协议，涵盖在叙利亚中部建立土耳其空军基地和训练叙利亚新军事部队等内容，四位知情人士如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国土耳其长期以来一直支持叙利亚武装及政治反对派，反对派领袖巴沙尔·阿萨德在去年12月下旬失去政权，这场闪电行动由艾哈迈德的部队主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其正在安卡拉附近定位其在新叙利亚的重要角色，填补伊朗——阿萨德的主要地区支持者——留下的真空，土耳其影响力的扩大可能导致与海湾阿拉伯国家的摩擦，也可能使以色列感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四位知情人士——一位叙利亚安全官员、两名大马士革的安全专家以及一位高级地区情报官员——出于尚未被授权向媒体透露此次会议内容的原因而匿名接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是首次公开讨论叙利亚新领导层的任何战略防御安排，包括额外的土耳其基地细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议可能允许土耳其在叙利亚建立新的空军基地，用于军事目的，并在叙利亚新军事部队的训练中发挥主导作用，知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新领导层已解散军队及其各种反对派部队，并正在整合这些部队以建立新的军事指挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，此次会议尚未最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自叙利亚总统办公室的官员告诉法新社，艾哈迈德将与埃尔多安讨论“土耳其对新叙利亚军队的培训以及新部署地区和合作领域”，但未具体提及部署地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府和叙利亚国防部均未立即对这一问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府新闻总监法赫特林·阿尔吐恩周一对媒体表示，埃尔多安和艾哈迈德将讨论叙利亚最新局势及可能采取的联合经济重建措施，以实现稳定与安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解两国国防部会谈情况的土耳其国防官员告诉法新社，土耳其政府并不掌握有关在叙利亚设定空军基地及训练叙军的相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情地区情报官员、叙利亚安全官员以及来自大马士革的安全专家表示，拟议中的空军基地将允许土耳其在未来遭遇攻击时捍卫叙利亚领空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德的另一位主要支持者——俄罗斯——也正与新达马士古政权就其在叙利亚的两个军事基地——海军基地塔苏斯和拉塔基亚港附近机场——的命运进行会谈，克里姆林宫周一称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，叙国防部长穆拉夫·阿布·加萨拉在接受法新社采访时曾表示，叙新领导层希望建立与该地区的稳定关系，“通过这些关系，我们将能够很好地建立我们的军事力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些关系导致在武装、训练、防空或其他问题上的合作，阿布·加萨拉表示，叙利亚欢迎这样的伙伴关系，但未提到土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情地区情报官员表示，讨论中的空军基地可能是哈马省的巴尔米拉军用机场和叙利亚军队的T4基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，安卡拉在那里设立基地的意图是向叙利亚东北部的库尔德战斗人员——人民保护部队（YPG）——传达一个信息，安卡拉视其为1984年以来一直对土耳其发动叛乱的库尔德工人党（PKK）的延伸。库尔德工人党被土耳其和美国都认为是恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉一直威胁要对该库尔德部队发动军事行动，但谈判正在进行中，旨在解决这些部队的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位来自两国国防部的军事代表团上周讨论了防御和安全措施，特别是在打击威胁土耳其和叙利亚的恐怖组织方面的合作事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其国防部长耶泽尔·格鲁尔当时曾表示，土耳其“准备在新叙利亚政府提出要求时提供必要的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁尔称，当必要条件出现时，安卡拉可能会讨论和重新评估土耳其在叙利亚的军事存在的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="艾哈迈德·阿什拉在大马士革与媒体交流" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RL4RZBOGJRNJHO3UBZKZ3LVBKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿什拉，也被称为阿布·穆罕默德·阿尔·哥莱尼，在大马士革与卡塔尔国务部长穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒-库拉伊菲会后向记者发表讲话。叙利亚巴沙尔·阿萨德政权倒台，摄于2024年12月23日，叙利亚大马士革。路透社/Ammar Awad/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃尔多安在巴西里约热内卢出席G20峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRJBRNUNRVPDBHMU3OYOV2EIR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安出席2024年11月19日举办的在巴西里约热内卢举行的G20峰会。路透社/佩德罗·橄榄丝/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:51:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>加沙家庭返回废墟的旅程</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</guid></item><item><title>东 Congo 城市戈马在叛军进攻后赶忙埋葬死者</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在卢旺达支持的M23叛军上周夺取民主刚果戈马市后，需要掩埋超过2000具遗体，重新燃起一场长达十年的冲突和人道主义危机，刚果通訊部長帕特里克·姆伊亚亚在周一晚发表的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马地区已回归相对平静，叛军联盟，其中包括M23，宣布从周二起因人道主义原因实行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仍有居民报告零星的枪击和抢劫事件，人道主义成本规模仍在逐步显现。据报道，在交火事件中被困的平民、医院不堪重负以及街道上的尸体已持续多日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆伊亚在新闻发布会上表示，需要掩埋的遗体数量“反映了该城市所发生的大规模屠杀”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为东刚果最大的城市和北基伍省的省会，戈马拥有重要的金矿、钽矿和锡矿。联合国表示，在以M23叛军为一方的战斗持续数日后，至少有900人被杀，近3000人受伤，最终导致M23占领戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是卢旺达支持的一系列在刚果东部边界地区间歇冲突中出现的叛军团体之一，出自1994年卢旺达种族灭绝后的两场战争。卢旺达否认支持这个由图西人领导，专业且装备精良的武装团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候的升级加剧了因M23与刚果军队之间的战斗而被迫流离失所的数十万人寻求寻求庇护的人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国世界粮食计划署的数据，上个月有超过70万刚果人从M23和刚果军队的战斗中流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国指责M23和刚果军队近期侵犯人权，包括草率的处决和性暴力。他们未回应寻求评论的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，援助机构正帮助当局应对太平间尸体过载，并埋葬尸体，以防止疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戈马可用于埋葬尸体的土地极为有限。”国际红十字会戈马代表处负责人米莉亚姆·法维耶表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，上周几天断电影响了太平间的冷藏功能，这是一场“与时间赛跑”的工作，以识别遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果最高人道事务官员布鲁诺·勒马里盖于周二呼吁紧急重新开放戈马机场，以便运送人道主义飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括M23在内的叛军联盟已誓言恢复秩序，并在M23战士报道推进到该省首府布卡武后，称其无意占领布卡武。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军方发言人司利瓦因和姆伊亚对停火表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司利瓦因告诉路透社：“他们宣称一种说法，但始终背道而驰，”他说，“当他们宣布停火时，他们实际上是在重组并强化他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果议会成员和参议员预计将在周二联合召开会议讨论该危机。东部和南部非洲领导人计划本周在坦桑尼亚召开会议以讨论该冲突，卢旺达总统保罗·卡加梅表示将出席峰会，但刚果政府尚未回应是否允许总统菲利克斯·齐塞克迪参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马的占领引发了一场外交行动和国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆伊亚周一请求采取更实际的行动和对卢旺达的制裁，卢旺达称其行动是为了自卫和保护图西族人。刚果称卢旺达利用M23开采有价值的矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因在刚果东部冲突中多次参与和在国内矿产资源中发挥作用而获奖的刚果妇产科医生让·迪迪埃·穆克韦基指责国际社会继续支持卢旺达，尽管有多份联合国报告谴责卢旺达的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种双重标准的政策。”穆克韦基在X平台上表示。&lt;/p&gt;

![红十字会团队成员在ITIG公墓掩埋冲突中的受害者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3SYEY3LJI6TOGGV5EUUTSYPU.jpg)
&lt;i&gt;红十字会团队成员在刚果民主共和国东部北基伍省戈马市ITIG公墓掩埋冲突中的受害者，该地区始于M23叛军与刚果军队之间的战斗加剧，2025年2月3日。路透社/阿丽特特·巴希西/资料照片&lt;/i&gt;

![马贡噶营地的空中视角，被困人员在M23叛军控制戈马镇后几天返回家园](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BD2LVYIYXRKZRAQVXLJZ5ERNPY.jpg)
&lt;i&gt;马贡噶营地的空中视角，在M23叛军控制戈马镇后几天被困人员返回家园，2025年2月3日，刚果民主共和国北基伍省戈马附近。路透社/阿丽特特·巴希西/资料照片&lt;/i&gt;

![被M23叛军控制之前几日回到家园的被迫流离失所者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7I3TK6R2EFKGFL4URSMNJ2BN5U.jpg)
&lt;i&gt;被M23叛军控制之前几日回到家园的被迫流离失所者，2025年2月3日，刚果民主共和国北基伍省戈马附近。路透社/阿丽特特·巴希西/资料照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡即将就中东事务举行关键会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;贝jamin内塔尼亚胡将于周二与美国总统唐纳德·特朗普会面。以色列总理预计会尝试改善与拜登政府之间的关系，两位领导人将讨论加沙停火协议的未来以及如何应对伊朗。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为自1月20日就职以来接待的第一位外国领导人，内塔尼亚胡也可能面临来自坚定支持以色列总统特朗普的压力，特朗普的中东政策目标有时可能与内塔尼亚胡的利益不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将在间接谈判恢复之际会面，本周将重新启动以色列与哈马斯在加沙停火协议第二阶段及人质交换的第二轮谈判。两位领导人预计将举行联合记者招待会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周日对记者说，与以色列和其他国家在中东的商谈“正在取得进展”，但他没有提供任何细节。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区正处于关键时期，加沙停火协议脆弱，两国松散的停火协议可能在几周内到期，关于伊朗核野心的担忧在伊朗实力削弱的情况下仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期内，特朗普为内塔尼亚胡带来了数项成功，包括将美国大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷，以及签署的&lt;abbr title="阿布 松协议"&gt;阿布 松协议&lt;/abbr&gt;，推动以色列与数个阿拉伯国家关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仍坚定支持美国盟友以色列，自豪地称自己在内塔尼亚胡领导的政府在返回办公室之前就促成了与哈马斯之间的加沙停火协议，坚持认为自己希望结束中东地区的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普希望建立新的历史性的&lt;abbr title="以色列与沙特阿拉伯之间关系正常化"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-there-is-deal-release-gaza-hostages-2025-01-15/"&gt;关系正常化&lt;/abbr&gt;&lt;/a&gt;，与沙特阿拉伯改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给特朗普给予内塔尼亚胡的宽宥程度带来了不确定性。尽管内塔尼亚胡面临来自右翼盟友的要求，除非他重启对加沙的战斗以履行摧毁伊朗支持的哈马斯组织的承诺，否则将推翻他的政府，但内塔尼亚胡仍几乎可以确定会比他在前总统约瑟夫·拜登那里受到更好的接收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在2023年10月7日哈马斯袭击后保持军事支持，但双方在巴勒斯坦平民伤亡人数和内塔尼亚胡的美国要求上的挑衅行为时有紧张关系加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维克霍夫在2025年1月20日美国权力转换前在帮助拜登政府达成长期寻求的加沙停火协议方面起到了关键作用，他预计将在下一轮谈判中发挥重要作用。第一阶段已经促成了哈马斯释放18名人质和以色列释放被关押的数百名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一同记者承认，没有保证停火将会持续，尽管维克霍夫补充说，“我们当然希望如此”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和内塔尼亚胡都表示希望能包括沙特阿拉伯在新的地区安排中，这些建地从&lt;abbr title="亚伯拉罕协议"&gt;阿布 松协议&lt;/abbr&gt;中建立，这可能有助于对抗伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内塔尼亚胡不断增强反对建立巴勒斯坦国的立场，这种立场在加沙战争后得到了越来越多以色列人的支持，成为与沙特阿拉伯达成协议的潜在障碍，此前沙特阿拉伯坚持要求至少有一条通向独立巴勒斯坦国的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上任以来，特朗普通过建议巴勒斯坦难民迁往&lt;abbr title="埃及和约旦等邻国"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/arab-foreign-ministers-reject-transferring-out-palestinians-under-any-2025-02-01/"&gt;邻国&lt;/a&gt;&lt;/abbr&gt;如埃及和约旦来解决争端，引发了争议，这反映了以色列右派的愿望，与拜登反对大规模转移巴勒斯坦人的承诺背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和约旦政府以及其他阿拉伯国家拒绝了这一想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于内塔尼亚胡，他因加沙战争期间饱受国际孤立，国际刑事法院（ICC）颁布了他的战争罪指控逮捕令，在华盛顿改善外交关系的机会使他对解决这一困境充满期待，尽管美国政府曾强烈反对国际刑事法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦的活动人士以及呼吁释放哈马斯仍为人质的活动人士计划分别组织抗议活动，抗议内塔尼亚胡访问华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在访问期间还将与特朗普的其他高级顾问会面，并与国会议员进行会面，预计他将寻求美国继续提供武器的保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在返回白宫几天后批准了拜登政府曾阻止的以色列的2000磅炸弹运出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡离开以色列时对记者说，希望与特朗普的会谈能够进一步&lt;abbr title="内塔尼亚胡访问美国"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-heads-washington-renew-connection-with-trump-2025-02-02/"&gt;调整 &lt;/a&gt;&lt;/abbr&gt;中东地图。加沙战争颠摇了整个中东局势，专家认为还会有更多的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议程上的一项重要议题是伊朗，去年，伊朗发射了数百枚导弹和自杀式无人机袭击了以色列，引发了以色列的报复，报导称摧毁了德黑兰的防空系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年退出了伊朗核协议，特朗普和内塔尼亚胡都誓言阻止伊朗开发核武器。与此同时，伊朗担心新总统可能会给内塔尼亚胡的军事打击其核设施的决定开绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在华盛顿白宫外见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RYRW2WXDYVORXAHJWHQZCT6DSI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2020年1月27日，美国白宫艾娃办公室外，美国总统唐纳德·特朗普与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡交谈。路透社/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫欢迎以色列总理内塔尼亚胡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YO25BOGUNNOYLNQ2JBQ5WEJFL4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2020年1月27日，美国白宫，美国总统唐纳德·特朗普欢迎以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。路透社/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌克兰政坛升温 美国关注战争结局</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在俄罗斯2022年的入侵之后，乌克兰通常热闹的政治生活由于战时状态而陷入停滞。但随着美国决心尽快结束与俄罗斯的战争，活动迹象开始增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周，一个乌克兰政治阵营指控总统泽连斯基的团队更关注选举而非战争。基辅市长表示，一位总统任命的官员正在干扰他的工作，反对派成员也前往海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这与特朗普有关，人们对谈判抱有期望……活动已增加，显然国内政治焦虑有所增长。”基辅的政治分析师弗拉基米尔·费森科如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;据路透社报道&lt;/a&gt;，美国前总统唐纳德·特朗普的团队希望基辅能够在 ceasefire 签订后不久举行总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统彼得罗·波罗申科近来与多位外国官员频繁会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗申科否认这些行动与选举有关，他宣称选举将有利于俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，并在危险时刻会动摇乌克兰的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务是赢得这场战争。” 波罗申科对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，波罗申科的欧洲团结党指责泽连斯基试图阻止他进入议会，并将注意力放在“即将到来的选举而非处理战争”上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，前总理尤利娅·季莫申科也更加活跃，与欧盟官员在海外会面，并抗议乌克兰因去年五月份的一次防御行动失败而拘留了一名将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周，基辅市长瓦莱里·克利奇科，作为可能的总统挑战者，指控泽连斯基团队的政治阴谋，称总统任命的城市军事管理官故意破坏了他的行政工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对质疑，泽连斯基的团队将此事转交给了城市行政管理官，后者否认了克利奇科的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费森科表示，一些政治团体正在组织活动并筹备竞选团队。“在泽伦斯基的团队中，我没有看到类似的活动，如果他们预见到即将举行选举，政客们除非有明确的迹象，否则可能会过于草率。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这是虚假的开端。”费森科补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国目前还没有做出任何政策决定，正在不断调整对乌克兰的战略。乌克兰政界人士，无论是执政联盟还是反对派，都表示战争尚未结束就举行选举可能削弱国家团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有筹办上的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰中央选举委员会副主管塞尔希·杜波维克告诉路透社，至少需要四到六个月的时间来筹备选举活动，因选民的迁移和广泛的破坏情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百万乌克兰民众仍居住在国外，数百万更多民众因战争而内流，五分之一的乌克兰土地被占领，前线地区的基础设施遭到严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，选举将在战时状态结束后立即举行。当时宣布战时状态旨在赋予国家紧急权力以对抗俄罗斯。相关法规明确禁止举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基的五年任期应在去年5月结束，但他尚未宣布是否寻求连任。对此，泽连斯基表示这不是当前的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京自掌权25年以来，称泽连斯基目前不具备与俄罗斯商谈的合法资格，因为尚未举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰基辅基伊士调查中心主任安东·赫rushetsky强调，即使批评泽连斯基记录的人也基本视他为合法领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰政府官员告诉路透社，认为普京试图创造一个虚假借口以避免进行谈判。乌克兰也希望进行选举，但在全面战争状态下这是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据民意调查，泽伦斯基的公共信任率超过50%，尽管自2022年2月24日俄罗斯入侵以来有所下降，当时由于民众团结支持国旗，其支持率一度超过90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对一些观察者来说，最大的问题是瓦莱里·扎卢日内，该人在2022年入侵后担任了两年武装部队领导，在其取代后被任命为英国大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些议员提出疑问，是否可以吸收扎卢日内进入现有政治力量，并促使他参加总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅乌克兰大使馆没有对书面评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎卢日内公开表示自己没有政治抱负，但民调显示他十分受欢迎。扎卢日内的作品在基辅的书店内占据显著位置，成千上万的读者购买了他的新书《我的战争》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫rushetsky强调，在战争时期评估公众的政治偏好非常困难，特别是在不知道谁将成为候选人的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫rushetsky补充说，民调显示，公众普遍反对在战争结束之前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，优先事项是取得战争的胜利，然后举行选举。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名士兵向扎波罗热地区前线的一个俄罗斯部队阵地发射火炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZB6Z2T4FGRPTNO3MRI62BRAX2U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名隶属于特种部队国民警察炮兵分队的炮兵在乌克兰扎波罗热地区前线向俄罗斯部队阵地发射D-30型火炮，2025年1月11日。路透社/斯特格勒/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国共和党总统候选人特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47ONSZJA6ZM4RFL6HBYAHDNURI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽伦斯基9月27日在纽约特朗普大楼会面。路透社/斯蒂帕顿/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民调党领导人季莫申科在基辅议会会议中听取议长扎鲁卡夫的发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVQ53GPMOBNS3KZVFFPOVP7SBU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民调党领导人尤利娅·季莫申科(右)在乌克兰基辅议会会议中听取议长德米特罗·扎鲁卡夫的发言，2019年11月13日。路透社/加尔尼奇/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰首位总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAB4A6OSHNJONFPMCFEZRFKPYE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰前总统彼得罗·波罗申科出席乌克兰首位总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼仪式，2022年5月17日在基辅。路透社/拉季尼茨/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果请求联合国人权理事会召开紧急会议讨论戈马问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国已请求联合国人权理事会召开紧急会议，讨论戈马市（位于刚果民主共和国东北部）在被莱 cardboard 叛军 M23 控制后的情况，联合国发言人周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果请求此次会议，仍在等待批准，计划于2月7日在日内瓦举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="View of the Mugunga camps as some displaced people return home, days after the M23 rebel group seized the town of Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZPHSE7ZQFJ5NGBTROEMUC4YUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
图片为一部分流离失所者返回家园的场景，拍摄于2025年2月3日，在刚果民主共和国北基武省戈马附近的穆功加难民营，当时 M23 叛军已经占领了戈马镇。图片来自路透社，记者：Arlette Bashizi。归档照片。 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</guid></item><item><title>毛里求斯欢迎特朗普审查查戈斯群岛协议的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;毛里求斯欢迎美国总统唐纳德·特朗普检查英国与毛里求斯就查戈斯群岛主权达成的协议，毛里求斯总理在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国于10月与毛里求斯达成协议，将查戈斯群岛的主权交还给毛里求斯，而英国则继续租用迭戈加西亚岛上的军事基地，该岛是查戈斯群岛中最大的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新当选的毛里求斯总理纳文·拉姆古兰质疑前任总理达成的协议，并表示此协议尚未得到批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的美国国务卿马科斯·鲁比奥也表达了担忧，他认为该协议对美国安全构成威胁，考虑到该地区中国的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰在议会向议员们表示：“特朗普总统应当看一下这份协议。特朗普总统不是狼。让他看看这份协议好不好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步说道：“新任总统刚上任。我没法给他设定时间表。当他有空时，他自然会审查这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，它正在等待新任美国政府审查此协议。据英国发布的通话记录显示，布莱恩·斯塔默首相上周与拉姆古兰讨论了此问题，双方均重申了对该协议的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪60年代，当毛里求斯从英国独立时，伦敦保留了查戈斯群岛的控制权，并驱逐了多达2000人，以便建设迭戈加西亚基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分查戈斯人也批评了这些谈判，认为他们没有参与其中，因此无法认同这些协议，并表示将抗议此协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="查戈斯群岛中最大的岛屿迭戈加西亚，这座岛屿位于印度洋中央，被英国于1966年租借给美国作为主要军事基地的无日期文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JFVFTRW6WFLGHFYKKGF2NGGMTU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌干达 reportedly向刚果（金）东部冲突地区增派1,000名士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;乌干达在过去一周在刚果（金）东部部署了超过1000名额外士兵，靠近刚果（金）政府正在与M23反政府武装交战的地区，四名外交人士和联合国消息人士透露，此举加剧了区域局势升级的担忧。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/congo-demands-international-sanctions-to-stop-rwanda-2025-02-03/"&gt;刚果（金）要求国际制裁以停止卢旺达的干涉&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国消息人士称，这些额外部署使得乌干达目前派驻刚果（金）的士兵人数达到约4000至5000人，这些士兵名义上是为了支持刚果（金）总统菲利克斯·齐塞克迪政府。卢旺达则支持M23，并且在刚果（金）东部部署了军队。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/having-seized-goma-congos-m23-rebels-want-show-they-can-govern-2025-01-30/"&gt;卢旺达军队占领戈马显示其自身治理能力&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达还一直在协助刚果（金）军队对抗另一个反政府武装组织，即伊斯兰联盟防御部队。此次新部署的1000至2000名士兵则是在这一背景下进行的，行动名为“朱雅雅”行动（Operation Shujaa），消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂且经常变化的联盟关系中，联合国专家表示，乌干达过去也曾支持M23，M23是卢旺达支持的最新一起反抗武装行动，名义上为了捍卫刚果（金）图西族人的权益。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-is-happening-congo-why-are-m23-rebels-fighting-2025-01-29/"&gt;刚果（金）当前局势：M23反政府武装为何叛乱&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达军队发言人菲利克斯· kulayigye 否认了大规模新部署的说法，称乌干达部队改变了“防御姿态”，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）通讯部长帕特里克·姆亚亚亚在被问及是否增派部队抵达时没有回应，但强调乌干达士兵的任务是打击伊斯兰联盟防御部队，与M23和卢旺达士兵的冲突也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“关于乌干达，以及M23目前的总体情况，仍然存在很多疑虑。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:39:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟希望早日与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划征收的关税进行谈判，欧盟贸易专员马罗斯·塞夫乔维奇在周二表示，而他的上司乌尔苏拉·冯德莱恩强调，欧盟将在谈判中保护自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫乔维奇在欧盟部长会议前表示，他希望“尽早展开交流”，并等待确认特朗普选择的商务部长人选——金融家霍华德·卢蒂尼克的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们将立即展开交流，并希望通过这种早期交流，我们可以避免采取会给本已最重要的贸易和投资关系带来极大干扰的措施。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，表示欧盟执行机构的首要任务是处理欧盟和美国利益重叠的多个领域，如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在布鲁塞尔发表演讲时表示，欧盟已准备好进行艰难的谈判，以解决纷争并为更为紧密的合作奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将采取开放和务实的态度来实现这一目标。但我们也将明确表示，无论何时何地，都会保护自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟官员表示，目前与特朗普政府的接触有限，因为特朗普的高官尚未得到确认，无法与外国同行进行对话。自特朗普就任以来，冯德莱恩与特朗普也未有过联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙的欧盟会议刚刚开始，美国对10%中国商品的新关税就已经生效，促使中国进行反击。（相关报道，请参见：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;美国提高对华关税后，中国作出反制&lt;/a&gt;）。加拿大和墨西哥也面临25%的美国关税，但各自获得了为期30天的暂停期（相关报道，请参见：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;特朗普称美国将因中美加墨贸易战感到痛苦&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普曾表示，欧盟可能会成为下一个目标。他反复抱怨美国与27国欧盟之间的贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫乔维奇表示，包括服务贸易在内的赤字大约为500亿欧元，约占1.5万亿欧元年度欧盟-美国贸易总额的3%，而双方各有400万个就业岗位依赖于这种开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们相信通过建设性交流与对话，可以解决这一问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫乔维奇没有说明欧盟如何谈判，但一些部长提出了欧盟的策略建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外交部长兼前首相塞尔韦斯特·贝特尔表示，欧盟需要保持团结和坚强，不应在谈判中做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不像是在摩洛哥集市交易。我们不提供，我们倾听，我们交换意见，我们表达观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长皮特·伯恩也表示，在目前阶段做出任何承诺都是不值得的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马罗斯·塞夫乔维奇，欧盟贸易和经济专员候选人，在布鲁塞尔参加确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫乔维奇，欧盟贸易和经济专员候选人，在布鲁塞尔出席欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会的确认听证会，2024年11月4日。REUTERS/约翰娜·格隆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>韩国军事官员表示认为尹的 Martial Law “合法”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国最高军事指挥官在周二表示，他相信尹锡悦总统在宣布戒严令时是作出了合法的决定，但他拒绝说明被弹劾的领导人在下令“强行”将立法人员拖出议会一事上的指使情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装甲步兵中将李锦九在国会议员弹劾尹锡悦的宪法法庭审判中作证，尹锡悦因在其临时颁布的戒严令中可能导演了一次政变而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦再次淡化了自己的戒严令声明，这一声明引起了国家震惊，并导致韩国这一工业强国和民主制度韧性典范进入了宪法危机，这也导致了总理一同被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然认为这是合法的，当接到去议会的命令时，我将其视为是一种指示，”李在法庭上告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最高指挥官发表讲话的时候，他代表人民，并且我是其前首席检察官，他被认定为法律专家，因此在这样的情况下，我们根本没有机会去思考它是非法或违宪的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院正在审查国会对尹锡悦于12月14日的弹劾案，并将决定是否永久免除他的职务或将其复职。如果他被免除职务，必须在三个月内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还分别以领导叛乱的罪名对尹锡悦提出起诉。他上月被捕，现被关押在一处拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首都防卫司令的李锦九是数名因叛乱和滥用职权而遭到指控的高级军警官员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周二的法庭听证会上出席，并表示在“实际上什么都没有发生”的情况下，讨论他是否下令将正在投票解除戒严令的立法人员强行带走是没有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李拒绝回答许多问题，包括是否尹锡悦下令在必要时使用武器并强行进入议会拆除立法人员，称他是一名刑事案被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的一份对尹锡悦的起诉书副本显示，据称尹锡悦要求安全部长切断数家被认为是批评保守领导人的重要媒体机构的电力和水源供应。&lt;/p&gt;
            
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦出席其弹劾审判的宪法法院听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP25PWCRVBPGLOYIOLLLSOPI3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席宪法法院对其在短暂实施戒严令期间的弹劾案件进行的第五次听证会，地点位于首尔。       李泳哲/法新社/路透社&lt;/figcaption&gt;
            
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦出席其弹劾审判的宪法法院听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBTKBYENJNJU3AOG362FMS6XEM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席宪法法院对其在短暂实施戒严令期间的弹劾案件进行的第五次听证会，地点位于首尔（第二排右）。       李泳哲/法新社/路透社&lt;/figcaption&gt;
            
&lt;p&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦出席其弹劾审判的宪法法院听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WU2D6U5LRL7DNZ74PUZEYVPIU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席宪法法院对其在短暂实施戒严令期间的弹劾案件进行的第五次听证会，地点位于首尔。       李泳哲/法新社/路透社&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</guid></item><item><title>USAID合同商解雇员工，面临资金短缺困境，特朗普导致援助界陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普对美国对外援助的全面改革导致援助与发展领域陷入混乱，数百名合同工面临严重的财务困境，有的甚至不得不裁员，有的则面临数百万美元的未支付账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日上任后的数小时内，即下令对几乎所有美国对外援助进行全面审查，并指定亿万富翁埃隆·马斯克负责缩减该机构的规模。马斯克曾错误地指控美国国际发展署（USAID）是“犯罪组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，数以十计的USAID员工被停薪留职，数百名内部承包商被解雇，而马斯克所谓的“政府效率部门”员工则削弱了美国政府的主要人道主义机构，该机构在全球范围内提供了数十亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发布的全面停工命令使援助行业陷入恐慌，国内外承包商通常会先行垫付成本，然后向美国政府报销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于来自 Vermont 的 Resonance 公司联合创始人史密达来说，这项措施已经成了“生存问题”。在总部发布停工令后，史密达说：“我们有大量的账单已经得到美国政府客户审批，即将到期......我们迅速意识到这对我们业务构成了严重威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始裁员并停薪留职，估算收入中有约90%即将消失。他表示，一旦完成，除了大约10名员工外，几乎所有的100名美国分支机构员工都将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去10天是我职业生涯中最糟糕的10天。”史密达说，其中一些项目的资金是在第一任特朗普政府期间获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的USAID合作机构官员表示，公司不得不裁员数百人，并且美国政府从11月和12月拖欠了超过5000万美元的账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员和史密达表示他们可能需要通过法律途径解决欠款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多USAID员工和合同工对行政机构快速裁员的行为感到震惊，并在离职福利和健康保险到期前不久即遭到解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗丝·佐利格是一名合同期限内的美国总统疟疾倡议高级疟疾技术顾问，她在上个月被立即解雇，并在几天后失去了福利。她正在寻找保险，以便在女儿三个月后需要扁桃体手术前安排手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅是一次个人压力，我失去了工作......也标志着全球健康工作，以及我们所做挽救生命和保护美国人的工作已经暂停。我们长期以来建立的关系和信任，对于美国在国际社会上的影响力至关重要，都被破坏了。”佐利格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财年，美国向冲突地区的女性健康、清洁用水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作等项目拨款720亿美元。2024年，美国提供了联合国跟踪的所有人道主义援助中的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些资金仅占美国总预算的不到1%，但它们对于美国在全球范围内寻求盟友、加强外交以及对抗中国和俄罗斯等对手在发展中国家的影响至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃斯特·泽莱顿表示，特朗普针对对外援助和多元化措施的行政命令使她和她的丈夫失去了95%的收入。她兼职担任美国国际发展署的机构支持合同工，并且还有其他合同。她的丈夫保罗·里维拉则是美国国际发展署的全职机构支持合同工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不确定是否会在几个月后搬回泽莱顿父母家中，并正在讨论提取401(k)退休基金资金以支付持续费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常糟糕，因为我们已经计划了一整年的财务……不确定性太多了。”泽莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，多名USAID员工、承包商以及民主党议员聚集在美国首都华盛顿的USAID办事处外抗议。员工们被告知当天关闭总部大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群中包含安妮塔·萨特韦尔。她上周收到指令后失去了工作，在没有薪酬的情况下等待重返岗位。她确认了美国国际发展署将帮助当地国外团体而不是美国本土组织以更高效地分配援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨特韦尔表示，她和丈夫不确定如何支付抵押贷款，并已经开始寻找新工作，因为“没人知道援助行业会处于何种状态”。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:04:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</guid></item><item><title>阿根廷培育基因编辑马球专用名马</title><link>https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷获奖的赛马波洛·纯紈（Polo Pureza）的基因将通过五匹旨在超越这位传奇赛马自身速度的基因编辑马继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷生物科技公司kheiron的科学家们使用CRISPR-Cas9技术生产了全世界首批基因编辑马匹。这些马驹于去年十月和十一月出生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kheiron联合创始人及科学总监加布里埃尔·维切拉表示：“我们会在它们出生前设计它们的基因组。”他补充说：“我们使用所谓的基因剪刀技术，即分子工具，能够前往基因组中的任何区域、进行精确切割，并能对这一基因组进行更改。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛马波洛·纯紈的西班牙语含义为“波洛纯紈”。它已被引入阿根廷马匹育种协会名人堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们从波洛·纯紈的基因中提取了基础基因，编辑基因以提高爆发速度的同时保留冠军马的其他品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示：“存在某些肌肉纤维赋予了它更多的爆发力、更快的收缩速度，而动物可以拥有这种更大的爆发速度。”维切拉补充道，他们旨在以“精确方式”将这些基因引入单一基因组中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这意味着这些马匹符合阿根廷现行规定，不应被视为基因兴奋剂或转基因生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉说：“我们不是发明任何人工的东西，而是采取这一自然序列并将其引入另一匹自然马匹，这正是自然的行为，但我们以更快、更精准的方式实现了这一目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这种技术允许科学家调整任何马匹的基因组。维切拉说，kheiron还在尝试对猪的基因进行修改，以使它们的器官适合作为人移植使用，并对奶牛进行基因修改以提供更多蛋白质或更短的毛发以更好地抵抗高温。&lt;/p&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ6ZNVBUE5P4ZPVA4M4S2KAMZE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，基因修改赛马站在那里。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCJN2G4SMZJG3HTYUXUMVZCJIE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，一名兽医居民贾克拉姆·莱古伊扎蒙怀抱着基因修改赛马。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI3BXU4CXVIYRKX7RD7R4MQWU4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，兽医安东尼娜·比里蒂检查着基因修改赛马。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP4L4FYP2NO4ZGWORT2NDIOVXI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，一匹基因修改赛马被一所母马喂养。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEZONVZLJRIDTF63Y7LCC24A6Y.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，基因修改赛马站在那里。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="阿根廷培育全球首批基因修改赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKDOWXUYOBJW7DNCFGBH2AIF2I.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，布宜诺斯艾利斯市郊圣安东尼奥德奥雷科，一匹基因修改赛马站在那里。路透社/马蒂亚斯·巴利亚耶托&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</guid></item><item><title>厄瓜多尔的Noboa在寻求连任时吹捧法律与秩序的进步</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近年来困扰厄瓜多尔的毒品相关暴力再次成为周日总统大选中许多选民最关注的问题，尽管总统丹尼尔·诺博亚宣称取得了一些成功，但对手们认为仍有许多工作要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚，来自香蕉生意的继承人，在2023年的突发选举中承诺打击犯罪爆炸，当选总统。他通过总统法令将军队部署在街头和监狱内，并加强港口的安全措施，宣布22个犯罪组织为恐怖组织。毒品犯罪和恐怖主义的刑期也延长了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其结果是在2024年暴力事件减少了15%，监狱内的死亡率大幅下降——此前常见的 riot 也变得罕见——以及重大犯罪头目的被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司库雷迪希奥·路易萨·冈萨雷斯等反对党候选人表示，这还不足以解决问题。冈萨雷斯主张通过大规模的军事和警方行动打击犯罪，调查被认为腐败的法官和检察官，并为执法部门提供更好的技术装备。她还希望在暴力最严重的地区实施一项社会支出计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，相关候选人对严苛犯罪的立场反映了拉丁美洲整体上的一股趋势，领导者们从探讨犯罪根源转向更加严厉的惩罚立场，不那么容忍猖獗的犯罪团伙活动，往往以牺牲司法自由为代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急于减少不安全感和寻找更好的就业机会的选民对这一议题表现出了高度关注，一些民调显示诺博亚有望在2月9日的第一轮选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统应该完成他许下的政治项目，他应该结束黑社会组织、毒品走私和不安全感，这就是为什么我支持他再次连任四年，”47岁的罗莎·托雷斯在厄瓜多尔安第斯城市卡亚姆贝表示，“军队必须留在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚围绕其标示问题的竞选活动使他主导了辩论，尽管人们对这位37岁的年轻人的政治耐力有疑问，但这也可能使他在赢得完整的四年任期后，更多的军事部署和加强国际反犯罪合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯蒂安·卡皮奥——政治风险咨询公司Profitas的负责人表示，军队的使用使诺博亚能够定位自己为适合再次当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统希望展示即便任期较短，他在提高安全和打击腐败方面也取得了进展，”卡皮奥说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚辩称，需要更多时间来实施“菲尼克斯”安全计划以及其他安全和就业方面的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经坚持下来，因为厄瓜多尔需要这一改变，”诺博亚在1月下旬在萨尔坦亚省的一次集会上表示，“其他（候选人）不知道自己在做什么，我们显示了在资源匮乏且国家支离破碎的情况下，我们能够扭转局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博雅表示，他打算在一轮选举中获胜——要么投票超过50%，要么至少获得40%的票数领先于最接近的对手，并且两项民调表明他有机会实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他民调则显示他将在4月与冈萨雷斯——前总统拉斐尔·科雷的门徒——再次进行第二轮对决，冈萨雷斯现仍是一个重要政治人物，但居住在比利时，因腐败指控被判有罪，他否认此项指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党表示，诺博亚未能兑现2023年时许下的承诺，即把最危险的犯罪分子送往海上监狱，以及增值税的增加未能带来预期的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他缺乏的不是时间，而是诚信、知识、能力和最重要的是对人民和国家的热爱，”冈萨雷斯在1月27日于拉塔冈萨举行的集会上表示，“每小时有一人在谋杀案中丧生，但对（诺博亚政府而言），这或许只是一个数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府数据，尽管去年暴力死亡率下降，但冈萨雷斯指出最近有大幅上升。据当地媒体报道引用警方向外披露的数据，从1月1日到1月26日，记录了658起暴力死亡事件，这是过去三年内月度暴力死亡人数最高的一次，比去年1月高出220人。路透社未收到警方对此项要求的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他候选人主张对谋杀犯和强奸犯判处死刑或终身监禁，解职官员，增加厄瓜多尔边境军事基地，并建设新监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地民权团体对这些提案表示了担忧，其中一些提案需要通过宪法修改并在分裂的国会面临艰难批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如军事部署、加强边境港口的安全、新监狱建设等，诺博亚表示他已经开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过提出严惩犯罪的立场，其他候选人不仅合法化了诺博亚的做法，也将这些做法视为良好的措施，”独立政治分析师阿尔弗雷多·埃斯皮诺萨表示，“似乎他们没有其他选择。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="总统电视辩论现场，位于基多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MANESIO3INIM7P7B5Y76WEN3YQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月19日，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚在基多参加电视辩论的当天，出席记者会。路透社/卡伦·托罗/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:03:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</guid></item><item><title>埃尔·萨尔瓦多（El Salvador）提出要容纳从美国遣返的罪犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;萨尔瓦多周一提议为其监狱收容美国强制遣返回国的“危险罪犯”来自世界各地，美国国务卿马克·鲁比奥在与中美洲国家领导人长时间会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥正在进行其作为美国最高外交官的首次海外访问，他正在寻求该地区国家的支持，以支持特朗普政府试图遣返大量移民的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在伯色莱克湖岸边与首都外萨尔瓦多总统纳伊布·布克利及其高级官员进行了近三个小时的会谈，双方同意不仅仅接受本国遣返公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥说，“任何在美国的非法移民，如果属于危险罪犯，比如MS-13或安古拉列车，我们都可以将他们送回其国家，并让他们在那里服刑。”他指的是一些犯罪帮派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了为美国将移民送回本国铺平道路之外，鲁比奥还在寻求“第三国”协议，即其他国家同意接受其他国家不愿接受的遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，古巴和委内瑞拉与美国关系紧张，并在过去限制接受遣返人员的数量，尽管特朗普表示，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗同意接受本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克利还提议接纳属于美国公民或合法居民的危险罪犯，鲁比奥表示，目前尚不清楚美国是否接受。他补充说，更多协议细节将随后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民法律上不允许被驱逐出美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院官网指出，萨尔瓦多的监狱条件“恶劣且危险”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该网站指出，“过度拥挤对囚犯的健康和安全构成了严重威胁，在许多设施中，卫生设施、饮用净水、通风、温控和照明设施不足或不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克利在其推特上发文称，萨尔瓦多为美国提供了一个“外包部分监狱系统的机会”。他写道：“我们愿意接收包括已定罪的美国公民在内的已定罪罪犯进入我们的大型监狱……作为交换支付费用。”他指的是萨尔瓦多所谓的恐怖主义控制中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于美国来说，费用相对较低，对我们来说则相当可观，从而使我们的整个监狱系统得以持续运营。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府视布克利为该地区移民努力的关键盟友。萨尔瓦多总统启动了严厉的治安严厉打击行动，逮捕超过8万人，并显著减少了谋杀案数量。华盛顿认为，布克利的政策帮助减少了试图非法进入美国的萨尔瓦多人的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就职以来，美国总统唐纳德·特朗普加大了美国遣返中南美移民的力度，包括使用军用飞机将遣返人员送回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府周一取消了对数十万在美国的委内瑞拉人的某些免于被遣返的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周表示，他正在扩大关塔那摩湾美国海军基地的拘留设施，用于容纳3万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿马克·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IAHIBFTK5PARHT2RNZ3DQWK2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马克·鲁比奥在萨尔瓦多的伯色莱克湖畔总统住宅与萨尔瓦多总统纳伊布·布克利会面。2025年2月3日，萨尔瓦多。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿马克·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZJGOW5YF5K6ZB44FT4UTSD2XE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马克·鲁比奥在萨尔瓦多的伯色莱克湖畔总统住宅与萨尔瓦多总统纳伊布·布克利会面。2025年2月3日，萨尔瓦多。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿马克·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE6GCQAAYVPCTHQ2G22UYYJRYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马克·鲁比奥抵达萨尔瓦多圣露易斯·塔尔帕国际机场与萨尔瓦多外长亚历山德拉·希尔·廷库科会面。2025年2月3日，萨尔瓦多。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿马克·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HENS34KWAFKXLIIME4NJD33K6U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马克·鲁比奥在萨尔瓦多的伯色莱克湖畔总统住宅与萨尔瓦多总统纳伊布·布克利会面。2025年2月3日，萨尔瓦多。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</guid></item><item><title>基尼迪争取成为美国顶级卫生职位的任命可能取决于这位谨慎的共和党医生的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·F·肯尼迪jr.当选为美国首席卫生官员——这是唐纳德·特朗普政府最具争议的提名之一——可能取决于路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪的决定。卡西迪是一位医生，他有抵制政治压力的历史，并曾在最近一次听证会中对肯尼迪反疫苗立场表达顾虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪在参议院财政委员会任职，该委员会计划于周二就是否将肯尼迪的提名提交参议院全体会议进行表决。预计委员会中的所有民主党人都将反对肯尼迪。如果卡西迪加入这个阵营，这将可能阻止提名的通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院共和党领导层可能会操纵程序，在委员会的行动之后仍尝试在参议院地板上进行确认投票，尽管近来这非常罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果卡西迪反对肯尼迪，这将违背特朗普要求共和党忠诚的要求，并可能给寻求连任参议员提名第三个六年任期（2026年）的卡西迪带来政治风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪担任参议院健康、教育、劳工和养老金委员会主席。在该委员会最近的听证会上，卡西迪表示他对于肯尼迪长期以来对疫苗安全性的怀疑感到担忧，并提到了他作为医生的道德责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为胃肠科医生和前医学院教授，卡西迪长期的医学事业亮点包括在巴吞鲁日组建社区诊所及推出一项公私合作项目，为数千名儿童接种乙型肝炎疫苗。他的妻子劳拉·卡西迪博士是一名退休的整形外科医生，专攻乳腺癌病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一位70岁的人，”卡西迪在星期四的听证会上问道，“花费数十年批评疫苗，并在财务上与批评疫苗相关，他现在能否改变态度和方法，尤其是在美国疫苗政策最具影响力的位置上？"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若肯尼迪获得批准，他将担任美国卫生与人类服务部部长，该部门管理超过3万亿美元的医疗支出，包括食品药品监督管理局等部门，还有负责覆盖超过1亿美国人的医疗保险和医疗补助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪的办公室没有回应关于如何投票支持或反对肯尼迪确认的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果肯尼迪的提名进入参议院讨论，他不能在全体会议上失去超过三票共和党支持——民主党全员反对肯尼迪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对肯尼迪确认的团体认为几名共和党参议员是可能的关键投票人员，包括米奇·麦康奈尔、苏珊·柯林斯和莉莎·穆尔科斯基。他们的办公室没有回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那三人组也否决了前福克斯新闻主持人彼得·赫格塞斯作为国防部长的提名。副总统JD·恩茨则以50比50票平局中的一票打破僵局，最终支持提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院资深成员、在怀俄明州作为骨科医生执业24年的参议员约翰·巴里索则对肯尼迪表达了支持，称其对农村医疗保健有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪尽管有跨党派记录，特别是在他与其他六名共和党人投票认定特朗普在处心积虑攻击美国国会大厦事件中的罪责时。尽管其他共和党人最终赦免了特朗普，卡西迪因此在路易斯安那州共和党党内受到谴责，被贴上“不忠”的标签。在去年的选举中，特朗普在路易斯安那州赢得了超过60%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他开始反对总统的提名，这将使他更难以获得总统的支持。我认为这会使他的处境更加困难，”路易斯安那州共和党战略家Lionel Rainey三世说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着路易斯安那州实行单一政党初选，该制度更倾向于党派忠诚而非 moderacy（中间立场），卡西迪在2026年的选举中也面临更大压力。亿万富翁特朗普支持者埃隆·马斯克和右翼活动人士曾在社交媒体上威胁支持反对特朗普内阁提名的美国立法者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯安那州其他共和党人也加入了针对卡西迪的施压运动。该州流行的共和党籍州长杰夫·兰德里上月在社交媒体上致信选举，请卡西迪支持肯尼迪提名。代表克莱·希金斯则在推特上传了一张卡西迪的照片，并暗示无论是否支持肯尼迪，提名都会获得通过：“无论怎样，我们都在关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月在肯尼迪的听证会上，卡西迪似乎暗示为了帮助特朗普避免其遗产上的污点，阻止提名可能会成为必要。他提到了因疫苗可预防疾病死亡的案例可能会被媒体炒得沸沸扬扬的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将给特朗普总统的遗产投下阴影，我希望它能成为最好、最完美的遗产，”卡西迪说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·F·肯尼迪jr., 美国总统唐纳德·特朗普提名的卫生与人类服务部部长候选人，在美国国会山参加参议院健康、教育、劳工和养老金委员会(Help)确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D263HVPNMFPBDPNVMNALGGDQLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·F·肯尼迪jr., 美国总统唐纳德·特朗普提名的卫生与人类服务部部长候选人，在美国国会山参加参议院健康、教育、劳工和养老金委员会(Help)确认听证会，2025年1月30日。路透社/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="诺沃拉迪森斯CEO拉斯·约尔森参加美国国会山参议院健康、教育、劳工和养老金委员会关于减肥药物高成本的听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7463Q2BGJJS5DRZ4X6YKIIUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议员比尔·卡西迪（共和党-路易斯安那州）在美国国会山参加诺优鲁迪森斯CEO拉斯·约尔森关于减肥药物奥扎培克和维戈维的质量听证会，2024年9月24日。路透社/Piroschka van de Wouw&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:02:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>