<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 11:22:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家超级安全监狱遭受囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年被定罪，他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场杀害并残害了毒瘾者和妓女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一处简陋地产上被发现杀害了六名女性的部分遗骸。随后，他被判终身监禁，政府检察官在其定罪后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，他一直在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名被告人的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华市贫困、毒品泛滥的东端地区失踪的女性中的一部分。这批女性中有超过十年的时间里陆续失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东25公里的波特科奎特兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架数小时后被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目存档图片，在新威斯敏斯特的审讯开始时，该图片显示了他在波特科奎特兰的家中。REUTERS/Global TV/存档照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目存档图片，在新威斯敏斯特的审讯开始时，该图片显示了他在波特科奎特兰的家中。REUTERS/Global TV/存档照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，即将因该党在选举中遭遇史上最差战绩而大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，较上次2019年大选的57.5%大幅下降，并且可能是自30年前废除种族隔离以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执政。它可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续担任职位。分析人士表示，没有明显的职业继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的职务，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯顿教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了在重要政治家中的最高支持率，而ANC内部的派系争斗可能会使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一项调查委员会报告称他可能因在农场家具中藏匿现金而违规，从而引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与被称为“农门”的这起丑闻有关，并在那年晚些时候当选ANC新任领袖，赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC前所未有的严峻考验，因选民对失业率高企、犯罪和电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，誓言重塑党派形象并振兴经济，此前九年间在前任雅各布·祖玛的任期里，经济一度疲软、丑闻频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后带来的最初一段兴奋时刻很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍陷入丑闻争议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击由他的政敌祖玛制造，祖玛支持的新政党姆卡伦古瓦·勒索加成功超越预期，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的大本营夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛把拉马福萨和ANC击败了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说道。“拉马福萨的事业已经结束……你不能在选举失利后仍然期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分歧，这与他作为工会领导人在80年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在凝聚共识方面的能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南”的倡导者方面所发挥的作用，后者是对低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是国际上最突出的声音之一，呼吁疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了与以色列的种族灭绝指控案，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时有数万名支持者聚集在索韦托体育场参加集会。许多人在他尚未完成讲话时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成关于如何更有效地应对流行病全球协议的讨论将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在协商一项协议，该协议可能在流行病前后增加协作，以解决COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于在疫苗分享和应急准备等问题上 rich 国家与 poor 国家之间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实在另外达成了一项更新现有法律约束性卫生规则的协议，即《国际卫生条例（IHR）》。新规则包括了一个“全球性公共卫生紧急状态”的新类别，用于描述最具显著性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决定显示出各国成员保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”WHO总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情暴发的方向迈进了一步。”美国卫生与人类服务部（HHS）部长巴塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，更新全球卫生规则的目的是加强世界对新的病原体的防御，这些变化是在COVID-19导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦WHO总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志，2023年2月2日。路透社/德尼·巴里布苏/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争après有罪 verdict 宣告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，传达了一则符合其法律与政治斗争的消息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一众纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费证据而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人列出了一系列对手与不满，在愤怒且凌乱的言辞中一一列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判其案件的法官胡安·梅尔罕法官为“腐败的”与“魔鬼”。他形容竞争对手乔·拜登（民主党总统候选人）是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击作为诉讼一方作证的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将自身面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要略显阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一小张便签。演讲结束时，他没有回答任何问题，偕同儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信件及社交媒体呼吁下，前总统的盟友也对外表示对司法系统的批判，并谴责任何认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方皆将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营借机将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位迷茫、绝望且战败的特朗普对自己的个人怨恨发泄，撒谎批判美国的司法系统，这让任何目睹这幕的人得出一个不言而喻的结论：此人不适合成为美国的总统。”拜登竞选活动的发言人迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约的判决结果被认为是通往正义之路的蒙昧时期，但特朗普的支持者仍然在周四为他的竞选活动提供了3480万美元的捐款，这一数字刷新了特朗普团队在WinRed透明筹款平台上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于双方筹集资金总额的差距，特朗普阵营在周五继续追逐筹款狂潮，通过信息暴雨般的筹款短信向支持者发送警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后又发出的信息中如此怒吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控从未应有，选择陪审团在民主党重镇纽约曼哈顿的决定存有瑕疵，法官偏见 - 当地官员否定了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些不轻易或强烈谴责的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔对曾在社交媒体平台X上发布应当尊重陪审团裁决声明的全国高校共和党团体推崇为谬论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一个……”拉基维塔在X上发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和派前任共和党州长拉里·霍根进行了攻击，后者在判决前曾警告美国民众，不要让更多具有毒性的党派竞争浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉基维塔回击霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等 battleground州进行的采访中，多名共和党选民表示特朗普的判决使其重新考虑11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果此类弃票行动发生，将会对特朗普与拜登的再次对决形成打击，考虑到特朗普在多个摇摆州的选票微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人看上去和特朗普一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，目的是尽量将他困于竞选活动之外。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做什么，也可以对任何人都做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人在特朗普大厦召开新闻发布会，前一天他因2016年伪造商业记录以隐瞒向色情明星斯托米·戴维斯支付封口费的案件被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着为期两年的俄乌冲突中的一次新转折，专家称此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。政府担心乌克兰的重大进攻可能导致直接冲突，尤其是和拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对基辅的其他禁令一致，这些禁令包括高级武器供应，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，目前这些禁令已全部取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的攻击或准备中的攻击，这些攻击来自边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰前沿部队现在可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）及其引导的多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，对跨境的俄罗斯部队进行反击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未稳固阵地前，迫使他们退出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击中的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一个安全视频会议上提出了请求，当时与会者包括白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席姜·布朗。奥斯汀、苏利文和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登作了汇报。拜登同意，乌克兰应能够在俄土边境安全区域内反击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在做最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次接受路透社采访中呼吁西方伙伴采取类似步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，他说：“截至目前，还没有什么积极进展。”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登的禁令，以此作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直保持在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等功能，”李说，“这可能有一定的安全缓冲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一单独的决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至可能没有影响。但它会使得俄罗斯继续进行类似的跨境行为更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队来大规模进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，必须从东线战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上重新占优的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际问题研究中心成员的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将会继续为下一步的行动争取：打击更广泛的靶标——可能不在直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以进一步放宽政策，允许袭击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫地区的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption&gt;消防员正在调查位于乌克兰哈尔科夫附近马拉丹利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重损坏，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，使得全球最大的原油生产国的2024年增长步伐可能放缓。这可能减轻了OPEC+在未来周末作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大部近年，美国通过页岩革命和技术进步的突破，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过了1293万桶，远超政府年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是抵消了美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产幅度为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正致力于一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产协议延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日召开会议，考虑供应政策。尽管美国产量增加继续驱动非OPEC+输出的增长，但其威胁程度相比2023年已有所减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，预计今年美国原油供应将增长约27万桶/天，略低于OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油增产量将达到64万桶/天，是三个最密切跟踪的预测机构之一。这些机构的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团之外的原油生产者的供应增长约100万桶/天。这意味着OPEC+原油的市场需求较2023年将增加约90万桶/天，OPEC在5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/天，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比12月份的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍十分保守和有序，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长较为平坦的状况。计划到年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在美国，未来几年原油产量达到每天增长100万桶是可能的，但目前并无意愿以这个速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份说明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者在2010年代连续无节制的支出导致页岩产量有限回报的压力，近来美国上市的石油生产商减少在增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，由于私有生产商的产量超出预期，美国石油产量的大幅上升部分得到了推动，如今一些私有生产商正成为并购浪潮的一部分。这些生产商通过钻更长的井并以相同的方式提取更多井的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近日并购增多，但我预计当前油价将继续维持，并有助于推动总体美国原油产量温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续推进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如S&amp;amp;B钻井服务（SLB）这样的油井服务公司预计今年其国际市场营收将增长，而非北美市场。其2024年第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因即为跨国并购所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将带领今年原油和液体的产量增长，非OPEC+的石油液体产量预计将增长140万桶/天，而OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/天，依据美国能源信息署（EIA）3月份的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油生产的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控室内可以看到在租赁的permian盆地附近的Wink石油钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这张照片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的permian盆地内的Oasis石油租赁地控室内可以看见的操作层。Reuters/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实现加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页。”拜登在讲话中强调，他对今年的连任选举有责任结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解旨在安排以色列与哈马斯准军事组织之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列向雷霍沃特持续增派兵力，并在国内外对内塔尼亚胡政府加剧施压之后提出的。这些压力源自加沙的伤亡以及人质持续被扣的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的发言人表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划之后呈交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党总统候选人拜登的共和党竞争对手——因34项重罪被判有罪后的一天，突显出两位候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，并从以往提案中脱胎换骨，因为在三个阶段的整个过程中停火都会继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质——包括老年人和女性——将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将就长期停火协议进行谈判。“只要谈判继续进行，停火仍将维持下去。”总统说道，这是一个全新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，卡塔尔已将提议转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些仍在力主“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有那些不赞成此计划的人。他们将要求战争无限期延续。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我已经呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管会面对各种压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请以色列人退一步思考，如果错过这个时机将会发生什么。我们不能错失这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新建议是因为战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的道路图。这是一个详细的四点半页协议，经过了反复仔细的协商，现在桌上摆的是整个过程的终结方案。”这位官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电 câil 以色列媒体指出，拜登周五的讲话极具震撼力，并认为这是一次试图直接向以色列民众呼吁的努力。第12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。以往该禁令不允许详述所提供的提议细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够严重袭击或攻击以色列或发动恐怖事件的可能性相对较小，但仍然存在，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，苏里认为全球公众舆论已经“转而反对”以色列，这也促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一些事情时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出一个 earlier hostage proposal，该提议要求为六周的停火交换加沙的患病、老年和受伤人质，停火期间可以延长，以允许更多援助进入领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求的一部分作为谈判的一部分——永久结束冲突——而最终破裂，并加强了对雷霍沃特的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，它将不会在持续侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成包括人质交换和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会见了17位国家的外交官，这些国家的一些公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的一次以色列在雷霍沃特的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈谴责，但没有触及美国切断对以色列的军事援助的红线。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候雷霍沃特袭击事件中引发的可怕画面，该袭击旨在针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区发动军事攻势回应10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯的袭击大约导致1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在雷霍沃特受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在雷霍沃特受损建筑物的废墟中行走，雷霍沃特位于加沙北部，时间：2024年6月12日。新华社/穆罕默德·伊沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台以存储代币的投资者换取奖励，分析师警告这可能带来用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重铸”的现象日益盛行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，比特币和以太币等大额加密货币的价格分别接近历史最高点和今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩大长期以来被视为“存币”的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机通过检查和确认谁拥有哪一种加密货币。为实现这一目标，加密币资产的所有者，如以太币持有者，同意提供其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与存币期间失去了对这些资产的即时访问权，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存币平台还向用户发放新的加密货币，以代表其已经存币的加密货币。重铸使持有者可以将这些新代币重新存入不同的基于区块链的项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚不成熟，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果重铸加密货币被用作加密借贷市场中作为抵押品的新代币，借贷循环可能导致资产基础有限时的无限借贷，如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品的时候，这种做法并不是理想的，它增加了之前没有的新风险要素，”加密数据服务商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益颇具吸引力：在以太坊区块链上进行存币的回报率通常在3%至5%之间，而分析师表示，通过重铸，投资者可以同时获得多笔收益，回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，加密货币持有者在不需出售资产的情况下，投资于实验性方案，以预期获得其投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为支付机制尚未开发。用户期待未来收到奖励或被称为空投的额外赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行创造的代币“EIGEN”，用户希望该代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加密数据服务商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的发展受到用户寻求空投的热情推动，“这种免费钱的说法非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O为Coinbase股票代码），其平台提供存币服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判自己将会获得某种奖励，但并不知道会是什么回报，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是EigenLayer的创始人，他曾是西雅图大学的助理教授，还是首创微型卫星的团队成员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer表示自己是验证服务的市场，将有意存币者与需要存币的项目连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新兴平台，它们代表客户在EigenLayer存币并生成新代币代表这些重铸资产。这些代币可以用于其他地方，例如借款抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择将币存入何处，并支持新的区块链服务发展，而非鼓励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与方都没有正式联系……这是一个新兴现象，”Kannan称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重铸可能带有“隐藏风险”——如果重铸代币被用作加密借贷，可能会导致被迫抛售和市场低迷期间更多的波动性，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币在与Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这种风险保持着距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议，这些协议在定价风险方面存在偏差，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担忧重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失会对更广泛金融市场产生溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场不存在传染性的重大风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，重铸正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打集团分支机构Zodia Custody见证了机构对存币的高度兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸超出了其可走的一步，因为难以追踪资产流向和奖励分配的纸面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密分支机构Laser Digital在4月份的博客中表示已与Kelp DAO合作为部分资金进行重铸，Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示为客户加密资产存币，并“期待围绕重铸的生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in Paris, France, on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席培搜狐姆以绝对优势赢得墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。后者凭借在贫民阶层中的高人气，帮助她取得了胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席培搜狐姆&lt;/a&gt;是气候变化科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主选举中最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二以上的绝对多数，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为墨西哥共和国成立200年来首位女性总统，我将首次当选墨西哥总统，"席培搜狐姆对支持者发表演讲时，现场爆发出热烈的欢呼，"总统，总统。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席培搜狐姆的胜利，对墨西哥而言是一个重要的里程碑。墨西哥是典型的男性占主导文化，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，该国普遍存在保守的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席培搜狐姆是美国、墨西哥或加拿大首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有朝一日会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州塔拉哈斯的支持者。塔拉哈斯是墨西哥最后一个非投票地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至没有投票权，即便能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况已经改变，我能够见证这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席培搜狐姆前方的道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对庞大的财政赤字和经济增长迟缓的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在竞选中誓言改善安全，但并未给出具体细节。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选当天，普埃布拉州的投票站发生两起杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案率超过任何其他当代政府时期，尽管杀人率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺为改进警务和减少有罪不罚做出重大投资，否则席培搜狐姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，"纳赛尔·帕里什·弗拉内利（Nathaniel Parish Flannery）说，他是一位独立的拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一，初步结果如是显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一将是与美国在大规模移民和毒品贸易安全合作方面进行紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机肆虐之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将会更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回迁作为近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席培搜狐姆还需要解决墨西哥石油公司（Pemex）面临的挑战。该公司生产已连续20年下滑，负债日益严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"简单地将公共资金无休止地投入进去并不能解决问题，Pemex必须重新思考其业务模式，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持着坚挺的比索和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席培搜狐姆承诺扩大福利项目，但面对墨西哥今年预计出现的庞大财政赤字和2025年预计0.5%的缓慢经济增长，这将不轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为他对政治议程的公投，既未能将席培搜狐姆塑造成"傀儡"，但也承诺继续许多其有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，她感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"使我们的国家变得更好而做出的贡献"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是人们对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔"傀儡"的批评背后的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们竟然不相信她会做出自己的决定，这与她是女性不无关系，"她说道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席培搜狐姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·席培搜狐姆在赢得选举后与支持者交流，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席培搜狐姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·席培搜狐姆赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城市中心的锡卡洛广场举着"总统席培搜狐姆"的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥MORENA党宣布席培搜狐姆赢得总统选举。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索齐特尔·加尔韦斯在选举日后的集会上致欢迎辞反应，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭的工作人员，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城圣克鲁斯·霍索卡坦，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在一般选举期间前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;锡纳坎坦，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日当天前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索齐特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在一般选举期间准备，墨西哥城圣巴托罗梅奥·夸亚兰纳，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丘伊迦奇镇，2024年6月2日。墨西哥北部恰胡拉瓦州。 Raramuri女性在投票站等待投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站投票后的选民展示手指上的墨迹，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在圣胡安查马拉，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥人投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝尼托·胡列罗国际机场，墨西哥人投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在沙赞德拉里亚赞，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥人投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安查马拉。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在以何塞·路易斯·冈萨雷斯扫描的投票站前排队，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站外举着支持墨西哥反对党总统候选人索齐特尔·加尔韦斯的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QuetzalliNicte-Ha.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥反对党总统候选人索齐特尔·加尔韦斯的支持者们在投票站外合影。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在一般选举期间准备，墨西哥城圣巴托罗梅奥·夸亚兰纳，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LuisCortes.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城在投票站前排队，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城为了即将到来的一般选举，人们正穿过市中心。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城锁国令生效前，一家商店的冷藏柜盖上了</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>