<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 15:56:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一间最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五在温哥华省魁北克监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最有名的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判处在卑诗省菲沙河谷地区的养猪农场谋杀吸毒者和妓女，并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在蒙特利尔附近其破败地产上发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。加政府检方在他被判处终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有60多名女性在不列颠哥伦比亚省温哥华市中心贫困、毒品泛滥的下东区失踪，直至2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲什河谷地区皮克顿的猪场发现33名女性的遗体或DNA，其中包括许多土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪的书籍在亚马逊上线后几个小时就被下架，据《温哥华太阳报》报道，书中他坚称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新新西敏进行法庭审理时拍摄于其菲什河谷地区的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在其菲什河谷地区的家中拍摄。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的明显下降，同时也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给纳尔逊·曼德拉的前解放运动带来了沉重打击，意味着ANC将不得不与其他较小政党或其他党派通过结盟或其他形式的协议共同治理国家。这可能要求ANC在政策上作出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人的拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者要求他辞职的压力，但南非ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，而分析人士指出，目前还没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能取代拉马福萨的统一候选人，”西开普大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的人，党内派系战斗可能使得反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因涉及一项名为“农场门”的现金藏匿案而陷入争议，面临调查。尽管他对此否认了指控，但ANC仍赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高企、犯罪激增和持续的电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，当时承诺清洁党内形象并重振经济，以应对前任雅各布·祖马时代长达九年的丑闻、贪污和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他执政后最初的欢呼声很快消失，经济并没有复苏，而高级ANC官员仍身陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的惨败由他的政敌祖马引领，并得到他的支持的新政党uMkhonto we Sizwe的支持，该党超出预期，显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的大本营夸祖窝纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖窝纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的结束……不能在选举失败后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得摇摆不定而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结技巧和促进南非作为“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”是指包括低收入和中等收入国家在内的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼喊者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一场针对以色列的种族灭绝案，法官们裁定，以色列必须中止在加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认指控并继续进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非过去三十年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最重大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万人的支持者在索韦托足球场聚集。许多人还没有听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续战斗，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的摄像机前，发出了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐藏封口费支付给色情女演员的行为被判34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且连贯地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主持其审判的联邦法官胡安·梅尔尚为“歪曲正义”和“恶魔”，并将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人，谴责了投票弹劾他的国会议员，并仿照竞选集会演讲，谴责了他所指控的非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前面临的挑战与其个人无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以前的竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲主要显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，很快与他的儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系及其质疑者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人互相描绘对方是国家威胁的大选中，拜登阵营抓住特朗普的这些言论，将其视为进一步证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝德阵营通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了宣泄，并歪曲了美国司法制度，让每一个观者都得出了一个显而易见的结论：此人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有将纽约判决视为正义扭曲的大多数特朗普支持者单日通过竞选活动为特朗普捐款3480万美元。据特朗普团队称，这打破了特朗普在共和党筹款平台WinRed的单日竞选筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝德在总筹款方面遥遥领先，但特朗普团队在周五继续加快筹款速度，向支持者发送了一系列令人心惊的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息大肆宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，声称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在极度左翼的曼哈顿受污染，而法官有偏见，这些指控当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党方面没有迅速或强烈地批评，特朗普的支持者和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选助手机丝卡·拉西维塔对在社交媒体平台X发布的国家大学生共和党小组有关尊重陪审团判决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉西维塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上指责了前马里兰州温和派共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要为更多党派性更强的冲突添油加柴”。拉西维塔回应道：“你就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民的采访中，许多人表示，特朗普的定罪使他们对于他在11月的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的立场转变可能会损害他在与拜登较量中的情形，考虑到特朗普在多个关键摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这一审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，就是为了伤害他并尽可能多地让他离开竞选舞台。”62岁的梅里塔的退休警官斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ブレンダン・マイケルマイダー&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦出席了在美国纽约市的一场新闻发布会，当日进行了一场与其伪造商业记录以隐瞒支付给色情女演员斯托米·戴林斯的封口费有关的刑事审判的量刑。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国军火的限制，这象征着美国在两年冲突中的进一步介入，专家认为这一举措可能有助于缓解俄军在哈科京地区进行的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰对俄罗斯领土进行打击会引发与核武俄罗斯的直接冲突，因此认为这是过于冒险的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对基辅军备限制的一系列规定相符，包括禁止供应先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专为哈科京地区战斗而定，允许基辅使用美国提供的武器回击跨境突袭或准备突袭的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为从哈科京地区驱逐俄军创造条件，使他们在固守前无处可退，”乌克兰国家安全研究院的研究学者米科拉·比莱斯科夫表示，该智库位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的新决定将减轻基辅在顿巴斯地区主要战区的兵力压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于防守劣势，不得不重新考虑他们在哈科京地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席基思·布朗进行的加密视频会议上提出了在哈科京地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在一次会议中制定了放松限制的建议，并于5月15日将此建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰可在俄罗斯境内安全反击俄罗斯军队的建议，美国政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾于5月20日在一个接受路透社书面采访时要求西方伙伴采取这一行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据前Foreign Policy Research Institute的欧洲与中亚项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯正在利用拜登禁止跨境攻击的规定，将其作为安全区域来发起哈科京地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科京是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以部署在边界对面。他们的防空、电子战、指挥和控制可以部署在那里，”利称，“他们可能有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定本身可能近期不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯在哈科京地区缺乏足够兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈科京，”他说。“这样做会使他们东线作战的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并警告核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准远程打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大突破，但是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争辩下一步：打击更大范围的目标——可能不是直接威胁哈科京的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时灵活调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科京地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校现场工作，位于俄罗斯对乌克兰发动攻击的哈科京地区外村，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉尔内科/资料图片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少支出以提升产能的承诺，这使得全球最大原油生产国在未来一年内的增长放缓，这或将缓解OPEC+本周做出进一步产量削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国因页岩油气革命及技术创新提高了产量，从而成为非OPEC产油国中驱动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府在2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年由于美国及其他非OPEC产油国产量上升，加深了产量削减措施。OPEC+总计削减产量586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行商讨，此次协议或将允许该组织将这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末召开会议讨论生产政策，美国的产量增加继续驱动非OPEC+产量的增长，但带来的威胁并不像2023年那般紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增长27万桶/日，略低于OPEC本身预测的30万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，且均低于去年的增长数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+集团产量增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求较2023年应增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求增长变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商在当前油价接近每桶80美元的情况下似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户仍保持谨慎和纪律。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格， rigs数量未见显著增长，实在是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司致力于维持资本开支持平，并延迟对rig的升级，以最好地契合钻井增长较为平缓的态势。该计划今年底运营12台rig，并在明年初进行重新部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油台钻数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国具备数年100万桶/日的产量增长能力，但目前尚无意以如此大幅的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资人因无节制开支驱动增长过快且限制了2010年代页岩油气领域回报而施压下，限制了增长开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增长部分归因于私人生产商，部分已被纳入一项业务整合波潮。这些公司通过钻更长的井及碎岩以同时从更多的井中产出更多油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的整合波潮，预计现货油价会继续促进美国整体原油产量温和增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”特克斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。它第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“最近几年战略重点的方向发生了转移，更加关注资本纪律，带来了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯图诺沃说，他认为OPEC+将延长自愿削减产量的措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;OPEC+中的美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体的产量增长。而3月份EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存。”瑞银银行的斯图诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自Oasis石油公司位于俄克拉荷马州Permian盆地附近的Wink租赁区块的钻探平台控制室俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;摄影：尼科·奥福斯特 2018年8月22日  位于美国德克萨斯州Wink的奥克萨斯石油公司所拥有租赁区块的钻探平台控制室俯瞰图。路透社/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的前提下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候结束这场战争，开启新一天了，”拜登说。目前正值他的连任竞选中，他承受着来自美国国内和国际的压力，希望停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调停的旨在为以色列和激进的哈马斯运动安排停火的会谈反复受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列 Rafah 一地历经数周的攻势，并且在针对加沙地区死亡事件以及人质持续遭拘捕的国内外新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府的办公室周五表示，在拜登透露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在共和党竞选对手唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪后的一天。这突显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，不同于以往提议的是，即使在三个阶段的谈判过程中，停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口聚集区，释放包括老年人和女性在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。同时，巴勒斯坦平民可返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车送入人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括为加沙实施一个大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也呼吁那些在以色列支持“无限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不同意这个计划，并呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联合中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们是不重要的。我敦促以色列的领导人支持这份协议，尽管会面临任何压力，在这方面，我想我有终身致力于以色列的责任……我曾是美国唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接去保护以色列，那里遭到伊朗攻击，我希望你们停下来想一想，这个机会不能失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的可以看到危机的尽头，这是一份非常详细的四页半协议，它是在仔细谈判后出炉的。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体认为，拜登周五的演讲非常戏剧化，被认为是试图直接对以色列民众产生影响。主流的以色列第12频道中断了晚间新闻广播，实况转播了拜登的演讲。一位锚广播Danny Kushmaro表示，以色列的审查制度此前禁止发表这份提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Convertsor 科技评论专家Jeremi Suri 表示，相比之前的提议，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯发动任何有影响的袭击或打击或恐怖活动的几率较小，但仍有可能，但不象以往那么高。”Suri 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“反对”以色列，这促使以色列人想要结束冲突，与拜登的帮助共同作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri 表示：“当美国总统全身心支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出了一项人质提议，换取三个月的停火，该停火可以延长以运送更多援助物资到加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝接受的要求在谈判中永久结束冲突，并加剧了对加沙南部拉法市的攻击而未能达成协议。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会见了包括17个有公民被困于加沙地带的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一起以色列空袭造成45名巴勒斯坦人伤亡，引发了国际谴责，但并未超出美国不中断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周发生在拉法那场致命大火中的可怕画面，那是以色列袭击……目标是对准哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人丧生。据报道，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，该建筑物是在以色列军事行动中毁坏的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在以色列与美国之间充当关键调解人，旨在结束与黎巴嫩的战争，凭借数十年的经验促成了此次停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区至今仍具有的影响力，并自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳塞尔拉哈桑在九月被以色列击毙以来，被视为维系稳定的要角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三发表的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在结束“历史上最具危险性的一刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益共同奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间担任什叶派力量——真主党运动——的领导人而声名鹊起，自1992年以来，一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治体系中担任的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·贾斯姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图解决与以色列的武装冲突，该冲突与加沙战争同时并发，并在九月明显升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回摩模仿他在2006年成功促成真主党与以色列最后一场大规模冲突结束的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，且难以接触被视为恐怖组织的真主党，伯里在此过程中的作用尤其关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，当你来黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一名驻地外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年真主党持缴机上人质期间，伯里帮助通过谈判释放了39名被扣押的美国人，这使他赢得了全球知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正好与纳塞尔拉开始领导真主党的时期重合，两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表和许多公共机构占据主导地位的两个派系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常关键，但同时也清楚地有限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里什叶派力量——阿马尔运动——占主导地位的地区，包括塔里叶市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个从业商人移民家庭，后来定居黎巴嫩并在大学时期开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些一度处于困境的什叶派社区成员赞扬伯里帮助提升了他们在宗派体系中的地位，这种体系偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名训练有素的律师，真主党创建者穆萨·萨德尔失踪后，他接替了阿马尔运动的领导，后者在黎巴嫩内战中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与其他所有参与内战的主要政治力量作战，包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者纷纷进入政府机构和安全机构，并跟随真主党的政治步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，尽管有人质疑他对真主党的真实态度，他还是予以否认，声明纳塞尔拉哈桑“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动战士在真主党的支持下，与加沙冲突相关的以方进攻开始后，支持与加沙站在一起发射火箭炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始频繁访问贝鲁特，并与伯里会面，以期制止黎以边境地带的交火态势，并说服真主党撤至提利尼河北岸，该河离边境不远处流淌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“要人为地让提利尼河朝黎以边境南方流淌比强迫真主党北撤更容易”。一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，带头将黎巴嫩拖入2019年的严重经济危机，当时多年积累的贪污引发了金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人责备他拒绝召集议会会议，选举总统，导致自那以后黎巴嫩关键的基督教职位长时间空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的角色，仍让真主党的政治对手如黎巴嫩未来党感到不满，他们认为任何谈判都应该由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日，路透社/塔沥·阿斯丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，时间是2023年8月31日，以纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔（未图）失踪45周年，萨德尔于1978年前往利比亚旅行后失踪，路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引起了分析师对投资者和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的日益流行标志着加密货币市场风险投资的最新表现。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，以太坊——第二大加密货币——今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有人，如以太坊的持有者，可以允许其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时无法即时访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表他们已经质押的加密货币的新代币。重质押使代币的持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，寻求更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险看法不一，一些内部人士表示这个做法尚处于起步阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成基于较少基础资产的无限循环借贷。如果所有人都同时试图撤销，这可能导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有额外的抵押品时，情况并不是很好，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的收益是一个吸引点：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，对于重质押，投资者有可能同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这个领域中，加密货币持有者在不卖出手中的资产的情况下，投资于实验性方案来产生大量的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施这一机制的条件尚未成熟。用户现在加入该平台主要是为了期待未来的奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向平台使用者发放其自己新创造的代币，“EIGEN”，用户希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求类似空投的吸引，他认为这是“非常投机性”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的事情，”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想将会得到奖励，但还不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，曾与团队共同开发了印度首个学生设计的亚毫卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重质押服务，并生成新代币来代表被重质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更加基于加密货币借贷的激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者都没有正式的关联关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果用于重质押的代币在加密货币借贷中，那么可能导致被迫平仓并在市场低迷期间增加波动性，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷导致的问题，因为作为抵押品的加密代币迅速失去了价值，这一问题在Terra和Luna代币崩溃后变得更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示担忧，指出重质押协议中的资金量相对于全球价值25万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场产生任何实质性传染的风险，”S&amp;amp;P全球评级的大宗商品资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密世界与主流金融日益联系紧密，重质押正在机构投资者中流行起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的数字资产托管公司Zodia Custody观察到，有显著的机构投资者对质押感兴趣，但认为重质押超出其运营范围，因为难以建立“纸质记录”以跟踪资产走向和确定奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金将进行重质押，Kelp DAO在今年4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户托管的加密资产进行质押，并预计“新的重质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>