<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 09:28:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱内斗殴中受伤。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。他于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的猪场杀害毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了6位妇女，部分遗骸在温哥华附近的一个破旧房产中被找到。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后死亡的，该监狱是他在服刑期间的所在地。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在温哥华市中心东侧地区超过十年间失踪的超过60名妇女中的部分人员。该地区因贫困和毒品问题而臭名昭著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据皮克顿猪场所在的波特科奎特地区，大约距市中心25公里处，已经发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多女子为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，有人出版了皮克顿写的书，亚马逊在该书上市几小时内将其撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿称自己是无辜的，并表示被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新温莎姆开始审理。这是一张未经注明日期的电视图像，显示他在波特科奎特的住所。图片来源：路透社/(Global TV)/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新温莎姆开始审理。这是一张未经注明日期的电视图像，显示他在波特科奎特的住所。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非總統拉马福萨因非洲国民党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹南非非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举表现后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%投票站的结果，ANC的得票率为41.5%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，这是该党30年来首次失去绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判形成政府联盟或其他形式的协议。它可能需作出政策让步或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的罢免呼吁，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为暂无明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的领导候选人能够接替拉马福萨的职位，”南非开普Town大学政治学教授安托尼·巴特勒说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民调显示，拉马福萨在此次选举中主要政要中获得最高的支持率。此外，ANC党内派系斗争可能使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日当最终初步结果显示时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其前任雅各布·祖玛涉案的“农场门”事件一度令拉马福萨的总统未来悬而未决，但2022年《调查组》报告指出，他否认了在家具内发现一笔现金的不当行为，并在当年晚些时候成功赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验之一，选民因失业率高、犯罪和致命的电力中断等问题而心怀不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，领导者在其前任雅各布·祖玛长达九年的指控、腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他出任国家元首之初的短暂兴奋很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，该国经济依旧停滞不前，ANC高层官员仍饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，他为新党uMkhonto we Sizwe背书，该党表现超出预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的母邦夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛使拉马福萨和ANC陷入困境，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这对拉马福萨的项目来说意味着终结……你不能输掉选举却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者批评拉马福萨在关键改革问题上的迟疑不决，避免加剧党内分歧，而作为工会领导人的1980年代，他则显示出果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，反对者称，他赞赏拉马福萨在促进南非作为“全球南方”一员的声誉方面的共识构建技巧，该术语涵盖了众多低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地倡导疫苗公平分发的领导人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝罪指控，本月法官裁决以色列必须暂停针对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最关键的问题提供的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会在体育场举行，拉马福萨在会上承诺“做得更好”，但数千名支持者在会上仅完成了部分讲话就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西索托足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非西索托足球场。路透社/乌帕·诺西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年制定完成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年内一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前后增加国际合作，这是基于对COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初预计本周达成协议，但在富国与贫穷国在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国还是达成了一份平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包含了一个新的“全球威胁性公共卫生紧急事件”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天我们作出的历史性决定体现了成员国共同的意愿，即保护人民，包括世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 于周六表示：“通过这一协议，我们朝实现问责制迈出一步，并加强在事件威胁到美国及其安全之前阻止疫情暴发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，上述全球卫生规则的更改旨在加强对COVID-19之后新病原体的防御，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）的标志。路透社/迪尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发表了既符合法律斗争也符合政治争斗的话语：他准备迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在第17段后发现他因虚假记录掩盖支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人一连列举了他视为敌手和怨恨对象的人及事，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦丘克为“腐败的”和“恶魔”，描述民主党和其竞争对手乔·拜登（乔·拜登）是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他证词的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他在竞选集会上常提及的认为非法入境的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲中常常夹杂着幽默不同，这段演说大部分显得阴沉。他在这场新闻发布会上仅使用了一张小纸条。演讲结束时，他没有接受提问便偕同儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和个人指控特朗普犯罪的声音发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位前候选人彼此均视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普就个人怨恨大放厥词，并试图歪曲美国司法系统。这显然表明，这个人不会成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们（他们大多认为纽约的判决是不公正的）在周四仅一天内便通过竞选平台为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党捐赠平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总募款金额上落后于拜登的竞选团队试图保持这一速度，向支持者们发送了一系列催募捐款的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普发表新闻发布会后的另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统划清界限，认为审判有瑕疵，指控本不该被提起，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿有偏见，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手对那些采取中立态度的人展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里斯·拉齐维塔对一条在社交媒体平台X上发表关于陪审团裁决应该被尊重的帖子的全国性共和党集团进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。” 拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上指责马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，他在判决前警告美国人“不要因更多党派性言论而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉齐维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州的共和党选民采访时，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民的这种倒戈可能对特朗普在与拜登的再次对决中构成伤害，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选讲台。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在乔治亚州梅里特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德默德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。特朗普塔。路透社/本杰明·麦克德默/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在其境内使用美制武器的限制，这是一步进一步干预这场持续两年的冲突的小而具象征意义的举措，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以允许乌克兰在其境内使用美制武器攻击俄罗斯领土为由，认为这可能引发与拥有核武库的俄罗斯直接冲突。这政策符合其他对基辅的高精尖武器禁运规定，包括推迟交付先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵使用装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国支援高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，及其他武器对来自边界另一边的俄罗斯军队开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在他们未固守前将敌人从哈尔科夫地区推进回去。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆(Philip Ingram)认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处境不利，并需要重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，拜登政府关于放宽武器禁运的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向副总统国家安全事务助理杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席克·Q·布朗将军（R. C.Q. Brown）提出要求，在哈尔科夫地区使用美制武器跨越边界。苏利文在5月15日将此建议带给了拜登，后者同意乌克兰军队可以在靠近俄罗斯本土的情况下回击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在敲定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极的反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究中心欧亚项目的高级研究员罗伯·李（Rob Lee）指出，由于拜登政府禁止在其境内打击俄罗斯的目标，俄罗斯一直在利用这一点为其在哈尔科夫地区发动攻击提供安全的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以一直保持其火炮靠近边界。可以保留其防空、电子战、指挥与控制系统。” 李表示。 “这或许提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能无法迅速改变战线动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定能大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。” 李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向威胁哈科夫，这将使其在东部作战区域空虚。” 英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其使用美制武器的作战能力，特别是一年以来俄罗斯在战场上取得了一些进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述呼吁获得美国批准，以攻击深陷俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现为华盛顿战略与国际研究中心研究合伙人马克·坎西亚尼（Mark Cancian）称，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤。”坎西亚尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求迈出下一步：打击更广泛的军事目标——也许不一定直接威胁哈科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚未确定美国是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以后，我们仍将继续采取已来的方法，即根据需要适应并调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
	&lt;figure&gt;
		&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后过火的儿童与青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区外的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童与青年体育骑术学校。图/路透社/瓦连京·奥革任科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产者维持温和增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚守克制支出的承诺，旨在增加产量，这使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产量提升，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增加逾一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府2023年初预测的约4万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为石油出口国组织（OPEC）及其盟友OPEC+的一部分，去年OPEC+加大了减产力度，部分原因是抵消了美国及其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂的协议，这将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，知情的三位OPEC+讨论者于本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量的增加，但带来的威胁将不像2023年那么严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外原油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着OPEC+原油需求相比于2023年应增加约90万桶/日，其在5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求预计几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变动不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了大约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在今年可能不像2023年那样大幅增加产量，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎和务实的态度。"合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻井数量没有进一步增加，即便当前价格较高。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出保持稳定，并推迟对钻井设备的升级，以最佳匹配相对平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻井设备，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年以每天增加100万桶的产能，但目前没有意愿以这种速度增长。"S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商对增长的资本支出有限，受到投资者施压，此前不加节制的支出推动了快速增长，但在2010年代从页岩领域几乎没有获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来居高不下的产量增幅部分得益于私营生产商，其中一些现在正在参与这场&lt;em&gt;OPEC+领域兼并潮&lt;/em&gt;，他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管最近出现了兼并潮，我认为油价会保持稳定，有助于支持美国石油产量增长的适度增长，只要钻探和完成效率持续改进。"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其&lt;em&gt;第一季度国际收入&lt;/em&gt;增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"最近几年的战略转向更加注重资本纪律，导致不同的反应。"UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将今年引领石油和液体产量的增长。OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，根据EIA三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一处由Oasis Petroleum在德克萨斯州温克运营区域拥有的钻井平台控制室外可见的钻井平台操作区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图显示了温克, 德克萨斯州，一处由Oasis Petroleum拥有的租约上钻井平台的控制室外可见的钻井平台操作区域. 2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质交换囚犯的基础上达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束并开始新一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临美国大选期间停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解努力就以色列和以哈马斯武装运动为主体的加沙战争达成停火协议，但谈判屡次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法进行了几周的侵袭之后提出，并且在国内和国际上给以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府施加了新的压力，特别是关于加沙地区的死亡事件和人质持续被扣留的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还正值民主党总统候选人与共和党总统候选人唐纳德·特朗普之间的紧张关系加剧，特朗普因有罪判决而备受关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提案不同，停火将贯穿三个阶段的整个过程。&lt;p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商定永久结束敌对活动的条款。“停火将在谈判继续进行的期间持续下去，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新的提案已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁那些希望战争无限期继续的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这一计划，并将继续要求战争无限期进行。甚至一些人在政府联盟中，他们很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我想呼吁以色列领导层尽管面对各种压力，也要支持这一协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列终身有着承诺的总统，作为唯一一个在美国发生战争时访问以色列的总统，作为最近派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退后一步，思考如果错过了这样一个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的道路通往危机的终结。这是一个详尽的四点半的协议，”该官员说。“这个协议是经过慎重细节谈判达成的。现在摆在桌上的，实际上是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲被形容为具有戏剧性，被视为直接争取以色列民众支持的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止发表该提议的细节，主持人的达尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击的可能性虽不显著但显著下降，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的支持也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个早期人质提案提议，以释放病患、年迈和受伤的人质为交换，达成为期六周的停火，可以延长停火允许更多援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的那份提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯关于在谈判期间结束战争的永久性要求，并增强了对加沙南部拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多在正在进行的进攻期间的谈判，但它愿意达成一份“完全”的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民由哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际哗然，但尚未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的……”目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击后打击加沙以来，约有36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" title="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻中被摧毁的，2024年6月12日，加沙北部比特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻中被摧毁的，2024年6月12日，加沙北部比特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新类型的平台，投资者可借此通过锁定其代币获取奖励，这引发了分析师的警告，称此举可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”现象日益流行，显示了加密货币市场风险偏好不断上升的动态。以太币（比特币的主要竞争对手），今年的价格已飙升60%以上，而比特币接近历史最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。自今年2月获得Andreessen Horowitz加密货币部门的1亿美元投资以来，该公司吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不足4亿美元有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以拓展长期存在的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互核查和确认谁拥有哪一种加密货币。为此，加密货币持有者如以太币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但作为交换，他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表其已质押的加密货币。再质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链基础上的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于再质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚属初级阶段，目前还无法全面了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人则担心，如果作为抵押的代表再质押代币被用于加密借贷市场的广泛借贷，可能会出现基于有限底层资产的循环借贷模式。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何存在抵押品的再抵押都是不理想的，它引入了一种新的风险元素。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者所关注的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%左右，但分析师表示，再质押的潜在回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）开发的最新进展，在这一领域，加密货币持有者可以涉足实验性项目，期望在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是期望未来能够获得奖励，或获得其他发放的代币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台现在向用户发放其自行创建的代币作为奖励，这种代币称为“EIGEN”，用户希望能在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的快速增长是由用户寻求数量众多的空投推动的，将其形容为“真是典型的投机行为，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（Coinbase的股票代码为COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预作准备，希望获得某种奖励，但不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的小型卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家新兴的再质押平台也随之涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台接受客户的代币进行再质押，并生成新的代币作为这些再质押资产的代表。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的在于让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展壮大，而非激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带有“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓，并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘很大程度上是由于高风险借贷造成的，随着以太币等加密货币作为抵押的代币价值迅速下跌，加密货币借贷平台Celsius的崩盘加剧了这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;态势引擎平台Celsius的崩盘导致了大量加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将此次事件与EigenLayer的风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议的风险定价问题。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出在所有全球加密资产净额2.5万亿美元的行业背景下，再质押协议中的资金量相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币领域的损失可能会波及其他更广泛金融市场的流动性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看， stake问题不会给传统金融市场带来重大传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意的是，加密市场越来越与主流金融领域联系紧密，再质押现象日益受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业地产领域的Zodia Custody对质押兴趣浓厚，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他认为再质押有疑虑，因为难以建立具有可靠追踪记录的不同资产走向以及回报分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密货币分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，用于再质押部分资金。Kelp DAO在4月的博客中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士立足加密货币银行Sygnum表示，会为其客户的加密资产进行质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得压倒性胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的人气使她得以胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;是一位气候学家，曾担任墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位，根据墨西哥选举当局的快速民调计票结果。这将是墨西哥民主历史中最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得可能超过三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乌索奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的得票率后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次也是第一次成为墨西哥总统，而且是在200年共和国成立以来的第一次。"希恩baum在支持者面前发表讲话时大声说到，支持者们齐声欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥是一个以男性主导文化著称的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来推动了更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是美国、墨西哥或加拿大首次赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票支持一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是一位希恩baum的支持者，住在墨西哥面积最小的州塔利斯卡。“以前我们甚至不能投票，而且即使可以投票，也必须是按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝，情况变了，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面前的道路充满挑战。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时还要继承一个庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将是财政负责的，并将尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希恩baum承诺改善安全状况，但具体情况细节较少，而此次选举是墨西哥近代历史上最暴力的选举，38名候选人因谋杀案身亡，这进一步突显了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪团伙的影响扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区有两个投票站发生人员死亡事件而蒙上了阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，因谋杀导致死亡的人数在墨西哥现代历史上是最多的，尽管谋杀率一直呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行改变，否则在提高警务和减少违法性方面投入大量投资，希恩baum极有可能难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师内尔利丹·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在巨大移民流动以及毒品走私安全合作方面将面临棘手的谈判，尤其是在美国可能由唐纳德·特朗普赢得总统职位的情况下。特朗普威胁要对墨西哥制造的中国车征收全额关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责应对电力和水资源短缺，以及吸引制造商在近岸外包趋势中回到其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于希恩baum而言，迫切需要处理佩梅克斯（国家石油公司）的问题，该公司产量连续二十年下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一直投入公共资金而公司从未盈利的无底洞。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并推动了坚挺的比索和低失业率，这些成就让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将出现较大财政赤字，加之中央银行预期2025年经济增长仅为1.5%，这将使事情变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图使投票成为对其政治议程的全民公决，寻求让希恩baum无法反抗，尽管希恩baum承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更加繁荣”所作的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是批评希恩baum将成为前领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信她能够做出自己的决定真是太不可思议了，我认为这主要与她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城中心索科拉广场。路透社/玛哈·利普&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;反对党总统候选人乌索奇特·加尔韦斯在大选投票日投票后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特萨利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，圣克鲁斯·霍瑟科坦兰多。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，瓦拉库拉斯。路透社/亚希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，扎纳卡坦。路透社/加布里埃尔·萨纳比里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，墨西哥城中的反对党总统候选人乌索奇特·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。路透社/路易斯·库尔特&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，库利亚查奇。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，贝尼托·胡里奥·伊雷纽斯·玻斯托·萨拉尔机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，圣安德雷斯·拉赖辛萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/加布里埃尔·萨纳比里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;投票日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>