<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 07:20:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月 early 本月 19 日在魁北克的高安全级别监狱遭受其他犯人的袭击后去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被法庭判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸食毒品和卖淫的女性，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处简陋的房产内杀害了六名女性，警方在其猪场发现部分受害者的遗体或DNA。他因另外20起谋杀案的指控在最初刑期结束后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，随后被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案子给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害女性来自温哥华贫困且吸毒严重的唐useum东区 (Downtown Eastside) ，此地区自 2002 年初皮克顿被捕前的十年间，有超过 60 名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰 (Port Coquitlam) ，警方发现了 33 名女性的遗体或DNA，其中包括很多土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的小说在亚马逊上架不到几小时后即被撤下。据《 Vancouver Sun 》报道，小说中，皮克顿声称自己是无辜的，并称自己被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其撤下并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，他的法庭案件始于新威士特敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未指明日期的电视照片，在他的波特库克兰家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更好地应对大流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行之前和期间促进更多的协作，这是在新冠疫情期间承认失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本旨在周内达成协议，但因富裕国与贫困国在疫苗分享和准备措施等问题上的深度分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“公共卫生紧急事件”类别，适用于最具重要意义和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定表明各成员国共同致力于保护自己国家乃至全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的紧迫愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施来追究国家责任，加强在爆发前防止威胁美国及国家安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的修改旨在加强世界的防备能力应对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体，据世卫组织数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织logo，日内瓦总部照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）logo，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日，路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党历史上最差选举结果之后，权力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年大选中获得的57.5%相比大幅下降，历史上首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组建联盟政府或其他形式的合作，以继续执政。这可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商界巨头的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并称目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“目前没有明确的统一种声音的政治候选人能够接替拉马福萨的职务。”&lt;/span&gt;来自南非开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒说道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得主要政治人物中最高的支持率，内部派系斗争也可能使任何试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾处于危急之中，早在2022年，一份调查报告显示他可能因在野生动物农场的家具中藏有大量现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝了关于“Farmgate”（碎肉机，针对他该丑闻的绰号）的指控，并在那年晚些时候当选为ANC新任领袖，赢得了五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今最严峻的考验之一，选民对失业率高企、犯罪率和电力供应断崖式下降等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，誓言重塑党形象并重振经济，这一承诺是在其前任雅各布·祖马因贪腐和经济衰退治理国家九年后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍然面临着多项丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党姆科托我们西苏祖，该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于尴尬境地，他深知夸祖鲁-纳塔尔省是ANC的弱点所在。”&lt;/span&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“这是拉马福萨项目的终结……无法在选举失利后还期望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而遭到批评，以避免加剧党内分歧，这一态度与他作为工会领袖时果断的作风相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其在建立共识方面的才能，以及其在推动南非作为“南方国家”的拥护者，为进步低收入和中等收入国家的努力做贡献方面所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最 vocal地提倡接种疫苗公平分发的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起谋杀罪诉讼，本月判决以色列必须停止对其加沙城拉法进行军事行动。以色列公司强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场竞选集会之前，他承诺在全国大选前“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场支持他，很多人在他演讲未完之前就已经离开。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非开普敦。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中渐深涉 Ukrainian 纠纷</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在美国提供的武器在俄罗斯境内使用的部分限制，标志着美国更加深入参与俄乌两年战争的进程，专家认为此举有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨国攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他对基辅的其他高级武器禁运规定相契合的规定，这些禁运规定后来也已经解除了，包括先进的F-16战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周四生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击越境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给予前线乌克兰军队许可，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能创造条件，迫使俄罗斯军队在挖壕固守之前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究院的研究员米科拉·比李斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登这一决定将减少基辅从东北部顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻的战略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。这一提议得到了沙利文、奥斯汀和布朗的支持，沙利文随后向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰有权从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但他表示：“目前为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·里奇说，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的行为，将其作为在哈尔科夫地区实施安全haven式的攻击的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其炮兵贴近边界部署，保持防空、电子战、指挥与控制设施等，”里奇说，“它可能拥有一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但里奇和其他专家表示，仅凭这一决定，短期内不太可能改变前线态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会在前线阵地的移动上产生多大改变，甚至完全没有改变。但它会使俄罗斯难以继续进行这种跨国界的行动，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的军队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，将需要剥夺他们在东线战场的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯领土上，周二还重申了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是俄罗斯在战场上夺回局势控制权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西恩表示，拜登的行动仅仅是个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策变迁。但这是一步。”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取进一步的行动：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否能够扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

![俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的景象](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption&gt;fireservice队员们正在清理Mala Danylivka村庄附近、遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的孩子与青少年体育骑术学校的遗址。这发生在俄罗斯对乌克兰的进攻中，时间是2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。[路透/瓦莱宁·奥格雷尼科（Valentyn Ogirenko）文件照片]&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制开支的承诺，使得世界最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十多年间，由于页岩革命和技术革新提高了产量，美国一直是非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产幅度，部分原因是为抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长带来的影响。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正推进一项复杂的协议，允许该组织将这些减产幅度延续至2025年，三位熟悉OPEC+谈判的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，非OPEC+的产量增幅将持续受益于美国增产，但在2024年的威胁将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一增长率与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量增长64万桶/日。这三者是目前最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长率约100万桶/日。据该集团在5月的月度石油市场报告，这表明OPEC+原油需求量将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅110万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今为止美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国石油生产商也不太可能再次出现今年那样的意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”勘钻服务公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量未能更进一步增长，这让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长保持一致。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增加100万桶/日的原油生产，但目前并无增长愿望。”标普全球分析师在周四发布的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品 Insights 预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，进入公开市场交易的美国石油生产商对公司增长的支出受限，投资者对于过去过分的支出导致页岩油领域在2010年代取得反弹但回报有限的表现感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正被合并浪潮席卷，通过钻更长的井并射孔同时从更多井中产油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期有一波合并热潮，但由于持续提高钻探和完井效率，目前的油价将继续支持美国总体原油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略的核心转向了资本纪律，这产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔纳沃称，他预计OPEC+将延续其自愿削减策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将继续引领石油和液态烃产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔纳沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="观测室从拥有Oasis Petroleum租赁的Permian盆地附近Wink的钻井平台工作层的拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Oasis Petroleum租赁在得克萨斯州Wink附近的Permian盆地观测室从控制室内看到的钻井平台工作层，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登说道，他面临选举年的压力，需尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多个调解方就在加沙战争中安排以色列与哈马斯运动停止战斗的谈判已经多次陷入僵局，双方都相互指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续几周对拉法发动军事侵犯后提出的，并在全球范围内对以色列政府特别是在加沙死亡人员问题及人质持续被扣问题上施加新压力的情况下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在对其“封口费”案的陪审团审判中被定34项重罪后的一天，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分成三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判继续期间，停火仍将继续。”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，也会呼吁战争无止境地继续下去。有些人甚至在政府联合中。他们很清楚，他们希望建占加沙，愿意多年持续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层尽管遭到各种压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争期间访问过以色列的总统，一个终身致力于以色列的人，以及刚刚派遣美国军队直接支援以色列抵御伊朗袭击的人，我希望你们退后一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为近几周在战线上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通往危机结束的道路了。这是一个详细到四页半的协议，经过详细谈判。”他说，“摆在桌面上的实际上是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将各持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将其描述为具有戏剧性的演讲，被视为试图直接向以色列民众求助。领导12频道中断了晚间新闻，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，广播主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这项提议有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但比过去要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经转向反对以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，而拜登的影响力也起到关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动因。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，为六个星期的停火交换在加沙的生病、年迈和受伤的人质，该停火期可以延长，以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月初，因以色列拒绝同意停火的部分条件，即作为谈判的一部分永久结束战争，加沙的哈马斯拒绝了这一提议，并加大了对加沙南部拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，其不会在当前持续的侵略中参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一个“全面协议”，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但以色列国防军表示，这没有触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了前所未有的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法遇袭时令人难以置信的可怕画面，这发生在以色列针对哈马斯的袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发起反击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 após有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对镜头，发表了既适合其法律斗争又适合其政治挑战的讲话：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街日报报道中，纽约陪审团已对他涉及伪造文件以掩盖支付给一名演艺明星沉默金的罪行判处34项罪名有罪一天之后，共和党总统候选人列出了其对手和不满，并在愤怒而冗长的发言中进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持他审判的法官胡安·梅尔钱为“歪曲事实者”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为其作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他口中非法流入美国的移民，他重申了他在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面前的挑战视为超出他个人之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是为了美国，”他说道，“所以请支持我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这一次演讲大多严肃且缺乏幽默。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一页小纸条，并在结束时未接受任何提问，迅速撤离讲台离开，身边有其儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机、通过筹款呼吁和社交媒体渠道上，前总统的盟友也抨击司法系统，并指责任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国两位主要总统候选人一再将对方视为国家威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的发言视为其不具备就任美国总统资格的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国观众目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普大量诉说自己的个人不满，并刻意抹黑美国司法系统，留给所有观看者一个清楚的结论：美国没有这个国家的总统资格，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·特耶在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对纽约 verdict，支持特朗普、认为其无罪的大多数支持者在周四单日捐款高达3480万美元，特朗普阵营表示。这是一天内的纪录，而特朗普使用该平台WinRed为共和党人处理在线筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，特朗普阵营在周五保持势头，向支持者发送了大量警示筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息高声说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除部分共和党人官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都坚决支持前总统，称审判存在缺陷，指控不应被提起，陪审团在民主党人占主导地位的纽约曼哈顿市存在偏见，而法官则偏私，并否认了当地当局对此的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不足以快速强有力的共和党人而言，特朗普的盟友和竞选助手开始发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉塞维塔抨击了该国大学生共和党人组织在其社交媒体平台上发布的内容，该组织表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，”每个人都有一个，”拉塞维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、温和立场的共和党参议员候选人拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告道，“美国民众不要添油加醋，进一步激化党派分歧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉塞维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个关键战场州与拜登的关键县份进行的共和党选民采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪让他们重新审视他在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类异见可能对他再次竞选面临拜登的巨大竞争产生不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势极为微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访共和党人都像特朗普本人一样，称该审讯为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，仅仅是为了伤害他，尽可能地让他不在竞选路线图上，”来自佐治亚州玛丽塔市、年届62岁的退休警察史考特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能做对任何人的事，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾担任美国总统的特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台热度攀升，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励，这被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行的最新迹象再次凸显了加密货币市场的风险偏好。随着价格波动，交易者寻求收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密基金那里筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他们发明了重锁，旨在扩大一种长期存在的加密货币实践——锁仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机用来核对和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（例如以太坊）的所有者可以允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表用户已锁仓的代币。重锁允许所有者将这些新代币再次锁定到不同的区块链基础项目和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险争论不休，一些业内人士认为这一实践尚处于初期阶段，还无法确定安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些分析师，包括策略师，担心如果代表重锁加密货币的新代币被用作加密借贷市场上抵押品，可能存在基于少量底层资产不断循环借贷的情况。如果所有用户同时试图退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押物时，这种情况不太理想，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%之间，而分析师认为，对于重锁，收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不卖出代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入该平台主要是为了预期未来的奖励或所谓的空投（airdrop），即不定期发放给用户的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，用户希望所谓的“EIGEN”代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是用户寻求空投的结果，称这“非常非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供锁仓服务，但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预先行动，（希望）能获得奖励，但他们并不知道奖励会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan等人创建，他们还曾发起了一项初始学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，为希望锁仓的用户连接到需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等相继涌现，这些平台为客户提供重锁代币的机会，并生成新的代币代表这些重锁资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择将代币锁在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有官方合作关系……这只是自发形成的趋势。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带来“隐藏的风险”——如果重锁代币被用于加密借贷，就会出现被迫清算和市场下滑期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售在高风险借贷的加剧下变得更加严重，随着用作抵押的加密货币代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险切断联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重锁，而是在于借贷协议的定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重锁不值得担心，因为重锁协议中的现金与全球2.5万亿美元的加密行业资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未看到重锁问题对传统金融市场造成明显的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，重锁也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密业务Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管他们看到了机构投资者对于锁仓的兴趣，但认为重锁难度太大，难以建立一个清晰的“纸面记录”体系，追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分基金进行了重锁，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行锁仓，并预期“一个围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
巴黎，2024年3月9日。路透社/毕诺特·泰西尔/插图/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
巴黎，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性 victory 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·锡恩富马赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥第一位女总统。她继承了恩师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;锡恩富马&lt;/a&gt;，一位气候科学家，曾是墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速点票结果，她在总统选举中赢得了58.3%到60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中占据了两个三分之二的超级多数席位的可能性，这意味着在没有反对党支持的情况下联盟可以推进宪法改革，依据选举当局给出的范围结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我的有生之年，这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”锡恩富马在支持者的掌声中告诉他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡恩富马的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以强硬男性文化著称的国家，拥有全球第二大天主教人口，长期以来推动更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡恩富马是美国、墨西哥或加拿大第一位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶，一位支持锡恩富马的墨西哥塔拉哈萨州居民，说道。“过去我们甚至没有投票权，当你好不容易开始投票时，也只是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这一点已经改变，我们现在可以亲身体验到这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡恩富马有一条复杂的发展道路。她必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时面对巨额财政赤字和经济成长乏力的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举刚结束后，她在支持者面前表示其政府将奉行财政稳健的政策，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全方面，她承诺强化安全措施，但详细措施有限。此次选举是墨西哥近代以来最为暴力的选举，有38名候选人被谋杀，许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪集团的影响进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，在普埃布拉州的投票站发生了两起人们遇害事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥发生的谋杀案高达18万5000多起，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和降低有罪不罚方面进行彻底的投资，锡恩富马才有可能实现显著的安全改善。”独立拉美政治风险分析师纳特肖尔·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得胜利，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的总统将面临与美国就巨大流向美国的移民流动进行紧张谈判的任务，同时也需合作打击毒品走私，这时，美国的芬太尼危机仍在肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾誓言对在墨西哥制造的中国车辆课以100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商将供应链转移到更靠近主要市场的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡恩富马也将不得不处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题。该公司已连续20年产量下滑，目前已深陷债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无底洞，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减贫，并维持着坚挺的比索和较低的失业率，这些成功使他大受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡恩富马承诺扩大福利计划，但在墨西哥预算赤字预计较大且2025年国民生产总值增长率预计仅为1.5%的情况下，这一计划将面临困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中占据主导地位，试图把投票变成对其政治议程的公投。锡恩富马坚决否认她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续许多他的政策包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，锡恩富马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是一位独特的人物，为我们国家带来了积极的变革”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维尔里·里奥斯认为这些批评背后是对性别偏见的反映，“令人难以置信的是，人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性密切相关。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麓版新闻 图片1: 穆尔塞多 波查/路透社：&lt;i&gt;墨西哥执政党的总统候选人克劳迪娅·锡恩富马在赢得选举后与支持者交流，墨西哥城，2024年6月3日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片2: 马尔赛拉 奈希-哈/路透社：&lt;i&gt;墨西哥执政党总统候选人克劳迪娅·锡恩富马在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片3: 马海埃 利普/路透社：&lt;i&gt;墨西哥墨西哥城中部恰卡洛特广场，墨西哥执政党宣布克劳迪娅·锡恩富马当选总统，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片4: 马尔塞拉 奈希-哈/路透社：&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片5: 肖希特尔·加尔维兹/路透社：&lt;i&gt;反对党总统候选人肖希特尔·加尔维兹在投票结束后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片6: 约尔吉·路易斯·普拉达/路透社：&lt;i&gt;普埃布拉州选举日，关闭选票箱。墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片7: 伊亚尔·赛瓦贝洛斯/路透社：&lt;i&gt;在普埃布拉州选举日投票站外投票的墨西哥人。谢韦斯库鲁兹，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片8: 瓜巴坦，2024年6月2日/路透社/加布里埃拉·桑巴里亚：&lt;i&gt;墨西哥基胡阿纳州诺罗加奇镇选举日，产后女性等待投票&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片9: 阿历山德罗·门涅奇尼/路透社：&lt;i&gt;在墨西哥城选举日投票后的墨西哥人展示着印有投票标记的手指。墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片10: 塔拉哈萨，2024年6月2日凯特萨利·尼切-哈/路透社：&lt;i&gt;反对党总统候选人肖希特尔·加尔维兹在选举日投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片11: 约尔吉·路易斯·普拉达/路透社：&lt;i&gt;选举日选票准备工作的选票准备站。圣巴托洛梅夸利亚纳，墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片12: 约塞卢伊斯·冈萨雷斯/路透社：&lt;i&gt;米却肯州选举日投票站外投票的拉拉米妇女。诺罗加奇镇，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片13: 阿历山德罗·门涅奇尼/路透社：&lt;i&gt;在选举日投票后展示墨迹的手指。墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片14: 加布里埃拉·桑巴里亚/路透社：&lt;i&gt;在选票投票站投票的圣胡安查马尔瓦镇的人们。2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片15: 赫尼·罗梅罗/路透社：&lt;i&gt;在选举日，抵达墨西哥城贝尼托胡安内雷斯国际机场的旅客在投票站投票。2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片16: 杰克布·加西亚/路透社：&lt;i&gt;选票投票站投票的圣安德烈拉赖尼亚萨镇的人们。2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片17: 罗莎尔·昆哈/路透社：&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片18: 路易斯·科尔特斯/路透社：&lt;i&gt;墨西哥城内广场上支持反对党总统候选人的牌子。2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片19: 罗莎尔·昆哈/路透社：&lt;i&gt;选票投票站投票前，投票民众在圣胡安查马尔瓦镇排队。意大利梅斯特雷·加西亚/路透社&lt;/i&gt;2024年6月2日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片20: 赫尼·罗梅罗/路透社：&lt;i&gt;墨西哥城选举日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒参观投票站。2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片21: 路易斯·科尔特斯/路透社：&lt;i&gt;选票投票站外，选民等待投票站开启的民众。2024年6月2日投票日，墨西哥城&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片22: 亚历杭德罗·门涅奇尼/路透社：&lt;i&gt;在2024年6月2日投票日，墨西哥城广场周边的选票投票站。路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麓版新闻 图片23: 约尔吉·路易斯·普拉达/路透社：&lt;i&gt;2024年6月1日在选举日之前，墨西哥城政府商店冷却器上贴着“由于限酒令禁止酒精销售”的告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>