<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 11:53:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美总统拜登周五表示，以色列提议一项新的加沙停火协议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一天了，”&lt;b&gt;在总统选举中面临压力的拜登&lt;/b&gt;称其设法停滞的加沙冲突中止，这场冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的谈判旨在安排以色列和在加沙发起的巴勒斯坦战士哈马斯之间的停火，谈判反复夭折，双方指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在数周的以色列飞入拉法，以及强调对加沙死难者以及持续被囚禁的人质的关注&lt;/p&gt;&lt;|...continue|&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事在第17段包含强烈的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五步入特朗普大楼内的摄影机阵列，向他的法律及政治斗争发出符合调门的政治讯息：他准备坚挺挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在判处新泽西州陪审团发现他因企图隐匿向色情女演员丹尼尔斯支付的封口费，串改商业记录高达34项指控后，共和党的总统候选人以愤怒和行文漫无条理的发言，公开了一连串的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他案件的法官胡安·梅利恩描述为“不正直”和“魔鬼”。他以“美国历史上最差总统”的贬称形容民主党候选人乔·拜登，并贬低指控他的证人、曾参与弹劾他的国会议员，并模仿他的集会言论，指责越过法律的非法移民大量涌入国家边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他催促支持者对寻求竞选的选战给予捐款，将面临的困境视为大于个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他过去的选战演讲中，往往不乏搞笑元素，与此相反，这场会议内容大多是阴沉的。特朗普在发布会中用一张薄薄的纸片记载着他要发布的只言片语。发布会尾声，他不接受提问，迅速与站在其身边的长子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影机，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击法律体制和敢于指称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两大候选人相互描绘对方为我国成危的选情下，拜登阵营借机用特朗普的发言主张他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在经历了错综复杂、绝望及失败的唐纳德·特朗普驳斥美国相关制度及他个人的怨念及谎言，留给所有观看者最明显的结论：这个人不适宜成为美国的总统。”拜登阵营宣传主任迈克尔·泰勒在官方声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分认为纽约的判决是正义缺席的特朗普支持者，单独当日向特朗普竞选团队捐赠了3480万美元。据称这是特朗普在WinRed平台上的单日纪录金额。WinRed是共和党的数字化筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在善款总额上滞后于拜登后，特朗普竞选团队于周五迅速提高筹款速度，向支持者发出充满着势不可挡的筹款警示短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗日子！”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“我永远都不会放弃！”在发布会后如 besoin 的另一条短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党内几乎所有人，包括官方与机构，全步走上前总统的战友地位，主张审判不公正、指控不该发起、陪审团在选民支持率较高的曼哈顿不公与法官有偏私的控诉。当地主管部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织未能对谴责言论采取及时且有力的回应，特朗普战友和竞选辅助则做出了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔指责了一个当前全国大学共和党民主组织，该组织在社交平台X上发布的一条声明表示裁判判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人类的肛门…人人都有，…”拉西维塔在X上谴责道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了住在马里兰当选参议员的中立性共和党前州长拉里·霍根，虽然在宣判前他曾警告公民勿将更多毒性政党分歧添加到负面情绪中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州中显眼的共和选民中，部分表示，特朗普的判决可能让他们就他在11月份的投票支持态度进行重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种弃党转支持的现象，可能会阻碍他重新参选时与拜登的竞争，鉴于特朗普在多个摇摆州的微小领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数受访的共和党人士的回复与其领袖特朗普不谋而合，自认这是一场滑稽的政治游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治手段，只是为伤他一次、尽量将他挤出竞选舞台。”62岁的退伍警察官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说道。
“如果他们可以对这个人这样做，那对任何人都是无足轻重的。事实上绝无一人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克德梅德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日大选前，共和党总统候选人与前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普塔参加记者会，他在曾被判犯有隐匿2016年向色情女演员唐利恩斯支付的封口费的商业记录欺诈的刑事指控后，第二天在一场记者会上发言。路透社/布拉德·麦克德梅德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在其境内使用美国武器的部分限制，此举被视为美国深度卷入这场已持续两年的冲突之中的一个微妙但具有重要意义的举措，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯在跨边境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

自从2022年俄罗斯对乌克兰发起入侵以来，拜登政府曾主张不应让乌克兰使用美国提供的武器对位于俄罗斯领土内的目标发起进攻，因为他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与装备有核武器的俄罗斯直接冲突。然而，这一规定却与美国禁止向基辅提供高精尖武器的其他限制规定相矛盾，比如最先进的美国战斗机、长程ATACM导弹等。

白宫官员指出，最新的决定呈现在周四生效，目的十分明确，仅限于战场上对位于哈尔科夫地区的俄罗斯势力进行防御性反击。据美方称，这使得乌克兰部队能够利用美国提供的武器，直接对跨过边境以攻击或正在准备攻击乌克兰国土的俄罗斯部队进行反击。

对此，乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·比列伊科夫表示，“这项决定可以稳定前线，并可能为推翻侵犯基辅地区的俄罗斯军力创造条件，在此之前，他们并未完全稳固其阵线。”

菲尔普斯·英格拉姆，前英国军事情报官员，指出拜登的决定将减少基辅对实施战斗前线的束缚，他认为俄罗斯现在将会陷入被动，必须重新考虑对侵犯哈尔科夫地区所使用的战术。 

拜登的决策过程可追溯数周。在5月13日的白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋部主席格兰特·布朗与乌克兰政府的高层视频会议中，乌克兰提出了在俄罗斯领土上的哈尔科夫地区使用美国武器的需求。沙利文、奥斯汀和布朗表示支持放松此类限制，这一提议在5月15日由沙利文带给了拜登。拜登同意乌克兰部队能在安全的境地内反击俄罗斯攻击他们。自那时起，美国政府一直致力于制定这一决策。

乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴作出此类举动，并表示“到目前为止，没有什么积极的结果”。

瑞布·李，外事政策研究所欧亚项目高级研究员称，俄罗斯通过利用拜登的禁令作为安全避难所，能够从其领土向哈尔科夫地区发动攻击。哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。俄罗斯可以继续将其火炮等军事装备集中于边境线。“俄罗斯可能享有一种某种程度的‘避难’。”瑞布声称。

尽管如此，瑞布和其他专家认为，这一项决策本身未必能立即改变前线的态势。他表示，“我认为（决定）并不会导致前线防线发生显著变化，但它将使俄罗斯继续跨国边界行动变得更加困难。”

菲尔普斯·英格拉姆指出俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势缺乏足够的兵力。他表示，“俄罗斯不具备在东北方向对哈尔科夫发起重大攻势的能力，这是因为这会进一步空耗他们在东部战斗区的力量。”

俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前多次警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯领土发射武器，并在周二再度提起了核战争的潜在风险问题。

然而，乌克兰似乎正准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力攻打俄罗斯领土，尤其是在上一年遭遇势头逆转之后。

周五，即在华盛顿宣布政策改变的不到一天内，弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内深空的目标发起打击。

马克·坎西安，前国防部官员现任职于华盛顿战略和国际问题智库，指出拜登的举动只是迈向一个相对较小的改变。他认为，“这并不是一个激进的反向政策（转机），而是一个转变的开端。”“乌克兰人民和政府官员会要求更多的行动：扩大打击范围的目标—可能不直接威胁到哈尔科夫区域的目标，但位于俄罗斯其他主要战略区的目标。”

美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言，拒绝说明拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯领土上的其他地区进行打击。但同时，他也未排除这一可能性。“展望未来，我们将继续根据必要进行适应和调整。”布林肯表示。

此外，通篇内容大约与2024年冗长的乌克兰冲突态势相关。然而，实景图片展示了2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后位于哈尔科夫的一个儿童和青年马术学校的破坏场面。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者们坚守其减少投资、抑制原油产能增长的承诺，这一举动使得全球领先的原油生产商，在2024年的生产增速放缓预期之下，有可能缓解欧佩克及其合作成员国促使进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年里，由于页岩革命和技术创新与效率突破带来的产出提升，美国一直引领着来自非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地大幅增长，每日增加超过一百万桶至十二万九千三百桶，显著超过美国政府在2023年初时预测的每日约四百桶的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国去年实行了更深幅度的减产行动，部分原因是美国和他国非欧佩克产油国的生产激增。总减产额度达到五百八十六万桶每天，相当于全球需求量的百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国正在策划一项复杂协议，预计将允许组织继续延展当前的减产措施至2025年，三位熟悉欧佩克讨论的与会者在周四披露。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;在即将到来的周日欧佩克会议中，SUM1考虑供给策略之际，美页岩油产量增长将继续推动非欧佩克产油国的供应增长，但较之2023年增加的威胁相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测表明，美国的原油供应量有望在全年整体增加约百分之二十七万桶每天。该预估相似于欧佩克自身关于美国原油和凝析油产出总计年增长约百分之三十万桶每天的预估。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国的原油产量增长将高达百分之六十四万桶每天，这三位最受关注的预测机构同比均大幅度减少于上一年度的预期。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长至总体上超过除欧佩克及其盟国外的其他所有产油国的产量增长约一百万桶每天，在二零二四年内，这将暗示欧佩克+原油的需求大约与二零二三年相比增加九十万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长至约一百一十万桶每天，对欧佩克原油的需求预计保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;全年总计的美国原油产量到目前为止几乎没有变数。四月份产量约为十三点一三百万桶每天，较十二月的十三点二六百万桶每天稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能再次像二零二三年那样出现超乎预期的产量增长，即便油价接近每桶八十美元时，行业高管与分析师对此表示出的较为保守与自律的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持着极其审慎与自律的投资策略，”承包钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;令人们惊讶的是，并未见油井数量有显著增加，尽管现状下的油价接近水平值得期待却并未达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以符合较为平和的发展需求。Scandrill计划运营十二个钻井在年末，并于翌年进行更进一步的部署。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，美国的钻井数量已下降至四百九十六个，相较于去年的水平减少了百分之十三，根据来自贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有数年保持每日一百万桶的产量增长能力，但目前并无扩张到这一增速的迫切需求，“标准＆普尔分析师在最新发布的报告中如此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准＆普尔全球商品洞察预计今年美国的原油和凝析油生产将增加约四十七万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;过去几年，公开交易的美国生产商在增长投资上保持有限，因承受着来自投资者的压力。这些压力源自于在页岩石油行业迅速扩张所带来的高昂成本，却未能取得充足的利润回报。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增长部分受到私有公司推动，这些企业此时遭遇着合并浪潮的冲击。这些企业通过延长钻井时间、对岩层进行裂隙技术支持的开采法改进，实现了产出效率的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了一股合并浪潮，我预期当前的油价趋势将继续，有助于支撑整体美国原油产量的温和增长，只要钻探和勘探流程的持续优化即可，”德克萨斯州标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;油服公司，如SLB，预测今年来自国际市场的需求将出现先于北美市场的增长动向。该公司的季度国际收入增长至百分之十八，而北美收入则下滑百分之六，主要因为了这个区域的合并效应。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;   &lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="切斯特的温克附近的德克萨斯州佩姆盆地，纳索石油公司拥有的炼油平台的操作地板从控制室望去，尼克斯·奥克斯福德/路透社/文件照片" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自控制室的视角，得克萨斯州温克附近的佩姆盆地纳索石油公司拥有的炼油平台的操作地板照，美国，2018年8月22日。 - 新华社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主导非洲全国大会（ANC）党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，显著削弱实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中统计了约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%形成显著下降，首次低于三分之二的普选多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一或多个较小政党谈判形成联盟，抑或达成施政协议，从而展开国家治理。拉马福萨可能被迫就弃位问题面临反对党和其内部深度分裂的ANC内部批评人士的呼吁，但据报 ANC内的标竿人物已支持他留任，并分析认为并不显而易见接任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治教授安东尼·巴特勒在撰写拉马福萨传记时指出：“在没有明确统一候选人接任拉马福萨的背景下，政府存在不确定性。”3月份的民调显示，在19全体主要政客间，拥有最高支持率的仍是拉马福萨，随之而来的则是反对派及寨分的内斗恐加剧反击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出正式反应，其发言人表示，将于周日公布最终初步选情概要时发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年时，一份报告发现有关塞佛农场卧藏现金的事件中，拉马福萨可能涉及不当行为，此事件被昵称“农场门”。部分批评者紧随其后，成为ANC领导人的新任期（2022年尾），他在此次选举中的表现相较执政先驱济科·祖玛九年的烂摊子状况相比，得到更平均的反腐揣摩与经济击败He。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选情寄此挑战当作南非正面临如就业率高、暴力与大规模电力短缺等问题的公民怒火上司。对此，拉马福萨在之后的价格2017年底，PressEvent致力于重整政党信誉、复兴经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过对拉马福萨的首富质疑并未止步，至今印尼经济仍旧停滞，ANC高层尤其是拉马福萨的反对者仍然对高中层出尽讨伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; killed 的致命打击来自 Ngb马泽的斗争敌人济科·祖玛，其支持的新政uMkhonto we Sizwe党表现出超预期的优异成绩，并在中期全力 Received 砍倒的ANC赢率，特别是在祖玛的家乡省份KwaZulu-Natal。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“济科·祖玛抑制住了拉马福萨和ANC？他说，“他意识到他们对于KZN尤为脆弱。 ”这标志着拉马福萨的政治蓝图即将到来...除非ANC实现神圣联合，否则否得告别从前其获得支持者以及经历数年黯淡与腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杠费斯指责拉马福萨在解决南非最大挑战时犹豫不决，避免激化党政内部的分歧。然而，他的拥护者则赞扬他寻找到共识以及在全球政界地位上公关良好，藉此将南非塑造为“全球南方”的商品标志。此年代以“全球南方”被称为低收入与中等收入国家合作群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2020年COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球宣扬公平疫苗分配的关键人物之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在上个月底，南非向以色列的法院提起紧急预防制度挽回冠军权，致使法官裁定以色列需暂停加萨城Rafah的军事轰击。以色列表示武断并且继续在刘法行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选战期间，拉马福萨力图冒公布ANC在30年前的成就，但一些批评者认为他并未提出任何应对南非严峻挑战的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨的Soweto选举现场投票。由南非摄影师Oupa Nkosi上传，并被创立云加速系统管理的图片资源网站提供。&lt;/img&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. The image is presented by Oupa Nkosi, a photojournalist from South Africa. Cloud accelerated system manages the repository delivering the image. &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判定有罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·品顿于本月早些时候在加拿大一座最高安全级别监狱中遭到另一名囚犯袭击后，于周五逝世，终年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品顿是加拿大凶名昭著的大规模杀戮者之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份被裁定谋杀了吸毒者和妓女，并在其猪场上肢解了受害者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被裁定犯下了在温哥华附近其杂乱不堪的私有财产上发现的部分肢体遗骸的六起谋杀案。政府检方在判处其终身监禁后，搁置了另外二十起谋杀案的起诉指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正署宣布，品顿于5月19日在魁北克省监狱遭到袭击后逝世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该犯案者引发的事件对英国哥伦比亚乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”该署在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过六十名在温哥华贫民窟毒枭猖獗的 Downtown Eastside 社区，在长达十多年的失踪女性中的部分。直到品顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在品顿位于距市中心约25公里的普热內尔洛特市猪场发现的33名女性尸骨或DNA证据中，有很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，品顿的书在亚马逊上上架不到数小时即被下架。当时，《温哥华太阳报》报导，品顿在其书中声称自己无罪，且曾受到警方的暗示诽谤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊删除该书籍，并向被害者的家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件电视图像，罗伯特·威廉·品顿在被其定罪的庭审开始时在纽威斯特民馆家中。”/&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;罗伯特·威廉·品顿在公元无确切日期的电视档案图像中，于其普热內尔洛特市家中。Reuters / Global TV /档案照片&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过了1800亿美元市值的加密货币已注入一种新型的平台内，为投资者提供在锁定代币换取奖励的机会，参与这种复杂的计划有紧迫的风险警示，分析师指出，这对用户和加密货币市场构成了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新上链机制的激增，是加密货币市场风险举措的最新标志，随着价格反弹和交易者寻找收益，市场中充满了此类冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年已经攀升了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新上链热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。在2月完成来自美国风险资本公司安德森·霍洛威茨加密部门1亿美元的融资后，该公司已经吸引1880亿美元的加密货币到其平台，而这些资金仅仅在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其创立十年前即上链机制推出了重新上链 &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" target="_blank"&gt;上链&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;概念，首席创始人Sreeram Kannan告诉路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，其中包含参与网络中验证和确认加密货币归属的多台计算机。为了实现这一过程，加密货币代币持有者，比如以太币，允许其资产在验证过程中被锁定，用户在参与上链的这段时间内，将失去对代币的即时访问，然而，用户可以获得回报作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些上链平台还将用户创造的新加密货币用作代表他们上链的加密货币，而重新上链则使持有者可以将新代币重新用于不同区块链基于程序和应用，期望获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重新上链的风险各执一词，一些行业内部人士表示，这个实践过于新潮，尚无法判断其风险性质。然而，其他专家和分析师却持有不同观点，他们担心如果重新上链的加密货币代币用于加密货币的大量借贷市场中作为抵押，那么将易形成基于少数资产的无休止借贷闭环，如果所有参与者同时试图退出，这可能导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adam Morgan McCarthy，来自加密数据分析供应商Kaiko的研究分析师表示：“当任何一种上链事务有多种抵押品时，这并非理想，它增加了以往不存在的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新上链吸引投资者的地方在于其回报：以以太坊区块链为例子，投资上链通常能够获得3%-5%的回报，但分析师说，重新上链可能为投资者提供更多回报机会，因为投资者可以同时从重复上链中获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新上链是在去中心化金融（DeFi）的险象迭生中最新的发展，其中加密货币持有者投资于新颖项目，意图在不售出持有资产的情况下获取巨大回音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台至今并未直接向用户支付上链奖励，因为回报机制尚未被开发。用户加入了该平台，期待未来奖励或常被称为空投的其他作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，EigenLayer向平台内的用户发放了其自创的令牌“EIGEN”，用户希望未来的EIGEN令牌会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;McCarrick以Kaiko的身份继续说道：“重新上链平台的流行趋势受到用户期待能够得到空气投送的支持，这真是极其高度投机，‘白得来，这是提款，免费的钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cooinbase的首席研究官David Duong说：“他们正在这做一个前置行动，预期会得到一些奖励，但他们并不知道具体会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，此人之前为西雅图华盛顿大学助理教授，并参与过在印度发布首个学生设计微型卫星项目，根据他的学术网页所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在的上链方与需要上链代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新上链平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户提供基于自选方重新上链的服务，同时在此过程中创造新的令牌来代表重新上链的资产，这些令牌可以做为其他服务的抵押物使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就他的观点，Sreeram Kannan表示EigenLayer的目标是让使用者选择自己的上链目的地，为新的区块链服务的成长提供了可能性，而非借贷加密货币以期获得更高收益的激励机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并未与这些参与者建立任何正式的联系，重新上链本身的风险不在于重新上链机制，而是在于借贷平台的风险。借贷平台的风险信息被低估了，易于引发不确定性，导致决策风险加剧，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新上链的看法相对豁达，强调平台上的资金只是整个加密行业五万亿美元净值中极其微小的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融监管层长期以来对加密世界的损失危机可能溢出到更广泛的金融市场持有隐忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew O’Neill，S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析员指出：“到目前为止，我们认为基于重新上链的问题溢出到传统金融市场上的风险影响并不显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币领域与主流金融体系之间联系日益加深，重新上链正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特许银行公司加密手臂Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们已看到大量机构投资者对上链表示出浓烈兴趣，但出于设立资产流向记账轨迹以及分配奖励的难易程度原因，他们认为重新上链可能过猛，不能过度激励内部加密货币支撑型贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密手臂Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新投放其资金的一部分，Kelp DAO于4月份在其博客上发表声明。Laser Digital没有对路透社的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P银行专注于加密货币的Sygnum说它们正在为其客户上链加密资产，预计“围绕重新上链的新兴生态系统将会继续发展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="资讯图示展示了数字货币比特币的符号"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;比特币的符号描绘出了这张2024年巴黎拍摄的资讯图示。&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="资讯图示展示了数字货币以太坊的符号"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;以太坊的符号描绘出了这张2023年6月拍摄的资讯图示。&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉杜伊拉什比利恩在巨大的胜利中当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将卸任的高级领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困人群中帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;&lt;span style="text-decoration: none;"&gt;克拉杜埃利亚什维恩&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理机构快速抽样统计。这是墨西哥民主史上投票百分比最高的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得可能的三分之二超级多数，从而允许联盟无需反对派支持通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围估算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;&lt;span style="text-decoration: none;"&gt;索希特勒尔加尔维斯&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名共和国的二百年来首次当选墨西哥总统的女人，”她向支持者宣布胜利，赢得了雷鸣般的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于墨西哥来说，胜利意味着一个重要突破，该国以其“男权文化”以及第二大天主教人口计著，长期以来推动更传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉杜埃利亚什维恩是美国、墨西哥或加拿大国家中首次通过普选赢得总统的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有朝一日我会为一位女性投票，”墨西哥廷斯卡尔州87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特埃尔说，“此前我们连投票的权利都没有，即便能投票，也是由丈夫指定的。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲身经历这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接任总统后，她面临复杂路径。她需在增加受民众欢心的福利政策与承受高达预算赤字以及低经济增长率的经济背景之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后的演讲中，她向支持者承诺政府将负责财政并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但给予的细节很少，特别在墨西哥作为美国第二大状态的人口，选前最高投票率为38名候选人遇害，这一事件凸显了严峻的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计谈判将更为困难，如果在11月美国大选中唐纳德·特朗普当选美国总统。特朗普曾宣誓要对在墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内层面，新任总统的任务将包括解决电力和水资源短缺问题，以及作为“近岸外包”趋势下推动相关制造商重新安置。近岸外包指的是公司将供应链转向靠近其主要市场的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在石油巨头墨西哥石油公司（PEMEX）治理方面，她也将不得不思考。该公司经历了过去20年产量下降以及债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不可能是一个无底洞，政府不断地投入公共资金而始终保持无力营利的境地。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔政府提高了最低工资，减少了贫困程度，管理的墨西哥比索走强，保持了低失业率，这些成就也使他的声望极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉杜埃利亚什维恩承诺扩大福利项目，不过，鉴于墨西哥今年预计将录得庞大的赤字与2025年中央银行预期的1.5%增长低水平GDP，这一任务可能不会轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔“贯穿整个竞选活动”，意图让投票成为对其政治议程的全民公决。克拉杜埃利亚什维恩否认了反对派声称她将成为“影子”性质的领导人，但承诺将继续他旨在帮助墨西哥最贫困群体的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，她将洛佩斯·奥夫拉多尔描述为“使国家向更好方向转变的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师薇里·里奥斯表示，批评她将是“影子”性质的领导人通常背后的性别偏见始终存在。“无法相信她将做自己的决定令人惊讶，我认为这与她性别的关系非常密切，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克拉杜埃利亚什维恩，墨西哥全国联盟党的总统候选人，在赢得了选举后向支持者发表演讲，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/鲁艾尔卡帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克拉杜埃利亚什维恩，墨西哥全国联盟党的总统候选人，在赢得了选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，6月3，2024年。路透社/鲁艾尔卡帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选在墨西哥"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在宣布墨西哥全国联盟党宣布克拉杜埃利亚什维恩在大选中赢得总统选举后，人们举着标语“总统克拉杜埃利亚什维恩”在墨西哥城市中心的扎科尔广场。墨西哥，6月2日，2024年。路透社/马埃莉·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选在墨西哥"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城墨西哥，6月2日2024年。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选在墨西哥"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城墨西哥，6月2，2024年。路透社/奎快速尼·尼尼克尔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选在墨西哥"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选结束时，墨西哥城的Xochitl Galvez背面在投票站前开始演讲的反对派总统候选人索希特勒尔做演讲，墨西哥，6月2，2024年。路透社/路易斯库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大选在墨西哥"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在全墨西哥大选日关闭投票站，圣塔克鲁斯－综合性特兰特兰印度，墨西哥6月2，2024年。路透社/约尔热·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球旨在就加强和改进抵御大流行病策略达成协议的对话，努力争取在2025年或更早时结束，世界卫生组织周六通报称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议在经过两年的斡旋，由世卫组织的194个成员国共同参与，旨在针对当前大流行的教训，发起更前卫的合作机制，从大流行的初期开始，直至现已承认的COVID-19期间暴露出的漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初预定本周能草签协议，但在疫苗共享、准备措施等领域存在与发达国家和欠发达国家间的严重分歧下，协商已经得到延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国亦达成了平行协定，旨在修订已有的具有法律约束力的卫生规定，即国际卫生条例（IHR），新增“大流行紧急状态”类别，用以应对最具重大和全球影响力的卫生健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的重大决定体现了成员国共同的愿望，即从目前和未来的公共卫生紧急事件和大流行病共享的风险中保护各自的人民以及全球民众，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六对此评论道：“通过这项协议，我们朝向以前所未有的准则和措施迈进，以遏制在威胁美国人及国家安全之前，可能席卷全球的大规模疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规定的变化旨在加强全球卫生防线，对抗COVID-19夺走的700余万人性命这一背景之下，据世卫组织数据所反映。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标识" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;" &gt; &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月4日，世界卫生组织（WHO）徽标在日内瓦世界卫生组织总部附近。/法新社/路由器/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>