<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 13:55:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克州一所最高安全等级监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人凶手之一。他在2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的 Pig 农场杀害毒品成瘾者和卖淫女，并在那里残害她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后去世，当时他在魁北克州服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”在一份声明中服务部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，她们来自温哥华市中心东区一个贫穷且毒品泛滥的社区，直到2002年初皮克顿被捕之前，这些女性分多起失踪案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克利姆地区，距市区约25公里处，发现了33名受害者，其中许多是原住民，其遗骸或DNA被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报消息，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线几小时后即被下架。在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除这本书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，这幅照片未注明日期，在他的波特库克利姆家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在未注明日期的这幅文件电视照片中与他的波特库克利姆家中。图片来自路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%选区的投票数据显示，非洲国民大会的得票率低于42%，这一数据远远低于2019年上次选举时的57.5%，并且这还是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，非洲国民大会将不得不与其他较小政党协商建立联盟或其他形式的合作，以继续治理该国。这可能要求其做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一名高级非洲国民大会官员支持他继续留在岗位上。分析师认为，目前没有明显可行的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“截至目前，还没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩获得了在场主要政客中最高的认可率，且非洲国民大会内部的派系斗争可能使其在迎合反对派时面临更大困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在公布完初步结果的周日发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当调查报告指出拉马福萨可能因家具内藏现金的丑闻而违反纪律时，他的未来曾陷入一片混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认曾在“农场门”丑闻中犯有不当行为，并在那年晚些时候赢得了为期五年的非洲国民大会领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是非洲国民大会迄今面临的最大考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选非洲国民大会领导人，承诺要重塑党的形象并振兴经济，以回应近九年来在任 predecessor 杰克布·祖马统治期间出现的丑闻、腐败和经济衰退问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他从2018年开始担任国家元首时，最初的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，高官丑闻仍频繁曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的对手祖马，他支持的新政党 umKhonto we Sizwe 出人意料地表现出色，大大削弱了非洲国民大会的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已成为拉马福萨和非洲国民大会的棋局中的一枚重要棋子。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特加克说。 “这标志着拉马福萨项目的终结……无法胜选就期待一切按原计划进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在推进关键改革的问题上犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕，这种审慎的态度与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他在弥合分歧方面的技巧，并肯定他在提高南非作为“全球南方”倡导者的声誉方面所起的作用，“全球南方”是指一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须暂停针对加沙地带拉法市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续坚持对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了非洲国民大会在过去30年中取得的成功，然而批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的非洲国民大会最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”并获得成千上万支持者的响应，但很多人在听完其演讲前已经离开。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺西西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是美国对这场两年战争的进一步介入，专家认为这有助于减轻俄罗斯对札尔丘克方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标过于冒险。美国担心大规模乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅供应更高级武器的禁令相吻合，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定自周四生效，旨在针对札尔丘克地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从跨境袭击或准备袭击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高性能机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在札尔丘克地区固守之前推后他们的阵线，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在战场上处于不利地位，必须重新考虑他们在向札尔丘克地区攻击时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方消息人士称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳э德·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军进行的加密视频会议上提出了这一请求。随后苏利文、奥斯汀和布朗提出建议，同意放宽限制措施。苏利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登，后者同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全地带击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这一行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为安全据点，向札尔丘克地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市札尔丘克距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵阵地直接部署在边境对面。它可以继续部署防空系统、电子战系统和指挥控制中心，从而获得某种程度的安全，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动情况，但如果能增加改变了俄罗斯继续这一跨境行动的难度，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队不足以对札尔丘克进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北部威胁札尔丘克，”他说道。“这样做将导致他们本国东部战区部队的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华府宣布政策改变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其向俄罗斯境内深处目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前五角大楼官员马克·卡尼兹表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是个步骤，”卡尼兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：对更广泛的多个目标进行打击——可能不是直接威胁札尔丘克的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说美国政府是否会扩大政策，允许向俄罗斯境内其他地区发射武器。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的相应调整措施，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰札尔丘克附近遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            路透社/瓦伦丁·奥吉里内科摄于2024年5月30日，乌克兰札尔丘克附近村庄马拉·丹尼里夫卡，俄罗斯导弹袭击重创的儿童与青少年体育骑马学校。这是俄军攻击乌克兰的照片档案。档案图。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定在平台上获得奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警觉，警告称其对用户及加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”（re-staking）的广泛流行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正愈加倾向于冒险。比特币，最大的加密货币，正处于历史高点附近，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字比六个月前增长了近3700%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重质押是为扩大传统的加密货币质押（staking）而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押则允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场对于重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法的成熟度尚不足以为评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密货币借贷市场中的保证金交易，可能会引发一系列基于有限基础资产的借债循环，从而在所有人都试图同时退出时导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有大量代币作为保证金来支持新的保证金时，这并非理想状况，会增加一种全新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这种模式的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押通常可以获得3%至5%的回报，而分析师认为，重质押可以在此基础上获得更高的收益率，因为投资者可以一次性获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户是在期待未来奖励时加入该平台的，或参加即将进行的空投（airdrop）活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自创的新代币EIGEN。用户希望这个名为EIGEN的新代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是用户寻求空投奖励的结果，称其“风险极高，这种免费钱的事情相当投机”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种方法目前是预先进行的，（投资者）期望会得到奖励，但他们并不知道具体是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。（COIN.O）目前提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台致力于让用户自行选择将代币质押在何处，并帮助新区块链服务发展，而不鼓励通过抵押支持的借贷增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐性风险”——如果质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌时引发强制清算，从而增加市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷带来的冲击，作为质押资产的加密货币很快失去了价值，随后导致了Terra和Luna相关加密贷币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不是在重质押，而是在借贷协议上，这些协议正在错误地定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球资产2.5万亿美元的加密行业来说只占极小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有实际性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正越来越多地与主流金融连接在一起，重质押也正吸引着机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody在机构用户中看到显著的质押兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以确定资产流向以及收益分配的纸面记录，其首席风控官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分基金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预期“一个以重质押为中心的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时发表讲话，内容恰如其分地应对了他的法律和政治战争：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖与成人电影明星“金发女郎”支付封口费的34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了对手和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国史上最糟糕的总统”，并猛烈抨击为他作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他说正在非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，强调眼前的困难不仅限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“请这样做的原因，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但此次演讲大多直言不讳。他仅在新闻发布会上使用了一页笔记。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人互相视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普对自己个人不满的胡言乱语，并就美国司法制度撒谎，这让任何目睹的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分支持特朗普的人士——大多将纽约的判决视为冤案——向他的竞选账户捐款3480万美元，这是特朗普在WinRed平台单日捐款纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在资金筹措总额上落后于拜登，特朗普竞选团队周五继续加快基金征集速度，向支持者发送了一系列担忧心情沉重的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条信息如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分共和党官员和机构一致为特朗普辩护，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团处于民主党占多数的曼哈顿，存在偏见，以及法官有偏见——对此，地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员的批评不力或不当时，特朗普的支持者和竞选助手则开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉萨蒂托对一个在社交媒体平台X上发布尊重陪审团判决声明的全国性大学生共和团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样多……人人都有自己的意见……”拉斯蒂托在社交媒体上如此发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了攻击：“你已经结束了你的竞选。”拉斯蒂托在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州对共和党选民的采访中，几人表示，特朗普的定罪使他们在11月的大选中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈可能会影响他在与拜登重赛中在多个摇摆州的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受专访的共和党选民似乎与特朗普本人的想法相一致，他们都称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能多让他远离竞选现场。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说，“如果他们能对他这样做，就能对他人做同样的事。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党之间关键协调人的角色，华盛顿希望能够缓解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在他影响深远的什叶派穆斯林社区中，自以色列在九月份杀死了真主党领袖哈桑·纳斯尔拉后，他被视为稳定影响的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“结束一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，以什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派身份的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人瓦伊姆·凯斯·卡斯解支持伯里作为谈判者，并称之为“我们的大哥”。美国大使阿莫斯·霍希斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这一停火是与加沙战事并行爆发的，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年最后一次大规模战争中帮助结束黎以冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，并且很难接触以恐怖主义团体被美国列为头目的真主党，伯里在其中发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当您来到黎巴嫩时，他是唯一值得一谈的人。他是国家本身。”一位在贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因协助释放被什叶派武装分子劫持人质的39名美国人而跃升为国际知名人物（这些武装分子劫持了美国航机）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的选举中，伯里当选为议员时，纳斯尔拉正崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两支政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党值得信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但同时他对可以做的事情也有明显限制，是因为真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了阿拉姆运动占据影响力的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，父母是来自黎巴嫩廷布宁的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时期便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个曾被边缘化的什叶派社区中的许多人赞赏伯里为改善他们的地位所做的努力，这种地位在宗派制度中偏袒基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在创始人穆萨·萨德消失后接替了他的职务，萨德在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿拉姆军，在内战中取得了军事胜利，与几乎所有的主要反对派作对，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入了政府机构和安全部队，似乎与真主党的政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电文质疑他在解释他对自己是否真心对待真主党时，伯里否认了电文内容，并坚称纳斯尔拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆战士在以色列对加沙发动袭击后与真主党一起发射火箭炮，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列-黎巴嫩边境地区的炮火交换，并说服真主党向黎巴嫩里蒂尼河以北撤退，这条河大约距离边境30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员说“把里蒂尼河南移到边境要比让真主党北移容易得多”，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，驾驶黎巴嫩在2019年陷入经济危机，当时由于几十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中最重要的天主教职位两年半以上空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色使真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量派别，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿鲁达尔达尼/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅，在贝鲁特举行的一次纪念真主党创始人穆萨·萨德失踪45周年活动期间” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅悬挂于建筑上的黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅，在贝鲁特举行的一次纪念真主党创始人穆萨·萨德失踪45周年活动期间，穆萨·萨德在1978年访问利比亚时失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以增加产出，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+本周是否需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国一直是非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量，得益于页岩革命及技术突破带来的效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地大幅增长，日产量增加逾100万桶，达到1293万桶，远远超出政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年进一步减少供应，部分原因是补偿美国和非OPEC国家日益增长的产量。OPEC+目前的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求总量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划允许该组织将这些削减部分延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议上讨论供应政策，美国产量的增加将继续驱动非OPEC+国家的产出增长，但与2023年相比，这种增长对市场带来的威胁将减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国今年原油产量将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们皆低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超过OPEC+以外的产油国的供应增长近100万桶/日。这将使OPEC+原油的需求量在2024年比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，且OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油总产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但美国产油商不大可能再次带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和精确的态度，”合同钻探商Sycndril的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地增加，尽管目前的价格水平处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级以更好地适应更为平稳的勘探增长。计划年底前运营12台钻机，并明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据 Baker Hughes的数据，美国家用钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来数年每年增长100万桶/日的原油产量，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，对其增长投资数量有限，此前，不受限制的投资驱动了快速增长但限于页岩油气产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人产油商，其中一些已被席卷行业的合并浪潮归拢，通过钻探更长的井并压裂岩石在同一时间从更多的井中生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，预计当前的油价水平将持续，并有助于支持勘探和钻井效率持续改进所带来的适度美国石油产量增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。尽管北美市场的收入下降6%，第一季度国际收入增长了18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，重点更偏向于资本纪律，导致应对策略有所不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长，其中石油液体产量预计将在OPEC+减少100万桶/日的情况下，由非成员国的供应增长140万桶/日，根据能源信息署3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一份租赁中的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一份租赁中的控制室中可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称之为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登在提及自身竞选压力时说道。目前正处于选举年，拜登政府正承受着停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在为以色列和哈马斯运动之间的武装冲突安排停火的谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续几周在拉法进行侵犯，以及对贝内-内塔尼亚胡政府在加沙死难者问题上承受的新国内和国际压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党政敌宣布因藐视法庭罪被判34项重罪的次日，这凸显了两人为总统职位之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分三个阶段，与以往提出的不同之处在于，冲突停火将随着各方全部通过三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，同时包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆运输人道援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“当谈判继续进行时，停火将继续”，总统表示，这是新发展的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争继续无限期地进行。有些甚至在政府联盟中，他们已明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并非优先事项。我已敦促以色列领导层尽管面临着来自各方的压力，也要支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终生承诺的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是由于最近战场上的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条明确通往危机结束的道路。这是一份详细的四十五页协议，”该官员说，“它是在极其精细的谈判后达成的，现在摆在桌面上的是这场进程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在计划中，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电联社将拜登周五的讲话视为戏剧性动作，并将其解读为尝试直接向以色列民众进行呼吁。领先的12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什茂指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯特大学历史与公共政策教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这项提议更可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够对以色列发动大规模攻击或袭击的概率虽然不算高，但肯定低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，因美国公众对以色列的负面看法增加，苏里说“这可能会促使以色列民众希望冲突能够结束，再加上拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造大量的推动因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个囚犯交换提议要求，在六周停火的基础上，可以进一步延长停火以分发更多援助物资，交换包括生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这项拟议协议因以色列拒绝承认哈马斯将永久结束战争作为其中一部分的谈判要求而瓦解，同时以色列加大了对南部加沙城拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已告知调停者，在当前对抗行动中不会参与更多谈判，但如果没有以色列停止战争，它将准备就包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与中国、法国、德国、意大利、日本等17个有公民在加沙被挟持的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并未触及美国关于切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了人间地狱。”拜登周五说道。 “我们看到了拉法本周早些时候致命纵火事件的可怕图像，这是在哈马斯攻击后对以色列的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列最早对加沙发动袭击以来，超过36,280人丧生。 哈马斯的攻击据以色列统计造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判预计将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增强合作，这一决定是在承认新冠疫情期间存在不足之后做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望在本周达成协议，但因富国和穷国在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了修订现有卫生规则的平行协议，这些规则名为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“全球健康危机紧急情况”类别，以应对最严重且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros阿丹诺·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的决定性举措体现了成员国共同愿望，即保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 在周六表示：“通过此项协议，我们迈出了纠正国家责任、加强预防措施，防止疫情威胁到美国人民和国家安全的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在加强世界对抗新病原体防御的全球卫生规则修订，是在新冠大流行导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/德尼·巴莉博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦·乌马尔赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接手了她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望有助于席尔瓦乌马尔的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦乌马尔&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票，在本次选举中获得了58.3%至60.7%的选票。她的得票率将创墨西哥民主历史之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;欧奇蒂尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，”席尔瓦乌马尔在支持者面前兴奋地宣布，赢得阵阵欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦乌马尔的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥是一个男权文化盛行的国家，拥有世界上第二大天主教人口，曾长期强调传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦乌马尔是美国、墨西哥和加拿大历史上首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来没有想过有一天会投票给女性，”年届87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔兴奋地说，她是墨西哥最小的州特拉亚克萨人口的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至无法投票，即便能投票，也是听命于丈夫的选择。感谢上帝，情况已经改变，我能体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦乌马尔面前的路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举初步结果宣布后，她对支持者表示政府将实施财政节制，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但给出的具体细节很少。据统计，墨西哥现代史上最暴力的一次选举中，已有38名候选人被刺杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪团伙的影响力得到了扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末的投票过程中，普埃布拉州有两名投票站在内遇害。墨西哥现任总统洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，已有超过18.5万人遇害，这一数字超过了任何墨西哥现代时期的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺加大对警察培训和减少非法行为的巨额投资，否则席尔瓦乌马尔实现整体安全水平明显改善的可能性将较为有限，”纳撒尼尔·帕里什·弗兰内里，一名独立拉丁美洲政治风险分析师，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，这是最具有重要意义的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行艰难谈判的挑战，尤其是在美国跨国移民人数持续攀升和毒品走私威胁国家安全的背景下。预计在11月大选中，如果唐纳德·特朗普当选，这些谈判将更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商迁移，以便应对近阶段的外包潮流，即公司将供应链向主要市场邻近地区转移的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦乌马尔还必须面对佩梅克斯（Pemex）的问题，这是州有石油巨头，连续二十年产量下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能再让国家资本无尽流入，且公司一直无法盈利，”高盛集团拉丁美洲首席经济学家艾伯托·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少贫困，关注货币增强和低失业率，这些措施使得他在墨西哥极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦乌马尔承诺扩大福利计划，但这将十分困难，因为墨西哥今年面临巨额赤字，且预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中处处寻求将选举投票变为对其政治议程的全民公投。席尔瓦乌马尔拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“提线木偶”的指责，但表示会继续实施包括帮助最贫困人民在内的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦乌马尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们国家变得更好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种指责的原因在于性别问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人难以置信的是人们不相信她会做出自己的决定，我认为这有很大一部分原因在于她是女性，”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦乌马尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦·乌马尔，执政党MORENA的总统候选人，获得大选胜利后，在墨西哥城墨西哥城内的反应。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦乌马尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦·乌马尔，执政党MORENA的总统候选人，大选获胜后挥舞旗帜向支持者致意。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥首都墨西哥城中央广场，民众举着“总统席尔瓦·乌马尔”的旗帜，庆祝MORENA党宣布席尔瓦·乌马尔在总统选举中获胜。路透社/马赫埃尔莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达内尔·贝塞尔里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人欧奇蒂尔·加尔韦兹在大选投票结束后向支持者发表讲话。路透社/勒蒂西莉亚·尼цев哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在全民选举日，在墨西哥城投票站等候投票。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>