<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 11:24:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议来交换释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，做好迎接未来的准备了，”拜登说。他正处于每年的政治压力之下，需要停止在加沙地带持续八个月的冲突。谈判由埃及、卡塔尔等国家进行调停，旨在安排以色列同哈马斯武装在加沙战争中的停火，谈判屡次受阻，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的入侵和国际对内塔尼亚胡政府施加的新压力影响下，这项提议产生。以色列政府内部和国外都对加沙地带的死亡事件深感痛心，以及对人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，以色列已经授权谈判者提交加沙停火协议，这也归功于拜登公佈了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的34项重罪，也彰显了两位候选人的鲜明对比。新提出的要求由卡塔尔转达给哈马斯的这项提议，由三阶段组成，并打破了以往提议的方式，即在各阶段的交火停顿时，交火将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中区撤出，包括年长者和妇女的人质也会被用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部的加沙地带，并每天会有600辆卡车带着人道援助进入加沙地带，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行为的永久性协议，“停火将一直持续到谈判完成止”，总统说， 这是一个全新的发展。在第三阶段，将会制定一个针对加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持该协议，即使面对压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有许多人不会同意这个计划。他们将会呼吁进行无尽的战争。甚至在政府内阁中也有人这样。他们已经很清楚他们的目标是占领加沙，并愿意为数年战争的延续努力。对他们而言，释放人质不是优先考虑的事情。我很希望以色列的领导层能站在这个协议背后，无论来自什么压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登强调，作为这唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国军队直接防御被伊朗攻击的以色列的人，他希望以色列人民能重新审视如果失掉了这个时机将会发生的事情。他说，“我们知道不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新的提议，是因为他们最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个化解危机的出路。这是一个相当详尽的四点五页的协议。它经过了细致入微的协商。我们现在所需要的是过程的收尾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该计划中，每一阶段的持续时间是42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的几个以色列媒体将拜登的演讲描述为一场戏剧性的转变，他们推测这是拜登试图直接向以色列公民呼吁的举动。领先的新闻频道立即直播了拜登的演讲，以色列的审查机构在此之前禁止公布了该提议的细节，相应节目的主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就业机会更多的新提议中，其中包括在交换人质和囚犯的协议后结束大约为期6周的停火，以希望使更多的援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，这一提议最终崩溃，原因是以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的停火协议的永久性结束战争条件，并在南部加沙城市加大了袭击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，他们已经向调停者告知，他们不会参与任何仍在进行中的攻击性行动，但他们已经准备在一个包含俘虏与囚犯交换的“全面协议”中，如果以色列停止这场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括(cartel, intermediary)同行在内的十七个国家的外交官会面，该国的公民被哈马斯在加沙地带囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了周日，以色列在拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒。但却没有触发动用美国对于以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“试图将成千上万的巴勒斯坦人民陷入战争的人球事件让人难以置信深感触目惊心。”拜登周五表示。三人随后因以色列的一次袭击受到致命的燃烧火力打击...旨在打击哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列为回应一条来自加沙南部以色列的10月7日哈马斯攻击事件，有超过36280名巴勒斯坦人在加沙地带死亡以来。加沙地带据说哈马斯的袭击杀死了大约1200人。&lt;/p&gt; 


&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个巴勒斯坦人在倒塌的建筑物中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一个巴勒斯坦人在倒塌的建筑物中行走：在以色列军事进攻下，加沙地带北部地区 Beit Lahia, 2024年6月12日的图片，通过重新发布以马穆德·伊萨的REUTERS照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五特朗普大厦内面对一排排摄像机，向他的法律和政治斗争发出信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普因被指控于2016年密付“封口费”给色情明星斯特拉·丹尼尔斯伪造文件伪造文书罪成立后的第二天，作为共和党的总统候选人，在激动且断断续续的言论中列出了他的对手和不平之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的案件的法官胡安·梅伦为“贪心者”和“魔鬼”。他将民主党的乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他公开斥责了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，并引用他在集会上的言论，指责那些他声称非法涌入这个国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，并将其面临的挑战视为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲通常充满了幽默，但这次主要了无生机。在新闻发布会上，特朗普仅仅拿着一页草稿。在结束时，他没有回答问题并迅速与站在他身边的儿子埃里克·特朗普离开宣讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离镜头有段距离，通过筹资促销和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何人若敢指责特朗普犯法发表了力量般的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举中，两个领先的候选人互相宣称对方对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队把特朗普的发言视为他不适合执政的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普的言论，他时无逻辑的自恋和对美国司法系统的谎言让每个人都知道了一个显而易见的结论：这个人根本不适合担任美国总统。” Biden竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数认为纽约的审判是一场对正义的剥夺的特朗普支持者，单日在他的竞选活动中捐赠了$34.8百万。报道显示这是特朗普在其共和党的数字筹资平台WinRed所创下的单日记录。竞选活动在资金总额上落后于拜登，然而保持了周五的势头，向支持者发送了一系列针对预兆的众筹短信.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个信息说：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则在特朗普的新闻发布会后说：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党高级官员和组织都站在曾经的总统一边，认为审判有缺陷，应不应该发起，约翰尼的陪审员被认为受到了污染，以及法官是偏袒，指责当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党高级官员谴责不是足够快或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合竞选首席主管克里斯·拉特维亚对社交媒体平台上X上的一个国家级共和党团体发出恶声。该团体发表的帖子称特朗普的审判定罪应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就如人的屁股，每个人都有一个，”，拉特维亚发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;回应&lt;/a&gt; 追踪了马里兰州前温和派民主党州长、竞选参议员的拉里·霍根。在宣判之前，他在提示美国人不要进一步激化局面，即持续的两极分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了比赛。”

该信息在共和党选民的战场州宾夕法尼亚和佐治亚的采访中发现了许多人对特朗普的审判结果让其重新考虑他们在11月的支持。这样的脱离会损害他在与拜登的重赛，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。

然而，在采访的大多数共和党人显然像特朗普一样，认为审判是一出丑剧。

“一切都是政治手段，就是想伤他，并尽可能地使他远离竞选舞台。”62岁的 Marietta, Georgia退休警官斯科特·克莱顿表示。

“如果他们能在这位竞选总统之间做文章，他们就能在任何人之间做这个。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制，这是美国介入这场持续两年的俄乌战争的又一小步，也是专家认为可以帮助遏制俄罗斯对哈尔科夫的跨境进攻的一个重要步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心大型乌克兰打击行动可能会触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击从邻近边境入侵或准备入侵的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这让乌克兰前线的士兵有理由越过边境，使用装有“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器发射的“多用途火箭系统”（GMLRS）导弹以及其它武器对俄罗斯军队进行炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以让前线稳定下来，甚至可以创造将俄罗斯从哈尔科夫地区驱逐出去的条件，”乌克兰国家战略研究机构的副研究员米尔科尔·比莱斯科夫说道，这是首都基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处于不利位置，不得不重新思考其在入侵哈ambil上使用的方法，”他认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程回溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日秘密网络会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长布朗将军提出了一个新的请求，沙利文说话时不愿意公开身份，其中提到了越过俄罗斯边境在赫尔松地区使用美国武器的可能性。在那次会议上，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议宽松限制的建议报告，并在5月15日将其提交给拜登后，拜登同意乌克兰在国外领土上反击入侵俄罗斯的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此决定最终敲定之前，拜登团队一直在考虑和规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次对路透社的采访中公开呼吁其伙伴方采取这一行动 “如此行动可能减轻前线的压力，并可能为俄罗斯从哈尔科夫地区撤兵创造条件，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先向边境地区的俄军开火可以选择减弱防线，尤其是在前线的军事活动相对静止的情况下，”专家罗伯·李表示，他是弗吉尼亚政治研究所欧亚项目资深研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲尔普·安格姆认为俄罗斯在哈ambil地区驻军减少了足够的军队，以有效地威胁到那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯在北部边界保持了足够的炮兵和防空军队。在必要时，它们还能支持CF技术发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈观解释说，这可能是“一个安全区域的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈ambil市是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直在边界另一边保持炮兵，保有防空罩、电子战、指挥控制系统，”李表示，“从而发挥一定作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他官员和专家预测，即使只计入这一点，短期内前线也不会太有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这条政策不会改变前线的活动多少，”李补充说，“但由于这将使俄罗斯难以继续这样的跨界军事行动而更有难度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲尔普·安格姆表示，俄罗斯的军队不足，无法在赫尔ambil地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有办法在东北部地区足够威胁哈尔科夫，同时还可以保持东部战区的军队，”他表示，“为了做到这一点，必须抽调军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在5月再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在一周和几个月中，乌克兰似乎准备好寻求在美国武器在俄罗斯的其他地区使用的更大能力，尤其是在俄罗斯在这一年在战场上的攻势取得主动后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受卫报的采访时呼吁美国核准对俄境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际关系学院的内部消息人士马克·坎契安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的大转弯，但这是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府将主张下一步：打击更广泛的区域目标，比如非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯地区内目标，或是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝回答白宫是否可以将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击。但是在回答中，并没有从根本上否定这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直以来做的事情，即必要时适应和调整。”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈ambil地区遭到俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续信守限制增加产出投入的承诺，这使得全球最大的原油生产国保持在2024年增长放缓的轨道上，这可能使欧佩克+国家在本周末进一步削减供应的压力有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国带领非欧佩克产油国的原油供应增长，多亏了页岩革命和技术创新与效率提升，促使产量增至历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出意外增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+国家为减少部分国家特别是美国和非欧佩克生产国的产量增长，进一步削减供应量。欧佩克+的总减产量高达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+国家正在谈判一项复杂协议，将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的专家在周四透露了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日召开产油策略会议时，欧佩克+国家还需思考的不仅是美国的生产增长，过去一年他们的增长速度可能没有形成如此大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年官方估计中显示，美国原油供应预计增长约27万桶/日，这也与美国政府的年度预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府和欧佩克对2024年美国原油估计增长最终集中在30万桶/日，国际能源署预计的美国原油增长达到64万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克预计全球需求增长220万桶/日将超出非欧佩克国家以外的石油生产者100万桶/日的供应增长，这意味2024年对比上一年，欧佩克+原油需求将大约提高90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测2024年全球需求增长仅为110万桶/日，基本不变的全球原油供需格局对欧佩克原油需求影响较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初至今，美国原油产出量变化不大。四月份的产出量在大约1313万桶/日左右，较十二月份的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家和行业高管均认为，即使油价在80美元/桶的水平徘徊，美国石油生产商不太可能像两年前那样突然达到产量超预期的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持保守且严谨行事，“Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人意外的是，基于当前价格水平，钻机数量为什么不增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本开支不变，并暂时不更新钻机设备，以最好地与平缓的钻井增长保持一致，预期到年底操作12架钻机，并在下一年重新分配更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，对比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析公司和投资者施加压力，要求美国石油钻探者限制增长，多年来，公开上市的美国生产商在增长投资上有所受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，部分私营生产商通过钻探更长的油井和在同一时间从更多油井破碎岩石以提高生产力的方式，带动了较高产出，他们现在面临着行业的合并浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期行业合并持续发酵，但当前的价格水平将保持稳定并有助于支持总体美国原油产量小幅增长的增长趋势，不断改善的钻井和完井效率持续提升。”Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指挥非洲民族大会（ANC）政党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率为不到42%，相比之下，在2019年的上次选举中以57.5%的得票率获得胜利，自30年前以来首次失去多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动集团将不得不与一个或多个小党谈判组建一个联盟协议，或者达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策妥协或让出内阁的显赫职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转为商人的拉马福萨可能将面临反对党以及他党派深层次分裂的批评者的下台要求，但一位ANC的高级官员已支持他继续留任，专家表示，没有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。"开普敦大学政治教授安东尼·布特勒说，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中在主要政客中拥有最高的认可度，党派内部的冲突可能使试图颠覆他的任何努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。其发言人表示，他将在周日公布全部初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份报告中，拉马福萨因在他私人狩猎农场的家具中藏有一笔现金的事件可能有失职行为，面临争议。他否认了这一指控，被戏称为“农夫门”，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于高失业率、犯罪和电力中断等问题激怒了选民，此次投票也被认为是对ANC的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清整这一体系，提振经济，以应对九年来在前任总统马科斯·祖马（Jacob Zuma）的SearchParams下出现的丑闻、腐败以及经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他成为国务首脑时，热烈的期待最初转为失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票决定性打击来自他的对手祖马的支持新党“ shipments we Sizwe”。它超出了预期，对ANC的支持造成严重打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"祖马将军压制了拉马福萨和ANC。他知道他们在这个省份是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特赫嘎说。"这是拉马福萨的计划的结束......你不能输掉选举，然后一切都能回到正常状态。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评避而不决至关重要的改革，以避免加剧他在党内的分歧 - 这与他在1980年代作为工会领导人所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他建设共识的技巧和提升南非声誉，作为所谓“全球南方”（指欠发达国家和中低收入国家）的领导者的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对国会公正分配疫苗的重要声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近的，南非向国际法院提起了一项针对以色列的种族灭绝诉讼。法院在这个月裁定，以色列必须制止其在加沙城拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，继续在拉法进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他对解决南非面临最大挑战的解决方案提供甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前最后一次前所未有的集会上，他在约10万房支持者聚集在索维托足球场上庄建筑前做了承诺，他说自己会“做得更好”。大厅内有大量车群在演讲结束前离开。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连续杀人犯罗伯特·派克顿（Robert Pickton）在本月早些时候在一座附设监狱中遭到另一囚犯攻击后，于周五去世，当时他正服刑，监狱官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大的臭名昭著的集体屠杀犯在2007年被定罪，当时他被控杀戮吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的自家猪场将他们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害在范加大楼区附近他破败的财产上发现部分遗体的六名女子。执行后，政府检察官对其另外20起谋杀案的指控在被判终身监禁后终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构说，派克顿在他位于魁北克的监狱中于5月19日遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这名被告人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性影响，”服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者当中的仅仅是过去十几年间从范加大楼区这个充斥毒品的贫困地区消失的大约60名女子中的几位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2002年初被捕前，搜获到33名女子的遗体，其中许多人是原住民。这些遗体在派克顿的金宝市（Port Coquitlam）猪场被发现，该猪场距离大都会中心约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道，在该书出现在亚马逊后几小时内就被亚马逊移除了，这家连环杀人犯声称自己是无辜的，并且被警方设下陷阱。《太阳报》在当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在线电视图，在该案件开始在New Westminster开庭前，罗伯特·威廉·派克顿（Robert William Pickton）被拍摄，在他的Port Coquitlam家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;这是在没有日期的一份在线电视截图，显示罗伯特·威廉·派克顿（Robert William Pickton），在他位于金宝市（Port Coquitlam）的家中拍摄的场景。路透社/全球电视/档案相片&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，这种平台为投资者提供奖励，以换取锁定他们的代币，这是一种复杂的方案，分析师警告说，这可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存取”飙升的热门度是加密货币市场风险不断攀升的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，这种风险也随之增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币分部筹集了1亿美元后，已经在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，从六个月前的不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer为扩展长期以来的加密货币实践“存取”（staking），创立了重新存取，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络上的许多计算机在核实和确认谁拥有各种加密货币。为此，以太坊等加密货币的资产持有人在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与存取期间会失去对代币的即时访问，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存取平台也会在代表存取的加密货币上给用户创建新的加密货币。重新存取允许所有者将这些新代币再次存取到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新存取的风险问题存在分歧，一些内部人士表示，这种做法太过新颖，难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担忧如果新的代表重新存取的加密货币用于加密货币的巨大借贷市场作为抵押品，这可能导致基于少数基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时企图退出，这可能破坏更广泛的加密货币市场，他们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有什么抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的局面，它增加了以前没有的风险因素。”Crypto数据提供方Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的存取回报通常在3%-5%之间，但是分析人士表示，通过重新存取，投资者可以一次获得多个联合回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）最新发展的一部分，在去中心化金融中，加密货币持有者投资实验方案，希望能不卖出持有的加密货币而在不卖出的基础上产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer还没有直接向用户支付存取奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户加入该平台是为等待未来奖励或是称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer向使用该平台的人提供了其所推出的新代币EIGEN。用户希望未来这个代币有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，Coinbase提供存取但不提供重新存取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在目前的情况下提前这样做，（期待）将获得奖励，但不清楚奖励是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他在其学术网站上介绍，他的团队是印度首个由学生设计的小型卫星的发起者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在存取者与需要锁存代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存取平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新存入EigenLayer，并生成新的代币代表那些已重新存取的资产，这些代币可以在别处使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户选择在哪里存取代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系......这只是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新存取可能会伴随“隐藏风险” - 如果重新存取的代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能产生强制清算和更多波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅下跌加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密货币代币迅速失去价值，Luna和Terra的代币崩溃后比特币和以太坊的持有者损失了大量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer剥离了这些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新存取，而是借款协议中的风险，借款协议错误估算了风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新存取的担忧表示置疑，指出重新存取协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新存取问题对传统金融市场造成明显传染风险的可能性，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域正与主流金融日益相连，机构投资者加入了重新存取潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody等许多人对重新存取持有谨慎态度，考虑这是安全界限之内的演变过程；安诺什·阿瑞什塔亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新存取其资金，Kelp DAO于四月发布了一篇博客概述。Laser Digital未回复路透社请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum是一家专注于加密货币的瑞士银行，它存储客户加密资产，并期望“围绕重新存取形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪亚·席纳姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的人气帮助推动了她的胜利。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席纳姆&lt;/a&gt;，一位气候变化科学家、前墨西哥城市长，赢得了总统职位，得票率为58.3%至60.7%。根据墨西哥选举机构的快速样本计票结果显示，这是墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院的选举中可能取得约六成议会的超多数席次，这将允许该联盟无需反对派支持便通过宪法改革。根据选举机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得的票数在 26.6% 至 28.6% 之间后宣布落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥的第一位女性总统。" 席纳姆在支持者中说道，得到欢呼 "总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席纳姆的获胜是墨西哥的重大变革，墨西哥以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性传统文化&lt;/a&gt; 而闻名，同时也是世界上第二大天主教人口国，长期以来推动更为保守的价值观以及女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席纳姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在一场普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过自己有一天会为了一个女性投票。" 席纳姆的支持者埃德尔米拉·蒙特尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说道。
"&lt;p&gt;“在那之前，我们甚至无法投票，就算可以，那也是投票给丈夫告诉你要投的人。谢天谢地，这件事已经改变了，我能亲眼见证了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席纳姆面对的是一个复杂的过程。她必须在增加普及福利政策的同时，还要继承巨额预算赤字和经济成长低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全性，但几乎没有提供详细内容，而这场选举，被视作墨西哥有记录以来最暴力的选举，在 38 名候选人中对选举结果产生了影响，包括 38 名候选人遭到杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务质量与减少司法不公方面做出显著投资，否则，席纳姆可能难以在总体安全层面实现重大改善。" 独立拉丁美洲政治风险分析师纳瑟尼尔·帕里什·法兰尼里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政 MORENA 党在墨西哥市市长竞选中也大获全胜，这被认为是墨西哥最重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对即将到来的美国总统选举，墨西哥官员预期席纳姆将面对特朗普当政所带来的挑战，后者承诺对墨西哥制造并销往美国的中国车征收 100% 关税，并称会集结特种部队，打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统面临著解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商参与全球趋势中的"近亲化"，即公司从市场主要基地附近转移产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席纳姆还将不得不处理墨西哥国家石油巨擘彭奇的状况，该企业已经流失了二十年的产量，并且遭受着巨大的债务压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这绝不能是一个无底洞，政府投入公款到彭奇公司，但却无法带来盈利。" 高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 表示。"他们需要重新审视彭奇的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的工资翻倍、减少了贫穷并监督了墨西哥比索的加强以及低失业率——这使得他受到极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席纳姆承诺将扩大福利方案，但是墨西哥目前正准备面临今年庞大的预算赤字以及央行预测 2025 年 GDP 成长率仅为 1.5% 的情势之下，实施上述方案并不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动上一直掌控大局，旨在将投票转化为对他的政治议程的公投。席纳姆否认了反对者声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，特别是帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席纳姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔。她称他是“一个让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师 Viri Rios 认为批评席纳姆将会是洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶背后，更多是源于对性别歧视的反应，而不是政治分析。 "人们惊异地无法相信她将做决定，我认为这跟她是女性有很大关系。" 她说到。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在就如何更好地对抗大流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个WHO成员国正在就一项可能增加在大流行前和大流行期间的合作的协议进行谈判，这在承认COVID-19期间在疫苗共享和准备方面失败的情况后显得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等议题上存在深刻分歧而将讨论延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有法律约束性健康规则达成了平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），并包括新的“大流行紧急状况”类别，用于最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了会员国共同的意愿，以保护他们自己的人民及其所在的全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险的侵害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，对国家负责，并加强措施，阻止在威胁到美国及其国家安全之前爆发疫情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改变旨在巩固世界对抗新病原体的防御，COVID-19大流行导致超过700万人死亡，根据WHO的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦WHO总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>