<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 03:57:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员参加，于周三投票通过了要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令的动议，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社援引图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因连环杀人罪在加拿大英属哥伦比亚省被定罪的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所高等安全监狱内遭到其他囚犯袭击，周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年被裁定杀害吸毒者和卖淫女，并在其位于英属哥伦比亚省帕尔马克的猪场中肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一处破败物业上被裁定杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其物业上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中，矫正服务强调，考虑到这一罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省内及其他地区社区带来的毁灭性影响，他们对此深感认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其受害者包括从2002年初开始在温哥华贫穷、毒品泛滥的大都会东区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心东边约25公里的帕尔马克——发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几分钟后即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀人犯声称自己无辜，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上撤下此书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在此无日期文件电视照片中，位于其帕尔马克住所。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器，这是一个小而具象征意义的步骤，有助于深化这场持续两年的冲突。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的进攻.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在相当大的风险，担心严重挑衅会导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅的武器禁运规定的政策，这些规定也已陆续取消，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击越过边境的俄罗斯部队，前提是这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰境内的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰在前线使用HIMARS高机动多管火箭炮发射GMLRS制导火箭弹及其他武器，对俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员Mikola Bielieskov表示：“这可稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区驻扎前，推回他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的这一决定减少了基辅需要从东部顿巴斯关键防线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新评估他们在哈尔科夫进攻中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前就已成形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员称，5月13日，在安全视频会议上，乌克兰官员就要求在哈尔科夫地区越境使用美方武器一事与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown进行了沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，5月15日，Sullivan将这一建议呈交给拜登。根据这位官员的说法，拜登同意乌克兰应能安全从俄罗斯境内反击攻击其的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中，公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今，这没有任何积极之处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国外政策研究机构欧亚项目高级研究成员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内打击的禁止令，作为从哈尔科夫地区安全展开进攻的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮轻松地部署在边界对面，其防空系统、电子战和指挥控制都可以位于那里。”Lee补充道，“这给了他们某种意义上的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单凭这一决定无法迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能使其难以继续进行跨境行动，这将使俄罗斯处于麻烦之中。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram认为，俄罗斯现有部队不足以发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他指出，“为做到这一点，他们需要在东部战斗区域剥削弱力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次表达了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的节奏在一年内被逆转后，乌克兰似乎已做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿与英国卫报的访谈中，泽连斯基呼吁美国允许其向俄罗斯境内的更深层目标开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员Mark Cancian目前供职于战略与国际研究中心认为，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian表示：“这不是政策上的激进转变，而是一个步骤。乌克兰人和行政部门官员将寻求下一步：打击更广泛的袭击目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击尚不确定，但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们仍将进行我们一直在做的事情，即必要时适应并调整计划。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈维尔夫地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;火灾救援人员正在乌克兰哈尔科夫地区村子里的青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹严重破坏的现场工作。摄影：路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片，日期：2024年5月30日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚持减少支出以提升产量的承诺，这将使美国这一全球最大原油生产国在2024年的增长趋于放缓，从而可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术、效率的突破性进展，美国推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步减产部分是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量增长的影响。当前，OPEC+总共减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项可能允许该组织将这些减产措施延续至2025年的复杂协议。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在本周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加仍然推动了OPEC+以外产油国产量的增长，但这种威胁将远不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三位是最为关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份，其原油产量约为1313万桶/日，较12月份减少了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能如2023年那样超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极其谨慎和纪律严明的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并未明显增长，这是一个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司维持资本支出不变，并推迟钻机升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在次年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商由于股价投资者施压，限制了开支，在不受控制的增长推动了页岩产业的迅猛扩张，但限制造成回报有限的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，一些现在正在被整合进更广泛的行业波澜。他们通过钻更长的井并开采更多井提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现一波整合，我认为当前油价水平将有助于支持美国总体原油生产增长，持续改进钻井和完成效率将继续推动这种增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。3月时，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近奥济石油拥有的勘矿区控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近奥济石油拥有的勘矿区控制室里可以看到。美国德克萨斯州。2018年8月22日。路透社/尼科·欧弗肖德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党此次最差选举表现后，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举中的57.5%，也是ANC自废除种族隔离政策以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着前民族解放运动——纳尔逊·曼德拉的政党——将不得不与其他较小政党谈判联合政府协议或其他形式的协议。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的去职呼声，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。” 奥斯坦丁·布尔特教授表示，他是开普敦大学的政治学教授，也曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中获最高支持率的。ANCon内部的派系之争可能使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位的命运之前也曾悬而未决。2022年，一个委员会报告称，他可能因家具中藏匿的一笔现金而涉及不当行为，导致他可能被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在被称为“Farmgate”事件中否认了不当行为的指控，并在同年赢得了一个新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今最艰难的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人的拉马福萨承诺要重塑该党的形象，重振经济，这在前任雅各布·祖玛九年的丑闻和经济衰退后显得尤其必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的狂喜很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而关键的ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，他支持新政党“姆克洪托乌西兹科”（umkhonto we sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目结束……你不能连选举都输掉还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上优柔寡断，试图避免加剧党内分歧——这与他在20世纪80年代作为一名工会领导者所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他的团结能力以及他在国际上推动南非成为所谓“全球南方”国家代言人中的角色。“全球南方”指的是一个低中收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是着名地倡导疫苗公平分配的全球声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一起针对以色列的种族灭绝案件，几位法官裁决，以色列必须停止对加沙城市的拉法（Rafah）进行军事打击。以色列激烈否认了这一指控，并继续对拉法进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“会做得更好”，在他位于索韦托的足球场进行的集会上，聚集了成千上万的支持者。许多人在他演讲结束后就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对着一排摄像机，他发表了既适合其法律斗争也适合政治战斗的声明：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件掩盖与艳星斯特菓·戴尼尔斯的封口费而在34项罪名上被判有罪的前一天，这位共和党总统参选人愤怒而混乱地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持其审判的法官胡安·梅伦发表评论，称其为“腐败”、“恶魔”。他称其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他抨击了为其案件作证的人，抨击了那些投票弹劾他的国会议员——尤其是他重申在竞选集会上的说法——称那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，称其面临的挑战不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说到：“这样做，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在过去的竞选演说中，他的演讲通常夹杂着幽默，然而这次演讲大多数内容都是沉郁的。他在新闻发布会上仅仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子厄里·特朗普的陪同下迅速离去了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度展开了猛烈抨击，并对那些暗示特朗普实施犯罪的人表示了反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这是进一步的证据，证明其不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的美国司法系统，以及他关于美国司法系统的虚假说法，观看的人都有一个明确的结论：这个人无法担任美利坚合众国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们认为纽约的判决是一种司法不公——周四向其竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台——共和党数字募捐平台——单日创下的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总募款规模落后于拜登，特朗普阵营试图保持这一势头，通过发送不祥的募捐信息来继续动员其支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除特朗普本人外，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称该审判存在缺陷，指控不应该被提出，曼哈顿这个民主党重镇的陪审团存在污染，而审判法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不充分或力度不够的共和党人士，特朗普的盟友和竞选幕僚则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选首席管理员克里斯·拉基维塔批评了一位社交平台X上的全国共和党大学生小组的帖子，称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉基维塔发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党州长拉里·霍根，一位中间立场的共和党人试图争取参议员席位，在判决前警告美国人“不要用更毒害性的党派政治进一步火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉基维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州与共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的有罪判决让他们重新考虑在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会对其在与拜登的重举行程中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人大同小异，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治动机，旨在尽可能多地让其避免竞选活动。”现年62岁的退休警察斯科特·克劳顿在佐治亚州梅里塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德马德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，该发布会发生在关于他伪造商业记录掩盖于2016年支付给艳星斯特菓·戴尼尔斯的封口费的刑事审判后一天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德马德/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提出了一份新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在停止这场战争，开始新的一天的时机到了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在本届总统选举年面临的压力是制止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及他国调解的安排以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判一直陷入停滞，双方都指责对方妨碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法发动数周的入侵行动后提出的，并带来了对内和对外对贝内·内坦亚胡政府的新压力，特别是因加沙死亡事件和人质持续被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦亚胡的办公室表示，在拜登揭示了这份停火计划后，以色列授权谈判代表提出关于加沙停火的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党竞争对手唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普是民主党的总统竞选对手，外界认为这一判决凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将是持续进行的，直至各阶段结束之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，百余名位于狱中的战俘将被释放，包括老年人和女性。同时，一千辆卡车将每日进入加沙，为当地人提供人道主义援助。拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯将与以色列就永久结束敌对行为的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判进行，停火就会持续进行。”这是一项全新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段，则包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已把这项建议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我清楚地知道，以色列有人不会同意这项计划，并要求继续战争。有些人甚至在内阁中，他们已经表明态度，他们想要占领加沙，他们希望长期战斗，人质不是他们的优先事项。”拜登说，“我呼吁以色列的领导层支持这项协议，即使面对压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为美国有生之年一直在支持以色列的总统，以及唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，当美国武装部队直接捍卫以色列免于伊朗攻击时，我希望你们能退一步想一想，如果我们失去这一刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在匿名情况下向媒体透露的消息人士说，以色列之所以能够提出这项新提案，是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条到达危机尽头的道路。这是一份详细到四十五页的协议，已经经过了精心谈判。”消息人士说，“摆在桌上的内容实际上就是整个进程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位消息人士还补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众发起呼吁。加拿大12频道中断了晚间新闻节目直播，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有史以来第一次，正方向以色列人提出释放人质的提议，这在各方面都无法延长停火。乔治·休斯·奥斯汀大学历史和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击恐怖袭击的可能性并不显得领人想象，但显著低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个方面，全球公众舆论开始倾向于支持以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多有利因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早已提出了一份更早的释放人质提议，但因以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久停火要求而未能达成协议，并且还对拉法发动了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们告诉调解人，在目前持续的袭击期间，他们不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们将准备好达成一个包括人质和战俘交换的“全面协议”。哈马斯在当地时间周三说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名消息人士说，白宫国家安全顾问杰克·卢里安将在周五与17个有公民被关押在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引来了国际社会的愤怒，但没有越过美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦，”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候的那场致命大火，这是以色列对哈马斯的目标……引发了大火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后，以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列数据显示，哈马斯的攻击行动导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走，该地位于加沙北部，在2024年6月12日以色列军事进攻期间被摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 沙基·贝尔里在黎巴嫩与美国就结束与以色列的战争进行调解时，再次扮演了关键的沟通角色。凭借数十年的经验，贝尔里帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，特别是他在什叶派穆斯林社区中的地位。贝尔里在9月份以黎巴嫩空袭击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯拉勒后，被视为稳定影响的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里在周三的电视演讲中表示，“黎巴嫩正在关闭一个新的历史时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里曾作为什叶派阿迈勒运动的领导者，在黎巴嫩1975-1990年的内战中崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会 speaker，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆认可贝尔里作为谈判人的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在试图调停冲突期间多次与贝尔里会面。冲突不仅在加沙战争期间并行进行，还自9月份起急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了贝尔里在上一次真主党和以色列之间的主要战争中帮助结束争端的角色（2006年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在没有总统的情况下，政府部分权力机构无法发挥正常作用，也难以与被美国列为恐怖组织的真主党进行接触的情况下，他的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你到黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。他是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝尔里通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质而一举成名，这些人质在黎巴嫩持续15年的内战中被挟持。（39名美国人被劫持于1984年10月至1985年2月间）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝尔里当选 speaker 时，正值纳斯拉勒领导真主党崛起。他们俩共同引领了“什叶派双雄”（指两支主导什叶派政治代表权和政府很多领域的政党）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常拜访贝尔里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明他能做什么有限，这可能受到真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝尔里阿迈勒运动掌控的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里1938年出生在塞拉利昂的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩。他早年积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被压下的什叶派社区许多人赞赏贝尔里帮助提高了他们在各宗派体系中的地位，在该体系中，特权多偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一位受过法律训练的律师，贝尔里在创立阿迈勒运动的伊玛目穆萨·萨德尔失踪后接掌该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要党派进行了战斗，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝尔里的什叶派支持者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党并肩行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆机密电文在2010年公布后，关于他对真主党的真实感情的质疑，贝尔里予以否认，称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年之际，当以色列对加沙地带发动攻势后，贝尔里的阿迈勒士兵与真主党一起发射火箭炮，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与贝尔里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境线上相互交火，并说服真主党向黎巴嫩Ribani河以北撤退（黎巴嫩Ribani河距离边境线北侧约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里曾对一位外国官员说，“将黎巴嫩Ribani河往南移动比推真主党北上更简单”。这位接近贝尔里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝尔里的对手也批评他作为逊尼派精英的一部分，领导黎巴嫩在2019年陷入了经济灾难。黎巴嫩整个金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会召开会议，选举总统，使政府中的至高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交通道的角色让真主党的对手感到不满，例如基督教力量组织，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 沙基·贝尔里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼的会面照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会 speaker 沙基·贝尔里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼的会面照片 (图片拍摄日期：2024年11月15日。图片来源：路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼 / 文件照片)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会 speaker 沙基·贝尔里肖像的招牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;8月31日，随着庆祝阿迈勒运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动，黎巴嫩贝鲁特悬挂着悬有黎巴嫩议会 speaker 沙基·贝尔里肖像的招牌。该运动创始人穆萨·萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪 (图片拍摄日期：2023年8月31日。图片来源：路透社/默罕默德·阿扎基 / 文件照片)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密‘重质押’平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新兴平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂方案引起分析师警告，存在用户及加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的背景，展现了加密市场在价格飙升和交易者追求收益时的风险偏好增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台上目前吸引的加密货币价值达188亿美元，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明重新质押以扩展长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币持有者，会允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在整个质押期间会暂时失去对其代币的即时访问，但会因此举获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表他们已质押的加密货币。重新质押允许所有者将新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界就重新质押的风险性质存在分歧，有业内人士称该实践还太新，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少数底层资产进行无限循环借贷。这可能导致市场在所有人同时退出的情况下受到破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这种情况并不理想，它增添了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率的诱惑在于：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押的回报率可能会更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，其中加密货币持有者投资实验性方案以在不卖出的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前向平台使用者发放其新创建的代币，被称为“EIGEN”。用户希望这个代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是受用户寻求空投的影响。“这真的非常投机，是免费获得金钱的希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是首次预先采取行动，（用户希望）获得奖励，但他们不知道会获得什么，”美国家加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt;提供质押但未提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立。他在学术网页上称，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首款由学生设计的纳米卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer再次质押代币，并生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，如作为借款抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台目标是允许用户选择将代币质押到何处及帮助新兴区块链服务增长，而非鼓励更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能在市场下跌时导致强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着以太币等代币作为抵押品的市场价值迅速缩水，导致像Terra和Luna这样的代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。由于这些协议的定价存在问题，利率错误偏低，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金数额相对于全球市值约2.5万亿美元的加密行业相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失扩展到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，加密世界与主流金融市场的联系越来越紧密，机构投资者开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰的加密部门Zodia Custody见证了对质押的巨大机构兴趣，但认为重新质押太远一步，因难以建立资产流向及其奖励归属的记录论文路线，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital未回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“会出现新的围绕重新质押的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>