<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 08:42:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所高安全级别监狱中因早些时候被其他囚犯袭击逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）猪场内杀害毒瘾者和妓女并将尸体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害了六名女性而被判刑，这些女性的部分尸骨在其靠近温哥华的破旧住所被发现。他在被判终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管机构表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内服刑时去世。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在温哥华市中心一个贫困的、毒品泛滥的唐豪斯东区失踪已有十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场（位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎兰）发现33名女性（其中许多人是原住民）的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊出现销售后不久便被撤下。当时《温哥华公共》报道说，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，警方设下陷阱陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求将该书从亚马逊撤下并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。无日期的电视档案照片。&lt;br&gt;路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据选举结果显示，此次选举约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，这是ANC过去30年来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这一前解放运动组织不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政。这可能会要求ANC作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层中的一位高官支持他留任，并且分析家认为并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统合候选人能够接替拉马福萨的职务。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒教授说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中各大政治人物中的支持率最高，因此在ANC内部派系斗争可能使任何试图反对其的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日公布初步正式计票结果时将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨就任总统前后曾经历了严峻考验，包括2022年一个委员会报告称他可能因在牧场家具中放有大量现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同一年赢得了新的五年ANC党领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面对的最严峻考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和能源危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时，承诺将改善党的形象并重振经济，这之前几年经济因为前任雅各布·祖马时期的贪腐和经济衰退而持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初期乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未恢复活力，ANC高层官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫败来自他的宿敌祖马的支持，祖马支持的新政党姆克顿佐伊韦（uMkhonto we Sizwe）超出了预期的表现，大范围削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于险境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格认为。“这将终结拉马福萨的计划……你不能在这场选举中失败，却还想让一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫被批评为避免加剧党内裂痕而拖延行动，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他在构筑共识方面的才能以及他促进南非成为“南方国家”中倡导者的角色。“南方国家”是一个低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球率先呼吁公平分配疫苗的最知名声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族罪指控。本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列对此激烈拒绝并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突显ANC过去三十年取得的成功，但批评者认为他在解决南非最严重问题上几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数以万计的支持者在索韦托足球场外，许多人还未听完演讲就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年底前完成，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病前后增加合作的协议进行谈判。这一背景是在新冠肺炎疫情期间承认其失败之后的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在更新现有《国际卫生条例》（IHR）时取得了共识，该条例新增了一个“全球公共卫生突发事件”分类，以涵盖最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护本国公民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”WHO总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着一个方向迈出了步伐，即让各国承担责任，并加强措施以在威胁美国公民和国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部（HHS）秘书巴塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，上述全球健康规则的修订旨在强化世界对新病原体的防御能力，自新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;资料图片：这张2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织总部拍摄的照片显示的是该组织的标志。路透社/迪尼兹·巴里博塞/资料图/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头发表演讲，他的言辞贴合了法律和政治上的战斗：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因篡改文件以隐瞒支付给色情影星的秘密费用而涉及34项罪名的案件后一天，这位参选共和党总统的候选人怒气冲冲地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“不正直”和“魔鬼”。他把民主党对手乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统。”他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿其竞选集会上的言论，谴责那些据称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战视作个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们要为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但此次演讲主要充满了消极的情绪。特朗普在新闻发布会上只有一小张讲稿。结束后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了主席台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其质疑特朗普犯法行为的人进行了指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都互相描绘对方是对国家的威胁的竞争中，拜登阵营借特朗普的言论提取新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在讲述个人不满并扭曲美国司法制度，这让所有人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登阵营的沟通主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数认为纽约 verdict 是一项不公正裁决的特朗普支持者在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一天的纪录。在共和党筹款平台WinRed，这是特朗普的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面领先，但特朗普的竞选团队在周五试图保持与之持平的节奏，发送了一系列暗示性的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一则信息在特朗普新闻发布会后响彻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都公开站在了前总统一边，声称审判存在瑕疵，指控本不应提出，主审陪审团在纽约市曼哈顿这种民主党票仓受到污染，法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党官员和组织表示的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手也开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔批评了大专院校共和党在其社交平台X上的帖子，称陪审团的裁定结果应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便，每个人都有……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党温和派州长拉里·豪根，在判决前曾警告美国民众“不要把更多党派性燃料撒到火上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州进行的共和党选民访谈中，有数人表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持产生摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂在特朗普与拜登的重赛中可能对他不利，鉴于特朗普在几个摇摆州的支持率非常微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了损害他的竞选活动，把他尽可能多地赶下竞选前线。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，“如果他们可以用这种方式对待他，他们可以用这种方式对待任何人，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加在美国纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加深乌克兰冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定解除乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一个虽小但显著的步骤，旨在深入到持续两年的冲突中。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美援武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前对向基辅提供高端武器的一系列禁令，这些禁令也已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定已于本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美援武器反击向其或计划进攻其的俄罗斯部队发起攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这一决定允许乌克兰前线人员使用美援的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“导向多管火箭弹系统”（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许为将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶走创造条件，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科尔·比亚列斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场布置兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗在一次安全视频会议上提出了这一请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，苏利文于5月15日将此建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可从俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时，公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但他当时表示：“目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲事务研究员菲利普·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动袭击的禁令，将其作为安全区域发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以把自己的火炮保持在边境对面，它可以保持防空、电子战、指挥控制等等，”李表示，“它或许有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独依靠这一决定可能会不久对前线局势产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线移动情况，如果有的话。但它会让俄罗斯更加难以继续这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯并没有足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它需要剥夺东部战场部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰对俄罗斯发动攻击，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好在未来几周到几个月内寻求扩大其使用美援武器的能力，尤其是考虑到俄罗斯在战场上的不利局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的、但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府是否会将这一政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区尚未明确，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后留下的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自路透社/正值2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近小达尼列夫卡村的儿童和青年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击严重破坏。瓦伦廷·奥吉伦科摄/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减增产投资的承诺，这将导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新效率提升，成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深入减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家日益增加的产量。OPEC+的整体减产规模为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正制定一项复杂的协议，该协议将允许本集团在2025年继续延长部分减产政策，知情的三位消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+即将于周日开会考虑供应政策时，美国生产量的增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但所构成的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这些是最受关注的预测机构，都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC在5月份的月度石油市场报告中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次像2023年那样带来惊喜，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻探活动数量没有上升更多，这出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻探设备的升级，以最好地应对钻探增长放缓的情况。它计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻探活动数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对无法实现的支出导致页岩市场短暂高增长而不产生回报压力的影响，美国上市公司在增长上的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出人意料的增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正遭受行业整合潮的冲击，他们通过钻更长的井和裂缝岩石同时从更多的井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并潮，我仍预计油价将在当前水平上继续支撑美国石油总体产量的温和增长，得益于钻探和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勘探服务公司，如SLB，预计今年国际市场将推动更多增长，而不是北美。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，在此过程中产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员方供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻探平台的操作室从位于威克附近奥아赛斯石油公司租赁区的一个控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻探平台的操作室从位于威克附近奥阿赛斯石油公司租赁区的一个控制室看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并敦促哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候终结这场战争，并开始结束之后的阶段了，”拜登总统在发言中说。他作为执政期即将结束的总统，正面临不断加大的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行斡旋的旨在安排以色列与持武装反对派哈马斯之间的停火谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法周边地区持续数周的侵袭，并且在加沙死亡人数与人质持续被扣押问题上，以色列国内与国际国内压力不断加大后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩雷斯办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露这一停火计划后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新提议也出现在共和党的总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪而被定罪的前一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将在各方共同通过所有三个阶段期间持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口聚集地，人质（包括年长者和女性）将被释放，以换取数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续。”总统说，此指代为新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列的那些坚持“无限期战争”的人改变意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道，在以色列支持无限战争的人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期延续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我要求以色列领导层尽管受到压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为对以色列数十年来充满承诺的人，惟一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚向以色列发出美国军事力量直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们从长远考虑，想想这一时刻被忽视会带来什么后果，”他说。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，以色列能作出这一新提议，是因为近几次战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”该官员说。“这个协议进行了详尽的磋商。现在摆在桌面上的真正是过程的最终结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名以色列媒体援引周五拜登发言为戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众表达诉求。领先的12频道在其晚间新闻节目中暂停播放，直播了拜登的讲话。以色列检查员此前曾禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·考斯马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为今年早些时候提出的人质提议的一部分，在加沙的病患、长者和伤者将与为期六周的停火（可能延长以运送更多援助物资）相结合而被释放，此次建议本月早些时候崩溃，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求——将永久结束战争作为对等条件，并加强了对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解者，除非以色列停止战争，否则将不会继续参与谈判，但愿意在包括交换人质与囚犯在内的“全面协议”下停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但未超出美国制裁以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历着无尽的苦难，”拜登周五说。“在上周四发生在拉法的致命纵火后，我们看到了可怕的画面……这场针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚地区被摧毁建筑的废墟中行走，这是以色列军事进攻造成的损失。新华社/法里德·阿萨德 图片来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台 popularity 剧增，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这一复杂方案引发了分析师的警示，认为存在用户风险和加密货币市场的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，是加密市场价格回升和交易者寻求收益的一种最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新委托”，目的是扩大一种长期存在的加密货币实践——委托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间会暂时无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放代表其已委托的加密货币的新型加密货币。重新委托使所有者能够再次将这些新代币委托给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险意见不一，一些内部人士认为尚不清楚这项实践是否成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新委托加密货币的新代币作为加密货币借贷市场中抵押品使用，可能会基于少数底层资产不断产生借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%左右，但分析师认为，重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多重收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售代币的情况下获得代币持有价值的巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为该机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他奖励的期望加入该平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员发放其自己的新代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新委托平台的增长由寻求空投的用户推动，他称之为“真的、真的很投机性，这笔意外之财的事情”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，（Coinbase提供委托但不提供重新委托），“他们现在是预先支付的，（他们预期）会获得某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是首个由学生设计的微型卫星团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的 trading 平台，连接潜在的委托者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新委托平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重新委托其代币，生成新代币代表重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择何处委托其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能带有“隐藏风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品迅速贬值，随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新委托问题对传统金融市场构成任何实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融市场相连，机构投资者也在重新委托中崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了巨大的机构对委托的兴趣，但因为难以清晰追踪资产流向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新委托仍然是一个太大的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，委托部分资金，Kelp DAO在其4月的博客文章中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行委托，并且“希望围绕重新委托出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;

![比特币的图示](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;center&gt;&lt;i&gt;图示显示了比特币的代表。（图片来源：2024年3月9日，巴黎：路透社/本笃·泰西尔/插画/路透社档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;

![以太坊的图示](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;center&gt;&lt;i&gt;图示显示了以太坊的代表。（2023年6月16日，插画：路透社/达道·鲁维奇/插画/路透社档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·别 ws 以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。奥夫拉多尔的民望有助于希门内斯的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局快速计票结果显示，赢得总统选举，得票率为58.3%至60.7%。这个得票率有望成为墨西哥自民主化以来的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个国会中的席位也可能获得三分之二以上的多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;戈尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，"希门内斯对支持者说，现场响起热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯的胜利对于墨西哥具有重大意义。墨西哥一直以来以其男性主导文化著称，并有全球第二大的天主教人口。长期以来，社会观念和角色更加倾向于传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得了全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙特雷尔对支持希门内斯的墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者说，"过去我们甚至无法投票，即便是投票，也必须按照丈夫的指示。感谢上帝改变了这一切，让我能够经历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯面临的挑战不是一帆风顺。她必须在增加普及福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将继续节俭理财，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善治安，但细节寥寥。本次选举是有史以来最暴力的一次，38名候选人遇害。分析人士认为，组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举还因普埃布拉州投票站发生两起杀人案而蒙上阴影。奥夫拉多尔任内造成的谋杀案件数量超过了墨西哥现代史上的任何其他政府，尽管谋杀率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改进警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希门内斯将难以实现整体安全水平的重大提升，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里谢·弗兰林耶说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这是国家最重要的岗位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一个重要挑战将是与美国就巨大的美国入境移民流动进行复杂谈判，以及在芬太尼流行病肆虐的背景下深化安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺的问题，同时吸引制造商将生产链迁回，这是伴随回流趋势的现象——公司将供应链移回主要市场所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯还将不得不解决佩姆客问题，尽管产量已连续20年下降，该石油巨头正深陷债务泥淖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是一个无底洞，你不断地投入公共资金而公司却永远不会盈利，"高盛首席拉美经济学家阿列勃托·拉蒙说，"他们必须重新审视佩姆客的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫困，监督了稳定汇率和低失业率，这些使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临大规模赤字，中央银行预计2025年GDP增长仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举视为对其政治议程的全民公投，希门内斯否定了反对派的说法，称自己不会是奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续实行许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯感谢奥夫拉多尔为"改善我们国家"所作出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯表示，性别歧视可能是批评希门内斯将成为奥夫拉多尔的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会自己做决定，我想这要归咎于她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门内斯赢得墨西哥总统大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希门内斯，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与支持者交流，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉贾尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门内斯赢得墨西哥总统大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉贾尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泽卡莫广场，2024年6月2日。路透社/马伊尔·埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人戈尔韦兹在大选结束后致词，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎托拉莉·尼察-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，大选日，萨尔瓦卡斯科尔区，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，维拉克鲁斯。路透社/亚希尔·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津萨坎坦。路透社/加布莉拉·萨纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站排队 voting，路透社/亚历山德罗·门内格利尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>