<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 12:00:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>小鹏汽车与 Volkswagen 将在中国建设超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国小鹏汽车（9868.HK）与大众汽车（VOWG_p.DE）宣布将扩大合作关系，共同在中国推进超快充电动汽车充电网络，这一合作由两家车企于周一联合宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司签署了一项谅解备忘录，计划互相开放各自的快速充电网络。目前，其快速充电网络覆盖了中国420个城市内的超过20,000个充电桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，双方还将共同探讨建设联合品牌超快充充电站的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车与大众汽车于2023年建立了合作关系，当时大众投资约7亿美元收购了小鹏汽车4.99%的股份，并计划到2026年共同推出两款大众品牌的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，大众表示，公司已与小鹏汽车共同开发了一种新的智能电动汽车架构，这将有助于在大众最大的市场提供更多经济实惠的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曼谷国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;小鹏汽车参加第45届曼谷国际汽车展的现场照片，泰国曼谷，2024年3月25日。路透社/查莉妮·提拉苏帕/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="卡塞尔大众工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国卡塞尔大众工厂现场照片，2024年12月17日。路透社/法比安·比默/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军事和海岸警卫队的空海资源在其专属经济区监控中国最大的海岸警卫船，称该船的存在是“中国的威胁、压迫和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海岸警卫队透露，这艘长165米（541英尺）的船只5901号，被菲律宾称为“怪兽”，于周日距离扎巴莱斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都指向这艘怪兽船，一旦它进行挑衅行为，将会得到适当回应，”菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马拉亚在接受国家电视台采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，中国与美国盟友菲律宾之间的关系恶化，随着马科斯总统上任，双方因彼此认为的北京的侵略而频繁发生争端。中国指责菲律宾反复侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分为中国领土，该海域每年有3万亿美元的海上贸易通过。中国在及其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区拥有庞大的海岸警卫队存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受位于海牙的常设仲裁法院2016年的裁决，称这些广泛的海上领土主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，该机构要求中国船只离开该区域，并警告其无权在此处操作。中国船只通过无线电回应称，其正在其管辖海域执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国威胁、压迫、侵略和欺骗的一部分。他们正在展示其船只以恐吓渔民，”马拉亚表示，并称菲律宾的海上存在将加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从 10 月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，尽管即将公布的关键经济数据以及美国联邦储备系统和美国就业数据即将公布，原油价格依然下跌。美元强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格在欧洲中部时间上午8点整下跌28美分，跌幅为0.4%，至每桶76.23美元。该价格较上周五收市时的高位（自10月14日以来）略有回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中间基原油价格下降27美分，跌幅为0.4%，至每桶73.69美元。该价格较上周五的高位（自10月11日以来）有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前五个交易日，油价上涨，这是因为北半球气温下降带来了需求增长的前景，以及中国计划采取更多财政刺激措施以提振其疲弱的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美元的强劲势头也引起了投资者的注意，Phillip Nova资深市场分析师Niraj Sachdeva在周一的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周一保持接近两年以来的最高水平。美元的走强使以绿色美元计价的商品更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还在等待更多经济数据以了解联邦储备系统的利率展望和能源消费情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备系统的上次会议纪要将于周三发布，而12月就业报告将于周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，全球最大原油出口商沙特阿美首次上调了亚洲买家2月原油价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和俄罗斯的原油运输可能受到更强制裁的威胁，这引起了对未来供应的一些担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰的战争而对俄罗斯施加更多制裁，目标是打击其石油收入，限制运载俄罗斯原油的油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，美国新任总统唐纳德·特朗普政府的制裁可能会影响伊朗的生产及出口，预计到第二季度，伊朗的生产量和出口量将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国石油生产商的估算，到第二季度，OPEC成员国的日产量可能会下降30万桶，达到每天325万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油井数量（反映未来产量指标），上周减少了一个单位，降至482个，据能源服务公司贝克休斯周五发布的一周报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，今年全球原油市场仍面临供给过剩的压力，分析师预计非OPEC国家产量的增长将几乎完全抵消全球需求的增长，同时美国在未来也可能增加产量。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台抽油机在法国特里盖雷斯的 Vermilion 能源站运行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;资料照片：一抽油机在法国特里盖雷斯的 Vermilion 能源站运行，2024年6月14日。路透社/本杰明·泰希/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理人员限制股票抛售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要股票交易所要求一些大型共同基金限制年初的股票出售，三位知情人士透露，随着监管机构试图在世界第二大经济体面临复杂时期时安抚市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金在去年12月31日以及1月2日和3日收到了来自上海和深圳股票交易所的电话，被要求每日购买的股票需多于卖出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一指导方针发布于中国股市在担心即将上任的美国总统唐纳德·特朗普可能会对中国的出口商品征收巨额关税之际，严重拖累股市开局。这对于已经表现疲弱的经济而言，增加了更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以继续出售股票，但如果总计出售金额超过买入金额，他们需要尽快增加持仓以填补缺口，一位知情人士表示，这符合交易所的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此类指导很可能成为常规措施，”知情人士补充道，并指出类似的要求曾在去年年初提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士并未直接接触交易所，但他们了解相关讨论。由于此事的敏感性，他们拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海和深圳股票交易所对路透社的评论请求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股沪深300指数在2025年的首个交易日下跌2.9%，这是自2016年以来最糟糕的新年开局。基准指数上周下跌超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普即将开始第二个美国总统任期的两周前，他对中国商品征收大规模关税的威胁令人民币波动，并推动本土债券收益率和股价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者的指导是监管机构采取的多种稳定市场情绪措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几个月中，监管机构推出了总额达800亿元人民币的掉期和再融资计划，用于购买股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，上海和深圳股票交易所表示，他们最近与外国机构进行了会面，以进一步增强投资者的信心。去年12月的中央经济工作会议强调，稳定股票和房地产市场是2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市上一年的表现自2020年以来首次转为正增长，涨幅为14.7%，尽管大部分增长主要是在9月出台刺激措施后的短暂强劲反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易所去年年初时也对某些对冲基金做出了类似的警告，当时中国股市跌至五年来最低点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区内一处人行天桥上的股票信息显示屏旁，车辆行驶。路透社/Nicoco Chan/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年大力打击腐败之后，中国承诺将展开更多调查并实施更严厉的处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在反腐败监督机构召开关键会议的前一天，国家电视台播出了一个节目，介绍了基层腐败的打击情况，消除了任何关于中国可能正在失去对腐败控制的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《为人民服务打击腐败》系列节目的首集于周日晚播出，聚焦一些小型腐败案例，包括一所有校食堂盈余回扣的东北地区小学校长和一个从农村四川地区农场项目建设商手中收受贿赂的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国陷入了腐败调查的高峰，涉及从副中央银行行长到中国最大的油气公司前董事长等人士，这加剧了经济在艰难站稳脚跟过程中所产生的不安，以及社会对财富感逐渐减退的应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单中还包括一名高级军事官员，陈化，一名海军上将，他在解放军现代化和提升作战准备之时下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为消除任何认为在中国共产党总书记习近平领导下执政的中国共产党正处于落后局面的猜想，中央纪律检查委员会（中央纪委）近日宣布去年有58名高级官员即“老虎”被调查，反腐监督机构将在周一至周三的会议中敲定其2025年的任务，官方媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，47名被调查的官员级别在副部级以上，包括前农业农村部部长唐仁健和前国家体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是退休高级官员，如前中国国家石油天然气集团公司董事长、党委书记王冀麟，也未能幸免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Wedeman，乔治亚州立大学教授，表示反腐败工作将继续进行。“我不认为习近平现在可以撤回他的立场。”Wedeman说，“自从他开始清理高层十多年来，习近平仍然在发现党和国家军队高层普遍存在腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，人民解放军受到一轮清查浪潮的冲击。李尚福在担任国防部长七个月后被迫离职，而他的前任魏凤和因“严重违反纪律”被开除党籍，这实际上是腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wedeman称，“由此可见，习近平用于替换腐败官员的‘池子’里同样充满了腐败分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果习近平在内部提拔腐败官员，这表明党内部的调查系统可能无法正常运作，或者更严重地，该系统本身也可能已经腐败了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府承认，其反腐败努力面临新的挑战，传统的收受贿赂等形式变得更加阴险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个企业家可能直接给我钱，我会拒绝。”前中国人民银行副行长范义飞被判处死缓两年缓期执行后在接受官方媒体采访时表示，“但如果他以股票或其他资产的形式给予，不是直接给我，而是给我家人，那就完全是一个不同的问题了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便在中国庞大的官僚体系中的低级别“苍蝇”和“蚁”也将成为反腐斗争的目标，正如周日的电视节目所展示的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与遥远的‘老虎’相比，民众更强烈地反感身边的腐败现象。”北京工业大学马克思主义学院的孙来斌教授在节目中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐斗争必须触及民众的“心”，让民众深刻感受到党的关爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中央纪委国家监委的总部图在中国北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中央纪委国家监委的总部图在中国北京，摄于2018年2月10日。图片由新华社记者杰森·李摄。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始其一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，旨在悄悄地扩大北京在资源丰富的非洲大陆的影响力，而此时欧洲的存在感正在减弱，美国的存在感则不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各国首都和投资者正为美国总统当选人唐纳德·特朗普即将重返白宫做准备，同时乌克兰和中东的战争以及国内政治事务让德国和法国的部长们忙于应付，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、查德和尼日利亚凸显了中国对非洲维持一贯参与的合作一致性，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅从周日至周六的访问正值世界第二大经济体 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/chinas-lending-africa-rises-first-time-seven-years-study-shows-2024-08-29/"&gt;加大了对负债累累的非洲大陆的金融支持&lt;/a&gt;，并寻求达成更多关键矿产交易和寻找市场以吸收其出口产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择访问哪些国家做出的决策很少遵循外部逻辑，”中国-全球南项目创始人埃里克·奥兰德说。（但）这在非洲产生了共鸣，被认为表明了中国对非洲的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信用事实证明，非洲从来不是被遗忘的大陆，而是充满活力的源泉和潜力无穷的土地，”中国外交部发言人郭嘉鲲周一在例行记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为因负债地方政府推迟支出而寻求项目的中国国有基础设施企业提供了急需的项目通道，并为其电动汽车和太阳能板等产品提供了市场，而美国和欧盟认为这些产品存在产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能帮助北京方面改变多边机构并重新解读国际规范，使其更符合自己的利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登在十二月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-makes-no-comment-sons-pardon-cape-verde-stopover-way-angola-2024-12-02/"&gt;仅对安哥拉进行了一次访问&lt;/a&gt;，这是他在任期内对撒哈拉以南非洲的唯一访问，中国则把非洲放在其外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的关键因素，不仅作为行为体，也作为灵感的来源，”非洲所有自身的咨询机构发展再构创建人汉娜·瑞德说，她指的是竞争担任非洲联盟委员会主席的候选人如何强调北京的能力来提高非洲的制造业能力以及中国的教育成果，从而为二月的选举做准备。非洲联盟委员会是55个成员国非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅决定访问今年接任主持中国-非洲合作论坛（FOCAC）轮值主席国，为推动去年峰会成果实施奠定了基础，奥兰德说，该论坛为中非关系设定议程，中国在峰会上承诺了510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，北京还在若干紧迫的区域安全问题上发挥影响，这也是王毅访问乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从该中非国家 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/france-begins-withdrawal-chad-says-french-army-2024-12-10/"&gt;撤军&lt;/a&gt;，在政府意外终止与伊斯兰极端势力作战的防务合作协议后，法国政府成为了西方联盟在该地区的关键盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为萨赫勒和西非新军事政权的可靠且稳定伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于视该地区西方影响力减弱的法国和美国来说，中国的存在被视为‘争议性’，但这是非洲视角下不同的看法。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界领导人在联合国 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约市联合国总部大会厅出席“未来峰会”时发言，2024年9月23日。路透社/大卫·迪·德尔加多/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国推出计划解决日益严重的痴呆症问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动了针对阿尔茨海默病等痴呆症的全国行动计划，官方表示，这一疾病的广泛流行已成为“社会普遍关注的问题”，并且对老年人及其家庭构成了“重大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球第二大经济体，中国的经济增长正受到老龄化问题的日益关注。根据官方数据，到2035年，60岁及以上的老年人口预计将至少增长40%，达到超过4亿，相当于英国和美国人口的总和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国卫生部门和其他14个政府部门共同制定了这一计划，旨在应对痴呆症问题。根据新华社周六报道，该计划提出到2030年前实现七个关键任务和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人口的老龄化和平均寿命的延长，中国老年人患上阿尔茨海默病等痴呆症的人数持续增加，成为一个社会广泛关切的问题，新华社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2030年，一个涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理的持续性痴呆症防治系统将建立起来，新华社报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛开展老年人认知功能筛查和早期干预，来控制痴呆症的增长，特别是在风险最高的群体中实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年官方报告显示，中国有超过1600万人患有痴呆症，其中包括最常见的阿尔茨海默病类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国痴呆症患者数量占全球的近30%，官方数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中还提议扩大对患有痴呆症老年人的照护服务。到2030年，痴呆症护理专区在老年护理机构中的比例应超过50%，并且受过专业培训的痴呆症护理人员数量应达到1500万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名老人在夏日北京公园与孩子散步" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名老人在夏日北京公园与孩子散步，中国2024年5月22日。路透社/王澄图/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中微幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一温和上涨，市场正密切关注即将发布的美国经济数据，这些数据将对市场对利率的预期产生关键影响，尽管政治不确定性加剧，年初的乐观情绪仍受到制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，人民币汇率触及16个月新低，蓝筹股指数自九月底以来表现最弱。中国股市和央行正在全力支撑下滑的市场，缓解投资者对特朗普即将重返白宫可能对中国第二大经济体带来的影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，据媒体报道，陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能会在当日稍晚宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场似乎已经消化了这一消息，一个清晰的选举结果可能会受到欢迎，导致美国 dollar 下跌0.4%，兑加拿大 dollar 为1.4393。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映了欧洲市场的温和表现：斯托克600指数（.STOXX）上涨0.1%，德国DAX指数（.GDAXI），这是2024年表现最好的主要欧洲指数，上涨0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货上涨0.1%-0.3%，表明标普500指数和纳斯达克100指数在周五的反弹可能继续延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pepperstone 高级研究策略师迈克尔·布朗表示：“我们迎来了新的一年交易周，股市上周五表现出强劲的反弹态势，标普500和纳斯达克100指数抹去了前一天的所有跌幅。尽管仍然处于清淡交易状态，但这些指数的交易量比20天平均水平低约20%。这些指数本周初开始波动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五即将公布的美国12月就业报告表明，经济学家们预计非农就业人数将增加15万人，失业率保持在4.2%。在此之前，ADP就业报告、职位空缺数据以及初请失业金人数也将出炉，还有制造业、服务业及消费者信心的调查数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些积极的数据将支持美联储少做几次降息的预期，市场已将2025年的降息预期下调至40个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者本周还将有机会更深入地了解美联储官员的思考，美联储上次会议的纪要将于周三公布，包括影响重大的美联储高级研究员克里斯托弗·沃勒在内的多位高层政策制定者也将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一德国和周二欧元区的通胀数据可能帮助细化欧洲央行进一步降息的预期。交易员们预计欧洲央行今年将降低四次0.25%的利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在固定收益市场，美国国债收益率连续第二个交易日上涨至4.624%，接近上周创下的八个月高点4.641%。第四季度国债收益率上涨约80个基点，其中包括12月上涨逾30个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周将有1190亿美元的新发行3年期、10年期和3年期国债出售，这将考验投资者的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们指出：“美国10年期国债的关键点位依然是2024年5月的高点4.64%，突破这一点位将预示着利率可能延续至4.75%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高收益率给美元带来天然支撑。衡量美元指数在上周上涨0.9%后，周一回落0.3%，主要得益于欧元和英镑的价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.25%至1.03365，距离阻力位1.0340仅一步之遥，而英镑从上周创下的8个月低点回升，周一上涨0.4%，报1.2472。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元收于7.3296，为2023年9月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价因欧洲和美国的寒冷天气而获得支撑，周末一场暴风雪为美国中西部带来了降雪、冰冻和极寒的气温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，早先的涨幅逐渐消退，布伦特原油期货价格下跌0.4%，至每桶76.22美元，欧洲天然气价格下跌1%，至每兆瓦时49.10欧元，接近14个月的高点。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年东京证券交易所年度交易结束典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影记者们在东京证券交易所（TSE）结束2024年交易典礼上拍摄股票收盘价和外汇汇率信息的照片。这是2024年12月30日，于东京拍摄的资料照片。REUTERS/Kim Kyung-Hoon/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙支撑下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国股市和央行在周一迅速采取行动，支撑贬值的人民币和下跌的股市，缓解投资者对唐纳德·特朗普回归白宫以及北京方面能否提振经济的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离特朗普开创新一轮美国总统任期还有两周，他扬言对华商品征收重关税的威胁让人民币汇率波动，国债收益率下滑，股市表现低迷，2025年之初开局不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率降至16个月来的最低点，沪深300指数更是自九月底以来最低，当日跌幅达0.9%，收跌0.2%。沪深300指数上周下跌5%，创下近两年来的最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市的主要交易所在年初要求大型共同基金限制股票抛售，三位知情人士向路透社透露，市场情绪显得非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月31日及1月2日和3日，上海和深圳股市至少有四家大型共同基金接到交易所来电，要求他们积极买入股票，减轻抛售压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，沪深交易所与外国金融机构进行了会面，向投资者保证将致力于进一步开放中国资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体网易财经周一报道称，中国人民银行可能在1月份在香港发行更多人民币票据，以此吸收流动性，抑制人民币贬值的预期。央行主办的金融新闻杂志表示，中国人民银行拥有应对人民币贬值的工具和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉士海外汇资产管理公司首席投资策略师查鲁·昌纳纳表示：“人民币汇率的稳定对中国经济复苏至关重要。今年的任何技术性反弹，都需要更多政策措施的支持，尤其是中国能否与当选总统特朗普达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体，中国在过去几年遭受房地产市场下挫和收入增长放缓的打击，导致消费者需求下降，企业遭受重创。出口是少数的亮点之一，但在新一届特朗普政府下可能面临高额美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初美国大选以来，标准普尔500指数上涨了4%，而沪深300指数下跌4.3%，反映了人们对于潜在关税的担忧。同期欧洲股市持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国政府推出了一系列支持措施，包括总规模达8000亿元人民币的互换和再借贷方案，以提振投资者信心，支撑股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普赢得美国大选，人民币汇率自那以后多次触及数月低位，因为关税威胁以及人们对中国经济缓慢复苏的担忧引发资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元的即期汇率一度跌至7.3301，这是自2023年9月以来的最低点，此前人民币自2023年8月以来首次突破了7.3这一关键点位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，人民币兑美元汇率下跌2.8%，这是连续第三年下跌，反映了大多数货币都在对抗强势美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国通过设定的日间汇率基准试图遏制人民币下跌，但国内收益率下滑和美元汇率的广泛走强削弱了它的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国外汇储备高达3.3万亿美元可能提供一定的缓冲以防资本外流，但人民币贬值和资本外流对中国的股票市场情绪产生负面影响，高盛策略师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛策略师表示，“地缘政治紧张局势和潜在的美国政策……可能促使公司借贷成本上升和估值再度打折。不过，我们认为中国市场的流动性和仓位抛售最坏的时期可能已过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，央行向基金经理发出警告，称债券市场泡沫可能阻碍北京重启经济增长和人民币稳定的努力。他们还警告称，市场定息债券收益率低于政策利率7天逆回购利率，长期债券收益率也降至历史低位，这反映了市场对投资回报的悲观预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行首席亚洲经济学家弗雷德·内曼表示，“尽管中国政府表示将进一步实施刺激措施，倾向于更多的货币政策和财政宽松，但投资者仍在等待需求响应的确凿信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“在过去一年许多起伏之后，仍有必要提供更有力的证据，证明中国经济已经对稳增长措施做出了反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道，消费者信心的一个关键测试将是即将于1月29日开始的春节庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.3281人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名投资者在北京市的一家证券公司电子显示屏前查看股票信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名投资者在北京市的一家证券公司电子显示屏前查看股票信息，2016年6月24日，路透社/ Jason Lee 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>早上竞价：加元保持平静，特鲁多即将离任</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和全球市场未来一天的概览，由Wayne Cole提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场表现出非趋势性波动，这主要是由于有报道称陷于困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在今天宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的反应相对平静，这表明该消息已经被市场消化，投资者可能会欢迎这场可能提前举行的选举，以明确未来的方向，导致美元兑加元汇率下降0.3%，至1.4404。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑其他主要货币也略有下跌，但受到美国国债收益率的支持，尤其是10年期国债收益率接近其最近八个月来的高点4.641%。一旦突破这个高点，下一个目标将是2024年的峰值——4.739%，进一步挑战股市估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年标普500指数上涨了25%，但这主要得益于少数几只股票，大约一半的收益来自五只股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本国债收益率回升至2011年以来的最高水平1.121%，因为市场预期日本银行（BoJ）将很快加息，即使不会在本月。不幸的是，美国国债收益率上升更快，维持美日国债收益率差在351个基点的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国国债收益率继续创造历史低点，周一人民币兑美元汇率跌至过去16个月的低点7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在希望本周多位美联储发言人的言论表明对进一步降息持谨慎态度，重点关注周四的美联储理事Lael Brainard。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候发布的服务业PMI指数预计将反映出美国经济的出色表现，尽管德国民际消费价格指数可能意外上涨，为欧元提供一些支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都是周五即将发布的就业报告的前菜。华尔街需要这份就业报告足够强劲，以预示经济增长和收益前景良好，但又不能太强劲，以至于使美联储进一步降息变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的预测是新增就业人数将达到15万人，失业率为4.2%，但分析师警告说，季节性因素的异常可能会使新增就业人数减少约5万人。失业率也有上升至4.3%的可能，因为11月失业率为4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个值得注意之处是年度家庭调查季节性因素的修正，可能会使近期的失业率数据得到修正，降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是所谓的“干净”的读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;德国12月 CPI，欧洲和美国11月服务业PMI，美国11月工厂订单&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美联储理事Lisa Cook发表关于经济展望的讲话&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张加拿大元硬币，通常被称为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一个在多伦多拍摄的加拿大元硬币的插图照片，通常被称为“洛温”。来源：Reuters/Mark Blinch/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>报道显示，2024年中国对台湾政府的日均网络攻击达240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2024年，台湾政府部门遭受的网络攻击数量较此前一年翻了一番，平均每天达到240万次攻击，台湾国家安全局称。这些攻击多由中国网络力量所实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾方面不断抱怨所谓的“灰色地带骚扰”，其中包括持续的军事演习、气球事件以及网络攻击等。与此同时，北京方面正加大军事和政治压力，试图迫使由民主制度治理的台湾接受其主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府服务网络（GSN）去年平均每天受到240万次攻击，比前一年的每天平均120万次翻了一番，据国家安全局周日发布的报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提供了关于攻击的罕见细节，指出这些攻击多由中国网络力量实施，主要针对电信、交通和国防等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示：“尽管许多这些攻击已被有效检测和拦截，但攻击数量的不断增加突显了中国网络攻击活动日益严重的性质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国台办未就此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国时常否认参与网络攻击，但常被外国政府指责，尤其是美国。上周，美国表示称，中国黑客从美国财政部窃取了文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的报告显示，中国部分网络攻击与台湾周边的军事演习时间重合，包括旨在干扰台湾交通和金融机构网站的分布式拒绝服务（DDoS）攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，此类举动意在“增强骚扰效果和军事威慑”。北京去年两次围绕台湾进行大规模军事演习，分别在5月和10月，代号分别为“联合利剑”-2024A和B。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还称，中国网络力量还针对台湾公务人员的邮件，实施社会工程攻击等手段试图盗取机密信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国网络力量使用高级持续威胁技术和后门软件，试图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“这些努力旨在扰乱台湾政府运作，并在政治、军事、科技和经济等领域获得优势。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国和台湾旗帜示意图，2022年8月6日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;吉利控股集团（GEELY.UL）在周日宣布，预计到2027年每年销量超过500万辆，这一数字较2023年的目标提升了显著幅度，并希望通过加速品牌整合和提高生产效率来实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该目标较2023年增长了约79%，当年吉利控股集团销售了279万辆乘用车和商用车。截至2024年前11个月，该集团销量达300万辆，同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现这一目标，该公司表示将把旗下分散的乘用车品牌进一步精简为两个单位——吉利汽车和Zeekr Technologies，分别针对大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，该集团将深化在七大方面的研究与开发，包括架构、智能驾驶、座舱与电池等，以整合过去各品牌独立的R&amp;D团队，实现关键技术研发的统一与优化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为亿万富翁李泽铭旗下的一家中国公司，吉利控股集团在2023年9月开始了一系列战略性调整，专注于其主要业务——汽车制造，此前曾涉足卫星、智能手机和银行业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，该公司宣布了Zeekr与旗下姊妹品牌领克的合并，这是计划中对该集团大规模重组的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京国际供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图：2023年11月28日，北京中国国际供应链博览会上，人们走过吉利展台。路透社/洛尔·弗洛伦丝/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，美国计划对运载俄罗斯石油的油轮实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划对俄罗斯实施更多制裁，以打击其从乌俄冲突中获得的石油收入，消息人士透露，这一行动将针对运输俄罗斯原油的油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于即将上任的美国总统特朗普在1月20日就职前，频繁抱怨美国支持乌克兰的成本，拜登政府正设法巩固对乌支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普政府对俄罗斯实施制裁的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，拜登政府计划制裁那些运输俄罗斯原油（该原油价格高于西方国家设定的每桶60美元上限）的油轮。俄罗斯利用所谓“影子舰队”——这些老旧船只来规避这一限制，许多专家认为这些船只更为陈旧，安全隐患较大，容易导致石油泄漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已制裁了该船队中数百艘油轮中的数十艘，旨在减少俄罗斯通过这些船只筹集战争资金的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于油价上限的限制，俄罗斯已将石油销售转向中国和印度，这两个国家愿意购买俄罗斯原油，尽管这种原油通常在市场上的售价低于平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是一项大型计划，”一位消息人士说道。另一位消息人士则表示，这些制裁措施还将包括针对参与高于油价上限交易的人员的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部部长珍妮特·耶伦在上月接受路透社采访时曾表示，美国正在考虑进一步制裁运输油轮，并不排除制裁中国银行的可能性，以减少俄罗斯通过石油销售收入以及获取外国供应来资助其在乌克兰战争的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部外国资产控制办公室周日未立即回应有关评论请求的置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年末，七国集团、欧盟和澳大利亚实施了每桶60美元的俄罗斯石油价格上限，禁止为定价等于或高于该上限的石油运输、保险和融资等使用西方海事服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上前三大石油生产国之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一项插图展示了油泵在前，框有字“制裁”的模型，插图背景为美国和俄罗斯国旗的颜色，摄于2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一项插图展示了油泵在前，框有字“制裁”的模型，插图背景为美国和俄罗斯国旗的颜色，摄于2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林两次赢得海湾杯冠军，凭借下半场最后两分钟的两粒进球，达格兰·塔拉吉奇的球队以2-1战胜卡特尔的阿曼队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾布杜拉赫曼·_al_穆沙伊弗里在第17分钟的头球为阿曼队率先进球，但马霍恩在比赛还剩12分钟时的点球使比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·阿尔穆萨拉米两分钟后将马霍恩的传球挡入阿曼门将费伊兹·阿尔鲁沙迪的球门，巴林队最终以2-1获胜，这也是该国自2019年以来首次夺得该冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队周日第三次赢得东南亚锦标赛，在总决赛第二回合中以2-1战胜减员的卫冕冠军泰国队，以总比分5-3赢得了金尚石教练的球队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管失去了当届最佳射手，出生于巴西的阮玄孙，在终场前11分钟受伤导致右腿骨折，但这点并未影响越南队的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮玄孙在上月入籍前曾被称为拉菲松，他在前四场比赛中为越南队打入了七个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐镇澳大利亚职业联赛积分榜榜首的奥克兰FC积分被追平，原因是近竞争对手墨尔本胜利队在周六晚上的比赛中与西部悉尼 wandered 相持至2-2平局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷安·泰格在最后三分钟的点球使墨尔本胜利队扳平比分，此前，艾丹·哈蒙和尼古拉斯·米兰诺维奇为客队奥克兰FC各入一球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥克兰FC上周未参加比赛。他们在跨年夜与墨尔本胜利队的比赛中互交白卷。斯蒂夫·科里亚的球队在少赛一场的情况下领先四分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中迎来外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所近期分别与外国机构进行了会谈，两交易所表示，将继续推动中国资本市场的开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所周日晚在其官方网站发布声明称，中国经济基础稳固，在复杂国际环境下显示出较强的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳证券交易所周日发布的声明中表示，已听取了外国机构对中国股市的意见和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会谈正值2025年开年前几日A股市场出现波动，市场担忧新不确定性可能会给疲软的经济带来更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表大盘的沪深300指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI"&gt;.CSI&lt;/a&gt;）在新年第一个交易日暴跌2.9%，这是自2016年以来最差的新年开局，全周跌幅超过5%，乐观情绪因北京政策支持减弱而进一步消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项风险偏好减弱的迹象是，避险资产进入新的一年后继续上涨，长期中国国债收益率跌至新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年9月以来，中国当局采取了一系列支持措施，包括总额达8000亿元人民币的掉期和再贷款计划，以提振投资者信心并为股市提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年举办的中央经济工作会议将稳定股票和房地产市场作为当年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助中国的股市在去年录得14.7%的涨幅，结束了之前前所未有的三年下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者对于经济增长和资产价格的容忍度可能已经达到极限，”高盛周一在一份报告中分析称，“但在促进2025年股市上涨方面，政策实施是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走在上海陆家嘴金融区上海证券交易所的大屏幕上展示股票信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们走在上海陆家嘴金融区上海证券交易所的大屏幕上展示股票信息，2015年9月22日，中国上海。路透/Aly Song/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务业活动达到七个月以来的最高点，但美国贸易忧虑打压乐观情绪，财新PMI显示。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国在12月的服务业活动以七个月来最快的速度扩张，主要是受到国内需求激增的推动，但来自外部的订单下滑，反映出经济增长面临日益增长的贸易风险，据一家私营部门调查在周一显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月的财新/标普全球服务业采购经理人指数（PMI）从上月的51.5升至52.2。这是自2024年5月以来最快的增长速度，超过了区分扩张与收缩的50基准线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一调查结果与中国最近一周发布的官方PMI基本一致，官方PMI显示非制造业活动从11月的50.0恢复到52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济在过去几年中一直面临挑战，消费和投资疲软，房地产危机严重。作为少数亮点之一的出口，如果在美国特朗普第二届政府下继续面临高额关税，可能会遭遇更多贸易壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了提振疲弱的经济，有关部门近几个月实施了一揽子财政和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自9月下旬以来，既有政策与额外刺激措施的互补效应不断作用于市场，产生了更多的积极因素，”财新 Insight Group 的首席经济学家王哲表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，新订单子指数从11月的51.8升至12月的52.7。然而，自从2023年8月以来，新业务来自外部的流入出现了首次下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司裁员并不如四个月前一样常见，部分原因是成本问题，包括原材料价格上涨和工资上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王哲指出，虽然国内需求疲软和不利外部因素持续存在，但下降压力依然显著：“预计外部环境今年将更趋复杂，需要提前做好政策准备并及时响应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司信心指数保持正向，但降至自2020年3月以来第二低水平，部分公司担忧竞争加剧和潜在的国际贸易中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将于今年1月第二任总统任期开始，特朗普承诺对来自中国的商品加征超过60%的关税，这将对世界上第二大经济体构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组合PMI（综合制造业和服务业PMI）从11月的52.3下降至12月的51.4。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在云南大理古城一家餐馆就餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年11月9日，中国云南省大理古城的一家餐馆内，顾客就餐。路透社/弗洛伦斯·洛 文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场大火致8死15伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;中国河北省的一家蔬菜市场发生火灾，造成8人死亡，15人受伤，中国国家电视台CCTV周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正在调查这场火灾的原因，该火灾于上午约8时40分左右在张家口市发生，大约一小时后被扑灭，广播公司补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他媒体发布的微博视频显示，张家口市桥西区新冒出巨大的浓烟和熊熊火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据公司数据提供商企查查报道，被媒体报道为利光蔬菜市场的该市场始建于2011年，经营范围从水果、海鲜到电子产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Smoke rises from a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，社交媒体视频截图，摘自路透社，该截图显示蔬菜市场发生火灾后的浓烟升起。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Firefighters work in the aftermath of a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，社交媒体视频截图，摘自路透社，该截图显示消防人员在蔬菜市场火灾后的现场工作。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率有望跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年首个完整的交易周在周一拉开帷幕，东亚市场瞩目于中国货币和债券收益率的骤降，韩国的政治紧张局势加剧，以及美国与日本的公司合并受阻，这些因素共同吸引了投资者的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列采购经理人指数报告也将出炉，为投资者提供亚洲各大经济体，包括中国，2024年末经济状况的第一手洞悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五华尔街的反弹为全球市场带来了积极信号，而股票和债券市场的波动性似乎得到了有效控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新兴市场的货币与资产却因美国国债收益率居高不下和美元强劲升值而处于防御态势。美国国债收益率高位徘徊，美元也创下两年新高。过去三个月，美元升值幅度接近10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的吸引力很大程度上来自美联储自9月以来开始降息带动长期美国国债收益率飙升。尽管联邦银行降息100个基点，但10年期国债收益率也相应上涨了100个基点，这一结果令多数投资者和政策制定者感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国的形势则大不相同。投资者预期北京将推出宽松政策和流动性支持，此时人民币和债券收益率却面临显著下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近市场重点关注中国收益率曲线的短端，2年期收益率几乎突破1.00%。已经创下历史最低水平，过去两个月下跌50个基点，自去年3月以来下跌100个基点。心理上的1.00%障碍可能在周一被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，本周晚些时候公布的中国通胀数据变得更为重要。据路透社民调，12月的消费者通胀率仍保持在0.2%不变，尽管中国经济惊喜指数近期有所上升，市场对进一步通缩压力仍然非常敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，人民币汇率降至四个月低点，突破了中国人民银行似乎在捍卫的7.30至美元的水平。突破至7.35至美元的水平，将标志着17年来的历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的抛售压力异常强劲，可通过即期汇率与央行每日基准价的差价得以体现，这是自去年7月以来最宽的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的决策者是否感到不安？中国人民银行周五警告基金管理者不要进一步压低债券收益率，因为担心债券市场的泡沫可能削弱北京促进经济增长和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为市场提供更多指导的关键动向：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国、日本、印度、澳大利亚12月的服务业PMI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 泰国12月的通胀数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 越南第四季度的GDP数据&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴金融业信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的一座行人天桥旁，股票信息显示屏。REUTERS/Nicoco Chan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>富士康第四季度营收创纪录，超预期，得益于AI需求强劲</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的合同电子产品制造商台湾富士康（2317.TW）在第四季度实现了有史以来最高的收入，这一成绩超出预期，得益于人工智能（AI）服务器需求的持续强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康在周日的一份声明中表示，其最大的苹果iPhone组装厂收入同比增长15.2%，达到2.13万亿新台币（约647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字也领先于LSEG SmartEstimate的预测，后者赋予了更准确预测的分析师更大的权重，预测值为2.1万亿新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于AI服务器需求稳健，富士康表示其云和网络产品部收入实现了强劲增长。其客户包括AI芯片制造商英伟达（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于智能消费电子产品，包括iPhone在内，其年同比增幅约为持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月单月收入达到6548亿新台币，同比增长42.3%，为历史第二高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示：“2025年第一季度，整体运营进入传统淡季。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管2024年第四季度收入创下了纪录高位，但第一季度的环比业绩将与过去五年平均水平相当；与去年同期相比，应该会显示出显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正式名称为鸿海精密工业，未做进一步说明。该公司不提供具体数字预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康的股价去年上涨了76%，远高于台湾市场整体28.5%的涨幅。在发布收入数据前的最后一个交易日，其股价下跌了0.8%，而标指则上涨了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将于3月14日公布完整的第四季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=32.9120新台币）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="富士康在台北年度技术日上展示的电动自行车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;富士康在台北年度技术日上展示的电动自行车动力系统，拍摄于2024年10月8日。图片来源：路透社/Ann Wang/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>《华尔街日报》称，中国对美国电信公司的黑客攻击涉及的企业数量超过此前所知。</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;据报道，《华尔街日报》引述知情人士消息，来自中国的网络攻击影响了比先前所知更多的美国电信公司，包括 Charter Communications（CHTR.O）, Consolidated Communications (CCII.UL) 和 Windstream。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客还利用了来自安全供应商 Fortinet 未打补丁的网络设备，并渗透了 Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器，据该报报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了已经报道的对 AT&amp;amp;T（T.N）和 Verizon（VZ.N）的深度入侵之外，黑客还渗透了 Lumen Technologies（LUMN.N）和 T-Mobile （TMUS.O）的其他网络，据报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认参与此类行动，并指责美国散播不实信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此次中国对美国电信网络的网络攻击规模和范围，目前存在越来越大的担忧。公众亦对其何时能够相信公司和政府对此问题的保障措施表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报导，美国国家安全顾问杰克·沙利文去年秋季在一个密闭的白宫会议上向电信和技术高管透露，中国黑客已具备随时可关闭数十个美国港口、电力传输系统和其他关键基础设施缺口的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与 Salt Typhoon 有关的黑客行动针对了 AT&amp;amp;T 和 Verizon 的系统，但据这两家无线运营商的声明，他们的美国网络现在已经安全。它们正在与执法部门和政府官员合作。《华尔街日报》报道据此指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lumen 表示，它不再在其网络中发现攻击者的证据，且未访问任何客户数据。T-Mobile 表示，在其系统中最近的几次入侵企图被阻止，并保护了敏感的客户信息不被访问，据《华尔街日报》称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon 告诉该报，一些高调的政府和政治界客户被特定的威胁行为者专门针对，并通知了相关人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon 的首席法律顾问 Vandana Venkatesh 告诉该报：“Verizon 已控制了与此次事件相关的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco 和 Fortinet 拒绝对该报发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前报道，Salt Typhoon 的目标曾包括与民主党人卡玛拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普的总统竞选团队有关联的官员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="网络安全专家在美国弗吉尼亚州阿什本的 Verizon 设施内的网络运营中心监控电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网络安全专家在美国弗吉尼亚州阿什本的 Verizon 设施内的网络运营中心监控电信流量（2014年7月15日，路透社/乔纳森·厄恩斯特/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>香港财政赤字料接近1000亿港元，财政司司长表示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波表示，本财政年度的赤字预计略低于港币1000亿元（约合130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正在集中实施节约开支措施以应对赤字问题，陈茂波在公共广播电台RTHK的一个节目中对居民表示，这是在即将公布的预算草案前征求公众意见的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们仍需推进公共工程…但我们必须根据急迫性对发展项目进行优先排序，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，2024年前三个季度的经济增长率没有达到预期，主要是由于高利率和外部挑战的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在12月的一篇博文中写道，香港2024年的经济增长预计为2.5%。此前第三季度的增长率为1.8%，低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波估计，截至2024年3月的财政年度赤字约为上财年预算中预计481亿港元的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波主要将赤字归因于土地销售收入的大幅下降。在财政赤字情况下促进经济增长将是香港“最大的挑战”，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元＝7.7779港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度预算演说" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度预算演说，摄于2024年2月28日，中国香港。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国在印大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里期间，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响，一名高级美国官员周五晚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直将印度视为对抗中国在亚洲及其他地区影响力的平衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如我们在印度太平洋地区许多地方所看到的，中国在其上游修建的大坝，包括湄公河地区的大坝，可能会对下游国家的环境和气候变化产生重大影响。”沙利文访问前，一名高级美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，华盛顿将讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已经就中国打算在西藏雅鲁藏布江上修建水电大坝的问题向北京传达了担忧。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游供水造成重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大坝本月获批建造，将是世界上最大的同类项目之一，预计每年发电量为3000亿千瓦时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，美国预计在此次访问中讨论包括民用核合作、人工智能、航天、军事许可和中国经济产能过剩等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问期间，美国官员不会与达赖喇嘛会面，另一位美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里建立了紧密联系，偶尔因诸如印度少数群体虐待、新德里与俄罗斯的关系（特别是在克里米亚战争期间）和涉嫌 attempts 等问题产生分歧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文出席北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文出席北京美国大使馆的新闻发布会，拍摄日期为2024年8月29日。图片来源：路透社/Tingshu Wang/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽地位</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日宣布，将推出15项措施，通过建设物流基础设施如港口和航空枢纽等方式，加强西部省份的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署表示，这些措施将增强中国西部地区的铁路、航空、水路、海路交通网络的整合，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施将包括增强成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等城市的国际航空枢纽功能，同时发展综合保税区，并将其与港口和其他运输链路整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会建设和扩建若干港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国一直在努力提升其西部地区的经济实力，这些地区的发展明显滞后于沿海省份。但在新疆等地存在的民族紧张关系以及北京认为必要的严格安全措施以维护国家统一和边境稳定，这些措施引起了某些西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西部地区占国家土地面积的大约三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆和西藏等地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政治局去年呼吁“新城镇化”促进西部中国城市化，以振兴农村地区、扩大减贫努力并加强能源资源。还通过包括铁路货运线路在内的贸易走廊加强了与欧洲和南亚的联系。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The city skyline is reflected in a pool left on the dry riverbed of the receding Jialing river, a tributary of the Yangtze, that is approaching record-low water levels during a regional drought in Chongqing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" alt="The city skyline is reflected in a pool left on the dry riverbed of the receding Jialing river, a tributary of the Yangtze, that is approaching record-low water levels during a regional drought in Chongqing, China, August 20, 2022. REUTERS/Thomas Peter/File Photo" /&gt;该图展示了重庆因区域干旱导致嘉陵江（长江的一条支流）水位下降，城市天际线倒映在干涸河床留下的水池中，当时水位接近历史最低点，拍摄于2022年8月20日，中国重庆。路透社/托马斯·彼得/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The city skyline is reflected in a pool left on the dry riverbed of the receding Jialing river, a tributary of the Yangtze, that is approaching record-low water levels during a regional drought in Chongqing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图展示了重庆因区域干旱导致嘉陵江（长江的一条支流）水位下降，城市天际线倒映在干涸河床留下的水池中，当时水位接近历史最低点，拍摄于2022年8月20日，中国重庆。路透社/托马斯·彼得/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院拒绝特朗普推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周五晚向最高法院申请，拒绝总统当选人唐纳德·特朗普推迟执行一项禁止TikTok的应用程序或要求其在1月19日前出售的法律请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律文书，称其应在2024年1月20日就任后，有时间寻求“政治解决”该问题。法庭定于1月10日听取此案的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律（于4月通过）要求TikTok的中国所有者字节跳手将其美资产剥离，否则将面临禁止。TikTok未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在提交文件中表示，特朗普的请求只能在字节跳手成功表明其有成功的可能性且该公司未做到的情况下才能得到批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部称，没有人质疑中国试图通过收集美国人敏感数据和进行隐蔽且有害的影响力活动来损害美国利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府强调，“中国通过字节跳手控制TikTok对国家安全构成严重威胁的论点不容置疑：TikTok收集了近1.7亿美国人的敏感数据，使其成为一个强大的间谍工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普律师D.约翰·萨厄（D. John Sauer）上周表示，总统当选人“尊敬地请求法院考虑暂时停止该法律要求的最晚于2025年1月19日前剥离资产的期限，直至审理此案的实质内容，从而允许特朗普即将上任的政府有机会追寻该案件的核心问题的政治解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五根据美国宪法第一修正案言论自由条款，敦促最高法院阻止该法律。它表示，国会未寻求禁止如希音（Shein）或兔友（Temu）等中国拥有的应用程序，这表明它对TikTok的关注对象是社交媒体内容，而不是数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院不于1月19日之前阻止该法律，那么在苹果（AAPL.O）和谷歌（GOOGL.O）的应用商店上的新TikTok下载将被禁止，但现有用户可以继续使用该应用程序。随着时间的推移，服务会逐步退化直至最终停止运作，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登可以在认定字节跳手正取得实质进展使其剥离业务的情况下，在90天内推迟该期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok的态度是2020年的逆转。当时他试图在美国封禁该应用程序并迫使其实行出售给美国公司，原因是其由中国拥有。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok 办公室在加利福尼亚州”的图片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为在2024年3月13日，加利福尼亚州崔 буду 城，美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，该法案授权TikTok的中国所有者字节跳手（ByteDance）在不到六个月的时间内剥离短视频应用TikTok的美资产，否则将面临禁止。路透社/Mike Blake/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国制裁中国诚信技术公司，因涉嫌黑客攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国周五针对中国完整科技集团实施了制裁，指控其是名为“大麻台风”的活跃黑客组织背后的幕后操纵者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中表示，完整科技是一家与中国政府有密切联系的大型国有承包商，隶属于国家安全委员会，其黑客在来自北京方面的指令下，针对美国及其海外的关键基础设施展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有西方官员指责这家总部位于北京的公司是“大麻台风”的幕后操纵者。美国联邦调查局(FBI)局长克里斯托弗·雷在九月曾称该公司“为中国的安全情报机构收集情报和进行侦察工作”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰的网络安全官员在一份相同时间发表的指引中指责完整科技已经破坏了全球超过25万台设备。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员此前曾指责美国及其盟友在针对完整科技和大麻台风一事上“轻率断言，并无根据地指责中国”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一黑客组织是近期一系列针对敏感数据和关键基础设施的中国网络间谍行动的一部分。其中包括被视为准备与美国发生冲突的“闪电台风”以及侵入美国电信公司的“盐台风”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国财政部官员称，一个未具名的中国黑客组织闯入财政部计算机系统，破坏了大量未披露的数据。目标是财政部制裁办公室，据《华盛顿邮报》后来报道。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了一台电脑屏幕前的中国国旗以及二进制代码" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图拍摄于2022年8月19日，图中一只手在屏幕前的中国国旗背景以及二进制代码上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>油价本周料上涨，受天气转冷及中国政策支持推动</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周五小幅攀升，并有望创下周内涨幅。因欧洲和美国的寒冷天气，以及中国宣布的进一步经济刺激措施，促使近期油价攀升至逾两个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在上午12时49分（格林尼治标准时间17时49分）上涨69美分，涨幅0.9%，报收76.62美元/桶，已高于前一天80美分的结算价，接近10月25日以来的最高点。美国西德尼 crude 原油期货上涨1.11美元，涨幅1.5%，报收74.24美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货有望周涨幅达3.3%，美国西德尼 crude 原油期货周涨预期达5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济虚弱的迹象加剧了市场对于中国经济刺激措施以提振增长的预期。这有助于作为全球最大石油进口国的中国，市场对此反应积极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again Capital的纽约合伙人John Kilduff表示：“中国继续不断宣布旨在刺激经济活动的政策声明，市场也注意到了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师补充说，中国去年对需求的担忧是悲观需求预期的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国政府宣布了几项刺激增长的新措施，包括为公务员加薪以及大幅增加超长期国债融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的资金将用于刺激企业投资和促进消费的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各地气温下降的预期增加了取暖油的需求，但油价可能已获得部分价格支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS分析师Giovanni Staunovo表示：“石油需求很可能会因欧洲和美国寒冷的气温而受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国原油库存上周减少120万桶，至4.156亿桶，美国能源信息署的数据表明，汽油和馏分油库存有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管炼油厂加快生产，但燃料需求已降至两年来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元预计将实现近两个月来最佳周表现，尽管周五小幅下跌。这是因为市场预期美国经济将比其全球同行在2025年表现更好，且美国利率将保持相对较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高的利率会增加借贷成本，从而抑制经济增长和对石油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加拿大萨斯喀彻温省Kindersley附近农民地里的油泵抽油机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大萨斯喀彻温省Kindersley附近农民地里的油泵抽油机，2024年9月5日。REUTERS/Todd Korol/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国立法者传唤Shein和Temu就劳工 Practices 进行质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;致力于在线快时尚零售的Shein计划在伦敦上市，将于1月7日面临英国国会一个议会委员会的听证会，该委员会计划询问这家2008年在中国成立的公司关于其供应链工人权益的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由跨党派的商业和贸易委员会发起的调查关注的是Temu，这是中国电商平台拼多多旗下的全球在线市场(Temu.(PDD.O))的运营公司，调查于今年10月开启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会由前工党部长利亚姆·布雷登担任主席，正以国内立法框架审查政府的劳动权益法案，以保障英国工人的权益。与此同时，该委员会也在调查如何确保有效防范通过进口来维护低标准劳动的问题，其中包括强迫劳动的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein欧洲、中东和非洲（EMEA）的一般法律顾问 Zhu Yinan 已被邀请作为证人，相关更新显示在委员会的网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu的高级法律顾问 Stephen Heary 和高级合规经理 Leonard Klenner 也被要求提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein拒绝就此听证会发表评论。Temu方面未能立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个平台以极低的价格出售衣物、鞋子、小家电及配饰，此前均因在中国制造产品的工厂可能存在劳动管理不当的问题而受到指责，其供应链中也存在强迫劳动的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein此前曾表示，该企业致力于尊重人权，并对强迫劳动采取零容忍政策。Temu也表示，该企业严格禁止强迫劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein最初在中国成立，现已迁至新加坡总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在快速成长为美国、欧洲和英国市场的一匹黑马后，该公司正在等待英中两国监管机构批准其伦敦首次公开募股申请，此前已于6月初向英国市场监管机构提交了相关文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳动资格执法部门总监 Margaret Beels 和独立反奴隶制专员 Eleanor Lyons 也被邀请出庭作证。去年，Eleanor Lyons 在关于Shein伦敦IPO方面表达了关切（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-ipo-uk-regulator-decision-slowed-by-ngo-challenge-sources-say-2024-12-12/"&gt;报道链接&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳英国和爱尔兰首席执行官 Alistair Macrow 和超市长途集团 Tesco 质量技术与可持续发展总监 Claire Lorains 也被要求提供口头证据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过Shein的广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月8日，英国伦敦，一位行人走过Shein的广告牌。路透社/苏珊妮·普兰卡特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播功能利用儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;据犹他州的一起诉讼中解封的新材料显示，TikTok 长期明知其视频直播鼓励性行为并剥削儿童，但因其“从中获利显著”，因此置若罔闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控是在1月19日即将生效的美国全面禁用TikTok的禁令前夕于周五公布的，除非TikTok的中国母公司字节跳手（ByteDance）出售这款流行的社交媒体应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已要求美国最高法院暂停即将生效的禁令。而TikTok方面表示，其优先考虑安全的直播内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年六月，犹他州消费者保护部门代表该州发起了一项指控TikTok的诉讼，指称TikTok从涉及未成年人的虚拟脱衣舞俱乐部获利数百万。犹他州总检察长山恩·雷伊（Sean Reyes）表示，TikTok直播功能使受害者实时连接到成年人施暴者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该投诉透露，TikTok通过一系列内部审查了解了直播功能带来的威胁，其中内部调查项目“美拉梅克计划”（Project Meramec）揭示了2022年初有数十万13至15岁未成年人规避了直播的年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉还称，2021年启动的另一个调查项目“朱庇特计划”（Project Jupiter）发现，犯罪分子利用直播功能洗钱、贩卖毒品，甚至为恐怖主义，包括伊斯兰国（IS）提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一项内部于2023年12月进行的研究记录了TikTok承认的当前版本的直播对于未成年人的“残忍”风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾反对披露这些信息，称担忧机密性并希望防止潜在的不良行为者获得滥用应用的简明手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，犹他州一名法官科拉尔·桑切斯（Coral Sanchez）下令公开此前被部分删除的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok发言人周五表示，“该诉讼忽视了TikTok为了社区的安全与福祉而自愿采取的多项积极措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，起诉书选择性地采撷误导性引述和过时文件并断章取义，扭曲了TikTok对社区安全的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国13个州及哥伦比亚特区联合另一起诉讼，起诉TikTok，并指责其利用未成年人，让用户上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷伊在一份声明中表示，“社交媒体常被用于剥削美国的年轻人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏桑切斯法官的裁决，关于TikTok的惊人行为更加详细的内容将通过这份非删减版的起诉书对外公开。”他补充道，“其全部责任范围可在审判中得以展现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于去年四月签署了一项法律，授权禁用TikTok，回应了担忧TikTok可能收集美国用户的情报并分享给中国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听取关于是否暂停禁令的论点，预计将很快作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok logo on U.S. and Chinese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;TikTok LOGO放置在象征美国和中国的国旗上。 2024年4月25日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>中国央行表示将适时调整银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行在最近季度召开的货币政策委员会会议上表示，将在适当时机下调银行的存款准备金率和贷款利率，这一消息在周五发布的声明中得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年12月27日召开的中国央行货币政策委员会第四季度会议建议，强化货币政策调整，采取更加前瞻、精准和有效的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这番言论与周五《金融时报》报道的中国人民银行可能在2025年适当的时机下调当前1.5%的利率的报道不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论与去年政策制定者作出的推动更具市场导向的利率曲线的承诺相契合。分析师预计，中国人民银行今年将进一步调整政策，以确保信贷需求更加响应货币政策的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道指出，中国人民银行表示，在政府顾问称之为“艰巨任务”的利率改革计划下，它将优先考虑“利率调整的作用”，并偏离“数量目标”来促进贷款增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济的主要利率为中国人民银行的七天逆回购利率，该利率最近已从1.7%下调至1.5%，下调时间在9月末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社报道显示，周五市场的最新预期使中国国债与超长期国债收益率都创下历史最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行的声明中指出，“将丰富和完善货币政策工具箱，进行国债买卖操作，关注长期收益率变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国人民银行还承诺优化货币政策传导机制，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论反映了中国政府更广泛的增长刺激计划，旨在提振世界第二大经济体的增长。由于严重的房地产危机导致消费者财富和家庭支出缩水，大多数政府刺激措施已转向生产者和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国上月决定改变货币政策立场，从“审慎”转向“适度宽松”，这是自2010年采用“审慎”政策立场以来的首次此类举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行宣布上述承诺之际，美国新上任总统唐纳德·特朗普预计将带来更多贸易紧张局势，中国人民银行表示将稳定外汇市场预期，保持人民币汇率在合理区间内稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济顾问建议，北京今年继续保持约5%的经济增长目标不变，并应加强财政刺激措施，以支撑低迷的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2994人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="身着制服的警察在人行道上守护中国人民银行北京总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" version="1.1"&gt;
    &lt;rect width="100%" height="100%" fill="white" /&gt;
    &lt;text x="50%" y="50%" fill="black" text-anchor="middle" dominant-baseline="central"&gt;中国人民银行北京总部，身着制服的警察在人行道上守护。照片摄于2022年9月30日，中国北京。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/text&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>美股在近期疲软后反弹，美元走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周五反弹，但仍预计本周将出现下跌，而美元在近期强势后停滞不前，但因其美国制造业调查表现优于预期，寻得支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-inch-up-with-economic-data-upcoming-policy-shifts-focus-2025-01-03/"&gt;录得强劲涨幅&lt;/a&gt;，标准普尔500指数和纳斯达克指数分别上涨逾1%，结束了连续五个交易日的下跌趋势，这是自4月中旬以来最长的连续下跌。所有11个主要标准普尔行业板块均上涨，其中消费品板块（.SPLRCD）领涨，涨幅达2.42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国货币在去年末因投资者预期新当选总统唐纳德·特朗普的政治政策将推动经济增长和通货膨胀，导致更少的联邦储备降息以及更高的美国国债收益率，而走强。相比之下，欧洲中央银行预计将继续维持降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备十二月的政策声明促使投资者降低了对2025年央行降息次数和规模的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"今天市场的积极势头能够在下午保持，并且尽管收益率曲线整体略有上升，但这不仅仅是短期内国债收益率的回调，未来仍有可能被逆转。"英国路易斯维尔巴尔斯投资战略家罗斯·迈菲尔德指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一个月的疲软大多源于收益率上升和美元升值，因此今天市场能延续这种势头，即使收益率总体保持不变，这也是一大进步。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）上涨339.86点，涨幅0.80%，收于42,732.13点；标普500指数（.SPX）上涨73.92点，涨幅1.26%，收于5,942.47点；纳斯达克综合指数（.IXIC）上涨340.88点，涨幅1.77%，收于19,621.68点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，标准普尔500指数下跌0.48%，纳斯达克指数下跌0.51%，道琼斯指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市指标——MSCI（.MIWD00000PUS）上涨7.52点，涨幅0.90%，收于847.45点，预计将达到自11月7日以来的最大日涨幅，但仍有可能出现连续第三次周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，由于奢侈品公司和酒类提供商的表现拖累，欧洲斯托克600指数（.STOXX）跌0.49%，但仍录得连续第二周的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年底假期缩短后的成交量较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数——衡量对一篮子货币的美元走势——下跌0.29%，收于108.90点。美国供应管理学会（ISM）表示，关键的制造业指数超出预期，上月增长至49.3%，创下自3月以来最高值，高于11月的48.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元预计连续第五周上涨，较前一交易日达到两年最高水平109.54点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元上涨0.43%至1.0309，但仍有可能连续第五周下跌，创下自11月中旬以来最大周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于日元，美元贬值0.15%至157.29；英磅兑美元升值0.36%，至1.2424。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国基准10年期国债收益率上涨2.7个基点，至4.602%，由于制造业数据的影响，收益率有所收窄。收益率保持在4.5%上方，这是对股市不利的水平，已触及一个月前的高点4.641%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金表示，央行基准政策利率应保持限制性，直到更确信通货膨胀正回到美联储2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格上涨1.13%，收于每桶73.96美元。布伦特原油结算价上涨0.76%，至每桶76.51美元。得益于较寒冷的欧洲和美国天气及额外的经济刺激措施——中国政府宣布，中国将大幅增加对财政部债券的融资以刺激经济增长。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约证券交易所(NYSE)交易大厅内，交易员们工作。照片摄于2024年12月10日，纽约。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Stock information display in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在上海陆家嘴金融区，人们在过道上拍摄股票信息显示屏的照片。照片摄于2024年8月6日，中国上海。路透社/尼科科·澹（Nicoco Chan）/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>