<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 13:58:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经济论坛 Davos 年会上表示，伊朗必须采取第一步，改善与地区国家和美国的关系，明确表示其无意发展核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛 Davos 年会上指出：“最关键的问题是伊朗与其与以色列和美国的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望伊朗人理解，明确表示放弃拥有核武器并在同时与本地区的其他国家开展建设性合作是非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在第55届世界经济论坛（WEF）年会期间于瑞士达沃斯发表讲话，时间：2025年1月22日。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子就与默多克媒体集团的诉讼达成和解，并发表道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪胜地酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚于周三早间宣布，已逮捕包括酒店主人在内的9人，与土耳其西部一家滑雪度假村酒店发生的致命火灾相关，该火灾造成了76人死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还报告说，已将45名遇难者的遗体移交给其家属，其余遗体正在法医研究所进行DNA检测以确定身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生在布尔山脉的卡尔塔勒滑雪度假村的卡尔塔勒大卡塔尔酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该酒店在火灾发生后发表声明，表达了深切的悲痛并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“我们正与有关当局合作，以阐明这一事件的所有方面。我们在心中与大家共同承担这些损失所带来的痛苦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座拥有12层楼、登记入住238人的酒店于当地时间凌晨3:30（格林威治标准时间00:30）在餐厅楼层发生火灾后燃起熊熊烈焰。幸存者描述了在浓烟弥漫的走廊中慌不择路逃生的场景，并形容有乘客从窗户跳下逃生。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故中酒店的安全措施遭到越来越多的批评。幸存者报告称，火灾发生时没有响起火警。游客回忆称他们完全在黑暗中穿梭于烟雾缭绕的走廊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布，鉴于此次悲剧发生在冬季度假高峰期，也就是许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭前往布尔山脉滑雪之际，将在周三全国哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其卡尔塔勒滑雪度假村酒店火灾之后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机在土耳其布尔山脉卡尔塔勒滑雪度假村的酒店火灾后的场景。图片来源：路透社/穆拉德·赛泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其卡尔塔勒滑雪度假村酒店火灾之后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆消防车停在土耳其布尔山脉卡尔塔勒滑雪度假村酒店火灾现场。图片来源：路透社/穆拉德·赛泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其卡尔塔勒滑雪度假村酒店火灾之后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾现场停靠着消防车，位于土耳其布尔山脉卡尔塔勒滑雪度假村酒店。图片来源：路透社/穆拉德·赛泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出遗体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙的枪声已经停息，但马哈茂德·阿布·达夫拉却仍在承受着无尽的痛苦。他正在极力搜寻被困在自家废墟下的妻子和五名亲人的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据阿布·达夫拉所述，他的妻子和五名子女是2023年12月加沙市谢贾亚郊区一栋建筑内豪华家族中的35名遇难者之一，这栋建筑遭到以色列空袭。当时炸弹仍在不断落下，仅发现三具尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们还在废墟下。我正在尽力把他们救出来……民防人员已经来了，他们尽力了，但破坏让情况变得复杂。我们这儿没有提取烈士的设备，我们需要挖掘机和很多技术工具。”阿布·达夫拉在接受《路透社》采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子与我的五个子女同时丧命——三个女儿和两个儿子。我有三胞胎。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯社区中，逝者的安葬通常会在几小时内进行，未能将尸体取出并以尊严方式进行安葬对家属来说是一场巨大的折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能把他们救出来，并为他们准备一个墓穴。这就是我对这个世界的所有奢求。我不需要他们为我建房子或给予其他任何东西。我所想要的只是一块墓地——把他们救出来，为他们准备一个墓穴。”阿布·达夫拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯与以色列的停火协议生效以来，巴勒斯坦民防服务和医疗人员已找回约200具尸体，这标志着历时15个月冲突的结束。这场冲突导致超过4.7万名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击了以色列南部，造成1200人死亡，俘虏约250人。根据以色列的统计，至少有94名俘虏仍被关押在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民防服务负责人马哈茂德·巴斯尔表示，挖掘行动受到缺乏挖掘和重型机械的限制，以色列还毁坏了他们的一些车辆，并至少杀死了100名他们的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴斯尔估计，在这场战争中丧生的大约1万人的尸体仍然未被发现并安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国最近公布的损害评估报告显示，清除以色列轰炸后留下的5000多万吨废墟可能需要21年，成本可能高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自停火协议生效以来，数百辆卡车的援助物资涌入加沙。巴勒斯坦民族权力机构，即哈马斯的反对派，官员与欧洲官员会面，安排在与埃及和以色列的两个关键过境点承担职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名熟悉此事的巴勒斯坦官员表示，埃及派出了推土机和其他工程机械，对被以色列地面攻势破坏的加沙边境道路进行修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同阿布·达夫拉一样，加沙230万居民中的数千人正在寻找在废墟下失踪的或在以色列地面攻势期间被集体安葬的亲属的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿什拉夫的父亲拉巴赫·阿布尔亚斯是一位68岁的父亲，他的儿子在以色列袭击中丧生。他希望为他的儿子举行一个体面的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫被安葬在哪里，但他的遗体同几十人混在一起，没有墓穴，没有墓碑刻着他的名字。”他通过聊天软件从加沙市发来的信息中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望为他准备一个墓穴，我可以去拜访他，同他说话，告诉他我很抱歉没有照顾好他。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列攻势后摧毁的建筑物废墟中做手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列单方面停火后，加沙南部拉法地区被摧毁的建筑物废墟中做手势。路透社/哈坦·哈利德，2025年1月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日尔利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。自2009年以来，该区域受到伊斯兰极端主义势力的困扰，并且在过去一年因洪涝灾害更加陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据路透社获取的文件显示，在亚瓦拉瓦、博罗和约贝这三个东北部州，共有780万人需要援助，联合国计划帮助其中的360万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以9.1亿美元计算，这是西非和中非地区最昂贵的人道主义危机，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等国的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼日利亚还面临着生活成本危机，导致通货膨胀在过去四个月，特别是在2025年12月飙升至近三 decade 持以来的最高水平，这主要是由食品价格的急剧上涨推动的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国此前表示，由于人道主义焦点已转向乌克兰、加沙和苏丹等其他国家的危机，尼日利亚东北部面临被遗忘的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月，政府和联合国联合发布的一份报告指出，尼日利亚正面临历史上最严重的饥荒危机之一，预计今年将有超过3300万人面临粮食短缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统博拉·蒂努布的经济改革措施，包括取消燃油补贴和外汇管制，被认为是加剧尼日利亚经济困境的原因。蒂努布坚称这些改革将使尼日利亚经济走上更强有力的增长之路。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="男孩们在约贝州达普奇的一家面包店外玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;男孩们在约贝州达普奇的一家面包店外玩耍，尼日利亚，2018年3月22日。路透社/Afolabi Sotunde/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士公民曾拍摄军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗当局称，一名瑞士公民在被捕涉嫌间谍活动后被关押在伊朗监狱期间被指自杀，他在狱中曾拍摄军事设施的照片。伊朗司法发言人于1月11日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面要求详细说明这名64岁男子，以旅游者身份在伊朗旅行期间被捕的原因，并对此前死亡的 circumstances 进行彻底调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该人于10月从道噶伦（与阿富汗接壤）入境伊朗，驾驶一辆装有多用途技术设备的汽车。”司法发言人阿斯加尔·贾汉吉尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾汉吉尔表示，这名被关押者使用一块布自缢，他关掉了自己的牢房灯光，并将自己置于安全摄像头的视线之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过几个省后，该人进入赛姆纳省，并在军事限制区域被捕。”贾汉吉尔表示，“他因拍摄军事区域和与敌对国家合作被指控。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗的革命卫队近年来逮捕了数十名双重国籍和外国人士，大多指控涉及间谍和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过此类逮捕尝试从其他国家获得让步，伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>旨在削弱美国对手，特朗普面临“非神圣联盟”的挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的第一个任期中，他以自己独特的外交风格处理与美国对手的关系，公开亲近俄罗斯和朝鲜，同时分别加强对中国和伊朗的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，他面临一种不同的挑战：更加团结一致的美国对手集团，这些对手因俄罗斯2022年入侵乌克兰而更加紧密地联合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一就任，他誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗的核计划，并与中国和伊朗进行竞争。同时，增加美国军事实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年里，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京缔结了“无界限伙伴关系”，北京为莫斯科提供经济支持，以维持其在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，就在特朗普就任美国总统几小时后，在一次长时间的电话交谈中，普京和习近平提议进一步加深他们的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还与朝鲜和伊朗分别于2024年6月和2025年1月签署了战略合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些构成美国四个对手的集团，拜登驻华大使最近称之为“不义联盟”，这使得美国及其盟友的影响力有所下降，分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普面临两难境地：他曾表示希望与俄罗斯‘友好相处’，同时试图在贸易上施压中国。然而，莫斯科与北京的伙伴关系限制了俄罗斯与华盛顿合作的意愿，并减少了中国的脆弱性，”华盛顿美国亚洲协会政策研究所主任丹尼尔·拉塞尔说。他在前总统巴拉克·奥巴马政府时期曾负责东亚政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯之所以能够抵御西方严厉的制裁，很大程度上得益于从中国大量购买俄罗斯石油和为俄罗斯军工业基地提供双用途商品的支持，而此前拜登政府指控中国支持了俄罗斯军工基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯提供士兵和武器，其核导弹计划迅速推进。同时，专家担心，尽管受到以色列袭击其地区代理人，伊朗可能会重启其核武器建设计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府的成员承认这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低廉的价格从伊朗购买石油，伊朗再利用这笔资金向俄罗斯运送导弹和无人机，俄罗斯的这些武器又击中了乌克兰的基础设施，”即将上任的国家安全顾问迈克·瓦尔茨在11月的福克斯新闻采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国务卿马科斯·鲁比奥在参议院确认听证会上将中国称为美国面临的最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤散播“混乱与不稳定”。美国企业研究所高级亚非地区研究员扎克·库珀表示，他认为特朗普的团队“将尝试让各国从中国分离出去”。他称，“他们似乎希望将俄罗斯、朝鲜和伊朗从中国分离，这意味着分化这些威胁而不是暗示它们相关，所以我认为与平壤进行谈判并试图与莫斯科达成共识是最有可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要使对方分化并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜可能不太有动力直接与美国接触，前拜登政府美国驻联合国副大使罗伯特·伍德认为，朝鲜在得到俄罗斯和中国的广泛支持后，可能对其与美国的接触不那么感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其第一个任期中曾与朝鲜领导人金正恩举行过前所未有的会晤，并吹嘘双方的友好关系，但伍德表示不清楚朝鲜是否现在依然有兴趣与美国接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在他的第一个任期与朝鲜进行了前所未有的会晤，并自夸与朝鲜建立了良好的关系。他就职后，特朗普团队又讨论了直接与金正恩会晤的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家间的裂痕已经开始显露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前拜登政府美国驻联合国副大使罗伯特·伍德质疑德黑兰能否依赖莫斯科的支持，他援引了俄罗斯在其盟友、前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被推翻前一周的缺乏支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗人，并且看到俄罗斯遗弃了阿萨德，我将非常担忧，”伍德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊朗问题上，特朗普似乎可能会恢复他在上一个任期所采取的政策，旨在破坏伊朗的经济以使其无法通过核计划、弹道导弹计划和地区活动进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府专注于加强美国联盟，那么上述所有努力可能会更容易取得成功，这是特朗普在他第一个任期中大大忽视的一个美国优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要尽可能地分化他们，”他说，这指的是中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜。他称，“拥有并依赖我们在这些领域拥有的联盟是如此的重要，因为美国自己不能与所有这些参与者单独打交道。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利梅洛尼应对一场高风险的关系博弈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他赞誉这位在欧洲所向披靡的杰出女性。他盛赞她作为西方坚定捍卫者的强大与精明。唐纳德·特朗普与吉奥尔吉亚·梅洛尼正在迅速建立起全新的大西洋两岸“特殊关系”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是特朗普总统1月4日在总统就职典礼上唯一的欧洲领导人。这一荣誉仅在她两周前飞往佛罗里达州与他在玛阿拉哥庄园会面后不久便授予。她的这一举动使她成为华盛顿新的欧洲首选盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“特朗普选择她是因为她具备信誉、可靠性和政府稳定性的优势，作为欧盟对话的最佳桥梁人物，”意大利副外长埃德蒙多·希雷利说道，希雷利是意大利兄弟党成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这对意大利也对欧盟都有利。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，理论上，梅洛尼有很大的利益可以从特朗普的好感中受益。作为北约成员国的意大利与美国有巨大的贸易顺差，但国防预算大幅缩减，这使她与新行政当局发生冲突。除非她能利用与总统的关系来缓解这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但过度接近这位多变的美国最高指挥官也存在潜在风险。梅洛尼努力说服布鲁塞尔，她是一个可靠的战略伙伴。如果她公然为了意大利利益牺牲欧盟其他成员国的利益，将会损害她的声誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的位置，”风险政治咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗切斯科·加利埃蒂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她希望获得特朗普的关注能够证明是宝贵的，但她可能会在欧洲孤立自己，而没有任何保证可以保护意大利免受美国关税威胁或因国防支出不足产生的反噬。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从一个被边缘化的极端民族主义者领袖，成为了战后意大利最稳定政府的领导人之一，架起了右翼和保守派政党之间的桥梁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举特朗普，这位自然的政治伙伴，给了她在更大的舞台上扮演类似角色的机会。正如80年代铁幕两边领袖之间形成强大的个人联盟——如玛格丽特·撒切尔和罗纳德·里根——最终确立了英国与美国之间的“特殊关系”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固与美国和欧洲之间的对话，这是我们社区稳定与增长的重要支柱，”梅洛尼在庆祝特朗普就职时的声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管梅洛尼已远离极右翼核心，罗马的一些同行观察家认为她的根深蒂固的 Euroscept 惯性会占上风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“认为她会为了欧洲利益做事并成为特朗普的智囊团，这是完全幼稚的，”意大利国际关系智库意大利国际事务研究所所长娜塔莉·托蒂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她总会本能地选择国家利益而不是欧洲利益。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普：梅洛尼是个了不起的女人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和梅洛尼自总统重返白宫后互相赞誉。特朗普在梅洛尼本月访问玛阿拉哥庄园时说：“这非常令人激动。我在这里遇见了一位非凡的女性。她确实让欧洲轰动不已。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼则坚称，美国当选总统将捍卫西方利益，并说他的地缘政治能力可能迫使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京在解决乌克兰冲突问题上回到谈判桌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交和威慑，”她在弗罗里达州之行结束后说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜在地，意大利将从特朗普政府中失去很多，尤其是特朗普对该国将美国与欧盟贸易逆差逆转的威胁，可能通过提高消费税来实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，该国在2023年对美国的贸易顺差达421亿欧元，仅次于德意志联邦共和国，使其特别容易受到关税影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利媒体称，梅洛尼将利用她与特朗普的联盟来避开对本地企业的征税，例如其食品生产商。梅洛尼的办公室拒绝就这种猜测发表评论，但分析师表示，即使特朗普把怒火转向其他地方，意大利依然会深受其害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意大利经济如此紧密地联系着欧洲经济，认为关税只能惩罚法国或德国而不惩罚我们的想法是幻想，”罗马欧洲事务委员会的埃杜阿尔多·瓦尔韦利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，所以无论好坏，她将不得不代表欧洲的利益来对付特朗普。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位匿名的布鲁塞尔欧盟高级官员指出，目前还不清楚特朗普是否想与欧盟建立桥梁，无论是通过梅洛尼还是其他方式。另一位官员表示，如果梅洛尼能说服特朗普支持乌克兰与其对俄罗斯作战，她的友谊将非常宝贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫没有立即回应关于特朗普与梅洛尼关系的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼：马斯克是宝贵的天才&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者已成为总统内部圈子里的关键人物，这对 couple 互相给予了诸多赞赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2024年9月的一场晚宴上，马斯克称梅洛尼是“内心比外表更美丽的女人”，梅洛尼回复说这位企业家是“宝贵的天才”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅洛尼的政府已与 SpaceX 的 Starlink 签署了可能长达五年的合作意向书，意欲签订一份价值15亿欧元的合同。意大利官员表示，为了国家安全和外交需求，亟需可靠的卫星通信，而等2030年欧洲系统 IRIS2 上线为时已晚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“政府称这份合同不会损害欧洲，但很明显，如果你花15亿欧元买 Starlink 的东西，你不会在五年后转向 IRIS，”IAI 的托蒂说， “这是一个非常明显的例子，表明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一份 Starlink 合同会对意大利国防预算产生微小的提升作用，但远远赶不上华盛顿的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然北约建议成员国的军事预算应占国民总产值的2%，但特朗普呼吁将其提高到5%。在意大利，支出约为1.5%，国家巨额债务阻碍了任何额外支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Policy Sonar 的加利埃蒂表示，他不相信华盛顿会接受罗马过去十年来为履行开支承诺所提出的含糊承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将不会兑现承诺，仅仅成为特朗普的最佳朋友并不会帮助梅洛尼解决这个问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1 美元 = 0.9663 欧元)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问棕榈滩玛阿拉哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩的玛阿拉哥会见意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼。意大利政府/路透社/分发。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问棕榈滩玛阿拉哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩的玛阿拉哥会见意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼。意大利政府/路透社/分发。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周二表示将对欧盟征收关税，并称其政府正在讨论对从中国进口的商品征收10%的惩罚性关税，因为芬太尼从中国经墨西哥和加拿大运往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫向记者发表讲话，阐述其最新的关税威胁，在就职的第二天没有立即如竞选承诺一样征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易团体在周二稍作喘息，但特朗普的最新言论突显出他对更广泛关税的长期愿望，以及他设定的新2月1日截止日期对加拿大、墨西哥、中国和欧盟征收25%关税的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称欧盟及其他国家与美国之间存在贸易顺差，这令美国人感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常糟糕。”他说，重申了前一天的言论，“所以他们将不得不应付关税。这是唯一的办法……才能获得公平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一表示，正在考虑对加拿大和墨西哥征收关税，除非它们能够遏制非法移民和芬太尼，包括来自中国的前体化学品贸易穿越美国边境的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普先前曾威胁对从中国进口的商品征收10%的关税，但重新调整了这一时间表，使它与2月1日的截止日期相匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意与美国进行沟通，以“妥善处理分歧并扩大互利合作”。中国外交部表示，中国寻求与美国建立稳定和可持续的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终认为贸易战或关税战都没有赢家。中国将始终坚持捍卫国家利益。”中国外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）在周二早些时候告诉 CNBC，特朗普对加拿大的关税威胁是为了促使两国阻止非法移民和毒品进入美国，从而遏制芬太尼及其前体化学品的泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国征收25%、25%和10%，或者其他百分比的关税，是因为有300名美国人每天因芬太尼过量而死亡。”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一宣布了一项广泛的移民封锁计划，包括广泛的庇护禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一份广泛的贸易备忘录（&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/" target="_blank"&gt;美国优先贸易政策&lt;/a&gt;），要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的全面审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审查中包括对美国贸易逆差、不公平贸易行为和伙伴国货币操纵的分析，其中包括中国。特朗普的备忘录要求提出建议，包括“全球补充关税”及建议对低价值物品免税豁免额从800美元的限制，以便应对因该限制而引发的非法芬太尼前体化学品进口增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查要求为特朗普内阁候选人在如何应对其提高关税和对中国商品征收60%关税承诺方面存在的分歧提供一些喘息空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为审慎的关税方法推动了美国股市的反弹，使标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）回升至一个月来的最高水平，但特朗普针对中国和欧盟的新举措可能会削弱这一势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普可能决定先慢一些行动，并确保他有坚实的法律基础来进行这类行动。”美国战略与国际研究中心贸易专家威廉·雷恩斯（William Reinsch）说，“他正在考虑如何最佳地利用这种影响力以实现自己的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥对特朗普2月1日的截止日期提出了和解立场。墨西哥总统克劳迪娅·希门内斯表示，将强调墨西哥的主权和独立，并逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，2026年之前美国、墨西哥和加拿大自由贸易协定不会经过重新谈判，这一评论旨在反驳有关特朗普可能尽快重新谈判该协定的建议，该协定支撑着每年超过1.8万亿美元的三边贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米农民担心美国关税和墨西哥、加拿大作为其主要出口市场的玉米和乙烯基乙醇的报复关税可能会扰乱贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白他是一个喜欢谈判的人。”伊利诺伊州的农民肯尼·哈特曼（Kenny Hartman Jr.）说，他是全美玉米种植者协会董事会主席，“我们只是希望在这一过程中能保持出口——保持玉米进入墨西哥或是乙醇进入加拿大，不要失去这些出口。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国白宫罗斯福房间，特朗普正在发表人工智能基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫罗斯福房间发表关于人工智能基础设施的讲话，2025年1月21日，美国华盛顿。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯敦致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院定于周三考虑一起针对致命交通事故女警员致死其子的民事权利诉讼案，这可能使持枪使用过度武力的警员更容易受到责任追究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于周三听取有关詹斯丝·休斯的上诉案。她的24岁儿子亚什坦·班纳尔斯在休斯顿一次交通拦截中被执法人员罗伯特·费利克斯二世枪杀。休斯对该案提出上诉，原因是地方法院驳回了她指控费利克斯二世违宪使用武力的诉讼，即警察不得使用致命武力侵犯宪法第四修正案禁止的不合理搜查和扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议点在于，下级法院对该事件的分析是否仅考虑了警员“时刻”的人身威胁，而忽略了导致致命事件的所有先前行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“时刻威胁”原则在包括新奥尔良上诉巡回法庭在内的美国部分地区法院中得到运用，但在其他联邦法院中并不适用，这是休斯律师团队的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯的律师团队敦促最高法院摒弃这一原则，允许法院全面评估所有情况，称限制分析会促进不良警局行为，因为这会在警员“无必要地置身危险并非法使用致命武力”时提供豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“费利克斯在多年经验与训练的基础上，在关键时刻做出了决定——要么行动以避免自身和公众的伤害，宪法赋予其这种选择权。”费利克斯的律师在法院文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年4月28日，哈里斯县治安官办公室的交通执法员费利克斯在一条高速公路上拦截了一辆租用车辆丰田科罗拉多，原因是该车有多次扣费欠款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班纳尔斯在寻找驾照和保险证明时，声称可能在后备箱里，法庭文件显示。费利克斯声称闻到了大麻气味，尽管查车过程中未发现任何毒品，法院文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯命令班纳尔斯下车，但班纳尔斯的车启动了，法庭文件显示。费利克斯踩在引擎盖上，向着班纳尔斯喊叫不准动，然后开了两枪，法院文件显示。班纳尔斯在事发地点死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次枪击事件是由费利克斯“未受挑衅地抽出手枪，然后将枪口对着亚什坦·班纳尔斯，跨座位而立并且没有警告就射了两枪，毫无目标，且明显忽视了对公众和班纳尔斯造成的危险”，诉讼文书这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员对这次枪击事件进行了调查，但费利克斯从未被控任何罪名。后来的一次内部调查也未发现费利克斯有过不当行为，法院文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯对县和警员提起诉讼，寻求金钱赔偿，但下级法院认为，仅考虑到费利克斯开枪前的两秒钟，他在试图抓住移动的车辆且认为自己的生命受到威胁时，其行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到第五巡回上诉法院此前判例的限制，审查该案件的法官们也批评了他们狭隘的观点。第五巡回上诉法院法官帕特里克·希金博瑟姆在书面意见中写道，这一原则遏制了第四修正案的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能评估费利克斯“抽枪并跳上运行中的车厢”的过程，希金博瑟姆写道，他将判定费利克斯触犯了班纳尔斯的第四修正案，即免于过度使用武力的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计将在6月底前作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国最高法院建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年2月29日，美国华盛顿美国最高法院建筑。路透社/艾莉文·霍克斯坦/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”问题表示：“认真对待。”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统乔赛·拉乌尔·穆利诺在达沃斯接受询问时回应道：“严肃一点，严肃一点”，此前美国总统唐纳德·特朗普宣布美国计划在2025年收回巴拿马运河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺在世界经济论坛年会上的一个专题讨论会上发言后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周一的就职演讲中，特朗普援引19世纪的扩张主义理念“美国命运显明”，重申美国计划收回巴拿马运河。该运河对于全球航运至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普未详细说明何时以及如何收回运河，该运河是美国盟友的主权领土，但曾拒绝排除可能使用的军事手段，引起了来自华盛顿的朋友和对手的批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还重申了以往关于巴拿马未能遵守1999年最后移交战略性水道时所做的承诺及将该水道交由中国操作的指责，巴拿马政府对此坚决否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺在社交平台上表示，巴拿马已经负责任地管理着运河，包括美国的贸易，并强调：“运河始终属于巴拿马，并将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺在世界经济论坛讨论会上重申了政府立场，称完全拒绝特朗普的所有言论，原因是因为这些言论是虚假的，并且运河始终属于巴拿马，将来也属于巴拿马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“巴拿马运河并不是美国的让渡或赠予，”他说，“这是通过一系列追溯到1903年的条约建立起来的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在运河建造中发挥了主要作用，并长期管理运河周围的领土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国和巴拿马在1977年签署了一份协议，为运河全面归还巴拿马铺平了道路。美国在经过一段时间的联合管理后于1999年正式将其归还。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统乔赛·拉乌尔·穆利诺参加世界经济论坛第55届年会，地点为瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/叶维·赫曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统乔赛·拉乌尔·穆利诺参加世界经济论坛第55届年会，地点为瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/叶维·赫曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立状态以延长其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯总统大选将于周日举行，选票上将出现五位候选人的名字，但自1994年以来，只有亚历山大·卢卡申科一人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年以来一直掌权的卢卡申科已确保获得新的五年任期。流亡中的反对派将此次选举视为骗局，呼吁白俄罗斯民众勾选弃权选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科称自己太忙于为国家工作，无法参与竞选。他在上周对工人们说：“说实话，我没有关注这些问题，我根本没有时间处理它们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚无明确的继任者，这位身材魁梧、留着胡子的领导人曾先后接纳和拒绝“欧洲最后一个独裁者”这一标签。近年来，他开始释放一些反对派人士，似乎是在试图改善与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2020年大选后，大规模抗议活动几乎将其推下台，当时西方政府支持反对派声称其候选人斯维坦拉娜·提克亨尤卡被篡改了选举结果并失去胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，卢卡申科的安全部队拘留了数以万计的抗议者，所有主要反对派人士均被监禁或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在禁止和封锁独立媒体的国家举行。人道主义组织维亚斯纳称，约有1250名政治囚犯；卢卡申科否认存在任何政治囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡中的反对派协调委员会秘书长伊万·克罗夫乔夫承认，他们难以与白俄罗斯民众建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治不在议程的首要位置。生存才是。”他在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先事项已发生变化。2020年，人们认为这场竞选是改变政权的真正机会。而现在，你知道，在国外的反对派领导人有时很难在国内保持相关性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季亚娜·楚列茨卡娅表示，四位替代选举候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们并不是以一般意义上候选人的身份存在。他们在竞选中只是在假装。他们并没有与卢卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管结果无可置疑，但卢卡申科正面临在与莫斯科和西方的关系方面的重要挑战，尤其是在即将进行的可能结束俄乌战争的和平谈判背景下进入第七任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许莫斯科利用白俄罗斯作为其2022年2月全面入侵乌克兰的基地——为此他遭受了西方制裁。一年后，普京宣布在白俄罗斯部署俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——正如即将上任的美国新总统唐纳德·特朗普承诺迅速实现的那样——政治分析师预计，卢卡申科将寻求与欧洲和美国的关系缓和，并试图解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与其几十年来周期性地与西方周旋以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯和可能被其巨大的邻国吞并的布景相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科若想继续这些在俄罗斯和西方之间的平衡战略，可能会有某些机会窗口。”楚列茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为解除压力，卢卡申科自去年7月以来，多次签署了所谓的人道赦免令，释放了250名被判极端活动罪的服刑人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还允许两位备受关注的反对派人士玛丽亚·卡尔勒尼克瓦和维克多·巴布里科有限地访问监狱，他们被孤立了近两年未与外界接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示，欢迎这些进展，但仍有更多人被关押，逮捕事件仍然在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其流亡领导人提克亨尤卡本周在接受路透社采访时说，分批释放政治囚犯是卢卡申科与西方进行的一种游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，释放所有囚犯，然后我们可以与你们交谈。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯列宁格勒地区的欧亚最高经济理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在俄罗斯列宁格勒地区的Igora度假酒店举行的欧亚最高经济理事会会议上出席，2024年12月26日。卫星通讯社/阿列克谢·丹奇耶夫/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>印度和美国试图安排莫迪与特朗普下月会面，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正试图在二月于华盛顿安排印度总理纳伦德拉·莫迪与美国前总统唐纳德·特朗普的会面。两位了解讨论情况的印度消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在对抗中国中战略伙伴的印度，希望通过加强与美国的贸易关系，并使印度公民更容易获得技术工人签证，这两项议题将在两国领导人会面时列入议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫让新德里官员担心美国可能会对印度施加关税。特朗普此前已将印度列为对美国产品征收高关税的国家之一，并表示他倾向于对方针作出对等反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，消息人士称，新德里准备向华盛顿做出一些妥协——尽管尚未得到美国关于计划对等加征关税的通知——同时也愿意提供激励措施以吸引更多的美国投资进入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，在特朗普新任期之初能进行这样的一次会面，能够为两国关系打下积极的基础，消息人士表示，但条件为匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月，在特朗普就任第一任期期间，他曾访问印度，并在广州艾哈迈达巴德莫迪的政治故乡的一座板球场旁受到超过十万人的热烈欢迎，当时他承诺印度将获得“令人惊叹的贸易协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯顿与莫迪共同举办了“你好，莫迪”集会，吸引了5万人参加，大多数为印度裔美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰谢卡尔正着眼于推进新一轮莫迪–特朗普会面的准备事宜。周一出席了特朗普的就职典礼，并与美国国务卿马科·鲁比奥进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，两国双向贸易额在2023/24年度超过1180亿美元，印度对美国贸易顺差为320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人之间还将讨论加强在科技和国防领域合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民问题也将成为讨论的话题，尽管特朗普承诺打击非法移民，但他也表示愿意接受合法的技能移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度以其庞大的IT专业人才库闻名，许多人才分布世界各地，印度占美国发放的技术工人H-1B签证的大头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，鲁比奥与杰谢卡尔讨论了与“非法移民”相关的问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称伊朗拥有约200公斤 enrichment程度接近武器级的铀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有约200公斤 enrichment程度达到60%的铀，接近武器级90%的水平，国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的标准，如果进一步 enrichment，该数量的材料理论上足以生产五枚核武器。格罗西表示，伊朗近期在60% enrichment方面的加速，其在这一水平的生产率提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="IAEA 理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在国际原子能机构季度理事会会议的开幕式上抵达位于奥地利维也纳的国际原子能机构总部，2024年11月20日。路透社/莉莎·莱特纳/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子赢得鲁珀特·默多克旗下英国媒体的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子已就涉嫌非法收集信息一事与其父亲查尔斯三世的次子身份受牵连的诉讼与鲁珀特·默多克的新闻集团报业公司达成和解，其律师在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里的律师称，新闻集团旗下报业公司已同意支付大额赔偿并承认哈里，即英国王储查尔斯的次子，曾在《太阳报》及其后续报纸《新闻集团旗下报纸时代周刊》的不法行为中成为受害者，并曾遭受窃听。同时已有和解协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子及其前资深议员汤姆·华生均作为原告参与了此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为新闻集团旗下报业公司对原告的道歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团旗下报业公司就《太阳报》自1996年至2011年间对苏塞克斯公爵擅自干预其私人生活的严重行为，包括本社私人调查员从事的非法活动，向苏塞克斯公爵致以全面且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团旗下报业公司还向苏塞克斯公爵就《世界新闻报》记者及其私人调查员由于其指令所从事的窃听、监视和不当使用私人信息的行为表示全面且明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团旗下报业公司进一步对苏塞克斯公爵在其较为年轻时期因长时间的报导及其母戴安娜王妃私人生活受到的严重干预影响表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并对此给苏塞克斯公爵及其家庭、朋友和关系带来的痛苦深表歉意，并同意赔偿其大额赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也认同，对于2006年发生的逮捕事件及之后采取的措施，尽管没有承认违法，但新闻集团旗下报业公司的反应是值得遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团旗下报业公司就《世界新闻报》在2009年至2011年间对其政府职务期间私人生活的擅自干预，对华森勋爵表示全面且明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括当时《世界新闻报》及其指使的记者于2009年对其实施的监视活动。新闻集团旗下报业公司同时对这一行为对华森勋爵及其家庭造成的负面影响表示歉意，并同意赔偿其大额赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在2011年，新闻国际控股有限公司接收到了内部有人向华森勋爵传递隐秘信息的消息。我们现在了解到，这一信息是虚假的，华森勋爵并未收到任何此类机密信息。新闻集团旗下报业公司对此表示全面且明确的歉意。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="英国王子哈里·梅根，苏塞克斯公爵，在伦敦与一报业集团的诉讼案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：2023年6月7日，英国伦敦，苏塞克斯公爵哈里王子走出停在罗尔斯大厦外的车。路透社/汉娜·麦克凯/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普考虑在2月1日对来自加拿大和墨西哥的商品征税25%之际，公众关注点转移到了这些关税可能影响最大的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，2024年美国从加拿大和墨西哥进口的商品总值约为8440亿美元，占美国商品总进口的约28%。汽车制造业汇合了来自加拿大和墨西哥超过2020亿美元的商品进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于关税若仅适用于加拿大和墨西哥，日本汽车制造商如丰田将获益最多，因为他们的许多进口零部件来自日本或位于美国的供应商。”密歇根州立大学商学院供应链管理系代理系主任杰森·米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2024年美国从加拿大和墨西哥进口的最大的几种商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口的该项商品总值&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口该商品的百分比&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;加拿大/墨西哥出口总量的累积百分比&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;汽车及轻型机动车制造&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1022.1亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;45%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1014.5亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;66%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;389.9亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;29%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;其他机动车零部件&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;282.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;返销商品（仅为加拿大出口商品）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;232.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;26%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;186.8亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;93%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;176.7亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;39%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;机动车电气及电子设备，未作规定的&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;144.2亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;58%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;音频及视频设备&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;130.3亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;铝以外的非铁金属（精炼）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;127.9亿美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;44%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*NESOI是用于归类出口货物的缩写，意为“未作具体规定的”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="商业卡车从加拿大前往美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;商业卡车从南素里，不列颠哥伦比亚省，加拿大前往美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸，2024年11月26日。路透社/杰弗里·奥古蒂耶/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被认为加剧致命空难的混凝土防洪堤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部周三表示，将移除全南 Mun（Muan）国际机场因上月釜山航空 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt; 航班坠毁事件而安装的混凝土坡道，这是韩国最致命的一起国内航空事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查导致釜山航空 7C2216 航班坠毁的原因，包括有报道说两台发动机上的鸟击，专家表示，支撑跑道末端导航天线的大坡道可能使得这次灾难比其他情况更加致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为自事故发生以来宣布的首批广泛改革措施之一，相关部门表示，将在包括 Mun 和济州国际机场（韩国最繁忙的机场之一）在内的七个机场，对同样位于地下或易于损坏的导航天线安装新的基础或其他调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定是在审查了覆盖全国各个机场的仪表着陆系统（ILS）或“航向信标”结构之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mun 国际机场计划完全移除现有的混凝土，并重新安装脆弱结构的航向信标。”交通部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 月 29 日的坠机事故造成 179 人死亡，只有两名机组人员坐在飞机尾部的波音 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt; 737-800 飞机近尾部部分生还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，这架乘客航班在高速无起落架的情况下着陆后猛撞坡道并爆炸，并滑出了跑道末端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计也因未能达到安全标准而受到批评，促使相关部门延长了跑道末端的无重大障碍物的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，将确保所有机场的跑道安全区域长度不少于 240 米，以符合所有相关法规。事故发生前，Mun 机场的跑道安全区长度约为 200 米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，前任韩国航空公社（KAC）总裁 Son Chang-wan 在任期间对 Mun 机场进行了翻修，周二在家中被认为自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son 并未因飞机坠毁事件接受调查，也未被传唤接受讯问，警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mun 机场的关闭期限已延长至 2025 年 4 月 18 日，交通部周六宣布。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国将编制坠机客机航班记录语音录音文本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坐落 Mun 国际机场、2024 年 12 月 30 日全南 Mun，韩国。坠机事故发生在跑道末端后，坠毁的 Jeju 航空飞机残骸。路透社/金宏基/资料图/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 持久和平的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在历经15个月的以色列战争洗礼的街区，哈马斯官员正在监督周日停火后清除废墟。该组织的枪手正在加沙尘土飞扬的道路上保护救援车队，其穿蓝色制服的警察也再次巡逻城市街道，明确传达出一个信息：哈马斯仍旧掌权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员描述了周日挨群众欢呼庆祝停火的哈马斯斗士们的盛大游行，称之为精心策划的旨在夸大巴勒斯坦激进组织实力的企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自停火生效以来的数日里，由哈马斯领导的加沙管理机构迅速恢复了安全秩序，遏制了抢劫事件，并启动了为该地区的基本服务恢复运转。许多地区因以军进攻被夷为平地，如今已成不毛之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社采访了包括居民、官员、外交官和地区安全专家在内的十余人，尽管以色列表示将摧毁哈马斯，但仍然强调，哈马斯在加沙依旧深度根植，其政权掌控是长期持续停火的一大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该伊斯兰组织不仅控制加沙的安全部队，还运行着部委和政府机构，支付雇员工资，并与国际非政府组织协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，其警察和持枪人员——此前数月因以色列的空袭被禁止上街——被部署到了加沙地带的各个街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们旨在防止任何安全真空的产生。”哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿尔-塔瓦尔塔表示。他提到，在停火后约有700名警察负责保护救援车队，自停火以来，没有一辆卡车被抢劫——这与冲突期间大规模由犯罪团伙盗窃粮食形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国日内瓦发言人周二确认，自停火开始以来，尚未报告有关抢劫或袭击救援人员的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期几周，以色列空袭袭击了加沙低级别的行政机关，旨在削弱哈马斯在政府中的影响力。以色列早已消灭了哈马斯的领导人，包括政治领导人伊迈萨姆·哈尼亚、10月7日袭击的主谋叶哈雅·辛瓦尔和穆罕默德·达伊夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管遭遇损失，但阿尔-塔瓦尔塔表示，哈马斯管理的行政机构仍继续运作。“目前，我们每天有1.8万名员工提供公共服务给民众。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯管理的城镇已经开始在周日清理部分道路的废墟，以便车辆通行，工人修复管道和基础设施，以便恢复对街区的供水。周二，数十辆重型卡车将废墟从被摧毁建筑中运出，沿加沙地带尘土飞扬的主要道路运送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡并未提出加沙战后未来的具体愿景，只是坚持声称伊斯兰组织无法在其中发挥作用，同时指出巴勒斯坦民族权力机构——该机构成立于三十年前，部分管理巴勒斯坦被占领西岸——在当前领导层下也无法信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际危机组织的约斯特·希尔特曼表示，哈马斯在加沙的坚定掌控令以色列面临两难境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列可以选择在未来继续战斗，继续杀人——这在过去15个月中并没能奏效——或者它可以让巴勒斯坦民族权力机构掌权，获得哈马斯的默许。”希尔特曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔特曼表示，哈马斯的军力难以评估，因其火箭军仍被隐藏，且许多最佳训练的战士可能已阵亡，但哈马斯仍是加沙最占优势的武装团体：“没有人谈论在没有哈马斯同意的情况下，巴勒斯坦民族权力机构接管加沙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然哈马斯高级官员支持统一政府，但其长期对立者巴勒斯坦民族权力机构主席马哈茂德·阿巴斯尚未同意。阿巴斯的办公室及巴勒斯坦民族权力机构均未回复路透社的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火条款&lt;/a&gt;，以色列必须在最初的六周内从加沙中部撤军，并允许北部的巴勒斯坦人归返，期间将释放一些人质。从停火的第16天开始，双方应谈判第二阶段，预期包括长期停火和以色列军队完全撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重建工作&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;预计耗资数十亿美元并将持续多年&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，仅在第三和最后一个阶段才会开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对停火协议的分歧在以色列内部普遍存在。尽管周日庆祝首批三名人质回家，但许多以色列人希望全面摧毁哈马斯，特别是在2023年10月7日的袭击中，造成1200人死亡、250多人被绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火生效前，内塔尼亚胡内阁成员表示曾倾向于回归战争，以推动哈马斯脱离政权，一旦人质安全回来。三位右翼部长辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双方若要在加沙地区的和平、稳定与安全之间找到共同点，哈马斯必须离开政权。”外交部长吉迪恩·萨尔周日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯武裝副指挥官阿布·乌比亚达告诉路透社，激进组织将遵守停火协议，并敦促以色列履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经15个月的战争，加沙已成一片废墟，陷入报复的泥潭，成百上千陷入困境的人民在寒冷的冬夜无处栖身，仅靠援助物资勉强维生。根据巴勒斯坦卫生部门的说法，已有多达4万6000人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议规定每日有600辆救援卡车进入加沙。哈马斯管理机构的发言人阿尔-塔瓦尔塔表示，他们正在与联合国机构和国际援助组织协商救援路线和仓库的安全事宜，但这些机构负责援助的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估报告显示，清除轰炸留下的超过5000万吨废墟需时21年，估计耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，当哈马斯的安全人员在街头游行时，部分居民表达了对此的自豪感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“给我举个例子，有哪个国家能经受住以色列的战争机器长达15个月的洗礼？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·罗兹克说。他赞扬哈马斯帮助分发粮食和紧急救援物资给饥饿的加沙居民，并尝试维护一定的安全秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈马斯是一种理念，你无法剿灭一种理念。”阿布·罗兹克说，预测该组织将重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一些人则因哈马斯2023年10月7日对以色列的袭击造成的破坏而愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们曾有家园、酒店和餐馆，有我们的生活。今天已经一无所有，这是什么胜利？”30岁的盖亚市工程师艾门说，他是难民营的幸存者。他说：“战争一结束，哈马斯就单独控制加沙是行不通的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦民族权力机构宣称其是唯一有资格统治战后加沙的合法实体，但据报道其在该地区缺乏存在感且缺乏民众支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2007年哈马斯将与之对立的法塔赫领导下的巴勒斯坦民族权力机构逐出加沙后，它便在加沙地区残酷镇压反对力量。由伊朗支持的其建立了可怕的安全部队和基于庞大隧道网络的军事组织——大多据以色列称已在战争中被摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列曾经提出了数个针对战后加沙的初步构想，包括收买当地领袖（其中许多人立刻遭哈马斯暗杀）或由不与武装团体有牵连的加沙社会成员执政。但这些构想均未能获得广泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括阿联酋和唐纳德·特朗普新任美国政府在内的主要资助方都强调，哈马斯——许多西方国家视其为恐怖主义实体——战后不能继续掌权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们正在&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/"&gt;讨论包括国际维和人员在内的多种模式&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，包括阿联酋和美国以及其他国家暂时负责管理、安全部队和重建加沙，直至重新组织的巴勒斯坦民族权力机构能接手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一模式则以埃及的支持为基础，即由巴勒斯坦民族权力机构和哈马斯组成的联合委员会共同管理加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前以色列军事情报官员迈克尔·米尔施泰因现任职以色列塔尔海夫中东非洲研究中心，称哈马斯公开讨论统一政府的意愿是“表面文章”。据他介绍，只要哈马斯后台操作事务，他们就不会关心是否会有委员会作为前台存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一开始上任后，特朗普对加沙停火协议表示怀疑，当被问及是否对其认为协议的三个阶段都将完全执行表示更加有信心时，他没有进一步解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人没有回应路透社的询问。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角下，被破坏和被摧毁的建筑映衬着难民营中的巴勒斯坦人” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;无人机视角下，在以色列和哈马斯停火后，一幅被破坏和被摧毁的建筑场景映衬着难民营中的巴勒斯坦人，在加沙城，2025年1月。&lt;/i&gt; REUTERS/Mahmoud Al-Basos
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人穿过被摧毁的房屋和建筑的废墟” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴勒斯坦人穿过周日以色列和哈马斯停火后被摧毁的房屋和建筑物的废墟，盖利亚区，加沙北部，2025年1月。&lt;/i&gt; REUTERS/Dawoud Abu Alkas
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从以色列边界附近的一处地点俯瞰以色列坦克” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列和哈马斯停火后，从以色列边界附近的一处地点俯瞰以色列坦克，2025年1月。&lt;/i&gt; REUTERS/Amir Cohen
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人穿过被摧毁的房屋和建筑的废墟” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;周日以色列和哈马斯停火后，盖利亚区，加沙北部的巴勒斯坦人穿过被摧毁的房屋和建筑物的废墟。&lt;/i&gt; REUTERS/Dawoud Abu Alkas
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国暂停援助对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位重要人道主义组织的负责人表示，美国前总统唐纳德·特朗普下令暂停外国援助90天的命令将在阿富汗产生立竿见影且灾难性的后果，因为当地救援行动本身已经捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一上任时，下令暂停对外发展援助90天，以待评估效率并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的范围尚不明确，尚不清楚是否包括阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民委员会秘书长詹·埃格兰德在接受路透社采访时表示，这一决定令救援机构措手不及，因为他们的资金正面临最大捐助国进一步削减的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在阿富汗，援助操作本来就已经严重缺乏资源，90天的援助暂停，禁止新的拨款，不再转移资金，这将立即产生灾难性后果……这对极度贫困和脆弱的阿富汗女孩和妇女、平民造成严重的影响。”他在周二晚接受遥摄采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争摧残的国家有超过2300万人口需要人道主义援助——超过该国一半的人口——但援助规模因捐助国面临其他全球危机的挑战而缩减，同时外交官对塔利班在教育和医疗等公共生活领域对妇女的限制表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年塔利班接管后，外国军队撤离之前，发展的资金一度为政府财政提供了支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社去年报道指出，非政府组织在填补人道主义缺口方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回顾过去，那是一次资金充足的运作，我们得到发展援助，或许能撑过三个月的暂停，但现在不行了。”埃格兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一次集会上表示，对阿富汗的援助将取决于能否找回美国军队留下的数十亿美元军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德说，在2022年塔利班控制阿富汗以来的四次访问中，他曾与塔利班领导人讨论女童教育的问题。在他最后一次访问中，他告诉他们必须向所有女孩和女性开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能不对半个国家的妇女进行教育。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年以来，塔利班已经禁止阿富汗妇女在非政府组织工作，并在去年底的第二次声明中重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，在实践中，他的组织和其他组织已经找到办法绕过这些限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但资金短缺使这一切变得脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方首都中所不了解的是，最近裁员女性员工，让女童和妇女（受益人）失业，并不是塔利班的禁令，而是援助被削减。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council, speaks with Reuters in an interview in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council (NRC), speaks with Reuters in an interview in Sin El Fil, Lebanon on April 26, 2024. Picture for Reuters by Emilie Madi, File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>当加沙人探访被毁的房屋、挖掘死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在徒步或乘坐人力车的情况下，许多巴勒斯坦人在停火第三天返回了遭受战火摧残的家园，他们对地毯式的破坏感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平协议于周日在持续了15个月的冲突后生效。当时，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）移交了首名人质，并释放了90名关押在以色列监狱的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力转向了加沙港口地带的重建工作，以色列军队在回应哈马斯于2023年10月7日袭击以色列的行动中，已将其彻底扫荡，使其变为一片废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民难以辨认曾经的住所，转而回到过去几个月里避难的帐篷，另一些居民则开始清除废墟，试图重返灾难后的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在打扫房子并清除废墟，以便能够回家。这些都是被摧毁的被褥和枕头，家里什么都没有留了下来。”居住在纳西尔特的巴勒斯坦妇女瓦拉·埃尔·埃勒说，指着她被轰炸后的住所，纳西尔特是一家有着几十年历史的难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，回到家园的感觉“难以形容”。她在周六整晚等待停火生效，但关于停火的乐观情绪已经开始消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我进入难民营时，我泪流满面，因为我们的营地不是这样，它是最美好的。我们离开时，所有的楼宇和房屋都完好无损，邻居也没有被杀。”她遗憾地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部加沙市，一名有三名孩子的母亲阿勃拉，在确认停火生效几个小时后前往被以色列轰炸和地面进攻的提勒·阿尔-哈瓦郊区的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场情形“令人毛骨悚然”。七层高的建筑被夷为平地，像“碎饼干一样被粉碎”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说这一区域遭受了严重损失，我们的房屋可能已经没了，但我和着怀疑和希望，仍希望能够挽救它。”她在与路透社的聊天应用中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不仅仅是房屋，它是一个装满回忆的盒子，我们在那里生下了孩子，在那里庆祝了他们的生日，在那里为他们做饭，教他们学会第一句话和动作。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在被毁房屋旁搭起帐篷，或者进入残破的房屋，忧心忡忡地等待重建工作的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国一项本月发布的损害评估报告显示，清理在以色列轰炸后留下的5000多万吨废墟，将需要21年时间，成本可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一些废墟可能被含有的石棉污染，因为自上世纪40年代起，加沙部分被摧毁的难民营已经演变成城市，而这些难民营在建造时使用了石棉材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门估计，在冲突中至少有47,000人死亡，废墟中可能还埋藏着更多的人。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，冲突已经将加沙的建设进度倒退了70年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（加沙居民）能够回家，只能说，这是一种想象力的拉扯，因为在北部，他们找到的大多是一堆堆废墟，因此他们需要帮助。”联合国协调人事务办公室新闻发言人格恩斯·拉尔克在1月24日的日内瓦新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙救援人员继续在废墟下寻找屋内或路旁遇难者残骸，自停火生效以来，至少已经找到150具尸体。 加沙民防服务部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上充斥着残骸中腐败尸体的触目惊心照片，在希贾亚公墓中，几名男子正挖掘地面，寻找亲属的埋葬地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在寻找并寻找我父亲的坟墓、我兄弟的坟墓以及我兄弟妻子的坟墓，但找不到它们。”希贾亚公墓中的阿特夫·贾尼迪亚告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们为停火感到欣慰，但同时我们仍在寻找烈士和搜寻坟墓而一无所获。”贾尼迪亚告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民防服务部门估计，在废墟下还埋藏着10,000具尸体，呼吁使用重型机械和挖掘机帮助开展挖掘工作。官员们预计这一过程将耗时数月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后寻找爱人的遗体和坟墓，地点在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在加沙城希贾亚公墓寻找亲人的坟墓，希贾亚公墓此前曾被以色列坦克和推土机夷平。该公墓位于以色列和哈马斯停火之后。2025年1月20日，路透社/达乌德·阿布·卡尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部拉法居民乘坐车辆经过被战争摧毁的房屋和建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列和哈马斯停火之后，以废墟为背景在加沙南部拉法的一名巴勒斯坦人坐在房屋和建筑废墟旁，2025年1月21日，路透社/穆罕默德·萨莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部贾利耶镇居民通过废墟中的房屋和建筑物废墟前往" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贾利耶镇位于加沙北部，在以色列与哈马斯停火之后，房屋和建筑物被摧毁的景象，2025年1月21日，路透社/达乌德·阿布·卡尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部拉法居民乘坐车辆通过战争中被摧毁的房屋和建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列与哈马斯停火之后，一名巴勒斯坦人乘坐车辆，通过拉法南部被战争摧毁的房屋和建筑废墟，2025年1月21日，路透社/穆罕默德·萨莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴以停火后，加沙南部拉法居民奔向援助卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人冲向援助卡车，该贝胡拉事件发生在加沙南部拉法停火之后，2025年1月21日，路透社/胡萨姆·阿拉斯里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中间为以色列坦克，在以色列和哈马斯停火期间，以色列边境附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列和哈马斯停火期间，可以看到从以色列边界的以色列坦克景象，2025年1月21日，路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部贾尼恩斯镇居民经过战争中被摧毁的房屋和建筑废墟前往" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列和哈马斯停火之后，一名巴勒斯坦人在加沙南部贾尼恩斯镇经过被战争摧毁的房屋和建筑废墟，2025年1月21日，路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>