<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 08:54:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被定罪，指控其杀害吸毒者和妓女，并在其猪场中肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华东区附近的一个破败的物业上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了追加的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，本案在不列颠哥伦比亚及全国范围内对社区产生了灾难性的影响，”矫正服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华东区这一长期贫困且充斥毒品的社区，自2002年初皮克顿被捕以来，超过60名女性从该地区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库卡米克兰，即温哥华东区以东约25公里的地方，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《环球邮报》报道称，皮克顿在其书《法庭之行》出版后数小时内，亚马逊就撤下了该书。在书中，连环杀手声称自己无辜，并表示自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在多伦多郊区波特库卡米克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这一未标明日期的文件电视图像中出现在其在波特库卡米克兰的家中。新华社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中的表现糟糕后，其政治地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的投票站的初步结果，ANC的得票率仅为42%，较2019年上次大选时的57.5%大幅下滑，这也是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给ANC带来了沉重打击，该党将不得不与一个或多个较小政党协商结盟或达成其他协议以执政。ANC可能需要在政策上作出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转变为商业大亨的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员之一却支持他继续担任领导。有分析人士指出，并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普Town大学的政治学教授、拉马福萨的传记作家安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示拉马福萨在此次选举中的政绩评价优于其他主要政治人物。ANC内的派系纷争可能使任何反对拉马福萨的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举的表现发表意见。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来尚未确定。2022年一份委员会报告称，他可能因在农场办公地点的家具中藏有大量现金的行为而涉及不当行为，这令他的总统地位一度变得摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认“Farmgate”这一丑闻中的不当行为，并在同一年获得新的五年任期，继续领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，这主要源于选民对失业率高企、犯罪率及电力短缺等民生问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党的形象并振兴经济，这是在前任总统雅各布·祖马任内长达九年的丑闻、腐败和经济增长停滞之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年上任伊始的欣喜之情很快消退。六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍陷入新的丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马支持了新党“姆克东托韦齐中药材组织”，该党此次表现超出预期，显著侵蚀了ANC的支持基础，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋高一着，挫败了拉马福萨和ANC。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结，否则你可以预期正常的秩序继续下去是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革中犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在协商方面的技巧和他作为南非“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配的主要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝案，结果本月被判以色列必须暂停对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区实施军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者称他很少提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日之前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨表示他将在集会上致辞，并承诺“有所作为”，但在一个支持者云集的索韦托体育场中，许多人还没听完他就已经离场。&lt;/p&gt; 

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄境内目标的限制，这是对这场已持续两年的冲突的进一步介入。专家表示，这一举措可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，如果允许乌军使用美国提供的武器打击俄境内目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，美国政府一直采取了多项限制措施，禁止向基辅提供更先进的武器，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，只针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器回击“正从边界方向攻击或准备攻击”他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）发射器以及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，有针对性地打击俄方军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄军在在哈尔科夫地区巩固防线之前撤退，”乌克兰国立战略研究研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，这一决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑其在哈尔科夫地区攻击中的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰曾在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席科·布朗将军提出请求，允许使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄方目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗就此提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日已向拜登呈报。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以如此打击俄方，借以保障自身安全。随后，拜登政府一直在最终确定上述决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受了路透社的采访，公开呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时他说：“截至目前，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧洲研究项目高级研究员罗伯·李指出，由于美国禁止对俄境内目标发起攻击的政策，俄罗斯一直在利用这一安全区域发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近，可以保留防空系统、电子战和指挥控制能力，”李说，“它可能获得了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，（这一决定）并不会大幅改变前线移动的状况。但它确实会使得俄罗斯更难以继续在边境区域发动此类行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向产生足够的战斗力量来威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它必须在东线战场调空其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提升爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰仍似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大使用美国武器的范围，特别是经过艰难的一年，俄罗斯在战场上的主动权被扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的前五角大楼官员马克·坎齐安说，拜登的做法只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个进展。乌克兰官员和政府官员将主张进一步行动，比如打击更广范围的目标——可能包括未直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，未明确表示拜登政府是否有权扩大政策允许其他地区打击俄方目标，但也没有否决这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校严重受损。图/路透社瓦伦廷·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天的篇章了。”拜登在发表上述言论时强调，他面临来自选举行程的压力，需要尽快结束报道称持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其它国家发起的调解和平谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。此提议发生在以色列在拉法地区数周的军事行动后，以及针对贝内·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件中继续俘虏人质的新压力之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一日因34项重罪被判有罪，凸显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，这与此前提议有所区别，因为停火将伴随各方完成所有三个阶段的所有事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括长者和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换，被释放的平民将返回加沙，包括北部地区，每天有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将一直持续。”总统如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无休止地持续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管承受着各种压力，仍应支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，作为唯一一位在美国战争期间到访过以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我呼吁你们退一步思考，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在已经有了结束危机的明确路线图。这是一个详尽的四页半协议，已经通过反复细致的谈判达成。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为一项直接向以色列公众传达信息的尝试。领先的一频道12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止公布此提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些建议比之前提议成功的概率更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成重大损害，哈马斯短期内进行任何重大打击或攻击或恐怖袭击的可能性是存在的，但远比过去低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众情绪开始“反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生巨大的激励作用。”萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提议呼吁，作为六周停火的交换条件，释放病患、老人和伤者巴勒斯坦人质，停火可能延长以运送更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争的需求而破裂，同时加大对加沙南部拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四，哈马斯告诉调解人员，它已告知对方在持续袭击的情况下不会继续谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的一次以色列针对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际事端，但没有触及美国的红线，可能因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历着极端的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法遭以色列袭击后发生的大火灾灾图像，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列响应10月7日发生在南部以色列的哈马斯袭击行动攻击加沙以来，至少有36,280人死亡。根据以色列的统计，此次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。这些建筑在以色列军事进攻期间遭到摧毁，位于加沙北部拉法伊沙镇，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调解角色，随着华盛顿试图在与以色列的冲突中促成停火，这位有着丰富经验的政治家为双方达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社群中仍然拥有很大的影响力，并且自以色列在9月击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，伯里被视作稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周三，伯里在电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家谋福祉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975年至1990年长达15年的内战中引领什叶派阿马尔运动兴起。自1992年以来，他一直在议会担任议长——这是黎巴嫩教派政治下什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆认可伯里作为谈判者的角色，并称伯里是真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与伯里进行了多次会面，试图促成停火协议，这一协议是在巴勒斯坦加沙地带冲突中同时发生的，随后这一冲突在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了16年前伯里在促成真主党与以色列上一次大规模冲突结束时所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只拥有部分权力，并且很难接触到真主党，它被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一名贝鲁特驻地外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放39名在贝鲁特被什叶派武装劫持的美国人质而获得国际关注，这批美国人质的飞机在黎巴嫩内战期间被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，纳斯拉赫正逐渐领导真主党。两人共同主导了什叶派政治代表和国家治理中的“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖伙伴，这使他十分重要，但他也有明确的界限，无论是由于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动活动范围内的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂布宁，父亲是移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时期就投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社群对其改善自己在教派体系中的地位表示赞赏，在这一体系中，特权更多地倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的人，伯里接替阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔后，引领了阿马尔在军事上的崛起。阿马尔曾与几乎所有的内战主要参与方交战，包括后来的盟友真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年时任美国大使馆的一封电报在2010年发布后质疑伯里对真主党的真实态度，但他否认了这一说法，表示纳斯拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔武装与真主党一起发射火箭炮，支持加沙地带的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了阻止巴以边境双方的交火，外交通秘开始拜访贝鲁特，并与伯里会面，试图说服真主党撤离利塔尼河以北（利塔尼河距离边境约30公里）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外交通秘：“把利塔尼河向南移动到边境会更容易，但驱赶真主党向北去利塔尼河会更难。”据接近伯里的消息人士说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，伯里的反对者也批评他是黎巴嫩教派精英的一员，引导黎巴嫩在2019年陷入经济危机，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，留任空缺，使得政府中的最高基督教职位已空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起真主党政治对手——如基督教的黎巴嫩力量——的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图中）会面，于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/达尼尔·阿斯达尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像挂在建筑上的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像的横幅，在贝鲁特庆祝亚穆斯·萨德尔（真主党运动创始人）1978年访问利比亚后失联45周年的集会上出现，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行节制支出以抑制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产商在美国2024年的产量增幅放缓成为大概率事件，这或将缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩油革命和技术创新的突破，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友即OPEC+去年大幅减产部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一个&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议或将允许该组织将其减产政策延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论细节的消息人士于本周表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但相比2023年将不再构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长将达到220万桶/日，2024年将超过非OPEC+集团之外原油生产国的供给增长约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+原油需求量应较2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今为止美国原油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商在今年油价徘徊在每桶80美元附近时，似乎不太可能再次达到超越预期的增产水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和严格的监管。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量没有进一步增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以最好地适应较为平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，截至本周，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的能力可以在未来几年每年增长100万桶/日，但现在没有意愿以如此高的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《S&amp;amp;P全球商品洞察》预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商在投资者压力下，在增长支出方面受到限制，此前无节制的支出推动了急剧增长，但但在2010年代从页岩油部门获得回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中生产石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，尽管最近正在进行整合，但当前的油价将持续，并有助于支撑美国整体石油产量增长，持续改进钻井和完井效率将推动这一增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与SLB（SLB.N）等石油服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司首季国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，对资本纪律的重视更强，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔万诺·斯特诺瓦（Giovanni Staunovo）称，他认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，2024年非OPEC+的石油液体产量预计将增长140万桶/日，而OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何与美国石油产量增长共存。”UBS的斯特诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯运河附近的Dewink油田租用区的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥古斯运河附近的Dewink油田租用区的钻井平台操作层从控制室可以看到。这幅照片摄于2018年8月22日，由路透社/尼科·奥福里拍摄的文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳尔大厦内面对一群相机时，传达了一则既适合法律战场也适合政治战场的信息：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一桩涉及唐纳尔向一位成人电影明星支付封口费的文件造假案的案件中，纽约陪审团在当天宣布其对唐纳尔34项伪造文件指控上的判决，使其罪名成立，在此之后，这位共和党总统候选人情绪愤怒地列出了各式对手和怨恨，发表了一通连篇累牍的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔罕为“腐败的”和“恶魔”，形容民主党总统候选人约瑟夫·拜登是最差的美国总统。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称在非法偷渡进入美国的移民。这是其竞选集会上的言辞的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳尔恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战比作个人的挑战，而非仅限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在以前的竞选演讲中常常带有幽默感，但这次演讲主要是沉郁的。唐纳尔在新闻发布会上只参考了一小页笔记。发布会结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·唐纳尔迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，唐纳尔的盟友也对司法体系及其提出唐纳尔犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人各自都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住唐纳尔的言论，作为其声称唐纳尔不具备能力成为总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳尔·特朗普纠结于个人怨恨，歪曲报道美国的司法体系，这使观看的人一目了然：他无法成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿特区的唐纳尔支持者——他们中的绝大多数视纽约的判决结果为正义的缺失——据报道，在周四为唐纳尔的竞选筹集了3480万美元的捐款。这是其在平台上为共和党数字筹款的一个单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，唐纳尔的竞选团队在周五试图加速筹款，在支持者中大量发送萦绕不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条在唐纳尔新闻发布会后发出的信息宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，唐纳尔的盟友和竞选助手在集会上主要对诉讼表示反对，称审判过程不公正，指控本不该提起，陪审团受民主党丰富的纽约市影响，法官存在偏见——但当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速或有力的情况下，唐纳尔的盟友和竞选助手对了一些进行批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳尔的共同竞选经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台上一份来自全国大学生共和党集团的声明发表抨击，在其帖子中写道：“意见就像人人有的肛门……每个人都有自己的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在审判前警告美国人“不要煽动火海进一步恶化”的马里兰州前温和共和党州长拉里·霍根发动攻势，因其在社交媒体平台上发布的帖子声称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了自己的竞选活动。”拉克维塔在社交媒体上对霍根回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对唐纳尔的支持者进行的采访中，几位受访者表示唐纳尔的定罪使他们在11月的投票中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类纷争如果在与拜登的重新对决中发生，可能会损害他在多个关键摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来与唐纳尔本人很像，称该审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能阻止他在竞选过程中出现。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在佐治亚州梅瑞塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们也能对任何人如此行事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳尔·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、美国前总统唐纳尔·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定他们的代币来获取奖励，从而引发了分析师警告的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的急剧流行是加密货币领域冒险行为增加的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场正出现新的繁荣。比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——这个数字比六个月前增长了近450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;是指区块链涉及许多计算机在网络上检查并确认谁拥有哪种加密货币的过程。为了实现这一目的，加密货币持有者——例如以太坊——允许他们的资产被锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将丢失对这些代币的即时访问权，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币用于不同的区块链应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，风险不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押的新的代币被用于加密货币广阔借贷市场的抵押品上，可能会出现基于少量潜在资产的借贷无限循环。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产也有更多的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的利益在于收益：以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%到5%之间，而分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在多个地方获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域的一个最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性项目以期在无需出售的情况下获得较大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，用户期望未来的奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上使用其服务的人们发放自己新创建的代币，“EIGEN”，用户希望这一代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，称为“真的很投机，这种免费收益的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人戴维德·杜昂(David Duong)表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。杜昂说，“他们现在预见到将获得奖励，但不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度第一个学生设计的微卫星发射团队，他的学术网站上记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押，并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新兴的区块链服务发展，而不鼓励基于更多加密货币保障的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些各方没有正式关系......这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带有一些“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场衰退期间引发更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当加密货币作为抵押品的价值迅速下降时，加密货币代币如Terra和Luna崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan从风险因素中剥离出了重新质押。他说：“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对接续质押并不担心，因为对接续质押协议资金的规模相对于全球2.5万亿美元的加密资产市场来说相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的亏损波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场传染的风险意义不大，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，并且重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的兴趣，但认为重新质押因难以建立“纸面追踪”和明确收益分配而太远一步，首席风险官阿诺什·埃夫肖蒂安(Anoosh Arevshatian)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中说道。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表图像。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日拍摄的加密货币以太坊的代表图像，放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对大流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就相关协议进行谈判，该协议旨在增进大流行病前后及期间的合作，这源于对新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判一度延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“全球威胁健康危机”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施使各国对其行为负责，并加强措施以阻止潜在威胁我们与美国人民安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，全球卫生规则的相关改动旨在强化世界对抗新冠之后新病原体的防御能力，据报告显示，新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志图，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布苏埃/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·Sheinbaum以绝对优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困阶层中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得两院三分之二以上的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年历史中成为墨西哥首位女性总统，”Sheinbaum在支持者欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥而言是一个重大突破，这是一个以 macho文化 著称、拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来，这些传统价值观和女性角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不曾想过有一天我会投票给女性，”墨西哥最小州塔利萨卡的一位87岁支持者埃德丽玛·蒙铁尔说，“在过去，我们甚至无法投票，就算能投票，也往往是遵从丈夫的指示。感谢上帝，这一切都变了，我得以亲身体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的道路。她需要在落实全民福利政策的同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后表示，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但具体细节不多。此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师指出，在奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的选举还在普埃bla州的选投票站发生了两起选民死亡事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案人数超过任何其他时期的政府领导，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警方能力和减少腐败方面投入重大资金，否则Sheinbaum很可能难以实现显著的安全改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里希·弗伦利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将面临的挑战包括与美国就跨美移民流量和毒品走私安全合作进行紧张的谈判，此时美国海洛因流行病正肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月选出唐纳德·特朗普担任总统，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国汽车征收100%关税，并准备动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商回归，这符合将供应链靠近主要市场趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将面临处理国家石油公司Pemex的问题，该公司过去20年产量持续下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一种无休止的公款投入，而公司永远无法盈利的局面，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔提高最低工资，减少贫困，实现了汇率和就业率的稳定，这使得他在墨西哥人中非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大援助项目，但墨西哥今年预计出现巨额赤字，中央银行预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，这将使这一目标难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将竞选转变为对他政治议程的全民公决，力求让Sheinbaum远离傀儡角色的影响。尽管她承诺继续实施许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策，但他仍然被指责为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为改善国家而做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，某些批评Sheinbaum将是奥夫拉多尔接班人的言论，背后存在性别歧视的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信人们不相信她会做出自己的决定，这很大程度上是因为她是个女性，”她解释说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA总统候选人，在赢得大选后的反应。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉尔奎斯·门哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA总统候选人，在赢得大选后的支持者面前挥手。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉尔奎斯·门哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mohela Elipe在首都墨西哥城市政广场Zocalo举行的墨西哥执政党MORENA宣布Claudia Sheinbaum赢得大选的游行上展示标语。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选结束后发表讲话，呼吁支持者。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克拉特斯·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭的画面，普埃bla，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日的投票站排队投票，墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞巴尔略&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科内塔坎特，2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日的投票站投票后，展示被染成蓝色的手指。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站在墨西哥城。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站在普巴托洛梅·夸亚纳拉纳准备工作的画面，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丘伊加奇镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日的投票站投票后，展示被染成蓝色的手指。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在萨米盎-拉拉林zar的投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅客在一个设立在卢梭国际机场的投票站投票，这是2024年6月2日大选日。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普巴托洛梅·夸亚纳拉纳的投票站的选民在大选日投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查马拉萨，2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民前往大选日的投票站。科马丘恩，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝亚特里丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票期间，走向投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站在墨西哥城的选民等待投票站开门时展示支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的横幅。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站在普巴托洛梅·夸亚纳拉纳准备工作的画面。2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日的投票站排队。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举前的墨西哥城市中心行进。2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日，一家商店的冷柜被塑料覆盖，并贴有“由于旱法禁止售酒”的标志。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>