<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 23:36:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国谴责美国涉藏争端法案，誓言捍卫自身利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;中国周六对中国意外&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;美国总统乔·拜登&lt;/a&gt;签署的美国法律表示强烈反对，该法律敦促北京解决西藏要求更大自治权的争端，誓言坚决捍卫自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在上周五签署了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-lawmakers-india-meet-dalai-lama-discuss-tibet-china-dispute-bill-2024-06-18/"&gt;关于解决西藏与中国争端的法律&lt;/a&gt;，该法律旨在推动北京与西藏领导人进行自2010年以来搁置的会谈，以达成关于喜马拉雅地区和解决西藏人民对其历史、文化、宗教和语言身份的诉求的协商协议。尽管美国承认西藏是中国的一部分，但分析人士表示，该法律似乎质疑了这一立场。美国长期以来一直支持西藏人民练习宗教和文化权利，并指责中国在靠近印度的偏远地区侵犯人权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部称，“该法律严重干涉中国内政，损害中国利益，向‘西藏独立’势力发出严重错误信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管华盛顿认识到西藏是与中国不可分割的一部分，但这一法律似乎质疑了这一立场。美国长期支持西藏人民的宗教和文化权利，控诉中国在接近印度边界的遥远地区实施人权侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部表示，“美国必须废止此法，如果美国继续走上错误的道路，中国将采取果断措施，坚决捍卫其主权、安全和发展利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，西藏问题引起了广泛关注，尤其是上周流亡精神领袖达赖喇嘛，进行了医疗手术后，已经89岁的他。这位流亡的宗教领袖表示，他将在自己90岁生日时解答关于他继任者的提问，而中国强调它将选择达赖喇嘛的继任人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国和美国旗帜在北京一家美国公司的大楼外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUQBL7F56JIGJLXNPFHTSECHJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国和美国旗帜在北京一家美国公司的大楼外飘扬，2021年1月21日。路透社/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 09:45:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</guid></item><item><title>台湾对华北“一波又一波”导弹试验保持警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;台湾国防部门周六表示，正在密切关注在中国北部内蒙地区的“波浪”式导弹测试，并称其防空部队已处于警戒状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主治理的台湾，尽管中国将其视为自己的领土，但鉴于北京对于岛上的定期活动，台湾一直在密切关注所有中国军事行动，但仅偶尔会公布其在内部观察到的详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门表示，从周五凌晨4点开始，他们已经监测到中国火箭部队在内蒙进行的“多波次的测试发射”。内蒙距离台湾大约有2000公里（1200英里）。台湾的部队正持续关注发展，并且已经将防空部队置于警戒状态，但没有提供具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部在非办公时间没有接听寻求评论的电话。火箭部队负责中国常规和核导弹武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年8月，中国在 Nancy Pelosi 访问台北后，在周围海域发射导弹，进行军演，以表达对中国行为的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在其中央山脉的一些高峰上运营着强大的雷达站，这些山峰能够深入观察中国，据安全来源称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对台湾总统赖清德深恶痛绝，他是2022年5月上台的，中国称他为“分裂分子”，自他就职以来，中国的军事压力包括军演增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖多次提出与中国对话，但遭到拒绝。他拒绝了北京的主权声明，表示台湾人民有权决定自己的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4ELNNABBPYHJ3HMX7DXM3EFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月6日的插图，图中有中国和台湾的国旗。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:11:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</guid></item><item><title>官方媒体称机构抢购中国国债正在做空经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;金融新闻周六报道称，买入中国国债的金融机构基本上是在押低估中国经济，其援引了行业来源和专家的观点。这则报道是针对中国债券市场日益突出的警告之一，自中国人民银行（PBOC）对债券攀升进行了关注，并提出了计划卖出国债以&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/falling-bond-yields-leave-chinas-central-bank-facing-tough-call-2024-06-14/"&gt;平息债券上涨趋势&lt;/a&gt;以来的最新警示内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该报告发布之前，该报于周五晚些时候曾称，中国中央银行决定继续维持收益率曲线正常，纠正债券市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC稍早前一周表示，该机构目前有数百亿债券可供借贷，将根据市场情况发行债券。此举展示了央行稳定汇率和经济预期的意愿，据不具名专家引用的。&lt;sup&gt;笤 постояннfiőá 互相玩onțtú [...]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;购买政府债券的金融&lt;/sup&gt; 机构相当于在押低未来利率，论文说。他们基本上是在押中国货币和中国经济，增加了资本外流的压力。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国在清明祭扫节哀悼新冠病毒（COVID-19）遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVKPQWRDJVKAJLE2G67SFXYC7Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年4月4日，中国在北京组织全国哀悼活动，哀悼新冠病毒（COVID-19）去世者，哀悼活动当天正值清明节（扫墓节）进行扫墓仪式。摄影：Carlos Garcia Rawlins/REUTERS。 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:02:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</guid></item><item><title>商务部副部长会见沃尔玛首席执行官麦克雷</title><link>https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;商务部副部长王受文于周五与沃尔玛公司首席执行官凯瑟琳·麦克莱伊见面，商务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，双方就中美经济贸易关系、沃尔玛在中国的发展及其他相关问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是沃尔玛进口商品的最大来源。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="旧金山亚太经合组织峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5OLBBHKVJP47GEDUJEAPIZ2QU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年11月14日，美国加利福尼亚州旧金山，亚太经济合作组织部长级会议（AMM）开幕式，中国商务部副部长王受文出席。路透社/卡洛斯·巴利亚里/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:42:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</guid></item><item><title>菲律宾参议院下令逮捕因涉嫌与中国犯罪有关的市长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾参议院命令逮捕一名小城镇的市长，她在拒绝出席调查她与华裔犯罪团伙疑似关系的听证会后，已被下令逮捕。这起事件在马尼拉与北京之间紧张关系的背景下引起了全国的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该逮捕令由参议院议长于周五签署，由参议院的副议长执行，这是在市长郭艾莉连续两次未能出席周三的听证会后作出的决定，她声称自己因压力过大不能参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院的调查始于五月，当时当局在3月份对郭艾莉所领导的安静农场城镇班班达的一家赌场进行了突袭，当局说，该设施在部分土地所有权属于市长的情况下实施了诈骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艾莉的律师Stephen David周六表示，市长因为“身心健康状况”原因无法参加听证会，其中“主要的原因是大规模的网络欺凌和羞辱”。他补充说：“希望在她的状况改善时，她会再次回到听证会上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主导调查的参议员Risa Hontiveros周六表示，针对郭艾莉的逮捕令是让她“对我们的法律负责”的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院还命令逮捕郭艾莉的一些家庭成员，因为他们未能出席听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艾莉案件的曝光，揭示了菲律宾主要由中国支持的线上赌场产业中的犯罪活动，该案在菲律宾引起全国关注之后。一名参议员质疑她是否出生在菲律宾，暗示她甚至可能是中国的“资产”，而郭艾莉对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的马尼拉大使馆对郭艾莉身份提出的问题没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艾莉否认与犯罪分子有关联，称自己是菲律宾的天生公民。她已经向参议院递交文件，表明自己是受到“恶意指控”的受害人。她在周三向最高法院提出申请，请求废除要求她出席听证会的传票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月份，菲律宾总统费迪南德·马可斯·Jr 对记者说：“我们不了解她。我们质疑她的出身。那就是为何我们与移民局一起进行调查，因为关于她的国籍有这样的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艾莉的案件发生在两国在南中国海有争议的礁石和暗沙时感到愈发紧张的时刻，南中国海是一个繁忙的航道，两国对此都有主权声索。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4CGZ4S3ARPKJN3O4IFTGQTGEI.jpg" alt="菲律宾赌博" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"菲律宾，2015年4月16日，一位赌场训练员在演示如何玩老虎机。路透社/Erik De Castro/文件照片"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:39:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</guid></item><item><title>ASOIF表示，对中国游泳运动员的调查可能会阻止美国举办未来的赛事</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，夏季奥运国际联合会(ASOIF)表示，美国执法机构对涉及23名中国游泳运动员的兴奋剂案件进行的一项调查可能会阻止美国未来主办体育赛事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，国际泳联确认其执行主任本特·诺维奇已被美国政府传唤出庭作证，调查这些中国游泳运动员在被检测出阳性后，又被允许参加东京奥运会的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月，美国众议院一个委员会呼吁司法部在明年巴黎奥运会前启动调查，以确保美国运动员能够在一个公平的竞技场上竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士检察官埃里克·科蒂尔上周五发布的独立调查显示，世界反兴奋剂机构(WADA)在这起中国事务案中并未处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"夏季奥运国际联合会对它的其中一员国际联合会的领导层被命令出庭作证，以配合美国的联邦调查一事深感关注。" ASOIF表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的调查已经加剧了2028年奥运会东道国与国际体育社区的一部分之间的关系，一些联合会担心由于担心可能被捕，而不愿意派人到美国参加国际体育比赛与承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年从苏黎世一家酒店被美国贪污指控被捕的国际足联成员的照片还记忆犹新，这不是国际奥委会或成员联合会希望看到的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国的跨国调查让人怀疑运动员、运动官员和国际体育组织的代表在前往美国参加国际体育比赛和承诺时的人身安全，以及他们的信心。" ASOIF在一份声明中表示。
&lt;p&gt;"调查可能导致国际联合会考虑未来将国际赛事组织到美国的风险。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASOIF要求美国奥林匹克和残奥会委员会(USOPC)以及2028年洛杉矶奥运会组织委员会说明他们对WADA的立场，后者已经面临来自美国反兴奋剂机构(USADA)负责人特里斯·泰格尔的强硬批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们逃避责任的速度比任何人都快。任何联合会或运动员为什么害怕说出真相呢？"泰格尔说，当通过电子邮件接受询问时进行了上述评论。
&lt;p&gt;"WADA主席班卡及其亲信在恐吓并使用恐吓手段，显然，他们在警告人们他们有隐瞒的事情。这个世界知道的越多，就越令人不安，班卡和其他WADA领导让人们放中国23名运动员阳性检测的事情过去---这是时候给出答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国奥林匹克和残奥会委员会、2028洛杉矶奥运会或2034盐湖城冬季奥运会的组织者均未对此回复路透社的问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何调查都需要依据的是2020年通过的《罗钦科夫法案》法律。该项法案将美国法律执行权限扩展至所有涉及美国运动员或与美国有财务往来的国际体育竞技场合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以曾任前俄罗斯反兴奋剂实验室负责人、后变身为揭发俄罗斯国家支持兴奋剂的特鲁吉尔为代表，该法案针对旨在影响体育赛事的兴奋剂计划定性，允许美国检察官寻求最高10年的监禁和最多100万美元的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国对外国领土上的反兴奋剂案件的刑事调查与美国反兴奋剂机构最近的立场，威胁到了世界反兴奋剂机构和间接的信任和信心的全球反兴奋剂体系以及体育规则和规定的自主性。" ASOIF表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国国旗在北京奥运会塔附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUVOSZBFFOVTO2LE5Q72ZONWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年11月11日，中国北京，一艘奥运塔上的中国国旗靠近奥运五环飘扬。REUTERS/Carlos Garcia Rawlins&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:44:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>伊朗佩泽什基安拒绝美国压力，赞扬俄罗斯和中国</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;The United States should realise that Iran will not respond to pressure, President-elect Masoud Pezeshkian said in a statement published on Saturday, in which he also highlighted his country's friendship with China and Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pezeshkian, a relative moderate who beat a hardline rival in &lt;a href="https://www.reuters.com/UPDATE 2-Iranian voters pick moderate as president to replace hardline Raisi" target="_blank"&gt;election&lt;/a&gt;s, also reiterated that Iran does not seek nuclear weapons, adding that Tehran would expand ties with neighbours and engage with Europe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The United States...needs to recognise the reality and understand, once and for all, that Iran does not - and will not - respond to pressure (and) that Iran’s defence doctrine does not include nuclear weapons," Pezeshkian said in the statement, titled &lt;a href="https://tehrantimes.com/news/501077/My-message-to-the-new-world" target="_blank"&gt;"My message to the new world"&lt;/a&gt; and published in the daily Tehran Times.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pezeshkian, a 69-year-old heart surgeon, has pledged to promote a pragmatic foreign policy, ease tensions over now-stalled negotiations with major powers to revive a 2015 nuclear pact and improve prospects for social liberalisation and political pluralism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However many Iranians are sceptical about his ability to fulfil his campaign promises as Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei, not the president, is the ultimate authority in the Islamic Republic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"China and Russia have consistently stood by us during challenging times. We deeply value this friendship.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Russia is a valued strategic ally and neighbour to Iran and my administration will remain committed to expanding and enhancing our cooperation," Pezeshkian said, adding that Tehran would actively support initiatives aimed at ending the conflict in Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Iranian people have entrusted me with a strong mandate to vigorously pursue constructive engagement on the international stage while insisting on our rights, our dignity and our deserved role in the region and the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I extend an open invitation to those willing to join us in this historic endeavour," Pezeshkian said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="伊朗当选总统马苏德·别什基安在伊朗德黑兰南部伊朗已故领导人鲁霍拉·霍梅尼的神殿与其支持者集会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I67ELP7575JXNJI6VWVOSMQZL4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;伊朗当选总统马苏德·别什基安在伊朗德黑兰南部伊朗已故领导人鲁霍拉·霍梅尼的神殿与支持者集会上讲话。西亚新闻社（West Asia News Agency）/Majid Asgaripour/路透社/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:11:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</guid></item><item><title>美元兑日元下跌，全球股指上涨，关注降息</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美元在连续两天对日元大幅下跌后，引发了人们是否是日本进行了干预的疑问。而股市全球指数在周五上涨，投资者将注意力转向了美国联邦储备系统的利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准的美国十年期国债收益率在早先因为生产者价格指数（PPI）报告表明6月价格出乎意料地上升而有所增长后，走势开始乏力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但投资者仍然在庆祝7月初消费者价格指数（CPI）报告低于预期的情况，这使得他们相信美联储的利率下降开始时间可能会在9月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如本周的数据和报告文件这么多，市场上所有关心的不过只有一份报告——CPI报告。这更多的是确认了通货膨胀正在淡出人们的视线，PPI通常波动较大，所以市场对此反应冷淡。”约翰·汉普顿投资管理公司的共同投资策略师艾米莉·罗兰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然密歇根大学的调查显示，美国7月份消费者信心指数下降，但由于调查显示未来一年及以后通货膨胀预期有所改善，投资者 目光依然被凸显关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我们处于‘坏消息为好消息’的环境中，通货紧缩在某些方面是好的，但也预示着经济增长正在减缓。”罗兰说。“我们现在还未达到这个阶段。现在，我们仿佛暗示了软着陆的可能，但我们尚未能够确切知道美联储能否实现这一目标。市场趋势是很有力量的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五开始的第二季度财报季，标普成分银行指数 (.SPXBK) 表现逊色于大市，因为美国主要银行的财报及展望并未打动投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰迪华拉资产管理公司的投资经理姬莉·霍普斯在费城表示：“财报季开始走得有不顺利，但我们仍然很早。我们看到一些公司谈到了他们控制费用 的能力，我们期待在整个月底获得更多信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业指数 (.DJI) 当天收高 247.15点或0.62%，至 40,000.90 点，标准普尔500指数 (.SPX) 领涨30.81点或0.55%，至 5,615.35 点，那斯达克综合指数 (.IXIC) 涨 115.04点或0.63%，至 18,398.45 点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明凯全球综合价格指数(.MIWD00000PUS) 收高4.28点或0.52%，至828.55点，创下记录的日高中点。此指数连续第九个交易日收于新高，一周增长约1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的斯特货股指数(.STOXX) 当天张 0.88%，触及6月7日以来最高水平，有望连续第二周增长；自5月以来首次实现此表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从日圆的汇率，美元急剧下滑至一个月4周接近高点，交易员警惕是否有日本重新出手干预的迹象，日本可能在上周四提高了货币水平。东京既没有明确报导他们在上周四接助力，维持在过去38年低位的价格低迷水平，周四的银行间每日运营报告指出：约3.37-3.57万亿美元在加注对货币的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准查特银行纽约支行的全球G10 FX研究和北美宏观策略负责人史蒂夫·英格尔表示：“如果他们在周四干预，那么有可能他们在周五也会干预，这是一个维持市场不太平衡的好策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与日元对峙，美元下跌0.6%，增至157.85日元。衡量美元对包括日元和欧元等货币篮子的汇率的美元指数下跌0.24%，至104.09，欧元上涨0.36%，至1.0904。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，英镑上涨0.57%，至1.2982美元，达到一年内的最高水平，回应了英格兰银行政策制定者的言论和本周得到超过预测的国内生产             &lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:42:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</guid></item><item><title>日元触及四周高位，干预问题不断出现</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，日元创四周新高，与美元交易，引发了市场对日本当局可能持续两日干预市场的猜测以提振货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从周四开始引发日元逆转走势的行动，始于38年低位水平附近，这一切始于数据显示美国6月份消费者价格数据放缓，增强了联邦储备委员会九月份可能降息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，由数据资料表示美国6月份生产者价格数据出现适度增长后，这一逆转走势出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行纽约分行全球G10外汇研究及北美宏观策略负责人史蒂夫•英格兰德表示：“如果他们昨天已经行动，那么这使得他们今天也可能行动的可能性增加。我认为避免市场走势定型是一种有效的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰德补充说，“这或许也可能是一种止损策略”，是指在连续亏损的情况下关闭押注日元的仓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本央行周五公布的日常运营数据显示，该央行在7月4日的入市行动中，花费在7月的买入操作估计在3.37万亿到3.57万亿日元（合211.8亿美元至220亿美元）之间，这与上一次进入市场的时间仅隔了三个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国瑞银伦敦分行外汇策略负责人詹姆士•梅尔根表示，周五的日元反转走势可能是干预行动的结果或对利率的检查结果。有时日本央行会叫到场外交易商询问利率水平，这可能意味着干预行动正在进行中，进而引发市场活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们需要变策略，使市场保持活跃，表现出其严肃的态度。看起来昨天的损失很小。所以这次行动可能会确保我们这个周末接近低下，从而给美元/日元交叉盘带来更大的技术压力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芝加哥DRW交易分公司市场策略师劳•布里恩表示：“你甚至不必投入太大，只需打几个电话确保行情体面就好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本财务副大臣平禅周五回避了是否采取干预措施或进行利率调查的提问，但他指出任何单边投机性行动都无法忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在周五尾盘下跌0.56%，至157.91日元，此前一度触及157.3日元，这是自6月17日以来的最低水平。上周，日元触及38年来的最低点，每美元161.96日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月底和5月初，东京进行了干预操作，投入约9.8万亿日元（合615.5亿美元）以支持货币，诱发了一次月报告，证实了在任何干预中的花费金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与日本的利率差距产生了高获利的交易机会，即借款以低利率的货币（日元）投资以美元定价的资产，以获取更高回报，亦称为carry trade。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦美联储在九月份降低利率，这可能削弱这一交易模式的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美联储可能在9月降息，加上日本银行的加息行动，美国与日本的利率差距在两个方向上的缩小，”东京的野村研究机构执行经济学家高桥 Sequential 评论道，“这预计能够逆转日元走弱的趋势。因此，此次的货币干预可能将在9月之前为市场争取宝贵的时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易预测显示94%的概率美联储在9月份可能进行降息操作，与在消费者价格指数公布前的73%相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周度的民调显示日本近90%的民众预计一年后的物价将上涨，这是季度央行调查的结果，这显示高通胀预期持续加剧，有助于建立短期内加息的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数（追踪美元对另外六种货币的表现）下跌0.24%，至104.09，创下自6月7日以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五的一项调查显示，美国消费者信心在7月份有轻微下降，但是对未来的1年年，以及长远的通胀预期有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元上涨0.36%，至1.0904美元，创下自6月4日以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑上涨0.59%，至1.2985美元，触及一年来的最高点1.299美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数字货币方面，比特币上涨了1.33%，至58,324.00美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</guid></item><item><title>IBAT 在犹他州推出新的锂提取技术</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;(This July 11 story has been officially corrected to fix the companies' production run rate in a bullet and &lt;b&gt;in &lt;/b&gt;paragraphs 1-3 and corrects royalty information in paragraph 16) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;International Battery Metals &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/IBAT.CD" target="_blank"&gt;(IBAT.CD)&lt;/a&gt; 本周宣布推出了一种新颖的锂过滤技术版本，这一举措或许能够加速电动汽车电池金属的低成本供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在私营企业美国镁工厂位于犹他州偏远地区的一处设施中，IBAT宣布其直接锂提取(DLE)技术已处于试运营状态，并旨在在四周内将产量提升至每年近5000公吨。两个关联企业均未提供其当前的生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家致力于开发可移动式的DLE工厂的公司正与其他竞争对手如标准锂资源、代尔塔、力拓、拉泰和等公司竞争，力图成为最早实现商业化生产的目标，此成就备受行业投资者、分析师与客户需求的推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBAT表示，他们将自本周的推广视为商业化DLE生产的起点，业内专家一般认为这一里程碑必须在年产量达到5000公吨或更高水平，并以稳定品质为前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计在未来十年内，DLE行业将成长成为一个收入达100亿美元级别的行业，其通过提高电动汽车制造商等产业的锂生产速度与效率。分析指出，这与页岩气开采和水平钻井对美国原油产量的提升效应相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锂矿曾主要通过蒸发池方法提取（用于从那些卤水中提取金属），或是露天矿开采从硬岩中去除，这些方法耗水极其严重，且占地面积大，并且开发和生产周期长。同时，激起寻找第三种可行选择的市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然DLE技术有所不同，但它们与一般家庭使用的水软化器原理相近，目标是通过从卤水中提取约90%或更高的锂含量，而传统护温池法提取率通常仅有50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBAT的关键时刻正值过去一年中锂矿价格急剧下跌超过80%，推动领导者阿尔巴默尔公司裁员，减低开支，以及DLE新起企业如湖资源公司裁员，减产备量。然而，IBAT计划建设更多的其自家工厂并推销至全球范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBAT策略重点在于解决相对小型工厂生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，对手们在过去十年中建立了年产量20000吨以上规模、位于偏远地区、用工供应链困难的永久设施。而IBAT则拥有，在路易斯安那开发的450英尺（约137米）长的可移动工厂，并将它分为13个部分转移到美国镁厂旗下，后者从大盐湖抽取卤水。IBAT则处理来自美国镁厂废料设施的卤水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的设施可以像乐高积木那样依次堆叠，实现5000吨/年递增的生产能力目标。IBAT工厂的建造周期为18个月，从开工至投产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个工厂大小不到三英亩（约1.2公顷），设计上可以在未来转移到其他区域用于二次利用，节省建设成本。IBAT的锂氯厂成本为5000万至6000万美元不等，取决于多种因素。而美国镁工厂会将IBAT的锂氯转化为碳酸锂以销往电池制造商。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国家乐士则投入了近9亿美元进行自己的DLE项目，预计于阿根廷今年内上线，该项目历经逾十年研发，打算产出碳酸锂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国镁厂执行长俄恩·瑟特表示，他选择了IBAT的工艺正是因为此过程的灵活性，及IBAT过滤卤水提供锂离子而开发的独特吸收物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国镁厂计划在开始销售该项目的锂矿后，开始向IBAT支付版税。“我将将其视为商业化锂矿生产商。”瑟特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克森美孚公司计划于2026年左右在阿肯色州启动锂项目，曾经考虑采用IBAT的技术，根据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Portable and fully automated direct lithium extraction plant owned by International Battery Metals is seen in Lake Charles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WTUYOFTRFIT7NPLEB5T3NAQRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;
A portable and fully automated direct lithium extraction plant owned by International Battery Metals is seen in Lake Charles, Louisiana, U.S., May 23, 2023. REUTERS/Ernest Scheyder/File Photo&lt;/b&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</guid></item><item><title>消息人士称，德国将在欧盟对中国电动汽车关税的投票中投弃权票</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;德国将在周一欧盟成员国对对华进口电动汽车征收临时关税的投票中投弃权票，据路透社周五报道，这是欧盟大型贸易案件首次测试欧盟成员国对布鲁塞尔重大贸易案件的支持度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对从中国进口的电动汽车征收最高达37.6%的临时关税无需欧盟成员国的支持，但如果欧盟27个成员国中的绝对多数反对，最终关税将被阻止。德国在第一阶段的弃权实际上意味着支持欧盟委员会继续与北京就这个欧盟遇到的规模最大的贸易案件进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权是由于反补贴调查仍在继续，以及欧盟委员会与中国政府之间的谈判正在进行中，新闻来源表示。由于名称保密，他们拒绝透露这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国在精神上以“关键的团结”支持欧盟委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年在中国的销售额占三分之一的德国汽车制造商反对关税措施，他们担心报复措施，并担心与第二大贸易伙伴的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国一直是坚定支持案件的国家，而匈牙利已经谴责了这个决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他成员国在投票表决时摇摆不定，这是对欧盟委员会关税行动支持的首次官方测试。欧盟在没有要求调查的行业投诉的情况下启动了调查，这是这一类型的贸易案件第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚被问到计划的弃权票问题时，德国总理奥拉夫·朔尔茨表示德国期待欧盟执行机构能够成功与中国就电动汽车达成协议，并指出这一协议对欧洲汽车产业会有好处。他拒绝确认国家将如何投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是在全球竞争中的汽车，没有害怕竞争的理由，”他在与日本首相会面后的记者会上说，“但我们都必须确保所有方面的条件都是公平的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票是私下、非约束性的，且在临时阶段，欧盟委员会有权完全施加关税，虽然它会咨询欧盟成员国，并考虑到它们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最终调查阶段结束后，欧盟委员会可以提议最终的关税，通常有效期为5年。为期五年的关税计划将得到指出，旨在增加公平的行业标准，而不是阻止中国汽车制造商”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果欧盟的27个成员国中的绝对多数反对，欧盟委员会的建议可能会被阻止，需要15个欧盟成员国代表65%的欧盟人口来支持一个固定多数，目的是确保整个联盟的平衡发展。&lt;/p&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比亚迪电动车辆在连云港港卸货" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JYGYDZTQNK4BENSGL4QUAC52A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下的比亚迪电动车辆（EV），准备被装载至“比亚迪探索者1”滚装船，出口至巴西，于江苏省连云港港，中国，2024年4月25日。中国日报透过路透社提供照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</guid></item><item><title>印度总理莫迪访问俄罗斯几天后，沙利文与印度外长举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问Jake Sullivan与印度同事Ajit Doval于周五进行了通话，印度方面表示，这次通话发生在美国之前几天对新德里表达对印度与俄罗斯关系的担忧之后，具体是关于印度总理莫迪与俄罗斯总统普京的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通话中，Sullivan与Doval讨论了包括双边、区域及国际议题在内的广泛问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部在声明中表示，双方没有提到是否讨论了莫迪本周早些时候对俄国的访问。在莫斯科，莫迪告诉普京，无辜儿童的死亡令人痛心，这是在基辅一家儿童医院遭到致命袭击一天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管印度没有对俄罗斯在乌克兰的战争提出谴责，莫迪也告诉普京，只通过对话才能找到解决途径，而不是在战场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯与印度官员均否定了关于两国领导人之间存在分歧的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度声明中提到，Sullivan与Doval在通话中同意密切合作，以进一步增进美印关系，这些关系建立在共同的价值观和战略及安全利益上，并重申了集体应对和平与安全全球挑战的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，上周一已经就印度与莫斯科的关系与新德里表达了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪对俄的访问与北约在华盛顿举行的峰会不谋而合，而该峰会主要焦点是西方对乌克兰的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯一直是印度最亲密的战略伙伴，并一直是其数十年的最大武器供应商。然而，美国一直在努力与新德里建立更紧密的联系，用以抵消中国在该地区上升的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XILA26TTNBJ6BCJ3MFE4JZQGNE.jpg" alt="NATO Summit Defense Industry Forum in Washington" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国家安全顾问Jake Sullivan在2024年7月9日的华盛顿美国商会北约峰会国防工业论坛上的讲话。REUTERS/Elizabeth Frantz/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHTRQFL3WFKE3JHRWW2SNBFXBI.jpg" alt="India's National Security Advisor Doval speaks during a meeting with Russian Foreign Minister Lavrov in Moscow" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印度国家安全顾问Ajit Doval在2018年5月10日与俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科的会面中发言。Maxim Shipenkov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:18:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</guid></item><item><title>1-6月中国自然灾害损失130亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;今年上半年，中国政府表示，自然灾害如洪水、干旱和极端气温给中国带来了相当于128.3亿美元的931.6亿元人民币的损失，影响了近3300万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括新疆西北地区7.1级强震在内的大雪、22次强烈地震、西南地区的山体滑坡、泥石流，以及黄河和南部省份的洪水，给这一数字增加了负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受影响的3238万人包括322名遇难或失踪者，报告指出。约85.6万人面临着紧急疏散，2.3万所房屋被毁，约317万公顷农作物受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，受影响人数高于全2023年4.876亿人的情况。2023年全年的死亡或失踪人数为95人。今年1月至6月的经济损失也比上年同期更为严重；该国经济损失的记录是2023年底以来最大的前半年灾害相关损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国近年来的温度波动打破历史纪录，而降雨量（或降雪量）则更为不规则，这些迹象表明气候变化正在影响该国的天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年到目前为止，已有417亿元资金投入灾害管理，上个月拨款了54.6亿元用于农业生产和灾害救济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续的极寒天气和冬季的强降雪严重扰乱了人们的生活和生计，据该部发言人沈占利介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，广西、广东、福建等地的南方地区因年度雨季提前来临，遭遇频繁的极端降雨而受到重创。有数十人死于洪水或雨灾引发的山体滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，北方地区以及华北平原周围迅速发展了干旱，影响了当地的农业生产。达到顶峰时，约620万公顷农田面临水分短缺，这一数字与过去几年平均的267万公顷相比明显增高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，由于受影响的地区有了更好的灌溉和水资源储存系统，损失得到了控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干旱季影响了10个北方省份的129万人，经济损失为14.6亿元，低于同期平均水平。随着夏季洪水季节的到来，各种风险显著增加，该部强调了对于安全、防灾减灾和灾害救济工作的更大责任感和紧迫感的重要性。&lt;/p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="救援人员在云南省昭通市镇雄县倒塌房屋附近搜寻幸存者后进行搜索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FHEAZBVHFJ2ZMADXCZVL2QKK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
救援人员在云南省昭通市镇雄县梁水村倒塌房屋附近进行搜索。（cnsphoto via REUTERS/文件照片）
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:21:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</guid></item><item><title>文件显示，非洲提议世贸组织总干事连任</title><link>https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;非洲集团已请求世界贸易组织（WTO）负责人 Ngozi Okonjo-Iweala 运行第二个任期的全球贸易监管机构负责人，该通知在周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在尼日利亚财政部长任职的 Okonjo-Iweala 在2021年做出了历史，成为该30年的贸易组织中的首位女性和非洲领导人，详情参阅 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/nigerias-okonjo-iweala-says-ready-go-day-1-wto-boss-2021-03-01/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;。她的任期正式结束于2025年8月，她还没有公开表态过她的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非洲集团认为，如果重新委任过程开始得早，对组织有利。”根据提交给乍得的一份文件，这个文件呼吁 Okonjo-Iweala 自己要准备好进行重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件引用了需要在 Cameroun 斯计划的下一次重要部长级会议召开前，在她的任期中取得进展的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WTO规则，Okonjo-Iweala，70岁，直到11月之前有决定是否申请的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统候选人 Donald Trump 在11月赢得选举，一些WTO代表团私下里推测她可能希望避免第二个任期，因为他的政府 &lt;a href="https://www.reuters.com/id/us/uk/us-rejection-throws-wto-leadership-race-into-confusion-idUSKBN27D1UV/"&gt;对该提名持反对意见&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okonjo-Iweala 过去也曾提出过一些 &lt;a href="https://www.reuters.com/id/world/uk/us-rejection-throws-wto-leadership-race-into-confusion-idUSKBN27D1UV/"&gt;特朗普的提案&lt;/a&gt; 可能会颠覆全球贸易体系的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="54届达沃斯世界经济论坛年度会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQGRX5CUCFJSLHOKX6LMZNYLEY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界贸易组织 (WTO) 总干事 Ngozi Okonjo-Iweala 参加了在瑞士达沃斯举行的第54届世界经济论坛年度会议，时间是2024年1月17日。 图片来源于&lt;span class="看不见"&gt;REUTERS / Denis Balibouse / 文件图片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:12:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</guid></item><item><title>总理失去信任投票后尼泊尔准备组建新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;Nepal is on the verge of a new coalition government led by politician K.P. Sharma Oli, following the more radical Prime Minister Pushpa Kamal Dahal's loss in a parliamentary vote of confidence on Friday. This marks the end of turbulent 20-month tenure in government for Dahal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Having experienced political instability since the monarchy was abolished in 2008, Nepal is anticipated to have its 14th government since then, with politics closely scrutinized by its two major neighboring countries, China and India, who have invested significantly in the Himalayan nation as they vie for influence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oli, who has served as prime minister twice before, reached a deal with the centrist Nepali Congress (NC) at the end of June, ensuring sufficient support for a majority, thus positioning himself to govern. However, no specific date has been set for the new government's inauguration.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pushpa Kamal Dahal, a former Maoist rebel leader now 69 years old, was compelled to either resign or prove his majority, after his significant ally, the liberal Communist Unified Marxist Leninist (UML) party led by Oli, withdrew support last week, as reported &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-faces-crisis-key-ally-drops-parliamentary-support-2024-07-03/"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his third tenure as prime minister, which began in December 2022, Dahal modified his primary coalition party three times and was forced to conduct a vote of confidence on five occasions, including the one he lost on Friday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to UML lawmaker Yogesh Bhattarai, the new coalition was necessary due to the demand for political stability.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a speech preceding the Friday vote, Dahal highlighted Oli's coalition of the two largest political parties as being against democratic principles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In parliament, the Nepali Congress (NC) is the largest party, while the UML follows second in size.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I am worried that this might lead to a regression and authoritarianism," said Dahal, whose Communist Party of Nepal (Maoist Center) is the third largest party in this political landscape.&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQQMDQJN6JPH5PRM4G3QAWC37M.jpg"
alt="Nepal PM seeks confidence vote at the parliament in Kathmandu"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"Nepal's Prime Minister Pushpa Kamal Dahal, also known as Prachanda, delivering a speech prior to a confidence vote at the parliament in Kathmandu, Nepal on January 10, 2023. Photo: Reuters/Navesh Chitrakar/File Photo"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国出口高于预期，但进口下降意味着更多刺激措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;China's exports grew at their fastest rate in fifteen months in June, indicating that manufacturers are front-loading orders ahead of tariffs from a growing number of trade partners, while imports unexpectedly declined due to weak domestic demand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resourcefulness in trade data calls for further government stimulus to revive the world's largest $18.6 trillion economy. Analysts warn that the sustainability of strong export sales, given that major trade partners are becoming more protective, remains uncertain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zhiwei Zhang, Chief Economist at Pinpoint Asset Management, expressed, "This reflects the economic condition in China, with weak domestic demand and strong production capacity depending on exports."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The sustainability of strong exports is a major risk for China's economy in the second half of the year. The weakening of the US economy and the worsening trade conflicts are significant concerns," he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outbound shipments from China's second-largest economy grew by 8.6% year-on-year in June, surpassing a forecast increase of 8.0% and a 7.6% increase in May. However, imports hit their lowest level in four months, shrinking by 2.3%, indicating the volatility of domestic consumption.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite official efforts to stimulate domestic demand post-pandemic, where the economy is struggling for momentum, a robust performance in exports has been one of the few positives. Issues such as prolonged property slumps and concerns about jobs and wages significantly affect consumer confidence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the number of countries imposing restrictions on Chinese goods rises, so does the pressure on China's exports to sustain progress towards the government's economic growth goal of around 5% for this year.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's trade surplus stood at $99.05 billion in June, the highest level recorded since 1981, surpassing a forecast of $85 billion and the $82.62 billion recorded in May. The United States has repeatedly highlighted the surplus as evidence of one-sided trade favoring China's economy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In May, Washington increased tariffs on Chinese imports, including quadrupling duties on Chinese electric vehicles to 100%, and last week, Brussels confirmed it would impose tariffs on EVs, limited to 37.6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese exporters face the possibility of new trade restrictions in the event of any major party's election improvements in November in the US, as other countries such as Turkey, Canada, Indonesia, India, and Saudi Arabia have announced or considered trade curbs or tariffs on Chinese goods.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicators suggest that weak domestic demand continues, with China's steel exports in the first half of the year showing a 24% increase compared to the same period last year, emphasizing a stagnating construction sector, which is a significant user of steel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts predict that China may introduce additional policy support measures in the short term, and a government promise to boost fiscal stimulus is anticipated to drive up domestic consumption.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zichun Huang, an economist at Capital Economics, notes, "The increased government bond issuance since May does not seem to have led to increased infrastructure spending and demand for commodities. However, we expect these effects to appear soon, thereby boosting the import-intensive construction sector."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Economists and investors are awaiting the Third Plenum to be held on July 15-18, with hundreds of China's top Communist Party officials gathering in Beijing for a meeting that occurs every five years.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Cars to be exported sit at a terminal in the port of Yantai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTKX4BCATRPRJFDZLSXREIRJY4.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &amp;lt;i&amp;gt;Cars to be exported sit at a terminal in the port of Yantai, Shandong province, China January 10, 2024. China Daily via REUTERS//File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国谴责欧盟关于南海的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国对欧盟关于南海的声明表示抗议，称欧盟忽视了该问题的历史和客观事实，公然支持了所谓菲律宾侵犯其主权的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，欧盟发布了一篇&lt;dst url="https://www.eeas.europa.eu/eeas/south-china-sea-statement-spokesperson-anniversary-award-rendered-arbitration-between-philippines_en"&gt;声明&lt;/dst&gt;，以纪念在菲律宾有利的情况下对该地区主权仲裁的八周年纪念日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟驻欧盟代表表示，对于这份声明，他们表示强烈不满，并坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林建在北京周五例行记者会上表示，仲裁案“本质上是一个披着法律外衣的政治闹剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“菲律宾一方，为了与中国的外交关系，实际上落入了美国和西方国家设下的陷阱，成为了某些国家建立针对中国的小联盟国家工具...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称对南海拥有几乎全部的控制权，包括菲律宾保持的一艘存在锈蚀的战舰的争议地点“第二汤姆斯环礁”，这艘战舰在1999年故意搁浅以加强其海权声索，并在这场最近两国之间的僵局中处于核心位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国拒绝了一个在海牙常设仲裁法院进行的2016年裁决，该裁决表明北京的广泛声索在国际法上没有基础。这场案件是由菲律宾提请至法院的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院周四发布了一条自己的声明以纪念2016年的裁决，其中批评了中国政府“使用水炮、危险的举动和破坏性的手段”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院表示：“中华人民共和国的行为公然无视国际法，以及菲律宾人的安全和生计。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚持认为其在南海的行动一直是合法和专业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全顾问埃多尔杜·安诺周五在马尼拉对记者说，他的国家&lt;dst url="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12"&gt;不希望发生战争&lt;/dst&gt;，并在努力缓解紧张局势。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲联盟和中国标志在2016年北京峰会期间被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLNEMB233ZNK5EPTQGMIMD2WPA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年7月12日，在北京人民大会堂举行的中国欧盟峰会上拍摄的欧洲联盟和中国标志。REUTERS/Jason Lee//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:09:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月新增银行贷款未达预期，部分货币指标创历史新低</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国银行的贷款在6月份的增幅低于市场预期，一些关键的货币指标创下了新的最低记录，突显出世界第二大经济体面临需求疲软的问题。中国的高级领导人正在准备讨论并设定更长远的政策目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）周五公布的货币和信贷数据显示，经济形势仍令人担忧。持续的房地产危机抑制了投资，使消费者的信心受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份，银行发放了2.13万亿元（约2935.5亿美元）的新人民币贷款，是上个月的两倍多，但低于一年前的3.05万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受路透社调查的分析师预计6月份新人民币贷款将增加到2.25万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的新增贷款和新增综合融资都低于预期，这表明目前对信贷的需求仍然很软。”国泰君安国际首席经济学家周浩表示，“这表明，为了帮助恢复房地产市场的信心，可能需要进一步的货币宽松政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PBOC并没有提供月度数据拆分，但路透社是根据该银行1至6月的数据和1至5月的数据进行算法计算得出的6月份的估计。PBOC表示，前半年的新增人民币贷款总额为13.27万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房价下跌和家庭收入增长前景的疲软损害了消费者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家庭贷款，主要是按揭贷款，从5月份的757亿元增至6月份的5709亿元，根据PBOC的数据进行了路透社的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在5月份宣布了一系列对房地产的救援措施，包括取消全国的房贷基准利率，但分析家们表示，这个广泛的行业，在曾经是主要经济增长动力之后，可能需要花费一年甚至更长时间才能触底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司的贷款从5月份的7400亿元增加至16300亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真实信贷需求仍然软弱”，北京一家大型国有银行的贷款官员表示，“目前我们主要看到的是对国家企业的贷款请求以及政府鼓励借贷的行业如普惠金融（低收入者和非常小型企业）的贷款请求。”
“然而，在经济衰退时期推动银行增加贷款只是权宜之计。比如普惠贷款，我们现在在发放，但在未来几年形成大规模不良贷款的风险是很大的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个关键的货币和融资指标的增长降至了历史最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广义的M2货币供应量年增长率从一年前的6.2%降至6.8%的预测值和5月份的7%。
人民币贷款余额的年增长率放缓至8.8%，而5月份为9.3%，分析师们的预期是9%。
年度广义的社会融资增长（TSF），一个衡量经济中信贷和流动性的广泛指标，6月份降至8.1%，5月份为8.4%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国领导人将在下周一开始的备受关注的第三次全会（可通过&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11/"&gt;此链接&lt;/a&gt;查看）中寻求提振经济信心，尽管这种努力将受到包括刺激增长和减债的相互矛盾要求的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策顾问们相信，中国政府可能会宣布税制和财政改革，以便将更多的税收收入流向负债累累的地方政府，以帮助缓解它们的财政压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行行长万龚生上个月承诺坚持支持性的货币政策立场，并表示，该银行将利用包括利率和储备金比率在内的各种政策工具，为经济发展创造良好的货币和金融环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受路透社调查的分析家们预计第三季度将下调中国的一年期贷款基础利率百分点10个点，以及下调银行的储备金率百分之25个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但万龚生也表示，中国贷款扩张的放缓是由于经济转型、地区供过于求和对房地产部门和地方政府融资车辆缩资而导致的自然现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管房地产市场和消费者需求仍然疲软，但中国仍难以从疫情危机中实现有意义的增长反弹，尽管出口表现意外强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将在7月15日公布其第二季度国内生产总值增长和6月活动数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" alt="人民解放军的武装警察在北京人民银行总部前站岗。"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民解放军的武装警察在北京人民银行总部前站岗。这是2022年北京九月30日的照片。来自路透社/Tingshu Wang 文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</guid></item><item><title>早间买盘：通货紧缩、轮动和美元受伤</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国内外市场次日展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意外温和的6月美国通胀报告后，大型科技股大逆转至小型股股票，引发了激烈的市场波动。与此同时，美国借款利率和美元暴跌，日元成为货币市场的焦点。在所谓的“CPI日”市场常态下的波动并未给人以失望。美国大型银行正在筹备酝酿第二季度财报季，不过确认通胀放缓的确认对其产生了影响。尤其是一场严冬般的致使人工智能和电动汽车巨头英伟达(NVDA.O)和特斯拉（TSLA.O）在市场上生成剧烈反应，纳斯达克(.IXIC)从历史高位突然下挫近2%，即使此时罗素2000指数(.RUT)上涨逾3%，触及三个月以来的高点。这一现象并非像前海版市场的极端反应，而是主要通用市场中的巨头分散性产生了影响。标普500(.SPX)下跌近1%，然而期货市场保持稳定。即使特斯拉七个月来最大跌幅，8.4%，这也是该公司自一月份以来面临的及其业务挑战的问题，推出一系列新产品的延迟，一份由路透社获得的报告称，特斯拉将其无人车的释放推迟了大约两个月。但有趣的是，受伤最为严重的却是该行业的股票市场的旋转，看来更像市场对该积极通胀新闻的一种自发反应。在历史上，通胀数据意外下跌导致月度价格首次下跌，年度通胀率首次降至3%以下。报告的其他内容也是同样鼓舞人心—原则上通膨低于预期的3.3%，表示这是三年多来的最低水平，服务和庇护所就这么茺暴地影响了结果。周初新增失业申领人数的大幅减少，与错综复杂的股市波动形成鲜明对比。对下一-场即将到来的生产商产品价格指数公布将对此进行进一步审查。联邦储备官员们对这件事情的反应赞美有加。圣路易斯联邦储备银行总裁Alberto Musalem称之为“鼓舞人心的”，旧金山联邦储备银行老板Mary Daly用“解脱”来形容，而芝加哥联邦储备银行的Austan Goolsbee表示“这一消息极其出色，将通胀带回了其2%的政策目标。与此同时，国际货币基金组织表示，它仍然相信美联储可以开始通过今年年内三季度开始降低利率。利率期货对此表示赞同，市场预期第一个美联储减息现在被定价为ught月，后半年预计会有高达60个基点的加息幅度。十年期美国国债收益率重新跌至四个月低位，尽管周五时一度回到4.2%之上。美元成了市场的受害者。而日元与美元对的交易对亦是大幅波动，日元出现了两成的下跌，委婉地供疑日本当局利用机会进场购买日元以实现进一步的货币升值。没有人会正式确认这一举动，然而美元系重新夺回近159日元的基础点位，依然远低于38年来的日元高位。世界市场遭受到了混乱的后续反应。受到科技板块下跌和技术危机的影响，日本的东洋证券（.N225）下跌2.5%，而韩国的韩国权证市场(.KS11) 和 台湾的股市(.TWII)也轰然回落。而中国香港股市(.HSI)却上涨，但中国内陆股市(.CSI300)表现不一。根据中国海关总署周三发布的最新贸易数据，尽管中国的出口超过预期，而进口屡次下跌，但这给中国市场旗舰发出了复杂信息。在中国进口持续下滑的情况下，全球最大的经济体消费力，日益引起中国面临的局面热度提升。然而，欧洲周五的股市反应出更多的积极数，英国的中型行业指数（.FTMC）从CPI报告的高位仅退步了小步，从近两年多以来的新高的位置中退步。但美元的动摇给欧元和英镑带来了部分利好，英镑在大选热潮后恢复强大，上升至一年来最高点的趋势得以恢复。至于政治动态，关注还在拜登总统的社会经济事务的跟踪，以及其在北约峰会上的最新公开演讲中的一些失态行为。接下来周五，对美国市场将会有的前台盘将有重要影响的事情是：* 美国6月生产者价格指数、7月密歇根大学消费者信心报告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国企业财报：美国银行、摩根大通、Citi、 美联银行、纽约梅隆银行、Fastenal公司&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img style="width: 100%;" alt="华盛顿的杂货店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4LCDFFR3NNJTMKJSROPZO53FQ.jpg" title="&lt;i&gt;华盛顿哥伦比亚特区 Mount Pleasant区 El Progreso 市场进行盒装货物整理，2022年8月19日。路透社/Sarah Silbiger/档案照片&lt;/i&gt;" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 10:10:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</guid></item><item><title>报道称，意大利将向中国汽车制造商提供已停产的 Stellantis 品牌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府正在考虑通过法令接管由Stellantis公司(股票代码：STLAM.MI)拥有的倒闭汽车品牌，并将它们提供给中国公司，鼓励它们在意大利设立工厂，意大利日报“Il Sole 24 Ore”报道名为“意大利经济”的电视节目于周五报道了这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划涉及两品牌：Innocenti和Autobianchi。这两品牌自1990年代就已经关闭，Innocenti在1960年代和70年代因其生产的英国Mini的意大利版本而闻名，之后被Fiat收购，Fiat现在属于Stellantis。前Fiat单位Autobianchi制造了如A112和Y10这样的高档城市汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，意大利工业部长在国家专利及品牌机构注册了这两个品牌的不同图形版本，这些都不是Stellantis集团已注册的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研究这一举动的工业部没有对这一报道发表评论。Stellantis告诉路透社，他们已经看到了媒体的报道，但没有得到政府关于任何此类计划的告知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，政府能够通过《法律》中的一个条款和正在法庭审计总局审阅的一份执行令执行的草案，处理过去五年内未使用的品牌。一旦处于政府控制之下，它们可以被提供给旨在在意大利投资或把国外制造业务移至意大利的包括外国公司在内的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利总理Giorgia Meloni领导的民族主义政府已经与Stellantis进行了数月的博弈。Stellantis是意大利唯一的大型汽车制造商，被指控忽视了意大利的历史生产基地。Meloni的政府正在与Stellantis进行谈判，以增加意大利每年100万辆汽车的生产量。同时，他们也想通过吸引一家中国汽车制造商到意大利来扩大国内产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，在意大利北部城市都灵举行的庆祝Fiat的125周年活动上，Fiat宣布推出其全新Panda系列车型，并举行了颁奖典礼。在活动上，工业部长Adolfo Urso再次敦促Stellantis在意大利复兴其生产活动。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2D53K6TI4NKFXKR3KYT64EYBNQ.jpg"
alt="庆祝Fiat成立125周年活动，都灵，意大利,7月11日。|Ideal Image - Reuters" width="600" height="800" title="在庆祝Fiat成立125周年活动上，都灵,意大利,7月11日| Ideal Image - Reuters"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在庆祝Fiat成立125周年的颁奖典礼上，都灵，意大利,7月11日 | Ideal Image - Reuters”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>乌克兰敦促北约取消针对俄罗斯的限制</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;乌方在周四呼吁北约盟友解除对使用远程武器针对俄境内目标的限制，声称这将是其与莫斯科对抗的“转折点”，而中国则抨击北约对乌方支持俄方的批评带有偏颇与恶性，对方并非中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员在华盛顿峰会上发表声明，以支持乌克兰，承诺提供额外援助，并保证支持其“不可逆转地”向北约成员国身份迈进的“之路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次峰会让我们转向了的一个转折点，在基础层面为乌方获胜打下了坚实的基础。”在三次会议结束后北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格向新闻发布会阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们向莫斯科传递了一个强有力的信息，暴力和威胁不会得逞，乌方可以从北约获得长期支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四峰会结束之际，美国总统拜登在一次混合讨论中犯下失误，将乌克兰总统泽连斯基误称为“普京总统”，然后立即更正，在这种可能为他退出2024年总统角逐的呼吁添油加火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登稍后在新闻发布会上犯下言语失误，将美国副总统卡玛拉·哈里斯误称为“特朗普副总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基早前呼吁盟友保持对乌方的支持统一，并且新的援助必须迅速提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们想要赢得战争，如果我们想要胜利，要拯救我们的国家并保卫它，我们有必要取消所有的限制。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基政府首席安德烈·耶尔马克告诉公开展览，俄罗斯无限制地使用武器，并且如果乌方盟友能够解除对提供给乌方武器的所有限制，这将是“真正的转折点”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员们对乌克兰使用捐赠的武器时采取了不同的方法。一些国家已明确表明基辅可以使用他们的武器打击俄罗斯境内的目标，而美国采取了更为谨慎的策略，只允许乌克兰使用靠近俄罗斯边境的武器打击支持俄方在乌军事行动的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在新闻发布会上表示美国已允许泽连斯基权限内使用美国提供的武器在俄国境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他有能力打击莫斯科，打击克里姆林宫，这会合理吗？这不会的。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说他和美国军事与情报官员们对“如何远行多远”会作出每日判断，“这是合理的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周峰会期间，美国及其盟友试图向外界传达一种统一形象，面对他们认为俄罗斯和中国对欧洲构成了日益增长的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，北约成员国匈牙利在即将与来自所谓的“印太四国” - 澳大利亚、日本、新西兰和韩国 - 的伙伴们召开会议前表示，它不想让北约成为“反华”联盟，并不支持它这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·辛霍尔蒂告诉匈牙利国家电视台，乌方加入军事联盟会削弱该组织的统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利总理 Viktor Orbán 上周对基辅、莫斯科和北京的意外访问，自称“和平使命”，惹恼了其他北约成员国，他们认为他的旅行为普京声称自2022年俄方入侵以来夺取的乌国领土提供了合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·沙利文在公开论坛上没有推测过Orban前往莫斯科是否早先与特朗普协调，后者是11月美国总统选举的共和党对手，但称乌克兰十分担忧任何未经他们同意或支持的和平协议解决尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未经乌方同意的任何举动都是不一致的美国政策，美国的外交政策， ”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的北约声明中包含对中国的严厉言辞，称中国是俄罗斯在乌克兰战争中最大的推动力，对欧洲和安全构成了系统性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部声明此声明带有偏见和“挑拨”，其欧洲联盟的使馆则表示黄金和冷战心态以及充斥着挑衅、谎言、挑唆和诋毁。吸引更多触发点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，斯托尔滕贝格引用声明并强调“对于没有乌方的同意或支持所提供的高风险簿记，中国无法持续推动欧洲的主要军事冲突，没有这个将会对他们自身利益与声誉有着不利影响”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对北约的批评一直在猛烈回击，并警告不要加强自身扩张至印太地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本、韩国、新西兰和澳大利亚被征召参加既定更强的与北约关系活动，因对中国在争议水域对其他主权拥有者施加压力的担忧加剧，以及对民主的台湾 - 世界尖端半导体生产的中心，中国煞其费力想将其据为己有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于拜登的总统选举会重划华盛顿对于乌克兰和北约的支持路径的担忧一直笼罩着华盛顿的会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三时，特朗普批评过北约的价值，之前促使共和党国会众议员放宽对乌克兰的军事援助，然后后来更改了立场，坚持他若当选乌方将不会被袭之说。他提及“与普京总统的良好关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在6月27日辩论中与特朗普的表现参差不齐，加之其公众支持率表现不佳，对他的精神状态是否足以再次连任提出了新疑点。已有13位民主党众议员和一位民主党参议员呼吁他退出角逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基当天在华盛顿分别见了共和党和民主党的议员，强调与美国两党立法者的联系，以防特朗普在下一次总统选举中连任成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约声明表示盟友将在明年提供至少400亿欧元（约430亿美元）的军事援助给乌克兰，但他们未达到斯托尔滕贝格所求的多年承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNMERJTA3ZOKPGKDYS6G5HOTE4.jpg" alt="Working session at NATO's 75th anniversary summit in Washington"
title="美国总统乔·拜登和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格参加了在华盛顿召开的北约75周年峰会期间的北约国家安全理事会高等级会议。" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格参加在华盛顿召开的北约75周年峰会期间的北约国家安全理事会高等级会议。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/555XQQZMBBLGHBWR4QEL2QPST4.jpg" alt="NATO's 75th anniversary summit in Washington"
&lt;title="美国总统乔·拜登和乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在华盛顿参加北约75周年峰会的双边会议。" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在华盛顿参加北约75周年峰会的双边会议。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRY53WSOSBNIHP7GT4MID6ZIYU.jpg" alt="Ukrainian service members fire a RM-70 Vampire multiple launch rocket system towards Russian troops, at a position near a front line in Donetsk region"
&lt;title="乌国部队成员在东部顿巴斯前线向俄罗斯士兵发射RM-70 Vr Vocabulary导弹系统。" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌国部队成员在东部顿巴斯前线向俄罗斯士兵发射RM-70 Vr Vocabulary导弹系统。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URGDMXXQFNILBDXBFZ44ZZW5XU.jpg" alt="NATO's 75th anniversary summit in Washington"
&lt;title="美国总统乔·拜登召开华盛顿召开的北约75周年峰会的会议讨论" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登召开华盛顿召开的北约75周年峰会的会议讨论 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36C4KSEZTFPT5LNLRZRPRHEGHE.jpg" alt="Working session at NATO's 75th anniversary summit in Washington"
&lt;title="美国总统乔·拜登在华盛顿召开的北约75周年峰会期间站在北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格身边召开的一次会议。" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿召开的北约75周年峰会期间站在北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格身边召开的一次会议。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</guid></item><item><title>菲律宾拒绝“使用武力”损害其南海利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾拒绝对其在南中国海争端区域的利益使用武力施压，但并不寻求冲突。据官员们于周五所说，菲律宾和中国已经同意降低争议海域的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不想要战争，”国家安全顾问埃多尔多·阿诺在马尼拉对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺表示，正在努力降低争议水域的紧张局势，在该水域，马尼拉和北京相互指责，分别以船只和行为损害了海洋环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期内的对峙重点集中在有争议的第二个托马斯礁在该海域菲律宾保持的人事稀少但装备锈蚀的战舰上。自1999年以来，菲律宾故意将其搁浅在那里，以加强其海洋主张。菲律宾定期向驻扎在那里的部队提供补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，马尼拉指责中国海警故意冲撞并故意刺穿海军船只，扣押武器，以扰乱一次军事补给任务，严重伤害了一名菲律宾水手，该水手的一根手指受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称对南中国海，包括第二个托马斯礁，拥有几乎全部的领土主张，并驳回了海牙常设仲裁法院2016年作出的裁决，该裁决指出中国在国际法下的主张没有依据。该案件是菲律宾提请仲裁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们拒绝任何试图否认我们的战略机构，尤其是通过使用武力来压迫和凌辱菲律宾国家利益的行为，”阿诺分别在一场纪念海牙裁决八周年论坛上对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提出前进的方向是尊重2016年的裁决，并反对削弱其重要性的任何努力，“这不仅仅是一张纸，”他暗示菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特曾经描述的裁决时，他寻求与中国建立更亲近的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国表示其在南中国海的行动是合法和专业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺重申，菲律宾致力于和平事业。他说，“我们致力于通过对话和外交解决和管理困难问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，欧盟发表声明，纪念2016年对南中国海中国主张的仲裁裁决周年，强调所有当事方必须“尊重并遵守裁决”，该裁决是“法律上有约束力的”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国批驳了欧盟的声明，指责欧盟无视历史和客观事实，公然支持菲律宾违反其主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在其关于裁决周年纪念的声明中表示，他的国家对中国在争议水域的行动“深感关切”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们继续呼吁中华人民共和国遵守2016年的仲裁裁决，停止其危险和不稳定的行为。”布林肯说。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:44:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月对俄罗斯出口增速较上月加快</title><link>https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国人民币计价的对俄罗斯出口在6月份同比增长了4.76%，这一速度超过了5月份的0.92%，但仍然远低于年初时两位数的增长率，海关数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对俄罗斯的出口在3月和4月下滑，在5月份再次增长。尽管美国在6月份对俄罗斯唯一在中国的银行分行施加了制裁，但路透社报告称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京5月访问了中国，并帮助确保了两国有了支付替代方案，这些信息在上个月被引用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国从俄罗斯进口的总值在6月份以人民币计价下降了6.7%，超过5月份的2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国之间的双向贸易价值继续增长，6月份上升至1439亿中国元（约为198.1亿美元），比5月份的1407亿中国元增长了2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻近的两个国家一直在推动经济领域的更紧密合作，特别是在能源领域，俄罗斯的 Gazprom 计划在2027年开始每年向中国出口100亿立方米的管道天然气，Gazprom CEO 亚历山大·米勒在6月28日的年度股东大会上透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.2640中国元)&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在符拉迪沃斯托克的商用港口的货运集装箱”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYHOAFAS45LKPOEV3LGCQQUDMU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在2023年10月16日在俄罗斯沃特斯特科的商用港口的货运集装箱全景图。路透社/塔季亚娜·梅尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国人民币和俄罗斯卢布的样券插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIEY4HB2DVNVTM3JX2H6JV6J34.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是看出自2022年9月15日的插图，展现出中国人民币与俄罗斯卢布的钞票样券。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="青岛港口的集装箱与货运船只”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是从无人机角度拍摄的2022年5月9日在中国山东省青岛港的船舶与集装箱全景图。中国日报/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</guid></item><item><title>台湾将从中正纪念堂撤走仪仗队</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;文化部周五表示，作为逐步结束“崇拜专制主义”努力的一部分，台湾将从中山纪念堂中撤走前领袖蒋介石的军礼队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生前一般被赞颂为反共英雄，但在台湾，今天许多人谴责蒋介石是一个暴君，在他统治期间囚禁和杀害了反对派。1949年，蒋介石在与毛泽东的共产党进行的内战中失利后，带着他的中华民国政府逃到了这个岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他在1975年去世时，他的儿子蒋经国接任，并开始朝着更加政治开放的试验性步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒋介石的纪念碑，其中包括巨大的青铜雕像，在中央台北占据主导地位。文化部表示，从下周一，军队礼兵将从大厅内的仪式职责转移到其前面的广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文化部也将从现阶段作为中山纪念堂过渡正义目标的‘去除个人崇拜’和‘结束崇拜专制主义’。”它在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今民主的台湾有一个过渡司法委员会，负责调查在蒋经国统治下针对不同意见的政制迫害案例的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在1987年，台湾才结束了军事统治，1996年举行了第一次直接总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾逐渐减少了&lt;span class="link-tag" tabindex="0" data-reactid="402"&gt;&lt;span class="link-text" tabindex="0"&gt;蒋介石的公共足迹&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，包括在2006年，它将台湾的主要国际机场从蒋介石国际机场更名为桃园国际机场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中山纪念堂台北台湾军事荣誉卫兵游行” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RQD36DXBNOTLLL56O3RIH3ZXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年3月16日，在台北台湾中山纪念堂举行的军人荣誉卫兵游行。汤尹normalize-c "/&gt;。关照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾的最后一代人与中国的合作” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LD5ERNMNWRJPDBJR6LDBJ6B54I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年11月8日在台湾桃园的台湾前总统蒋介石栗战后的疗养院的看护员推着住在轮椅上的居民进行早上的锻炼。一·煙焊涯\/大件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:37:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国银行周一维持中期贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;在中国的一次路透社调查中显示，中央银行普遍预计将保持中期利率不变，并在周一实现此类到期贷款时从银行系统中抽回一些现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管经济持续低迷不振，但人民币的弱势一直是北京放宽货币政策的主要约束因素。因为此举可能会进一步拉大与其他主要经济体，特别是美国的收益率差距，并引发更多资本流出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对35位市场观察员进行的最近一次路透社调查显示，受访的34人，即97%，预计中国人民银行（PBOC）将继续一国一年期中期贷款便利（MLF）的利率不变，保留在上次操作中的2.50%水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在调查中，唯一的反对观点预测了利率的边际性下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场参与者认为，在中国人民银行试图提高其利率走廊有效性的情况下，中期贷款便利（MLF）利率的重要性可能会逐渐减弱。中国人民银行本周引入了一个新的资金管理机制，并且其行长潘功胜最近表示，七天期逆回购利率“基本上履行了主要政策利率的功能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“MLF利率的重要性可能会下降，中国人民银行会更关注围绕逆回购利率购买或出售中国政府债券（CGB）。”法国巴黎银行的大中华区外汇及利率策略总监杰·王表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的资金管理机制应该允许七天期逆回购利率首先变动，随后是其他利率，包括MLF利率，一位债券基金经理表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，一项调查中有28名参与者中的28人，即80%的参与者预测，央行只会部分滚动，与本月到期的1030亿元人民币（141.8亿美元）的MLF贷款相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投资者考虑的是，在接下来的几个月里，中国人民银行是否会只部分滚动MLF，逐步降低该设施的余额。”OCBC银行的利率策略师 Frances Cheung 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些债券交易员还指出，MLF贷款的需求受到了银行系统现金流宽松迹象的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以1年3A级可转让定期存单（NCDs）为基准衡量的短期银行间借款成本一直远低于MLF利率。它上一次的交易价格为1.9642%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了中国人民银行努力重塑其货币政策传导渠道之外，它还发出了警告，并引入了包括计划出售国债在内的多项措施，旨在降温持续的债券涨势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国人民银行减少频繁调整一年期MLF、一年期和五年期贷款基准利率(LPR)、七天期逆回购和准备金率（RRR）等各类货币政策工具的需要，可能缓解了美元/人民币汇率的上涨压力”，法国兴业银行的分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一月LPR定价将于7月22日公布。&lt;/p&gt;
($) = 7.2636 中国人民币</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</guid></item><item><title>日本因处理机密信息不当而对军方高层进行纪律处分</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，日本纪律处分了约200名国防人员，包括军事高层和高级文官，因处理机密材料不当和其他事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本在寻求与美国和其他西方民主国家，包括在情报共享方面的更紧密合作，以协调对俄罗斯入侵乌克兰和与中国紧张局势的应对，过程中发生了信息安全问题。日本在处理机密信息的能力方面存在疑虑可能会影响这些合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本海上自卫队司令一职的负责人，千叶，从7月19日起辞职，原因是未经安全许可的水手被允许访问外国军事船只的敏感船只跟踪数据的报道。千叶的指挥官，日本联合参谋总部参谋长石田英慈，以及其他军种的指挥官也受到了斥责，但将继续在他们的职位上，防卫大臣石垣岛在新闻发布会上表示。石垣岛为安全疏失和其他违例，包括防卫部队人员针对潜水任务提出的欺诈性经济索赔道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计川崎和外务大臣堀江叶子将在本月晚些时候与美国同行就安全会谈见面时，进一步推动与华盛顿的紧密合作。川崎说：“我们将在加强信息安全方面采取剧烈的行动以提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与西方国家保持一致，日本在5月通过了一项新的安全法律，以加强处理机密信息和安全审查的规则。它还计划立法授权防卫部队主动追查可能危害关键基础设施或敏感数据的网络信息安全威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川崎说：“我认识到情况极为严重，在这个背景下，对于错误，没有任何回旋余地。”昨天，作为他参加北约领导人大会的华盛顿特区讨论了信息安全事件时，岸田文雄在东京回答。

&lt;p&gt;欺诈性经济索赔和其他疑似事件，包括指控防卫部队人员没有支付餐饮费用，也是岸田在国内寻求强化军事的背景下的一场污点。他提出了到2022年国防支出增加到GDP的2%，以购买以威慑中国的军事行动为目的的导弹和其他武器的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;img loading="lazy" alt="日本首相岸田文雄在华盛顿特区举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3M7X6WPEFITZKEZCZIEWD3PO4.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
                &amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;
                    &amp;lt;i&amp;gt;日本首相岸田文雄在东京，日本，2024年6月21日在其办公室举行的新闻发布会讲话。弗兰克·罗比欣/路透社文件照片&amp;lt;/i&amp;gt;
                &amp;lt;/figcaption&amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:33:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</guid></item><item><title>即时观点：中国6月原油、未锻轧铜进口量同比下降</title><link>https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;据海关&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/"&gt;数据&lt;/a&gt;显示，6月份，中国的大豆进口量同比上升10.7%，铁矿石进口量同比升幅为2.2%，而煤炭进口量同比增长12%。相比之下，6月份中国原油进口量同比下降11%、未锻造铜进口量下降3%，希土进口量同比下降3.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月份中国出口增长8.6%，进口意外下降2.3%，暗示制造商可能提前加急订单，以应对日益增多的贸易伙伴的关税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据路透社调查显示，经济学家预测6月份出口增长8.0%，进口增长2.8%，相较于前一个月的7.6%和1.8%的同比增幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是数据重点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大豆：6月进口量为11.11万吨，同比增长10.7%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原油：6月进口量为46.45万吨，同比下降11%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未锻造铜：6月进口量为43.6万吨，同比下降3%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;煤炭：6月进口量为44.6万吨，同比增长12%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;铁矿石：6月进口量为97.61万吨，同比增长2.2%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希土：6月进口量为4,829吨，同比下降3.6%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;以下为商品贸易数据的初步表格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是分析师对商品数据的评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘浩，上海金属市场希土分析师&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“6月份出口额下降是预料之中的，因为3-4月份海外买家加速采购，这批货物在5月初到达中国，导致5月数据反映出了采购量。在一波抢购后，采购量下降是正常的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴林，Sitonia咨询公司联合创始人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“7月份进口量应非常强劲。市场确实在为潜在的11月特朗普胜选做准备，买卖双方都在为此努力。交易金额的数据受到了这个预期的影响，同时也对可能采取的贸易行动的不确定性表示担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢庆伟，上海金属市场的分析师&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“6月份价格下跌限制了部分非主流货物的出口。某些主流矿商在几乎达标后，出口量也出现了下降。尽管在6月最后两周出现了出口量的激增，但是通常从抵达中国到数据反映出来需要至少两周的时间。”
“总的来看，这完全符合我们的预期，我们预测7月份的出口也会同比增长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张维新，中国期货分析师&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口量的下降符合市场预期。中国的国内需求疲软，库存量高，没有必要进口。另外，铜价过高也影响了购买意愿。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关链接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲了解详情，请访问中国的海关总署官方网站 (www.customs.gov.cn)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界上最大的原油进口国和煤炭、铁矿石和大豆的主要进口国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="穿吊车从货轮卸载进口铁矿石的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EBX6X4QTJFKZFCRU5NJ7FQBHUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p id="figcaption"&gt;穿吊车从货轮卸载进口铁矿石的图片，位于江苏省连云港港口，中国，2019年10月27日，来源：路透社/Stringer/档案照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</guid></item><item><title>瓦努阿图总理要求中国银行在维拉港开设分行</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vanuatu-prime-minister-asks-bank-china-open-branch-port-villa-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;巴布亚新几内亚总理charlot Salwai已要求中国银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601988.SS" target="_blank"&gt;&lt;span style="text-decoration: none;"&gt;601988.SS&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;）在太平洋岛国设立运营，他的办公室在周五发布的一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明在Facebook上发布，表示Salwai是在对中国银行官员进行访问时提出这一请求的。声明补充说，有关Port Villa分行的决定尚待决定，其可以作为离岸人民币银行使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行没有对此评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一宣布发生在美国和澳大利亚正在制定一项计划提高该战略太平洋岛屿地区金融接入的背景下，全球银行由于人口少和距离遥远导致几乎没有盈利前景而稳步退出这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多国家也缺乏资源找到并调查金融犯罪，从而增加了银行卷入尴尬且昂贵丑闻的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，美国和澳大利亚在布里斯班共同主持了一次会议，以寻找解决方案来改善该地区的金融接入，在此中国也在为争夺影响力而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanuatu政府声明称，人民币清算设施将有助于降低中国制造商品的价格，因为目前这些商品是由强势的美元支付的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行在新西兰、澳大利亚和巴布亚新几内亚设有办事处。今年早些时候，它与纽埃签署了谅解备忘录，探讨银行解决方案的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salwai于周二前往上海，正在访问中国，以参加下周在日本举行的太平洋岛国领导人会议。本周早些时候，Salwai访问了中国深圳的科技公司华为。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Vanuatu Prime Minister Tabimasmas在纽约联合国总部的第74届联合国大会第74次会议上致辞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PEJMSWUUBKQVG2J44JGWXLDGI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年9月27日，美国纽约市联合国总部，Vanuatu总理Charlot Salwai Tabimasmas 在第74届联合国大会第74次会议上致辞。路透社/Eduardo Munoz/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vanuatu-prime-minister-asks-bank-china-open-branch-port-villa-2024-07-12/</guid></item><item><title>日本警告中国在台湾附近举行军事演习导致紧张局势加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-warns-rising-tension-over-chinas-military-drills-near-taiwan-2024-07-12/</link><description>日本昨日警告称，中国通过增加军事演习，可能使与台湾的紧张局势恶化，这些演习似乎部分旨在为北京的部队准备可能入侵民主管辖的岛屿。日本对包括中国、朝鲜和俄罗斯在内的邻国的年度安全威胁评估报告中指出了这一点。报告是在台湾紧密监控中国的空气和海上演习时发布的，包括最近在附近太平洋进行的携带航空母舰的演习。日本首次在其年度《国防白皮书》中明确表示，“鉴于这种不断增加的军事活动，我们不能排除加剧紧张局势的可能性”。

最近的军事演习包括去年在台湾海峡进行的演习，一名高级美军将领称如果发生入侵事件，这些演习将是关键。

东京发出警报是在本周北约成员国在华盛顿会面时描述中国是俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，北京继续向欧洲和安全带来系统性挑战之后。这些言论引发了来自北京的强烈反应。

日本担心任何台湾冲突都会蔓延到其领土。

拥有最西部岛屿，距离台湾仅110公里（68英里），日本驻扎了超过50,000名美国士兵，数百架美国军事飞机以及一个可以在防御台湾时由华盛顿调用的航空母舰打击群。

日本548页的评估还指出了中国计划到2030年将其核武库增加一倍，超过1,000枚战头。

评估也提到了邻国朝鲜对其核打击能力的升级，包括侦查卫星和新式、更先进的导弹的尝试，其中一些导弹的射程足以打击美国。

日本还把俄罗斯看作是关注点，因为其与中国有军事联系，并且最近开始向在乌克兰作战的其空军供应炮弹等其他弹药。6月份，俄罗斯总统普京与朝鲜金正恩进行了交易，其中包括莫斯科向平壤提供军事援助的相互防卫承诺。

评估提到了近年来朝鲜对加强其打击美国能力的企图，包括使用侦查卫星和新型、更先进的导弹的尝试，有些导弹射程足以攻击美国。

日本评估提醒，朝鲜的一些新导弹达到了足以打击美国的范围。

评估还注意到俄罗斯是一个担忧点，这不仅因为其与中国的军事联系，还因为最近俄罗斯开始向在乌克兰作战的朝鲜军队供应炮弹和其它弹药。

6月，普京与朝鲜金正恩签署了协议，其中包含莫斯科和平壤在战略堡垒关系上的相互防御承诺。</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:17:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-warns-rising-tension-over-chinas-military-drills-near-taiwan-2024-07-12/</guid></item><item><title>商务部长表示中国愿意加强与沙特的贸易</title><link>https://www.reuters.com/world/china-willing-strengthen-trade-with-saudi-commerce-minister-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国政府表示，愿意加强与沙特阿拉伯执行发展策略的合作，以及加强贸易和投资交流，商务部部长王文涛在周五的声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛部长在周四与沙特阿拉伯与中国合作事务负责人进行了会谈，后者同时也是沙特主权财富基金公共投资基金的主席和沙特阿美公司的董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛表示，中国愿意加深在基础设施建设、能源资源、绿色发展、数字经济领域的合作，并欢迎沙特阿拉伯的主权财富基金和阿美公司等企业继续“扎根”在中国。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="经济新闻发布会（中国全国政协会议期间）"  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES62BGHLYVN3FKKMTZLGOIGNAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月6日，中国商务部部长王文涛在北京全国人民代表大会（NPC）会议期间出席新闻发布会。路透社/Tingshu Wang/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-willing-strengthen-trade-with-saudi-commerce-minister-says-2024-07-12/</guid></item></channel></rss>