<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 11:42:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300人的会议，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令时发表讲话，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候因另一名囚犯的袭击，在魁北克一所高等安全监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省akitloop农场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名妇女，其部分遗体在距温哥华市不远的一处破旧房产中被发现。之后，在他被判终身监禁后，政府检方撤销了其另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被狱友袭击后死于魁北克监狱。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在温哥华市贫民区吸毒泛滥的大温东区失踪，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA样本在一小时内就被亚马逊移除，包括很多土著妇女，这些遗体在距市中心约25公里的港科尔丘拉姆皮克顿的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在出现在亚马逊上几分钟后就被移除了。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己是无辜的，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除该书并为受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿案件的电视画面，拍摄于其位于Port Coquitlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期的电视电视画面拍摄于其位于Port Coquitlam的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党史上最为糟糕的选举结果后，将会严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站点的结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是该党在30年内首次未能获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商，达成治理国家的联盟或其他协议形式。南非可能被迫在政策上做出让步，或者出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖而今的商界人物拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高级官员支持他留任，分析师认为也没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政界人士中获得了最高的认可率。此次ANCS内部的派系争斗可能会使任何反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，当时将公布完整的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一个委员会报告称，他可能因存放在猎场家具中的金钱问题的行为不当。尽管这场风波被称为“Farmgate”，他否认了自己的不当行为，随后当年在ANC内部赢得了新一轮五年的领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺重塑政党和经济振兴的竞选承诺当选ANC领导人，在前任前总统雅各布·祖马经历九年的丑闻、腐败和经济下滑后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首后的最初的欢愉也很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层人员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举的最终决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe的表现超出了预期，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住。他深知他们在这个省份的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，不可能一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评在这次选举前在关键改革问题上拖延，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但支持者却赞美他的协调能力及帮助南非作为所谓“全球南方”摇篮的形象，指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情全球大流行期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交控诉以色列犯有灭绝罪，使法官裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事进攻。以色列对此指控激烈否认并继续对拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年间的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”——当时数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他还未讲完话时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/俄帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的特朗普大厦内直视着一排镜头，并发表了一番既适合其法律斗争也适合其政治对决的言论：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因串通伪造文件以隐瞒向一名色情女星支付封口费而被定罪34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了众多对立人物和不满之处，在发言中大发雷霆并且言辞飘忽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官胡安·梅伦唐为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登及其在11月5日选举中的对手，称“他是历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法移民成群涌入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说中常夹杂着幽默，但这一场几乎全是悲愤之词。他仅在新闻发布会上持有一张简短的纸条。最后，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐信件和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国主要候选人相互将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，以证明他没有资格供职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚见识过一个自知理亏、绝望且失败的唐纳德·特朗普无端埋怨自己的个人诉求，顽固地说谎，歪曲美国司法体系，观看此言论的人只能得出一个结论：没有人会将这个男人选为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决结果失当——周四向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在其筹款平台上WinRed设定的最高一天数字。这表明共和党的数字募捐能力在一天内达到了历史纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总筹款不及拜登，但该竞选活动于周五试图保持这一势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不屈服！”特朗普发布新闻发布会后的一条消息如此宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都心甘情愿地站在前总统一侧，争论称此次审判存在瑕疵，不应带来指控，陪审团人员在纽约市高度民主化的曼哈顿地区可能存在偏颇，并且该案件法官存在偏见——当地官员对此予以了否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未迅速或有力地对特朗普的支持表示谴责的情况，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普协理竞选经理克里斯·拉•西维塔针对一名社交平台X上发布了应尊重陪审团判决结果的全美大学共和团体的声明发表尖锐评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有”，拉•西维塔如此发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党州长拉瑞·霍根，他在作出判罚前曾警告美国民众“不要因为更加分裂的政治参与而往燃油中倒更多的酒精”，发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉•西维塔在社交平台X上如是回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的关键战场州，共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪让他们在11月对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类偏离（选择）很可能对共和党在与拜登的最终对决中造成打击，鉴于特朗普在其多个摇摆州的选情隙小于一线之差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来比特朗普本人更加相似，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切只关乎政治，为了伤害他且使他尽可能少出现在竞选演讲台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能够对他做到这件事，就能够对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加美国纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加美国纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列方面提出了一个新的加沙停火提案，作为交换，将释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登说，他正处于美国选举年的压力下，必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方调停的加沙停火谈判多次停滞不前，双方互相指责对方缺乏进展。提议是在数周内以色列对拉法发生入侵，以及对持续死亡的巴勒斯坦人的关注，以及人质至今仍被扣押的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也紧随川普针对胡椒钱案的定罪一天之后，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，不同于之前的停火提案。第一阶段将持续六周，以色列军队从加沙人口密集区撤离，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也返回加沙，每天600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续的时间期间继续进行。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持该协议，即使遇到来自内部或其他方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内部。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生都致力于以色列，在美国历史上只有我一人在战争期间访问以色列，当我派遣美国部队直接防御以色列遭受伊朗攻击时，我恳求你们退一步，想想如果这一刻失去会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提案是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机终结的道路。这是一个详细长达四页半的协议。”这位官员说，“这次谈判非常细致。现在摆在桌面上的是这个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登在周五的演讲具有戏剧性，解读为试图直接向以色列民众争取支持。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布提案细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·苏里表示，这项提议比之前的任何提议都更具成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了显著的损失，哈马斯再次对以色列构成重大打击、发起袭击或恐怖袭击的可能性显著下降。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转变为中东局势对中国不利的趋势，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案提议，释放加沙地区生病、年迈或伤势严重的人质，交换六周停火，允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯要求的永久结束战争的要求而破裂，并加大对拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，不会在持续进攻期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意进行“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表有在遭哈马斯扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭导致至少45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触犯美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在此次战争中饱受苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周几起致命的拉法焚烧事件中的惨烈画面，这是以色列针对哈马斯的袭击所造成的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发起袭击以来，加沙以来已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事攻势中被摧毁。2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。路透社/玛赫默德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来参与乌克兰战争的一个小但重要的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标会增加直接冲突的风险，尤其是引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一准则与美国对基辅其他高精尖武器供应的限制相吻合，这些限制也已经逐渐瓦解，包括美国高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员表示，基辅可以使用美国提供的武器反击来自边界彼端的俄罗斯军队或准备发动攻击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于给予了前线乌克兰军队许可，可以使用装有精确制导多管火箭炮系统的“海马斯”（HIMARS）火箭发射器发射美国提供的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线局势，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前将其推回，”乌国家安全研究院研究员米科拉·比利谢科夫指出，这是乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报人员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯等关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动地位，不得不重新评估其在入侵哈尔科夫地区的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决定始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰曾在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席金·布朗将军提出请求，要求获准使用穿越边界打击俄罗斯目标的美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗初步提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登总统。按照这名官员的说法，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全的情况下反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在5月20日，乌克兰总统泽连斯基曾公开呼吁西方伙伴采取类似行动（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;详见：路透社报道&lt;/a&gt;），但当时他指出：“迄今为止，情况并无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯已利用拜登的禁令在哈尔科夫地区发动攻击的安全地带，使得美国及其盟友无法对俄罗斯境内目标进行打击。哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过边界保留其火炮、防空、电子战和指挥控制设备，”李表示，“这或许赋予了其一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但将使俄罗斯难以继续这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队从东北方向在哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫，”他说道，“为此，他们将不得不在东部作战区域使军队兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎愿意在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器能力，特别是在俄罗斯于战场上的抵抗尤为艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，将敦促美国批准其深入俄罗斯腹地打击的目标（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/us-to-consider-bid-bolster-ukraine-fire-power-biden-administration-2024-05-19/"&gt;详见：路透社报道&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马库斯·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的军事目标——这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未直接回应是否会扩大打击范围，但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续从事我们一直在做并需要进行调整和适应的事情，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹在哈尔科夫地区的打击结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重影响了这家儿童青年体育骑术学校的运作（路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科/置顶照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出的承诺，以提升产量，这或将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命以及技术与效率的突破，美国从非常规产油国中脱颖而出，推动全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其实享盟友OPEC+去年加强了供应削减，部分是为了弥补美国及其他非常规产油国产量上升所带来的影响。总供应削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，旨在允许其将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国的生产增加继续驱动非OPEC+产油国的产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增长约每日27万桶。这一数字与OPEC自身对美国原油及其他凝析油产量将增长每日30万桶的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到每日64万桶。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到每日220万桶，而非OPEC+产油国的供应增长约为每日120万桶。这将意味着，OPEC+原油需求量在2024年将比2023年多出约90万桶/日，OPEC+在其5月月度 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为每日110万桶，OPEC原油需求保持相对稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为每日1313万桶，比去年12月的每日1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内官员和分析师表示，鉴于当前油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次出现类似2023年的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，勘探队数量没有进一步上涨令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，推迟对勘探队的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量目前为496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年内将石油产量提高100万桶/日，但目前并无扩大生产率的意愿，”标准普尔分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受到投资者的压力，限制了增长支出，因为2010年代无约束的增长导致页岩油部门回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现正被合并潮所影响，他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，提升了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并潮流已成过去，但预计当前油价将保持高位并支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油服企业预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美的收入则下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加重视资本纪律，从而引发不同反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国依旧与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年将领导石油和液体生产增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油生产增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位位于奥古斯汀石油公司拥有的一部分Permian盆地邻近Wink地区的租赁地钻井平台操作员从控制室看到操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位位于奥古斯汀石油公司拥有的一部分Permian盆地邻近Wink地区的租赁地钻井平台操作员从控制室看到操作楼层，美国得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重拾他在美国与真主党之间担任关键协调人的角色，希望促成结束与以色列的冲突，凭借数十年的经验帮助达成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在过去的数十年间他在什叶派穆斯林社群中扮演着重要角色。自2024年9月以色列空袭击毙真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯拉尔以来，伯里被视为黎巴嫩稳定的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派人民阵线的主要领导人而崭露头角，并自1992年起担任议会议长，这一职位在黎巴嫩的教派制度中是最高的什叶派职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿亚图拉·纳伊姆·盖斯姆支持伯里担任谈判角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特与伯里会面，试图促成停火，这场停火是在2024年9月与加沙战争同时升级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次停火所扮演的角色类似于伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间上一次大规模冲突的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，进入真主党的渠道很少，而真主党在美国被认为是一个恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是值得一见的唯一人物。他就是国家，”一名驻黎巴嫩外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因帮助谈判释放被劫持在贝鲁特的39名美国人而闻名。当时，这些美国人被什叶派激进分子劫持，而这些激进分子在黎巴嫩15年内的战争期间劫持了美国一架客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，纳斯拉尔正领导真主党崛起。他们一起领导着“什叶派 duo”，这一称谓指的是主导什叶派政治代表和大部分政治体系的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的认可伙伴，这就使他非常重要，但他的行动也在此限制之内，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了伯里所属的人民阵线控制的地区，包括的黎波里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来搬到了黎巴嫩。在大学期间，他就已经是活跃的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期被边缘化的什叶派社群中许多人赞扬伯里，因为他在一个向基督和逊尼派穆斯林倾斜的政治体系中提高了什叶派社群的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里接替创始人穆萨·萨德后成为人民阵线的领导，并推动了人民阵线的军事崛起，这一崛起几乎对抗了内战中所有主要政党，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎开始与真主党保持一致的政治步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当一份美国大使馆的秘密电报指出他对真主党的真实感受时，伯里于2010年宣布称纳斯拉尔“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当人民阵线战士响应加沙地区哈马斯10月7日对以色列南部的袭击加入真主党与以色列交火时，伯里的战士也加入了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并拜访伯里，试图遏制以色列和黎巴嫩之间的冲突，说服真主党越过黎巴尼河撤回北方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“让黎巴尼河向边境方向南移要比让真主党向黎巴尼河北岸撤回容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人批评伯里是导致2019年金融体系崩溃的黎巴嫩精英阶层之一，该国在数十年的政府腐败之后陷入经济困境。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府最重要的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色使得真主党的政治对手，如基督教的自由党十分不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，2024年11月15日。新华社/路透社/阿克巴尼文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像挂在贝鲁特某建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像挂在贝鲁特建筑上，纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·萨德失踪45周年，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。新华社/路透社/莫罕默德·阿扎基文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过锁定其代币换取奖励，这种复杂模式引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行趋势是加密市场投资冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，加密货币市场表现出色。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大以太坊在其市值同比增长超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押的热潮核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，相较于六个月前仅4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》称，他们发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了对代币的即时访问权限，但作为回报获得了收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新的加密货币作为其所质押加密货币的代表。重新质押使代币持有者能够将这些新代币重新质押给不同的区块链应用，以期望获取更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为该实践还为时过早，无法评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他受访者，包括分析师，担心如果重新质押代表的代币作为质押在庞大的加密借贷市场中的抵押品使用，可能会导致借贷闭环，基于有限的基础资产。如果所有人都同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品之上还有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对于收益率的吸引力：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押的收益有可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性的项目，以在不需出售资产的情况下生成高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是期望未来奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer向使用平台的人提供其本身的新型代币，用户希望这一代币“EIGEN”在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求这些空投奖励的用户推动的，称其为“真的非常投机，这是免费的钱”。他强调这是非常有风险的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在预作准备，期望会有所奖励，但他们不知道会是什么。”Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，曾参与印度首个由学生设计的微卫星发射团队，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，联系潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近出现了新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台负责为客户将质押代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这一平台的目的，Kannan表示旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多基于加密质押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重新质押可能带有“隐藏的风险”-如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制清算以及市场崩盘时的更大波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘是由于高风险借贷加剧的，当时用作质押的加密货币在Terra和Luna项目崩溃后价值急速下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险相去甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议存在风险定价错误的问题，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家未对重新质押表示担忧，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到任何值得注意的重新质押问题对传统金融市场造成传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融业接轨，机构投资者开始关注重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万事达加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，其显著关注质押，但认为重新质押过于冒险，因为难以追踪资产的去向和分配奖励的过程。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复《路透社》的评论要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>