<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 20:37:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所超高压监狱遭到同狱犯人攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具传奇色彩的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被定罪，被指控杀死毒品成瘾者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，他因在位于温哥华附近的破败地产发现六名女性的部分遗骸被定罪。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤回了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到攻击后去世的，在那次攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名从世纪之交前的过去十年里从温哥华市中心贫穷、毒品横行的唐人街东区消失的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，当局在位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科库特兰皮克顿猪场发现33名女性的遗体或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在出现在亚马逊上售卖数小时内即被下架。在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在波尔科库特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在波尔科库特兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福沙在非洲民族大会（ANC）最糟糕的选举成绩中扮演了自己的角色。这表明ANC将在自种族隔离结束以来表现最差的选举中遭受重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，大约71%的投票站已经公布了结果，ANC的得票率仅为42%以下，比2019年上一次大选中的57.5%大幅下跌，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党通过谈判达成联合政府协议或其他形式的协议来共同治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人的企业家拉马福沙可能会面临反对党和党内批评者的弃职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析师认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够代替拉马福沙。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他撰写过关于拉马福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福沙在此次选举中的政治声望最高。党内派系之争可能使任何试图反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终的初步结果时于周日发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙的总统职位此前也曾悬而未决，2022年一份委员会报告指出，他可能在农场干货间内发现的一大笔现金中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这起丑闻，这起丑闻被称为“Farmgate”，并且在那一年晚些时候，他赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的投票被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙在2017年底被选为ANC领导人，承诺改善该党的形象并重新振兴经济，这在前任者雅各布·祖玛长达九年的丑闻、腐败和经济增长停滞期间有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的初期喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍处于内斗的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖玛，祖玛支持的新人马共产党和自由之矛（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现出色，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛令拉马福沙和ANC下马。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福沙项目的终结……你不能在选举中失败，然后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，这远不如他在八十年代作为工会领导人时的果敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的构和能力以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”（低收入和中等收入国家）一员方面所做的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福沙是全球最有影响力的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，导致本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚称对这些指控表示强烈反对，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福沙努力强调ANC过去三十年取得的成就，但批评者称，他对南非最大的挑战提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福沙承诺“做得更好”，并发表演讲前，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他未完成演讲前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福沙在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小却具重要意义的举措，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土是极其危险的，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政策与美国先前对其向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令现已逐渐取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在专门支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用“高度机动远程火箭炮（HIMARS）”发射“制导多管火箭系统（GMLRS）”导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方军队尚未完全部署前，迫使他们撤退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·贝利耶斯基科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯战场抽调部队来应对俄罗斯袭击的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自身处于不利地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策制定过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，正值一场由白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军主持的机密视频会议中，乌克兰方面就请求使用美国武器袭击位于俄罗斯境内的目标这一事项提出要求，一位美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗针对放松这些限制性政策开发了一个推荐报告，沙利文于5月15日向拜登提交了该报告。该官员表示，拜登同意乌克兰应当有权在俄罗斯领土上对其进行反击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“至今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯利用拜登政府禁止在俄境内打击的禁令，将 Aad 用作安全出发点来实现在哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于俄乌边境北侧，保持空中防御与电子战能力以及指挥与控制中心，”前弗吉尼亚州欧亚地区研究项目的高级研究员罗布·李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家表示，单独看这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至可能不会产生任何影响。但它将使俄罗斯更难继续这类跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北部充分威胁到哈尔科夫，”他说。“要想做到这一点，他们需要在东作战区大大削减兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告这将导致核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰方面似乎准备好在未来数周内寻求使用美国武器打击俄罗斯领土其他区域的能力，尤其是在俄罗斯今年在战场上的表现颇为艰难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准乌克兰对位于俄罗斯境内的深重目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究所智库学者马克·坎琴指出，拜登的行动仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个政策上的巨变，但确实向前迈出了一步，坎琴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将诉诸下一目标：打击更广泛的攻击目标——可能包括非直接威胁到哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有对拜登政府是否有可能扩大其政策以允许对俄罗斯其他区域的目标发动打击发表评论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行我们迄今为止一直在做的事情，也就是必须采取的适应调整措施，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近小丹尼利科村，俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童与青少年体育骑术学校，救援人员在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放 hostages 的条件下推动加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，是时候开始新生活了。”拜登说，这位正在选举年面临政治压力的总统呼吁结束在加沙地带持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次停滞，双方均将责任推给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法地区的侵入之后以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外的压力之后提出的，内塔尼亚胡政府因加沙地带死亡人数以及人质持续被俘虏的问题而面临新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人共和党对手唐纳德·特朗普被裁定罪名成立，引起了两位候选人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，这与之前的提案不同，因为停火将随着各方通过所有三个阶段的谈判持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名被囚的巴勒斯坦人交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车的人道主义援助物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续的情况下继续进行，”总统说，这一新发展引人注目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。好吧，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为基督徒一生致力于以色列的人，作为唯一一位美国历史上在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派美国部队直接保护以色列在伊朗攻击下免受攻击的人，我要求你们暂停思考，如果错过这一刻将会发生什么，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国高级官员在接受采访时说，以色列能够提出这项新建议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路。这是一个详细的四页五页协议，”这名官员说，“这一协议是经过精心谈判的。现在摆在桌上的内容基本上是过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述了拜登周五的演讲是戏剧性的，被视为直接试图争取以色列公众的支持。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，广播主持人丹尼·库斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着较以往提议有可能成功，奥斯汀德州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不为零，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造无数激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个较早人质提议则要求在六周的停火之后释放病、老、伤人质，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一个月前以色列拒绝接受哈马斯谈判期间的永久性停火要求并加大了对南部加沙地带拉法市的攻击，这一提议破裂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三表示，它已告诉调解人，在当前的军事行动期间，他们不会参加进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项包括人质和被囚者交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员周五表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有囚犯被哈马斯所扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法致命火灾中的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的以色列空袭之后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对塔巷发动攻击以来，加沙地带已有超过36,280人丧生，以方数据显示，哈马斯攻击导致约1,200人遇难。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻造成的破坏中，加沙北部贝特拉海亚的一名巴勒斯坦人，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了一则符合其法律与政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因提交虚假文件掩盖支付给成人电影明星的封口费而有34项罪名成立的第二天，共和党总统候选人逐一批评了他的对手与不满情绪，言语愤怒且毫无条理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法庭法官胡安·梅尔罕为“扭曲的”和“恶魔”，形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人，指控投票弹劾他的国会成员，以及引用竞选集会时的言论，称非法移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描绘得比个人更宏大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲通常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一薄页笔记。结束时，他没有回答问题便匆匆退场，身边有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交网络，前总统的盟友对司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人发起抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了迷失方向、绝望并失败的唐纳德·特朗普围绕自身怨恨进行乱谈，编造关于美国司法系统的谎言，任何观众都不难得出一个结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法上的误判——在周四向其竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队声称这是其在WinRed平台上一天创下的捐款纪录，这是一个用于共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管筹款总额远落后于拜登，该竞选团队在周五也试图保持火热的筹款节奏，向支持者发送了一系列让人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永远不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会上响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，指控根本不应提出，陪审团来自重民主党的纽约曼哈顿，配额上有问题，法官有偏见——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些批评不够迅速或激烈，特朗普盟友和竞选助手便发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个全国性共和党组织在其社交平台X发布的内容嗤之以鼻，该组织称须尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，每个人都有一个，”拉齐维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位中期选举中代表马里兰州参议员席位竞选、之前警告美国人不要因更多党派纷争而煽风点火的温和派前共和党州长拉里·霍根（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;LaCivitaC&lt;/a&gt;在X平台上回应称）进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉齐维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州选民的访谈中，一些受访者表示特朗普的定罪让其对11月的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反叛行为可能导致特朗普在与拜登的重赛中受损，尤其是在特朗普在多个摇摆州以纤薄优势领先的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来和特朗普本人很像，称审判是一种骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”宾夕法尼亚州玛里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿（62岁）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普于其因涉嫌提交虚假商业文件掩盖向成人电影女星支付封口费而受到刑事审判的判决后一天参加新闻发布会。地点：特朗普大厦，纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里延续了作为伊朗支持的真主党和美国之间关键沟通者的角色，作为华盛顿争取结束与以色列战争的调解手段，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这名86岁议员在黎巴嫩以及什叶派穆斯林社区中仍具有的极大影响力，特别是在今年9月真主党头目哈桑·纳斯拉赫被以色列击毙后，伯里发挥了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的篇章”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他已经担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫奈姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，希望促成双方停火协议，而这场冲突与加沙战争同时进行，并在今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列上次大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩无总统，内阁权力有限，也无法直接接触真主党，他所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他就真的变成了唯一一个值得会面的人，他是国家，”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他1985年帮助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国人为此成名之前，伯里在全球范围内就已崭露头角。15年的黎巴嫩内战期间，什叶派武装劫持了美国一架客机，伯里参与了营救工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，恰逢纳斯拉赫领导真主党崛起。两者共同领导了“什叶派搭档”，这指的是这两个主导什叶派政治代表和大多数组织的力量派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很明显他能做到的也有限，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里领导的阿马尔运动势力范围的地区，包括塞勒姆市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个来自提布尼恩的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时即积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾长期处于劣势地位的什叶派社区中的许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，而该体制中的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位训练有素的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨达尔失踪后，他接掌了该组织。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，该组织几乎与所有参与内战的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报在2010年发布引起质疑时，伯里否认了这一说法，强调“纳斯拉赫对我就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士加入真主党，在以色列对加沙发动攻势后，在支持加沙时，与真主党一起发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始前往贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边界沿线的交火，并试图说服真主党从黎巴ni河以北撤出，该河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“移动黎巴尼河南部到达边界比将真主党推到黎巴尼河以北更容易”，据与伯里关系密切的消息人士称，伯里表示了这一看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，曾于2019年将黎巴嫩引向经济灾难。当时，由于数十年的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议让立法者选举总统，使政府中的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼（未图）在贝鲁特会面，日期为2024年11月15日。路透社/萨德尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，为纪念真主党创始人穆萨·萨德尔1978年访问利比亚后失踪45周年举行的集会上悬挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提升产量的承诺，这可能意味着全球头号石油生产国美国在2024年的增长将会放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中引领了非OPEC成员国的全球石油供应增长，这是由于页岩革命及技术与效率突破带来的产量提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶，达到1293万桶，远超年初时政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量增加带来的影响。OPEC+当前减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议允许该组织在2025年延长一些现有的减产措施，三位了解OPEC+讨论的知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日会议上讨论供应政策时，美国产量增加将继续驱动非OPEC+输出的增长，但其威胁将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，而且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，高于OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;2024年全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次以2023年那样的方式令人惊喜，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和有纪律的态度。”投行斯堪德人首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“油价目前接近每桶80美元，但钻机数量没有上升更多，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机进行升级，以更好地匹配较低的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并有望在明年重新部署少量钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内实现每天100万桶以上的增长，但目前没有意愿以那样快的速度增长。”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，公开上市公司在美国的增长支出有限，因其在2010年代因无节制的支出推动项目快速增长，但导致页岩油气产业回报有限的压力之下，投资人的压力不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上归功于部分私营生产商，现在他们正被卷入该行业进一步的&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。他们通过钻更长的井和压裂岩石，从而在同一时间从更多油井中提高产量的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我们预计现行油价将继续支持美国整体石油产量的温和增长，一边不断改进钻井和完井效率。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和牙买加预计仍将引领今年的石油和液体产量增长，据EIA（美国能源信息署）3月份发布的信息，OPEC+今年的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的控制室俯瞰了由Oasis石油公司拥有的莱克，在德克萨斯州Wink附近的帕尼恩盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的控制室俯瞰了由Oasis石油公司拥有的莱克，在德克萨斯州Wink附近的帕尼恩盆地。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福伊/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的会谈将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在商讨一项协议，该协议可以在流行病爆发前和期间增加国际合作，以解决COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，针对的是影响最严重且对全球构成威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天采取的历史性决定表明各国会员国共同希望保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在同一声明中指出：“有了这项协议，我们迈出了一步来确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国国民和国家安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界各国对未来病原体的防御，这些病原体导致COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;资料照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的标志，摄于2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利巴斯/资料照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁仓代币的形式为投资者提供奖励，这一复杂方案令分析师担忧，认为这对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的信号表明，随着加密货币价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场正变得更加风险偏好。全球最大加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在六个月内翻了近48倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押以扩大传统的加密货币政策——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用来验证和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，会允许他们的代币锁定一部分参与验证过程。参与者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但能获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币来代表他们质押的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币投入不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险看法不一，一些业内人士表示，由于这项实践尚处于起步阶段，很难评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，会导致基于少量资产的借贷循环增加，可能在所有人同时退出的情况下使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再做抵押时，这都不是理想的状况，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引于重质押的收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押，投资者在同一时间可以赚取多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，投资者投资于实验性方案，期望在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户基于未来奖励或所谓的空投（airdrops）的激励加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用该平台的人发放名为“EIGEN”的新代币。用户希望这一代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由于用户寻求空投，称为“免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先行进，期望未来收到奖励，但他们不知道会收到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年推出了EigenLayer，他是西雅图大学分校的前助理教授，并参与了一个团队推出了印度首个学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想要质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的基于加密货币借贷的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些任何一方都没有官方关系，这是一项新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能在市场下跌期间导致强制清算并增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分原因是高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押不表示担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球加密货币业2.5万亿美元的资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界损失外溢至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有理由担心重质押问题对传统金融市场构成显著的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加密世界正日益与主流金融领域相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的Zodia Custody分部看到了在质押方面的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于冒险，难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押其部分资金，据Kelp DAO在4月份的一篇博客文章称。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币的代表形式，图片摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了以太坊的代表形式，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·什英巴乌姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选为墨西哥首位女性总统，继承了其导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者在贫民中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票结果，什英巴乌姆获得了58.3%至60.7%的选票，有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在两个议院中获得三分之二以上的超级多数，使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希奇丽·加尔维兹（Xochitl Galvez）在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来首次由女性总统就职，”什英巴乌姆在支持者欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什英巴乌姆当选对墨西哥来说是一大步，这个国家以其男子气概文化（macho culture）闻名，该国拥有世界第二大天主教人口，多年来更倾向于传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什英巴乌姆成为首位在美国、墨西哥或加拿大获得全国大选胜利的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性总统，”支持什英巴乌姆的八十岁墨西哥塔拉斯卡州居民埃德米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel）说道，“以前我们甚至不能投票，即使可以投票也是按照丈夫的指示。感谢上帝这个情况已经改变，现在我可以亲历这一刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什英巴乌姆前路坎坷。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和经济增长缓慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证，其政府将保持财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺要提高安全水平，但提供的细节有限，本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人惨遭谋杀。许多分析家称，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力和影响力深度进一步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的大选中，两位人士在普埃布拉州的投票站被谋杀，墨西哥当政期间因谋杀案身亡的人数已经超过任何其他现代墨西哥政府，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，谋杀案数量激增，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在此类方面投入足以变革的水平的资金来改善警务和减少有罪不罚，否则什英巴乌姆可能难以实现总体安全水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗劳利（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国在大量美加路线移民问题上的紧张谈判，以及在美芬太尼危机持续的情况下加强毒品走私合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对所有中国制造于墨西哥的汽车加征100%的关税，并表示要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，以应对跨近岸生产趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什英巴乌姆还需要思考如何处理墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex），该公司产量下降已持续二十年，且债台高筑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，不断吞噬公共资金却毫无盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔坚定地将最低工资翻倍、减少贫困、实现坚雷币的强势及低失业率，这些措施使他在极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什英巴乌姆承诺扩大福利计划，但伴随着墨西哥今年预计出现大规模赤字，及2025年预计的央行1.5%的缓慢GDP增长，实现这一目标并不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将其任内的一项政治议程变成这次选举的焦点，试图将其竞选打造成一种参考他政治议程的公投。什英巴乌姆已拒绝反对派声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指责，但她誓言继续许多他的政策，包括那些对墨西哥最贫困人口有益的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，什英巴乌姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是唯一一位使我们国家变得更好的独特人物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师弗莉亚·里奥斯认为，这是由于性别的原因。她认为，人们不相信她是自主做决定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将能够自主做决定，我认为这与她是女性有很大关系，”里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            赢得墨西哥总统大选的现执政 MORENA 党候选人克劳迪娅·什英巴乌姆（Claudia Sheinbaum）在墨西哥城发言。REUTERS/拉斐尔·库娜
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            克劳迪娅·什英巴乌姆，现执政 MORENA 党的总统候选人，在墨西哥城庆祝赢得大选。REUTERS/拉斐尔·库娜
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，墨西哥城市委广场，现执政 MORENA 党宣布什英巴乌姆赢得总统大选。REUTERS/马海尔·埃里佩
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，墨西哥城。REUTERS/达尼埃莱·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            参与大选的反对派总统候选人索希奇丽·加尔维兹，在投票站的庆祝活动中发言。REUTERS/切丝卡莉·尼奇-哈
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/约热·路易斯·帕拉塔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，民众在投票站投票。REUTERS/亚力山德罗·梅内彻尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，选民在投票站排队投票。REUTERS/亚历山德罗·梅内彻尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，反对派总统候选人索希奇丽·加尔维兹在投票站外拍照。REUTERS/卢斯·科特斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，选民在投票站排队。REUTERS/约热·路易斯·帕拉塔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            萨卡尔阿奇，墨西哥，2024年6月2日，妇女在投票站投票。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，选民在投票站投票。REUTERS/亚历山德罗·梅内彻尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，候机楼内的选民在投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，选民在投票站投票。REUTERS/伊万·亚里亚斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝达莉丝·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年6月2日，选民支持反对派总统候选人索希奇丽·加尔维兹，在投票站外排队。REUTERS/卢斯·科特斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃莱·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃莱·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月1日，墨西哥城人潮涌动，民众为周日大选做准备。REUTERS/达尼埃莱·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月1日，墨西哥城某商店门前挂有“因禁酒令暂停售酒”告示。REUTERS/达尼埃莱·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>