<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 10:54:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布 states of emergency</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制，现场直播电视如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所监狱内因另一起囚犯的袭击去世，享年74岁，监狱管理部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最著名的连环杀手之一，他在2007年被法庭认定在不列颠哥伦比亚省的猪肉农场谋杀并残害了毒瘾者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定谋杀6名妇女，这些妇女的部分遗骸在其靠近温哥华的破旧物业中被发现。除这6起谋杀案外，还有多起谋杀案的指控在他被判终生监禁后被撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被另一囚犯袭击后入院治疗并最终去世。矫正服务表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华东区贫民区超过十年的消失女性名单中，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其猪肉农场，大约在温哥华市中心东25公里处的普尔科奎姆地区，发现了33具女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，并指责警方对其陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商向亚马逊请求移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未日期电视图片，图片来自环球电视，文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期电视图片，来自环球电视，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）有史以来最糟糕的选举结果后，其权势将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月29日选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是该党在过去30年首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与一个或多个较小的政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。这可能意味着作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能将面临反对党以及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名重要官员支持他留任，分析家们认为尚未出现明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特在撰写拉马福萨传记时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月份的一份民调显示，相比于其他政界人士，拉马福萨在此次选举中的支持率最高。党内派系斗争可能会使任何反对行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在5月31日周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务此前也曾悬而未决。2022年一份委员会报告指出，他在农庄储藏资金的事件上可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这桩被称作“农庄大门”（Farmgate）的丑闻，但稍后仍赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被外界视为测试ANC迄今为止最严苛的一次，因选民对诸如高失业率、犯罪率和持续性电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改变该党的形象并重振经济，这之前他前任雅各布·祖马在九年的任期内被指涉及多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家首脑后的一波短暂欣喜很快就消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANc高层官员仍面临丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的旧敌祖马，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，其表现超出预期，对ANC的支持造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡科萨族纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设置了棋盘底线，阻止了拉马福萨和ANC。他深知他们在科萨族纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目终结的标志……选举失利后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，以避免加剧政党内部裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞誉他建设一致性的能力以及他在促进南非作为“全球南”倡导者的角色（“全球南”是指低收入和发展中国家的简称）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一份针对以色列的灭绝种族诉讼。本月，该法院裁决以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事行动。以色列则强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中试图强调ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为，他对解决南非最严峻挑战的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在十多万名支持者的簇拥下“做得更好”，但许多人在他演讲没结束前就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突干预</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小但意义重大的措施，有助于缓解两国已有两年之久的战争态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标将带来直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与拜登政府对基辅供应其他高端武器的规定相契合的规则，自从2022年入侵以来，这些规定已被陆续废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精细调整。美国官员表示，乌克兰现在可以利用美国提供的武器反击从边界攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线乌克兰部队使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射其带有“弹簧刀”制导多管火箭炮（GMLRS）导弹和其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从进攻哈尔科夫地区之前就做好了阵地准备的俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国家战略研究所研究员M·比亚列伊谢科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从乌克兰东部顿巴斯地区关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队将陷入被动，并不得不重新考虑他们在向哈尔科夫发动攻击时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿公开姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗举行的安全视频会议上，提出了使用美国武器跨过边界攻击在哈尔科夫地区的请求。苏利文、奥斯汀和布朗在此基础上制定了放宽限制的建议，苏利文将此建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时说：“迄今为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究中心欧亚项目高级研究员罗伯特·李认为，俄罗斯正利用拜登对在俄罗斯境内实施打击的禁止，将其用作安全据点，向哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战装备、指挥和控制中心，”李说，“这或许有一种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，单独做出这一决定可能不会在短期内改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但会让俄罗斯更难以继续这种跨边界操作，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法在东北方向生成足够的战斗能力，以对哈尔科夫构成威胁，”他说。“为此，他们需要在东部战斗区域部署太多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月在其他俄罗斯地区扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，弗拉基米尔·泽连斯基在弗拉基米尔宣布政策转变后的不到一天内，接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧烈转变，但向前迈进了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的打击目标——或许不再直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否可以扩展其政策，允许向俄罗斯其他地区开火。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            法国人质救援团摄影师瓦伦廷·奥吉列诺拍摄的照片：2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼柳卡村，孩子们的运动学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，消防员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉列诺（摄于2024年5月30日）
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行削减开支以控制产量增长的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的产量增长放缓，这可能减轻了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年大部分时间里一直以推动非OPEC成员国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命及技术创新和效率提升，后者极大地提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地飙升，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在过去一年里进一步削减了供应，部分原因是美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+目前的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，可能允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但这些增长对市场的影响将不如2023年显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测基本一致，后者预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，美国产量将增长64万桶/日。这三者是最重要的预测机构，都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，而OPEC+以外的产油国的供应增长将少于100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，这一数据来自该组织5月的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长将为110万桶/日，OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商很可能不会再次意外地提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直表现得非常保守和审慎，”钻井公司Scandrill的运营负责人Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并没有大幅增加，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司维持资本开支不变，并推迟对其钻机的升级，以与相对平坦的钻井增长趋势保持一致。该公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中表示，“美国在数年内有很大可能实现每天100万桶的产量增长，但目前并没有这种增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产企业由于没有受到投资者的压力建议，资本支出相对受限，页岩油领域自2010年代大幅增长后转向回报有限的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些现在正陷入一波行业整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时开发更多的井来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便在这种合并浪潮的情况下，我认为现有的原油价格水平将持续，这将支持美国原油产量增长的适度回升，因为钻井和完井效率的持续改进会继续发挥作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的收入增长将超过了北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收则下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略有了显著转变，更加注重资本纪律，引发了不同的应对，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领原油和液体产量的增加。美国能源信息署3月时指出，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地所拥有的Oasis Petroleum的地租，控制室里的钻井平台操作室被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州Wink附近的Permian盆地所拥有的Oasis Petroleum的地租，控制室里的钻井平台操作室被看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达出既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒成人影片明星封口费而被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·美兰奇为“不正派”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为自己作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称自己为非法移民提供的入境渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款资助他的竞选活动，将自身的挑战描绘得比他个人更具意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他常常穿插幽默，但这次的演说主要充满了悲观情绪。特朗普在记者招待会上仅拿着一张小页的笔记。演讲结束时，他没有回答问题，由其儿子埃里克·特朗普陪同迅速下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何可能暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对他个人不满的罗列以及对美国司法系统的虚假指控，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——大多认为纽约的判决是违法行为——对他的竞选活动进行了捐款，仅一天就捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是转换到WinRed平台后最快速度的一天，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于竞选活动总筹集资金落后于拜登，特朗普的团队在周五寻求加快筹款脚步，给支持者发出了大量的恐吓性质筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息中，特朗普新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的一边，认为审判有缺陷，指控从未应当起诉，曼哈顿地区的陪审团被民主党人污染，法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇韦塔姆嘲讽了一个在社交媒体平台X上发布帖子的全国性共和党组织，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人有。”拉奇韦塔姆开炮道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党州长兼现任参议员参选人劳瑞·霍根，霍根此前警告美国人“不要在火上添油，助长更多毒化性的党派之争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉奇韦塔姆在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个 battleground州的共和党选民采访中，几名选民表示特朗普的定罪使他们在11月重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在涉及到十几个关键摇摆州的情况下，伤害特朗普与拜登的第二次对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是为了政治……只是为了伤害他并尽可能阻止他出现在竞选现场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事情，他们可以做对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国，特朗普塔。路透社/布兰登·麦德默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调停黎以冲突之际，再次扮演了美国与伊朗支持的真主党之间的重要沟通角色，凭借数十年的经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依然拥有无可争议的影响力，尤其自以色列在9月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他被认为是一股稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次针对黎巴嫩民众的电视讲话中，伯里表示，“我们正结束黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并对黎巴嫩人民团结一致维护国家提出呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975至1990年黎巴嫩内战期间凭借领导什叶派亚马尔运动迅速崛起。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派制度下最重要的什叶派角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人阿伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称伯里为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，这一停火协议同时涉及与加沙冲突，于9月升级。 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在这次冲突中的作用类似于2006年促成真主党与以色列的上次大战结束时的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁权力有限，而与真主党接触的渠道也十分有限，伯里在此背景下所发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，你会认识到他是唯一值得会面的人，他是事实上的国家。”一名常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因促成39名被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的人质获释事件而备受全球瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，恰逢纳斯尔拉赫崛起成为真主党的领袖。伯里与纳斯尔拉赫一起领导了所谓的“什叶派双雄”，即主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他变得非常重要，但很明显他也有一些伯里无法逾越的限制，这可能源自于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里领导的亚马尔运动实力范围内的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家族是一个来自蒂尼恩的流亡商人之家，自幼成长在黎巴嫩，并在大学时期便投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区许多人感激伯里为其争取了在教派制度下的地位提升，该制度下的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的政治家，亚马尔运动创始人穆萨·萨德消失后，他接过了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导亚马尔运动军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要政治派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，他的什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全部门，似乎与真主党保持了一致的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电文发布后，伯里对质疑他对于真主党的真实态度的行为表现出不满，宣称纳斯尔拉赫“就像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙发动袭击时，真主党与黎巴嫩其他支持真主党的部队共同行动，伯里的亚马尔武装分子也加入了这一行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境附近的火力交战，并力求说服真主党撤回黎拜提河以北（距边界约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把黎拜提河往南挪动到边界比把真主党往北打入黎拜提河更容易。”伯里的消息来源对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为宗派精英的一部分，他在2019年推动了黎巴嫩经济崩溃，在长达数十年的政府腐败之下，金融体系崩溃后打开这一局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒不开会召集议会选举总统，导致基督教领袖职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党政敌，如基督教黎巴嫩力量党的不满，该政敌认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅悬挂在建筑上，背景为纪念亚马尔运动创始人穆萨·萨德尔于1978年在利比亚失踪45周年举行的集会。照片摄于2023年8月31日的贝鲁特，路透社/莫罕默德·亚齐克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一项新的加沙停火协议，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的篇章，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。其总统竞选正面临结束长达八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家的斡旋下，有关以色列与哈马斯激进运动之间的停战谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对该市拉法的数周入侵后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自以色列国内和国际的新压力，特别是在加沙死亡人数和人质持续被扣留的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提供加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，后者正面临前总统的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停战计划分为三个阶段，与之前的提议不同，停止冲突将一直持续至各方完成所有阶段谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这项计划，他们将呼吁战争永远继续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，他们想为多年战斗而奋斗，并且人质对他们来说并不重要。但我说服了以色列领导层支持这项协议，尽管面临着各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生都致力于以色列的人，唯一的一位在美国战争时期前往以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接为被伊朗袭击的以色列提供防卫的总统，我要求你退一步，考虑如果错过了这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“它已经详细谈判过，我们现在摆在桌面上的是真正的协议终结过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接试图打动以色列公众的一种努力。领先的第12频道在晚间新闻节目中实时转播了拜登的演讲。以色列审查员以前禁止公布这一提议的细节，新闻主播丹尼·克什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往任何提议的成功几率都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不可忽视，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对以色列”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并考虑拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在释放加沙的病、年老和受伤的人质后，在六周的停火期内进行人道主义援助的运送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求停止战争，随后加深了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四宣布，其已告知调解方不会再参与正在进行的侵略中的进一步谈判，但愿意就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”进行谈判，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，未能切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民饱受极度苦难，”拜登周五说。“我们在本周初看到了拉法致命大火的照片，随后以色列对哈马斯发动了袭击... 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列计数，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的。路透社/ Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新类型的平台，投资者可将其代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引起分析人士警告称，这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，价格上扬和交易者寻求提高收益的情况下，这一趋势尤为明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从硅谷风投公司安德森-霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台已吸引188亿美元的加密货币——比六个月前增长了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践，即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机在确认哪位持有者拥有哪种加密货币方面进行验证。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。尽管质押期间失去立即访问其代币的权利，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重质押使所有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度存有分歧，一些业内人士认为，由于该实践尚处于初级阶段，因此目前难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士，则担心如果代表重质押加密货币的代币作为加密货币庞大借贷市场中的抵押物使用，可能会导致大量借贷基于少量基础资产，从而形成无休止的循环借贷。如果所有人在同一时间试图退出，这将进一步打击更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了另一个新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于：目前在以太坊区块链上质押的回报率通常为3%-5%，但分析人士认为，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一大发展，在这种领域，加密货币持有者投资于风险实验性方案，以在不需出售自己持有的资产的情况下产生大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励的预期，或期待获得其他赠送的代币（空投）而加盟该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自己新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励驱动的，把它称为“非常非常投机，这种免费金钱的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所 Coinbase 的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O，提供质押服务但不提供重质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就是这样预先行动的，（期望）能够获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，并参与过在印度发起的第一个学生设计微型卫星的团队，这是根据他学术网页上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接希望质押的用户与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币作为这些重质押资产的代表。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系…这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Coinbase的Duong则表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，市场下跌时可能会出现强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币在Luna和Terra代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议在定价风险方面存在缺陷，并非真正反映风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议的现金规模相对全球2.5万亿美元的净加密资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界可能对更广泛的金融市场造成连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在来看，我们认为重质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币与主流金融的联系正变得越来越紧密，重质押开始吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody经历了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个太大的步子，因为难以建立资产的纸面记录以及奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客帖子中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们对客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. By Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, June 16, 2023. By Dado Ruvic/Reuters/Illustration|File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>