<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 07:31:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个全新的加沙停火提案，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、以及着手准备未来的日子的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登表示&lt;/a&gt;，他正因在本年竞选的关键时刻迫切需要制止持续了八个月的加沙冲突，而面临着极高的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调节，旨在让以色列和激进的哈马斯团体在加沙战争中达成停火的会谈，多次陷入了僵局，双方都将无进展怪咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议于以色列一直在拉法进行突袭数周，以及哈马斯运动面临的国内外政府新压力之后而来，外界对加沙的死亡人数和人质被继续摄押感到关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室已于周五表明，以色列已经授权谈判代表将一对加沙和平协议提案呈现给拜登，后者于伊朗袭击以色列后，直接派出了美国军力支援以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议包括三个阶段，与此前提案相比展现全新特性，因为停火协议将延续至各方完成所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙地区撤出，人质包括老年人和女性将得以与数千名被监禁的巴勒斯坦囚犯交换，平民将返回加沙，尤其是北部地区，每日常有六百辆卡车载运人道主义援助物资进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就长线和平问题提出协议框架，此期间停火协议将延续，直到谈判进行为止，拜登表示，这是最后一次的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将规划全面重建加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议已通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内的那些主张进行无尽战争的人考虑转变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，他们希望战争无限期持续下去，甚至有人主动在政府合作团队中。他们明确地表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，将人质的释放列为次要。然而，我呼吁以色列的领导层支持这项协议，无论来自何种压力。”他补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以完成战时访问以色列的唯一美国总统，以及在伊朗袭击以色列时直接派遣美军保护以色列的事实强调，他对于以色列长达数十年的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案的执行较过去更有成见，现任奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰雷米·苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列在哈马斯的行为上造成了重大损害，哈马斯有可能发动的实质性袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽有所减退，但却显著降低。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球舆论对以色列的看法出现转向，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登上台所产生的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某件事时，他能创造出许多激励因素。”苏里解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候进行的一项人质提案建议，通过释放病患、高龄与受伤的人质，换取为期六周且可以延续的停火，以协助更多救援物资供应到加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于以色列拒绝将停火作为与哈马斯协商的一部分，且加剧了对拉法的攻击，于本月初这一提案最终破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯于周四&lt;/a&gt;告知调解官员，他们的部队将不起参与目前的侵略性行动，但如果以色列停止战争，他们愿意接受一份包含人质交换和犯囚释放处理的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不透露姓名的美国官方对记者透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文于周五举办了与17个国家的外交官员面谈，该国公民被哈马斯控制在加沙地带的人质也包括在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日以色列空袭拉法所造成的45名巴勒斯坦人员死亡，引发了国际极度不满，但这并未触及白宫对于解决方案会完全切断对以色列军事支持的界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这起冲突中遭受了极深的地狱磨难。”周五，拜登表示，“我们全都看到了致命大火袭击拉法的可怕场景，随后是来自以色列的空袭，针对哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，加沙地带自以色列对该地区展开军事攻击以来，已有超过36,280人丧生。该攻击对加沙地区的死伤人数造成约1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻故事中第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦直面媒体镜头，传达了一个既符合其法律与政治双重挑战的口号：他已经准备好了抗争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团找到他因伪造文件企图掩饰向成人电影女演员斯诺·丹尼斯支付贿赂金被指控的 34 项罪名而有罪的次日，共和党总统候选人列举出一系列敌人与抱怨，以愤怒、连贯性不强的讲话发泄情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在讲话中将主审其审判的法官胡安·梅森指控为“欺诈者”与“恶魔”。他将他的选举对手、民主党候选人乔·拜登，描绘为“其国家历史上最差的总统”。他痛斥了为其审判出庭作证的目击证人、投票弹劾他的国会成员，乃至他声称非法冲入国家的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普热切地呼吁支持者为他的竞选活动捐款，认为他面临的危机比自己一个人更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默元素，但这一次的讲话总体上显得悲凉。他只手持一页笔记发表了新闻发布会。在讲话结束时，他没有回答问题就迅速地与他的儿子埃里克·特朗普一同撤离讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在电视镜头之外，通过筹款请求与社交媒体，在前总统的支持者的火力攻讦下，针对司法体系及其质疑特朗普犯下罪行的任何人发起反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场主攻对方威胁着国家安全的候选人的选战中，拜登竞选团队利用了特朗普的言论作为其不胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国公众刚刚见证了混乱、绝望与失败的唐纳德·特朗普肆意讲述他个人的纷争，并妄图诋毁美国司法体系，留给任何目睹这幕的观众的唯一明显结论是：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在其声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数将纽约的判决视为不公正的特朗普支持者仅于周四向其竞选活动捐赠了 3,480 万美元，特朗普团队宣布。这是特朗普通过 WinRed 平台（共和党用于数字筹款的平台）所创下的单日筹款记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资金筹措处于劣势的竞选活动于周五力求保持这一速度，连续向支持者发送紧急筹款消息以营造出迫在眉睫的危机感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一条消息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一条消息在特朗普新闻发布会结束后喊道：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都将声援特朗普，声称审判有贬抑性、控诉不当。指控指出陪审团由深具民主倾向的纽约市长岛构成，且审判法官带有倾向性。这些指控遭到当地政府当局否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不对特朗普所表达的谴责足够迅速或强烈时，特朗普盟友与竞选助手也发起谴责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普辅选团队成员克里斯·拉塞利亚将全国共和青年团在其社交媒体上的言论——呼吁遵循陪审团的判决——比附为“每个人的屁股——每个人都有一副。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在社交媒体上针对即将竞选参议员的、温和的前共和党马里兰州州长拉里·霍根发难，在判决之前他曾警告过美国人：“不要往火上倒油，用更加破坏性的党派色彩。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉塞利亚对此回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州的摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪已经使他们重新考虑在十一月为其提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类偏离可能会对他在与拜登的重导的竞选中造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持度仅有微弱优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，绝大多数受访的共和党人都与特朗普本人一样，将审判视为虚无。开罗塞特柑橘，已退休的佐治亚州马里埃塔警察官员，62 岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都带有政治性，其主要目的就是为了伤害他，尽可能让他回避竞选活动。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们可以这样做到，他们可以针对任何人。坚实地没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插图说明：
&lt;div class="figure"&gt;
  &lt;img alt="特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;!-- description --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figcaption"&gt;
  &lt;i&gt;
    &lt;strong&gt;5月 31日，2024年，纽约市。路透社图片由 Brendan McDermid摄影。&lt;/strong&gt;
  &lt;/i&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;div class="figure"&gt;
  &lt;img alt="特朗普在纽约出席新闻发布会，当日，他就被指控因试图掩饰伪造的记录以掩饰2016年向成人电影女演员斯诺·丹尼斯支付的贿赂，被判定犯有34项罪名的刑事审判。这是纽约市2024年5月31日的模样。该图片由路透社撰摄，拍摄日期为2024年5月31日，作者为 Brendan McDermid。&lt;/strong&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的某些限制，这一举措无疑是两个年头的冲突中美国进一步介入的微妙而又显著的一步。专家表示，此举有可能以收效强劲的方式反制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登上任后的美国政府一直辩称，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险。它们担心，如果乌克兰进行了大规模攻击，可能触发直接与中国拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定本与美国对向基辅提供高端武器长期存在的禁令相契合，这些禁令后来已被逐步解除，包括先进的美国喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从7月5日起实施，专门针对哈尔科夫地区的战役。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队从边界线另一侧发起攻击或进行战前准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出这一决定为边境前线的乌克兰部队提供了合法地利用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器及其装备的精确制导多用途火箭系统（GMLRS）导弹、其他军备进行反击的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能维持前线的稳定，为在俄罗斯领土上推进俄罗斯军队创造条件，使他们从前线撤退。”乌克兰战略研究所官方智库、研究研究员米科尔·比列伊科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·英格拉姆认为，拜登的决策将减少基辅急需从东部顿巴斯关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们对哈尔科夫地区进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。据一名美国官员透露，该官员发言时保密，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全事务协调员杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋部主席卡梅罗尼综合布朗提出了在哈尔科夫地区使用跨境美国武器的请求。三人随即做出了一项支持放宽限制的建议，沙利文将此事呈递给拜登，拜登同意，允许乌克兰在其安全范围内返回对发起攻击的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，美国政府一直在促成这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基总统5月20日在接受路透社采访时私下呼吁其合作伙伴采取此类措施，但他同时表示：“目前，尚未带来任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯皮尔斯·里奇，前外交政策研究中心欧亚计划高级研究员表示，俄罗斯利用了拜登禁止入侵至俄罗斯领土的政策，将其作为在哈尔科夫地区安插军事基地的一种避风港来攻击乌克兰领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队足够具备在其东北部攻击哈尔科夫方向上构建某种军事庇护所的能力。它可能在这里保持火炮的部署，保持防空、电子战、指挥与控制设施的存在。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，专家和李都认为，仅凭此决定是否能迅速改变前线动态存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不认为这能改变前线的动态，但是它会使得俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”李补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯军力不足发挥对哈尔科夫的威胁行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队缺乏产生足够战斗力抗衡哈尔科夫的军事威胁。要实现这一目标，它需要将东部作战地区的部队剥离出来。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统此前警告北约成员国，不应允许乌克兰将其武器对射入俄罗斯境内，而他于本周再次升高了核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，有迹象显示乌克兰准备在未来几周和数月内寻求扩大使用美国军备打击俄罗斯领土，尤其是鉴于过去一年俄罗斯取得战场主动权以来的困难时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五发布新政改变声明不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时直接呼吁美国批准攻击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛安，现任职于华盛顿战略与国际研究中心，认为拜登的举措仅是更广泛政策的起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策的根本改变。但这是令人记忆犹新的一步。”坎辛安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登团队官员将争取更多的步骤：打击更大范围的目标，这些目标不仅直接威胁哈尔科夫，也可以是非哈尔科夫区域的其他区域，但同样在俄罗斯领土内。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格讲话时表示，美国政府进一步采取行动允许在俄罗斯领土上开展打击，这一可能性并非不可考虑。他公开说道：“未来，我们将继续遵循必要的适应和调整的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈空军附近一所儿童与青年马术运动学校晚间遭到俄罗斯导弹攻击被大量破坏。俄罗斯入侵乌克兰期间，这所学校位于哈尔科夫区赖德沃尔基夫村。这是5月30日在乌克兰所拍摄的照片。据路透社/瓦伦季·奥格里奈科的档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;二十载的美国石油钻井业者，对避免提升产量以扩充产出的支出管理，始终保持慎重，由此致使全球最大原油生产国在2024年保持较低的增长态势，这在一定程度上能缓解欧佩克+在本周末会议时决定进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自过去十年间受阿帕奇油变革新与技术改进趋势推动，美国在全球非欧佩克原油供应增长中扮演了主导角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年出人意料的是，美国原油产量增长率大幅攀升，日产量激增逾一百万桶，达到1.293亿桶，超出美国政府年初时立定的约四百万桶预测值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+集团出于对抗美国和其它非欧佩克产油国原油产量攀升的考量，采取了削减供应的措施，其总减产量达到586万桶/天，等同于全球需求量的大约百分之五点七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，欧佩克+正在筹备复杂的协议，允许其在2025年延续一些削减措施，根据周四的内部讨论，这一协议内容涉及三个熟知欧佩克+讨论会的可靠消息来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向本周日召开的会议，美国产量的增加持续驱动非欧佩克+原油产出的增长，然而，这对2024年的产出威胁将小于过去一年间的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方预测显示，2024年美国石油供应量将同比增长约27万桶/天，这与欧佩克正面做出的预测相仿；国际能源署预计美原油产量将激增64万桶/天，这三者是被关注最多的分析机构，且对2023年的增长预测明显低于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据欧佩克的月度石油市场报告，预计2024年全球原油需求增长为220万桶/天，超出全球非欧佩克产油国石油生产增长大约一百万桶/天，这意味着欧佩克+原油需求应达到2023年基础上增加90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际能源署预计2024年全球原油需求增长为110万桶/天，对欧佩克原油需求则没有明显变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止到目前为止今年，美国原油产量变化不大。四月份，日产量约为1313万桶，远低于去年十二月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场观察者预料美国石油生产商不太可能如2023年出现出人意料的产量跃升表现，尽管当前油价近每桶80美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的顾客持保守而严谨态度。”Scandrill服务公司首席运营官Paul Mosvold表示，“令人意外的是，在当前油价下，钻井数量并未显著增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持着资本支出稳定的策略，并暂停了对其钻井设备的升级，以与逐渐放缓的钻井增长相匹配，计划年底运营12个钻井平台，并在未来一年重新部署数个更多平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据显示，美国石油钻井数量去年下滑了13%，目前仅为496个，较去年同期水平有明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管新进展中美国有潜力实现每年100万桶/天以上的产量提升，但总体而言，美国对快速大幅增长并不抱有强烈愿望。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将提升47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，伴随投资者压力，美国上市石油生产者在增长投资上的开销控制得格外谨慎，这在很大程度上遏制了该领域在本十年内的产出及回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，由于一些未公开的生产商增产了原油产量，实际产量超过了预期，这在一定程度上平衡了市场。它们通过长井打孔和扩大钻井范围，同时加大更换岩石以获取原油的效率，显著提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管近期出现大量企业合并风潮，但在钻探和完成效率不断改进的持续推动下，当前油价仍将持续，并有望支持美国整体原油产量中幅度的增长。”由美国标准石油公司总裁Timothy Roberson阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油井服务企业S&amp;amp;P全球的预测表示，今年其在国际市场的收益将较北美市场的增长多十倍；在一季度，其国际收益增长了18%，而北美收益则下滑了6%，部分原因在于企业合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，有显著策略上的转换，基于资本纪律意识的增强，使得市场表现出不同响应。UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“市场对于欧佩克+决定延长减产至2025年的预期呈现较强信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西、圭亚那等预期将引领2024年石油和液体生产增长的主要力量。预计今年欧佩克+的石油液体生产量将下降100万桶/天，而非会员国的供给量则增长140万桶/天。因美国原油产量的增势而来的调整，意味着欧佩克+已经学会了适应美国的生产增长趋势。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;粮办事处采完式注明出处&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党遭受自结束种族隔离制度以来的最差选举结果后，其职位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举结果显示中约71%投票站的数据表明，ANC的选民支持率降至低于42%，相比2019年上一次选举其获得的57.5%的支持率大幅下跌，并且这是30年来首次未能获得过半数的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意义重大，曾经曾获纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织必须与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议以主导国家事务。在必要时，该政党可能不得不作出政策妥协或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨很可能会接收到来自反对党以及其党内异议力量的下台压力。然而，ANC 中的一名高层官员已支持他留任，分析人士认为，并没有明显的继位可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特尔（University of Cape Town）撰写的拉马福萨传记中认为，“并没有一个明确的、能统合全党的候选人能够取代理马福萨的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中批准率最高的。而在ANC内部的派系斗争可能会加大任何试图迫使其下台的努力难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人称，当于周日公布的全部初步选举结果出炉时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨因涉嫌违法违规事件（被后来命名为“Farmgate”）与在自己狩猎农场中发现大笔现金而一度受到指责，但其否认于此的引用，曾于当年晚些时候续任ANC领导人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临迄今为止最严峻的考验，抗议情绪围绕高失业率、犯罪以及毁灭性电力短缺等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC领导人，他承诺将重塑党派公众形象，对经济进行重生刺激，以此回应九年来受前任总统（后被称为“民粹党的搅局者”的雅各布·马佐姆）的丑闻和经济衰退时期的尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在他的任期内，原应出现的民声滚滚逐渐变为失望的沉默。当前的经济持续停滞，且一些高位的ANC官员继续饱受丑闻影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自于其宿敌马佐姆，他支持的uMkhonto we Sizwe党在预料中表现超出预期，削减了ANC的民意支持，特别是削减了马佐姆家乡夸祖鲁-纳塔尔省的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学家拉尔夫·马特卡格（Ralph Mathekga）指出：“这与祖马的棋局相关，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省被认为是脆弱的。”“这代表了拉马福萨计划的终结，如果你想输掉选举，情形还需要照常发展？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨长期以来因其犹豫不决而受到批评，以避免在党内引发称心如意的改革，这与80年代作为工会领导人时的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们则称赞他弥合分歧的能力以及促进南非作为被视为“全球南部”国家的一种象征的努力——即包括低收入和中等收入国家的工会组织。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是就全球疫苗分配进行呼声最高的关键人物之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非已经就以色列犯下种族灭绝指控向国际法院提起了案件，促使法官在本月作出指令，要求以色列停止对加沙地带拉法市的军事攻势。以色列坚辞拒绝此项指控，并且继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨着重突出了ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他未能为南非面临的最紧迫挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他向成千上万在索韋托足球场聚集的支持者们承诺要“做得更好”，但许多观众在演讲尚未结束之前就已离席。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在索韋托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;&lt;span&gt;Soweto, May 29, 2024.&lt;/span&gt; &lt;span&gt; REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;当今加拿大已故的首名连环杀人犯罗伯特·派金顿于上週五，即本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭受狱友袭击之后，于七十四岁逝世，监狱管理部门如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派金顿，加拿大的顶级公害，是在二零零七年被判犯有所谓毒瘾者及妓女谋杀罪与销毁证据罪，在他的养猪场实施尸体肢解，继而被判处终身监禁。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为谋杀了六名女性，他们死去的身体遗骸被在其靠近温哥华的简易荒凉地产中被发现。 被裁推翻另外二十项谋杀指控后，政府检察官向社会宣称他被判处终身监禁。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构指派金顿在五月十九日于魁北克的监狱中遭受袭击，于之后被打送至医院寻求治疗。服务机构在一份声明中解释道：“我们意识到了这犯人的案情在不列颠哥伦比亚州及其全国社区造成了重大的摧残和影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为派金顿的案件，被发现了逾六十名女性于超过十二年时间於温哥华贫瘠的、充斥毒品的唐人街旦社区消失的判定成为一个焦点议题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派金顿于二零零二年初被捕之前，他在位于港郭利玛东西大都会二十公里外的农场上，挖掘出了被焚为灰烬或被确认DNA存有的三十三名女性，其中很多人都是印第安人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二零一六年，据报导，维珍尼亚太阳报道了於亚马逊上出现后几个小时即被移除而《罗伯特·派金顿写有自白的书》已遭到出版商要求从亚马逊物种撤下，并且随後为此事公开道了歉，受害者家属直言遭到极度的震动和失望。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案电视影像—标明为罗伯特·威廉·派金顿的入狱前画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;此为罗伯特·威廉·派健顿未经标注时期的档案电视影像，他在其位于港郭利玛的居所。美联社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;逾十亿八千亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，该平台为投资者提供了将其代币存入后获得回报的机制。这一复杂方案由分析人员发出警告，对于用户和加密货币市场构成长期风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的急增人气，加密市场中越来越大胆的冒险行为之最新迹象，表明加密货币价格高潮涨势及交易者寻找收益。比特币作为最大的加密货币，其价格接近历史高位，以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月时间内，其平台上的加密货币价值从不到4000万美元飙升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押，以扩展其长期以来的加密货币实践——质押。其创始人Sreeram Kannan告诉路透社称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是某种数据库，通过网络中众多计算机的检证和确认以表明其拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币充当验证流程一部分的这些资产会被锁定。持有者在参与质押期间失去即时接触其令牌，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户授予代表质押代币的全新加密货币。重新质押允许所有人将这些新令牌用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更多收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，其中部分业内人士表示，这一实践还太新，无法确切了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是其他人士，包括分析师，担忧若重新质押的加密货币所代表的新令牌用作加密货币宏大借贷市场中的抵押品，可能会导致以少量基础资产为依托的无限借贷链条。如果所有人都希望同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何具有既有抵押品的抵押品出现时，情况并非理想，它加入了原本不存在的风险元素。”描述为“运作方式极为冒险，可能是这免费金钱现象中最冒险的一种”的Kaiko分析研究员Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行的质押通常在3%-5%的区间内，但是分析员认为，透过重新质押，投资者可以同时获得多次收益，从而生成更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi这一高风险领域的最新发展。在这个领域，加密货币持有人投资于实验方案，无须出售其持有资产就可以获得无上限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出执行这一操作的机制。用户借此机会跃跃欲试，期待未来的奖励，或者是所谓的赠品，即硬币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其实用系统发放了名为“EIGEN”的新代币，用户期望其可在未来得以兑现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长是由希望获取赠品的用户所推动，他形容这一现象为“疯抢这免费金钱。”&lt;/p&gt;
“以下是一些由David Duong，COINZO.U的美国加密货币交易所的首席研究员之一所陈述的警示，他认为‘预发行，携带隐含风险，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，存在导致资产因市场动荡而强制平仓以及更高波动性的风险链’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan启动，他前身为西雅图华盛顿大学的助理教授，团队成员曾推出印度首个由学生设计的微卫星，正如Kannan的学术网站上所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定义为验证服务的市场，连接潜在的戳拜者与需要锁定令牌应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现，它们为客户的投票分数提供重新质押服务，并生成新令牌代表重新质押的资产。这些令牌可以用于其他地方，例如用作借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的宗旨是让用于选择质押令牌的用户决定，并助力新的区块链服务成长，而不旨在激励更多加密货币为基础的支持借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与任何这些参与者...这是一个自发性现象，”他说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与上文所述的强调风险论述相似，Duong认为重新质押包含“隐藏风险”，即如果重新质押代币用于加密货币贷款，可能引发资产因市场下滑导致强制平仓以及更极端波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧，部分原因是借款的高风险，其中用作保证金的加密货币代币快速失值，继Luna出现了弥补亏损的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管Kannan与其波及范围保持距离，“风险不在于重新质押而是贷款协议错误预测风险，而贷款协议本应该对风险有自己的预测方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对此宣称淡定，指出重新质押协议中的财富库里与全球加密货币行业$2.5兆美元的净资产相比微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一向担心对加密世界损失的恐慌会溢出至传统金融市场，即将监管机构的担忧视为早已的议题。Andrew O’Neill，S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析首脑作为代表做出了这个表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是如此，加密世界日益融入主流金融中，并已在增长中受到机构投资者的支持。然而Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian指出，在Staking领域中筑造一条证据链，确定资产流向与奖励分配存在难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密货币部门，Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金。后来Kelp DAO在四月份的博客中对双方合作情况有所提及，Nomura的加密货币并没有对此做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss加密专注于银行Sygnum已经开始为其客户存储加密资产，并期待"围绕重新质押兴起的新生态系统"。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔达-谢林baum在特大胜利中脱颖而出，成为墨西哥历史上第一位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德雷斯-曼努埃尔-洛佩斯-奥夫拉多尔项目的衣钵，奥夫拉多尔的民粹主义支持尤其对贫弱群体而言，助力了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢林baum，一位气候科学家与前墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理机关的快速样本统计，赢得了选民高达 58.3% 至 60.7% 的支持，因此造就了墨西哥民主历史中投票百分比的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟似乎有望在国会两院取得可能的两分之三超级多数，这将允许其联盟无需反对派支持就能推动宪法改革，按照选举管理机关给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人xo奇特尔-加尔维斯在接受初步统计结果后宣布放弃战斗，结果显示其支持率在26.6% 至 28.6% 之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对赞扬声与欢呼“总统，总统”，谢林baum宣布自己将为墨西哥历史中首位女性总统，宣布已为公众所熟知的墨西哥 的传统“硬汉文化”，以及世界第二大天主教徒人群所树立一个转折点，多年来推动着更为传统的女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢林baum是美国、墨西哥与加拿大历史性普选中的首位女性胜利者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我从未想象过有一天会为女性投票的时刻。”87 岁的埃德尔米拉-蒙特尔是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢林baum支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去，我们甚至无法投票。而当你开始时，你只能像你的丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝，这一切已改变，并且我得以见证这一切。”蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢林baum将面对一条复杂道路，需要在确保社会福利政策和预算赤字之间实现平衡，同时继承了庞大预算赤字与相对低的经济增长现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举宣布初步结果后，谢林baum向支持者保证政府将保持财政责任和中央银行自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全性，但对于细节知之甚少，选举的暴力程度创下了墨西哥现代史上候选人杀害数的新高，共有 38 名候选人遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若她决心对提升警方效率与降低法律豁免度作出前所未有的投资，则谢林baum很可能难以实现整体安全水平的显著提高。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔-帕里什-弗兰纳利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利者还会重新获得墨西哥城市长职位，这是国家一个至关重要的职位，也是选举中初步结果所显示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国在巨大的移民族群越过墨西哥境内的紧张谈判，特别是在药物走私夹杂其间，美国法的芬太尼危机已焕然加剧的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，若十一月美国大选由唐纳德-特朗普获胜，谈判将更加艰难，特朗普曾誓言对墨西哥生产的中国制造的美国汽车课以10% 的关税，并宣布将调遣特种部队与毒帮斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥内部，新总统将面对电力与水资源短缺的挑战，并迫使制造商作为近岸外包趋势的一部分转移供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢林baum还将面临如何处理墨西哥石油巨头PEMEX的现状，该企业已连续20年产量下滑并负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅仅将公共资金投入无休也永无盈利的企业状态无法维持下去”，高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托-罗马诺表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯-奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，并减少了贫困，监测到比索汇率的坚挺和失业率的低下水平，并因此使得其实 время获得了极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢林baum承诺扩展福利计划，但面对情境不利：墨西哥今年预估赤字巨大，且中央银行对2025年仅仅1.5% 的GDP增长持低预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯-奥夫拉多尔执政期间在拉美地区政治氛围中令人瞩目的存在给人留下成众口相传的印象，他试图将大选视为对他的政治议程的公投，尽管谢林baum拒绝了声称她将是洛佩斯-奥夫拉多尔的影子，并承诺将继续包括帮助墨西哥贫弱群体的多项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，谢林baum感谢洛佩斯-奥夫拉多尔“是一个转退出了改变国家的独一无二之人”。但政治分析家维里-里奥斯表示，批评她将成为洛佩斯-奥夫拉多尔的傀儡的背后，潜在于对性别的偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法想像人们居然还不给出许可让你做出决定，这确实与她的性别有关。”他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际健康组织高级代表致辞指出，旨在制定出全球协议，以优化对抗疫情策略的会谈预计于二零二五年，乃至更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承袭自多国代表的对决，持续了两年之久的协议协商议程，旨在回应传染病爆发时的影响力增强全球协作。新冠疫情时期的显性失败已被广泛认识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原始目标为本周达成协议，但考量到富裕与贫穷国家在疫苗分享与准备度等议题上的深重分歧，协议交流会的延期已在所难免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国也共同签署了一个平行决议案，更新现行的国际健康法规《国际卫生条例》（Stockholmdrift），新增了对主要且全球威胁最深重公共卫生紧急事件定义的新类别“全球性公共卫生紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）主要负责人Tedros Adhanom Ghebreyesus表示：“今日作出的里程碑式决策，充分展示了成员国对其本国及全球群体共同面临公共卫生危机风险的共同关怀，旨在实现在未来疫情下为人们及全球的健康提供强有力保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra进一步阐述，通过此项协议的一体化进程，各国将得以共同承担起对新冠疫情造成七百万逾死亡人员的抗击责任，以及强化防止疫情转变为威胁美国安全冲击的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次全球医疗监管规则的修订，旨在补足扭转后新冠疫情公共卫生战略的问题，面对「后 COVID-19 时代」的全球疫情威胁，强化全球防御制度对于新病原体的防范措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="既有文件图片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A文件图片： AMS://&lt;span style="font-size: x-small;" &gt;欧洲报导&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>