<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 11:59:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300席，实际到会190席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在直播电视上显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省一片由猪场组成的 property 中杀害毒瘾者和妓女并处理其尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在温哥华附近的一片破败地产上被发现。政府检察官在对其判处终身监禁后放弃了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克州监狱中遭受袭击后去世，该监狱是他服刑之地。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗体或DNA是在超过10年的时间里在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪的逾60名女性中的部分受害者。在皮克顿于2002年初被捕之前，这些妇女大多消失在了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特考里特兰，距温哥华市中心东部约25公里处，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当亚马逊在其上架几小时后就下架了一本据说由皮克顿撰写的图书时，皮克顿声称自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案件在新西敏开始时的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）是这幅未标注日期的电视图片中的监狱图像，展示其在波特考里特兰的住所。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因主导非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不通过与一个或多个较小政党的合作或其他形式的协议来治理国家。这可能导致它不得不做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及他党内批评者的压力，要求他辞职。但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师表示现任内没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒之前写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政客中最受欢迎的一位。ANC内部的派系斗争可能会使任何抵制他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日正式宣布所有初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能涉及在其狩猎场里家具袋中藏匿现金的行为时，他的未来曾悬而未决。拉马福萨否认了这一争议，并赢得了同年晚些时候的新五年任期，担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，并承诺重塑该党的形象，重振经济，在前任九年间，他的前任雅各布·祖玛因其丑闻、贪腐和经济颓靡而饱受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年执掌国事后，立刻引发了初期的舆论热潮，但这一势头很快就熄灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后的六年多，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然牵涉多个丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克嘉说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因规避关键改革而受到批评，以避免加剧他党内部分裂，这与他作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在达成共识方面的技能，以及他推动南非作为“全球南”的倡导者的角色，“全球南”是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的疫苗分配更公平的呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认该指控，并继续对拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对南非最大的挑战方案未能提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。集会上数万名支持者聚集在索韦托足球场。很多人在他还没说完就提前离开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场为期两年战争的又一个小型但重要的步骤，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会触发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美方对基辅的其他武器禁运规定相契合，这些禁运规定也随着时间的推移而逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，严格针对性在哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯正在攻击他们或准备对他们发动进攻的部队，且这些部队位于边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线乌克兰士兵提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并可能创造条件迫使俄罗斯军队在未巩固阵地之前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶科夫表示，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯战场撤走部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新考虑他们对哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策流程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席Q·布朗上将提出在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并在5月15日将其呈交给了拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯军队。自那时以来，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取类似措施，但在当时表示，“截至目前，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧洲计划外事研究所高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为安全地带来攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮放置在边界对面。他们可以留在那个地方进行防空、电子战、指挥与控制等，”李说。“以往可能拥有一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）并不会在前线移动上带来太多变化，甚至不会带来任何变化。但它确实会使得俄罗斯继续进行上述跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队来进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够战斗能力来从东北方对哈尔科夫构成有效威胁的能力，”他说。“如果要这样做，他们将在东部战场拔出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次提出了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上掌握主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿尚未宣布政策转变的Zelenskiy在接受《卫报》采访时提出了要求美国批准向俄罗斯腹地深处发射导弹的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前国防部官员马克·坎西亚表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是一步，”坎西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步做出论点：打击更大范围的目标——可能就在不对哈尔科夫构成直接威胁的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝就拜登政府是否可以将政策扩大至允许在俄罗斯其他地区发动袭击的问题发表评论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区的马拉丹柳夫卡村，Valentyn Ogirenko拍摄的被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校的现场。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，发表了一段既适合他的法律斗争也适合政治争斗的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星的秘密费用共计34项指控有罪的一天后，共和党总统候选人特朗普列举了对手和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼他的法官主审官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“恶魔”。他称其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击为之作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他说正在非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将其面临的挑战描述为不仅仅是个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说中常穿插幽默，但本场演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅准备了一份简短的纸条。最后，他没有回答问题就带着儿子埃里克·特朗普迅速离开发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友对司法体系以及任何敢说特朗普犯罪的人都进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要竞选对手都将其对方视为国家威胁的竞争中，拜登阵营抓住了特朗普的话，将其作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人不满胡言乱语，并且捏造、诽谤美国司法体系，使所有观看的人得出一个明确的结论：这个男人不适合担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多视纽约的判决为司法不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日记录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在总筹款方面落后于拜登，但他的竞选团队在周五试图保持筹款的速度，通过向支持者发送一波威胁性的筹款短信来推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一则短讯如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除个别共和党官员和组织外，大多数共和党官员和组织都支持这位前总统，认为这场审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿的陪审团中选民偏颇且法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够及时或不够强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手则指控这些人批评了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一则来自社交媒体平台X的全国性大学生共和党组织的帖子，该帖子说应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就如同人们的肛门一样，每个人都有一个，”拉西维塔发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根，霍根在判决前警告美国人民不要“浇油添火，增添更多党派性冲突”。拉西维塔在X发帖回应称：“你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月是否继续支持他变得犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛在美国大选中可能会对他造成伤害，特别是在多个摇摆州，特朗普的支持率是微弱的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人并无二致，称这场审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;     
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，美国纽约，2024年5月31日，当日纽约对他因2016年伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星斯托米·戴勒斯的秘密费用的有罪判决。路透社/Brendan McDermid/图文&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放战俘的条件下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始下一个日子了。”拜登总统在讲话中说道。他正面临选举年的压力，需停止以色列与加沙冲突，该冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方在调停以色列和哈马斯激进组织之间达成停火协议的过程中多次受阻，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议发生在以色列对拉法进行数周的进犯之后，以及本杰明·内塔尼亚胡政府面临国内外新的压力之时，原因是关于加沙死亡事件和战俘持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火方案后提出加沙停火建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，凸显了两位候选人的显著差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往提议有所不同，因为停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段为期6周，以色列军队将撤离加沙平民区，战俘（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已将这一提议告知哈马斯，qbh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期继续。他们甚至在政府内部。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，战俘对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层即使在面临各种压力的情况下也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，在有史以来唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚派美军直接支援以色列的总统，我请求您退一步思考，如果错过这个时机会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员称，以色列能够做出新提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的结束危机的道路图。这是一份详细的四页半协议。它在极度详细地进行谈判。如今摆在桌面上的基本上是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几大以色列媒体描述了拜登周五的讲话是具有戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众争取支持的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播播放了拜登的讲话。该国审查机构此前禁止出版该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖事件的可能性不再是无关紧要，而是显著降低了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势正在“偏向”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列希望结束冲突，并且伴随着拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的一个战俘提议是交换在加沙生病、年老和受伤的战俘，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在一个月前因以色列拒绝接受哈马斯要求把永久结束战争作为谈判的一部分而失败，并加强了对南加沙城市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，在当前的侵略行动期间不会进一步参与谈判，但愿意就交换战俘和囚犯达成“完整的协议”，前提是停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名平民死亡引发国际愤怒，但未触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。 “我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面……针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因应10月7日的哈马斯南部袭击袭击加沙以来，已经有超过36280人丧生。 按照以色列的统计，这场哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间在加沙北部比特拉赫亚被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重申了他在黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解人角色，美国正试图调解黎以战争。伯里凭借数十年的经验，为促成停火协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;落实了这一点，突显了这位86岁老者的影响力，尤其是在他长期影响的什叶派穆斯林社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自伊朗支持的真主党领导人西耶德·哈桑·纳斯拉赫9月被以色列空袭杀害以来，伯里被视为稳定影响的力量。在周三向黎巴嫩民众发表的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领军人物而崭露头角的。自1992年起，伯里一直担任议会议长，是什叶派在黎巴嫩宗派政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·加萨姆认可了伯里作为谈判者的身份，并称伯里为真主党的“大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成停战，这场冲突与加沙战争几乎同步爆发，并在9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如10年前，伯里帮助结束了真主党和以色列之间的大规模战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且很难接触真主党，伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，真正值得会面的可能只有他了，他就是国家，”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国被绑架者。那时，黎巴嫩正处于长达15年的内战中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，与纳斯拉赫一道，领导了在什叶派政治代表和政府中占主导地位的“什叶派搭档”。这位外交官评论道：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的局限性，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击由伯里的阿马尔运动控制的地区，其中包括塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家庭是来自提布宁的移民商人。他从小就生活在黎巴嫩，在大学期间就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日贫困的什叶派社群中许多人赞扬伯里，因为他帮助改善了他们在这个倾斜于基督徒和逊尼派穆斯林的宗派系统中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨达福失踪后接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战中的主要政党作战，后来又成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机器和安全机构，他似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报提出质疑他对真主党的真实看法时，在2010年发布后，他否认了这一说法，宣称纳斯拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿马尔战斗人员也与真主党共同发射火箭，声援加沙地区，在以色列对南部的袭击后，对以色列表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国代表开始访问贝鲁特并接触伯里，试图遏止黎以边境的炮火交换，并说服真主党撤退至利塔尼河以北，这条河流位于边境北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济灾难的宗派精英之一，当时金融系统因数十年来的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些人则指责他拒绝召开议会会议，让政府最高基督教职位一直空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督徒的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/赛义德·阿卜杜拉·苏丹/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是一场纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨达福失踪45周年活动的一部分，萨达福1978年在前往利比亚途中失踪，2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续秉持缩减支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量保持温和增长的预期下平稳前行，同时可能缓解欧佩克＋成员国需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命及创新技术提高产量，美国一直是推动非欧佩克国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在2022年加大了减产力度，以部分补偿美国及其他非欧佩克国家产量的提高。目前，欧佩克＋的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克＋正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分削减计划延长至2025年，三位熟悉欧佩克＋讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克＋将于周日开会考量供应政策之际，美国产量的增加继续推动非欧佩克＋产量的增长，但这种增长对于2023年的冲击将小于今年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这个数字与欧佩克对其自己关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克＋集团的供应增长大约100万桶/日。这暗示，2024年对欧佩克＋原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月份的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，但对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量基本保持稳定。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商不太可能像2023年那样带来产量惊喜，即便油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”承包商钻探公司Scandrill的操作副总裁Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻井数量增幅并没有更为明显，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并暂缓对其钻井设备的升级，以最好地与钻井增长放缓保持一致。它计划今年年底前运营12口井，并在明年重新部署更多井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美油服务公司的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年拥有增长100万桶/日的能力，但目前并无意愿以如此速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制增长支出，此前他们在页岩领域无限制支出推动了爆炸性增长，但10年代后期的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些正被席卷行业的&lt;em&gt;整合浪潮&lt;/em&gt;所吞并。他们通过钻更长的井并碎裂岩石一次从更多的井中生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮尚未结束，但我预期当前的油价将持续，这将有助于支持美国原油产量温和增长，因为钻井和完井效率持续改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如施耐德电气（SLB.N），对其国际市场的增长进行了更乐观的预期，而不是北美市场。其&lt;em&gt;第一季度国际收入&lt;/em&gt;今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变使其更加注重资本纪律，这种转变产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克＋将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。美国能源信息署表示，预计2024年欧佩克＋的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克＋已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁的油页岩盆地奥罗萨斯石油拥有土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从租赁的油页岩盆地奥罗萨斯石油拥有土地上的控制室看到，该土地位于美国德克萨斯州的温克附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对用户和加密货币市场风险的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格的回升和交易者的收益需求增加，加密货币市场正变得更加冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，排名第二，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国先锋资本公司（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引相当于188亿美元的加密货币，相比六个月前增长了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了再质押以扩大传统加密货币实践中较为久远的“质押”服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包括网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币所有者（例如以太币持有者）会在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法即时访问其加密货币，但会获得相应的投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户创建新代币来代表其已质押的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币用于不同的区块链基础项目和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险程度存在分歧，有些人认为这项实践尚处于早期阶段，还需要进一步观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押代币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中被用作抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借款循环。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广阔的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在多重抵押品时，这并非理想情况，增加了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融市场（DeFi）中的最新发展，这种市场让加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不卖出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或其它空投的期待加入平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户提供其自创的新型代币，叫做“EIGEN”。用户希望这个代币未来能变得有值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是在用户寻求空投的情况下驱动的，这被形容为“极其投机的免费资金”。 “这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase研究主管David Duong表示。(COIN.O)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在做这个是为了预期会得到某种回报，但并不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其团队创立。团队曾推出过印度首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在的质押用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户代为再质押代币，并生成可以用于其他用途的新代币，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在何处，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏风险”——如果质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场回落时引发强制出售和更高的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌被高风险的借贷加剧，加密货币质押资产迅速贬值，特别是在 Terra 和 Luna 代币崩盘之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer远离风险。 “风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对于风险定价出现了误判。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不认为再质押值得关注，指出再质押协议中的现金相对于全球加密货币2.5万亿美元资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失波及更广泛金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题不会对传统金融市场的传染产生重大风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的英国渣打银行的Zodia Custody已看到相当显著的机构对质押的兴趣，但因其难以建立难以追踪的资产走向和奖励分配的“书面记录”而将再质押视为过一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的博文中宣布了这一合作。野村证券未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的比特币代表&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太币代表&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>