<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 05:34:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，在 Wednesday（周三）审议通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态的动议，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表宣布军事状态的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，2024年12月3日，宣布军事状态。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中被同监罪犯殴打后身亡，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚）邦克山的一处猪场被定罪，罪名包括杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀6名妇女获罪，这6名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近破旧地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱5月19日遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据信，皮克顿是2002年初在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名妇女中的受害者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎兰，发现了33名失踪女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内即被下架。书中，皮克顿坚称自己无罪，并声称自己被警方栽赃，温莎太阳报（Vancouver Sun）当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求将其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿身处柏科奎兰家中的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿身处柏科奎兰家中的档案电视照片。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历了非洲国民大会（ANC）自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，其领导力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约有71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%有了显著下降，这是ANC在过去30年里首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，曾经的解放运动组织——奈尔森·曼德拉领导的ANC——将不得不与其他较小政党谈判组成联盟或达成其他形式的合作，以继续执政。这可能意味着政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现贸易商的拉马福萨可能面临反对党和ANC内批评者的辞职要求，但ANC内部一位高层官员支持他继续留任，分析家认为没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一份民意调查显示，拉马福萨是本次大选中主要政治人物中最受欢迎的。此外，ANC内部的派系斗争可能会影响抵制他的任何尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在本届总统职位之前曾面临困境，2022年一个委员会报告显示，他可能因在农场仓库内藏有现金而有不当行为嫌疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那次丑闻，该事件被称为“农门”，并获得了当年晚些时候再次当选ANC党魁的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被预期会是ANC迄今为止面临最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪率严峻以及电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党魁时曾承诺重塑党派形象，应对腐败和经济衰退的困扰，这发生在前任雅各布·祖马执政的九年之后，祖马曾被批评为民粹派政党的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他2018年上任初期的短期兴奋情绪消失之后，就有了近六年来经济停滞不前、高层ANC官员仍饱受丑闻困扰的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击，来自于他的劲敌祖马的支持，祖马推动新政党umkhonto we sizwe出人意料地取得好成绩，从而在ANC支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省，造成了显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和他的ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。“拉马福萨的项目到此为止……选举失败的国家，不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在涉及至关重要的改革问题上采取拖延策略，以避免进一步加剧其党内的分歧。这与他作为工会领袖在1980年代的果断决定形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建能力及其推动南非成为低收入和发展中经济体代言人的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分享疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，但批评者称，他未能提出应对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万支持者的围观点燃的激情中，大部分人在他演讲尚未结束时就已离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年多来涉俄战事的又一步深入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标可能会引发直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器供应限制不相容，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等高阶武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰可以根据新规则使用美国提供的武器反击来自边界的俄罗斯部队，或这些部队正准备攻击乌克兰一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，跨过边界反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，甚至在俄军尚未巩固阵地之前，可能会推动他们从哈尔科夫地区后撤，”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·比利叶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将降低基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，不得不重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美政府官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向美国总统国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席查尔斯·布朗提出此请求，其中涉及乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了建议。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄领土上反击来自安全区域的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，尚未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究机构欧洲项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄境内部署武器的规定作为借口，对哈尔科夫地区发起袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界附近，保持防空、电子战、指挥与控制，”李表示，“这也给了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线态势产生多大改变，但会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他称，“要实现这一点，他们需要在东线战场上抽调大批部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二又一次提及核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在其他俄罗斯地区的使用美国武器的能力，特别是在俄军过去一年在战场取得主导权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转向不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准对其境内目标进行更深层次的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步进展，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步的行动进行论辩：打击更广泛的军事目标——比如不是直接威胁到哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许在其他俄罗斯地区进行打击，他还未作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照必要的方式进行调整和适应，”布林肯称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近的马拉丹尼洛夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦列宁·奥格里内科。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放 hostages的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新篇章也该开始了。”拜登总统这样说。他正处于选举年压力之下，需止战于持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在调解的中东局势中东停火谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方拖延谈判进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法数周的入侵之后，同时，对内和对外，内坦尼亚胡政府因加沙的死亡事件和人质继续被关押而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向加沙提出停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这使两位候选人的鲜明对比更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的提议由拜登提出，共分为三个阶段，与以往的不同之处在于停火将持续整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车带入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。“当谈判继续时，停火仍将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将此提议通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有某些人在以色列不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟内。他们已表明立场，渴望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。因此，我敦促以色列领导层支持此协议，尽管来自各方的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，也是美国历史上唯一在战时访问以色列的总统，我现在已派出美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击。请你们反思，不要让这一时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出此新建议，是由于最近战场上的战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通往危机终结的道路。这是一项详细而复杂、长达四页半的协议。它是在多方磋商后撰写的。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登的演讲具有戏剧性，并被解读为直接向以色列公众展示的机会。总部12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，加沙得阵容已禁止发布此建议的详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一建议比以往有更好的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重要损害，哈马斯进行任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不是微不足道，但要低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，“全球公众舆论正在转向反对以色列”，这一变化可能促使以色列公民希望和平地结束冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他能够创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的提案要求释放因加沙冲突而生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，这可以延长至允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在早些时候，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并对拉法南部地区进行了大规模攻击，使得该提案瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于5月29日表示，已告知调解方，其在持续进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列结束战争，哈马斯准备达成一项包括人质交换和释放囚犯的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利曼将于周五与17个有公民被关押于加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤怒。但这并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。他讲述了拉法本周初的一次致命纵火袭击后的可怕画面，该袭击目标是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守抑制增产支出的承诺，使全球最大原油生产国的2024年增长放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术效率突破的推动下，已成为非OPEC生产国中增长的驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+（包括石油生产国组织OPEC及其盟友）去年大幅度减产，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总体减产规模达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+供应量的增加，但威胁程度可能小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高于64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且均低于去年的预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+之外的石油生产商供应量增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能重复2023年超出市场预期的表现，即使油价维持在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到目前的价格，钻机数量未能增加也令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至4月，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，目前并没有增长到这个速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油及凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长支出，因为在2010年代随处可见的无约束支出推动了快速增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在受到整合浪潮的影响，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多井中提取石油以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在这种整合浪潮之后，我们将继续看到当前的油价继续，这将支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率不断提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有了转变，更加注重资本纪律，这种变化带来了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延续减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液化石油产量增长。根据EIA的说法，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥绑石油公司在二叠纪盆地威克附近拥有的一块租赁地块的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;二叠纪盆地威克附近的奥绑石油公司租赁地块钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发出了适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他因伪造文件隐瞒艳星封口费相关指控而有罪一天后，共和党总统竞选人列出了一连串敌手，并进行了一场愤怒且冗长的抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅罕为“腐败的”和“魔鬼”，描述民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还重复他在集会上的言论，称那些非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描绘得比他个人面临的还要更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中通常夹杂着幽默，但这一演讲主要充斥着阴郁情绪。特朗普在整个新闻发布会上只用了一页半的笔记。最后，他没有回答记者提问就与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者们也痛斥司法系统并对任何认为特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普言论作为他不适于掌权的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人怨恨中撒谎，使任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约审判结果中的大部分支持者认为判决不公，但特朗普团队称，在周四一天内，特朗普获得了3480万美元的捐款。这是共和党数字筹款平台WinRed的单日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总体筹款低于拜登的情况下，竞选团队试图保持这种筹款速度，向支持者发送了一系列警告性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普的新闻发布会后另一则信息大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前任总统的支持者，几乎所有共和党官员和组织都站在了他这边，提出审判有瑕疵、指控本不应提出、陪审团人员在大选中的民主党势力地区受到污染、以及法官有偏见等指控。当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手们发起猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉柯维塔对一个主流社交媒体平台上转载的大学生共和团体的内容进行了猛烈抨击，该团体称审判结果应受尊敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有……”拉柯维塔发帖回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位来自马里兰州的温和派共和党州长兼参议员竞选人劳里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前曾警告美国人不要因为更党派的分裂而使这一日子“更加黑暗”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动，”拉柯维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民所做的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让其在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况下的任何叛变都可能对他造成损害，尤其是鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，认为这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是要打击他，让他尽可能长时间不参与竞选，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/班纳德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/班纳德·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次充当美国与真主党之间的关键谈判人，美国寻求调解与以色列的战争，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件突显了这位86岁议员至今仍对黎巴嫩的影响力，尤其是他在影响什叶派穆斯林社群方面发挥了长期影响。自9月份以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，他一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的前途着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年长达15年的内战期间，伯里作为什叶派“希望阵线”的领导人，逐渐崭露头角并逐渐担任议会议长。自1992年起，他一直担任这一职务，是黎巴嫩教派秩序中职位最高的什叶派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆已将伯里作为调停者的地位予以肯定，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯廷多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图打破敌对状态，这一努力与加沙战争的爆发及升级同步进行，在9月份冲突急剧升级的情况下尤为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年时期帮助结束真主党和以色列之间大规模战争的作用。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的作用尤其重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分拥有官方权力，而且直接接触真主党的手段极其有限，真主党因被美国认定为恐怖组织而在全球被施加限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他几乎是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位 Beirut 基地的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，当黎巴嫩长达15年的内战危机时，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的美国人质，这些激进分子在美国航班被劫持期间劫持了飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯尔拉赫掌握领导权的时期重叠，两人共同领导了“什叶派双子星座”，指的是两个党派主导的什叶派政治代表及其在国家中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他被认为是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚他在某种程度上受到限制，无论这种限制是源于真主党还是伊朗立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军事力量控制的特里尔城在内的伯里“希望阵线”的影响区域，以色列的炮火已到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人家庭，后移居黎巴嫩，在大学时就已经活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时被边缘化的什叶派社区内的许多人都称赞伯里帮助改善了他们的地位，在一个倾向于什叶派穆斯林的制度中，优势一直掌握在基督徒和逊尼派穆斯林手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位律师出身的人士，在创始人穆萨·萨德尔失踪后接替他成为了“希望阵线”领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导下的“希望阵线”经历了从内战期间几乎对抗所有主要政党到后来与真主党结盟的转变过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入到了国家机构和安全机构中，他似乎与真主党政政策步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的电报于2010年发布并质疑他对真主党的真实看法时，他否定了这一说法，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”武装分子与真主党一起向以色列发射火箭以支持加沙地带的哈马斯，当时以色列开始对南部以色列发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了遏制以色列和黎巴嫩边境的敌对状态，外国特使开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图说服真主党向黎巴嫩里尼河北岸撤军，这条河大致位于边境北面30公里（20英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位国外官员表示，“让里尼河向南移动到边界比让真主党向里尼河北面迁移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他，称他是领导黎巴嫩进入2019年经济灾难的一部分，当时金融体系因数十年的官僚腐败而崩塌，导致国家出现空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，让立法者选举总统，从而使政府中重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交调停角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的“黎巴嫩力量”，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统开展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）。路透社/塔耶尔·萨德尼/资料照片 2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅带有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅带有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，以纪念什叶派创派先知穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔先知在1978年访问利比亚后失踪，贝鲁特，黎巴嫩 2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定方能获得奖励，这引发分析师的警示，称这一复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓“重铸”（re-staking）的热潮&lt;/strong&gt;表明，随着加密货币价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场正表现出愈加强烈的风险偏好。目前，市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以太坊背后的EigenLayer&lt;/strong&gt;是推动重铸热潮的核心。该基于西雅图的初创公司在今年2月从硅谷风投机构安德森·霍洛维茨的加密货币部门募集资金1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币到其平台上，这比六个月前增加了近4000万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明了重铸来扩大加密货币长期存在的质押（staking）实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核对和确认谁拥有哪类加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会让用户获得新创建的加密货币代表他们所质押的加密货币。重铸使持有者可以将这些新代币再次质押于不同的区块链平台和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于重铸是否安全的意见在加密货币界分歧严重，部分业内人士认为，该实践尚处于萌芽阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也有分析人士以及其他人士担心，如果代表着重铸加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成以少量基础资产为基础的无限借贷循环。如果每个人都同时退出，这可能会影响整个加密货币市场的稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的额外抵押品都不是理想的安排，它引入了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%到5%之间。但分析师认为，对于重铸，回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在不抛售的情况下赚取大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户踊跃加入该平台是为了期待未来的奖励或者其他赠予（airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer正在向平台用户发放其自创的代币“EIGEN”，用户希望在未来该代币能够具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前重铸平台的增长是由用户寻求赠予（airdrop）推动的，这非常、非常投机。”Kaiko的Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预判自己将会获得某种奖励，但不知道具体是什么。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase股票代码COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan领导，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是首次设计的学生微型卫星团队的一部分，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，为潜在的质押人与需要质押代币的应用程序匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重铸平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重铸服务并生成新的代币来代表这些重铸资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷中的抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并促进新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个自发的现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能导致“隐性风险”，如果将重铸的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算并在市场下跌期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘进一步加剧了高风险借贷问题，加密货币用作抵押的代币在Terra和Luna崩盘后迅速丧失价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重铸而在借贷协议上，借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球近2.5万亿美元的加密货币资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直担心，加密货币中的亏损可能溢出到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题对传统金融市场构成任何现实的风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连，重铸也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密业务Zodia Custody观察到对质押的兴趣显著增强，但将重铸视为一步过远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以追溯资产去向和分配奖励的“纸质记录”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作重铸部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士侧重于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重铸的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在巴黎拍摄的比特币代币的插图，图片拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图展示的以太坊代币置于PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>