<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 19:20:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）养猪场杀害毒瘾者和妓女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其温哥华附近破败的房产中被发现。政府检察官在他被判终生监禁后，撤回了对其另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱因袭击事件去世，该监狱是他在服刑期间所在的监狱。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名犯罪分子的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是温哥华市区东边贫民区以贩毒著称的唐人街东区（Downtown Eastside）失踪的60多名女性中的一份子，失踪事件持续了超过十年，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰，发现了33名受害者的遗骸或DNA线索，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的自传于亚马逊上线后数小时内被删除。在书中，这名连环杀人犯声称自己是无辜的，并且被警方陷害，温哥华太阳报当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，摄于他位于波特科奎特兰的家中。这张照片在加拿大环球电视台的档案中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，摄于他位于波特科奎特兰的家中。 REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举结果疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持反对种族隔离的非洲人国民大会（ANC）党历史上最差选举成绩后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据61%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，而上次2019年大选中，它获得了57.5%的选票，这是ANC自种族隔离结束30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这个曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，将不得不与其他较小政党协商组成执政联盟或其他形式的政府协议，这可能要求它做出政策让步或将重要内阁职位让渡他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒在他撰写的拉马福萨传记中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高支持率，党内的派系斗争可能会使针对他的任何努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日宣读关于最终详细结果的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，在2022年，一份调查报告称他可能因在农场家具中藏匿现金一案而构成不当行为，但拉马福萨否认了这一指控，称这起案件是“农场门”，并随后赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是对ANC迄今为止最为严峻的考验，因为在高失业率、高犯罪率和电力瘫痪等issues面前，选民怒气冲天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末竞选ANC领导人时承诺为该党重塑形象，振兴经济。在此之前，他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和经济衰退而遭受了多年困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首在2018年初期的兴奋感很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，高层ANC官员仍然徘徊在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的对手祖玛，他支持新政党Umkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现优异，极大地削弱了ANC支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-奈尔斯省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC困在了象棋中，他知道他们在夸祖鲁-奈尔斯省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·梅特克嘉说。“这标志着拉马福萨的项目终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上表现犹豫不决，以避免加剧党内分歧，这正是他在80年代作为工会领袖时所展现的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协调才能以及他推动南非在“全球南方”中的声誉，这一术语通常指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击，而以色列对此指控坚决否认并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨重申了ANC在过去三十年间的成就，但批评者指出他对南非最紧迫挑战的解决方案似乎乏善可陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周选举前，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并鼓励成千上万的支持者，在索韦托足球场集会上。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一份关于如何更有效地应对全球大流行病的协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增加大流行病前期间和期间合作的协议进行谈判，这种合作是在承认COVID-19期间出现的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在诸如疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项协议，更新现有的法律约束性卫生条例，即《国际卫生条例》，其中包含“大流行病紧急状态”这一新类别，用于描述最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民，以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事特德ros·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强防止疫情爆发的措施以阻止其威胁到美国人和其他国家的安全。”美国卫生与公众服务部部长杰尼弗·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，最新的全球卫生规则变更旨在提升在COVID-19导致超过700万人死亡后对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/德尼斯·巴里博兹/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内使用的限制，这是对两年战争的轻微但具重要意义的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚称，让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好与美国限制向基辅提供高端武器的规定相吻合，这些限制也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边袭击或准备袭击他们的人力资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定赋予前线乌克兰士兵使用美国高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射 lut 高级制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员 Mikola Bielieskov 称：“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区扎营之前推动他们后退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官 Philip Ingram 认为，拜登的决定将减少基辅从东北部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上要求使用美国武器打击哈尔科夫地区的敌人，与白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长联席会议主席 C.Q. Brown 通话时提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan 和 Austin 以及 Brown 制定了放宽限制的建议，Sullivan 于5月15日将此建议呈交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄土领土优势反击袭击士兵，拜登政府自那时起一直在酝酿这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一行动，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内部署打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮直接位于边界对面，可以在那里部署防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee 说。“它可能获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家普遍认为，单独作出这一决定短期内可能不会改变战线位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会显著改变前线的移动，但如果能使其更难以持续这种跨境作战行动。”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力生成足够的战斗力，在东北方向威胁哈尔科夫，”他补充说，“要这样做，他们将在东部作战区的部队裸露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要让乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月扩大其使用美国武器权的能力，这尤其是在俄罗斯在过去一年在战场上占据主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的 Mark Cancian 表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一个步骤，”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的地区目标——可能在不直接威胁哈尔科夫的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时被问及美国政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行打击时，拒绝表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，适当地调整和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名消防员正在俄罗斯导弹袭击高度破坏的儿童和青少年体育骑术学校现场遗址工作，此图摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近 Moula Danylivka 村，路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争经过宣判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦前面对摄像头发表演说，他的话语既适合作为他的法律斗争，也适合作为他的政治战役中的攻势：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影女星静音费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人唐纳德·J·特朗普控诉了一系列敌人，并就其不满情绪大发雷霆地发表了一系列长篇杂论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦希恩为“歪曲事实”和“魔鬼”。他称民主党的乔·拜登——他在11月5日的选举中的对手——为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证控诉他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及用相同竞选集会言论的措辞——称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐赠资金，将摆在面前的挑战视为超越个人的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常夹杂着幽默，但此次演讲多半晦暗不定。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题就和儿子埃里克·特朗普手挽手地快速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其认为应对此负责的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的讲话，作为进一步证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和战败，他在自说自话地谈论自己的个人委屈并罔顾美国司法系统的真实情况，让任何观看的人都无疑得出这样的结论：此人根本没有任何资格成为美国总统。”拜登阵营通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，特朗普的支持者——其中许多认为纽约的判决是司法不公——向他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示这是特朗普在其WinRed平台上单日筹款的最高记录，WinRed为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款上落后于拜登，特朗普阵营在周五发起了一系列令人惶恐的筹款信息轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条信息如此拼写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大部分共和党官员和机构都与前总统站在一起，认为此次审理有缺陷，指控本不应提出，陪审团池来自民主党占多数的纽约曼哈顿市时被污染以及法官有偏见——当地官员否认了这项指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于案例中不够迅速或强烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总理管理人Chris LaCivita对社交媒体平台X上的一条帖子表示藐视——该帖子来自一个全国性的共和党小组，称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有一个……每个人都有……”LaCivita在帖子中回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前马里兰州共和党温和派前州长Larry Hogan进行了抨击，后者在裁决宣告之前警告美国人“不要尽可能多地倒入更多有毒的党派之争”。LaCivita在X上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，数人表示唐纳德·J·特朗普的定罪令他们在11月的选举中是否继续支持他产生了疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背叛可能在特拉华州等摇摆州对特朗普与拜登的重赛造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普他自己一样，称此次审理为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治性的，只是想伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动的视野。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔市受访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能做到任何人，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。埃德蒙·麦克德米德/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·T·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，次日他在一项刑事审判中因伪造商业记录以掩盖支付成人电影女星静音费而被判有罪。埃德蒙·麦克德米德/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续秉持节制支出的增长承诺，这将使全球最大原油生产国2024年的增长更为缓慢，从而可能减轻OPEC+和其他产油国在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命及其技术与生产效率突破的推动下，引领非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，一年内增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友产油国去年加大了减产力度，部分原因是在美国及其他非OPEC产油国产量增长的情况下弥补供应短缺。OPEC+总减产量达到586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在谈判一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士7日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周末OPEC+会议讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但相较于2023年，这将构成更小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对其自身预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家机构是最受关注的预测者，所有预计的增幅均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将以120万桶/日的优势超过OPEC+以外产油国的供应增长，这意味着2024年OPEC+原油需求量较2023年应增加约90万桶/日，OPEC+5月月度原油市场报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价在每桶80美元附近徘徊，但美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次出乎意料增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量本应有所增长，但实际情况并未表现出更多的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以适应钻探增长的平缓期。预计其今年年底将运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496口，同比降幅为13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示：“尽管美国有可能在未来几年内保持每年增长100万桶/日的态势，但目前尚未表现出以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。2010年代末期无节制的投资导致页岩油产业迅猛增长但收益有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，这些公司在合并浪潮中被吸纳。他们通过钻探更长的油井和压裂岩石，在同一时间内从更多油井中生产更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期一波并购潮正在进行中，但预计当前油价将继续存在，并有助于支撑整体美国原油产量持续温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将在继续推动作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超越北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点转向资本纪律，这导致了不同的市场反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续维持自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领2024年原油和液体产量的增长。3月EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC已习以为常地接受美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从诺思小姐油产公司租用的土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从诺思小姐油产公司租用的土地上的控制室看到，位于美国德克萨斯州的佩里曼盆地Wink附近；2018年8月22日。路透社/尼克·奥弗斯科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出在释放人质的条件下提议重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是开始新生活的时候了。” 拜登总统在讲话中说。他正面临选举年的压力，希望结束已在持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家协调的加沙冲突停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周向拉法发动军事行动后提出的，同时受到国内和国际对遇难者和人质持续 captivity 的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室声明称，以色列已经授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被定罪后一天提出。特朗普是民主党总统候选人乔·拜登的共和党竞争对手，后者因密令一案被判34项重罪，突显出两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火将持续直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，并用数百名巴勒斯坦囚犯交换包括老年人和妇女在内的人质。巴勒斯坦平民也将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天会有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。总统表示：“只要谈判继续，停火就会继续。”这是一个新的重大发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新的提议已经被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限战争”的以色列人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟内也是如此。他们已经清楚表明了自己的立场，那就是占领加沙，并继续战斗多年，将人质置于优先位置。我敦促以色列政府在这个协议上站出来，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步考虑，如果我们失去这个时机将会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了走向危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，经过仔细磋商，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体表示，拜登周五的演讲非常引人注目，试图直接向以色列公众示好。12频道中断了晚间新闻直播，直播了拜登的演讲。前几日，在以色列审查员禁止发布了这一提议的细节后提到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性不太小，但比过去要低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在全球舆论上的压力也正在“转变”成反对以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，而拜登的支持也可以起到很大作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议提议交换病患、老年人和伤者以换取为期六周的停火，如果能添加更多人道援助进入加沙地带，则停火可以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月该提议因以色列拒绝同意停止战争作为谈判的一部分，同时不断对南部加沙的拉法市发动攻击而没有成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已经告知协调者他们不会参与在持续袭击期间的任何谈判，但愿意达成包括人质和囚交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有在哈马斯关押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭周日造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发国际谴责，但并未触碰美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。” 拜登总统在周五的讲话中说道。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾所释放的悲惨画面，这是一次针对哈马斯的以色列袭击后发生的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列遇袭后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被毁的，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易员争抢更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币“锁定”以换取奖励，这引发了分析人士的警告，称此举对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正面临新的风险。比特币，作为最大加密货币，接近其历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，该公司发明了重新质押以扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机去检验和确认谁拥有何种加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被“锁定”。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押代币的新创建代币。重新质押使代币所有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押是否风险重重意见不一，一些业内人士认为这项行为尚处于早期阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会出现以少量底层资产为基础的无限循环借贷。他们认为，如果每个人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物上还有抵押物时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域固有的风险世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售资产的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，到目前为止，EigenLayer仍未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来奖励或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放自身新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力源自用户寻求此类空投，称之为“这种免费的财富积累事件，是非常、非常投机的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase，即COIN.O的首席研究官David Duong表示，“他们现在预作准备，期望会获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，Kannan曾是西雅图大学的前助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一种验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重新质押，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的以加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立正式关系......这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算和更多的波动性，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了由于作为抵押的加密代币迅速失去价值而引发的高风险借贷，当Terra和Luna代币崩溃时尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币领域的损失是否会对更广泛的金融市场造成溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场几乎没有传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相互连接，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但Zodia Custody的风险主管Anoosh Arevshatian认为重新质押过于复杂，难以建立一个“纸面记录”，说明资产的去向和收益的分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期待“新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
Illustrations show representations of cryptocurrency Bitcoin.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in a June 16, 2023 illustration. Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性多数胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师兼前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的支持者主要是穷人，这帮助希恩鲍姆取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构初步快速点票结果显示，她获得了58.3%到60.7%的选票，这将是有记录以来墨西哥民主选举中的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党也可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将使该党在无需反对党支持的情况下通过宪法改革变得可能，根据选举机构提供的范围结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;厄科希尔特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，"希恩鲍姆对支持者说，会场响起热烈的欢呼声："总统、总统"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说意义重大。这是一个以粗犷文化著称的国家，拥有全球第二大天主教徒数量，多年来推动更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我做梦也没想到有一天我会投票给一名女性，"87岁的埃德梅拉·蒙蒂耶支持者说，她是墨西哥最小的州——特拉亚科拉的一名支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而且当可以投票时，也是按照你丈夫告诉你要选谁来投票。感谢上帝，这一切都改变了，现在我有幸见证这一切的发生。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，与此同时要应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果发布后，她说她的政府将会节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但鉴于选举是墨西哥有史以来最暴力的一次选举，已有38名候选人遇刺，她将面临严峻的安全挑战。许多分析师表示，有组织的犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还发生在普埃布拉州投票站发生的两人遇杀事件中。在奥夫拉多尔任内，墨西哥发生的谋杀案比任何其他现代时期的行政任期都多，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在提高警务和减少有罪不罚方面做出实质性投资，希恩鲍姆将难以实现整体安全水平的显著改善，"独立拉美政治风险分析家纳特汉·帕里什·法兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中赢得了反对党的全部票数，初步结果显示其中一项最为重要的职位受到了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行紧张的谈判，包括双方巨大的移民流动和毒品贩卖合作，在这个时期美国芬太尼危机正肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月份美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车全数征收关税，并表示他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，并吸引制造商重新定位之际，利用将供应链拉近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理国家石油公司PEMEX的问题。该公司在过去二十年的生产持续下降，目前深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是将公共资金无尽地投入到公司永远盈利不到的境地，"高盛公司拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新思考PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少贫困，维持了坚挺的比索，并保持了较低的失业率——这些都是使他非常受欢迎的成功因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年可能出现的庞大预算赤字以及央行预测2025年仅增1.5%的缓慢经济增长，这可能不那么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔利用选举试图把投票变成对他政治议程的全民公投。希恩鲍姆拒绝了反对党所谓她将是奥夫拉多尔"傀儡"的指控，但她誓言继续推进许多利弊因素促进墨西哥最底层人民的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔是个独特的人物，他使我们的国家变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后是性别刻板印象，批评认为希恩鲍姆将是奥夫拉多尔的"傀儡"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是一名女性，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;董事会主席克劳迪娅·希恩鲍姆正在墨西哥城，墨西哥当地时间6月3日，她在胜选后感谢支持者。 路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，墨西哥执政MORENA政党的总统候选人，在选举获胜后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间6月2日，墨执政MORENA党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆在总统选举中胜出，民众手持标语在市政广场外欢庆。路透社/马哈埃莉佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人厄科希尔特·加尔维兹在选举日结束投票前对支持者发表讲话。路透社/奎扎莉·尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;计票站工作人员关闭投票站，墨西哥时间2024年6月2日在圣克鲁斯·休胡科坦。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，墨西哥时间6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;齐那察坦，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳比拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人厄科希尔特·加尔维兹在一投票站外拍照。墨城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;计票站工作人员在墨城圣巴尔托洛梅·奎亚拉纳准备招聘会务日。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥拉拉姆里妇女在选举日投票站等待投票，此地在查克哈瓦州。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/约瑟夫·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨城投票站留下投票印记。墨城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站旁的选民在圣胡安昌马拉，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨城贝尼托·胡安·卢塞斯国际机场设立了的投票站投票，墨城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨西哥城圣安德烈斯拉拉尼扎尔投票站投票。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安昌马拉，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳比拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民前往投票站，在墨城科马彻文。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在向投票站投票时挥手。墨城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨城，选民等待选票开票，支持反对党总统候选人厄科希尔特·加尔维兹的人举着支持标语。墨伊时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在投票站外的支持厄科希尔特·加尔维兹的选民，墨伊时间2024年6月2日。路透社/奎扎莉·尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;计票站工作人员在墨城圣巴尔托洛梅·奎亚拉纳为投票做准备。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，墨伊时间2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，墨伊时间2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨乙方向销售商品的商店，庆祝政府宣布酒精销售禁令生效的前一天。墨城，墨西哥时间2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>