<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 09:11:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所重型监狱中遭其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，他于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的农场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在蒙特利尔地区的一所监狱因遭受袭击而死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被杀害的受害者是温哥华南部东点街区（Downtown Eastside）超过十年时间里失踪的60多名妇女中的一部分，该地区犯罪率高，物质滥用问题严重。直到2002年初皮克顿被捕前，这些妇女才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心约25公里的埃特科奎兰地区的养猪场被发现，其中许多妇女是有原住民身份的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的报告书中在亚马逊网站上一小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特，这是他的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未日期标注的文件电视照片的主角，照片由全球电视网提供 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 Silicone Workers 党选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能带领非洲国民大会（ANC）政党取得自种族隔离结束以来最差的选举结果而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，并首次在30年间未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与其他较小政党谈判达成联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。这可能意味着政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内的批评者的辞职呼声，但ANC的一名高级官员支持他继续任职，分析人士指出，目前没有明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个清晰的统合候选人能够接替拉马福萨的职务，”库驰大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政治人物中最受认可的，党内派系斗争可能会使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾悬而未决。2022年的一项调查报告发现，他可能因在其狩猎场的一件家具内藏着大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该丑闻的不当行为指控，该丑闻被戏称为“Farmgate”，而后在同年晚些时候他赢得了重新担任ANC领导人五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民因高失业率、犯罪率和电力供应问题而产生的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，而其前任雅各布·祖马在九年的执政期间因腐败和经济下滑而饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即便是在2018年其成为国家元首后初时激起的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失利是由其政敌祖马发动的，祖马支持的民主党姆基万托我们祖（umKhonto we Sizwe）表现超出预期，对ANC的支持基础造成了重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马布署了杀手锏，化解了拉马福萨和ANC的困局。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这预示了拉马福萨项目的终结……选举失利后，事情不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革问题采取果断行动而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这种果断性与他作为工会领袖在20世纪80年代时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他通过协商解决问题的能力，并认可他在推进南非在一定程度上被称为“全球南方”群体中的声誉，该群体是指低收入与中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球各地呼吁公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列种族灭绝指控的案件，本月法官裁定以色列必须暂停对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列激烈拒绝了这一指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者称他为解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，当时近万名支持者在索韦托的足球场聚集。然而，许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺祖西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地对抗流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已经就一项可能在流行病之前和期间增强合作的协议进行了两年的谈判，这是在新冠肺炎疫情承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备能力等议题上的分歧严重，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括新增的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重的全球威胁性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿达诺姆格布赖塞拉在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定表明成员国共同致力于保护其国民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共有的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希弗瑞罗在同日表示：“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界防御新病原体的能力，新冠肺炎导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：瑞士日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里博斯/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，是美乌两国在两年冲突中迈出的一小步，但却是一个重要的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯本土的目标是风险过高的，担心这会引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰好与其他对基辅供应高端武器的限制相吻合，这些限制也已经放宽，包括先进的F-16战斗机和远程“联合攻击巡航导弹”(ATACM)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，针对哈爾科夫地区的战斗进行了精确限定。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击“或准备攻击它们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定实际上为前线乌克兰部队提供了使用高机动性多管火箭系统(HIMARS)发射器发射携带制导多管火箭系统(GMLRS)导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有可能稳定前线，并在俄方部队未做好防御准备前，将他们从哈尔科夫地区逼退，”基辅官方智囊乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比莉希科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要将部队从东顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在战术上处于被动，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的策略，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程本周才开始清晰起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过一次安全视频通话向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗提出了使用美国武器在哈尔科夫地区的请求，一位美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登报告了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯的攻击，而国安团队那时正在进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他说：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美研究院资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的规定，将其作为安全避难所，向哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于边境另一边，保持防空、电子战、指挥和控制设备在那里，它也许拥有一定程度的‘避难所’，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭此次决定短期内可能无法改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅度或根本上改变前线移动，但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够数量的部队推进至哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的作战能力，正面威胁哈尔科夫，”他补充说，“为此，它需要空虚其东战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用他们的武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是经过过去一年的艰难，俄方在战场上占尽优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯本土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措尚属初步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但迈出了第一步，”坎西安补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政部门将游说下一步：打击更广泛的目标，比如不是直接威胁哈利科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，拒绝说拜登政府是否有可能扩展其政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在这样做，根据需要调整和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼利夫卡村，饱受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑术学校的现场工作。图源：路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出全新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙 ceasefire 交换人质释放，并呼吁哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登表示。他正处于选举年，需要解决持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国从中斡旋，试图安排以色列与哈马斯之间的停火，但多次因双方互相指责缺乏进展而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法多次军事行动后提出的，并在接受共和党总统竞选对手唐纳德·川普被判34项重罪的背景下提出，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议分为三个阶段，摒弃了之前频繁停火后再度复燃的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将会撤出加沙城市区域，同时人质（包括老人和女性）将被释放，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙，拜登在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内有些人会不同意这个计划。他们甚至直言主张无限期延续战争。某些人还加入了政府联盟，明确表示他们希望占领加沙、继续战斗多年，而人质问题对他们并不重要。”拜登说，“尽管面临各方压力，我依然敦促以色列领导层支持这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为与以色列战争期间唯一一位赴以色列的美国总统，美国武装部队遭到伊朗攻击时我指派美军直接保卫以色列，我希望你们能够退一步思考，如果这个关键时刻失去，将会发生什么。我们不能再失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过精雕细琢的谈判，现在摆在桌面上的，事实上是这一过程的最终结果。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众进行呼吁。拥有第十频道的以色列电视台中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，制片人丹尼·库什玛罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史与公共事务教授杰雷米·苏里表示，相较之前的提议，这个提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的能力大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“愈发反对”以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，尤其是在美国总统的支持下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力推动某事时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的无线人质释放建议要求，为六周的停火而释放生病、年老和受伤的人质，允许向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中永久结束冲突，并在拉法南部加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，正在向调解人传达，如果以色列停止战争，愿意达成一个包含人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有数十名公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际强烈谴责，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争使巴勒斯坦人民遭受地狱般的痛苦。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法遭以色列袭击的致命火灾，袭击旨在打击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日袭击南部加沙地区作为回应后，加沙已有超过36,280人死亡。哈马斯袭击导致约1,200人死亡，根据以色列统计局的数据。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿过受损建筑物的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人穿过在以军军事行动中被摧毁的建筑物废墟，在加沙北部的比尔劳亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，并传达了一条适合他法律和政治斗争的信息：他已做好准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒对一名艳星支付封口费的指控而有罪仅过一天，这位共和党总统候选人便列举了一系列对手和不满，情绪激动，言语杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅伦法官为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容其在11月5日选举中的竞争对手、民主党总统乔·拜登是“我们国家历史上最差劲的总统”。他猛烈抨击那些作证控诉他的证人、提出弹劾他的国会议员，并效仿其集会演讲，攻击他认为非法移民涌入的外国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战视为关乎整个国家的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“去做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但这一则演讲主要充满了阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅拿了一份小纸条。会议结束时，他没有回答记者提问，由其子埃里克·特朗普陪同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也谴责了司法系统及其认为的任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的讲话，认为这提供了新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证一个困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普就他的个人不满进行胡言乱语，并对美国司法系统说自己撒谎，让任何观看的观众得出一个明显结论：这个人不适合成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是一场司法不公——周四专门捐款3480万美元支持他的竞选活动。特朗普团队表示，这是一天内的捐款新纪录。在共和党数字筹款平台WinRed上，这是特朗普的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登的竞选活动试图保持这一速度，当天启动了一系列警告性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则短信在特朗普的新闻发布会后高声宣告：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿的陪审团池因高度民主党倾向而被污染，且法官有偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选主管克里斯·拉齐维塔斥责了一位社交平台X上的全国共和大学生团体，该团体在平台上发布了一条称应尊重陪审团裁决的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“报社名也是要有的，人总是有自己的主张……”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，在 verdict 之前，霍根曾警告美国公众“不要往火上浇油，更多地进行党派间恶性争斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应说：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，有几位表明布棍的判决令他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱离原本可能在布棍与拜登的再次较量中损害他，尤其是在多个摇摆州选举中布棍处于微弱领先的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党受访者听起来与特朗普本人名声无异，将其审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能做到对任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦坎德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者会，当时恰逢关于他伪造商业记录以掩盖2016年支付给艳星斯托米·戴恩斯的钱款的刑事审判宣判有罪的一天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦坎德莫德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的数字货币已流入一种新型平台，在该平台中，投资者可因锁定其代币而获得奖励，这种复杂的操作模式被分析师警告可能会为用户和数字货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重staking”的盛行是数字货币市场风险偏好提升的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益，市场热度不断升高。比特币，最大的数字货币，近来接近历史最高水平；而以太坊，第二大数字货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重staking热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比之下，半年前仅为不到4亿美元。该公司的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer 创新重staking 是为了扩展长期存在的加密货币实践——即staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊，允许可验证过程将他们的资产锁定起来。持有者在参与staking期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台也会给用户发放新的加密货币来代表他们锁定的代币。重staking使得代币持有者可以将这些新代币再次锁定，并通过不同的区块链程序和应用来获取更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字货币世界对于重staking的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践过于年轻，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重staking代币的新代币被用作加密借贷市场的担保，可能会引发一对多的借贷循环，导致资产基础过少，从而在所有尝试同时退出时导致市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在担保品二次担保时，这不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引在于收益：以太坊区块链上的staking回报通常在3%至5%之间，但分析师称，重staking的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重staking是去中心化金融(DeFi)领域发展的最新体现，在该领域，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不卖出代币的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付staking奖励，因为这一机制尚未开发。用户加入平台主要是期待未来的奖励或其他发放的代币空投(airdrop)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用其平台的用户发放一种新创建的代币EIGEN，用户希望这种代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡称，重staking平台的增长是由用户寻求此类空投代币驱动的，称之为“免费的钱”是很投机的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜翁(David Duong)表示，Coinbase提供staking服务，但不提供重staking，“他们现在前瞻地这样做，(希望)他们将因某种奖励而受益，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的staking者与需要staking代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重staking平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上的staking服务，并生成新代币来代表这些重锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务壮大，而不仅仅是鼓励更多的基于加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜翁表示，重staking可能会带来“隐藏风险”——如果重staking代币被用于加密借贷，可能会引发强制平仓和市场衰退期间更多的波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的数字货币市场崩盘在很大程度上是由高风险借贷导致的，当Terra和Luna代币崩盘后，用作担保的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重staking的风险不在于重staking本身，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重staking，指出重staking协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到任何从重staking问题传染到传统金融市场的主要风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主导演安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着数字货币世界与主流金融联系日益紧密，机构投资者也开始关注重staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到了对staking的巨大机构兴趣，但认为重staking太过危险，因其难以建立资金去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于代币重staking，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户进行加密资产的staking，并预计“围绕重staking将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表性的比特币。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表性的以太坊放置在PC主板上。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续坚守适度增加生产支出的承诺，这或将使全球最大的原油生产商——美国，在2024年的生产增速放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新提升了原油产量，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟国OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的整体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周六会议商讨供应政策时，美国产量的提升继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但这种威胁的程度将在2024年低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将在今年增长约27万桶/日。这一预测与OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长会更高，达到64万桶/日。三家机构为最密切的预测者，它们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而来自OPEC+集团以外的原油供应增长将少于100万桶/日。OPEC称，这意味着OPEC+原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日，此言论来自其5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球原油需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油的需求不会有大的变化，此言论来自&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;5月的报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相较于去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产者不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持非常保守和严谨的态度。”Scandrill营运长Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增加令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，目前美国钻机数量为496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以日产量100万桶的速度增长的能力，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”S&amp;P分析师在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商在股东压力下限制了增长性支出，此前过度的支出推动了巨大的增长，但在2010年代仅限于回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分得益于私营生产商的贡献，如今它们正随着行业合并浪潮加快生产效率，通过钻更长的井和压裂岩石同时开采更多井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有合并浪潮，我相信目前的油价将持续下去，并继续支撑美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进，我们将看到这种增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如Schlumberger (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年领导原油和液体生产增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥洛斯石油公司在德克萨斯州宾克附近拥有租赁的土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥洛斯石油公司在德克萨斯州宾克附近拥有租赁的土地上的控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的辛鲍姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·舍因鲍姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她老师的遗愿——安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人群中的高人气推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的初步计票结果，舍因鲍姆是一位气候科学家和墨西哥城前市长，获得了58.3%至60.7%的选民支持。这几乎是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还将有可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人苏希特尔·加尔韦斯在初步结果中仅获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为共和国的第一个女性总统，”舍因鲍姆在支持者欢呼声中向他们发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆的胜利是一个对墨西哥的巨大步进，墨西哥以其传统男性主义文化闻名，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在全国选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而且当允许投票时，人们只能按照丈夫的要求投票。感谢上帝这样的时代已经到来，我们可以见证这一切，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说，她是舍因鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆面前的路途复杂。她需要平衡增加公众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证，她的政府将负责任地处理财务，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未提供详细计划。在墨西哥最暴力的选举中，已有38名候选人被杀害，这加剧了严重安全问题。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织扩大了其影响力并加深了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃bla州选区的两名选民在投票站遇害而蒙羞。奥夫拉多尔任内，墨内发生谋杀案件的人数多于其他任何政府，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面做出重大投资，舍因鲍姆可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是选举的最重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大的北上移民流动进行紧张的谈判，以及打击毒品走私的合作，目前美国正经历严重芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计，如果11月美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对在墨西哥生产的中国车辆征100%关税，还表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下一个总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是为了顺应近距离外包的趋势，即公司将供应链移近本国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆也将不得不解决墨西哥石油公司(Pemex)的问题，该公司生产的石油已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是用无休止的纳税去喂养一家永远无法盈利的公司，”高盛集团首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新审视墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，使得比索变得更强，失业率保持在较低水平——这些成就让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥目前面临大额赤字，2025年预计国内生产总值仅增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔设法让选民将这次选举变成对他的政治议程的全民公投，施压并试图让她成为“奥夫拉多尔的傀儡”。舍因鲍姆否认反对派对该指控，尽管她承诺将继续实施许多有利于墨西哥最贫困地区民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，舍因鲍姆感谢奥夫拉多尔：“他是改变我们国家命运的独特人物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，认为性别因素是批评舍因鲍姆是“奥夫拉多尔的傀儡”的原因，这是不可思议的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这令人难以置信，人们难以相信她会自己做决定，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克莱奥达·舍因鲍姆在获胜后向支持者发表讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克莱奥达·舍因鲍姆在获胜后向支持者致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城选举广场上，墨西哥执政MORENA党宣布克莱奥达·舍因鲍姆赢得总统选举，2024年6月2日。路透社/马赫·伊里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人苏希特尔·加尔韦斯在选举日结束后向支持者讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎扎尔·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克拉鲁索科坦兰选区的选举工作人员关闭选票箱，2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯选区的投票人聚集在投票站投票。路透社/亚哈尔·塞瓦尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，泽尼亚坦镇。路透社/加布里埃拉·桑布瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨城选区选民在投票站门口排队等待投票，2024年6月2日，墨城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，恰诺加奇镇的拉帕米鲁妇女在投票站排队投票，2024年6月2日，恰希瓦哈州。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨城选区选民在投票后展示染指印，2024年6月2日，墨城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISH.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，内苏埃机场的选民在投票站投票，墨城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈拉里盎撒镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安查马拉。路透社/加布里埃拉·桑布瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科玛楚恩镇选民排队等待投票，墨城。路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒投票走向投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。选民排队等候投票，墨城。路透社/路易斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴托罗梅夸兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城选区选民在投票期间排队。路透社/路易斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城。路透社/迭戈·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城。路透社/迭戈·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨城。路透社/迭戈·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>