<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 13:33:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议一项新的加沙地带停火协议以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是结束这场战争，开启战争之后的日子的时候了，" 拜登说，他目前正面临来自&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;的选战压力，希望停止&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举&lt;/a&gt;期间的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙地带冲突&lt;/a&gt;，该冲突目前已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，旨在安排以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此一提议在以色列连续几天侵入拉法赫之后提出，同时也是在国际社会对内对外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加压力、要求其停止针对加沙地带的袭击并 скорректировать对其人质关押的持续批评后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在同民主党的总统竞选对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被判有罪后的第二天提出，强调了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并打破了之前的提议，因为停火将伴随各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙地带人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车将人道救援物资运入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久停止敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火将继续进行，" 总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁推动“无限期”战争的以色列人改变其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这个计划。并且将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙地带，他们想要继续多年战斗，而人质对他们来说不是优先考虑的问题。好吧，我已经敦促以色列的领导阶层在这个交易中站在一边，不顾任何压力，" 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"作为一个对以色列终身承诺的人，作为迄今为止唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个在伊朗袭击以色列时直接派驻美军捍卫以色列的人，我要求你们退一步，思考如果错失这一时刻会发生什么。我们不能错失这一时刻，" 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在实际上已经绘制了一张通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半的协议，" 该官员说。“它经过艰苦谈判，细致入微。现在摆在桌面上的是这个过程的真正终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构将拜登周五的演讲描绘为戏剧性，并解读为直接呼吁以色列民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Channel 12著名频道中断了晚间新闻节目，以便直播拜登的演讲。该以色列审查机构此前已禁止公布该提案的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这个提议比前次更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性和其之前比并不毫不相干，但已大大降低，" 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法"正在转向"以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造大量激励措施，" 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提案要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中永久结束战争的要求，并加大了对加沙地带南部拉法赫城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯于周四表示&lt;/a&gt;，它已告知调解人，在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但准备好了如果以色列停止战争，就达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官举行会议，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国表示不会切断军事援助给以色列的情况下，加沙地带拉法赫的以色列空袭于周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但并未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真实的残酷。我们所有人都看到了本周早些时候在拉法赫发生的致命火灾的恐怖画面，当时以色列对哈马斯的目标进行了袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动攻击后，以色列对加沙地带的攻击已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉齐亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉齐亚的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事进攻中遭到破坏，日期为2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事包含第17段的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既适合他的法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新욤克州的陪审团在一项与伪造文件、掩盖给一位成年人电影演员的封口费支付有关的34项指控中裁定他犯有罪行之后的一天，这名共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的言辞，列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·默尚称为“歪曲事实”者和“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登，他11月5日的竞选对手，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他作证的人，那些在国会投票弹劾他的人，以及那些他表示非法涌入国家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战描述为超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做吧，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常带有幽默成分，但这一次却显得较为沉闷。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小小的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及那些敢暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将自己的对手描绘为国家威胁的竞争中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为新鲜证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在他个人的不满上穷尽，并对美国司法系统撒谎，让所有观众只有一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四就为其竞选活动捐献了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上一天之内的捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整体筹款方面落后于拜登的竞选活动，于星期五继续加速筹款步伐，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息如此写道：“美国历史上的最黑暗一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高喊：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，声称审判有瑕疵，指控不应该提出，曼哈顿这个民主党重镇中的陪审团受到了污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家国家的大学共和党组织在社交媒体平台X上的帖文进行了嘲讽，该帖文称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上发表：“看法就像屁股……每个人都有一个……”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了Larry Hogan，他是马里兰州一位温和的前共和党州长，正在竞选参议员席位。在裁决公布之前，Hogan曾警告美国人“不要通过更多的有毒党派主义来助长火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪正在让他们重新思考11月对他支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的优势极为微弱，此类变节可能会在其与拜登的再次对决中对他造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的多数共和党人都听起来与特朗普本人非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说：“这只是政治，就是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选轨道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他可以这么做，任何人都可以。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是两年来战争中的一小步，但却是一步重要的发展。专家们认为，此举可能有助于减缓俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，一次重大的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅供应高端武器的禁令相得益彰，这些禁令也已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗而量身定制。美国官员表示，此举允许基辅使用美国供应的武器对“从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队”进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将向前线乌克兰人发出绿色信号，允许他们使用武装有制导多管火箭系统的美国高性能机动火箭炮系统（HIMARS）发射器对俄罗斯军队进行跨境射击，及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全战略研究所的研究员米哈伊洛·别利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区驻扎之前将其推回，从而创造条件。”该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场上抽调军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于防守地位，将不得不重新思考他们用于攻打哈尔科夫的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席、海军陆战队上将C.Q.布朗举行的保密视频会议中提出了使用美国武器穿越边境的要求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项主张放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上获得安全的情况下反击攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥控制和（在那里）的技术。” “它可能获得了一定程度的某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会太多地改变前线运动，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯没有足够的军队推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有产生足够作战能力的力量，从东北部对哈尔科夫构成合理威胁。为了做到这一点，他们将在东部的战斗区域耗尽其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国勿允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回势头的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，《卫报》采访时援引泽连斯基的话说，乌克兰希望通过美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·卡西亚尼表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策上的激进转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西亚尼表示：“乌克兰人和行政部门的官员将争论下一步：扩大目标的范围——也许是在俄罗斯其他地区而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不想说拜登政府是否会将其政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯袭击乌克兰期间，乌克兰马拉开什卡村外的儿童和青少年骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后的残骸，乌克兰，哈尔科夫，2024年5月30日。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商恪守增加产出的支出一揽子承诺，这使全球第一大原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能有助于缓解本周周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和管理效率的突破，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国在全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟友，部分出于弥补美国和其他非OPEC产量上升的需要，去年加剧了供应削减。OPEC+的总削减量达到5.86百万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士于周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日就供应政策进行讨论，美国生产的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和天然凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出增长将高达64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，且所有预测都低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达220万桶/日，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加大约90万桶/日。该组织在其5月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;&lt;u&gt;石油市场报告&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;中表述了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;&lt;u&gt;IEA预计&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;全球石油需求增长将大幅下降至110万桶/日，同时对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价停留在每桶80美元附近，但业界高管和分析人士认为，美国生产商不太可能在产量上再超过去年的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量并未显著上升，这令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司正在保持资本支出稳定，并推迟升级钻机，以与更平稳的钻井增长相一致。计划年底运营12座钻机，并计划明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国钻井平台数量已降至496座，较去年的水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每天100万桶的规模增长，但现阶段并无意以该速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商在近年来受投资者压力限制了对增长的投资，这在2010年代原油勘探迅猛增长而收益受限之后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长高于预期部分得益于私人生产商，其中一些企业现在正被席卷该行业的整合浪潮所吞没。他们通过钻掘更长的井并同时进行岩石压裂，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，但预计当前油价将继续维持，并有助于支持美国总体石油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续助力增长，”德克萨斯州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的增长将主要来自国际市场而非北美。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，资本纪律的强化导致了不同的反应，”瑞士联合银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿削减供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将在此年度引领石油和液体产品的产量增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了适应美国石油产出的增长”，UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州威克附近的二叠纪盆地的Oasis石油拥有的租赁内的钻井平台的操作层面看钻井控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州威克附近的二叠纪盆地的Oasis石油拥有的租赁内的钻井平台的操作层面看钻井控制室。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自结束种族隔离以来最差的选举结果后，将承受严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年所获得的57.5%有大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的旧解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政谈判&lt;/a&gt;或达成其他形式的协议以治理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临来自反对党和他党内批评者的辞职呼吁，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析师表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在这场选举中，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何试图动员起来反对他的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前景之前曾处于平衡状态，2022年一个专家小组的报告发现他可能在其游戏农场家具中发现的现金藏匿事件中涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那次丑闻中的不当行为，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为“农场门”&lt;/a&gt;，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力削减等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC领导人，承诺在接替了前领导人雅各布·祖马在九年内发生的丑闻、腐败和经济衰退之后，整顿党派形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首时的一阵狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然陷入停滞，ANC的高级官员周围仍然有丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击是由他的宿敌祖马发动的，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期表现，并在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC置于了完全的困境。他知道他们在KZN是脆弱的。”“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，还期待一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧他党内的裂痕，而受到了批评——这与他在上世纪80年代作为工会领导人的果断形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他构建共识的能力，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉中的作用，这里的“全球南方”是低中收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最显眼的几位要求公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝指控，本月，国际法院的法官认定以色列必须停止对其加沙城拉法赫的军事攻击。以色列坚决否认指控，并在拉法赫继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他几乎没有为解决南非面对的最大挑战提出新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在数千名支持者在索韦托足球体育场聚集时承诺要“做得更好”。许多人在他讲话结束之前就已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。根据监狱当局的消息，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱内遭的另一囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，2007年被判处杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份——不列颠哥伦比亚省的养猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处杀害六名女性，她们的部分遗骸在其靠近温哥华的简陋物业中被发现。他被判处无期徒刑后，政府检察官对他的额外20起谋杀指控不再起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，他在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在其声明中表示：“我们意识到，此犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在2002年初皮克顿被捕前一个多 decade 内从温哥华贫穷、吸毒泛滥的 Downtown Eastside 社区消失的60多名女性中的许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市中心东部约25公里的-coquitlam 皮克顿的养猪场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，皮克顿所著的一本书在上市不到数小时内就被从亚马逊移除。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，连环杀手声称自己无辜并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币作为回报的奖励，这是一个分析师警告其对用户和加密货币市场构成风险的综合方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”现象的激增是加密货币市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场日趋活跃。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨旗下的加密部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前的4亿美元增长了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再抵押，目的是扩展一种名为“抵押”的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行验证。为此，加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。在参与抵押的过程中，持有人无法立即访问其代币，但作为回报，他们能获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表已抵押的加密货币。再抵押允许所有者将这些新代币取出并再次进行抵押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于再抵押的风险，加密货币世界意见分歧，有些内部人士表示，这项实践尚处于起步阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果用代表再抵押加密货币的新代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数底层资产的借贷循环不绝。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当任何东西都抵押在抵押品上时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行抵押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的收益可能更高，因为投资者可以一次获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）领域风险密集型发展的最新动向，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不必出售持有的加密货币的情况下，从其持有的资产中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接对用户支付抵押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，称其为“真正真正投机性的事情，这是免费的现金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供抵押但不是再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“他们现在正在提前这样做，期望会得到一些回报，但他们不知道是什么，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年启动，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是推出印度第一个学生设计微型卫星的团队的成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们代表客户在EigenLayer上再抵押代币并生成新代币以代表再抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方联系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能存在“隐藏风险”——如果再抵押代币在加密货币借贷中使用，可能会导致强制清算并在市场低迷期间出现更多波动，他在报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，因为用作抵押品的加密货币在特拉斯和伦纳代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与之区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地评估风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押不表示担忧，指出与全球加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再抵押协议中的现金非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再抵押问题导致传统金融市场出现任何重大风险的迹象，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融紧密相连，再抵押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密货币部门Zodia Custody对抵押表现出显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再抵押太过分，因为它难以建立一个资产去向及奖励分配的“纸质追踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital在4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作进行再抵押一部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士关注加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户的加密货币进行抵押，并预期“将出现一个围绕再抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图照片显示了在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的画面，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图照片显示了在2023年6月16日拍摄的代表加密货币以太坊的画面，放置在个人电脑的主板上。路透社/Dado Ruvic/Illustration//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢瓦姆斯以压倒性优势赢得了墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，继承了她的导师和离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候科学家兼前墨西哥城市长谢瓦姆斯根据墨西哥选举当局的快速样本计数，赢得了58.3%至60.7%的选票，当选总统。这将创下墨西哥民主历史中最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院取得可能的绝大多数超级多数席位，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人霍奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯表示：“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”她的支持者们高呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯的胜利对墨西哥来说是一次重大步骤，这个国家以其&lt;em&gt;传统男性文化&lt;/em&gt;闻名，且是世界上第二大罗马天主教徒人口的国家，多年来一直推动女性的更多传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥 smallest 状态特拉斯卡拉的一名谢瓦姆斯支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们还无法投票的时候，而当你可以投票的时候，你只是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都发生了变化，我可以亲身体验，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯面前有一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公布了初步结果后，她对支持者表示，她的政府将负财政责任并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但细节有限，而这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，共有38名候选人被杀害，这加剧了巨大的安全困境。许多分析人士表示，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还遭受了在普埃布拉州投票站杀害两名人员的悲剧。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的死亡人数——超过185,000人——比任何其他墨西哥现代政府时期都要多，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺大幅增加用于改善警察和提高司法公正的投资，否则她可能难以在整体安全水平上实现显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长职位选举，这是该国的最重要职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战是与美国紧张谈判，美国大量的移民跨境墨西哥以及打击毒品走私的安全合作，而此时美国正遭受芬太尼流行病的严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的墨西哥官员们预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统竞选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和用水短缺，以及吸引制造商作为近岸趋势的一部分重新定位的任务，在这一趋势中，公司将其供应链转移到其主要市场的附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯还必须处理如何处理墨西哥国家石油公司 Pemex 的问题，这家公司已经连续20年产量下降，且陷入巨大的债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是有一个永无止境的坑，你在其中投入公共资金，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，见证了比索的强劲以及低失业率，这些成就使他的极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢瓦姆斯承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现巨大赤字，中央银行预计2025年GDP仅增长1.5%，这将是艰难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中巨大地影响着谢瓦姆斯，试图将投票转变为对其实际政治议程的公投。谢瓦姆斯否认反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续实施他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困的人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢瓦姆斯感谢洛佩斯·奥夫拉多说：“一个独特的人物，他已经将我们的国家变得更加美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评谢瓦姆斯将成为离职领导人的“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢瓦姆斯，执政党 MORENA 的总统候选人，在墨西哥城发表胜选讲话后向支持者反应，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·谢瓦姆斯，在墨西哥城庆祝胜选，向支持者挥手，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城宪法广场，墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥执政党 Morena 声称克劳迪娅·谢瓦姆斯赢得总统选举后，人们手持“总统克劳迪娅·谢瓦姆斯”横幅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者反应。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举当天，墨西哥城的投票站关闭。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在宗卡坦，人们对选举站进行投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举当天，人们在墨西哥城的投票站排队投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们投票后展示印有墨水的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举当天，墨西哥城的投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在任选的当天，在墨西哥城国际机场设立的投票站的选民投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举当天，选民在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克劳迪娅·谢瓦姆斯在墨西哥城。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安·昌马拉，人们在投票站排队。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在科马丘恩，人们在投票站外行走。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在选举当天走向投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们举牌支持墨西哥反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们在投票站外举牌支持霍奇特尔·加尔韦斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在周日的大选前，人们在墨西哥城市中心散步。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选前的一天，商店的冷藏室被塑料覆盖，上面贴有政府宣布禁售酒精的告示。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识、探讨如何更有效地应对大流行的谈判预计将于2025年或更早时间完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议有望在COVID-19疫情中的合作失败后，进一步增进大流行前后各国的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构的最初目标是本周达成协议，但由于富国和贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球威胁性公共卫生危机的“大流行紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决议，彰显了成员国保护本国人民及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“通过这份协议，我们正在采取措施使各国对其在预防疫情爆发、威胁美国及我们的安全之前负起责任，并加强预防措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在在COVID-19疫情导致超过700万人死亡之后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴拉布奥斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>