<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 07:48:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换，以色列希望获得人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称其是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并让明天重新开始的时候了。”拜登指出，他在选举年时期正处于多方针对加沙冲突的压力之下，该冲突现已经进入其第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解双方在加沙战争中达成停火的谈判，曾多次陷入僵局，双方都指责对方导致了谈判的停顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议是在以色列入侵拉法长达数周之后和总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内与国际都承受巨大压力的情况下提出的，并且内塔尼亚胡的办公室也发表声明表示，以色列已经授权谈判者在拜登公布停火计划后提出加沙和解协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的共和党总统候选人唐纳德·特朗普已被定罪34项重罪，这一事件凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由四个部分组成，与其他提议有所不同的是，停火将持续至三方进程完全结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段将包括持续六周的停火期，以解除以色列军队对加沙人口中心的占领，伊方将交换数百名被囚禁的巴勒斯坦囚犯，其中还包括老者和妇女，并允许巴勒斯坦平民返回加沙，包括北方加沙，并每日将600辆人道主义援助物资供应至加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将在停火的基础上，继续探讨长期避免冲突的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙发起大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列支持这一协议，即使面临压力和反对声音，“作为我一生都致力于以色列的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为被伊朗攻击时直接保护以色列的美国势力，我请求你们暂停导弹，考虑在这个时刻的后果，这是可能失去的瞬间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员指出，在最近的战斗中，以色列获得了重要的战场优势，现在终于找到了缓解危机的解决方。“这是一项详细的四又四分之五页解决方案，已经谈判起草完善，现在成为解决战役的最后一棒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将持续42日，官员补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几大以色列媒体将拜登的演讲描述为一场戏剧性的转变，并将之视为他直接向以色列民众发出的呼吁。领先的Channel 12电视台在晚间新闻播映时断电直播拜登的演讲。此前，以色列监督已经禁止公开发布该提议详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰瑞米·苏里，德克萨斯大学奥斯丁分校的历史与公共事务教授，认为这些建议比以前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，在能够发动任何严重袭击或恐怖事件的几率虽不低，但相比以前已经大幅下降。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论转向反对以色列，这可能会促使以色列人更愿意呼吁停止冲突，同时拜登的影响力也起到关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，一个提出的解救人质提议要求释放病弱及受伤的人质，换取为期六周的停火期，但因争议而破裂，以色列拒绝接受哈马斯提出的在停火谈判时签署持久停战协议的要求，并大幅加强了对南部加沙地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于星期四向调解员表示，因为它在持续攻击期间不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯将准备好达成一个全面的协议，包括人质和囚犯的交换计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员在未经透露姓名的情况下表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与持有人质的17个国家的外交官们进行会面。这些建议曾发生过。在加沙被哈马斯袭击后的一次以色列对拉法的空袭中，共造成45名巴勒斯坦人死亡，并引起了国际舆论的极大谴责，但并未触碰美国制裁以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道包含第十七段落的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内的镜头群前亮相，发布了一则既为他的法律和政治斗争准备的讯息：他已经准备好对战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法院裁定唐纳德·特朗普因伪造文件藏匿向成人电影女演员支付的秘密款项证据而被判34项罪名成立后的一日，这位共和党的总统候选人开列了不服和怨恨的对手名单，并在愤怒的絮语中展开了一连串的反击言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官路易斯·梅尔赞形容为“贪腐者”和“恶魔”。他称民主党的乔·拜登为“我们国家历史上最糟的总统”。他炮轰了为对抗特朗普关于支付秘密款项的法庭案件而向法庭作证的律师，指责了投票弹劾他的国会议员，并仿效他竞选集会的口号，抨击了他所述非法涌入美国领土的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐赠，并强调他所面对的挑战超越了个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他过去其他竞选集会常有嘲讽色彩，这次发言却相当沉重。在新闻发布会中，特朗普只拿着一页小提纲。结束时，他没有回答提问，随即与儿子埃里克·特朗普并肩离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，在募款呼吁和社交媒体上，特朗普的盟友同样猛烈抨击了司法系统，以及任何敢暗示特朗普犯法的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选双方均描绘对方威胁国家之际，拜登竞选团队视特朗普的发言为更多证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国亲眼见证了一个失去了理智、绝望和落败的唐纳德·特朗普，胡乱奉行他个人的烦恼和诽谤美国司法体系之说法，将任何观察此事件之人所得的结论归咎为：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的发言人迈克·泰勒在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分认为纽约判决为司法不公的特朗普支持者，仅在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这让特朗普团队留下了总记录，达到OneDay记录，该款项在共和党数字募款平台WinRed上被得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的竞选在募集资金上落后于拜登，团队积极维持筹款力度，向支持者发出了多股暗含预兆和紧张的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，又一条信息传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官方和组织均纷纷倒向前总统，认为审判不公正，指控不该构成罪名，陪审团在民主党倾向卓著的纽约市内被误导，以及法官显有偏见，这些指控地方当局坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责尚未迅速且显著，特朗普的盟友及竞选助手便对其展开抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对社交平台X上一家全国性共和党年轻团体会作出回应，指出该团体认证有关判决结果应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并在X上指出了马里兰州温和的政治立场前共和党州长拉里·霍根，港股badge日前预报美国人“不要在有毒党派争议上再添更多火星”，之前正式判决时作出的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已终结了自己的竞选”，拉西维塔在X上答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键的战场州份受访的共和党选民中，数位表示唐纳德·特朗普被判有罪使他们开始重新考虑在十一月对于他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些流失可能会对唐纳德·特朗普对拜登的重试造成打击，鉴于特朗普在多个摇摆州有微小领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在接受采访时，大多数受访的共和党人听起来相当像唐纳德·特朗普本人，都将审判描述为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，旨在伤害他，延长他游离于竞选宣传之外的时间。”来自乔治亚州玛丽亚堡的退伍警察官员斯科特·克莱顿62岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对这个人做这些事情，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会"/&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="特朗普在特朗普大厦应对被判34项罪名成立的新闻发布会"/&gt;
&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社 / Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标的部分限制，此举被视为自2022年入侵乌克兰以来，美国介入这场为期两年的冲突中一个相对细微但意义重大的转折点。这一举措据称能够削弱俄罗斯对乌克兰边界的跨界攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，美国政府一直谨言慎行，并且抵制乌克兰使用运送自美国的武器打击俄罗斯领土上的目标，因为美国担心这将引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，后果极为危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一变化与其他美国针对向基辅提供高端武器的诸多禁令形成了鲜明对比，包括美国战斗机喷气式飞机以及远距离火箭发射系统等武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员解释称，最近所做的政策调整严格针对在喀尔巴阡地区发生的战斗时的特殊情况。据美国官员透露，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器，反击从边界对面进入乌克兰的俄罗斯军队“对其发起攻击或正在准备发起攻击”的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予了前线的乌克兰军队明确许可，可以在俄罗斯武器运送系统（如高移动性多管火箭发射系统&amp;amp;制导多种功能火箭系统）等处发射尽可能占据优势的攻击行为，据专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自乌克兰国家安全研究所的执政智囊团的研究成员米科尔卡·贝利克维茨表示：“这一变更有助于巩固前线，可能为从俄境内发起反击并消除亚速海地区俄入侵势力，创造有利条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定使乌克兰在东顿巴斯关键战线上的兵力配置更为合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄将发现自己陷入被动，必须重新评核他们在向哈伊克发起的攻势中使用的战术。”他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策制定过程一直持续数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情美国官方人士透露，在5月13日，乌克兰在与白宫国家安全总监杰克·索利维尔、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋的主席C.Q.布朗进行的秘密视频会议讨论中提出关于可以越过边界在哈伊克地区使用美国武器的请求。索利维尔、奥斯汀及布朗最终形成了一项建议，将对限制放松，该建议被索利维尔在5月15日呈现给拜登时得到认可。此后，相关决策一直是拜登政府综合考虑并制定的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月20日，乌克兰总统弗拉迪斯拉夫·泽伦斯基在与路透社的采访时公开呼吁各战略伙伴采取类似的决定，殊不知在听取其提议之前，他已经得到白宫传达的信息：“虽然这还不错，但还远不理想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李指出，此前由于拜登对打击俄罗斯领土上的行动封杀，在一定程度上帮助了俄方利用安全避难所在哈伊克地区发动攻势。因此，此一距离距离边境仅19英里（30公里）的第二大城市——哈尔科夫面临猛烈炮轰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员强调，这次的政策改变仍不足以立即重塑战场形势，然而能在一定程度上搁置实施跨境作战的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这不太可能显著改变前线的动态，但实际上增加了俄罗斯继续在这一地区进行跨境军事活动的挑战。”罗伯·李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英格兰也指出，历史上俄罗斯的部队数量不足以对其最主要的攻击风险、即哈尔克发起大规模攻击提供足够保障。增加乌克兰生产能力，以便能扩大打击俄罗斯领土范围的目标是未来持续战役中乌方潜在的另一突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日的布拉格演说中提到，白宫团队将具有开放性调整和适应政策措施的能力，未来是否扩大允许打击俄罗斯更为广泛区域的政策，将根据战况和战略考量做出决定，但目前仍未最终界定。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者持续遵守抑制推动产出的支出承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长趋于放缓，进而可能减轻欧佩克+成员国在本周末采取进一步减产行动的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间内，美国在全球非欧佩克成员国的石油供应增长方面发挥了领头羊的作用，这得益于页岩革命、技术突破和效率提升，这些因素都极大地推动了产出量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地激增，日产量超过一百万桶，达到了1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，为了补偿来自美国及其他非欧佩克成员国的产出量增加，欧佩克+国家实施了更加严格的减产措施。欧佩克+总减产规模达到了586万桶/日，大约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一周中，知情的三位消息人士提到，欧佩克+正在协商的一项复杂协议，允许该组织继续实施部分减产直至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将到来的周日会议对产量政策进行考虑时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产出量的增长，但预料将带来的威胁相对于2023年将相对减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测指出，美国原油供应今年预计增长大约27万桶/日。这一预测类似于欧佩克自己的预测，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产出增长率将达到64万桶/日。这三者被视为最重要的预测机构，他们的预测均显著低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克方面展望2024全球原油需求增长为220万桶/日，预计将超过非欧佩克+组织的原油供应增长量大约一百万桶，这意味着欧佩克将需要大约90万桶/日的原油库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长率将仅为110万桶/日，并且对9随着美国原油的需求产生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油生产量总体变化不大，4月的产量为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师并没有预期今年美国生产商将再次出现意料之外的增长趋势，即使当前油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户始终保持着非常谨慎和自律的态度。”Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井作业的数量尽管目前的油价处在高位，却并未出现显著增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司计划将资本开支保持平稳，暂时不升级钻机设备以更好地与较为平缓的开发活动协调一致，并计划年中运营12架钻机，同时在未来一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻机数量已下降至496个，较去年同期减少了13%。（参见图表，站内图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普分析师在一篇于周四发布的文件中指出：“尽管美国具备100万桶/日产能增长的潜力，但当前并无动力达到如此的增长水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品资讯预计，今年美国原油和凝析油的产量增长将达到47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近几年的时间里，美国的上市石油生产商普遍限制了增产开支，受到了投资者的强烈压力，这些投资者对其在2010年代因过于激进的投资导致回报率有限的情形表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期实际产量增幅在很大程度上被偏私性的生产商推动，并且这些企业如今正在遭受该行业合并浪潮的冲击。美国石油公司通过延长钻孔长度、对岩体实施压力破裂，将更多井同时产油的方式，提升了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我期待，尽管近期的合并浪潮，以当前的价格继续推动产量增长，并通过持续提高钻头和完工效率，来支持美国石油产量增长率的温和提高。”来自得克萨斯标准石油公司的总裁提摩西·罗伯森(Timothy Roberson)如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如SLB（SLB.N）则寄望于今年国际市场而非北美的增长。（参见图表，站内图片）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其第一季度在国际市场上的收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是因为合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去的几年里，策略上发生了一定程度的转变，优先考虑资本纪律，这带来了不同的响应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·圣诺诺(Giovanni Staunovo)表示，并认为欧佩克+将延续其自愿削减增产的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在这个年度引领石油和液体产量增长，美国石油和天然气液体产量预计将下降100万桶/日，而非欧佩克成员国供应量增长约140万桶/日（参见图表，站内图片）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”圣诺诺对此表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党遭受自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举后果后，其影响力将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票比例仅略低于42%，相较于2019年大选中获得的57.5%的票数，出现明显下滑，并创下了三十年以来首次未能获得大多数选票的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的惨重打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动需与其他一或多个较小的政党协商进行联合议政，或选择其它形式的合作，以执政该国。政府可能不得不妥协政策或让出自有重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖转变为商人的拉马福萨，很可能会从反对党与他所在组织深度分裂的党内人士处遭受要求其辞职的呼吁。然而，ANC最高级官员已公开支持他继续领导，专家观点认为，目前未见明显的继任者人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的团结人选可接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说到，他在撰写关于拉马福萨的鲜活生物传记后，深知其领导者所面临的挑战与机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月民意调查结果显示，拉马福萨是本届选举中主要政治人物中支持率最高的。这一结果显示其党内可能存在的内讧战斗或将使拉马福萨任何努力遭遇困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今未发表对ANC选举结果的看法。其发言人称，总结果理论上将在周日进行公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，2022年一个调查小组发现拉马福萨涉嫌不当行为，与农场中的意外发现资金有关的丑闻曝光后，其本身也曾面临对其指控。这一丑闻被称之为“Farmgate”事件，并在当年晚些时候通过获得ANC领袖新任期而赢得了反对派认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被视作ANC这次选举中又一次“严峻考验”，因选民对大量问题，包括高失业率、犯罪和困扰人心的电力中断深感愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被推选为ANC的领导人，以清洗政党形象并复兴经济为目标，随后他继任了前九年饱受丑闻、腐败和经济衰退困扰领导人物约瑟夫·祖马（Jacob Zuma）的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在他成为国家首脑后的一段时间内，最初的一阵欢腾之情早已褪去。直至今日，经济仍持续处于停滞状态，并持续困扰着ANC的上层领导层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的关键转折点被∂×ζ马总统约瑟夫·祖马一手敲定。他支持新成立的uMkhonto we Sizwe政党，该党超出了预期得票率，并在ANC支持率造成重大打击，尤以他在家乡省份KwaZulu Natal（KZN）的影响最为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马赢过了拉马福萨和ANC，他清楚他们在这片土地上受到巨大冲击。这就是拉马福萨的计划消失的理由，你不可能在这种情况下赢得选举并期待一切如常。”政治理论分析家拉尔夫·梅特克格说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾因其对改革犹豫不决，企图避免党内冲突而遭诟病的拉马福萨，明显显得与作为工会领导时期在1980年代那份果断显得格格不入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者则称赞他的合纵分化能力以及在国际舞台上作为“全球南方”的品牌主打角色，象征着低中等收入国家群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非领导人拉马福萨在新冠肺炎疫情期间是全球最核心的声音之一，力倡了公平分配疫苗的世界主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的族群灭绝案件，国际法官上周裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨致力于强调ANC在过去的三十年中成就，但批评者指责他未能提供解决南非严峻挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，面对上万来自索韦托足球场的拥护者们，他承诺“会做得更好”后。不少民众在他演讲结束后即刻散场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍惯犯罗伯特·比克顿在其七十有四的年岁，因本月早些时候在最高安全级别的监狱内遭受囚犯袭击，已不幸于周五离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被加拿大冠以“臭名昭著”头衔的连环杀人犯比克顿，于二○○七年因涉嫌谋杀吸毒者以及妓女并残害其遗体，而被认定身处不列颠哥伦比亚省普利茅斯地区的自家猪场内被害难以挽救的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法裁决定性，他斩首了六位男士留有零散遗体后被发落在位于温哥华近郊维加斯的杂乱房产内，而联邦政府法律顾问后又在判处其终生监禁之后，撤销了涉及另外二十名被害者的人命案指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务部门表示，逃不过生命最后一天的比克顿在五月十九日遭袭的事件后，身受重伤被立即转运至医院接受救治。该部门在一份声明中表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这位犯人案件的恶劣影响在不列颠哥伦比亚省乃至全国多处社区带来了大规模毁灭性的冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者名字中包括多于六十位在横跨十余年间消失于温哥华毒品泛滥的城市贫民区“入门东侧区”的女性。其中有一些是原住民背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保尔多克斯列特，这个位于温哥华市中心以东大约二十四公里处的普考力马克特的猪农庄上，至今仍发现着数以三十三计的逝者遗骸及DNA样本，这些都是她们在几年前曾隶属于活跃于比克顿生活间的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二○一六年，Brian Heathren出版社所出版的比克顿自述作品因作者的错误言论而迅速从亚马逊图书销售平台上摘下。这是随后由温哥华太阳报报道的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版社已携手第一时间从亚马逊平台移除争议著作并予以受害者家属诚恳的歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像显示罗伯特·威廉·比克顿于家中暮昔начен的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·比克顿是在此档未具体日期的电视影像中，站立在其位于普考力马克特的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>版设预计无法正常解析或转换HTML内容格式或图片标签，以下是翻译内容：

逾1800亿美元的加密货币流向了提供投资者锁定代币权益回报的新平台类别，引发了一种复杂计划的兴起，分析师警告说这一计划对用户和加密货币市场构成风险。

加密货币市场的热烈追捧的“重置币”是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着币价飙升和交易者寻求收益，风险越来越接管市场的逻辑。以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%，其价格堪比全盛时期。比特币（最大加密货币），已接近纪录高点。

这场重置币热潮的核心企业是西雅图的初创公司EigenLayer。在二月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门融资1亿美元后，该公司在其平台上吸引超过1880亿美元的加密货币，这一数字比半年前增加了近四百亿美元至400亿。

EigenLayer发明了“重置币”以扩展一项历史悠久的加密货币传统，叙拉姆·卡纳纳斯对其这一服务平台的详细解释如下。当涉及到区块链是数据库的解释，涉及网络中的大量计算机来检查和确认谁能拥有哪种加密货币时，事情变得更加明朗。为了执行这一过程，持有加密货币代币，例如以太币，的用户允许其资产在验证过程中锁定。在参与者参与“存币”过程中，持有者将损失对代币的即时访问权，但他们获得了回报。

某些存币平台也会向用户分发新创建的代币来反映用户存币的代币。重置币允许持有者将这些新代币重新存入不同的基于区块链的程序和应用中，希望获得更大的回报。

重置币的风险有可能引起不同意见，一些内部人士认为，这种做法还处于初级阶段，难以预先评估。

但也有分析师对重置币作为风险表示关切，在他们看来，如果用于再存币的代币作为加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能产生基于少数基础资产的无尽借贷漩涡，一旦所有参与者试图同时撤出，这种局面将可能导致更广泛的加密货币市场不稳。

“当任何有抵押品的抵押品都存在时，情况无法达到理想状态，它增加了一种风险，即未存在在此处，” Kaiko公司的加密货币数据研究员亚当·摩根·马修表示。

对于投资者来说，诱人的不仅仅是收益——在以太坊区块链进行存币的收益率通常在3%至5%，而分析师认为，通过重置币，投资者可以获得更高的收益率。这无疑是投资者喜爱重置币的原因，它实现了基于代币账户的多态收益模式。

重置币是去中心化金融领域，也就是DeFi最近的创新增长点，让持有者通过实验性项目进行投资，无需卖出，就可能获得大量回报。

EigenLayer负责人为叙拉姆·卡纳纳斯是一个前华盛顿大学助理教授，在他的学术网站显示他有一个由印度首位由学生设计的小型卫星创造的小轨道现象。EigenLayer自称为一个验证服务市场，将尝试持有者与需要存币的程序连接起来。

自重置界涌入的重置币平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们会代表客户将他们的代币存置在EigenLayer，生成代表重新存置资产的新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为借款的抵押品。

卡纳纳斯对于EigenLayer的存在性质给出了解释：“不会与任何玩家存在官方关系……这是正在发展的现象。”

通过重置币呈上升趋势，但标准查特费电的数码资产管理臂，拥有的非常重要和显著的机构对存币的兴趣，从而考虑是否支持重置币的做法。在重新管理公司的首席风险官阿诺什·阿麦也表示需要通过规定来改变这种模式，确保资产路线和奖赏分配建立明确的过程。

监管机构就亏损如何蔓延至更广泛的金融市场的担忧早已凸显，一个由S&amp;P全球评级的元数字资产作的联合团队，安德鲁·奥尼尔得出明确结论，“在现阶段，仍旧未见显见的后果性感染风险，由重置币问题可能引发传统金融市场。”

但加密货币领域正变得更加融入主流金融，重置币在机构投资者中兴起风潮。

标准查特费电的数码资产管理臂——泽尔迪储蓄，对存币的机构兴趣表现感到振奋，但同时考虑重置币的做法可能防止了液体化的危险。安诺什同样对将重新存币用作借款抵押的风险表示警觉。

通过出现如黑石ETF的十大位比特币基金和Bloomberg报道经济消息，瑞士一家饰有金融硬币的银行——斯耶化，将客户代币存入其中，并且期望见证围绕重置币形成的新的生态系统。

明确理解每一条上下文，理解开拓性（invention），宏大规模（growing）和其他核心事件对描述背景的支持至关重要。精准是核心，这样网站新闻可以完整、准确地表达出来，满足广泛的读者需求，包括专业且对详细信息要求较高的科技行业人士和普通读者。

再次提供开发过程支持与图片链接：

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, on March 9, 2024, by REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023, by REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;
    Claudia Sheinbaum取得了压倒性胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了其导师、前领导者Andres Manuel Lopez Obrador的项目。Lopez Obrador的受欢迎程度在贫困人群中，这是导致她胜利的原因。她曾经是一位气候科学家和墨西哥首都的前市长。

    &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" title="Sheinbaum"&gt;
        Claudia Sheinbaum
    &lt;/a&gt; 
    根据墨西哥选举管理机关迅速抽样计数的结果，在2024年的选举中获得了58.3%到60.7%的选票，根据选举管理机关给出的结果范围，这被视为墨西哥民主史上最高的得票比例。

    这位现任政府联盟也几乎蓄势坐拥国会两院可能的两人三分之二的多数席位，这将允许联盟无需反对派支持即可通过宪法改革。

    对此，反对党的候选人。\n
    &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" title="Xochitl Galvez"&gt;
        Xochitl Galvez
    &lt;/a&gt;在初步结果出来后承认失败，结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票。

    雷霆万钧之下，Claudia Sheinbaum对着震地山摇般的欢呼声告诉支持者她将成为墨西哥的第一个女性总统。

    Sheinbaum的成功对墨西哥来说是一场重大突破，墨西哥以其传统性别观念深厚、世界第二大天主教人口而著称，这片土地长期推崇传统女性角色与价值观。

    &lt;abbr title="墨西哥的共和制"&gt;墨西哥的共和制&lt;/abbr&gt;建立以来，这是她首次成为美国、墨西哥或加拿大中的一般选举胜利者。

    "前所未有的有投票权的日子，我能看到墨西哥的第一个女性总统诞生。"来自墨西哥最小的州Tlaxcala的87岁选民，Edelmira Montiel如是说。

    "当我们无法投票的时候，和其他事物你还要听你丈夫的，感谢上苍，这是改变的开始，我有了生活这些选举的权利。"

    Sheinbaum面临着因继承预算赤字和经济成长缓慢而更为复杂的政治路径。她必须在实惠福利政策增加的同时，处理棘手问题以平衡预算。

    预选结果宣布后，Sheinbaum告诉支持者，她的政府将会财务负责，并尊重中央银行的独立性。

    她尽管誓言改善安全环境，具体措施却仍掏得不甚清晰，这场可能是墨西哥现代史上最暴力的选举已经加强了重大的安全问题。许多分析师普遍认为，犯罪集团分布与影响力在网络期间有所加深扩大。

    另外，在普埃布拉州，选举当天发生了两次策马射杀事件。在这届任期内墨西哥已有185,000多人遇害，即便是其他代议在现代历史中的行政机构中。

    "如果没有通过大量投入改善巡逻力度和减少无罪不惩，Claudia Sheinbaum很难实质提升整个国家的安全水平。"独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 谓。

    在初步结果出来后，蓐梦盯牢的打破了墨尔诺娜联盟在墨西哥州的州长职位。

    新总统的挑战将包括与美国进行巨大数量的移民流动和涉及打击药品走私的合作谈判，其间美国爆发了海芬氨酚药毒问题。

    墨西哥官员预测北美特朗普在11月的美国总统大选中将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥出口中国制造的汽车征收100%的关税，并扬言调度特别部队以击碎运销链。

    于国内，Sheinbaum以及对一些能源短缺和水短缺问题也面临挑战。她需要吸引制造商进驻以响应在全球市场之临逇局势，并应对墨西哥在2025年由中央银行预测会保持1.5%之低增长水平。

    货币奥布雷多的政策成功使其倍受人民尊敬和欢迎，Sheinbaum保证会扩大福利项目，但考虑到墨西哥今年的预算赤字激增以及2025年央行所预测的1.5%之经济增长将面临重大阻碍。

    奥布雷多一直 Dive 全体选举给 electoral choice ，取回他在任期间对墨西哥的立场。Sheinbaum公开澄清，她不对Lopez Obrador抱有傀儡之说，也承诺会继续实施他的一些政策对墨西哥最贫困人口有所帮助。

    "一个能让这一切高调的改变机会逐渐实现拉住的水平下整体安全程度，那样即使她是有信念并在适当资金INPUT是否会为成功。“政治风险分析师 Viri Rios 如是道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在墨西哥城举行总统候选人循路尼娜届民间选举会后竞选她的支持者， Reuter's/Raquel Cunha 拍摄&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="$&lt;\/i&gt;$
dispose" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，Ruling Morena 行政议院的总统候选人，在墨西哥城之市民选举后向支持者挥手， Reuter's/Raquel Cunha 拍摄&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在墨西哥的主要城市区进行海报的宣传：“Claudia Sheinbaum 为总统，"出众的墨西哥选举后 Reuter's/Mahe Elipe 的拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Mexico City, 2024年六月2日。Reuters/Daniel Becerril 拍摄&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;xochitl Galvez, 对峙总统候选人的墨西哥的反对派，());
            rehabilitation” 在墨西哥国家间中的不同市铺站后对支持者流泪了 Reuter's/Quetzalli Nicte-Ha 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Mexico 市有人员在一边的选举关生产，Tipul 拍摄，2024年6月2日 Reuter's/Jorge Luis Plata 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;的邮寄招生的邮政人员提供信息与由选举成员、人民记者并保持开来登记。)
            长短活周期上。自治机构会重新改变内容，法国并且5.2号从工作人员旁边拍摄， Reuter's/Gabriela Sanabria 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWFY2C2QJCRA.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;墨西哥联邦准备的几位人民排序搞笑，他们将会行使他们的票， Reuter's/Alexandre Meneghini 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;演唱管理军团、墨西哥联邦的几位人民企业提供的 unfolds 网站，他们将会行使他们的票， Reuter's/Henry Romeroum 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLDWM64BVF4BDA.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;几眼人员过程夜间的规划，国家次级全球消费账户所检验时用于投票操盘所能确定的选举一览内部， Reuter's/Jorge Luis Plata 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;墨西哥一些的妇女祖先接管红色的印刷简谱杂凑成绩，他们将行使要他们的票， Reuter's/Jose Luis Gonzalez 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;两次选举验证过的墨索里尼人员在一些检查签名中以确保投票一体化性而提供以上一张照片，在其中筹于票卷的墨条会在纸上打些文字， Reuter's/Alexandre Meneghini 拍摄 &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;个 ...
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球共识性议程在达成更加格局化的疫情对抗框架之策将于二〇二五年或更早日期启动，世界卫生组织（WHO）于周六时如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参予该议程的194个国家后续连续两年进行了合作磋商，旨在建立在流行病前后的联合协作系统，旨在总结COVID-19期间所暴露出来的缺憾，从而增进协同应对能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国卫生机构原定在本周提出具体方案，但因贫富国间围绕诸如疫苗分配与预防准备等议题出现深度分歧，会谈不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国却在会谈中获得了里程碑式的进展，就修订现行法律性约束健康条例（International Health Regulations, IHR）达成了一致意见，新增“重大全球威胁卫生紧急状态”类别的模块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事顾拜旦·特德罗斯在接受声明中指出：“今日所作的历史性决策体现了成员国共同防卫意识的显现，旨在保护自家国民与世界各国免受公共卫生危机和未来全球性疫情的共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长贝塞拉（Xavier Becerra）在周六的发言中称：“此次协议的达成，让我们迈出了为各国负责任行动及提早抑制疫情爆发的防范措施负责的一步，这不仅关涉美国国民且关联国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康法则的修订最终目的旨在加强后 COVID-19 时代的世界防线，防范新型病原体的入侵，这场疫情导致全球逾700万人死亡，据世界卫生组织数据统计显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世卫组织（WHO）总部位于日内瓦的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志位于其总部附近。图源：REUTERS/Denis Balibouse/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>