<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 18:40:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;罪犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场中杀害毒品使用者和卖淫女的罪行被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其破败的房产中被发现六名女性的部分遗骸，政府检察官在对其判处终身监禁后撤销了其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加国矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到另一名囚犯袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者均为在温哥华东区贫困、毒品泛滥的地带失踪的逾60名女性，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里处波特库克兰的猪场内被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被下架。皮克顿在书中声称自己是无辜的，并且被警方栽赃。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威尔逊·皮克顿的文件电视图像，显示其在波特库克兰家中的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威尔逊·皮克顿的文件电视图像，显示其在波特库克兰家中的画面。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，《全球大流行疾病条约》有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击流行病的全球协议的会谈将在2025年完成，如有可能则更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，在疫情前和期间增加合作，这是在承认COVID-19期间失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但鉴于富国和穷国在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一种新的“流行病紧急状态”分类，适用于最重大且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了会员国共同的意愿，即保护其国民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了一步，以确保各国履行其责任，并加强措施，阻止可能危及美国公民和我们安全的疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，更新全球卫生规则的变动旨在强化世界对新病原体的防御能力，这些变动是在COVID-19导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非滕铭照受 ANC 选举表现不佳重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国大（ANC）政党最近的选举表现中面临重大的削弱。此次选举结果是自 apartheid（种族隔离）结束以来，ANC取得最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在周三选举中约71%的选区中，ANC的票数低于42%，相比2019年大选时的57.5%下降明显，并且这是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党合作，以达成联合政府协议或其他形式的协议。可能需要作出政策妥协，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会受到反对党及党内批评者的压力，要求他辞职，但ANC高层的一名官员支持他继续在职，并且分析认为，目前并无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确可以接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒博士说道。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是支持率最高的政治人物之一，党内派系之间的内斗或将使任何人反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，其发言人表示拉马福萨将在周日发表讲话，届时将公布所有初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份调查报告称其在游戏农场的一笔现金应是不当所得（被称为“Farmgate事件”）而一度面临争议。尽管他坚称自己无罪，但仍获得了当年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪以及电力中断等主要问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑ANC的形象，在前任雅各布·祖玛的九年间内政混乱和经济下滑后，重新振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年担任国家元首时，起初的民众热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去后，经济仍然停滞不前，高管层中的争议仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的对手祖玛。祖马支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地取得了好成绩，在ANC支持度中造成显著下降，尤其是在祖玛的原籍省夸祖卢-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛扼杀了拉马福萨和ANC的希望，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不可能在选举中输给对手并且仍指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者认为，他的和解技能值得赞扬，他推动南非在全球南方国家中扮演带头角色声誉一事也值得肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，促使国际法院裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事打击。以色列坚决否认指控并继续其对拉法城的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前夕的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这番话赢得了成千上万支持者的掌声。许多人甚至在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilty verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传递出既是法律又是政治斗争的信息：他准备好应对挑战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人影片女星封口费的34项指控成立后的一天，寻求共和党总统候选人提名的特朗普列出了一系列对手和不满，发表了一番愤怒而凌乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“奸诈”和“恶魔”。他将进步民主党候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他称之为“非法入境”的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，把眼前的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的竞选演讲中常有诙谐之处，但这次演讲大部分比较阴郁。他在这次新闻发布会上只拿着一张简单的纸条。最后，他没有回答问题就迅速从讲台上退下，由他的儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者也对司法制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此互相描绘成国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普自述其个人雷鸣般的不满，并对美国司法制度撒谎，让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数视纽约的裁决为司法不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台共和党筹款的一天内纪录。WinRed是共和党进行数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，本次活动通过多波震惊的筹款短信试图保持筹款步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判是不公正的，指控本不该提出，陪审团由民主党为主的民选区组成并因此受到污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的指责不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手则更加攻击性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体上表示要尊重陪审团裁决的全国性共和党青年组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像大便，每个人都有……”，拉奇维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发帖抨击了马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人民不要“投更多有毒的政治汽油弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇维塔在社交媒体上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的“摇摆州”共和党选民访谈中，几位表示特朗普的有罪判决让他们的十一月支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能在 Trump 的重赛中损害他在多个摇摆州的微薄优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治，就是为了伤害他，并尽可能让他不得在竞选途中露面。”62岁的马里埃塔市退休警察史考特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，势必能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="寻求共和党总统候选人提名的前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在因伪造商业记录以掩盖其在2016年向成人影片女星支付封口费的刑事审判中被判有罪后一天。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一次小但意义重大的举措，有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与俄罗斯这一核武国家的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅高阶武器供应的其他限制紧密衔接，这些限制近年来已经被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次最新决定，于上周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的严格限制。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这使乌克兰前线部队获得了使用美国提供的高机动艺术品火箭系统（HIMARS）发射器及其携带的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄军进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员米科拉·比莱耶斯基表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调集兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人在战略上将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗少将的保密视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放松限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈现给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯土地的安全性质对其施加反击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，当时他说道：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前战略与国际研究中心高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄领土范围内的打击来为其在哈尔科夫地区的空袭提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，可以保持空中防御、电子战、作战控制，”利表示。“这可能提供了一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会改变前线的移动情况。但会让俄罗斯难以继续进行这种跨境作战行动，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫产生严重威胁，”他表示。“要这样做，他们需要在东部战场赤裸裸地损失兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几个星期和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得对俄罗斯领土深处目标的打击许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自战略与国际研究中心的托马斯·坎西安前五角大楼官员表示，拜登的做法只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变，但是一步。坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的地域目标——可能是在哈尔科夫地区不直接威胁哈尔科夫的区域目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国无法扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后，我们将继续如现在一样，根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼列夫卡村，当地消防员正在处理受到俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑马学校的现场，这是发生在2024年5月30日的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉雷恩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量方面的支出承诺仍然谨慎，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度可能放缓，从而缓解了OPEC+在未来几天内进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩油革命和技术创新，从非常规石油生产国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超过政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年深化了减产，部分原因是补偿了美国和非OPEC国家产量的增加。这一联盟的总减产幅度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sources familiar with OPEC+讨论表示，该组织正在努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自已有预测相符，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度原油市场报告透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比12月份的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在油价接近每桶80美元的情况下，似乎不大可能再次像2023年那样带来出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户依然非常保守和自律。"合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，尽管当前价格不高。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以最好地适应平缓的钻探增长速度。计划年底操作12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"美国在数年内有能力将产量增加100万桶/日，但这目前没有增长的动力。" 惠誉评级分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉评级商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力之下，对其增长支出的控制更加严格，因为在2010年代的页岩油热潮中，不加节制的支出推动了迅猛增长，但提供了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上受到私人生产商的推动，一些现在正被行业并入整合浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时在更多的井上产出原油，从而提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计当前的油价将维持并继续支持美国石油总产量的温和增长，因为在钻井和完井效率方面连续的改善将继续进行。"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长18%，北美收入则下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略重点已经从资本开支转向资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将今年引领石油和液体燃料产量的增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业层从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克特Permian盆地租约的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的作业层从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克特Permian盆地租约的控制室中可见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新版以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而结束加沙停火，并要求哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候结束了这场战争，开始新的和平之路。”拜登这样说，他受到选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国主持的协调停火谈判在以色列和哈马斯之间进行了多次停滞，双方相互指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是针对数周以来以色列对拉法地区的入侵和国内及国际对加沙平民死亡及人质持续被俘的压力提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五被定罪34项重罪，使他与民主党的总统候选人之间的反差更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与之前的提议不同，因为它规定即使各方进入第三阶段，停火也将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是一个持续六周的停火期，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括人质在内的包括老人和妇女在内的人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。我呼吁以色列领导层支持此交易，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退后一步，思考如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体说，以色列之所以能提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议。”官员说。“这份协议再次经过细致入微的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的关键终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列公众进行呼吁。领先的12频道在傍晚新闻节目期间直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里说，与以往的提议相比，这一提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性并不小，但要低得多，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众的舆论正在“反对”以色列，瑟里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项今年早些时候提出的人质提议要求以释放加沙的病患、老人和伤员换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多的人道主义援助被送入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议本月早些时候崩坍，在以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争部分作为交易内容，以及加强对加沙南部拉法市的打击要求后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告诉调解人称，在以色列停止战争期间，它不会参与更多的谈判，但就人质交换和囚犯交换达成全面协议是其准备就绪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括有在加沙被囚公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们所有人都看到了本周早些时候发生于哈马斯针对拉法的致命袭击后，在拉法发生的可怕画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的进攻作为对10月7日南部以色列哈马斯袭击的回应以来，超过36280人被杀。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁，事发于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜波姆赢得 landslide 胜利，成为墨西哥首位女总统，继任其导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人群体中的声望助力了此次胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜波姆&lt;/a&gt;，气候科学家、墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一投票百分比有望成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span style="color:blue;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥的首位女性总统，"克劳迪娅·席娜波姆在支持者的欢呼声中宣布，背景是“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜波姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以 macho 文化闻名并且拥有世界第二大多数天主教徒人口的国家，长期以来，社会一直推动更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜波姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德勒米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州支持席娜波姆时说。 "以前我们甚至无法投票，而且即使可以投票，也是在丈夫告诉我们投票给谁之后才会去投票。感谢上帝这一切都变了，我现在可以经历这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜波姆面前的道路非常复杂。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将负责任地管理财政，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但没有提供太多细节。该选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还被杀人在投票站的事件所玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，墨西哥超过185,000人被杀害，这是墨西哥有史以来任何一届政府任期内的最高人数，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高执法和减少逍遥法外程度方面进行具有里程碑意义的投资，否则席娜波姆很难实现整体安全状况的显著改善，"独立拉美政治风险分析师内瑟纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党联盟也赢得了&lt;span style="color:blue;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国艰难的谈判，这涉及数以百万计前往美国的移民在墨西哥的流动以及在芬太尼疫情肆虐的背景下合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选的结果是由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的美国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商将其供应链转移到邻国。所谓的“近岸外包”趋势，就是公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜波姆还需要处理国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司石油产量连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是把公共资金投入一个无底洞，让公司永远无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。 "他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资标准，减少了贫困，监督了更加强势的比索和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜波姆承诺扩大福利项目，但今年墨西哥将面临巨额财政赤字，而中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这将使得她的任务更加艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为他的政治议程的全民公投，席娜波姆拒绝了反对党认为她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席娜波姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"通过使我们的国家变得更好而改变了我们的独特人物"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维奥里·里奥斯认为这些批评是因为席娜波姆是女性而产生的性别偏见。 "难以置信的是，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这其中有很多关于她是女性的因素。"&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台 booming，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以借此获得奖励，同时将其代币锁定起来。这种复杂的基础上分析师警告称，可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重铸”(popular策利铸造)越来越受欢迎，是加密货币市场风险加大和价格上涨的最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投机构a16z加密货币部门获得1亿美元融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，短短六个月增长了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重铸是为了扩大长期存在的加密货币做法“质押”。这一过程涉及许多网络计算机同时确认谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币区块链是一种数据库，网络中的许多人计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的持有者，如以太坊，会允许其资产被锁定以进行验证。参与质押时，持有者会暂时无法立即访问其代币，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放代表他们已质押的加密货币的新代币。重铸使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链应用程序中以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸的风险程度有着不同的看法，一些内部人士认为这种做法尚处于初期阶段，能否有效还难以判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重铸的加密货币的代表代币作为抵押品在加密货币贷款市场中使用，可能会产生无限循环贷款，基于有限的基础资产。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何东西都有作为抵押品的抵押品时，这并不理想，这会增加新的风险因素，并不存在这些风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得几种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展，在这种世界中，加密货币持有者投资实验性项目以期在不售出任何资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押收益，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为期待未来可以获得奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自行创建的代币，名为“EIGEN”，用户希望该代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求此类赠品推动的，称这种“免费钱”是“极其投机的”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong指出，（Coinbase提供质押服务，但不提供重铸服务，）他认为用户现在预付质押是出于对未来的奖励预期，但并不知道会得到什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时是印度首个学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重铸可能会带来“隐藏的风险”，如果重铸代币用于加密货币借贷，则可能导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因为高风险贷款而加剧，随着Terra和Luna代币崩溃，作为质押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与相关风险分离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重铸，而在于借贷协议，这些协议错误估计了风险，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说相对较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，加密货币市场与主流金融的联系仍在增强，重铸受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币分支Zodia Custody在机构方面的兴趣显著，但因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸还是步子太大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为客户的加密资产进行质押，预期“围绕重铸会出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的示意图。摄影师：路透社/Benoit Tessier/2024年3月9日在巴黎拍摄的插图照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的示意图。摄影师：路透社/Dado Ruvic/2023年6月16日插图照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>