<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 10:38:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候遭到其他囚犯袭击后，在一所超级监狱中去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，被控谋杀毒品使用者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场中残害他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，司法机关发现皮克顿在温哥华附近的一处破旧物业中有六名女性的部分遗骸。政府检方在判其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括大约60多名在温哥华贫民区——东岸低地区消失的女性中的一部分。这一区域在十多年的时间里毒品泛滥，超过十年后，直到2002年初皮克顿被捕，这些女性才失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特库蒂兰，共有33名妇女的遗骸或DNA被发现，其中很多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿被指写的书籍在出现在亚马逊上销售后几小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，这名连环杀手称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，在新威斯敏斯特进行法庭审理时拍摄于其波特库蒂兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，在新威斯敏斯特进行法庭审理时拍摄于其波特库蒂兰家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西 tearily拉富沙在领导非洲国家大会（ANC）党在大选中遭遇自种族隔离制度结束以来最差的成绩后，其政治地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，执政的ANC党票数不到42%，低于2019年上一次选举时的57.5%，也标志着该党自30年前首次赢得大选以来，首次失去了绝对多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小的政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能要求做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉富沙很可能面临反对党和党内反对者的辞职要求，但ANC党内高层人士仍然支持他留任，并且分析家普遍认为没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能接替拉富沙的人选。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）如此表示，他曾撰写过拉富沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉富沙在本次选举中的支持率在主要政治人物中最高，党内派系间的斗争可能使其面对任何集中的反对行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉富沙尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉富沙的总统地位曾在2022年因一场关于藏匿在家具中的现金的调查而悬而未决。调查显示，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与此事有关，该事件被称为“Farmgate”，并在同一年赢得了新的五年任期作为ANC党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的投票被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率高和供电中断等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉富沙在2017年末当选ANC党领导人时承诺重塑党派形象和提振经济，此前在他的前领导人雅各布·祖马的九年间，由于贪污、政治丑闻和经济衰退使得党员士气低落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任伊始，最初的欢呼很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，还有一些丑闻围绕着ANC党内高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果受到了与其死敌祖马的支持者的力量的沉重打击。祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉富沙和ANC的命运。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫嘉（Ralph Mathekga）表示，“这是拉富沙项目终结的时刻……选举失利，事情不可能正常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉富沙被认为在关键改革问题上表现犹豫，这与他作为工会领导人时果断的领导风格大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在塑造南非作为所谓“全球南方”国家的代表角色方面的能力，这些国家是低端和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉富沙是全球最早呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻，以色列则坚决否认这些指控，继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉富沙试图突出ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他提供的新解决方案甚少，不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会前，拉富沙承诺“做得更好”前，成千上万的支持者聚集在同一分钟足球场。许多人在他演讲未完之前便离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西牙拉富沙在索佐托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索佐托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制是美国两年战争中的一个小型但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于危险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合的规定，这些禁令在这些年也已陆续解除，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于周四生效，其目的是精确针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“正在向他们进攻或准备进攻”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动 artillery火箭系统（HIMARS）发射器和引导型多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为乌克兰人在哈尔科夫地区前尚未建立阵地之前将俄罗斯人推回创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅抽调部队前往东顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日保密视频会议上，乌克兰在与国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 大将 C.Q. 布朗的对话中，提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求，该官员匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的推荐意见，苏利文于5月15日向拜登提交了此意见。官员透露，拜登同意乌克兰可以使用从俄罗斯领土安全区域的对俄军事单位进行反击。自那以来，拜登政府一直在最后确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，没有看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯特·莱称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行袭击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯完全可以将其大炮留在边境对面，其防空、电子战、指挥和控制系统也都没有离开，”莱说。“其可能拥有一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的具体移动产生多少影响，甚至可能不会有影响。但它确实使俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯 lacks 充足的兵力进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说道。“要进行这样的推进，他们需要在东部战场派驻更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势明显减弱的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准向俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战地事务战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安称，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转折，而是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将呼吁下一步行动：袭击更广泛的 targets ——也许是对哈尔科夫直接不构成威胁的区域内的俄罗斯目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，被问及拜登政府是否可以扩大到允许在俄罗斯其他区域发动打击的政策时，拒绝直接回答，但亦未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像过去所做的那样继续调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区，Mala Danylivka 村，Kids and Youth Sport Riding School 在俄罗斯袭击下的严重受损现场，5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻内容包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，发表了一番符合其法律和政治斗争的话语：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星封口费而涉及34项罪名有罪一天后，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手和怨恨理由，言语单调且充满攻击性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“歪曲正义的人”和“魔鬼”。他形容美国民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其进行作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并提到了他在竞选集会上常用的说法，应对非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普吁请支持者捐款支持其竞选活动，将眼前的挑战视为超出个人范畴的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这段采访基本上情绪低落。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小纸头，并在结束时没有回答任何问题，便在一众人的簇拥下迅速撤场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头、通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对美国的司法体系和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两方候选人都宣称对方构成对国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望并且战败的唐纳德·特朗普针对自己个人怨恨和美国司法体系撒谎，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人绝对不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们中的大多数人认为纽约的裁决是对正义的侵犯，向他的竞选捐款投入了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台在单日筹集的最高金额。WinRed是共和党常用的数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在募款方面落后于拜登，周五试图维持这一速度，开始了一系列带着不安和警告色彩的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会上之后的一条信息上这样高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持前总统，认为审判有瑕疵，指控本不应被提出，陪审团来自以民主党为主的曼哈顿，也受到污染，法官有偏见 —— 本地区当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或激烈，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉塞维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团裁决的全国性大学共和团给予了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一套……”拉塞维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一名中立的前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，这位前共和党人在裁定前警告美国人“不要因为更多的党派性言论而往火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉塞维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等多个“摇摆州”的共和党选民采访中，多位受访者表示特朗普的有罪判决让其在11月的选举中重新考虑是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会影响他和拜登的重赛，因为特朗普在多个摇摆州的支持率极其微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普自己，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，仅仅是为了伤害他并尽可能多地将他置于竞选讲台之外。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就能用这种方式对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统特朗普在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，当日刚刚被判犯有伪造商业记录以掩盖在2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费的罪行。2024年5月31日，路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键联络人的角色，旨在促成与以色列的停火，凭借数十年的经验，帮助达成了这一&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一进展凸显了伯里作为86岁高龄政治领袖的影响力，尤其是在以霍斯尼·纳斯里拉为首的什叶派穆斯林社区占据着举足轻重的地位，而且自从伊朗支持的真主党头目纳斯里拉在九月被以色列击毙以来，他还一直被认为是稳定这一局面的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三对黎巴嫩民众进行的电视演讲中，伯里称黎巴嫩正关闭“历程中最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，以为国家贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，成为什叶派阿马尔运动的领袖。自从1992年以来，他一直担任议长职务，这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·卡塞姆对伯里表示了认可，称他是“我们的大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇施泰恩曾多次访问贝鲁特，试图促成停火，而这一战争与加沙战争几乎同时爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起了伯里12年前在促成真主党和以色列之间上次重大冲突结束中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在此过程中发挥的重要作用，部分是因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，而且很难接触到真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得你见面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判并促成了美国军机被什叶派激进分子劫持事件中在贝鲁特被扣押的39名美国人的获释。这一点让他的全球地位在当时得到了提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的就任正值纳斯里拉成为真主党的领导人。如今，他们共同主导了什叶派的政治面貌，并占据了黎巴嫩政治生活中的重要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的一位外交官称：“他是真主党的可信赖合作伙伴，这使他非常重要，但他的影响力也存在一定的限制，这可能是由于真主党或伊朗的政治态度决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭中了阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂的蒂宾奈一代移民商人家庭，在黎巴嫩长大，自青年时期就活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾长期被压榨的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，该体制中的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师出身，当阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔前往利比亚途中失踪后，他接任了这一组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推动了阿马尔军事上的崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，其中包括最初是对手的真主党后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的追随者加入到了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，在美国使馆电报公开质疑他对真主党的真实态度后，他毫不留情地驳斥了这一指控，宣称纳斯里拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列对加沙发动进攻后，阿马尔运动的战士与真主党一道发射火箭以示声援，伯里也加入了这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境地区的炮火交火，并说服真主党撤退到黎塔尼河以北，这一河流北端距边界大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一名外国官员，“要将黎塔尼河移向边界南部要比推动真主党北撤更容易”，一位接近伯里的消息人士告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，2019年引发了严重的金融危机，这是由于几十年来的官僚腐败导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则批评他拒绝召集议会会议选举总统，留下了政府高层中的最高基督教职位空缺两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手不满，后者认为所有谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会长阿利·拉里ジャ尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会长阿利·拉里ジャ尼（未在图中）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿斯丹尼/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一幅挂在建筑物上的横幅描绘了黎巴嫩议会长纳比勒·伯里肖像，这是纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，穆萨·萨德尔于1978年旅行前往利比亚后失踪。路透社/莫罕默德·扎基尔/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出以避免增加产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产商——美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国通过页岩革命和技术效率的突破在过去十年中大幅增加了全球非OPEC国家的原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超预期增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其相关生产商成员国在过去一年中加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减产量的措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+的产出增长，不过这种增长带来的威胁相较于2023年将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，将达到64万桶/日。这三位是目前最被关注的预测机构，他们所预测的数据都低于去年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外部油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+的原油需求可能将比2023年增加约90万桶/日，这是该组织在其5月的月度《石油市场报告》中所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计，2024年全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期地增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元左右附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直在保持非常谨慎和纪律性的态度。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升也非常让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应更平缓的钻井增长曲线。该公司计划年底将运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和动力在未来几年内产量增长100万桶/日，但当前并没有实现这一增长率的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商限制了增长支出，投资者对过度支出带来的快速增长使其页岩领域收益受限而施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出超预期增加的部分原因在于私人生产商，他们现在正被一波席卷行业的整合浪潮所吞噬。通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多的井中产生石油，他们提升了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现的整合浪潮，我们预计当不断改进钻井和完井效率的持续改进继续推动时，当前的油价将支持美国总体石油生产增长的温和增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB等，预计将从今年国际市场的增长中获益，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略有所调整，更注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油供应增长，以抵消减产。据美国能源信息署3月的数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一艘在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地区的钻井平台上看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩里曼盆地Oasis石油公司拥有的一块租赁区域内的钻井平台操作层从钻井平台的操控室里可以看到。路透社/尼科·奥尔夫里/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放战斗员为条件暂停加沙地带冲突，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新日程了。”拜登在讲话中说道。作为处在大选年份的总统，他在呼吁结束持续八个月的加沙冲突方面承受着额外压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在协调以色列与哈马斯之间的停火谈判，但双方都指责对方阻碍谈判取得进展，导致谈判多次中断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法发动多次侵犯之后提出的，同时，针对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和战斗员的持续被扣而受到国内和国际施压的情况下提出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，美国政府已授权谈判代表向哈马斯提出一项加沙停火提案，而就在日前，美国总统共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪，进一步突显了两位候选人的对立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，是因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙人口密集区撤军，并交换战斗员，包括老人和妇女，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道主义援助物资进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，这项提案已经通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我理解在以色列有一些人不会同意这个计划，并呼吁继续战争。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，战斗员不是他们的首要任务。但本周我已敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临着巨大压力。”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一个对以色列具有终身承诺的美国总统，是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我呼吁你们认识到，如果错失这一时刻，将是一场悲剧。”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这项新的提议，是因为战场取得了一定进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份精心协商的、有详尽内容的四页半协议。”该官员说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，每阶段持续42天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并认为这是对以色列民众的直接呼吁。知名电视台Channel 12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几位评论人士认为，与以往提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯有能力发起任何严肃袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不小，但比以前已经低了很多。”奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“全球公众舆论开始转而反对以色列，”苏里说，“这可能会鼓励以色列停止冲突，尤其是拜登的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统真正坚定支持某件事时，他可以创造大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个战斗员释放提议，呼吁释放生病的、年老的和受伤的战斗员以换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多援助物资进入这一狭小地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议在本月早些时候崩溃，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在会谈中永久结束冲突，并对拉法发动升级攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，因其告诉调停者停止在加沙冲突期间继续谈判，但只要以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项完整的协议，包括战斗员和囚犯的交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但未跨越美国不中断向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“战争期间，巴勒斯坦人民已经经历了极端的苦难。”拜登周五表示。他指出了本周早些时候拉法发生的致命火灾，随后以色列针对哈马斯发动了袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击而对加沙发动军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈附近被摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此锁定他们的代币以换取奖励，这引起分析人士对用户及加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重质押”的热潮揭示了加密货币市场的风险偏好正在增加。随着价格持续上涨，交易者争相寻找收益，比特币和以太坊分别接近历史高位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元投资，目前其平台累计吸引了1880亿美元的加密货币，相比六个月前增长了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时提及，重质押是根据现有“质押”实践——一种长期存在的加密货币做法——发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证哪些人拥有哪些加密货币。在这个过程中，代币所有者允许其资产被锁定以验证其所有权。持有者在参与质押期间暂时无法访问这些代币，但可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分质押平台还给用户发放新创造的加密货币，代表其质押的加密货币。重质押使持有者可以再次将这些新生成的代币质押给不同的区块链项目，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初期阶段，其风险尚不明了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致借贷循环的无限扩展。如果用户试图同时退出，这可能动摇整个加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，主要因为奖励发放机制尚未开发。目前，用户是在预期未来奖励或其他空投奖励而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer currently发放其自创的新代币“EIGEN”给使用者，用户希望此代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的市场数据提供商Kaiko分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励，称之为“真的、真的投机，这免费的钱”的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）提到，“他们现在这样做是出于预期会获得某种奖励，但具体是什么他们不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan领导的EigenLayer成立于去年，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星的研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他重质押平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO也已出现，这些平台为客户在EigenLayer上质押代币，并生成新代币代表这些重质押资产，新代币可以用于其他用途，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并辅助新的区块链服务成长，不鼓励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们并未与这些参与者有任何正式关系，这是一股新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong提到，“重质押可能伴随潜在风险，如果用在加密借贷的质押代币被强制清算，市场下跌期间波动性加大。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于承担了风险投资的 Terra 和 Luna 代币快速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重质押而是在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金量相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界遭受的损失会对更广泛的金融市场造成溢出风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押带来的实质性风险会扩散到传统金融市场，”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越融入传统金融领域，机构投资者也越来越多地参与了重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司已看到了机构对质押的兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以追踪资产动向和分配收益的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中提到这回事。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它正在为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新天地”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="此插图显示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;此插图显示了代表加密货币比特币的形象，摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插图/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="此插图显示了代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此插图显示了代表加密货币以太坊的图像，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效应对疫情的谈判将在2025年前结束，力争提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间增加合作，以弥补COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上的深刻分歧下，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的具有法律约束力的卫生规则方面达成了一项并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述对全球最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的意愿。”世卫组织总干事泰德罗·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们正在采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁美国居民及国家安全之前遏制疫情爆发。”美国卫生与人类服务部秘书杰克森·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的改变旨在加强世界对新病原体的防御能力，因为COVID-19导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迪尼斯·巴里布苏埃/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 在大选中赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统。她将继承其导师、前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者的支持率对其贫困人口尤为有利，这有助于她获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会快速计票的结果，赢得了大约 58.3% 至 60.7% 的选票，打破墨西哥民主历史上的最高得票率记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 此外，执政联盟有望在两院中获得可能超过三分之二的超多数，这将使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 对立候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果中仅获得约 26.6% 至 28.6% 的选票后宣布落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “这是我有生以来第一次成为墨西哥的第一位女性总统。” Sheinbaum 对支持者们说道，听众们高呼“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum 的胜选对墨西哥来说意义重大，这是一个以阳刚文化著称的国家，并且是世界上天主教人口第二多的国家。长期以来，这里更多地推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 87 岁的 Sheinbaum 支持者埃尔黛尔米拉·蒙蒂埃尔说：“过去我们甚至不能投票，而且当我们能投票时，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum 面临着复杂的道路。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时承受巨额财政赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在初步结果公布后，她对支持者表示她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 她承诺提高安全水平，但给出的细节很少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有 38 名候选人因谋杀而遇害。许多分析师认为犯罪组织在奥夫拉多尔任期期间扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 周日的选举在普埃布拉州的投票站发生致命枪击事件上受到玷污。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥有更多的谋杀案发生，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “[除非] 她承诺投入改变局势的水平的投资，提升警务和降低无罪推定，否则 Sheinbaum 可能难以实现总体安全水平的重大改善。”一位独立的拉丁美洲政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 党输得了墨西哥城市长选举，这是一份举足轻重的职位，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 新总统面临与美国的大笔移民问题进行艰难谈判的挑战，这些移民穿过墨西哥进入美国，以及打击毒品贩运合作的挑战，此时美国正处于芬太尼危机期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收 100% 的关税，并动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在国内，新总统需要解决电力短缺和水资源短缺问题，同时吸引制造商重新定位以适应“就近外包”趋势，这种趋势促使公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum 还需要决定如何应对 PEMEX，这是墨西哥的一家国有石油巨擘，生产已有二十年的下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “不能无限度地投入公共资金而让这家公司永远无利可图，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强劲的比索汇率和较低的失业率，这些使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计赤字将会很大，并且央行预计 2025 年的 GDP 增长仅有 1.5% 的背景下，这将不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 奥夫拉多尔试图将此次选举转变成对他的政治议程的全民公投，试图将 Sheinbaum 形象塑造成奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢奥夫拉多尔为墨西哥的更好未来所作的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评很大程度上是因为她是女性，有人无法相信她将独立作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “没人能相信她会在做决定，这点让我难以置信，我认为这是性别因素造成的。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，现任执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后发表演讲，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月3日。路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月3日。路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在墨西哥城市中心的广场上挥舞“总统 瑞秋·施因鲍姆”标语，庆祝 MORENA 党宣布瑞秋·施因鲍姆赢得大选，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/马赫•埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔维兹在选举结束后发表演讲，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/克特萨利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举结束日，选民们正在前往投票站进行投票，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日早上来到投票站投票，墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/雅希尔·塞瓦布洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在拉马坦镇，人们在大选日早上排队等待投票。墨西哥 2024 年6月2日。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日早上来到投票站投票，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，反对派总统候选人索希奇尔·加尔维兹在投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在《希瓦霍州》，查号古奇镇的大选日，塔拉米卢女士在投票站排队等待投票。墨西哥 2024 年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，选民在墨西哥城投票站投票后展示指甲上的墨迹，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，一名妇女在圣胡安·查马拉镇投票站投票，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;游客在孟德斯国际机场投票站内投票，大选日，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，一名妇女在圣安德烈斯·拉拉宁萨尔镇投票站投票，墨西哥 2024 年6 月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 2 日墨西哥城，路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 2 日圣胡安查马拉镇，路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 2 日，人们前往投票站投票，科马基温，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 2 日，民众在投票站外等待选民入场，墨西哥城，墨西哥 2024 年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 1 日墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 31 日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 31 日墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6 月 1 日墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>