<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 19:22:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯在最高安全级别监狱对其施暴后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害并肢解毒贩和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的房产中发现六名失踪女子的部分遗骸而被判刑。当时，政府检察官因其他20起谋杀案未遂而放弃了指控，并判处他终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们来自温哥华贫困、毒贩泛滥的东端行政区，直至皮克顿在2002年初被捕时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的庞可库特兰地区，大约距离温哥华市中心25公里的地方，被发现的女性尸体或DNA样本共有33具，其中许多为原住民女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并表示警察陷害了他。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿表示无罪，声称自己被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求删除该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件显示他在庞可库特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件显示他在庞可库特兰家中。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临该政党自种族隔离结束以来最差的选举结果，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，大约71%的选区结果显示，非洲国民大会的得票率不到42%，这一数字远低于其在2019年上次选举中获得的57.5%，这是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以便继续执政。它可能需要做出政策让步或让出显赫的部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员却支持他留任，分析人士表示，目前没有任何明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能使拉马福萨卸任的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治理论家安东尼·巴特勒教授表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政界人士中获得最高支持率的人，而ANC内部派系之间的斗争可能使任何反对他的人士都难以动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在预计本周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个调查报告中面临指控，称其可能因在猎场的一件家具中藏有大量现金而犯有不当行为。他否认了这项指控，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业率高、犯罪严重和严重的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人之前，拉马福萨承诺清洁党的形象并恢复经济增长，此前，在他的前任雅各布·祖玛在九年的丑闻、腐败和经济增长下滑期间，ANC饱受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的一个决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党“民族之矛”超出了预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC的棋局抵死，他深知他们在这个省份的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特盖嘉表示。“拉马福萨的项目已经结束……不能在选举失利的情况下期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在重要的改革问题上拖延而受到批评，以避免加剧他党的裂痕——这一情形与他作为工会领导人在20世纪80年代表现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他能够树立共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”的捍卫者的声誉方面所起到的作用，这里指的是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁对疫苗进行更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件。本月法官们裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列则强烈否认了这些指控，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺他会“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球体育场。许多人在他演讲未结束前就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-southafrica-election-ramaphosa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判有望在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议旨在提高在流行病前及期间的合作，这是在认识到新冠疫情期间的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分配和准备等问题上的分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了更新现有法律框架的平行协议，这些框架称为《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中新增了一个“全球性健康紧急情况”的类别，用于指代最严重的和具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷薩·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和人类服务部部长杰克希·贝塞拉周六表示：“通过达成这一协议，我们为确保国家承担责任和加强预防大流行病暴发的措施迈出了步伐，从而在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠大流行后的新型病原体的防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部前的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机时，传达了一个适用于他法律和政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星钱财的封口费而被判34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，并发表了一番愤怒、冗长的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“邪恶的”、“骗子”。他将对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他进行作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民——类似于他在竞选集会上的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战视为超越个人性质的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这一则演讲总体上显得阴郁。特朗普在记者会上仅持有一页笔记。结束后，他未回答任何问题，同儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友抨击司法系统，并对那些暗示特朗普犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为国家安全威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为最新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨恨大发厥词，并且对美国司法系统撒谎，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的判决是对司法的不公——仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如此表示。这创下了WinRed平台——共和党数字筹款平台——单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但该竞选活动试图保持这种节奏，在周五发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信如此惊呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为此次审判不公正，指控本不应提出， jury团在纽约市曼哈顿这样的重民主党地区可能被污染，且法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉·城市宣布对在社交媒体平台上发文应尊重陪审团判决的全国性共和党学生组织进行嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有。”拉·城市在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上指责前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍金，霍金在判决前曾警告美国人民“不要因过多的党派冲突而人为地加大这场灾难”。拉·城市在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪使一些受访者重新考虑了他们11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，受访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，将此次审判称为荒谬之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治手段，只是为了在他竞选活动中尽可能多地拖住他。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警官斯科特·克雷顿说，“如果他们能对他做这种事情，他们也能对任何人做这种事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在乌克兰与俄罗斯两年战争中进一步介入。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标过于危险。美国担心，大规模乌克兰攻击可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此前对向基辅供应高技术武器的限制已经逐渐松绑，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，周四起实施的最新决定，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰武装分子使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，向俄方目标开火提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队巩固防线之前，将其从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比莱奇科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯主要战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于守势，不得不重新评估他们在哈科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（不愿透露姓名）称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席小C.Q.布鲁恩通过安全视频会议提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器攻击俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布鲁恩制定了松绑限制的建议，并于5月15日向拜登提出。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯本土安全地带反击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在做最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次专访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“目前还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国东亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在美国本土攻击俄罗斯领土的禁令，为在哈尔科夫地区发动进攻提供安全庇护地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，继续维持防空、电子战、指挥与控制等能力，”李说，“这次行动可能获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定单独来看，可能不会迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动，但如果这样，将使俄罗斯继续进行跨境行动的难度增加，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，必须剥夺其在东部战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大使用美国武器的地区，尤其是俄罗斯在战场上占上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的更深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转折，但这是前进的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的target ——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地方打击目标。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的哈科夫附近情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;当地时间2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村内拉达里夫卡， chiến务烈火中的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击重创。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行削减支出的承诺，限制增产，这意味着作为全球最大原油生产国的美国2024年的增速将放缓，这可能会减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年，美国引领非常规产油国的原油供应增长，主要是由于页岩革命以及技术突破和生产率提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大力度削减供应，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的累计减产为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在谈判一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，当OPEC+会议讨论供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但对OPEC+减产带来的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，但都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量可能比2023年多出约90万桶/日，这是OPEC在其5月份的&lt;em&gt;原油市场报告&lt;/em&gt;中所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将较低，为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，而去年12月则为1326万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再度惊喜式地增加产量，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律性，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人意外的是，尽管目前价格高涨，但钻机数量尚未上升更多。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟升级钻机的计划，以最好地适应较低的钻井增长。其计划在年底前运营12台钻机，并在明年部署更多设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国油气钻井数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有多年时间可以实现年产100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，美国上市公司在增长方面的支出有限，因无节制的支出在2010年代导致产能迅速增长，但对页岩行业回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，比预期高出的产量增长部分由私营产油商推动，其中一些现在正参与行业内的整合浪潮，他们通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“预计即使最近整合的浪潮继续，当前的油价也将持续，并继续支持美国整体原油产量的适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合造成的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来，战略的重点转向资本纪律，这意味着不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将主导原油和液体生产增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少1百万桶/日，而非成员产油量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上作业层从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地Wink租赁区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台作业层从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地Wink租赁区控制室可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提议在释放人质的条件下实现加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登在声明中说道。在美国大选年度，他面临着迫切的压力，需要终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家牵头的调解人正在努力在以色列和哈马斯之间达成停火协议，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行了数周的侵袭之后提出的，并且在加沙与人质被扣事件中，国内及国际对佩雷尔曼政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露这一停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在唐纳德·特朗普在梅斯-亨什杀手案审判中被定罪的第二天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的计划包括三个阶段，打破了以往的提议，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将撤出加沙居民区，交换包括老年人和妇女在内的人质，约600辆满载人道主义援助物资的卡车每天进入加沙。巴勒斯坦民众，包括北部加沙的居民，将返回加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续至谈判持续进行期间。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一部分以色列人不会同意这个计划。他们会要求战争继续进行。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，把人质放在优先位置。而我呼吁以色列领导层即使面对来自各方面的压力，也要支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列始终保持承诺的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接为以色列抗击伊朗袭击站岗的美国总统，我希望你们重新考虑这一时刻的重要性。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在匿名的情况下告知记者，以色列之所以能够提出新的提议，是因为它在战场上的进展显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四方半页协议，经过深入详细地谈判。”官员说。“现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是直接呼吁以色列公众的做法。以色列12频道在晚间新闻节目中中断直播，现场播放了拜登的讲话。事后，以色列审查员禁止刊载此次提议的详细内容，新闻主播丹尼·库斯玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据得克萨斯大学历史和公共事务教授杰瑞米·苏里的说法，这一提议的成功率高于以往的任何提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在短期内发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性显著下降。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向”反对以色列，苏里说，这也可能促使以色列结束冲突，尤其是考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持某项举措时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项先前的提议要求以释放生病、年长和受伤的人质换取为期六周的停火，如果能够为加沙运送更多援助物资，可以延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分结束战争而瓦解，并且对拉法南部加大轰炸力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解者，不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但它准备达成一项“完全协议”，包括人质和被囚者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中的公民.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，加沙拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”拜登周五说道。“我们看到了早些时候拉法的致命火灾中的可怕画面，其中以色列打击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复性袭击以来，已经有超过36,280人丧生。根据以方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴盛起来，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新的平台，投资者需将代币锁定以获得奖励，这是一个复杂的方案，分析师警告称这对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的盛行是加密市场风险情绪高涨的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻求收益，比特币（当前最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太币（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andrews &amp;amp; hObjectowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——这一数字在六个月内猛增了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他发明了重新质押以扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。质押涉及将许多计算机连接成区块链网络，以验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了参与这一过程，代币持有者的部分资产会被锁定。尽管参与者暂时无法即时存取其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户提供代表其已质押代币的新创造加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链基底项目和应用程序中，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内行人表示，这一做法太新，目前还难以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他业内人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，会产生多次借用同一少量资产为基础的无限循环。据称，如果所有参与者同时试图退出，这可能最终会动摇整个加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品进行再抵押时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者被这种高收益率所吸引：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师预计，通过重新质押，投资者可以同时获得更高的收益，因为可以赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，去中心化金融鼓励加密货币持有者投资实验性项目，以在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，尽管EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成，用户仍然加入该平台以期待未来奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer开始向平台使用者空投其自创的代币EIGEN，用户希望未来EIGEN将变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长离不开寻求空投的用户，这可以被称为“真正投机性的免费资金现象”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说。（COIN.O）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在预先设想，期待会得到奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他在西雅图华盛顿大学担任过助理教授，并参与了一个项目团队，创建了印度的第一个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务的市场，将有意愿质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新的重新质押平台已涌现出来，它们为客户重新质押代币并在其他地方用这些重新质押的代币生成新代币。这些新代币可以作为借贷的抵押品等使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 表示，该平台旨在让用户自由选择质押代币的地点，并帮助新区块链服务的推出，而不仅仅是为了鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家中的任何一家建立正式关系，这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase 的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，那么市场下跌期间可能会发生被迫出售资产，从而加剧更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，由于作为抵押品的加密货币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 拒绝将风险与重新质押联系在一起，而是将其置于借贷协议上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在重新质押中，而在借贷协议上。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，认为重新质押协议中的现金量相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构历来担心加密世界的损失波及广泛金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题并不会对传统金融市场构成实质性风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融市场联系，机构投资者也开始涉足重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门的Zodia Custody看到了机构对质押的浓厚兴趣，但认为重新质押代价太大，没能建立一份详细的“资产追踪文件”来追踪奖励分配的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其一部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Callum Milsom（路透社尚未获得Laser Digital的回复）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示为客户提供加密资产的质押服务，并期待“围绕重新质押产生新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;在巴黎，法国，2024年3月9日的照片插图显示的是加密货币比特币的表示。路透社/Benoit Tessier插图/图片提供&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日，插图中的以太坊比特币母板上放置了一张示意图，由REUTERS/Dado Ruvic插图/图片提供。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·席尔万 Buam赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥历史上第一位女性总统。她继承了 outgoing 领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者依靠对穷人的人气帮助她获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万 Buam&lt;/a&gt; 作为一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了60.7%至58.3%的选票，墨西哥选举委员会快速样本计票结果显示，该得票率将创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的预期胜出也将获得两三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希赫特·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在国内成为第一位女性总统，”席尔万 Buam 对支持者们表示，并获得热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万 Buam 的胜利对于墨西哥来说是一个重要里程碑，这是一个以男性主导文化著称且拥有世界上第二大的天主教人口的国家。长期以来，天主教文化不断推动更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万 Buam 是在美、墨或加拿大首次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为女性投票，”87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂尔女士，墨西哥最小的州塔拉赫萨的一名席尔万 Buam 支持者说道。“在过去，我们甚至不能投票，而且当可以投票时，也必须按丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲身体验这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万 Buam 面临着一条复杂的道路。她必须平衡增加全民福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将秉持财政节俭的原则，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但并未给出具体细节。上一次选举中，这也是墨西哥近代历史上最暴力的一次选举，38名候选人被谋杀，因此她将会面对严峻的安全问题。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选区选站发生两人死亡的事件的进一步破坏，从洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，墨西哥国家的命案数量仅次于历史上任何一届政府。尽管谋杀率已经在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少纵容方面进行重大的投资，否则席尔万 Buam 将很难在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利尔·帕里什·弗兰里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了一份报告中描述的重要职位，即墨西哥城市长的职位，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的任务将是与美国艰难谈判，尤其是在成千上万移民穿越墨西哥向美国进发以及毒品走私合作方面，同时美国出现芬太尼危机时，安全合作变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举后特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普扬言将对墨西哥制造的中国车辆施加100%的关税，并暗示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，以及通过向近岸外包趋势吸引制造商进入，这些都会当做一项紧迫的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万 Buam 还必须处理墨西哥石油公司 PEMEX 的困境，该公司在过去二十年里产量下降，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限制地投入，从而使公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了汇率的增强以及低失业率，这些成就令他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万 Buam 承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将面临较大的预算赤字，且央行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将使任务显得困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中一直在以类似于公投的形式推动他的政治议程，在这种背景下，席尔万 Buam 已否决了反对派关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔万 Buam 向洛佩斯·奥夫拉多尔致谢，称他是“将我国变得更美好的独一无二的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能导致了批评席尔万 Buam 或将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将独立做出决定，我认为这是因为在她身为女性这一点。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万 Buam 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日，执政党 MORENA 党的总统候选人席尔万 Buam 蒂亚格拉在赢得选举后向支持者发表演说。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万 Buam 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日，执政党 MORENA 党的总统候选人席尔万 Buam 蒂亚格拉向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的扎科拉霍广场，墨西哥时间2024年6月2日，选民们举起“总统席尔万 Buam”标语庆祝执政党 MORENA 党宣布席尔万 Buam 在总统选举中获胜。路透社/马哈利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/迭戈·路易斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举闭幕后，反对派总统候选人索希赫特·加尔韦兹对支持者发表讲话的照片。路透社/奎特萨莉-尼可特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，投票站关闭的照片。路透社/伊格内斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，民众在维拉库·鲁斯投票站前排队投票的照片。路透社/雅希尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨瓦茨坦，6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，民众在墨城投票站前排队的照片。路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，反对派总统候选人索希赫特·加尔韦兹在投票站外拍照的照片。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，投票站内工作人员在科·巴尔托洛梅·奎利亚纳准备的照片。路透社/伊格内斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大众选举日，罗拉格查基哈镇的鲁马里女性在投票站前等待投票的照片。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城的民众在投完票后展示带有墨水印的指印的照片。路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉投票站，民众投票的照片。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城的旅客在本·伊达尔戈国际机场的投票站投票的照片。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑·安德烈斯·拉拉里辛的民众在投票站前投票的照片。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城，6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城。路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，民众在科马切温前排队前往投票站的照片。路透社/伊万·艾亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝特利兹·古铁雷斯·穆勒在投票站前走向投票站的照片。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城，支持反对党总统候选人索希赫特·加尔韦兹的民众在投票站外支持她的横幅。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨城支持反对党总统候选人索希赫特·加尔韦兹的民众在投票站外的照片。路透社/奎特萨莉-尼可特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科·巴尔托洛梅·奎利亚纳的投票站前投票站工作人员准备工作。路透社/伊格内斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨城，民众在市区内步行前往投票站，即选日期。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨城，面对政府宣布的干酒禁令，商店货架上贴着“禁止销售酒精”并盖有塑料布的照片。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>