<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 03:24:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯军队对乌克兰敖德萨的历史中心发动导弹攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</link><description>俄方对乌克兰黑海港口敖德萨的历史中心进行晚间导弹攻击，该地区为联合国教科文组织世界遗产地，造成建筑物受损并有两人受伤，当地官员表示。

网上发布了多张照片，显示了19世纪末建造的豪华地标——布里斯托尔酒店受损的情况，以及附近同一时期宏伟歌剧院附近街道上散落的导弹碎片。

敖德萨市长亨尼斯·杜克诺夫在Telegram上发文称，此次袭击中有两人受伤并被送往医院。

该地区行政长官奥列赫·基佩尔表示，当晚早些时候，城市内发生了两次巨大的爆炸声。

乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，此次袭击再次突显了加强防空系统的重要性。

“直接击中城市，击中普通民用建筑。”泽连斯基在夜间视频讲话中说道，“防空仍然是最优先事项。我们正在与所有合作伙伴共同努力，为我们的国家提供更多的保护。”

泽连斯基表示，乌克兰指挥部会议聚焦于改进武器系统并加快交付速度。

“我们需要更快的交付速度和更多的系统与武器，以拯救更多士兵和人民的生命。”他说。

“增加无人机的订购数量。加大对无人系统研发的投资。并增加基础武器的订购数量。”</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:33:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普称华盛顿坠机事件中直升机飞行高度过高</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五表示，在华盛顿特区发生的黑鹰直升机与地区客机相撞事故中，涉事直升机在事故发生时高度超标，这一说法似乎是调查中的一大重要披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军直升机定期沿靠近繁忙的里根华盛顿国家机场附近的波托马克河飞行，称为路线4。出于安全考虑，这些直升机飞行的高度上限为200英尺（61米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑鹰直升机飞行高度过高，高得多。它远远超过了200英尺的限制。这真的不难理解，对吧？???”特朗普在Truth Social的帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起导致67人丧生的坠机事故，目前仍在联邦运输监管部门主导的调查中。一名不愿透露姓名的军方官员敦促在调查继续进行时保持谨慎和耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长彼得·赫格塞最初承认可能存在黑鹰直升机高度问题。但在特朗普发表评论前的周五早些时候，在接受福克斯新闻采访时，他表示仍无法下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在考虑飞行高度的问题，总统明确指出：有人偏离了安全高度。调查将帮助我们了解具体情况。黑鹰直升机是否过高？航线是否正确？目前我们还没有确切的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞和军方表示，涉事黑鹰直升机上的三名士兵均为经验丰富的队员。军方透露，作为指定机长的教练飞行员拥有1000小时的飞行时长，另一名飞行员有500小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名士兵是一名机务长，通常坐在直升机的后座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该直升机隶属弗吉尼亚州贝尔沃斯堡驻扎的第12航空联队，负责华盛顿特区周边的直升机飞行任务，也经常搭载美国高级政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位于周四被暂停48小时飞行任务，赫格塞建议继续延长暂停时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们应该在彻底了解情况后再恢复飞行。”赫格塞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局已暂时限制华盛顿里根国家机场附近的直升机飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会成员托德·因曼表示，调查人员被告知黑鹰直升机上有记录仪。由于是军用飞机，他们不确定是否是结合了数据和语音的记录仪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们被告知记录仪在机上。我们还没有取回它，但我们确切知道它的位置。”因曼在接受CNN采访时说。&lt;/p&gt;
    
&lt;img alt="美国鹰5342航班在里根华盛顿国家机场附近波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4DNF3QCGVIFZFRA4UK54CNH7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海岸警卫队及其他搜救队伍在波托马克河坠机现场附近进行搜索和救援作业，地点为华盛顿，该事故发生在2025年1月30日，美国鹰5342航班黑鹰直升机与一架客机相撞坠入波托马克河。Taylor Bacon/美国海岸警卫队/路透社&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:28:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管以色列禁令和敌对行动，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处仍继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和工程处表示，尽管面临以色列在1月29日生效的新禁令以及对其工作人员的敌对行为，该机构的人道主义工作仍在被占领土和加沙地带持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于10月通过的一项法律，禁止联合国巴勒斯坦难民救济和工程处在包括被占领东耶路撒冷的以色列土地上开展活动，并停止与以色列当局接触，该禁令从1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国于1月31日重申了对以色列落实这项新法的关切，人道主义机构表示，这将严重影响加沙地带的重建工作，因为物资和人员需要通过以色列才能抵达巴勒斯坦地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续提供服务。”联合国巴勒斯坦难民救济和工程处通讯主管朱莉叶特·图玛在日内瓦举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带，联合国巴勒斯坦难民救济和工程处依然是国际人道主义应对的主要支柱。我们继续在加沙地带拥有国际人员，并继续运送基本物资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，如果联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的工作受到干扰，将危及以色列与哈马斯停火协议的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国巴勒斯坦难民救济和工程处停止运送和分配物资，那么这一非常脆弱的停火协议的命运将受到威胁，并处于危险之中。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计巴勒斯坦难民（生活在以色列占领且未被国际社会承认的东耶路撒冷）也从联合国巴勒斯坦难民救济和工程处获得教育、医疗和其他服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图玛表示，联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的巴勒斯坦工作人员在约旦河西岸和东耶路撒冷面临困难，例如石块投掷、检查站阻拦以及在工作场所的抗议活动，指责“以色列激进分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面临一个异常敌对的环境，因为反对联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的虚假信息宣传运动仍在持续。”她说道。“这真是一段艰难的旅程，不是一件容易的事，我们的工作人员并未得到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，以色列抗议者在该组织一处设施外涂油漆写上了蓝色大卫星徽标识，图玛向法新社分享了这一事件的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，已经有一些国际工作人员因签证过期而离开。该机构报告称，在长达15个月的加沙冲突中有超过270名工作人员丧生，并呼吁进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国巴勒斯坦难民救济和工程处，并指责其工作人员参与了导致加沙冲突的致命2023年10月7日袭击以色列的事件。联合国表示，可能有九名联合国巴勒斯坦难民救济和工程处工作人员参与其中并被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许人道主义援助的激增，使以色列囚犯和巴勒斯坦囚犯从以色列监狱中释放。在协议之前，专家警告说，加沙北部部分地区可能会出现饥荒。自1月19日这一协议生效以来，已有超过32,000吨食品进入加沙地带，世界粮食计划署表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一次新闻发布会上，世界卫生组织的里克·皮普尔科尔博士表示，约有1.2万至1.4万名患者在拉法口岸等待撤离，预计将在周六转移50名患者，其中一些儿童可能面临死亡的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，这是自去年5月以来通过拉法口岸进行医疗撤离的首批患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“撤离行动必须立即恢复，并须建立一条医疗走廊。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉多恩·萨尔表示，以色列致力于协助向加沙地带运送人道主义援助，称应由其他国际组织和非政府组织参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助并不等于联合国巴勒斯坦难民救济和工程处，想要支持加沙地带的人道主义援助的人应该投资于替代联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的组织。”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守法律，并将继续协助人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列与哈马斯停火后在加沙南部的凯农尼斯收到来自联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦妇女在以色列与哈马斯停火后在加沙南部的凯农尼斯接收联合国巴勒斯坦难民救济和工程处提供的援助箱，2025年1月21日。新华社/哈特姆·卡勒德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23反叛武装在刚果东部与布隆迪部队交火，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;随着刚果民主共和国东部的M23反政府武装向布卡武市推进，他们可能需要与数千名来自布隆迪的部队作战，这将增加局势全面升级为区域战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪曾多年在刚果东部派驻兵力，最初是为了追捕布隆迪叛军，最近则支持金萨沙政府军对抗M23反政府武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，布卡武这场对决可能加剧 Ethnic族紧张关系，并公开对立面国家军队，布卡武距离戈马以南约200公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然卢旺达否认联合国等组织关于其向刚果派驻部队的指控，但卢旺达表示，将不惜一切手段自卫，并指责刚果军队与它所说的想在刚果屠杀图西族的胡娃民兵结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪自2021年以来一直有军队驻扎在刚果，两国之间的紧张关系自2015年布隆迪指控卢旺达策划未遂政变以来不断升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，在前线与M23作战的布隆迪士兵有数千人，有人说8000人，也有人说10000人。”曾是刚果联合国调查员，目前就职于西蒙弗雷泽大学的Jason Stearns说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年一系列冲突结束以来刚果东部出现的一系列由图西族领导的叛乱组织中的最新一个，官方估计这些冲突造成了600万平民死亡，其中大多数死于饥荒和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，据路透社四位消息人士披露，布隆迪部队在北基伍省的Nungu激战，尽管被M23压倒，仍有数十名士兵丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪部队（之后）退回到了南基伍省，”Stearns说，“他们是试图阻止M23反政府武装和卢旺达军队向卡姆乌区推进的部队中的一员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡姆乌区位于布卡武北部35公里处，该市机场位于此区，还驻扎有刚果军队的无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国消息人士和卢旺达政府给予了卢旺达在刚果部署部队类似的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位布隆迪官员表示，大约有像那个数量的布隆迪军队在刚果，并称其军事近年来不断收到金萨沙军队越来越多的援助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的国家也因此付出了沉重代价，这就是为什么我们要求两个邻国签署停战协议并进行谈判的原因。”这位要求匿名的官员说。至于这一问题，布隆迪外交部长没有对此作出回应，刚果军队的发言人均没有对此消息作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如卢旺达，布隆迪亦试图弥合图西族和胡娃族之间深刻的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束于1993年至2005年导致30万人死亡的布隆迪内战的和平协议中，布隆迪军队实施民族配额制度，平等分配胡娃族和图西族职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，布隆迪在刚果东方地区作战的军队可能因对抗由胡娃族主导的M-23而分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ghent大学博士生Josaphat Musamba表示，卢旺达认为布隆迪在靠近边境的地方庇护着胡娃叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦卢旺达认为这是一种威胁，那么对其他邻国来说这也成为一种威胁。”他说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="M23反政府武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;M23反政府武装成员在戈马监督刚果潜在招募的新兵，M23反政府武装叛军与刚果民主共和国武装部队(FARDC)交战期间，2025年1月30日，东部刚果民主共和国北基伍省。特约记者Arlette Bashizi摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人移民法赌博失败</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·门+"){out.push("\\n"); out.push(escapeHTML(`&lt;a href="${href}"&gt;${linkText}&lt;/a&gt;`)); return out.join(""); } function escapeHTML(text) { return text.replace(/[&lt;&gt;&amp;'"]/g, function(match) { switch (match) { case '&lt;': return '&amp;lt;'; case '&gt;': return '&amp;gt;'; case '&amp;': return '&amp;amp;'; case '\'': return '&amp;#39;'; case '"': return '&amp;quot;'; default: return match; } }); } // 示例文本 const text = `Friedrich Merz, hitherto favourite to become Germany's next chancellor, suffered a blow three weeks before a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/germanys-election-polls-parties-policy-debates-2025-01-29/"&gt;national election&lt;/a&gt; on Friday when 12 of his own legislators &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/far-right-could-enable-law-first-time-modern-german-history-2025-01-31/"&gt;refused&lt;/a&gt; to support him in backing a migration bill that thereby failed to pass in parliament.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merz, whose conservative bloc has held a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/germanys-election-polls-parties-policy-debates-2025-01-29/"&gt;comfortable lead&lt;/a&gt; in the polls throughout the campaign, had already caused dismay within his party for saying the law was so important he was prepared to pass it with support from the far-right, nativist Alternative for Germany (AfD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parties of the centre in German politics had previously always joined forces to prevent the AfD, which is under surveillance by Germany's security services, from achieving legislative power.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Having on Wednesday got a non-binding motion on migration &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/german-election-frontrunner-risks-breaking-taboo-working-with-far-right-2025-01-29/"&gt;passed&lt;/a&gt; in the Bundestag lower house with AfD support, however, Merz lost on Friday at the hands of his own party members, in a blow to his leadership credentials.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"This move was entirely unnecessary: Merz had a sizeable lead in the polls, and could have just sailed to the elections," Thu Nguyen, deputy director of the Berlin-based Jacques Delors Centre, an EU policy think tank, wrote on social media platform Bluesky.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Instead, he deliberately chose to rely on the support of the AfD to get a majority - twice," she added, deeming the possibility of a stable German government as "further away than ever" after the vote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The draft would have restricted family reunifications for some refugees and called for more people to be refused at the border. Two-thirds of the public support stronger immigration rules, according to a recent poll.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merz had argued that the bill was necessary response to a series of &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/suspect-arrested-after-two-killed-knife-attack-german-park-2025-01-22/"&gt;high-profile killings&lt;/a&gt; in public spaces by people with an immigrant background. But the Social Democrats (SPD) and Greens said the proposals would not have stopped the attacks and violated European law.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chancellor Olaf Scholz of the SPD said in a video on Instagram: "Will we continue to confront complex problems in future or will we capitulate to the empty promises of the far right? How we answer these questions will define what kind of country we live in."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It remains to be seen if the defeat affects party standings, where the SPD and their Green coalition partners, on 15% and 13% respectively, are far behind the conservatives' 30%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The AfD, second in the polls and flush from their first parliamentary victory in helping pass Wednesday's resolution, criticised Merz for failing to gather enough support for Friday's law.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Merz doesn't have what it takes to be chancellor," AfD leader Alice Weidel told reporters. "The conservatives aren't united."&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Christian Democratic Party (CDU) party leader Friedrich Merz speaks to the media, in Berlin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Christian Democratic Party (CDU) party leader Friedrich Merz speaks to the media after the German parliament voted against an opposition draft law on tightening immigration policy, in Berlin, Germany, January 31, 2025. REUTERS/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Activists protest against conservative German chancellor candidate Merz's migration plans, in Hamburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman holds a sign that reads "ban AfD, stop Merz" as activists protest against conservative German chancellor candidate Friedrich Merz's migration plans, on the day the German parliament votes on an opposition draft law on tightening immigration policy, in Hamburg, Germany, January 31, 2025. REUTERS/Fabian Bimmer  &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Activists protest against conservative German chancellor candidate Merz's migration plans, in Hamburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign that reads "Together against right wings" as activists protest against conservative German chancellor candidate Friedrich Merz's migration plans, on the day the German parliament votes on an opposition draft law on tightening immigration policy, in Hamburg, Germany, January 31, 2025. REUTERS/Fabian Bimmer &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;`; const result = transformText(text); console.log(result); // 输出翻译后的HTML文本 &lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>为什么美国声称中国的存在违反了巴拿马 neutrality 相关条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国立法者和官员引用美国与巴拿马签署的近半个世纪的条约，试图为特朗普政府收回巴拿马运河的威胁进行辩护——前提是巴拿马运河的运作受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一些人认为，使用1977年《巴拿马运河中立条约》，该条约于1999年生效，保证运河将保持中立并向所有国家的船只开放，作为美国夺取运河的借口，这存在诸多障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座82公里（51英里）长的运河于1914年竣工建设，自1999年归还巴拿马后，一直由独立于巴拿马政府的巴拿马运河管理局控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职演说中誓言要夺回这座全球第二大的跨洋运河。特朗普错误地声称，中国正在运营运河，并为此抱怨运河收费问题，以及存在中国和香港企业的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的参议院听证会上，联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，监督美国海洋运输及其商船队的机构将“考虑对巴拿马海事部门进行广泛的审查”，并对进入美国港口的巴拿马旗船只可能实施罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，全球有超过8000艘船只悬挂巴拿马国旗并注册于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国务卿马可·鲁比奥即将到来的造访之前，巴拿马总统乔塞·穆洛尼于周四表示，他“不可能进行谈判，更不可能开启谈判过程以就运河事宜进行交涉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河属于巴拿马。”穆洛尼补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据条约，运河“必须保持安全，向所有船只的和平过境开放”，一些美国官员和政治家还声称美国可根据需要使用军事力量保卫运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前的听证会上，美国参议员泰德·克鲁兹称，中国承包商正在建造的一座横跨运河的新大桥，如果真的关闭了运河通行；以及在运河两端经营港口的中国公司构成“急迫”的安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马可能违反了这一条约。”得克萨斯州共和党参议员克鲁兹在听取美国官员和专家的意见后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座耗资13亿美元的桥梁由中国通号和中国港湾工程公司组成的国营企业联合体建造，预计于2026年完工，其间经历了延期和合同修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上世纪九十年代起，香港公司CK Hutchison Holdings就一直在运营运河两端的巴拿马巴尔博亚和克里斯托瓦尔港口。该公司是公开上市企业，尽管其为香港公司，但不受中国政府管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国国家和公司的存在，尤其是中国国营公司，确实提出了关于条约中立性的问题和担忧。”乔治梅森大学法学院讲师、保守派传统基金会研究员尤金·康特罗维克在听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康特罗维克表示，1978年美国参议院就1977年条约做出的修改只能保证美国在任何威胁下都会保卫运河，巴拿马不应认可这些修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8个条款的条约及其附录中并未涵盖任何关于争端解决或终止日期的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员还声称，巴拿马运河近年来增加的通行费“不成比例地影响了美国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数通过运河的船只都来自或前往美国，但运河收费系统并未按船旗、原产地或目的地进行区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在截止2023年9月的财年内，由于严重干旱，运河报告其收入下降5%至31.8亿美元，而2020年至2023年间，运河年收费收入增加了近26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河费用结构基于船只类型和大小的预订费加上无预订船只的拍卖费用，以及浮动的水资源附加费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军舰收费不同于商业商船，美国军舰享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约仅规定，“通行费和其他费用应当公允、合理，且符合国际法原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为美国更频繁地利用运河，所以美国对运河收费增加的不利影响首当其冲。”联邦海事委员会委员丹尼尔·马菲在听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解这是一项重要的贸易通道，希望继续使用这条通道，并受到公正对待。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运河收费增加不仅是巴拿马的做法，近年来其他国家的水路也出现了类似情况，包括苏伊士运河，这主要是受到需求上升、地缘政治冲突和气候变化导致的极端天气等因素影响，航运业专家警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再运营自己的商船队。上世纪六十年代，美国仅有不到10%的入境或出境货物是美国注册的。而现在这一比例降至1.5%。”前美国驻巴拿马大使约翰·菲利在上周的电视采访中表示，他补充说，巴拿马的收费增加主要是因为其使用新鲜水，这一措施同样影响了所有船只。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庆祝1999年美国向巴拿马政府移交巴拿马运河25周年纪念仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;庆祝1999年美国向巴拿马政府移交巴拿马运河25周年纪念仪式，在巴拿马城12月31日进行。路透社/阿里斯·马丁内斯/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕被认为对触发2011年起义负责的阿萨德时期官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一名前高级安全部门官员阿特夫·纳吉布，他是被废黜的领导人巴沙尔·阿萨德的堂弟，被认为是导致该国2011年起义爆发的元凶之一，原因是当年在南部城市达拉亚镇镇压抗议活动。叙利亚国家媒体援引报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布是一位少将，曾担任达拉亚政治安全局的首长。叙利亚西部拉塔基亚省的国家安全部队逮捕了他，国家媒体叙利亚阿纳多卢通讯社(SANA)报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新的执掌权力方在若干地区实施了安全镇压行动，声称这旨在拘捕前政府的残余势力，逮捕了几十人，多为低级官员或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年伊斯兰武装分子“征服胜利阵线”（HTS）发动闪电式军事进攻，夺取权力之后，纳吉布是被宣布逮捕的阿萨德政权前政治或安全部门最高级别的成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人阿赫默德·阿尔-沙拉和被任命为过渡期总统后承诺逮捕前政府中被指控犯有罪行的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报道，拉塔基亚国家安全负责人穆斯塔法·卡尼亚夫蒂表示，“这一行动是叙利亚当局努力追究涉及违反叙利亚人民权益人员责任的一部分，以增强该地区的安全与稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报道，纳吉布已被移交给相关部门接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，在纳吉布任达拉亚镇安全负责人期间，该镇一群叙利亚少年的逮捕和虐待引发了抗议，最终全国范围内爆发了起义，遭到阿萨德政府的残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，美国因纳吉布被指控在叙利亚的行为侵犯人权对他进行制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前反对派武装组织征服胜利阵线的成员在大马士革第四军区总部附近守卫，身旁是叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前反对派武装组织征服胜利阵线的成员在大马士革第四军区总部附近守卫，身旁是叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的画像，2025年1月23日，叙利亚图片来自路透社/雅马姆·阿尔沙赫/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫宣布特朗普周六将对加拿大、墨西哥和中国征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将于周六立即对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，对中国的商品征收10%的关税，白宫发言人卡罗琳·莱维特在周五的白宫新闻简报会上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示：“总统将于明天实施对墨西哥征收25%的关税、对加拿大征收25%的关税，以及对中国征收10%的关税，针对他们非法贩运并允许分销进入我们国家的芬太尼，这已导致数十万美国人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，《路透社》报道援引知情人士的说法称，特朗普将于周六宣布对加拿大和墨西哥进口商品征收关税，但关税的收取将推迟至3月1日，并为某些特定进口产品提供有限的豁免程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特称该报道为“不实”，但在被问及豁免时，她表示“没有有关豁免的更新”。她还补充说，关税将于周六公布，并立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特的言论导致美元兑墨西哥比索和加拿大元分别迅速走高。同时，由于《路透社》的报道，美国国债收益率上升，而股市当天转跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年和2019年特朗普对华商品征收惩罚性关税时，美国海关与边防局通常需要两周到三周的时间才能开始征税，因需向进口商发出相关通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的知情人士告诉《路透社》，他们不确定最终关税税率，但注意到特朗普多次表示计划于周六对来自这两个国家的进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，一位政府官员表示，特朗普周五正在审议关税计划，可能会为某些商品提供豁免。不过，任何豁免都将“非常有限”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管宣布关税可能会搅动金融市场，并给美国两大贸易伙伴施加压力，但为实施关税提供28天的窗口期并可能提供关税豁免，表明特朗普政府采取了更为谨慎的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也为加拿大和墨西哥采取行动以实现特朗普设定的关税目标，从根本上放缓来自美国边境的非法移民和致命芬太尼流入创造了时间窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的惩罚性关税和加拿大及墨西哥的报复性关税威胁到高达1.6万亿美元的北美贸易，并可能终止自1994年以来实施的具有深远经济整合效果的北美自由贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他仍在考虑对中国的额外10%的进口关税，以惩罚北京在芬太尼贸易中所扮演的角色。但知情人士称，计划中的3月1日关税将仅适用于加拿大和墨西哥，对中国的新关税计划仍不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税的决策由白宫核心团队管理，而非由候任贸易团队——提名的商务部长霍华德·卢滕和美国贸易代表提名人杰米森·格雷负责。这一消息来自一位了解此事的消息人士。这两人尚未经美国参议院确认，但参议院财政委员会正在进行格雷的确认听证，定于2月6日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他可能会很快就是否针对加拿大和墨西哥的石油进口实施关税做出决定，这表明他可能担心这些关税对汽油价格的影响。美国海关数据显示，原油是美国从加拿大和墨西哥进口的主要商品之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普贸易顾问彼得·纳瓦罗在周五告诉CNBC，关税收入将用于支付延长2017年的减税计划，该计划总价值4万亿美元，将于今年到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，特朗普预计将以《国际紧急经济权力法》（IEEPA）作为征税的法律依据，宣布因芬太尼过量导致2023年近7.5万美国人死亡的全国紧急状态，以及非法移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际紧急经济权力法》于1977年制定，并在2001年9月11袭击事件之后得到了修改，赋予总统在危机期间广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普手中可用的贸易法律工具中，IEEPA最快可以让他立即实施大范围关税，而其他方法则需要商务部或美国贸易代表进行长时间的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学界和商业界高管警告称，这些关税将导致从加拿大进口的铝材和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品以及从两国进口的汽车成本大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口商支付，并最终转嫁给消费者或接受较小的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税_tax首先会增加美国人的负担，”加拿大商会公共政策主管马修·霍尔姆斯表示。“从加油到杂货再到在线结账，关税将通过经济系统层层传递，最终伤害两国的企业和消费者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将“立即采取强有力的反制措施”，并补充说：“我们不希望如此，但如果他继续推进，我们也将采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位知悉计划的消息人士透露，加拿大已经制定了一项详细的关税报复清单，包括针对佛罗里达州橙汁（特朗普的故乡）的关税。另一位知情人士表示，加拿大还拥有一个更广泛的制裁目标清单，可能涉及高达1500亿加元的美国进口商品，但在采取行动前将进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，中国针对美国的豆类和农产品，并且欧盟也对美国的波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车发起了报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希内巴乌姆说，她将“以冷静的态度”等待特朗普的关税决定，并准备继续边界对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将始终捍卫我们人民的尊严、尊重我们的主权以及平等对话而无顺从的立场，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内巴乌姆此前表示，墨西哥也将采取报复措施，称特朗普的关税将导致40万美国失业，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上上周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗发生一场长达10小时的贸易口水战，警告南美国家，如果其不同意允许美国军事飞机搭载哥伦比亚遣返人员，将对其征收25%的关税。这场危机最终在佩特罗同意接受这些飞机后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在报复计划上更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中国与美国合作打击芬太尼走私的努力，并希望美国不会“把中国的善意不当回事”。</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普将于周六对墨西哥、加拿大和中国实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国将对加拿大和墨西哥征收25%的关税，对中国征收10%的关税，白宫发言人卡罗琳·利维特 Friday 表示，但她拒绝说明是否会有关税豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在美国华盛顿白宫签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7ZZIHSEAFKQJBMLXDXRGA7KCQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国總統唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令，日期为2025年1月30日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>三位以色列人质，包括美国和法国双重国籍公民，将于周六在加沙释放</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯在周五宣布，将在下一次交换中释放加沙被俘的最年轻的被绑架者之一的父亲Yarden Bibas，以及另外两名被绑架者，其中包括一名美国公民和一名法国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装部队发言人阿布·奥贝达在Telegram频道的帖子中表示，Yarden Bibas、Keith Siegel 和 Ofer Kalderon 三人将于周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bibas是被挟持时仅九个月大的Kfir宝宝的父亲，当时Kfir和四岁的Ariel一同被绑架，并且当时一同被挟持的还有他们的母亲Shiri。据报道，哈马斯在2023年年末声称，他们在加沙战争初期被以色列轰炸打死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们家族在被挟持后的早期视频中开始流传，画面显示尚处于恐惧中的Shiri抱着她年幼的孩子们，被挟持者包围着将他们绑走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34岁的被挟持者Yarden Bibas，在被挟持时也遭受了头部受伤并且有出血，一段被发布的视频中显示了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民Keith Siegel也被挟持，并与妻子Aviva一同被拘捕。Keith Siegel在哈马斯发布的去年的一段视频中出现。他的妻子Aviva已在2023年11月的第一次交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一同被挟持的Kalderon的两名孩子Erez和Sahar也在第一轮交换中获释。法国以色列国籍的Kalderon的家人表示，他们正怀着“巨大的喜悦与难以言表的焦虑”等待他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，哈马斯在加沙释放了包括五名泰国务工人员在内的三名以色列人和五名泰国人，以换取以色列释放110名巴勒斯坦囚犯。以色列方因谈判地点被大量人群淹没而推迟了释放过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四被释放的被绑架者表示欢迎，并表示前总统唐纳德·特朗普仍致力于释放所有剩余被绑架者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据暂停超过15个月冲突的停火协议，加沙武装分子目前将释放33名被挟持者，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多囚犯已经在以色列被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已经释放了15名被挟持者，包括五名泰国工人。哈马斯告知以色列，他们现在已确认8名被挟持者死亡。作为交换，以色列已释放400名巴勒斯坦囚犯和拘禁者，并计划在周六将400名长期囚犯和111名拘禁者从加沙转移到以色列，这一计划由哈马斯的媒体部门宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休战令促使国际人道援助加速进入加沙，加沙居民正面临极其严重的物资短缺问题。首批受到情势影响的巴勒斯坦人，包括受伤平民和武装分子，将于本周六通过重新开放的拉法跨境点前往埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，休战的脆弱性可能因以色列阻止联合国巴勒斯坦难民救援机构UNRWA在加沙开展工作而受到威胁，该机构已被以色列禁止与其接触。欧委会发言人朱莉叶特·图马在日内瓦的简报会上表示，该机构目前在加沙的工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，双方在加沙释放被绑架者时出现了混乱场景，以色列方面警告调解人不要承担风险。哈马斯方面指控以色列违反协议，包括士兵的开枪行为以及阻止帐篷和重型设备的送达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦囚犯和拘禁者中有30名未成年人，以及部分因参与导致数十人在以色列丧生的致命袭击而被判有罪的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列的统计，加沙攻击事件导致约1200人死亡，超过250名以色列人被绑架，代价对于以色列而言是建国以来最严峻的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的统计，以色列的军事响应造成超过4.7万名巴勒斯坦人的死亡，并且使拥有230万人口的加沙地带遭受了严重的生活必需品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有一半的被绑架者在2023年11月的第一次休战期间获释，另有部分人在以色列对加沙的军事行动中被解救并获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于2月4日开始的第二次协议实施阶段的谈判旨在释放超过60名被绑架者，包括青壮年男子，以及实现以色列全面撤出加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，将正式结束战争，并可能开始探讨加沙大规模重建的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张描绘被2023年10月7日被哈马斯袭击绑架的美国公民Keith Siegel的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张横幅于2024年4月28日在以色列特拉维夫展出，纪念被2023年10月7日哈马斯袭击中绑架的美国公民Keith Siegel，以及冲突期间其他被绑架者的形象。路透社/斯赫农·斯泰普洛顿/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人Yarden Bibas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张未标明日期的照片显示的是2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人Yarden Bibas。照片由Bring Them Home Now/手稿提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架并被以色列当局宣布死亡的以色列人Keith Siegel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张未标明日期的照片显示的是2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架并被以色列当局宣布死亡的以色列人Keith Siegel。照片由Bring Them Home Now/手稿提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人Ofer Kalderon" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张未标明日期的照片显示的是2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人Ofer Kalderon。照片由Bring Them Home Now/手稿提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿机场附近 helicopters flights  出于对一起致命坠机事件的响应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联邦当局于周五无限期限制了靠近美国首都华盛顿境内华盛顿国家机场（&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/USA-CRASH/WASHINGTONDC-AIRCRAFT/dwvkkwyzxvm/"&gt;华盛顿国家机场&lt;/a&gt;）附近的所有直升机飞行，此次行动发生在两天前（2025年1月28日）一次民航班机与军用直升机的空中相撞事件导致67人遇难后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局（FAA）采取了该措施以降低再次相撞的风险，同时救援队伍从波托马克河中打捞出这起美国近二十年来最严重航空灾难的机骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAA官员表示，该机构禁止大部分直升机在通往机场的两条航线部分区域飞行，并只允许警方和医疗直升机在机场及其附近桥梁区域内活动，直至进行完整评估。尚不清楚这些限制措施将实施多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难使人们对航空安全性及高密度交通机场（华盛顿国家机场）的空管人员短缺问题进行了严峻审视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿地区空域拥挤，该地区拥有三个商业机场、多个军事基地和多名乘坐直升机往来的一些高级政府官员。根据2021年政府问责局的报告，在截至2019年的三年中，距离华盛顿国家机场30英里（48公里）范围内共有8.8万次直升机飞行，其中包括约3.3万次军事直升机飞行和1.8万次警用直升机飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司飞机正在试图在华盛顿国家机场降落，但它在此过程中与陆军黑鹰直升机相撞，并坠入波托马克河中。刚从破碎资料中提取完“黑匣子”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/how-black-boxes-preserve-vital-clues-air-disasters-2025-01-12/"&gt;飞行数据和驾驶舱记录器&lt;/a&gt;），潜水员计划在周五继续打捞飞机及发现更多零部件，美国消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关当局尚未查清相撞原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会（NTSB）表示，他们计划在周五提取直升机的“黑匣子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAA的空管人员数量大约比目标低3000人。该机构2023年表示，其认证空管人员人数与上年大致相同，共1.07万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，该机场当地飞机和直升机的空中交通由一名空管人员而非两名负责，尽管这种状况在低流量时被认为是合适的，但也被视为不合常理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国交通部长肖恩·杜菲誓言要改革FAA（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/united-says-faa-staffing-shortages-causing-significant-disruption-newark-hub-2024-11-26/"&gt;联邦航空局&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在制定初步计划以修复@FAANews。我希望能尽快公布此计划。”杜菲周四在X（社交媒体）上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会正在研究CRJ700飞机（载有60名乘客及四名机组成员，全部人员在空难中丧生）的舱音记录器和飞行数据记录器。三名直升机机组人员也丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军表示直升机所采取的路线最高飞行高度为200英尺（61米），但可能飞得更高。空难发生时，飞行高度约为300英尺，根据飞行跟踪网站FlightRadar24的记录。NTSB预计将在周五晚些时候提取直升机的数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格赛特周四下令暂停位于弗吉尼亚的陆军单位48小时内的飞行任务，该任务也可能会被延长。“我们应该暂停这批飞行直至查明此事件的所有原因。”他在福克斯新闻上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;）周五表示，导致空难的直升机飞得过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑鹰直升机飞得非常高，高得太多。它远超过200英尺的限制高度。这真的不难理解，对吧？”特朗普在真实社交平台上的帖子中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·康韦尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/maria-cantwell/"&gt;康韦尔&lt;/a&gt;），参议院商务委员会主席民主党人质疑军事与商用航班在垂直与水平方向上相距仅350英尺时的安全性。她还敦促政府重新考虑允许在繁忙的机场附近进行如此多直升机飞行的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯记录显示，空中交通管制员已向直升机播报了即将逼近的飞机，并指示其改变航向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国阿美航空公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;）首席执行官罗伯特·伊索姆表示，美国鹰航5342航班的飞行员拥有大约六年的飞行经验。该英国航空 turboprop 飞机由PSA航空公司运营，PSA航空是其区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司七名飞行员在接受路透社采访时表示，华盛顿国家机场起飞对于因拥挤空间以及无法直接与军事飞机通讯（军事飞机采用不同无线电频率）而致命，这使此次降落变得独特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机场还拥有较短的跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛特表示，直升机由三名佩戴夜视镜的士兵组成的经验较为丰富的机组执行年度训练飞行。官员们说，他们暂停了涉及此次事故的陆军单位的其他飞行，并重新评估了该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难受害者包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人们，还有一群来自俄克拉荷马州（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/promising-teen-skaters-ex-world-champions-among-victims-washington-air-crash-2025-01-30/"&gt;天赋初现的花样滑冰少年&lt;/a&gt;）的花样滑冰选手及其亲属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航5342航班在华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;事故后，水下搜寻和救援队伍在被美国鹰航5342航班和黑鹰直升机撞毁的飞机残骸淹没的波托马克河附近工作，地点位于美国弗吉尼亚州亚历山大市。2025年1月30日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航5342航班在华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沿事故现场波托马克河漂浮的残骸外，美国海岸警卫队和其他救援队伍在华盛顿时水下搜寻和救援作业。2025年1月30日，路透社/美国海岸警卫队陪衬图/分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡预计将在周二于华盛顿会面两次，阿克西奥斯报道。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡估计将于周二在华盛顿会面两次，一次是正式会议，另一次是非正式晚宴，美国Axios于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会议预计在东部时间中午（格林尼治标准时间17:00）举行，随后两位领导人将与他们的配偶一起共进晚餐，Axios援引一名未具名消息来源报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会面已于本周由双方政府确认，将在此前六周脆弱的停火期间举行，此次停火暂停了以色列与加沙地带哈马斯激进组织长达15个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国白宫签署《亚伯拉罕协议》仪式上，特朗普总统接待领导人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2HERGJNHBNHLN43ZOVLKSAOA4.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国华盛顿白宫椭圆形办公室内，特朗普总统与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡举行会议的照片，摄于2020年9月15日。路透社/汤·布伦纳/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫：特别使团格伦内尔正在委内瑞拉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国特别使团 Ric Grenell 现身委内瑞拉，与当地当局合作，推动委内瑞拉帮派 Tren de Aragua 成员的遣返事宜，白宫周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特也告诉媒体，Grenell 将确保所有被扣留的美国人在委内瑞拉被送回国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="威斯康星州密尔沃基市共和党全国代表大会第三天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCEIXSYL7ZLO7MOHWDRCEAO6SY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;里克·格里内尔，前国家安全局局长，于2024年7月17日在美国威斯康星州密尔沃基市的Fiserv论坛发表讲话。路透社/迈克·塞加尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</guid></item><item><title>瑞典释放涉嫌杀害反伊斯兰主义活动人士的嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;瑞典一名检察官周五表示，他已决定释放五名因周三杀害反伊斯兰运动人士萨拉万·莫米卡而被拘留的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉万·莫米卡，一名38岁的伊拉克难民，曾多次在公开场合焚烧《古兰经》，于斯德哥尔摩附近索德蕾贾镇的一所住宅内被射杀。瑞典首相在周四表示，该杀害事件可能与外国势力有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初有五名嫌疑人被警方逮捕，但随着调查的深入，检察官拉姆斯·奥曼在周五的声明中表示，对这五人的嫌疑已有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥曼同时表示，这五人仍将接受进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫米卡曾因焚烧和亵渎《古兰经》——伊斯兰教圣书，在瑞典及社交媒体上多次接受审判，原定于该事件发生后几个小时内即可得出判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，瑞典因《古兰经》焚烧事件提高了恐怖袭击预警级别至第二高等级别，并警告国内及国外均存在针对瑞典人的威胁。大多数焚烧事件都是由莫米卡发起的，激怒了穆斯林人群体，并引发了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗最高精神领袖亚亚图勒·阿里·哈梅内伊在2023年表示，应对亵渎《古兰经》的行为给予“最严厉的惩罚”，并指出瑞典已“转入对穆斯林世界的战争状态”通过支持这些责任人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：据报道，特朗普将于3月1日起对墨西哥和加拿大征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将宣布自3月1日起针对加拿大和墨西哥的新关税措施，但同时将包括一个程序，供两国就特定进口商品申请具体豁免，三位了解计划的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五关税情况仍具不确定性，直至特朗普宣布后才成定局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些要求匿名的消息人士没有提供更多具体关税率的细节，不过他们指出，特朗普一直表示计划将在周六对两国进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府官员透露，特朗普周五正在审查关税计划，可能会允许部分豁免。然而，这位官员表示，任何豁免都将“凤毛麟角”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管宣布关税可能会动荡金融市场，并加剧美国与其两大贸易伙伴的关系紧张，但提供28天实施前的预警窗口和豁免程序显示特朗普政府采取了更为谨慎的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也为加拿大的和墨西哥采取措施以实现特朗普提出的关税目的赢得了谈判时间，意在促使两个邻居停止非法移民和致命芬太尼的流入。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律并排悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律悬挂。2018年8月29日。 REUTERS/Rebecca Cook/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:13:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>Meta的WhatsApp称，间谍软件公司Paragon已针对二十多个国家的用户展开攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;Meta Platforms的WhatsApp聊天服务官员表示，以色列间谍软件公司Paragon Solutions针对了数千名WhatsApp用户，其中包括记者和民间社会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员在周五表示，WhatsApp已向Paragon寄送了一份停止并纠正行为通知书，并敦促该公司打击此类行为。WhatsApp在一份声明中表示，“将继续保护人们的私人通信能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WhatsApp的官员告诉路透社，该公司发现约有90名用户受到了黑客攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员未具体说明哪些用户受到攻击，但他表示，目标用户分布在超过20个国家，包括欧洲的一些人。他称WhatsApp用户收到了恶意电子文档，这些文档无需用户交互即可攻击目标，这是一种所谓的“零点击”攻击，被认为是特别隐蔽的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，WhatsApp已中断了这一攻击行为，并将受影响的用户转介给加拿大互联网监管机构公民实验室。该官员未详细说明如何确定Paragon负责此次攻击。他称警政机构和行业合作伙伴已被告知此事，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局未就此事立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公民实验室研究员John Scott-Railton称，发现Paragon间谍软件攻击WhatsApp用户“提醒我们，雇佣军间谍软件仍在不断扩散，随着其扩散，我们仍会见到一些令人担忧的使用模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类间谍软件供应商，如Paragon，向政府客户出售高级监视软件，并通常将自己的服务宣传为打击犯罪和保护国家安全的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但类似的间谍工具被反复发现在记者、活动人士、反对派政治家及至少50名美国官方人员的手机上，这引发对其技术投入使用缺乏约束的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon据报道本月已被佛罗里达州投资集团AE Industrial Partners收购，该公司曾试图在公开宣传中将其定位为行业中的更有责任心的玩家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其网站上宣传“基于伦理的理念、团队和见解，以颠覆棘手的威胁”，媒体报导援引知情人士的说法称，Paragon仅向稳定民主国家的政府出售间谍软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织Access Now的高级技术法律顾问Natalia Krapiva称，尽管Paragon被认为是一家更负责的间谍软件公司，但“WhatsApp最近的揭露表明并非如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是一些坏苹果的问题——类似的滥用行为（是）商业间谍软件行业的特色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AE未就此事立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示WhatsApp标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORJAL4DYNFOR3K2HJT2YITAO6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄影：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片 - 2023年2月21日，键盘放在显示的WhatsApp标志前方的照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:12:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</guid></item><item><title>中国化学企业高管被清除了美国芬太尼指控，但因其他罪名被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;两家中国化学公司的高管在美国曼哈顿陪审团的审判中被认定无罪，他们被指控与他人合谋将前体化学物质运往美国制造芬太尼，但被判有罪于相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三宣布并周四在线发布的审判结果中，湖北遨思生物医药科技有限公司的主要主管王青召和市场经理陈奕伊被陪审团认定无罪，即合谋分销芬太尼或芬太尼相关物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，陪审团认定王青召和陈奕伊合谋进口芬太尼前体化学物质。尽管陪审团认为他们可能知道这些前体化学物质将用于制造芬太尼，但他们没有意图制造芬太尼。此外，该两名被告也因合谋洗钱罪行被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部援引2023年对王青召和陈奕伊的起诉书为荣，称这是对抗芬太尼这一高度成瘾性止痛剂的斗争中的一个重要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国当局首次指控中国公司高管因芬太尼及相关产品的分销而受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国已有超过40万人因合成阿片类药物过量致死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王青召的律师在陪审团宣判后表示，其客户无意制造该药物，“其化学品从未用于制造芬太尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈奕伊的律师未能立即对评论请求做出回应。纽约曼哈顿地区检察官办公室也未能立即回应类似提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控称，王青召和陈奕伊在2022年和2023年运送了200公斤用于制造芬太尼的化学品，并在泰国和斐济与伪装成墨西哥毒贩的美国缉毒局特工谈判交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王青召和陈奕伊的定罪日期分别定于5月29日和6月5日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特工，现为调查公司纳乔罗夫与科公司的首席执行官克里斯·厄本在接受采访时称，审判中的证据可能有助于美国谈判官士敦促中国严厉打击向墨西哥贩毒集团输送前体化学物质的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，它与墨西哥和美国合作打击非法毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遨思公司是路透社新闻调查中报道的七家向路透社记者出售前体化学物质的中国供应商之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Fentanyl precursors at Reuters' office in New York City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZPLVF5Y6NNT7FEKKBLRNSTKDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;芬太尼前体物质展示于美国纽约市路透社办公室。美国，2024年7月10日。路透社/安德鲁·凯利 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:30:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普特使格林纳尔将与委内瑞拉总统马杜罗于周五会面</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的小 групп代表里查德·格林纳尔将于周五在委内瑞拉与委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗会面，两国均表示此事，这正值特朗普政府为驱逐及打击犯罪团伙所采取的行动引起拉丁美洲各国不满之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者询问格林纳尔的访 Venezuela 是否意味着美国承认马杜罗是委内瑞拉合法领导人时，白宫新闻秘书卡罗琳·利维特表示，“绝对不是。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，格林纳尔此行有两个“非常明确”的指令：确保将美国关押的400名Tren de Aragua团伙成员遣返回委内瑞拉，并将所有美国在当地关押的人员遣返回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较早前，美国拉丁美洲特别代表马乌里西奥·克拉沃-卡罗内称，格林纳尔与马杜罗的会面“并非以换取任何东西的谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“美国和特朗普总统期望马杜罗总统将所有的向美国出口的委内瑞拉罪犯和犯罪团伙成员归还，且无条件、无附加条件地归还。作为世界上其他国家的期望标准，我们如此看待任何其他国家。这无可谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国之间存在紧张的关系，包括断交、经济制裁和指控对方犯罪活动和政变阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，双方仍共有一些悬而未决的双边问题，包括允许美国石油巨头雪佛龙（CVX.N）在南美国家委内瑞拉运营的许可证问题、美国关押在委内瑞拉的囚犯问题以及特朗普政府的大规模移民打击政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周表示，美国政府很可能将停止从委内瑞拉购买石油，并对这个南美国家“重视对待”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾宣称将驱逐委内瑞拉Tren de Aragua团伙成员，并有媒体报道称美国正与萨尔瓦多商议接受这些成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉检察长塔雷克·沙巴尔上周宣称，其国家已于2023年彻底摧毁了该团伙，并愿意重启与美国的法律合作以引渡该团伙的委内瑞拉成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不清楚被委内瑞拉关押的美国人或双重国籍人员的确切人数，但委内瑞拉官员已公开提到至少九人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马杜罗政府官员称其中大多数人为恐怖主义分子，并称一些人为高级“雇佣兵”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉政府经常指控反对派成员和外国囚犯与美国机构如中央情报局(CIA)合谋策划恐怖袭击。美国官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉沃-卡罗内还补充说：“被关押在委内瑞拉的美国人质不仅是不可接受的，必须立即释放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年末，委内瑞拉政府在数月谈判后释放了包括10名美国人在内的数十名囚犯，而美国方面也释放了一名与马杜罗关系密切的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部在 Telegram 上发布消息确认，该会面将于周五举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统乔·拜登政府在4月份恢复了广泛的对委内瑞拉石油的制裁，原因是委内瑞拉总统马杜罗未能恪守承诺进行公开总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派在去年的选举中认为马杜罗政府的胜利受到质疑，包括反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯在内的一些人将马杜罗称为委内瑞拉的“正当总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府还实施了针对数十名官员的定向制裁，并提高了追捕包括马杜罗在内的领导人奖励金额，使得特朗普政府在进一步制裁方面有些许局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马杜罗政府始终拒绝美国及其他国家的制裁，称这些措施是非法手段，旨在削弱委内瑞拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其任期初期采取了对马杜罗的“最大限度压力”制裁政策，并在2024年美国大选期间将马杜罗称为“独裁者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长年反对马杜罗的罗比奥上周通过电话与反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯和玛丽亚·科里娜·玛查多进行了交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林纳尔曾表示，在特朗普就职后他曾与委内瑞拉官员会面，并计划与反对派成员见面，但尚不清楚他是否与参加了特朗普就职仪式的埃德蒙多·冈萨雷斯会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》周五报道，雪佛龙正在试图保护其运营委内瑞拉的特殊美国许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪佛龙首席执行官迈克·惠斯通告诉该报，在罗比奥表示该许可证需要重新考虑后，雪佛龙将与白宫进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠斯通称，如果雪佛龙被迫撤出委内瑞拉，那么中国和俄罗斯将获得对该国更大影响力的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受特朗普政府驱使，委内瑞拉去年对美国的石油出口激增64%，达到约22.2万桶/日，使其成为美国仅次于中国的第二大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普开始了大规模移民执法行动，承诺大规模驱逐移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，数百万委内瑞拉人离开该国，许多人移居拉丁美洲其他国家，另一些人则移居美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约60万名在美国的委内瑞拉人因乔·拜登政府提供的赴美免遣返宽限资格而免遭遣返，但美国国土安全部部长克里斯蒂·诺伊姆表示，她计划缩短这些保护的持续时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺伊姆必须在本周六之前决定是否终止将于2024年4月到期的委内瑞拉人临时保护状态（TPS），根据日报获得的一份她的撤回通知副本显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马杜罗政府已表示欢迎回国的委内瑞拉人，但未具体说明是否接受特朗普政府的遣返航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉官员长期以来一直暗示可能拒绝接受搬迁航班，理由是对美国制裁的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉反对派在一份声明中表示，他们完全尊重美国政府对类似Tren de Aragua团伙采取行动的行为，但认为TPS或类似项目对于守法的移民至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普顾问兼前国家安全局局长里查德·格林纳尔在为穆斯林和孟加拉裔美国人举行的特朗普宣传活动上与参与者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RB5NPWCL2ZJSZHIBV7PO5UDJMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普顾问兼前国家安全局局长里查德·格林纳尔在为穆斯林和孟加拉裔美国人举行的特朗普宣传活动上与参与者交谈，美国密歇根州赫曼特马克，2024年11月2日。路透社/Rebecca Cook / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</guid></item><item><title>华盛顿空难 victims 生前致力于帮助他人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;基亚·杜根是一位人权律师，被称为正义战士，她与警察暴力抗争，并保护人们免遭驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍勃和洛丽·施罗克是新型农民，成立了自己的谷物业务，并驱车前往探望女儿。他们也服务他人：通过一个基督教项目提供心理辅导和教育，帮助经历创伤的年轻男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述三人中的三位在华盛顿州坠机事件中不幸遇难，共有67人丧生。1月25日晚，一架美国陆军直升机和一架客机在雷根国家机场附近相撞。事件仍在调查中，更多关于遇难者的信息也随之公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜根，30岁，是哈华大学的副教授候选人，她在威奇托的家人那里访问后返回华盛顿。她是白金汉宫前第一夫人米歇尔·奥巴马在白宫的政策实习生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能在白宫工作是一种荣誉，不仅在白宫工作，还能为黑人总统工作，这在大多数美国历史上是不可能的。”2017年在《太阳花》在线通讯中，杜根如此描述她在华盛顿的夏季学期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，她最近刚刚探望了她的母亲古ین，后者刚从医院出院，而她预计秋季将在哈华大学教授法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜根毕业于哈佛法学院，过去曾是密苏里州小姐的候选人。她在人权维权组织Civil Rights Corps工作，她的诉讼活动包括挑战田纳西州、德克萨斯州和华盛顿特区的不合法警察行为和金钱保释制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的哈佛法学院页面上称，同事们称她为“一股自然的力量”，在新冠疫情时期，她在哈佛法律援助局工作，保护人们免遭驱逐，同事们称她是一位“真正的正义战士”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次案件中，杜根成功地代表了一位因拒绝支付租金上涨而被驱逐的女性，该租金上涨对于条件不佳的公寓来说是不可负担的。后来，她为该妇女及其幼子争取到了长期的可负担租约。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还为哈佛辩护者代表经济困难的被告处理刑事诉讼案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的法律教育由临床和无偿法律服务定义。”杜根在她的页面上引用说，还补充说与客户的合作让她了解到“法律的技术要素，以及关于法律应该是什么样的更广泛的问题”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友兼前塞戈维奇县专员莱西·克鲁斯记得杜根是一位“勇敢而美丽的灵魂，争取人权的光芒”。她在Facebook上写道：“她的离世令人心痛，不仅对她家人和朋友，也对所有相信正义和平等的人。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍勃和洛丽·施罗克，58岁和56岁，来自堪萨斯州基奥亚，这是一座拥有2,400人口、靠近俄克拉荷马州边境的小镇。这对夫妇驱车从威奇托前往华盛顿，然后前往宾夕法尼亚州的利诺瓦大学探望女儿埃莉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们担任基奥亚的优质谷物公司的总裁和副总裁，该地区风能与冬季油菜轮换种植项目的第一批农民。这有助于提高作物产量和改善土壤健康，据《堪萨斯城星报》报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还在马里兰州安顿了一个家，以便更靠近女儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从上帝那里真正得到的礼物，他们不该承受这一切。”20岁的堪萨斯州立大学学生格蕾丝·坎特雷尔说，她在埃莉长大时是她的邻居。她说这对夫妇是她的“第二组父母”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自11岁起就是鲍勃好友的迈克尔·辛普森通过举重认识了鲍勃，并在多年中保持密切联系。辛普森说，这对夫妇激励他放弃工作，成为基督教会项目的负责人，该项目提供避风港、基督教教育和创伤应对辅导，该项目网站上说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，多年来鲍勃一直在默默地为该项目提供经济支持，鲍勃和洛丽都深受他们信仰的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我身边的朋友不多，但鲍勃是我的好友之一。”辛普森说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基奥亚的威奇托市居民在威奇托Dwight D. Eisenhower国际机场为坠机事件中的遇难者设立的纪念地点留下的集体悼念留言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCIJJK3IBBPBNG5D5NLEIZH7RM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子在威奇托Dwight D. Eisenhower国际机场的纪念地点留下了一张悼念中空相撞事件遇难者的纸条，这是一架美国军队黑鹰直升机和美国航空5342航班相撞的地方，地点在威奇托，美国。2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="威奇托Dwight D. Eisenhower国际机场，美国航空5342航班遇难者纪念地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D76UBEY5RFNOZAXV2BQOWTL7YE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;飞行乘务员凯瑟琳·格雷塔在威奇托Dwight D. Eisenhower国际机场美国航空5342航班遇难者的纪念地点留下了一张悼念纸条，这是一架美国军队黑鹰直升机和当晚相撞的美国航空5342航班，地点在威奇托，美国。2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="跌宕Dwight D. Eisenhower国际机场，美国军事黑鹰直升机和美国航空5342航班空难纪念地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OXDJBRNKZO3TFFNSGLFLDVO3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;杰夫·特里在威奇托Dwight D. Eisenhower国际机场美国空军黑鹰直升机和美国航空5342航班空难纪念地点留下了一张悼念纸条，地点在威奇托，美国。2025年1月31日。路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:54:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</guid></item><item><title>解析：卢伊斯·鲁比亚莱斯因世界杯亲吻丑闻受审</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;西班牙足球联合会（RFEF）前会长路易斯·鲁比亚莱斯因在2023年女足世界杯颁奖典礼上未经同意亲吻球员珍妮·赫尔莫索，在无罪开庭审理。&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/soccer/rubiales-stands-trial-kiss-that-exposed-machismo-spanish-soccer-2025-01-31/"&gt;详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为案件背景：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比亚莱斯现年47岁，曾效力于西班牙和苏格兰的数家低级别联赛俱乐部。2009年之后，他担任西班牙足球运动员协会（AFE）会长，并在2018年当选RFEF会长。他誓言要改善机构结构、提高收入并增加透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，鲁比亚莱斯在俄罗斯世界杯前两天解雇了西班牙国家队主教练格尔马·洛佩特吉。原因是他发现了洛佩特吉与皇家马德里达成了赛前加盟的协议。2022年，西班牙女足队员在前教练何塞·维达尔的领导下发生了冲突。RFEF支持维达尔，随后从世界杯冠军队伍中剔除了涉及该事件的12名球员中的15名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月20日，西班牙在澳大利亚的决赛中以1比0击败英格兰时，鲁比亚莱斯在接近西班牙王后莱蒂齐亚和16岁公主索菲亚时摸了摸自己的裆部庆祝。在颁发赫尔莫索奖牌时，他将球员的头按在自己肩上并吻了她的嘴唇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据更衣室的监控视频，赫尔莫索最初反应是向队友说：“嘿，我不喜欢这个。” 联合会次日称她轻描淡写了这一事件，但赫尔莫索否认涉及此言，并称她不同意这次亲吻，并是性别歧视的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比亚莱斯最初称批评者为“蠢货”，随后道歉：“我肯定是错了，我必须承认。” “那是在极度庆祝的时刻没有恶意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联暂时禁止鲁比亚莱斯从事足球活动90天。他最初拒绝辞职，随着压力增大最终辞职。国际足联最终禁止他三年内从事所有与足球相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年9月，赫尔莫索向鲁比亚莱斯提起刑事诉讼。西班牙总检察官玛塔·达尔捷随后指控鲁比亚莱斯性侵及胁迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便鲁比亚莱斯否认有不当行为，检察官仍要求针对他发出禁止令，使其不得接近赫尔莫索500米以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，达尔捷指控鲁比亚莱斯犯有性侵和胁迫罪，分别可判处1年和1.5年监禁。同年5月，法官将鲁比亚莱斯送至审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前女足国家队教练何塞·维达尔、体育主管亚历山大·卢凯和联合会营销负责人鲁本·瑞巴也因胁迫赫尔莫索被指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比亚莱斯的举动引发了西班牙及其他地区的大量公众批评，但在某些圈子里也引发了对女性主义的反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙社会党政府对此态度强硬：副总理伊多拉·戴亚兹称亲吻为“攻击”，平等部长伊琳娜·门多兹告诉路透社：“我们将向世界传达正确信息，性别歧视时代已经过去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在体育界，包括巴塞罗那主帅哈维·埃尔南德斯在内的多位知名人士均谴责鲁比亚莱斯。一支包括整个世界杯冠军队成员在内的81名专业人士宣布不会在现任领导下为国家队效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件所有相关方，包括赫尔莫索、鲁比亚莱斯及其共谋者，都将需要在法庭上陈述证词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比亚莱斯面临最高可达2.5年监禁的风险，虽然在西班牙，对于不满两年的判决，犯过大错的被告通常可以通过支付罚款来避免坐牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他可以对该决定提出上诉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="西班牙皇家足球联合会前会长鲁比亚莱斯在马德哈邦法院接受调查时在记者旁边出庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TREOFGMW3BODTERUTY5XAXLIMQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西班牙皇家足球联合会前会长路易斯·鲁比亚莱斯在2024年4月29日于西班牙马德哈邦出席法官审理时，与记者合影。图片：路透社/苏苏亚·弗雷斯/资料图。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>