<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 06:36:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的300名议员中有190名，在周三的会议上通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场直播电视显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱内遭到同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，他在2007年被定罪，被指控杀害毒品成瘾者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省卑诗省温哥华地区的养猪场屠宰其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其部分遗体在位于温哥华市区附近的破败房产中被发现。检方在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自20世纪初以来，从温哥华贫民窟的东端地区失踪的超过60名妇女。直到2002年早期皮克顿被捕前，她们仍杳无音讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于距温哥华市区东约25公里的普尔科奎姆镇——共发现了33名女性的尸体或DNA样品，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普尔科奎姆的家中拍摄，此图为文件电视图像。图片来源：路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现走软而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）政党后，面临着该党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的大幅下滑，也首次在30年内没有获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政，这可能需要在政策上做出让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层的一名官员支持他留任，而分析人士认为，没有明显可以取代他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治认可度高于其他重要政要，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在预计能够在周日宣布的最终初步结果中发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前景在2022年曾因一个调查委员会报告而悬而未决，报告指出，他可能因储存在家具中的现金而涉嫌不当行为，此事被称为“农场门”。不过，拉马福萨否认了不当行为并赢得了一项新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对ANC最严峻的考验之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪以及持续不断的电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，当时他承诺整顿该党的形象，重振经济，而在前任总统雅各布·祖马统治期间，该党经历了九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一波热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍未复苏，而顶级ANC官员仍然笼罩在一系列丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果中的决定性打击来自他的竞争对手祖马，祖马支持新党姆金托瓦·维齐，该党超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省KZN。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在KZN非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特科加说，“这对拉马福萨的计划而言意味着终结……难以想象在这种选举失利后，一切还能如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者批评拉马福萨因避免加剧党内的裂痕而不愿对关键改革采取行动，这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者认为，拉马福萨在团结方面表现出色，并积极推动南非成为所谓的“全球南”国家之一的关键举措，后者指的是低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最受关注的声音之一，敦促更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁决以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出过去三十年来ANC的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的对策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托足球场。演讲开始后不久，许多人就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺奇西&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器，这一决定标志着美国在对俄两年战争中更为深入地介入，被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标是风险过大的行为。他们担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰巧与美国对基辅政府供应高级武器的禁令不谋而合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令均已被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫区域的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射(GMLRS)导弹和其他武器提供了合法依据，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们设防之前，将俄罗斯人从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国家战略研究所的研究员莫基拉·别利耶科夫（Mykola Bielieskov）说，这是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于守势，不得不重新考虑他们在哈科夫地区进攻时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌方在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗讨论了这一请求。乌方希望能够使用美国武器对俄罗斯境内目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将其呈交给拜登。据该官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取类似行动，但当时说：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究所欧亚项目研究员罗伯·利（Rob Lee）指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮设在边界附近。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”利说。“它可能具有一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，单独这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的走向，但如果能使其更为困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北部地区生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，它将无法在其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的地域，尤其是在今年俄罗斯在战场上取得进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅总统泽连斯基在与《卫报》的一次采访中被引述称，呼吁美国允许其对俄罗斯境内较远的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在华盛顿战略与国际研究中心担任研究员的马克·坎西安（Mark Cancian）认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大逆转，但迈出了重要一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将 argument 要求下一步：打击更多目标，可能包括不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示美国政府是否能扩大这一政策，允许对俄罗斯其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在俄罗斯袭击乌克兰的背景下，在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼里夫卡，一处重伤的儿童青少年体育学校工作。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科夫/资料照片 2024年5月30日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时神情严肃，发出了适用于其法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团仅一天前 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他因伪造文件掩盖支付给色情明星静默费的记录而有34项罪成】后，这位共和党总统候选人一口气列出了多位对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的陪审团主席正义官胡安·梅尔钦为“不正派的”和“恶魔”。他形容 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人乔·拜登】为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为其作证的证人，以及曾 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾他【的国会议员， - 并重申了他的集会上惯用的宣传【——非法涌进该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普恳求支持者捐资支持他的竞选活动，将他面临的挑战描述为不只是他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”【他说】，“因为我们正在为美国而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常夹杂幽默，这一段讲话则主要情绪低沉。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一张薄薄的写有几条内容的纸。在讲话结束时，他不回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速撤离讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募捐以及社交媒体，特朗普的盟友们也对司法体系及相关人士猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此都认为对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，证实他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人挫折的抱怨，以及对美国司法系统的歪曲描述。观察的人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国总统，”拜登团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者 - 多数人认为纽约的裁决有失公正 - 在周四以3480万美元的捐款支持他的竞选活动，特朗普团队宣称这是他近日来在WinRed平台上的单日筹款纪录，WinRed是共和党用于数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管已经筹集的资金总数落后于拜登，该竞选活动仍试图保持节奏，发放了一系列预示困境的筹资短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”【其中一条短信写道】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会投降！”【特朗普新闻发布会后一条短信】写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判存在缺陷，这些指控本不应提出，曼哈顿严重左倾陪审团构成有偏颇，法官有偏见 - 本地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织谴责不够激烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉里奥维塔针对一家在网上平台X发布的大学共和党团体称陪审团裁决应得到尊重的声明，发起了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如同屁股，”拉里奥维塔在推文中写道，“人人有一套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击&lt;/a&gt; 之前警告美国人“不要扑火，不要因更严重的党派分歧而浇油”的相对温和的前任共和党竞选州长劳瑞·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”【拉里奥维塔在X平台上回复霍根时指出】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民的采访显示，唐纳德·特朗普的定罪令一些人重新考虑了他们在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分歧 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他与拜登的重赛”&lt;】尽管大多数接受访问的共和党人声音听起来与特朗普自身相似，均称审判是欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，旨在打击他，阻止他出现在竞选舞台上尽可能多地时间，”62岁的退休警察、沃里塔市居民斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布鲁斯·麦克德米尔/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少提升产量支出的承诺，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这可能缓解欧佩克+本周需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因其页岩油革命以及大幅提升产量的技术与效率突破，驱动了非欧佩克产油国在全球原油供应增长中的大部分增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和欧佩克+联盟成员国去年加深了供应削减力度，部分是为了弥补美国及其非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+的总削减量约达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项可能允许这一削减措施延续到2025年的复杂协议，三位熟知欧佩克+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+本周日开会考虑供油策略之际，美国产量增长继续推动非欧佩克+产出增加，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加约30万桶/日吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国产量增长将更高，达64万桶/日。这三位都是最值得关注的预估者，且均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。欧佩克称，这将意味着相比2023年，对欧佩克+原油的需求应增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长将较目前水平低约110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使原油价格徘徊于每桶80美元附近，美国生产商也不太可能再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持相当保守和自律的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量尚未有明显增加，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的局面。公司计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已经下降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年稳步增长100万桶/日的潜力，但目前尚未表现出要以这一速度增长的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下受限于增加发展的支出，之前无节制的支出引发页岩油部门在2010年代取得迅速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人开发商，他们现在正不得不应对领域内的整合潮。后者通过钻更深的井并在同一时间从更多井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近来有了整合潮，我预计当前原油价格将延续，这将有助于支撑美国整体石油产量以适度的速度增长，因为钻探和完成效率的持续改进将继续。”德州标准石油总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是由于整合的原因。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略已有所改变，更侧重于资本节约，因此反应也有所不同。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿削减生产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将会引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署2024年3月的报告，欧佩克+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从德克萨斯州二叠纪盆地Wink小镇奥茜斯石油拥有的区块控制室的视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作层从德克萨斯州二叠纪盆地Wink小镇奥茜斯石油拥有的区块控制室的视角拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比哈·伯里重拾他在美国与真主党之间推动调解的角色，试图结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁长者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力。自从以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫，伯里成为了稳定黎巴嫩局势的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三播出的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马勒运动的领导人而声名鹊起。自1992年以来，他一直是议会议长，这是黎巴嫩宗教派别秩序中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任真主党领导人阿米尔·卡塞姆称伯里为谈判代表，并称之为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，期望促成冲突的和平解决，尤其是在2024年9月与加沙战役同时爆发并急剧升级的冲突中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且美国将真主党列为恐怖组织，伯里在推动和平解决冲突方面的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他是唯一值得你见的人，他是国家。”一位贝鲁特驻地外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判了释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质的协议，使他在国际上获得广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会议长，正值纳斯尔拉赫登上真主党领导人的位置。两人共同领导了什叶派“双人组”，指的是该双胞胎政党长期主导什叶派政治代表并控制国家大部分事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时他对什叶派或伊朗的立场也有明确的界限。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马勒运动影响力范围内的泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于莱索托的一个商人家族，移民到黎巴嫩后在那里成长，并在大学期间就涉足政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社群中有许多人称颂伯里，感谢他在该宗派占据优势的宗派制度中提升他们的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里接替了创立阿马勒运动的穆萨·萨德尔，在萨德尔失踪后掌管了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战期间的几乎所有主要政党交战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部队，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公开质疑他对其真主党的真实感受时，伯里否认了这一点，宣布纳斯尔拉赫“就像我一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战斗人员与真主党一起对以色列发射火箭，以示对加沙的支援，当时以色列对南部以色列发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境对峙，寻求说服真主党从黎巴尼河北侧撤退。曾有多达30公里（20英里）远离边界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎巴尼河向南移动到边界要比将真主党向北推得更南容易。”知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，让政府中的总统职位长期空缺，超过两年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量，后者认为任何谈判都必须由总统主导。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比哈·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比哈·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。路透社/ 法里德·阿勒苏丹尼 档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳比哈·伯里的画像，在一个纪念坎努斯起义45周年活动中出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳比哈·伯里的画像，在一个纪念坎努斯起义45周年活动中出现（8月31日，2023年，贝鲁特，列奥卢萨·马霍迪档案照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质为交换的前提下，提出新的加沙停火计划，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束这一冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让和平的日子到来。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他正面临竞选年的压力，需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解，多次试图安排以色列与哈马斯激进组织之间达成停火，但双方均指责对方阻碍进展，导致谈判多次搁置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法地区频繁入侵及国内外对政府在加沙死亡事件和人质持续被扣押问题上的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内蛰内坦总理办公室表示，以色列已经授权谈判人员公布这一加沙停火协议，拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手上个月刚刚因34项重罪指控宣判有罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，不同于以往的计划，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙地区的人口中心，交换包括老人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆运送人道援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这一新发展值得关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称已将这一提议转达给哈马斯，由卡塔尔转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列方面改变他们的想法，“我知道，在以色列支持这场战争持续无限期的那些人不会同意这个计划，并将进一步呼吁战争继续下去。其中一些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望数年之内保持战斗，而人质问题对他们而言并不重要。纵使面对来自各方面的压力，我仍要求以色列领导人支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的总统，在战争期间唯一一位访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列不受伊朗攻击的那个人，我希望你们深思如果此刻失去这一时刻会产生什么后果。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近来战场取得了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了结束这场危机的路线图。这是一份详细到四页半的协议，谈判细节非常详尽，摆在桌面上的内容实际上是这一过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体称，拜登周五的讲话极具震撼力，被视为试图直接向以色列民众传达信息的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构曾禁止详细披露这一提议，以色列新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴提亚大学的历史与公共事务教授杰里米·萨里·尼表示，该提议的成功几率比以往提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发起任何认真攻击或袭击恐怖事件的能力不大，但比之前低很多。”萨里·尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转而反对”以色列，萨里·尼表示，这也可能促使以色列民众希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”萨里·尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议主张以释放加沙病重、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，并可延长停火以允许向这一据点运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该提议在上个月因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止战争的要求，且不断加大对拉法市南部的袭击力度，而告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，除非以色列停止战争，否则不会参与更多的谈判，但愿意达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17国的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤怒，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众度过了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“本周初我们看到了拉法遭以色列袭击后引发的可怕的火灾图像，其中针对哈马斯的袭击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日袭击加沙以回应南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在因以色列军事进攻而被毁的建筑废墟中行走，该地点位于加沙北部，加沙2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘再质押’平台兴起，交易者追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，用户将代币锁定以此换得奖励，这种复杂的计划正被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新委托”（re-staking）的兴起是加密货币市场风险投资的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益率，加密货币市场的风险投资行为不断增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大的加密货币，在今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这相较于六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司是为扩大传统的加密货币“委托”（staking）实践发明了“重新委托”这一概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币代币的所有者允许他们的资产被锁定用于验证过程。持有者在参与委托期间失去了即时访问其代币的权限，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些委托平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已委托的加密货币。重新委托使代币持有者能够将这些新代币再次部署到不同的基于区块链的项目中，希望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新委托的风险持有不同看法，有些内部人士认为，这种做法还太新颖，难以确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士，担心如果新的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环，如果所有人同时尝试退出，这可能会造成更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品用于二次抵押时，这并不理想，它增加了新的风险要素，这些风险以前不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对于收益率的吸引力是显而易见的：在以太坊区块链上的委托收益范围通常在3%-5%，但分析人士认为，重新委托的收益更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这场富有风险的金融活动中，加密货币持有者投资于试验性方案，希望通过生成大量的回报来增加其资产值而不需出售这些资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供委托奖励，因为其支付机制尚未开发完成。用户加入该平台主要是期望未来的奖励或所谓的空投（airdrops）和其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由追求如此空投的用户推动的，称其为“这真是非常投机性的免费金钱效应”。“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供了委托服务但不提供重新委托服务。（COIN.O）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是先择其后行，希望能得到奖励，但并不清楚具体奖励是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan在创立EigenLayer去年前是西雅图华盛顿大学的助理教授，他曾是启动印度第一颗由学生设计的小型卫星项目团队的成员，这一信息可在他的学术网站上找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在委托人与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重新委托平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已出现，它们为客户在EigenLayer代币委托，并产生代表这些代币的重新委托资产的新代币。这些代币可以在其他场景中使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将其代币委托到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这只是新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然Coinbase的Duong认为重新委托可能存在“隐藏风险”，如果重新委托代币被用于加密借贷，那么可能会在这一个市场上造成被迫清算和市场低迷时期更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着代币溶解了其价值，部分基金在Terra和Luna代币崩盘后很快失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer承担风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议的定价错误……这些协议错误地评估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新委托，指出重新委托协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产比例而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界中的亏损可能扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新委托问题对传统金融市场不构成任何有意义的风险传染。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融市场相连，重新委托已引起了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的分支Zodia Custody已经看到了显著的机构对委托的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新委托跨越的“纸面追踪”难以建立，认为这是一种“一步太远”的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作了部分资金重新委托，Kelp DAO在4月的博客文章中如此表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示为客户提供加密资产委托，并预计“一个新的围绕重新委托的生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="butt勒示图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表比特币的示意图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。 路透社/Benoit Tessier/示意图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表以太坊的插图存在于一台PC主板上，摄于2023年6月16日。 路透社/Dado Ruvic/示意图//文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>