<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 09:45:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭到同监犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒贩和妓女，并在其尸体上谋杀。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破败的地产上被裁定杀害六名女性，其部分遗骸被发现。政府检方在他被判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱内遭受攻击后被送往医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华贫困且毒品泛滥的东端地区失踪的女性中的一部分，失踪时间超过十年，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 PORT COQUITLAN 附近的皮克顿猪场，当局发现33名女性的遗骸或DNA，其中大部分是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上线不到几小时即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，是因为警察陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新 Westminster 开始前的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华郊外波特科尔基兰家中的一张无日期的电视照片。路透社/环球电视 / 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，面对该党自种族隔离结束以来最差的选举结果，其影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，自上次2019年选举获得57.5%选票以来，ANC的得票率下降至不到42%，这是30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举行为了ANC党带来打击，使其不得不与其他较小政党谈判联合政府或达成其他形式的共识，以治理国家。可能需要在政策上作出让步或交出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评要求其辞职，但ANC的一名高级官员支持他留任，分析人士认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位，”西开普大学政治学教授安东尼·博尔特说道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC党内派系矛盾可能使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日公布在正式初步结果公布后发表的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年陷入危局，当时一个委员会报告发现他在他的狩猎场家具中藏有一笔现金可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与该丑闻相关的指责，该丑闻被称为“Farmgate”，并在那一年赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC党迄今最严峻的考验，选民对高失业率、严重犯罪和电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺整顿党的形象并恢复经济，此前在九年的丑闻、贪腐和经济下滑下，他的前任雅各布·祖玛执掌ANC党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家元首后，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济停滞，高级ANC官员仍然卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自于他的强劲对手祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的强劲表现，严重侵蚀了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛绊住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这将是拉马福萨项目的终结……在选举失败后，一切仍按正常轨道进行是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的态度摇摆不定而受到批评，以避免进一步撕裂党内裂痕，这与他作为工会领导人在80年代展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建设性的对话能力及推动南非作为“全球南方”代言人的角色，“全球南方”指的是低收入和发展中国家的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，作为全球最响亮的声音之一，拉马福萨呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力求强调ANC过去的30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提供不了新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC党造势活动中，他承诺“会做得更好”，面对成千上万的支持者在索韦托足球场，许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球疫病防控协议的谈判将于2025年或更早时间完成，世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在流行病前和期间增加国际合作，这是在承认COVID-19期间失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富国与穷国在疫苗共享和应急准备等问题上的分歧而延长了谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急情况”类别，用于最严重的和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定体现了各国成员共同保护其民众以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的愿望。”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们将采取步骤促使各国承担责任，并加强措施以防止疫情在威胁到美国人及其安全之前扩散。”美国卫生与人类服务部助理部长杰克希泽罗riday表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，针对大流行病的新法规旨在加强全球对新冠肺炎后可能出现的新病原体的防御。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪内斯·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时发表讲话，其内容不仅适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争：他准备好了进行战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团在一宗有关唐纳德·特朗普骚扰色情明星支付封口费的刑事诉讼中，裁定他因伪造文件而罪名成立34项后的一天，共和党总统候选人愤怒地列出了一系列反对者和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理他案件的法官胡安·梅尔恰恩为“腐败”和“恶魔”。他将他的民主党对手乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将他面临的挑战比作不仅仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲多是沉重的。特朗普仅拿着一页半的笔记参与了这次新闻发布会。最后，他拒绝了提问，带着儿子厄里克·特朗普快速地离开了讲席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对美国构成威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的话作为进一步证明他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人怨恨的夸夸其谈，并对美国司法制度撒谎，任何正在观看的人都能得到明显结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定唐纳德·特朗普罪名成立的一天，特朗普的支持者们——他们大多认为此举是冤假错案——在短短一天内通过特朗普竞选团队的平台为他筹集了3480万美元的捐款，这是WinRed平台上共和党人士单日筹款的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的竞选团队在总筹款数额上落后于拜登，他们还是在周五传发了一系列严峻的筹款短信，继续拉升筹款的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此读着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信高声喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判有诸多瑕疵，不应发起指控，陪审团成员因曼哈顿的民主党人偏多而受到了污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责特朗普联合竞选的克里斯·拉西维塔对一个在网上平台X发布声明支持尊重陪审团判决的全国共和学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人们都有自己的看法……”拉西维塔在X平台上发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对曾警告美国人不要煽动更具党派性的政治对立的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯已经结束。”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州的选民采访中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在与拜登的再次较量中对其不利，尤其是在特朗普在几个关键摇摆州的支持率十分接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访中的共和党人听起来都与特朗普本人的声音不无相似，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治，就是要打击他，并尽可能地把他从竞选活动中剔除。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示，斯科特来自佐治亚州的玛丽塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，那也意味着他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参进行了新闻发布会，该会议在前一天纽约州法拉盛刑事诉讼，裁定他在2016年伪造商业记录以隐藏支付给色情女星斯托米·丹尼尔斯封口费的指控后举行。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美军向这场持续两年的战争的更深介入。专家表示，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈科特涅夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供应高端武器的禁令相符合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定自上周生效，专门针对哈科特涅夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方从边境对面发起的攻击或准备发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射 GENERIC 多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄方目标进行反击的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方军队尚未固守之前，帮助他们撤出哈科特涅夫地区，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利伊斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力抽调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈科特涅夫地区进攻的战略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策程序始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰代表美国国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长主席、美国准将C.Q.布朗等人提出了在哈科特涅夫地区使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出一项建议以放松限制，苏利文于5月15日将建议汇报给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄土边境安全地反击希俄军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开要求合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄领土内使用打击的禁令，在哈科特涅夫地区的安全区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈科特涅夫与边界相距仅19英里（30公里）。&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵部队可以一直留在边境对面，他们的防空、电子战和指挥控制设施也能够在那儿，”李说，“这也许给他们提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的动向，但如果能改变前线，这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队向哈科特涅夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力以真正威胁哈科特涅夫，”他表示。“要实现这一点，将剥夺他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求在俄罗斯其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是在俄方去年在战场上占优的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天内，路透社援引泽连斯基在《卫报》采访中的话称，他寻求美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但这是一次进步，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证接下来的一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈科特涅夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯境内其他地方进行打击，他暂未说明。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们现在正在做的事情，即灵活适应并调整策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科特涅夫地区俄罗斯导弹袭击后的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦·奥吉伦科/资料照片，2024年5月30日，乌克兰哈科特涅夫地区附近村庄马拉达尼柳夫卡，被俄罗斯导弹袭击严重损坏的孩子和青年运动骑术学校现场，火灾救援人员在现场工作。背景为俄罗斯对乌克兰攻击。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束并开启新一天的时候了。”拜登说，他面临着竞选年的压力，需尽快结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在为以色列与哈马斯激进运动之间安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区多次侵入后提出的，并在国内和国际上对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，因加沙死亡事件以及人质持续被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权其谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，4月30日，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，囚禁的人质，包括老人和妇女，将交换给数以百计的囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天就有600辆卡车运入人道援助物资，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将该提议转交给哈马斯，该提议由卡塔尔转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的人重新考虑他们的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们可能会要求战争持续下去。有些人甚至在内阁中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，并不将人质视为优先事项。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也作为刚刚派遣美军直接保卫被伊朗攻击的以色列的总统，我希望你们重新考虑，让这次机会不要被错过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名透露，因为最近的战场进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细而长达4.5页的协议，已被详细谈判。”这位官员说。“摆在桌面上的实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，那位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中以媒体将拜登周五的演讲形容为“戏剧性的”，并将其视为试图直接向以色列公众传达信息的努力。领先媒体Channel 12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机关在此之前已禁止公布这些提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学德克萨斯州奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，新提议相较于之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列向哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性已大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经开始转向反对以色列，苏里补充道，这可以促使以色列人希望结束冲突，而美国前总统唐纳德·特朗普被判有罪也可能产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，他可以产生许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，以释放患病、年老和受伤的人质为条件，交换六周停火，以允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项建议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停火条件而未能达成，并加大了对拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，告诉调解人其在进一步谈判期间不会参与，但如果以色列停止战争，并准备就人质和囚犯交换达成“完全协议”。一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论愤怒，但未达到美国切断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民饱受了纯粹的地狱般的折磨。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的画面，这是以色列对哈马斯的军事打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区发动军事行动以来，已有超过36280人丧生，这起行动发生在10月7日哈马斯对南部以色列的袭击之后。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事进攻摧毁的建筑瓦砾中行走，2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产商将在2024年迎来较为缓慢的增长，这可能缓解OPEC+为了抵消美国和其他非OPEC国家产量增加而进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家原油供应增长的驱动力，由于页岩革命和技术和效率的突破，原油产量大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，增加了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在OPEC+中通过深化供应削减，部分抵消了美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+去年的总计削减量为586万桶/日，约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，这项协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁相比2023年有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增幅将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+原油的需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求量也几乎没有变化。&lt;sup&gt;《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;《国际能源机构将2024年石油需求增长预期下调，与OPEC预期差距加大》&lt;/a&gt;》&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样超额增产，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和自律的态度。”海德罗斯钻探服务公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有上升更多算是惊讶的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出持平，暂时搁置钻机升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底拥有12台钻机，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来数年内维持每天增加100万桶的产量，但目前没有动力以这一速度增长。”标普分析团队在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在资本增产方面受到了投资者的压力。在前期不加节制的支出推动了2010年代页岩产业的迅猛发展之后，却未能带来相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年超出预期的产量部分由私人生产商推动，一些私人生产商正被整合潮流席卷，通过打更长的井和压裂岩石同时从更多的井口生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合浪潮，我预期当前的油价将延续下去，并帮助支持持续改进钻井和完井效率带来的适度的美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;《&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点有所转移，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受不断增长的美国石油产量。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wellink由Oasis Petroleum拥有的石油开采租赁区的控制室俯瞰。 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室俯瞰。该租赁区位于美国得克萨斯州的Permian盆地附近Wink。2018年8月22日。/照片：路透社/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热度飙升，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在该平台上投资者通过锁定其代币可以获得奖励，这引起了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）日益流行是加密市场投资行为风险增加的最新迹象，随着价格回升，交易者追求收益率。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊的价格今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引的加密货币价值从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了再质押，以扩大传统的加密货币质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为此，加密货币的所有者，例如以太坊代币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有人在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但可以赚取收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表其已质押的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业对于再质押的风险程度存在分歧。一些业内人士认为，这项做法尚处于萌芽阶段，难以评估风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押代币的新代币被用于加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量实体资产的无止境借贷循环。在所有人同时试图退出的情况下，这将有可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果任何抵押品之上都有抵押品，这并不是理想的情况，它带来了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，但分析师称，再质押可能带来更高的收益率，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi领域，加密货币持有者投资实验性方案以在不抛售资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或其他名为“空投”的奖励时加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创建的新代币，使用者希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户追求空投推动的，称其“非常投机，这简直就是免费的钱”。他强调：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“现在他们是在提前采取行动，（他们）期望会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新再质押平台相继涌现，这些平台为客户提供再质押服务，并生成新的代币代表再质押资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择将代币押在哪里，并帮助新一代区块链服务发展，而非鼓励更多以加密货币为支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系，这是新兴产业现象，”他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间出现被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场暴跌是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币迅速失去价值，这与Terra和Luna代币崩盘有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押本身，而在于借贷协议。这些协议错估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押表示担忧，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从再质押问题传染到传统金融市场并无现实意义的风险，”S&amp;P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系日益加深，再质押也吸引了一些机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到有机构投资者对质押表现出显著兴趣，但因其难以建立记录，认为再质押是一个太大胆的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金用于再质押。在4月的一篇博文中，Laser Digital称接到路透社评论请求时未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，预计“围绕再质押的生态系统将出现新的波澜”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的插图形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张在巴黎拍摄的插图展示了比特币的形象，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的插图形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张在2023年6月16日拍摄的插图显示了以太坊的形象。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希安博赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，她继承了导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民望尤其在穷人中受到了欢迎，这助推动了希安博的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据墨西哥选举当局的初步计票结果显示，希安博以58.3%到60.7%的选票胜选，这可能成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的超多数，这将允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔维斯承认败选。据初步计票结果显示，她在投票中的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥第一位女性总统。"希安博对支持者发表讲话时说道，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安博的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个长期以阳刚文化著称的国家，同时拥有世界上第二大规模的天主教人口，长期以来，该国更倾向于传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安博是第一个在墨西哥赢得普选的女性，也是第一个在美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，一位来自墨西哥最小州塔拉苏卡的支持者，表示：“我做梦也没想到有一天我会为一名女性投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们还不能投票，就算能，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我有幸见证这一时刻。”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安博前路艰难。她需要同时履行提高人民福利政策的承诺，而同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安博在初步结果公布后对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未能提供更多细节。此次选举是有史以来最暴力的墨西哥选举之一，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大并深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，投票站附近有两人遇害身亡。洛佩斯奥夫拉多尔政府任内，墨西哥的命案数超过现代任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南塔利安·帕里希·弗兰内里，一位独立拉美政治风险分析师，认为：“如果她不承诺在增加警务投入和减少公权滥用方面进行重大投资，希安博可能会难以实现整体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，获胜率为该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战是与美国在大量流向美国的移民流量以及毒品贸易方面的合作，尤其是美国当前的芬太尼危机仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果 favoring  博·唐纳德·特朗普，这些谈判将更加复杂。特朗普誓言对墨西哥生产的中国轿车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击毒贩组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商转移业务以应对就近外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一个难题是，如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该石油公司产量已连续二十年下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去不能只是将公共资金无限投入而让公司永远不分盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困人口，并监督了比索的强劲升值和较低的失业率，这些成就使他的民望达到顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安博承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将面临巨额赤字和央行预期的2025年仅1.5%的低迷GDP增长，这将面临巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选期间试图将选民投票视为对他的政治议程的全民公投。尽管希安博拒绝了反对派宣称她将是洛佩斯奥夫拉多尔木偶的说法，但诺亚特汉·帕里希·弗兰内里认为，这种批评背后是对她将成为洛佩斯奥夫拉多尔木偶的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安博赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。该图显示希安博在获胜后与支持者讲话。路透社/拉赫尔·康哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安博赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。该图显示希安博胜利后向支持者挥手。路透社/拉赫尔·康哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中央广场，2024年6月2日。该图显示MORENA党宣布希安博赢得总统选举后，人们举着“总统希安博”的横幅。路透社/马哈伊丽·利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城大选投票站，索希特尔·加尔维斯发表讲话。路透社/奎兹阿尔·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城大选投票站关闭时，工作人员正在准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城的大选投票站投票时排队。路透社/亚赫尔·塞瓦尔洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛扎坦镇的大选投票站，选民展示投票后的标记指。路透社/亚历山德罗·梅内格西尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城大选投票站，反对派总统候选人索希特尔·加尔维斯在等待投票的选民之侧拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，库亚拉纳地区的一个投票站，工作人员正在准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科亚尔恰基镇的投票站，拉腊鲁帕伊族妇女等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城大选投票站，选民展示填写选票的手指记号。路透社/亚历山德罗·梅内格西尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨万华拉地区的大选投票站，选民投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的比诺卢扎国际机场投票站，选民投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨万华拉地区的大选投票站，选民投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱尔·希安博的照片。路透社/拉赫尔·康哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内格西尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨万华拉，路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，康查休恩，路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨万华拉，路透社/奎兹阿尔·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>