<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 11:44:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不惧欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的军事保障，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并不畏惧欧洲，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在对福克斯新闻的访谈中这样表示，他敦促美国总统唐纳德·特朗普站在乌克兰一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任，承诺尽快结束俄罗斯-乌克兰战争，但未说明具体方式。助手们表示，达成协议可能需要数月时间。特朗普表示愿意与普京交谈以结束战争，这与民主党和前任总统乔·拜登的政策形成对比，后者避免与俄罗斯领导人接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管11月特朗普赢得选举后引发了希望，希望以外交手段解决从2022年2月开始的莫斯科对乌克兰的入侵，但也引发了基辅方面的担忧，担心快速达成和平协议可能会对乌克兰造成高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望特朗普站在正义和乌克兰一边。”泽伦斯基在周二晚播出的采访中表示，“普京并不畏惧欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基还表示，乌克兰无法承认俄罗斯占领，但更倾向于通过外交途径解决冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此未作立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯入侵开始后，拜登领导下的美国已经承诺向乌克兰提供超过1750亿美元的援助，其中包括超过600亿美元的安全援助。尚不确定在特朗普领导下援助是否会继续以这一速度进行。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基出席在波兰布热金卡举办的纪念奥斯威辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年纪念活动，时间：2025年1月27日。路透社/卡普尔·佩姆佩尔/文件照。&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国正在建造巨大的聚变研究设施，分析人士说</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;据报道，中国西南城市绵阳正在建设一个大型激光点火聚变研究中心，两家分析机构的专家表示，这可能有助于核武器设计及电力生成的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星照片显示，该中心拥有四个外延的“臂”，分别容纳激光室，以及一个中央实验舱，实验舱内包含氢同位素，强大的激光将对其进行融合，产生能量。CNA Corporation的研究员杜克·埃韦勒斯（Decker Eveleth）这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国加州北部35亿美元的国家点火设施（NIF）的布局类似，后者在2022年实现了比进入目标的激光更多的能量输出——这一成就标志着“科学平衡点的达成”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evele斯正与詹姆斯·马丁不扩散研究中心（CNS）的分析师合作，估算该中国设施的实验舱面积约为NIF的一倍，NIF目前是全球最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何拥有类似NIF设施的国家都会增加其信心并改进现有武器的设计，并且可以在不测试的情况下促进未来新武器的设计，”Henry L. Stimson研究中心核政策分析师威廉·阿尔伯克（William Alberque）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将路透社的问题转给“相关部门”。中国科学技术部也未对要求置评的请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报办公室拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国武器控制代表马歇尔·比利森（Marshall Billingslea）发布了卫星图像，声称展示了中国正在建设核武器支持设施。该图像包括显示自2010年以来已有“新研究或生产区域”的绵阳卫星图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据杜克·埃韦勒斯分享给路透社的建筑文件，该地区是名为“激光聚变重大装置实验室”的聚变研究中心的所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引发聚变反应使研究人员能够研究该反应如何工作以及如何有一天利用宇宙中最丰富的资源——氢——创造一种清洁的能源。这还使他们能够考察那些原本需要爆炸试验的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面禁止核试验条约》是两国均已签署的条约，禁止在任何环境中进行核爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家允许进行“亚临界”的爆炸试验，这些试验不会引发核反应。被称为惯性约束聚变的激光聚变研究也受到允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰·斯波格尔研究所国际研究高级研究员席格弗里德·赫克勒（Siegfried Hecker）表示，鉴于测试被禁止，亚临界和激光聚变试验对于维护美国核武库的安全性和可靠性来说至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他认为，对于很少进行多次试验引爆的国家（中国的核爆炸测试为45次，相比之下美国为1,054次）而言，这些试验的价值较低，因为他们缺乏大量数据作为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不认为这会带来巨大差异，”赫克勒说道，“因此……我不担心中国超越我们在这方面获得的核设施优势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他核武器国家，如法国、英国和俄罗斯亦运营惯性约束聚变设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些设施的规模反映了设计师估计需要应用到目标上的能量大小以实现激发，劳伦斯利弗莫尔国家实验室（负责运作国家点火设施）惯性约束聚变项目的首席科学家奥马尔·赫库尼（Omar Hurricane）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当今时代，我认为你可以建立起一座与NIF能量相当甚至能量更大的设施，但占地规模更小，”赫库尼说道。但他补充说，如果规模过小，实验聚变似乎是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫库尼表示，其他国家运营激光驱动聚变研究中心本身并不值得担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科学的进步是很难阻止的，信息也无法藏匿，”他说，“人们可以用科学来实现不同的目的和不同的目标，这是一项复杂的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普冻结对乌克兰的援助令从泰国到乌克兰敲响警钟</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国内流离失所者营地中的野战医院、战争区域的地雷清除行动以及治疗数十万HIV等疾病患者的药物供应等项目，可能因美国总统唐纳德·特朗普考虑大幅削减美国对外援助而面临被削减的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周暂停了美国国际开发署（USAID）的发展援助，为期90天，以评估其与“美国优先”政策的一致性，此举在全球依赖美国援助的援助组织中引起了警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结援助成为永久措施，他们可能面临大幅削减分发食品、庇护所和医疗服务的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道主义援助的最大贡献者，2024年预计将提供约139亿美元的援助，占联合国跟踪的所有援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助组织收到消息，位于泰国提供约10万名缅甸难民庇护所的营地诊所接到命令关闭，原因是美国冻结了国际救援委员会的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在一份被路透社看到的备忘录中表示，将向某些领域提供豁免，包括紧急食物援助。孟加拉国政府发表声明称，美国为超过100万罗兴亚难民提供紧急粮食援助的豁免已经获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该豁免不适用于其他人道主义项目。据一位孟加拉国内的援助工作者透露，那些从事庇护所工作的组织将无法购买新材料来为难民建设或修复住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;削减援助还将影响全球数十万HIV、疟疾和结核病患者的救命药物供应，这些药物对数百万人至关重要，另一份路透社看到的备忘录中提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，与USAID合作的承包商和伙伴已经开始收到停止工作的备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前USAID全球健康负责人阿图尔·加万德表示：“这是灾难性的。为2000万人提供持续生活的抗逆转录病毒药物的捐赠物资停止了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加万德还表示，这些削减措施将影响到650万各国有联合国艾滋病孤儿和脆弱儿童病例的国家中的艾滋病项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署（WFP）阿富汗国家主任谢孝伟·李对路透社表示，鉴于WFP已经在阿富汗只收到所需援助的一半，成千上万的人将面临饥饿，她对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，WFP从美国获得了47亿美元的资助，占其资金的54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织正在寻求公众捐款来弥补因冻结援助所带来的缺口。位于曼谷的打击人口走私组织弗里兰德基金会已经开始通过GoFundMe筹集资金以渡过90天的冻结期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新的特朗普政府突然冻结了所有外国援助，包括我们的动物保护项目，”该组织表示。“走私者和人口贩子不会停止运营。您能否帮助我们让前线团队在冻结解除前继续运作？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻结资助的命令已使USAID机构及其合作伙伴陷入混乱，许多组织不确定是否应裁员、出售车辆或其他资产，或要求员工无薪休假，路透社的一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是我们每天合作的人，”该知情人士补充道。“我们不能与他们交谈了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他机构表示，冻结援助不会影响它们。联合国难民署发言人马修·萨尔特肖表示，该机构没有从USAID获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些在受独裁政府控制的国家内部获得资助的独立媒体机构可能会陷入生存危机，媒体自由倡导者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁吉亚议会通过了一项“外国代理人法”，该法规定，如果非政府组织从海外获得超过20%的资金而未按规定进行申报，则将面临惩罚性罚款，格鲁吉亚梦想政党议会发言人沙尔瓦·帕普阿什维利欢迎美国援助冻结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当特朗普的行政命令基于国际援助在某些情况下用于制造某些……地面上的混乱，并损害美国利益时，我感到意外地惊喜，”格鲁吉亚媒体援引帕普阿什维利的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是国际废除地雷行动的最大资助国，总贡献额为3.1亿美元，占所有国际支持的39%。据国际废除地雷运动组织统计，未清除的地雷在叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗造成最多人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，鉴于纳税人资金的代管者身份，美国政府必须在其角色中重新聚焦于美国国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国再也不会毫无回报地盲目发放资金给美国人民。代表辛勤工作的纳税人审查和重新调整国际合作援助不仅是做好事，更是道德责任，”美国国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰一家NGO Teach for Ukraine的董事会主席奥克桑娜·马图亚什表示，乌克兰的NGO部门正经历着日益增长的恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结的不仅仅是资金。每一份资助背后都有真实的人在难以想象的条件下工作，”马图亚什在LinkedIn上写道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞尔维亚总统暗示将在总理辞职后举行提前选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇暗示可能在四月提前举行大选，此前总理米尔乔·武契奇因一场铁路站屋顶坍塌事件引发的日益严重的反政府抗议辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理米尔乔·武契奇是自去年11月撷蔚纳萨德市铁路站屋顶坍塌事件导致15人死亡并引发数月抗议以来，最高级别的官员辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的辞职已使武契奇政府局势趋稳，反对派呼吁组建过渡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚间，武契奇在电视讲话中表示，他的政党将在10天内决定是组建多数派政府还是提前举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新选举可能在今年四月举行，”武契奇说，“过渡政府不在考虑范围内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这标志着武契奇态度的显著逆转，其政党在2023年提前大选中轻松获胜，但最近受到了越来越多的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从撷蔚纳萨德市的少量集会发展到最近几周蔓延至首都贝尔格莱德，学生、教师和其他工人数千人参加了抗议，指责该站事故是政府内的腐败所导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设、交通和基础设施部长以及贸易部长已经因此辞职，但抗议仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我采取这一步是为了缓解紧张局势，”米尔乔·武契奇在宣布辞职的新闻发布会上说道，他还表示撷蔚纳德市市长也将辞职：“我们已经满足了最极端抗议者的所有要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加抗议的学生并不满意，谴责过去13年煽动紧张局势的人现在试图缓解紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会奏效，你们此前一直打我们，驾车碾过我们，你们打伤了撷蔚纳德市的同事，我们很快将在街头再见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为塞尔维亚与俄罗斯及西方国家历史关系中的重要角色，塞尔维亚被视为加入欧盟的候选人，尽管必须与邻国前省份科索沃改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党及人权组织指责武契奇及其SNS政党向选民行贿，抑制媒体自由，对反对者暴力相向，腐败以及与有组织犯罪勾结。武契奇及其盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党Kreni-Promeni政党要求组建由学生认可的专家组成的过渡政府，并敦促其他反对党不要在选举中抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数抗议活动相对和平，但周一晚撷蔚纳德市有三名抗议者的头部受伤，被送往医院，警方拘捕了四人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，成千上万的学生在撷蔚纳德市聚集抗议被同事打伤一事。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议同事被打伤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拖拉机上的农民支持塞尔维亚学生在中央政党总部抗议，抗议上述事件发生在塞普勒斯奈德2025年1月28日晚，路透社/米兰·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议同事被打伤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJQ4R4BOIVLQTKXA43LWESTU5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拖拉机上的农民支持塞尔维亚学生在中央政党总部抗议，抗议上述事件发生在塞普勒斯奈德2025年1月28日晚，路透社/米兰·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="塞尔维亚总理武契奇宣布辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞尔维亚总理米尔乔·武契奇在贝尔格莱德召开的新闻发布会上宣布辞职，2025年1月28日，路透社/阿米尔·哈姆扎季奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议同事被打伤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示，支持塞尔维亚学生的抗议活动发生地塞普勒斯奈德市中央政党总部，抗议发生在2025年1月28日晚，路透社/费德贾·格鲁洛维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议卧轨事故转变为敌对情绪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者在贝尔格莱德大学举行24小时封路抗议，反对他们指控的政府政策、腐败和忽视的举措，这些指控与2024年11月塞普勒斯奈德市的铁路站事故有关，2025年1月28日，路透社/多尔戈上科宁奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯洛文尼亚布莱德战略论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞尔维亚总理米尔乔·武契奇参加2024年布莱德战略论坛领导人圆桌会议，2024年9月2日，路透社/博鲁特·季斯维洛维奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>意大利 Meloni 因释放利比亚疑犯而受调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼表示，因政府决定释放一名卡塔尔刑事法庭通缉的利比亚警察奥萨马·埃尔马西尼，她已被司法部门调查。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italy-says-it-sent-home-libyan-war-crimes-suspect-because-he-was-dangerous-2025-01-23/"&gt;奥萨马·埃尔马西尼是一名利比亚司法警察官员，曾因涉嫌战争罪被通缉，包括谋杀、酷刑和强奸罪。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法庭要求解释这一决定，称在决定放人之前并未被咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在社交媒体发布的信息中表示，她因涉嫌助便利害罪和滥用公共资金，而被罗马首席检察官弗朗西斯科·勒沃调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她无须辞职。在意大利被调查并不代表有罪，也不意味着一定会提出正式指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会被恐吓；我不会被威胁；这可能是那些不愿意大利改变和变得更优秀的人讨厌我的原因。”梅洛尼在脸书个人主页发布的视频中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼还表示，司法部长卡洛·诺尔迪、内政部长马泰奥·皮安特多西和情报事务内阁部长阿尔贝托·曼托瓦诺也已被调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼称，疑似触发这一调查的是律师朱利奥·里·戈蒂，上周他宣布已就释放埃尔马西尼和用公务机将其送回利比亚一事提起了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我所做的是一项必要的行动。我从人权和所有意大利公民的角度出发，以此维护尊严。”里·戈蒂在周二接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长上周在议会表示，迅速将埃尔马西尼遣返回国是出于国家安全的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派领导人嘲笑这一解释，并表示皮安特多西和诺尔迪将于周三向议会详细解释该事件，这在一定程度上恶化了罗马与国际刑事法院的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及意大利的调查，国际刑事法院发言人的法迪·埃尔阿卜德劳拉表示，法院不对国家司法程序发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼称，埃尔马西尼曾在12天内访问了三个欧洲国家，直到这时国际刑事法院才要求将其逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔马西尼是一名利比亚司法警察中校。梅洛尼政府严重依赖利比亚安全部队，以防止企图移民者离开北非国家前往意大利南部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，对她提起诉讼的检察官同时调查了萨尔维尼副首相在西西里州涉嫌劫持100名移民案件，该案件中萨尔维尼于去年底被法院宣告无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆拉尼的支持者迅速指责意大利司法部门，称该部门反对政府旨在改革法律制度的计划，因此存在政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼政党兄弟意大利党参议员卢西奥·马兰称：“我们再次看到了被政治化裁决的一个例子，其目的是攻击穆拉尼政府。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席意大利陆军成立163周年纪念仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKXPHJA3WZJEBG55N4DLRMK2QQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
国际刑事法院资料照：2024年5月3日，意大利罗马，意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在意大利陆军成立163周年纪念仪式上检阅礼兵。REUTERS/Remo Casilli/资料照  
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利司法副部长兼律师朱利奥·里·戈蒂参加与其政党‘价值意大利’的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMOU6XDAGFI3LE6MLKYSZ34R5E.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
意大利司法副部长兼律师朱利奥·里·戈蒂参加与其政党价值意大利的抗议活动。REUTERS/Remo Casilli/资料照  
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙利亚的军事基地举行进一步会谈，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙利亚的军事基地举行进一步会谈，俄罗斯新闻机构于周二晚援引俄副外长米哈伊尔·博格丹诺夫在与叙方官员会谈后的言论称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个问题需要进一步谈判，”塔斯社援引博格丹诺夫对记者说。此次访问是博格丹诺夫自其盟友叙利亚总统巴沙尔·阿萨德推翻后首次率领俄代表团访问大马士革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，截至目前，俄罗斯在叙军事基地的存在状况并未发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，俄罗斯给予阿萨德庇护并在其推翻前长期通过军事援助帮助他对抗反对派力量，现希望保留其在叙利亚的两个基地，包括塔尔图斯的海军设施和拉塔基亚港附近的赫梅米姆空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政府于周三表示，在讨论过渡正义机制以确保对阿萨德政权残酷战争中的受害者的问责和正义时，双方进行了协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙政府在一份声明中强调，“重建关系必须纠正过去错误，尊重叙人民意愿并符合其利益”。</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>路透社/ Ipsos 民调发现，美国人对特朗普的部分早期举措表示失望</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国公众对唐纳德·特朗普总统早期发布的多份行政命令的看法整体较为消极，尤其是在取消所谓的“出生公民权”以及更名墨西哥湾这两项举措上，根据路透社/益普索联合进行的民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日上任以来，这位共和党总统迅速采取措施遏制移民并缩减政府规模。然而，三天的民调结果显示，美国公众对此的看法总体较为积极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次民调显示，45%的美国人认可特朗普总统的执政表现，这一数字从1月20日至21日的上次民调中47%略有下降。表示不认可的人数则略有上升，达到46%。此前该项民调为39%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查的误差范围约为4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然特朗普似乎正在享受一个蜜月期，但其民调数字仍然无法与历史标准相比。”乔治梅森大学政治中心的分析师克利·科尼迪克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一届任期内，特朗普的民调支持率在就职初期曾达到49%，但在2021年1月6日国会山骚乱后，其最终的民调支持率下降至34%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尼迪克认为，目前尚早，还不能判断特朗普是否因专注于与公众意见不合的问题而挥霍了其政治资本。但调查结果表明，他早期的许多行动仅受到了坚定支持者们的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般而言，选民依然对食品、住房等生活必需品的高昂价格感到深切担忧，调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民调显示，大多数美国人反对终止该国赋予在美国出生儿童公民身份的传统做法，即使他们的父母没有合法移民身份也一样。59%的受访者——包括89%的民主党人以及36%的共和党人——反对废除出生公民权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联邦法官最近暂时阻止了特朗普政府对出生公民权进行修改，但白宫誓言会继续抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70%的受访者反对将墨西哥湾重新命名为“美国湾”，这是特朗普在就职第一天下达的命令。只有25%的受访者支持这一想法，其余的人则表示不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者，其中包括30%的共和党人，反对特朗普政府终止推动雇佣女性和少数族裔员工的联邦倡议。当问及特朗普取消所有联邦多样性、平等与包容(DEI)办公室的命令时，受访者的意见基本分为两派：51%的人表示反对，44%的人表示支持，这一分歧主要归因于党派色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩大化石燃料钻探——这是新政府早期政策变更之一——的支持者主要集中在共和党人中，其中76%的共和党人支持放松钻探限制，而81%的民主党人则表示反对。59%的受访者反对美国退出《巴黎气候协定》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公众对于亿万富翁企业家埃隆·马斯克的看法也呈现出鲜明的政治分歧。调查中，75%的共和党受访者对其持正面看法，而90%的民主党受访者对其持负面看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项潜在的担忧是，虽然物价上涨仍然未能得到控制，但仍有50%的受访者认为当前的生活成本趋势是负面的，仅25%的人认为情况在改善。其余受访者则没有明确表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查中也有一些积极的指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有48%的美国人认可特朗普在移民问题上的立场，相比之下，41%的民众不认可。民调还显示，特朗普冻结大多数联邦机构招聘的政策得到了相当程度的支持，49%的受访者支持这项冻结措施，其中包括80%的共和党人和43%的民主党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尼迪克表示，公众最终可能会从经济和移民等宏观问题的角度来评判特朗普的表现，而对较小规模的政策措施的反对可能并不会造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普之所以能当选，很大程度上是因为选民们在经济和移民问题上倾向于支持他。他在这方面做的任何积极 things，对他来说都可能是有利的。”科尼迪克补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但科尼迪克继续说，如果选民未来几个月觉得特朗普的移民打压或政府缩减规模的做法过于严苛，情况可能会发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普不会再次参选，但这种反弹可能会影响明年寻求连任的共和党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次路透社/益普索于1月24日至26日进行的的民调，共调查了1,034名成年人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令和为1月6日的国会山骚乱被告授勋，文件照片，2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里拉摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州麦金尼的流离失所者在根据8章法规被驱逐出境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;移民在未授权入境美国后被驱逐出境，沿着胡尔戈国际大桥被驱逐，图源：美国德克萨斯州麦金尼，2025年1月27日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥湾滨海风光" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥博卡德尔里奥的海滨，教宗若望·保祿二世的雕像在海浪拍击下显得尤为醒目标志，图源：2025年1月21日在墨西哥Veracruz州博卡德尔里奥，美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令将墨西哥湾更名为美国湾。路透社/哈维尔·塞瓦洛斯后期文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市的日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约曼哈顿街道上，人们在工作日的日常中，美国国旗在建筑上飘扬。图源：2025年1月23日美国纽约。路透社/法布里齐奥·宾舍后期文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙城，调解方展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;加沙城的巴勒斯坦难民本周返回家园，发现这座城市在持续了15个月的冲突之后已经面目全非，许多难民在瓦砾中寻找避难所，并搜寻在混乱的返乡行列中走失的亲属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城位于加沙地区北部，曾是充满活力的城市中心，在战争结束后成为一座废墟，许多建筑物遭到以撒拉姆轰炸机的摧毁，周围满目疮痍，到处都是废墟和碎石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看这个场景，已经没有可以表达的东西了。”一名自称阿布·穆罕默德的男子在寻找安顿之所时说道，“人们将在地上睡觉，这里已无任何东西可供利用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人返回时背着他们在数月辗转战场后的少量个人物品，已经徒步走了20公里或更长的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在等待我的父亲、母亲和兄弟，我们在路上失去了他们。”来自加沙中部地区的贾米勒·阿卜杜透露，“我们在这里找到了一些照明工具，并在等待他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这条路上没有汽车、人力车、驴车，也没有任何能够移动的车辆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至周一晚，加沙城的哈马斯当局宣布，已有超过30万人，接近此前因战争离开北部地区的四分之一人口，从南部地区进入加沙城以及加沙地区的北部边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管抵达加沙城的人仍在寻找可以落脚的地方，但仍有数万人仍在向北部移动，因为调解人员已开始进行第二阶段停火谈判的准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯将在周四交付三名以色列人质，原由领导加沙的激进组织，在下周交付另外三名之前，交换数十名即将从以色列监狱释放的巴勒斯坦囚犯，其中一些囚犯将被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在开罗，由哈马斯领导委员会负责人穆罕默德·达鲁什率领的高级代表团与埃及调解人员进行了会谈，并欢迎了先前抵达开罗、准备被转交给愿意接纳的第三方国家的70名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些第三方国家包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，哈马斯称代表团还与开罗官员讨论了以色列据称违反停火协议的行为，以及与巴勒斯坦自治政府梅沙杜姆·阿卜杜拉之间的国家统一问题，包括埃及提出的关于战后加沙管理委员会的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来，哈马斯一直统治加沙，而梅沙杜姆·阿卜杜拉的自治政府则在被以色列占领的约旦河西岸拥有影响力，目前仍未解决削弱巴勒斯坦建立国家希望的政治分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及和卡塔尔的调解以及美国的支持，战争停火期限为六周，期间应释放33名人质以交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人在以色列监狱服刑终身。迄今为止，已经交换了七名人质和290名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段将于下周二开始，旨在决定如何处理剩余的60多人质问题，包括军事年龄的男性以及以色列部队从加沙完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果谈判成功，战争将全面结束，并开启重建加沙的对话渠道，这将考虑到由巴基斯坦卫生部门提供数据的约47,000名巴勒斯坦人的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对峙的导火索是哈马斯领导的南部以色列袭击，造成1,200人死亡，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有强硬派政府官员对和约未能使哈马斯从加沙撤出表示不满，但以色列总理本雅明·内塔尼亚胡面临着来自部分强硬派政府官员的压力，他们认为不应继续进行第二阶段谈判，而应恢复战斗以实现所谓的完全胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布朱里表示，他们相信会谈将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备在指定的时间开始第二阶段的谈判，并有信心内塔尼亚胡别无选择，只能继续推进第二阶段。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面执行停火协议后将发生的情况仍不清楚，以色列一再表示哈马斯不得在加沙拥有权力。美国前总统唐纳德·特朗普要求将加沙的巴勒斯坦人运送到埃及或约旦，尽管这一提议在地区内受到强烈反对，并被巴勒斯坦官员和居民拒绝，也进一步复杂化了前景。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="'分离是艰难的，等待更是如此' - 母亲与女儿在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位名为乌姆·阿里（Umm Ali）的巴勒斯坦妇女在加沙城与她的儿子和儿媳（乌姆·阿里女儿索阿德·阿塔拉赫）重逢，她在战争期间在以色列的命令下被转移到南部，此时正处于以色列与哈马斯之间的停火期间，2025年1月27日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部地区的巴勒斯坦难民回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;根据以色列与哈马斯之间的停火，来自南部的被疏散的巴勒斯坦人返回北部加沙，途中是在加沙中部地区，2025年1月28日。路透社/胡萨姆·阿尔·马斯里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机视角显示被疏散的巴勒斯坦人在埃及-卡塔尔委员会检查之前在返回北部加沙途中等待检查他们的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列与哈马斯之间的停火期间，被困在南部的巴勒斯坦难民在 Salahuddin 路返回北部加沙途中等待埃及-卡塔尔委员会检查他们的车辆，2025年1月28日在加沙中部地区。路透社/穆罕默德·萨勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="分离是艰难的，等待更是如此 - 母亲与女儿在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌姆·阿里（Umm Ali）拥抱她从以色列命令下被转移的在战争中被转移的女儿索阿德·阿塔拉赫，两人在加沙城重逢，此时正处于以色列与哈马斯之间的停火期间，2025年1月27日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆卡车在拉法边境口岸进入加沙地带，装载着人道主义援助物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆卡车装载人道主义援助物资，在拉法边境口岸进入加沙地带，此时正处于以色列与哈马斯之间的停火期间，2025年1月28日。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达利什&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约旦空军成员在凯索夫米边境口岸卸载援助物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;约旦空军成员在凯索夫米边境口岸卸载援助物资，此期间正值以色列与哈马斯之间的停火，在占领加沙地带的以色列边境，2025年1月28日。路透社/赫沙德·舍尔巴克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>白宫称，特朗普仍预计在2月1日对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍然计划在周六兑现他对加拿大和墨西哥征收关税的承诺，白宫女发言人卡罗琳·里维特在周二的首次白宫新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里维特对记者说，特朗普也仍在考虑对中国征收新关税的可能性，时间也是周六。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任后，特朗普设定2月1日为最后期限，如果墨西哥和加拿大未能阻止非法移民和致命芬太尼流入美国，他将对其进口商品征收25%的关税。他还表示，如果追究中国政府在芬太尼贸易中的角色，将对中国的商品征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及周六对加拿大和墨西哥的最后期限时，里维特表示，特朗普说这“依然有效”。里维特补充说：“总统对加拿大和墨西哥的具体声明也反映了他对边境安全的期望。我们已经看到墨西哥在合作方面达到了历史最高水平。但是，根据我昨晚直接与总统的交谈，2月1日仍然是记录中的日期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有具体说明加拿大、墨西哥和中国需要采取什么行动以避免征收关税。特朗普最初在11月底威胁征收惩罚性关税时说，这些关税将一直存在，直到移民和毒品流入停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普迫使哥伦比亚接受美国遣返非法移民，包括通过军用飞机，之后威胁以25%的关税相威胁，拉丁美洲第四大经济体哥伦比亚总统古斯塔沃·普et罗拒绝接受装有被遣返的哥伦比亚国民的军用飞机，并威胁匹配特朗普的关税，两个自由贸易伙伴之间一度濒临意想不到的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对墨西哥、加拿大和中国征收关税的威胁带来的风险更高，这三个国家是美国最大的贸易伙伴，每年的进口和出口总额超过2.1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，哥伦比亚是美国的第23大贸易伙伴，双向贸易额为338亿美元，美国对哥伦比亚的贸易顺差为16亿美元，根据美国人口普查局的数据。哥伦比亚的经济严重依赖对美国的出口，该国统计机构数据显示，2024年前11个月，美国占其总出口的29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅里·洛维是国际经济与贸易研究所的贸易经济学家，她指出，在高度一体化的北美经济中，中断贸易流动将会非常昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在汽车行业的影响最大，零部件和组件可以在美、加、墨三国之间多次跨境流动，最终在美国、加拿大或墨西哥完成组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛维说：“这确实是一个令人警醒的事实，警示我们要么推迟这件事，要么找到解决问题的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，加拿大和墨西哥“必须意识到，美国也有很大的损失。他们的情况不同于哥伦比亚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的商业部长霍华德·卢特尼克已经获指定领导贸易策略，将在周三接受参议院的确认听证会。他在准备好的陈词中没有透露有关特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;
     
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美加墨三国旗帜在底特律，美国fly并排悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月29日，美国密歇根州底特律，美国、加拿大和墨西哥的旗帜并排悬挂。路透社/路透社文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>刚果M23叛军控制戈马机场，首都使馆遇袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;叛军星期二占领了刚果东部最大城市戈马的机场，这可能切断了通往数百万人避难地的救援主要通道。在占领城市并导致街道上出现尸体的攻势中，M23战斗人员占领了戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23战斗人员于星期一进入戈马，这是自2012年以来该冲突最严重的升级。该冲突已持续三十年，根源追溯到卢旺达大屠杀的长期影响以及对刚果矿产资源控制权的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面称，叛军控制了机场并在戈马内，联合国发言人格斯登在发布会上形容当前情况为“紧张且不稳定”。他警告说，由于武器的泛滥，戈马市内存在法律秩序崩溃的真正风险，并指出联合国维和人员和相关工作人员已被迫在基地内寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果首都金斯巴马，距离戈马约1600公里，抗议者袭击了一个联合国设施以及包括卢旺达、法国和美国在内的大使馆，表达了他们对于他们所称的外国干预的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息人士透露，美国国务院已命令其工作人员离开刚果，其中一名消息人士称他们将在星期三撤离。另一名消息人士说仅非必要人员收到了撤离通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国负责人均表示，卢旺达军队出现在戈马，支持他们的M23盟友。卢旺达声称其正自卫以应对来自刚果民兵的威胁，但未直接对此前军队越过边界表示评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯分别与刚果和卢旺达总统进行了通话，并要求卢旺达保护平民，联合国发言人格斯登在发布会上透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是东部刚果逃亡人员及援助团体的重要转运枢纽。冲突迫使成千上万的人从城市撤离，其中包括不久前因M23的攻势而来到这里的难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达边界那边，卡车正将大量携带孩子的民众及包裹送往Goma。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民和联合国消息来源称，数十名士兵已投降，但有士兵和亲政府民兵仍坚持抵抗。多个街区居民报告说，在星期二早晨传来了小型武器射击和爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午时分，外交和安全消息来源表示，M23已全面控制机场，掌控了通往外界的重要路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是通过机场，联合国、人道主义组织、维和人员，甚至刚果军队才能获得物资供给”，刚果研究者克里斯托夫·沃格尔说道，他补充道，通过陆路或乌维湖进行河运均无可行方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童事务办公室发言人詹斯·拉克尔告诉简报会，同事报告说街道上有很多尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还收到了有关武装分子强奸女性，抢劫财产……以及医疗机构被袭击的报告”，他补充说。其他国际援助官员描述了医院病房内人满为患的情形，患者正接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四家主要医院自星期天以来已救治了至少760名在冲突中受伤的人，医疗和人道主义消息来源警告说，无法准确估计死亡人数，因为许多人并没有在医院内获得救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际红十字会刚果委员会负责人弗朗索瓦·莫洛里翁告诉路透社报道，一个医疗仓库已被抢掠，他担心用于存放危险病原体如埃博拉的实验室现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若遭到炮弹攻击，结构完整性受到影响，这些病原体有可能得以逃逸”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1994年卢旺达大屠杀以来持续至今一系列卢旺达支持的胡图族主导叛乱部队中的最新一支。当时，胡图极端分子杀害了图西族和温和胡图人，并被图西族领导的武装力量推翻，后者目前仍统治卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达称大屠杀期间外逃的施暴者自那时起就一直藏匿于刚果，组建亲刚果政府武装，存在威胁刚果图西人和卢旺达自身的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果对此表示否认，并指责卢旺达利用其代理武装控制和掠夺 columbite-tantalite（又称为(cols)），它用于智能手机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国及世界强国担忧，冲突将演变为类似1996-1997年及1998-2003年那样的区域性战争，那次战争造成数百万人死亡，其中大多数死于饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队也被卷入了冲突。南非宣称，有三名士兵在政府军队与叛军的交火中丧生，另有一名士兵因先前的战斗中受伤不堪折磨而身亡，过去一周内共有13名士兵丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="抗议者在基奎特法拉塔留完济的卢旺达大使馆附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/JNCFBSLV4VNTJDETYE4OKFHM4E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在抗议后抢劫了基奎特法拉塔留完济的卢旺达大使馆。记者：雷图斯/约翰·马克冈拉拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="抗议者与基奎特法拉塔留完济法国大使馆前的防暴警察发生冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/LB4N6BTHABMZTJFSCL3ADQFEVY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基奎特法拉塔留完济的抗议者与基奎特法拉塔留完济的法国大使馆前的防暴警察发生冲突。记者：雷图斯/本奥特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="联合国安全理事会关于刚果民主共和国局势会议在纽约联合国总部举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/U2LBDRYSCJKKBNUG7YJF7SD4SE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国外交部长特蕾丝·凯伊基瓦·瓦格内在纽约联合国总部有关刚果局势的联合国安全理事会议上发言。记者：雷图斯/本亚当·麦德尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="基奎特示威者在街道上挥舞他们的摩托车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/AH66VTUWM5JDLKKNR6ZL7NN6SU.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基奎特法拉塔留完济的抗议者带着他们的摩托车在街道上示威。记者：雷图斯/本奥特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="刚果难民逃离加丹加东部的米瓦穆卡，进入卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/7AYGXKVS55LXHNLCMVAYIX3X3I.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名从加丹加叛军和民主共和国武装部队战斗中逃离的刚果平民在卢旺达始优。记者：雷图斯/木库亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="刚果安全人员逮捕了加丹加东部戈马叛军中的一名武装部队战士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安保人员将一名加丹加东部米瓦穆卡战区的刚果武装部队(DRC武装部队)官兵押解至始优附近的鲁加睿韦区。记者：雷图斯/让·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="刚果示威者在布卡武抗议反对卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/G72T77S54VLZHJIHAGRFRXU35U.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;由于加丹加东部戈马叛军和民主共和国武装部队(DRC武装部队)之间的冲突而加剧的紧张情绪，刚果示威者在布卡武抗议反对卢旺达。记者：雷图斯/薇奥彩·穆肯杰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="人道主义工作人员从加丹加东部的戈马逃离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/5CSOUSD7EBJ2PBPLFKKSURRFKU.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人道主义工作人员和他们的家人从加丹加东部的戈马逃往卢旺达始优。记者：雷图斯/让·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告知埃及需阻止哈马斯再次执政加沙，美国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在美国周二与埃及外交部长巴德·阿卜杜拉利通话时表示，确保哈马斯不再治理加沙地带至关重要，国务院说，这一呼吁是在美国总统唐纳德·特朗普建议埃及和约旦应接纳更多巴勒斯坦人之后发出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六提出了一项“清空”加沙地带的计划，称以色列的战争已造成数万人死亡，并引发人道主义危机，这与长期存在的巴勒斯坦人担忧他们将被永久驱逐出境的说法相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二发布的国务院声明中没有提及特朗普有关巴勒斯坦人迁移的看法，此前，约旦和埃及在周末对特朗普的言论进行了反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，约旦和埃及应接纳巴勒斯坦人，他说这可能是一个临时或长期的解决方案。但美国国务院称，鲁比奥在同日与约旦国王阿卜杜拉二世通话后表示，也要强调追究哈马斯责任的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院称，“鲁比奥复述了国际合作的重要意义，以推动战后规划，确保哈马斯从不再统治加沙或威胁以色列的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在特朗普言论后的前一天与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，美国国务院也未提及特朗普有关巴勒斯坦人迁移的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列和巴勒斯坦长达数十年的冲突中的最新流血事件始于2023年10月7日，当巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1200人死亡，约250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对加沙地带的军事打击导致超过47000名巴勒斯坦人死亡，加沙卫生部表示，这引发了以色列犯下种族灭绝和战争罪的指控，以色列否认这些指控。目前的战斗在脆弱的停火状态下暂时平静。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国参议院司法委员会确认马科·鲁比奥参议员前往国务卿提名的国会山听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYM3TAXCRNO35NPJ4L7HQZVSWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议员马科·鲁比奥，唐纳德·特朗普总统任内提名的国务卿，于2025年1月15日在美国华盛顿国会山参加众议院司法委员会确认听证会。路透社/内森·霍华德/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉卢旺达总统，美国希望在刚果停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在周二与刚果（金）总统保罗·卡加梅通话时表示，美国对于刚果民主共和国冲突升级感到“严重关切”，尤其是在瓜亚市（Goma）落入鲁旺达支持的反叛武装之手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话正值美国呼吁联合国安理会考虑采取措施，阻止鲁旺达军队和M23反叛力量在刚果东部地区发动攻势，因为冲突局势正迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁旺达支持的M23反叛武装于周一攻占了刚果东部最大的城市瓜亚，这是十多年来该长期冲突最为严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院在一份声明中表示：“国务卿呼吁该地区即刻停火，并要求所有各方尊重主权领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院在另一份声明中强调：“鲁比奥国务卿重申，美国对刚果（金）东部持续冲突升级感到严重关切，特别是在瓜亚市落入鲁旺达支持的M23武装组织之手的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责鲁wan说越过边境派遣军队，而鲁wan表示边境附近的战斗对其安全构成威胁，但未直接说明其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周二就这一不断升级的冲突与刚果和鲁wan两国总统进行了通话，联合国发言人先前表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马科斯·鲁比奥宣誓就任国务卿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WPZDEJJ4VPPJOVLSDZQJHV4X4.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马科斯·鲁比奥在美国华盛顿的艾森豪威尔行政办公大楼宣誓就任国务卿，与美国副总统JD· Vance 和 U.S. 宣誓就任顾问 Kevin Lamarque / 资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和投降的刚果士兵涌向卢旺达</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、投降的刚果士兵以及滞留的卡车司机蜂拥至卢旺达边境，希望在叛军占领刚果东北部邻近城市戈马后获得安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一夜晚，戈马外围的鲁巴韦地区，卢旺达与刚果交界处，可以听到枪声和爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整夜，人们拥挤在刚果一侧的边境上，拖着床铺和能够拿走的少数物品，等待卢旺达支持的M23部队逼近戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到周二黎明，卢旺达开始接纳他们。一些人高举双手，在穿越边境时向卢旺达表示感激之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了恐怖的画面，尸体、枪声和炸弹，”坦桑尼亚卡车司机Alois Emmanuel Bebe说道，他是47名在东部刚果战斗中被困滞留卢旺达的司机之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自年初以来，该持续三年的反叛军叛乱局势进一步升级，导致约40万人被迫逃离家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的难民危机一样，尽管刚果和联合国指责邻国卢旺达通过自身的部队和武器助长冲突，一些难民仍然选择前往卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，家庭拥挤在卢旺达边境城镇基森伊的一个露天难民接待中心，背负着色彩鲜艳包裹。一些怀抱婴儿的母亲让年幼的孩子们紧挨着她们的裙边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，卢旺达当局还处理了数名刚果士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基森伊的一个大厅内，数十名男人坐在地上，卢旺达国防部队的成员在一旁监督。一些人穿着带有刚果军徽的军靴和防护服，而另一些人则穿着便装。有人接受了伤口和轻微伤势的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达地区大使Vincent Karega表示，周一约有102名刚果士兵自愿前往卢旺达投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天仍有更多人正在逃离战场。”他告诉路透社，补充说，一旦他们接受武装解除程序并完成注册，难民们将被视为与其他难民一般对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们可以选择随时返回家乡，或选择在卢旺达或其他地方定居。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚过去几天内有多少公民和士兵逃离至卢旺达。根据联合国难民署的数据，截至11月，刚果公民占卢旺达114,461名难民的56.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的刚果武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
刚果武装部队（FARDC）士兵在卢旺达基森伊的维辛吉青少年新文化中心聚集，这里有卢旺达国防部队的成员在等待他们的到来，这些士兵在与M23叛军和FARDC的战斗后自愿从戈马东部刚果越过边境。2025年1月28日。汤姆斯·穆克拉摄影 / 路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的刚果武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
26岁的刚果武装部队（FARDC）步兵Lungeni Ntumba Theodore在卢旺达基森伊的维辛吉青少年新文化中心聚集，这里有卢旺达国防部队的成员在等待他们的到来，这些士兵在与M23叛军和FARDC的战斗后自愿从戈马东部刚果越过边境。2025年1月28日。汤姆斯·穆克拉摄影 / 路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的刚果武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
刚果武装部队（FARDC）士兵在卢旺达基森伊的维辛吉青少年新文化中心聚集，这里有卢旺达国防部队的成员在等待他们的到来，这些士兵在与M23叛军和FARDC的战斗后自愿从戈马东部刚果越过边境。2025年1月28日。汤姆斯·穆克拉摄影 / 路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的刚果武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
刚果武装部队（FARDC）的受伤士兵在卢旺达基森伊的维辛吉青少年新文化中心行走，这里有卢旺达国防部队的成员在等待他们的到来，这些士兵在与M23叛军和FARDC的战斗后自愿从戈马东部刚果越过边境。2025年1月28日。汤姆斯·穆克拉摄影 / 路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的刚果武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
刚果武装部队（FARDC）士兵在卢旺达基森伊的维辛吉青少年新文化中心聚集，这里有卢旺达国防部队的成员在等待他们的到来，这些士兵在与M23叛军和FARDC的战斗后自愿从戈马东部刚果越过边境。2025年1月28日。汤姆斯·穆克拉摄影 / 路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度“大吉壶”节日踩踏事件致逾七人死亡，官方称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;据报道，在印度北方的&lt;.GetAll the links and preserve the URLs as they are. Maha Kumbh Mela&gt;节日活动中，发生了一起踩踏事件，导致超过七人遇难，另有约十人受伤。数以千万计的人聚集在此，以参加为期六周的印度教节日中最吉祥的一天的圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机拍摄的画面显示，成千上万的信徒们肩并肩地来到普雅格拉格临时城镇，为在恒河、 Yamuna 和传说中的圣河 Saraswati 会合点进行圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踩踏事件后的视频和照片显示，受伤者被抬上担架，人们坐在地上哭泣，而另一些人则踩过丢弃的衣服、鞋子、背包和毯子，这些都是信徒们在试图逃离踩踏事件时留下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者发现，随着数十辆救护车朝事件发生地的河边疾驰，他看到了几具尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“据报道，踩踏事件中遇难者超过七人，另有约十人受伤，”一名不愿具名的官员说，因为未经授权他不能接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们称，此次踩踏事件发生在当天凌晨 1 点左右（格林尼治标准时间 19:30）。但事件的具体原因尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，试图逃离踩踏事件的信徒们在出口处被另一波踩踏事件困住。他们随后返回到气垫桥处寻找其他出路，但发现气垫桥已经被当局关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到了很多人摔倒，被人潮踩踏，很多儿童和妇女失踪，不断地向救援人员求救，”Ravin 说，Ravin 是仅给出了名字缩写的一名信徒，他曾从印度金融首都孟买前来参加活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速反应部队（Rapid Action Force, RAF）已在危机情况下被派往现场，并正在展开救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻机构 ANI 报道，ANI 持有路透社少数股权，印度总理 Narendra Modi 联络了 Uttar Pradesh 主席 Yogi Adityanath，颁布了“缓解局势的指示”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adityanath 也呼吁人们去最近的河边进行圣浴，而不是尝试前往恒河、Yamuna 和据信能洗清罪孽、获得重生的圣河 Saraswati 交汇处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有信徒应遵循政府指导，配合安排措施，”他在社交媒体平台 X 上表示，而信徒们仍在活动举办地的临时大城进行圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界最大规模的人类集会——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-12/"&gt;印度教节日&lt;/a&gt;，自两周前开始以来已经迎来了巨型的人流量，1480 万信徒参加了此次活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加者中有国防部长 Rajnath Singh 和内部事务部长 Amit Shah，Adani 集团主席 Gautam Adani，以及艺人 Chris Martin 和 Dakota Johnson，据地方媒体称，他们二人在上周五从前往普雅格拉格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modi 还将于下月访问这项活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局原计划在当天为圣浴吸引一百万名信徒涌入普雅格拉格临时城镇，但这一计划因踩踏事件而备受考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因人群减少，我们的浴场将进一步空旷，我们的仪式按照传统进行，但规模缩小，”僧侣 Ravindra Puri 在 ANI 的采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已为数十万信徒采取了多项措施，包括增加安全部队和医护人员，并安排了特别列车和巴士。人工智能软件也被用于管理人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013 年举行的上一次节日中，当天就连最吉祥的一天也爆发了类似踩踏事件，据称至少导致 36 名朝圣者的死亡，多数是女性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名警察在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前，引导信徒远离踩踏事件现场。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格。路透社/沙拉夫特·阿里&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信徒们在第二次皇家浴场仪式之前，看着警方人员清理踩踏现场。这是在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格。路透社/沙拉夫特·阿里&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信徒们在第二次皇家浴场仪式之前拉着彼此的手，离开踩踏事件现场。这是在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格。路透社/沙拉夫特·阿里&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信徒们在第二次皇家浴场仪式之前离开踩踏事件现场。这是在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格。路透社/沙拉夫特·阿里&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致一名男子反应强烈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前，受到影响剧烈反应。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/阿德南·阿贝迪&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致一名女子反应强烈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前，受到影响剧烈反应。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/阿德南·阿贝迪&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致保安人员协助一名受伤的人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;保安人员在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前，帮助一名受伤的人。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/沙拉夫特·阿里&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致信徒们离开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信徒们在第二次皇家浴场仪式之前，离开踩踏事件现场。这是在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/阿德南·阿贝迪&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致一名女子攀爬围栏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前，攀爬围栏。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/阿德南·阿贝迪&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次皇家浴场仪式之前发生的踩踏事件导致保安人员前往踩踏事件现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;保安人员前往踩踏事件现场。这是在“玛哈库姆布梅拉”或“巨大容器节”第二次皇家浴场仪式之前。2025 年 1 月 29 日，印度普雅格拉格，之前称为阿拉哈巴德。路透社/阿德南·阿贝迪&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>墨西哥电力法草案倡导公私伙伴关系，但须在州政府管控之下</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案将允许公私合作的电力项目，但根据周二见到的法案草案，这些项目中政府持有的股份必须至少占54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案由总统克劳迪娅·谢温鲍姆支持，预计将在周三由这位左翼领导人公布，这是实施去年由执政党议员通过的能源改革法案的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案将确保国家电力公司联邦电力委员会（CFE）至少供应54%的输往国家电网的电力，这符合谢温鲍姆的前任、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔提倡的多数股权比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为现任总统，谢温鲍姆在10月上任后承诺延续洛佩斯·奥夫拉多尔的政策倾向，包括对能源实施更多国有控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人认为，国家主权要求CFE在电力部门中发挥主要驱动力，并声称与追求利润最大化的企业相比，它能够更好地为民众提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案条款明确赋予CFE作为系统保证人的重要角色，同时规定电力系统需在确保可靠性的情况下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案将提交国会审议，由谢温鲍姆所属的MORENA党领导的联盟政党在两院中占据多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案的一些条款似乎超越了洛佩斯·奥夫拉多尔对石油和天然气的严格依赖，以及对绿色能源的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案提出，全国电力系统应促进去碳化和从化石燃料向清洁能源的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为物理学背景的谢温鲍姆一直在研究能源工程和气候变化，她经常表示支持更多可再生能源，尽管具体细节尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案还要求，自备电源许可证持有者仅能将过剩电力出售给CFE，并且根据现行法律已授权的许可证和合同将继续有效，直至到期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·谢温鲍姆在墨西哥城国家宫举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，墨西哥城国家宫，总统克劳迪娅·谢温鲍姆在新闻发布会上讲话。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>乌克兰无人机攻击目标：俄电力、油设施、官员及媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军队在周三夜间对俄罗斯西部的能源和电力设施发动了多波无人机袭击，官员和媒体机构报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机残骸引发了一场火灾，造成俄罗斯下诺夫哥罗德州克斯托沃市一家工业设施起火，该地区位于莫斯科以东，州长在Telegram上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下诺夫哥罗德州长日里汀·格勒布表示，“初步数据显示，此次袭击未造成人员伤亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未透露更多信息。与俄罗斯安全服务机构关系密切的俄罗斯Telegram新闻频道Baza报道，克斯托沃的一座炼油厂发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与白俄罗斯接壤的斯摩棱斯克地区，防空系统击落了一架试图袭击核电厂的无人机，该地区州长瓦西里·安孔欣在Telegram上表示，该地区正在遭受“大规模”无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步信息，一架无人机在试图袭击核电厂时被击落，”安孔欣在Telegram上补充道，“此次袭击未造成人员伤亡或财产损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，据地区州长称，在邻近乌克兰的布良斯克地区，有26架无人机被击落；在南部毗邻莫斯科地区的基罗夫州，有20架无人机被击落。他们表示，此次袭击未造成损失或人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯民用航空监管机构Rosaviatsia在Telegram上宣布，为确保安全，暂停喀山机场的所有航班。喀山是鞑靼斯坦共和国的首府，位于莫斯科以东约830公里（516英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前袭击的规模尚不清楚。路透社无法独立验证这些报告，乌克兰方面也未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均否认在始于2022年2月全面入侵的这场战争中针对平民发动袭击。基辅表示其在俄罗斯境内的袭击目标是莫斯科战争努力所需的关键基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>参议员对中方参与巴拿马运河运营表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;周二，一组 bipartisan 美国参议员对中国的影响力蔓延至巴拿马运河表达了担忧，美国总统唐纳德·特朗普曾誓言要夺回该运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国公司正在建造一座跨运河的桥梁——施工进度缓慢，预计耗时近十年，并且控制着运河两端的集装箱港口。”参议院商务委员会主席特德·克鲁兹在有关运河在美国贸易和国家安全作用的听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座尚未完成的桥梁使中国能够对运河实施突然封锁，并且港口可以为中国提供便于观察的据点。这种状况对美国国家安全构成了严重威胁。”克鲁兹补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年，约 40% 的美国集装箱海运量，价值约为 2700 亿美元，通过巴拿马运河，占每天通过世界上最繁忙的跨洋航道之一——巴拿马运河的船舶总数的近三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，该机构将继续监控运河的定价行为，并考虑对巴拿马海上行业的广泛审查，还可以对进入美国港口的巴拿马旗帜船舶施加罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上最大的船舶注册，为其超过 8000 艘船舶提供了船籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会首席民主党成员玛丽亚·坎特韦尔表示，美国和巴拿马应共同努力，提升港口和运河基础设施，降低运河成本，确保运河的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要求委员会对外国敌对手对运河的威胁进行机密简报，并计划今年晚些时候带一组参议员前往运河。坎特韦尔表示：“我对巴拿马的中国业港口及其与运河的距离表示担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对何时以及如何夺回运河的详细计划尚未披露，因为该运河属于其盟友的主权领土。他拒绝排除使用军事手段的选项，这招致了从拉美朋友到敌人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授尤金·贡特罗维奇在听证会上表示，当美国将运河转让给巴拿马时签署的一项中立条约赋予双方“动用武装力量”的权利以执行条约条款。然而，他表示：“任何国际争端的第一选择绝不能是动用武力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆林上周表示，巴拿马负责任地管理着世界贸易，包括美国的贸易，并强调称“巴拿马依然是，也将继续是巴拿马的”。 图&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一艘集装箱船驶向跨运河的美洲桥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg" style="text-align: center;" /&gt;  
&lt;figcaption&gt;一艘集装箱船驶向跨运河的美洲桥，该桥位于巴拿马城的运河入口处，图中显示了美国新任总统唐纳德·特朗普在就职演讲中誓言夺回运河后的场景。图片来源：REUTERS/阿瑞斯·马丁内兹/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普的命令将停止援助组织向营养不良的埃塞俄比亚儿童提供食物，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府对全球美国外援的冻结，包括暂停救助组织“救助儿童会”在埃塞俄比亚难民营中救助严重营养不良儿童的项目，据两位知情人士于周二透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六的一份备忘录明确指示美国国际开发署（USAID）员工，外援支出暂停意味着“完全停止”。唯一的例外是紧急人道主义粮食援助，以及返回岗位的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据知情人士透露，美国国务院人口、难民和移民局周五向援助组织ACF发出备忘录，要求其立即停止由其拨款资助的多个项目的运作，包括在 Gambella 地区难民营中救治五岁以下严重营养不良儿童及其母亲的“营养中心”项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士出于非公开原因拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACF 的发言人未就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院未立即回应置评请求。据上周日该部门发言人的说法，对所有外援项目的审查是为了“确保它们符合美国优先议程下的美国外交政策”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，ACF 治疗了大约 3,000 名患有严重急性营养不良的儿童，知情人士表示。总计，ACF 监督向 400,000 多名生活在这些难民营中的人提供营养援助，这些难民营位于埃塞俄比亚与苏丹之间的边境附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因周五收到国务院命令，援助组织正准备在本周内关闭这些喂养中心，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与联合国等机构从事紧急粮食援助工作（如世界粮食计划署或联合国儿童基金会）不同，ACF 等援助组织通常为单一项目使用特定的资金流，如 Gambella 地区的营养支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国最大的捐助者已经立即停止资金支持，援助组织无法承担支付工资或其他支出的财务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，唐纳德·特朗普总统于1月20日就任后不久，就下令暂停外援90天进行审查，看这些援助是否与其外交政策的优先事项一致。随后，国务院于周五发出指令，要求全球范围内暂停所有现有的援助项目，导致了数十亿美元的生命拯救援助处于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据《路透社》报道，几位援助工作人员表示，不清美国资助的哪些援助计划属于紧急粮食援助豁免范围。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="沃莱戈布瑞阿里·阿瓦迪，36岁，抱着严重营养不良的儿子贝伦努·沃莱戈布瑞阿里”在提格雷地区塞姆雷医院” width="" height="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位严重营养不良的新出生婴儿的手在埃塞俄比亚提格雷地区的塞姆雷医院，2023年6月23日。路透社/提克萨·内格里/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>非营利组织对特朗普冻结拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府于2月1日下令暂停所有联邦拨款和贷款，这是一个广泛的决定，可能会中断教育、医疗保健、贫困项目及其他众多依赖联邦资金的倡议的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织全国理事会及其他盟友于1月28日星期一针对特朗普政府的拨款冻结令提交了诉讼。联邦法官下令在2月3日的听证会之前，特朗普政府不得阻挠对现有项目的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些非营利组织和相关团体对该政府命令的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份命令对非营利组织及其服务的人和社区而言可能是一场五级火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从暂停针对儿童癌症的疗法研究，到停止食品援助、家庭暴力受害者安全和自杀热线的关闭，即使是短期的的资金暂停，其影响也可能毁灭性地夺走生命。这份命令可能会使数千个组织陷入困境，并使邻居们无法得到他们需要的服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天的联邦资金冻结威胁到了依赖这些资源提供计划生育服务的全国连锁健康中心网络，这些中心主要是为收入微薄的人提供服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使短暂的资金暂停也可能导致诊所运营的重大中断，危及患者获得避孕、癌症筛查、性传播疾病和艾滋病服务及其他基本生殖健康护理的途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于许多患者而言，由Title X资助的健康中心是他们唯一可以获得医疗服务的地方。Title X计划生育项目已经面临着结构性不足的资金问题，这一行政措施将可能进一步瓦解已经在承受巨大压力的医疗服务网络。这些资金中断可能迫使一些健康中心接近倒闭，从而使脆弱的患者失去他们需要的医疗服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于南达科他州、艾奥瓦州和明尼苏达州部分地区的勒丘克区域水务系统是一家非营利性的供水提供商，依赖联邦资金完成水处理厂的最终阶段建设，预计总成本为1.04亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的执行董事特罗伊·拉森表示，他们预期很快能够获得批准，动用已经分配的资金，因为该项目似乎不属于暂停拨款的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据我们读到的一切，我们不是目标，”拉森告诉路透社。“但不知道这会持续多久，因此在那期间，我们必须想办法支付承包商的费用，以确保施工能够继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉森表示，如果资金暂停持续几个月，他们将不得不寻求信贷额度或动用储备金来保持承包商的工作，这将增加其成本。长期的资金冻结对他而言“极其困难”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于俄亥俄州的世界知名医疗中心——克利夫兰诊所表示，他们正密切关注这一情况。2023财政年度，该非营利组织从联邦渠道获得的外部赠款约3.03亿美元，占了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“研究是克利夫兰诊所使命的关键组成部分，我们正密切关注联邦资金相关行动并评估可能的影响。目前的研究项目仍在继续进行，”该诊所发表声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美餐从中部美国出发的发言人珍妮·扬表示，目前尚不清楚这项指令如何影响他们的项目，因为资助老年营养项目的法律将资金通过州级发放到社区组织，但不直接给个人提供食物资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果管理办公室的命令包括《老年人权利法案》，它将“阻止数百万没有其他方法购买或准备餐食的脆弱老年人收到服务，”扬说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一不确定性使为老年人提供食物的社区实体陷入混乱，不幸的是这可能会让老年人感到恐慌，不确定他们下一餐从何而来，扬补充道，“地方供应商无法承受这样的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据负责早教项目的非营利组织，Head Start项目当前无法动用任何资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月1日，国家Head Start协会会长伊莎贝拉·文奇在声明中表示，该命令“有可能严重扰乱Head Start项目的运作，使其难以服务近800000名儿童和家庭。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市的日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国纽约市曼哈顿地区的街道上人们忙碌的情景。路透社/Fabrizio Bensch/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：巨型盛水节一瞥</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;普恰格（Prayagraj）当地时间周三发生踩踏事件，超过七人在“大壶节”（Maha Kumbh Mela）中遇难。这一神圣的印度教宗教盛事预计将吸引超过4亿访客，在六周的时间里，将成为世界上规模最大的人类聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大壶节每隔三年在印度境内四大神圣河流交汇的城市举行一次。每十二年举行的这一盛事被称为“大壶节”（Maha Kumbh Mela），其时间被认为更加吉利，因而吸引了最多的朝圣者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在圣河中沐浴可以洗清罪孽，并且在大壶节期间进行这种沐浴还可以救赎对生与死的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一盛事的起源可追溯到《吠陀经》中的《梨俱吠陀》。名词“kumbh”指的是在神圣事件“萨甘曼丹”或宇宙海洋搅动期间出现的不死之水的容器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在耗时12天的天界 battleground中，不死之水每隔一天滴落在四个地方——普恰格、哈里德瓦、那西克和乌贾因，这四地成为了大壶节的举办地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自不同派系的朝圣者会在此参与盛大的巡游活动，进行皇家沐浴（Shahi Snaan），即在圣河中沐浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除却沐浴仪式，数百万朝圣者来到这里，希望能够一睹数千名穿橙色传统服饰的苦行僧，尽管这些苦行僧的温度接近冰点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普恰格（此前称为阿拉哈巴德）的官员预计，将有超过4亿人涌入为数众多的临时搭建城市，这些建筑坐落于恒河、伊尔马达和神话中的萨拉斯瓦蒂河交汇之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年已有多达1.48亿人参加了此次节庆，当局预计在最吉利的一天，将有约1亿人到场，这一天在六周的节庆期间被视为最重要的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括遵循严格修炼规则的广古师和暂时离开隐居生活的苦行僧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对大壶节的兴趣已超出印度的范围，过去有包括好莱坞演员理查德.格里尔、已故电影导演大卫.林奇和达赖喇嘛在内的多位知名人士参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将大壶节列为人类非物质文化遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织如此规模宏大的活动对当局来说每次都是更大的挑战。相比之下，去年沙特阿拉伯的朝觐者只有约180万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局已为朝圣者搭建了15万个帐篷，预计朝圣人数将接近俄罗斯人口的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预期大壶节将耗费约2.98亿卢比（约350万美元）的电力供应，相当于该地区10万个城市公寓一个月平均消耗的电量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;额外的厕所和更好的卫生设施是这次的人力基础设施投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机和监控摄像头将增强游客的安全。过去的大壶节中曾发生踩踏事件，导致36名朝圣者丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年节庆的预算估计为8亿美元，分析师估计它将推动经济增长300亿至350亿美元。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="大壶节前踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，印度普恰格，即昔日的阿拉哈巴德，数千信徒在大壶节（Kumbh Mela）之前从浮桥步行时发生踩踏事故。路透社/阿达南.阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="大壶节前踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，印度普恰格，即昔日的阿拉哈巴德，一名妇女在大壶节（Kumbh Mela）举行的皇家沐浴（Shahi Snan）之前逃难。路透社/阿达南.阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="普恰格的大壶节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普恰格，古纳河和斯aras瓦蒂河汇流处附近的信徒们划船，准备庆祝大壶节（Maha Kumbh Mela，即大壶节）。路透社/里特什.朱克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备大壶节的信徒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普恰格，第十二届大壶节前夕，印度信徒在恒河、伊尔玛达河与萨拉斯瓦蒂河汇流处沐浴祈福。路透社/阿达南.阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备大壶节的信徒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普恰格，一位吠檀多教苦行僧在他位于恒河、伊尔玛达河与萨拉斯瓦蒂河汇流处附近帐篷外洗澡。路透社/里特什.朱克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备大壶节的信徒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普恰格，寒冷冬天的清晨，圣人（Sadhu）们围坐在篝火边取暖，准备参加第二节大壶节（Maha Kumbh Mela）。路透社/里特什.朱克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备大壶节的信徒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普恰格，朝圣者们盛重大壶节（Maha Kumbh Mela，即大壶节）前夕，在恒河、伊尔玛达河与萨拉斯瓦蒂河汇流处向萨萨万蒂河祈福。路透社/阿达南.阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>