<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 06:40:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国就业数据令人失望，油价下跌，布伦特原油价格跌至 7 个月低点</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在上周五，石油价格下滑，布伦特原油结算价降至自1月份以来的最低点，这是因为美国公布的数据显示7月份岗位增长低于预期，且中国的经济数据疲软，这种态势增加了压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布伦特原油期货收市下跌2.71美元或3.41%，每桶结算价为76.81美元。西德州中质原油期货则下跌2.79美元或3.66%，每桶结算价为73.52美元。在交易时段的最低点时，两个基准指数的跌幅都超过每桶3美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国7月份的岗位成长减缓远超预期，并导致失业率上升至4.3%，这一迹象加剧了对经济衰退疑虑的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matador Economics的首席经济学家提姆·斯奈德指出，我们从供需驱动的市场转变为了依赖于地缘政治因素的市场，进而在这项经济数据的支持下，遭遇了大幅度的下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自全球主要原油进口国—中国的经济数据以及表明亚洲、欧洲和美国制造业活动减弱的调查报告，增加了全球经济复苏较缓慢的可能风险，同时也将油品的消费量拖入了阴霾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国制造业活动量的降低及需求减少也同样抑制了价格走势，担忧增长速度后，6月份的数据表明进口与炼油活动既低于前一年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲7月份的原油进口量跌至过去两年来的最低水平，根据伦敦证券交易所集团原油研究的数据，在面临中国和印度需求惨淡的窘境下，这些数据使得价格承压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，根据路透社调查结果，欧佩克(OPEC)7月份的石油产量有所增加，重回增长轨道。沙特产量的反弹和其他国家的小幅度增长抵消了欧佩克+联盟单边减产措施和持续减产对原油生产产生的作用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据针对航运数据和业内部信息所进行的调查，调查显示，欧佩克成员国在7月份的产量增长了10万桶/天，至2670万桶/天，与6月份相比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管欧佩克+在周四的会晤上维持了其石油产出政策不变，包括了从10月开始逐步收回前期的生产减量的计划，但投资者仍然密切关注中东局势。不过，分析师们指出，有关原油供应的实质性中断问题已得到缓解，因为自伊朗资助的希莱杰雅恐怖组织的高级领导人被以色列杀害以来，油价在多个星期内下跌，触及一个多星期以来的低点，中东地区的原油生产供应未受到实质影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约的Again Capital合伙人大卫·吉利福德指出，仅从中东局势上就可见独特不确定性的升腾势头，然而，几日后重大事件导致这一趋势发生逆转，油品价格趋于稳定。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈萨克斯坦库兹巴耶油田的原油产量” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RE2WY4M3IJLA5PLY57NRKLX54Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;库兹巴耶油田位于哈萨克斯坦根本官方照：气温下降至不足以产生破坏性影响的极端低谷的11月13日，原油钻井在马吉参考区采油。（安理会/塔哈尔·卡扎戈夫/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:11:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</guid></item><item><title>日经指数暴跌 13%，股市惨遭践踏，债券面临快速降息</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;全球股市于周一遭受重挫，尤以日本股市跌幅最深，尊贵下滑至13个百分点。投资者因担忧美国面临经济衰退的可能，纷纷减持风险系数较高的资产，并作为押注快速降息行动势在必行以挽救经济增长之举的一部分，开启了大规模的资产管理活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为避险货币的日元与瑞士法郎大幅升值，原因是深度交易的崩溃引发了投资者不得不抛售盈利交易以便取得资金来覆盖其他损失的市场猜想。在这股汹涌的抛售趋势中，亚洲市场交易所遵循了过热常见秩序原则，被迫启动了“熔断器”机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克指数期货狂跌4.7个百分点，标普500指数期货暴跌12.4个百分点，金融市场四面楚歌。欧洲斯托克50指数期货下挫2.1个百分点，而富时指数期货则下降1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的股价衡量指数（长菱日经225平均值全周出现了巨幅滑落，收缩到了7个月低点，所损失的金额远超2011年全球金融危机时期水平。大随亚洲地区除日本外股价指数也处减势中，跌幅为4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国蓝筹股的走势比海外市场更为稳定，下滑幅度仅为0.5个百分点，获得了中国财政协同比 NFL 采购服务活动扩张情况大幅增长后的回弹，达到52.1个百分点的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本公债未满10年的收益率大幅下滑，直至4月份低位，下至0.785%，此情况标志着市场正在激烈重新估算日本银行可能进行进一步加息的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府银行债券需求日渐旺盛，其中有10年期债券收益率跌至自中期以来的最低点，为3.723%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年期债券收益率下降至3.807%，早前一周已下跌50个基点，并很可能下滑至10年期债券收益率之下，这样一来，债券曲线的前景转为提振经济增长态势，过去几十年中预示经济衰退的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对7月份的就业报告相当悲观，据此预计美国联邦储备委员会将在9月会议中不会仅降低利率，甚至会减免50个百分点，概率高达78%，直到今年内预计将下调0.122个百分点，将联邦基金目标利率定于3.0%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛署名经济学家指出，考虑到美联储目前的前瞻政策，他们将未来12个月出现衰退的概率上调至25%，然而，他们认为这一危机被有限的政策宽松空间所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来几个小时内，Caterpillar（股票代码：CAT.N）和沃特·迪斯尼（股票代码：DIS.N）这两家工业领军企业及媒体巨头的盈利报告将公众提供更全面、清晰的经济消费者及制造业状况分析。此外，各家重大的医疗保健企业如治疗肥胖症的Eli Lilly（股票代码：LLY.N）也将在近日给出报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因美国国债收益率下降，全球市场的美国美元避险性质略显减弱，并曾下跌0.4个百分点。相对日本银行货币票房迅速下跌至143.10点，欧元下跌1.9个百分点至156.35点，单货币美元持有最先坚实。厘于瑞士法郎，是受避险资金支持最大货币，美元澳洲下跌更达到2.2个百分点，最低点达0.8485瑞士法郎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本经济学（Capital Economics）副首席市场经济学家乔纳斯·戈尔特曼（Jonas Goltermann）指出，“未来数月内，如果经济衰退的前景加剧，那么30个百分点转为避险资金需求主导货币市场的情况将会出现，促使美元回暖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场也加强了他们对世界其他大银行，如欧洲中央银行，尽早采取跟进行动，实施更为积极的宽松政策。例如，预计欧洲央行（Euro-Cent Bank）在圣诞节前会进一步将利率下调67个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品市场上贵金属从单纯避险与安全资金需求的角度表现出其价值与升值趋势，黄金涨幅尤为明显，达到每盎司2,456美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管石油价格在中东地区冲突可能不断加剧的情况下大幅提升，但随后不久，全球需求对其形成轮奐性压力，因此油价再次跌落。布伦特原油价格下跌13美分至76.68美元每桶，美国原油则下降22美分至73.30美元每桶。&lt;/p&gt;

落日余晖掩盖了美国美元之前的避险特质，事实上，受到亚洲其它市场频繁波动影响，美国美元汇率持续下跌。东京街头的日经225股价指数显示，市场对美国储放可能存在的一系列可能策略布局包括短期内削减0.122个百分点，按照临床资金移动预期，联邦基金目标可能将在2025年底接近于3.0%的范围。在不久的将来，包括 Caterpillar（Caterpillar.N）在内的工业领头羊以及媒体巨头Walt Disney（Walt Disney.N）即将发布季度盈利报告，这将成为美国经济状况、消费者活动与制造业运行状态的最新指标。在医疗保健领域显著的Eli Lilly（Lilly.N）等企业也将公布其最近的季度业绩数据。全球市场对国债收益率的大幅度下滑深感讶异，从而削弱了美元的避险吸引力，美元汇率遭受较大跌幅，一日下滑至0.4个百分点，日元汇率保持在143.10的日元/美元水平，欧元汇率下降至156.35欧元/美元，美元保持相对稳定在1.0934美元。全球市场金融机构对投资者的信心奇迹般地维持了瑞士法郎的避险地位，美元汇率向其靠拢至0.8485瑞士法郎的使用权。资本经济学(Skew)认为，经济衰退预期的加剧或许是币市场卫所有资产需求集中的直接结果，它赋予瑞士法郎作为避险资产的标志，承载了更深的投资者信心。相反，如果整个市场表面暗示美国联邦储备局只能减缓激进的反危机计划，并采取更多全面提升措施助力经济复苏，那将确保长期降息趋势将在国际金融市场中拓展，随后可能涌现大量投资瑞士法郎的局面。

全球黄金市场对每个投资逢飚事件反应灵敏，投资者对全球避险市场的变化十分敏锐，这使得金价波动挣扎于一个新的价格区间，大概在每盎司2,456美元左右。在沉闷的石油市场，Brent原油价格下滑13美分至每桶76.68美元，美国原油也跟着下降了22美分至每桶73.30美元。美元兑瑞郎的急剧下滑使得市场投资领域在汇率交易中更加难以预测，全球投资者将目光集中于市场中那些能够抵御经济风险的离岸货币，尤其是瑞士法郎的表现。

预计未来一周将有以下银行业巨头，如康柏、迪士尼等将公布季度财报，以进一步探求跨境与市场变化对消费者消费模式和核心生产链的潜在影响。随着全球经济趋向不稳定，投资者正紧盯着市场的每一个动态，以期获得最及时的信息。作为世界金融市场的重要参与者，需继续关注全球交易动态，以做出更加明智的投资决策。</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</guid></item><item><title>数据显示，中国结婚夫妇数量降至12年来最低</title><link>https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;官方数据显示，今年上半年登记结婚的中国夫妇数量降至2013年以来最低点，这反映出经济增速放缓以及生活成本上升导致越来越多的年轻人推迟了婚事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国婚配数量与出生人数紧密相关，下降趋势可能会让竭力提振人口并已连续多年呈收缩态势的政策制定者感到忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，全国共登记结婚343万对，比上年同期减少了49.8万对，凸显出该趋势的严峻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会普遍存在让孩子生子需出具结婚证书并获得国家福利的激励政策，因此，婚姻被视为孕育后代的先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于就业机会不佳和对个人未来的不确定性，加之世界第二大经济体增长放缓，许多中国年轻人都选择终身单身或推迟婚事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2014年起，中国结婚率便呈下降趋势，尽管曾于2023年略有上涨，归因于疫后需求的复苏，但预计今年的登记结婚率将降至1980年来的最低点，这一趋势得到了人口学家钺敷博士的明确验证，他这一说法为《环球时报》等官方背景媒体报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据钺敷博士分析，结婚登记数量下降的原因包括年轻人口数量减少、适婚男性比例高于女性、高昂的婚嫁成本以及价值观的变迁等多重因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非采取实质性的生育支持政策，从根本上应对这一挑战，否则长期来看中国出生率下降的趋势难以逆转，”钺敷如此断言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院大学宣布推出专门针对婚姻事务的本科学程，旨在培育与婚姻相关产业与文化发展的人才。然而，这一消息在社交媒体上引发了轩然大波，舆论认为此举仿佛是对社会婚恋观念的讽刺，亦反映于人们对严重下滑的婚姻率之侧面表现的无奈与疑惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在上海一条街道上，一对夫妇正在进行结婚摄影的亮相拍照，摄影师正在为其进行调焦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QQXX2J3DVLNXKGOFFA4J7U3LM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一对情侣在上海的一条街道上为结婚摄影进行亮相拍照，时间是2023年9月6日。摄影：温歌唱&lt;sup&gt;（《Reuters》档案照片）&lt;/sup&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>罗素：金价创历史新高可能会抑制需求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;黄金全年至今的表现最为卓越，其收益率达到18.5%，并且曾创下了历史纪录价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金财富却也面临着自身成功的悖论，高价可能导致普通消费者购买意愿减退，进而影响黄金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月2日，现货黄金以每盎司2,443.29美元的价格收盘，至今保持了本年度大部分的涨幅，延续了创历史最高记录达到2,483.60美元的动力，这创下了七月份17日的高峰纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金组织最近发布了季度报告，表明第二季度市场需求达1,258.2吨，创造了有史以来第二季度的新高纪录，并且比2023年同期增长了近4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据报告中的详细的需求数据表明，有迹象可能出现需求放缓的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需求最大的增长来自于世界黄金组织称之为的场外交易（Over The Counter, OTC），主要是来自机构投资者、高净值个体和家庭办公室的购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度场外交易需求量为329.2吨，相比同年同期猛增了53%，释放出过去一个季度需求增长差不多385%的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界经济黄金组织表示，场外交易的集中爆发主要是“投资组合多元化”结果，针对于场外交易需求的可持续性，则需要考虑，这些投资者在达到了他们认为的资产组合中黄金配置量相对充盈后，购买频率可能会趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告也显示出珠宝消费的显著下降趋势，在第二季度消费量减少至390.6吨，相比去年同一时期下跌了19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠宝和官方金币消费的下降趋势明显，第二季度金币需求量下滑38%，降至52.7吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数据显示了消费者可能开始行为削减购买，由于金价的显著上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为关注的是黄金需求消耗量在中国和印度的大幅度降低，两国是全球实物黄金最大的购买国，两者合计占约一半市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度中国珠宝购买量下滑35%，至86.3吨，而印度记录下沉至17%，购买量降低至106.5吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一处表明中国黄金渴望趋于变弱的信号是，6月份通过香港净进口量减少了18%，官方数据显示进口量下降21.92吨，低于上个月的26.72吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国未透露金进口量，香港的数据成为了萦绕在全球最大消耗市场的关键代理指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的消费者需求有望在当前季度获得提振，因为政府将进口关税从15%下调至6%，但这一举措也可能只是临时促进需求的催化剂，而非形成可持续的高需求模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞争激烈的黄金价格也制约了交易所交易基金（ETFs）资金流入的情况，报告显示第二季度净流入量为7.2吨，继第一季度缩水的113吨之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行的买进活动也出现了一定程度的减缓，第二季度买进了183.4吨，相较于第一季度的299.9吨略有下降，但从2023年第二季度的173.6吨中则提高了约6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合考量诸多利弊因素，黄金的上涨趋势正在限制着对敏感性的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，情况并非全然不妙，投资者的兴趣可能会被几个关键国家货币政策预期的宽松前景以及美国联邦储备局预计可能出现的利率降低所维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球利益冲突持续存在，例如中东和乌东地区的冲突，以及美国总统选举带来的政治风险，也预计将让黄金吸引投资兴趣持续高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄色金属面临的双重因素将最终促使之保持于年内价格波动较小的区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文章所述的观点由一位路透专栏作者提供。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:30:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</guid></item><item><title>投资者对市场抛售的评论</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;全球市场剧烈震荡，债券收益率激增，周一，市场担忧美国很可能步入衰退，投资者风声鹤唳地撤出高风险资产，并押注利率须急速下滑以挽春节水平。投资风向随之逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为日本经济核心指标的日经指数下跌惊人9%，触及8个月以来的低点，一并进入了熊市，其三大交易日跌幅创下2011年金融危机以来的新高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧随技术密集型代表纳斯达克综合指数从2022年初触及的历史高点滑坡10%，在上周五收盘后，正式进入技术调整区间。纳斯达克期货在周一盘面大幅度下跌3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于日元动向，市场显现出较为乐观的迹象，金额一度达到了近7个月以来的峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语录摘录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要反驳一种可能的预测，四次联邦利率减幅无法在2024年末之前实现，但是两个减幅，预计之中的分别是九月份和十一月份，总计顶多七十五个基点实现减幅，这一预测指引了整个市场加大了对逐步下挫的利率情景的押注，因此我们认为，新兴市场的债券到年末将会有良好的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周早间出现大幅抛售之前，市场上关于全球股市陡增的押注策略一直不宜过高，很大程度上是依赖全球科技股票的强劲势头。当下的急剧下跌反映出，当前科技股票在过去一段时间内的涨幅过大，存在投资者寻求卖出资产以补平本年度累计亏损的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家强调在最近的疲软经济数据背景下，市场过度反应了上周五非农数据的不利情况。该数据只是对经济趋势的一次月度观察，而非整体经济趋势的指导性参考。当前美国经济状况的下滑趋势已经显现，核心通胀数据更加放缓，加之美联储的货币政策说明，市场可能预期在九月份进行25个基点的降息策略。超低美国现金利率的黑暗时段已经过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不言而喻，市场动荡与近期经济数据的放缓之间存在因果关系。总体而言，企业盈利和信贷状况仍然在合理范围内。预期美联储在期中前（11月）开始降息策略的指引对比美国大选前，可能带来影响，尽管在实际操作上是合理的决策，但在视觉上这种不确定性加重了敏感期的市场波动性。这一背景可能会激发投资者的担忧情绪，促使市场在貌似危机法眼中的暴跌过程中寻求避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前国际金融市场背景下，美元兑日元汇率的未来走势恐将下行，将停留在140至145的日元兑美元区间。短期支撑位为美元兑日元144.50位置，即90周均值水平附近。然而，继续下跌的可能行尚不确定，变动趋势将由多种因素共同影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对近期大幅波动的金融市场，逐渐确信美联储在即将召开的九月份会议中调息50个基点的期望即为过火。尽管美国经济正在经历放缓阶段，但并没有想象的那么严重。尽管这一结果在金融市场得到了证实，但这一预期未被霸权者所预见，意味着核心政策股东并未被本文所述态势引导，而关注盈利链上的其他因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近金融市场在关注持久的通胀压力的情况下，突然将焦点从现在转向对经济增长的担忧及衰退的可能性，不再关注以前的预测模型和假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 最近支持美国经济快速软着陆的预测支撑变得薄弱，使得全球股票和循环性投资策略面临更大风险调整因素，因为这种支持可能失衡。市场预期可能导致短期内的股价波动加剧。市场对美国减速经济的担忧可能导致快速调整不断蔓延，在四次利率下调的预测过于激进。要注意的是，六月份的点阵图中只预测了一次下调。正式考量结构性通胀压力提升因素后，这一预测尚显夸大。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家建筑物内的电子股票报价板旁，一名男子站列" src="https://res.cloudinary.com/cnb觥ji/image/upload/w_500,c_limit,f_auto/eytb_NAMES_3D_RMJe1.jpg" class="attachment-medium_post_large" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;东京一家建筑物内的电子股票报价板旁，一名男子站立，日本时间为2024年8月2日。REUTERS/Issei Kato/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 03:00:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</guid></item><item><title>美国预计将提议禁止自动驾驶汽车使用中国软件</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;据知情人士透露，美国商务部预计将在接下来几周内提出禁止在自动驾驶和联网车辆中使用中国软件的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府计划发布一个拟议规则，禁止美国境内安装具备三级及以上自动化水平的车辆中使用中国软件，这一举措将同时禁止在中国公司制造的自动驾驶车辆在美国道路进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社先前报道，美国政府的上述计划还包括禁止使用中国开发的高级无线通讯模块的车辆出现在美国道路。知情人士补充称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据提议，汽车制造商和供应商将需要验证其联网车辆或高级自动驾驶车辆软件是否在像中国这样的“值得关注”的外国有关实体开发，知情人士提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部上个月表示计划于八月份发布关于联网车辆的新规则，旨在对来自包括中国在内的被视为对手的国家的某些软件设置限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当商务部的一名发言人于周日回应时指出，该部对联网技术在联网车辆中的国家安全风险表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部的工业与安全局将发布一条提案，对车辆内的具体关注系统进行定向关注，业界成员也将有机会审阅此提案并提交意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆的一名发言人表示，电动汽车行业已实现全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只有劳动分工与合作才能实现互利，唯有公平竞争方可推进科技发展，中国呼吁美国严格遵守市场原则和国际贸易规则，为来自全球所有国家的公司创造公平竞争的环境。中国坚决捍卫自身正当合法权益。”该发言人进一步补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期三，白宫和国务院举办了一场会议，邀请盟友和业界领导者共同面对联接车辆相关的国家安全紧迫性，据商务部称，相关部门在该会议上公布了计划规则的详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议有来自美国、澳大利亚、加拿大、欧盟、德国、印度、日本、韩国、西班牙、英国的官员参与，他们讨论了与联网车辆与特定部件有关的数据与网络安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Level 3被称为条件驾驶自动化，涉及到允许驾驶员在驾驶过程中进行诸如观看电影或使用手机等各类活动，但仅限定在某些条件下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月，一群美国议员表达了对使用中国公司收集和处理敏感数据的担忧，同时这些公司还在美国进行自动驾驶车辆测试的问题提出质疑，询问了百度（9888.HK）、蔚来（9866.HK）、文远知行、滴滴、小鹏（9868.HK）、以展、熊猫 Analytics、帝普科技、深度网络与质摩科技等10家主要公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在信件中，这些议员提及从2022年11月至12个月，中国自动驾驶汽车公司在加州行驶距离超过450,000英里（724,205公里）。2023年7月，交通部长皮特·布蒂吉格表示该部门对美国境内的中国自动驾驶技术存有国家安全的顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政部门对其担忧在于若车辆的驾驶员监测系统用于监视车内人员的对话或控制车辆，由此引发的国家安全风险极为巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部部长吉娜·雷蒙多在五月份讲话中强调，“国家安全风险异常严重”，鉴于此情况，美国政府决定采取行动，“这显然是严重问题”。</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</guid></item><item><title>独家：中国荣耀准备IPO并获得国家大力支持</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;来自荣耀，中国智能手机制造商，正在受到地方政府尤其是前华为（HWT.UL）子公司准备进行首次公开募股（IPO）这一背景下独特而高水平的支持，根据政策文件及一名了解内情的人员的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀接收到的资助包括研发基金、税收减免以及用于海外拓展的协助。在深圳政府发布的三项文件中揭示了这些信息。此外，当地市政府成立专门团队为荣耀推行一项“事不过夜”政策，力破常规提供额外支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计这些举动将极大地增强荣耀的投资者吸引力，特别是它正处在准备公开市场上市的关键时刻，若成功上市，能够赋予深圳城市以其投资退出方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家企业初步估价约1000亿人民币（138亿美元）时，于2020年在由深圳旗下的实体投资组合下通过竞标团购买了荣耀。根据路透社在那时的报道，这个倚重深圳实体权益的竞标团就将其收购了。荣耀至今未披露任何有关首次公开募股的详情，包括目前评估的自身价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家制造智能手机的公司预计将在中国的A股市场上市，预期估价会更高，消息来源表示此事有望在年内或者明年年初进行。但其没有核实任何上市计划的最终化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀声明，自2021年1月1日起未收到深圳政府除普遍提供给企业的支持之外的任何特别支持。它表述该企业现已启动股份制改造程序，其计划在适宜的时间内发起首次公开募股流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳的商务部门、税务局以及福田区人民政府并未对此消息进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀在4月至6月期间超越了苹果（AAPL.O）成为中国第三大智能手机供应商。同时，因销量下滑，苹果在全球智能手机排名中降至第六，根据 Canalys数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该中国制造商设定每年将销售1亿部智能手机的目标，相较于2023年同比增长75%，到2028年，目标成为全球第三大市场厂商，这已在政策文件中显露无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对全球最大的智能手机市场上需求疲软及众多地方制造企业的激烈竞争（包括其过去母亲企业华为），分析师，如Canalys的汤米·张认为这一目标过于雄心勃勃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的强力支持凸显了荣耀对深圳经济的关键性意义，此时，由于房地产部门带来的主要税收收入下滑，引起了全国范围内地方财政的拖曳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀被视为深圳前六大工业企业之一，其工业输出价值超过2000亿人民币（约276亿美元），政府文件揭示了这一情况，但未提供具体时间框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳的领导层与地方政府部门在十月份和三月份的会议上承诺为荣耀的发展提供特别政策支持。政策文件体现这一评估，“赋能荣耀发展对我们的城市促进工业增长、开拓出口以及构建智能终端全产业链生态系统具重大意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳向来支持本地大型企业，但对于荣耀的援助，体现了超过常规的助力。知晓政策的一人士，在回答了敏感事项的条件限制之后表示，“深圳市政府已同意为荣耀项目追加研发项目资金，这是对市场机制作出的一项创新决策，它重新定义了研究的优先级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部门被号召设立一个特定贸易项目为荣耀运作，旨在帮助其扩展至较小城市及海外领域；而财务援助，住房单位，以及1.5亿人民币支持，在关键的福田区政策文档中也明确展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个文件表明，荣耀通过税收和关税效益降低年度原材料成本与外币支付开支总计60亿人民币，进而导致收益提升约30亿人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福田区政府，当地总部所在地，已设立专门的荣耀工作小组，文件表明，该团体提供认证支持，500户住房单位与1.5亿人民币的经济援助。&lt;/p&gt;

/cache/5a1a03e5a608defa.png</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:15:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国东部创纪录气温，电力需求激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Red alert for heatwave in Hangzhou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HU26ZLZ2INJEVAMUVPD3M6AL3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在杭州，一场红色高温警报笼罩下，西湖上，划船师傅手持便携式风扇，在酷暑中等候顾客，浙江省杭州市，2024年8月2日。REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

东部中国遭受异常高温的炙烤，这些极端的热浪预计将在江苏和浙江这些高度工业化的大省的超级沿海城市持续至长达10天以上。过去几天，结合中国中央电视台的报道，包括浙江、江苏、上海、安徽和新疆在内，中国的东部和西北部地区温度高达43.9摄氏度（111.02华氏度），对各地造成了火烤般的煎熬。

在沿海地带，浙省首府杭州在周六创下了41.9摄氏度的历史性高温，这个拥有1250万人口的城市在接下来的8月11日之前的日子里，预计都将沉浸在超过40摄氏度的热浪之中。紧邻的上海，由于其40摄氏度的高温促使了2400万人口的城市在其电力网周五时首次达到40百万大卡的峰值负荷，使得电力消耗创下新高，根据行业新闻网站BJX.com报道。

中国气象学家指出，今年的气温骤升伴有全球变暖的影响，即使南半球正处于拉尼娜现象期间，而这种现象通常会带来较之平均温度更低的赤道太平洋海域水面温度。

在五月份，中国遭遇了61年以来最热的春季，2024年夏季的高温导致了电力消耗激增，进而普遍上涨了对空调的需求。供电需求的激增有可能引起供应危机。浙江省电力网自上个月以来开始推荐电动车车主在夜间充电，以错开早高峰时段的用电；并建议人们在相对温和的天气时关闭空调。

中国国家气象局上周四曾警告，由于过度消耗电力及过剩的电力负荷可能会带来火灾隐患。未来几天，长江三角洲地区的许多地区将迎来三十七摄氏度以上的炎热天气。在7个国家气象站中，数据表明近日的最高温度已经突破了当地的季节历史极值。江苏省气象部门在8月1日发布高温预警之后，持续超过一周的高温天气又更加加剧了40摄氏度的出现可能性，黑龙江省第一位受到严重影响的是Wuxi、Changzhou与Zhenjiang的都市圈。以杭州为代表的区域，2024年即将迎来连串超过40摄氏度的高温天气，突破2013年的历史纪录，连续10天以上的热浪侵袭。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:26:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</guid></item><item><title>菲律宾和越南将举行首次海岸警卫队联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与越南决定正式启动两国历史上首次联合海岸警卫队演习，地点位于马尼拉湾，这一举措是两国增强海洋合作意愿的具体体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习拟议于8月9日展开，将是东南亚洲两国之间的首次战备行动，双方对南中国海部分区域存在着相互重叠的声称，此前，两国海岸警卫队在争议海域与中国的领航及防务机构多次出现冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在今年1月菲律宾总统小费迪南德·马科斯对河内的国事访问中，马尼拉与越南签署了旨在强化双方海岸警卫队合作与遏制南中国海区域不利事件的两项协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南的90米级巡逻舰CSB 8002已于周一抵达马尼拉港口，预定在随后的五日港口停泊期间，与菲律宾的83米级远洋巡逻舰BRP Gabriela Silang协同进行演练，内容涵盖搜寻与救援、火灾与爆炸预防等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发言人阿曼多·巴利洛表示：“尽管存在竞争关系，菲律宾和越南都是西菲律宾海的声索方，这表明我们能够携手合作，我们期待这一举动能为未来与包括中国在内的国家建立可供参考的模式，以减缓紧张局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉称其专属经济区内水域为西菲律宾海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与越南均已向联合国提交申请，为各自在南中国海上扩展大陆架，以确定在超过200海里专属经济区范围外的权益认领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宣称几乎整个南中国海为其领土，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾以及越南的声索区域。南中国海作为一个战略性水域，每年有近3万亿美元的贸易流通，据信该水域富含石油、天然气资源与渔业资源。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</guid></item><item><title>晨标：沐浴在红色的海洋中</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;西欧与全球市场的展望由韦恩·科尔撰文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市呈现出一片红色波澜，投资者仓惶避险，众多拥挤交易以混乱的方式快速瓦解。此前在高人气的年日元掉期交易与加密货币等各类热门金融位置被投资者急速撤出，随之而来的是市场波动加剧以及流动性枯竭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易者被迫关闭获益位置以弥补其他投资的亏损，这一情况可能是近期黄金市场表现疲软的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的疯狂抛售导致多项交易暂停，包括东日本日经指数与韩国综合股价指数市场，一度出现让惊恐的7%跌幅。市场跌幅已达到20%，相比之下，仅仅一个月前的峰位距离目前仍有比较大的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对全球央行的期待如同联邦储备系统的'安抚'策略，希望他们能够适时出手援助。联邦利率期货显示，联邦储备银行在9月有可能大幅削减50个基点，至圣诞节时可能拥有总共115个基点的削减幅度。预估联邦储备银行的利率将于下年度末期接近3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场已经预设，欧洲央行可能做出再74个基点的削减决策，英国银行予以47个基点的削减；日本银行的加息动力在下周的决策会议后出现不确定性，市场传言日本可能采取内部可能的宽松措施，尽管这似乎只是投资者在市场转折时的希望。在周五发布的薪资报告后，芝加哥联邦储备银行的职工高尔比（Goolsbee）会公开评论此事件，同时，圣弗朗西斯科联邦储备银行的摩留夫（Daly）也将进行公开问答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球失业率4.25%已经历历史低点，分析师预估八月可能有所下调。那些引用Sahm法则的人应注意到经济学并非实质科学，虽然它倾向将其视为如此。不久之前，负利率被认为是难以实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的政府服务指数将是关键的关注点，它预示着后续的信息会为就业指数带去喜讯，而这有可能推动华尔街股市的发展。联邦储备银行的贷款管弦乐队领导者，西地区的亚斯登·高斯别（Goolsbee）以及他的同事玛丽·戴利（Daly）将发表讲话影响市场疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，联邦储备银行的10年期债券收益率已经从3.723%回升至3.78%，虽比Friday高点有所回调。然而，中美贸易谈判进程依旧未取得突破性进展的情况下，市场避险情绪依旧浓厚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样需要关注的是美国政府服务行业指数的预期，例如在6月份的令人意外的下滑后，市场对于7月份的恢复有很高的期待。更为重要的是要监管该行业现有的劳动力状况， Clara银行的忧虑将会对该市场产生深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果债券收益率能够在短期内反转，2年期与10年期之间的收益率差距可能会达到1个基点以内，引发收益率曲线连续倒转，历史上这种情况往往预示经济衰退。高盛将衰退风险调整至25%，摩根大通则更高看一线声明这一数字。最重要的成就是保持市场的独立性和映照出实体含金量的真实性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PLDBU4ZCVRKLJHGDHTURNRPMVA.jpg" alt="德意志股市指数DAX在法兰克福证券交易所展示" style="text-align: center;"/&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;
德意志股市指数DAX在德国法兰克福证券交易所展示，时间为2024年8月2日，图片源自REUTERS/Staff/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</guid></item><item><title>台湾庆祝羽毛球战胜中国大陆，但没有政治象征</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;在周日于巴黎进行的那场缺少中华台北国家旗帜的羽毛球双打决赛中，支持者们为我国第一次奥运会金牌欢呼庆贺，尽管赛事安全人员执行了国际奥委会的规定。决赛对方为中国队选手梁维肯和王闯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李扬与王奇林二人经过激烈较量，最终击败中国队的梁维肯和王闯，保留了冠军头衔。这一荣耀时刻是对于整个菲律宾奥运会现场声援中华台北的支持者们的喜悦与惊叹。然而，部分支持者所举的标语遭到没收，被迫擦去脸部彩绘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位来自台湾的28岁工程师明霞表示，她所举的标语在经过安保人员检查并翻译信息后，因包含政治信息被取消。她的标语呈现出台湾国旗的经典红底配色，涂写着“台湾，你最棒！”这样的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际奥委会规则禁止包含政治宣传或支持未参加奥运会国家的旗帜或是标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾作为“中国台北”参与奥运会，以避免触怒声称将其视为领土的中国。台湾政府拒绝承认中国的主权要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个台湾的四口之家表示，他们已将自己的国旗绘制在面颊上，但在进入赛场前却被要求清洁干净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观看比赛时，观众会在每次得分后喊出“台湾”字样。至少有一名支持者设法带入台湾国旗并在观众席上挥舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛结束后，台湾支持者高呼“台湾，台湾”和“台湾第一”等口号，一同欢呼金牌奖项的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由职业台湾艺术家彭呈阳得知球队将对战中国队时，紧急购买机票，从德国赶来观战。他表示，这是台湾的重要行动，彰显出台湾作为国家的地位，并称：“每一个人的重要性都远大于一面旗帜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾总统赖清德在其脸书上说：“林扬组合勇敢迎战的强大对手，一场又一场的跨国角逐，最终团结与激励着台湾。” 蔡英文总统的这番评论，使得两名运动员停下片刻，面露犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约的台湾教育工作人员蔡胜佳表示，对于台湾运动员感到无比自豪，也为获得银牌的选手们鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎的中国支持者齐振雅则表示，尽管支持的队伍位居第二，对结果仍然感到欣慰，因为属于中国和中国台北对他而言并没有差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在台北的主要火车站，设立了一个聚集点在晚上10点现进行了晚会，众多支持者们可以激情地展现自己的台湾国旗和政治色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们能在这次重要活动中代表我们的国旗，这是我们的一种荣誉。我期望在未来的国际事件中，我们能以更直率的态度持有我们的旗帜，而无需担心它被剥夺。”台北居民戴念一在人群中说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQW5NHETMBK6DHCCFIYYDNTRS4.jpg" alt="Supporters of gold medallists Chi-Lin Wang of Taiwan and Yang Lee of Taiwan pose for a photo outside the venue of the ceremony" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎 2024 年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打胜利典礼 - 波尔・德拉查佩尔体育馆，巴黎，法国 - 2024 年 8 月 4 日。站在典礼场所外，高举金牌得主，香港与台湾的华林王选手与台湾李扬选手的祝贺照与合影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT2MXJEMS5NNZBTFYTEPKFUCXY.jpg" alt="Badminton - Men's Doubles Victory Ceremony" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎 2024 年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打胜利典礼 - 波尔・德拉查佩尔体育馆，巴黎，法国 - 2024 年 8 月 4 日。在胜利典礼中，金牌得主，台湾华林王与台湾李扬反应的精彩画面。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2TSUWVAMCVOHVCKDMXBQGDGSYQ.jpg" alt="Supporters of gold medallists Chi-Lin Wang of Taiwan and Yang Lee of Taiwan pose for a photo outside the venue of the ceremony" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎 2024 年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打胜利典礼 - 波尔・德拉查佩尔体育馆，巴黎，法国 - 2024 年 8 月 4 日。在典礼场所外，台湾华林王与台湾李扬的支持者拍照留念的独特瞬间。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GPQJUXALOJNNDPO6FEBKAFFQWM.jpg" alt="Badminton - Men's Doubles Victory Ceremony" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎 2024 年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打胜利典礼 - 波尔・德拉查佩尔体育馆，巴黎，法国 - 2024 年 8 月 4 日。金牌得主，台湾华林王与台湾李扬在胜利典礼中的精彩反应与情感。&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAGSHDPWUVLFZKEB6VTIJMXQXY.jpg" alt="A supporter holds a towel referencing Taiwan during a badminton match" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎 2024 年奥运会 - 羽毛球 - 男子双打半决赛 - 波尔・德拉查佩尔体育馆，巴黎，法国 - 2024 年 8 月 2 日。一名支持者在羽毛球比赛中手持象征台湾的毛巾作为支持。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</guid></item><item><title>财新PMI显示中国服务业活动进一步扩张，但外部需求放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;七月，中国服务业的活动增长加快，受新订单推助，尽管海外需求的增长步伐放缓，达到11个月来的最低水平，一项私营部门的调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立的采购管理人员指数PMI显示，服务业连续第19个月呈现增长态势，从6月的51.2上升至52.1。该指数涵盖了主要的私有企业和出口导向型企业，当指数达到50时，表明每月活动从收缩转向扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，官方服务业管理组的PMI数据表明，服务业在7月停滞不前，其增长速度低于6月，零售业、资本市场服务以及房地产服务行业均呈现下降态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球第二大经济体，中国的经济增长在第二季度远低于预期，正面临通缩压力和久拖不已的房地产崩盘，6月零售销售增长降至自2023年初以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主导的Caixin/S&amp;amp;P调查结果显示，7月新订单子指数从6月的52.1上升至53.3，而海外需求的指标显示自2023年8月以来最小的扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务业提供者面临原材料、工资和运输成本增加的问题，但就业上升至11个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面向零售和服务的Caixin/S&amp;amp;P复合PMI从6月有所下滑，但仍位于增长区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“复合层面的价格保持疲弱，特别是在销售端，进一步压缩了企业的盈利空间。”财新智库高级经济学家王钊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国领导人上周末表示，今年的财政支持将“聚焦于消费”，旨在提振收入和社会福利，这个转变长期以来受到许多经济学家的呼吁，这些人认为中国依赖投资的经济模式过于严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，若未越出国之反应和增量宽松模式，未来几个月信心可能仍处于低位。”新经济社的一份研究报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，面对潜在更强的外部逆风，内部刺激措施在明年才可能成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;table width="1200" style="empty-cells: hide; max-width: 100%; font-family: Arial, sans-serif;" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="1200"&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center"&gt;
&lt;img alt="一名工人在北京中央商务区正在进行建筑施工的建筑物上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NCD7R6FEBJVDK24SGMZPCCPQ4.jpg"
style="width: 100%; height: auto; margin-top: 15px;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; margin-top: 15px;"&gt;一名工人在北京中央商务区正在进行建筑施工的建筑物上工作，中国，2024年7月14日.REUTERS/Tingshu Wang/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:51:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国恒大电动汽车子公司进入破产重组程序</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大新能源汽车集团（代码0708.HK）于周一宣布，当地法院裁定其两个实体应进入破产重组程序，这一判决在实体个别债权人提出相关申请一周之后做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月29日，电动汽车制造商股价暴跌7%，原因是恒大新能源汽车（广东）和恒大智能汽车（广东）的个别债权人于前一天向法院申请其实体进行破产和重组程序的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月2日举行了当地法院听证会后，法院下令实体进入上述程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务陷入困境的房地产开发商中国恒大集团（代码3333.HK）旗下的电动车辆部门在5月向市场更新消息，称其清算人正在与潜在买家洽谈购买该公司股份的机会，这增加了为支持生产为公司扩展新的信用额度的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女性在中国香港走在标注为建恒大厦的建筑前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM5YAAM7VZITRBZ222BO46UREM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性在中国香港，广东省，中国于2021年12月7日在建恒大厦建筑前行走。通过REUTERS/Tyrone Siu的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:24:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国海警在萨宾娜浅滩监视菲律宾巡逻艇</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国的海警宣称其正在密切关注聚集在有争议的桑宾暗沙周围的菲律宾巡逻及渔船活动，对南海的南沙群岛无可争议的主权作出了明确指涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海警自周六起便持续积极监控相关船舶的行迹，该消息由发言人甘宇昨晚发布的公报传递至大众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告披露，菲律宾渔业与水产资源局的巡逻船只以及多艘渔船已集结在位于一处菲律宾船只非法滞留水域的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海警反复强调，该滞留船只侵犯了中国的领土主权与海洋权益，并对南海的和平与稳定构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国的命名体系中，桑宾暗沙被称作临滨暗滩，而菲律宾则将其命名为埃斯科达暗沙。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:02:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</guid></item><item><title>早申：再见软着陆，你好紧急着陆</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;深入探讨即将到来的亚洲市场动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到全球股市于上周五异常剧烈波动的影响，亚洲市场的反应机会将在本周一以崭新的视角展现，彼时，股市和债息出现大幅下滑，基于此，市场动荡和对利率下调的预期急剧上升。此动乱波及了即便已经处于摇摆状态的亚洲市场，该区域在过去一周便因日本银行鹰派政策基调、中国经济发展前景不明确和美国科技公司收益欠佳等因素而动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，涉及面最广，规模最大的抛售情况导致了亚洲主要证券指数的下挫，亚洲新兴市场指数巨震2.5%，创下了两年来最低的上涨情况，日本的Nikkei 225指数下滑5.8%，为2020年三月以来的最大跌幅，而日本的Topix指数的下挫更是达到了6.1%，在2016年创下了历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在综合参考了国际市场的情势以及过去日美之间经济关系的情形，在华尔街受非农就业数据分析影响出现的强烈抛售压力下，亚洲市场在周一上午出现大幅度下挫的现象几乎已成定局。周五市场的剧烈波动或许有一定程度的过度反应，但对于市场摩擦和情绪波动的关注为投资者提供了不少有价值的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天美国两年期国债收益率下降了30个基点，这是自去年美地区银行业动荡以来的最大变动幅度。从周度跌幅上看，这是已达到与COVID-19、Lehman、9/11和黑色星期一经济危机等其他震动相似的水平。在股价方面，周五VOV-指数录得的显著增长显著展示出市场的不确定性与波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金流动跑出具有收益率差解释后果的“做息投资组合”策略推出信贷风险，推动日元赠予美元碳心率达到近5%，在过去的25年历史中，这样的表现只在2017、2014和1994年出现过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廉价的美国债券收益率有缓解金融环境的可能，但是出于经济态势的担忧所推升的宽松差只会进一步加剧金融紧缩对于主权稳定，经济增长和就业前景带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济软着陆的乐观预期似乎在一夜之间消失殆尽，取而代之的是对于经济有趋硬着陆的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场情绪显示，投资者的预期开始倾向美联储在即将到来的会议上削减利率50个基点的可能性高达70%，并可能在今年年底前进一步下调115个基点，至明年的6月，下调幅度可能更大，大约200个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券市场的关注焦点在于，非标准的企业融资状态反映出市场的负债压力和信用事件，这将逐渐引起整个商业领域，失业率增加，并引发更深的经济衰退风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人高收益企业债市场将充分展开监控。金融危机的先兆往往出现在这些市场中，早期预示着企业收缩、失业率上升直至最终引发衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高收益企业债与国债利差在周五跃升至记录的370bps，这主要是由于政府债券收益率下滑，而非投资者直接卖出。如果这一动态发生改变，投资者应保持警惕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关周一亚区的主要经济数据与活动包括：
   
- 中国服务行业活动‘官方’PMI（7月）
- 泰国消费价格指数（7月）
- 印尼国内生产总值（第2季度）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORXHSK4HT5OA3BOCQDUT2GXETA.jpg" alt="一名男子在东京走过去的一个显示屏上显示的是日本Nikkei股价平均指数"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年8月2日日本东京总部大厅的Nikkei股价平均指数电子显示屏的图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</guid></item><item><title>游泳：中国队终结美国对男子4×100米混合泳接力的统治</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;
  在巴黎奥运会的巴黎防波堤竞技场上，中国代表团在男子4x100米混合泳接力赛中突然夺冠，终结了美国队长达64年的连续获胜记录，现场的欢呼声震耳欲聋。在这场比赛中，中国100米自由泳世界纪录保持者潘展乐以惊人的游泳成绩为队伍带来了一场震撼性的胜利。比赛最终以中国队的3分27秒46的成绩获胜。美国队以0.55秒的差距获得银牌，而由莱昂·马尔尚驱动的法国队则收获了青铜牌，比中国队慢了接近一秒钟。

中国游泳队在纵深的压力下发挥出色，柯能倍·德拉塞尔和美国队获得了银牌排名。马尔尚说得奖铸金也为法国队增添了荣耀：“这场胜利是我职业生涯的高峰”。

潘展乐在20岁的生日当天庆祝了他的胜利，以45.92秒的成绩取得了关键的胜利记录，柯能倍·德拉塞尔表示：“我想潘展乐的突出表现堪称石破天惊，这是他生日最好的礼物”。

这个沉着冷静的队可以称得上是“顶尖团队”，而金牌的味道则有不同的地方——它代表的是共享的成就，这将会成为团队未来的宝贵记忆。

这场胜利是中国在历经制药丑闻后再次回归荣耀的一个确切例证，在2021年东京奥运会上，近23名中国运动员因服用了规律抑制剂而被发现参赛资格被质疑。世界反兴奋剂机构（WADA）接受了中国政府的调查结果显示，结果是由酒店厨房中污染导致的，而一项独立审查也支持了WADA对于此案的处理。

英国运动员亚当·佩蒂对WADA的体系表达了自己的质疑，中国队伍面对可能的挫折，他们均由同一名WADA裁判的看法信任。对于运动员来说，最终取决于同场竞技的公正性和对规则的遵守而非个人力量。

法国队的阿隆·马尔尚表示：“我想这一战体现了WADA系统作出了足够的努力，而作为运动员，我们应该信任这个体系，同时上报潜在的违规问题”。

比赛的悬念在最后一刻达到了顶点，金牌、银牌和青铜牌的争夺令人为之一振，最终中国队以优异的表现力压群雄摘得桂冠。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4A657XPEVJAROI35JOBNA5QKE.jpg"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼 - 巴黎防波堤竞技场，楠特，法国 - 2024年8月4日。中国队的冠军成员：区别为中国的瑾煦、海羊、佳军和展乐分别举起奖牌。图片来自REUTERS/克劳德·基克。
      &lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTNK7P6EJVMO7BYNUINIFRD7HA.jpg"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼 - 巴黎防波堤竞技场，楠特，法国 - 2024年8月4日。中国金牌得主瑾煦、海羊、佳军和展乐端坐奖台上，庆祝胜利。图片来自REUTERS/欧塞莱·马塞林。
      &lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJIXJVHHD5JBHE3UCUNFWGB3KY.jpg"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 游泳 - 男子4x100米混合泳接力胜利典礼 - 巴黎防波堤竞技场，楠特，法国 - 2024年8月4日。来自中国的金牌选手瑾煦、海羊、佳军和展乐在颁奖后拍照留念，与银牌得主区别、新展、水果和亨特·阿姆斯特朗以及铜牌得主尤汉、摩瑞斯、门纳尔和弗洛的法国队车队一同合影。图片来自REUTERS/史蒂芬妮·莱科克。
      &lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="游泳 - 男子4x100米混合泳接力决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDJCP6G2B5ODVCA45MGRB4J6XA.jpg"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 游泳 - 男子4 x 100米混合泳接力决赛 - 巴黎防波堤竞技场，楠特，法国 - 2024年8月4日。来自中国的海羊和瑾煦进行庆祝，庆祝他们在比赛中的胜利以及金牌的争夺。图片来自REUTERS/埃韦吉那·诺佐珍娜。
      &lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="游泳 - 男子4 x 100米混合泳接力决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2RN6ROZABKQ3GCUJNEFZLKWT4.jpg"&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 游泳 - 男子4 x 100米混合泳接力决赛 - 巴黎防波堤竞技场，楠特，法国 - 2024年8月4日。来自美国的瑞安·墨菲、法国的尤汉·诺日·布劳德、中国张家军与叶海英在场中进行了比赛，其中包括多位中国选手。图片来自REUTERS/马可·杜里卡。
      &lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国队凭借刘洋扣环夺得期待已久的金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;刘阳凭借其令人惊叹的肌肉力量，成功地卫冕了巴黎奥运会吊环决赛的冠军，为中国赢得了期盼已久的首枚体操金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位29岁的运动健将在比赛中的得分为15.300分，超过了队友邹敬园的15.233分，实现了令人瞩目的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次巨人在赛场上的得分榜中徘徊于领先地位，对中国的体操运动员来说，可能意味着某种程度的转折。特别是在团队和全能决赛中惜败未能获得金牌后，中国体操队成员曾经历了紧张和失落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而失败的记忆，特别是团队决赛中饮恨失金的回忆，依旧像一把锐利的刀割在刘阳心间，让他感到了复杂的心情和深深的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管我个人对取得金牌感到非常高兴，但我仍在反思团队决赛失去金牌的事实，这对我的内心来说依然极为痛苦。”他如是说道，“如果能够，我愿用今天的金牌换取团队的金光荣耀。尚未成为我追求的伟大体操运动员，因为我还没有为队友们做足够的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前周一的团队决赛中，中国队一度似乎锁定了冠军奖台，直到两名运动员在即将结束的上场失误，让日本队在最后一瞬逆袭取得了金牌。以苦涩的银牌收场的中国队，仅过了两天，张博恒也未能在男子全能决赛中战胜日本选手井上光司，只能获得银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在吊环比赛中获得银牌的邹敬园以第一名资格进入决赛，日本国家体操队主教练石取浩司称赞中国选手的吊环表演“美轮美奂，富含力量且无法模仿”。然而，周日他仅以微小的0.067分之差，未能追平金耀户的得分获得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个逆转时刻，希腊选手埃勒弗里斯·佩特罗尼斯迎来他的振奋。&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/"&gt;痛失团队金牌后&lt;/a&gt;，他在环形比赛中展现出非凡的技艺和热情，最终凭借15.100的得分获得铜牌，领先10分之遥的法国运动员萨姆·艾特·赛义德，这让现场观众及他个人的好友感到格外感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻的他显然难以压抑泪水： “我对第四名深感不满与遗憾。所以，自内心深处为萨姆感到难过。如果有办法把好友带上领奖台，我定会这么做。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴黎2024奥运会&lt;sup&gt;艺术体操-男团吊环决赛&lt;/sup&gt;
&lt;img alt="艺术体操 - 男团吊环决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VULJSN7B7VKDVKP3CLRNHSDKB4.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;巴黎2024年奥林匹克艺术体操-男团吊环决赛-下方竞技场, 法国巴黎 - 2024年8月4日。中国选手阳刘行动中的吊环。REUTERS/安德玛·佩罗贝利&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</guid></item><item><title>羽毛球：台湾选手李、王卫冕男双金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;在巴黎奥赛会的激烈较量中，台湾华裔夫妇李洋和王芝林成功卫冕羽毛球男双冠军头衔，在白花花的雪花席上以21-17、18-21、21-19的成绩击败了中国国家队运动员梁伟肯和王藏。他们在此之前以精致的队伍形式在日本东京奥运中获胜，并且在孩童时期即建立了亲密友谊。这一场情感激荡的对决中，观众热情高呼“台湾”的口号，在他们代表中华台北参加奥运会时，处在了别具庄严的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李洋在颁奖时激动致谢，在全场无尽的掌声中扔掉球拍。他透露说，这次胜利让许多人了解到他们的成就，“这是我『不太为人知』的舞台，这次人们看到了公平公正的评价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚羽毛球高手拿督华 sessionId 和苏伟逸夺得铜牌，他们以16-21、22-20、21-19的成绩击败丹麦组合安德斯·拉斯穆森和基姆·阿strup。比赛中，煞风景的34个羽毛球不段被折断，并充满了让人扫兴的高强度对决。观众们切香地喊出“马来西亚能”，当雪择时间划破沉默，苏伟逸与拿督华sessionId 拿下马来西亚在巴黎奥运会中的第一枚奖牌时。比赛当天，马来西亚代表团共派出26名来自不同项目的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙奥运会 GmbH 绑道者卡洛琳·马林在女子单打决赛中的退赛成为了进化退化的赛场故事。她因严重膝伤迫使在其与中国的何冰娇的比赛中提前退役，以21-14、10-8的成绩进入胜出局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在绝对实力的保障下，中国何冰娇的冠军梦似乎突识了一条文化动脉。她经过英勇的全场较量，在伤膝的压力下最终21-13、21-16拿下印度尼西亚的格里戈丽娅·丁努。比赛完全打乱了流体舞的脚步，并以描述“Victor”的呼声被欧洲体育馆的观众渲染。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDB4BV4NMBJ2JGKEZXNNZ2GTW4.jpg" alt="巴黎奥运会羽毛球男子双打金牌比赛" /&gt;&amp;#xA0;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;&lt;span style="font-size: 18px;"&gt;&lt;span style="font-family: 宋体;"&gt;
巴黎2024奥运羽毛球男子双打金牌比赛 中、法两国馆，法国巴黎，巴黎奥林匹克2024年8月04日。台湾选手李洋和华裔台湾选手王芝林比赛瞬间。路透社/Hamad I Mohammed摄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:53:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/</guid></item><item><title>乒乓球：中国范冰冰夺得男单金牌，法国小将勒布伦获得铜牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/table-tennis-chinas-fan-wins-table-tennis-gold-mens-singles-swede-moregard-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;在中国乒乓球运动员樊振东于周日结束的巴黎奥运会男子单打乒乓球决赛中，击败瑞典选手托尔斯·摩格尔德，成功弥补了在三年前东京奥运会上错失金牌的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番，随着他的队友们在女子单打和混合双打项目中已夺下金牌，樊振东以其4比1的胜利成就了中国在巴黎奥运会上乒乓球项目的金牌包揽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在扣人心弦的决赛中，前三局比赛结果似乎充满变数，摩格尔德在比赛中采取主动进攻策略，频繁变换球的角度，成功阻止了樊振东强有力正手击球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界冠军，樊振东坚定地致力于推动中国在金牌领域的主导地位，以及赢得在东京丢失的金牌，尽管在第一局11比7失利，但他坚守住阵脚，在第二和第三局中均收获成功，最终以11比9的比分取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樊振东表示：“他给我带来了巨大压力，要是我下一个发球不佳，今天的比赛结果或许将会不同。”他的教练、两次奥运银牌得主、王浩在胜利后将他高高举起，为其庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩格尔德心满意足地以第三名身份站在领奖台上，成为自2000年以来首位登上奥运领奖台的瑞典选手，他在此前击败了樊振东的队友、世界排名第一的王楚钦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩格尔德评价樊振东说：“他无疑是这届赛事中表现最出色的选手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被公认为拥有世界最佳反手的樊振东，面对摩格尔德这样的坚决抵抗，对方在比赛中展现出丰富的打法。然而，摩格尔德不规则的应用切球导致了数次关键分的丧失，最终在最后两局以11比8的分数落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在争夺铜牌的比赛中，17岁的勒布朗战胜巴西选手胡戈·卡德莫拉诺为法国赢得了自2000年以来首个乒乓球奥运奖牌，令法国国家队欢欣鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举使得勒布朗复仇了他的哥哥亚历克西，后者在16强比赛中输给卡德莫拉诺，得以以4比0的比分赢得胜利。勒布朗兴奋地与弟弟和队友共舞庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太不可思议了，这是我第一次因喜悦而哭泣。通常，我不太情绪化，但实际上，这是自儿时的梦想成真。这将是我一生中记住的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="男女乒乓球选手在巴黎2024奥运会上的精彩对决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICEX42RZARK3RN2HRE7OOXT6BI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;巴黎2024年奥运会 - 乒乓球男子单打决赛 - 迪亚特那4号，巴黎，法国 - 2024年8月4日。中国选手樊振东在与瑞典选手托尔斯·摩格尔德的金牌争夺战结束后庆祝胜利。作者：Stephanie Lecocq&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:30:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/table-tennis-chinas-fan-wins-table-tennis-gold-mens-singles-swede-moregard-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国西南地区洪水、泥石流造成2人死亡，房屋、桥梁被毁</title><link>https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;于周六，中国西南部四川省的一次洪水与泥石流事件，破坏了村落建筑以及部分公路，致至少两死，另有一十七人失踪，据官方媒体周六报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在康定市，位于四川省西部高原地区的山区，泥石流撞垮了乡村的某些住宅，导致两人死亡，十二人下落不明，中央电视台晚间报导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连接康定与雅安的高速公路上周六早晨发生桥体垮塌事故，导致三部车辆坠离公路。中央电视台表示，六名乘客之一已被救出，但不明确是否具体涉及桥体坠落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏季，中国多个地区遭受历史级别的暴雨与热浪之害，气候专家警告气候变迁将促成更为极端的天气现象。在过去十年间，四川省与南方的湖南省从风暴与洪涝受损最为严重，根据若干估计，两省累计经济损失超过一万亿元人民币（约一百四十亿美元），位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在湖南省株洲市，自名为赫柏米的台风于七月底对地区降水创下纪录，导致三十年居民遇难；当地官员于周五声明，另有三十五人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省受今年迄今为止中国最强台风导致的暴雨影响，已影响约一百一十五万人，直接经济损失约六百亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西省西北部省份发生极高洪峰导致的高速公路桥梁坍塌，造成三十八人死亡；距周五官方伤亡统计显示，该桥坍塌还造成二十四人仍失踪，二十辆车辆坠入河流。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</guid></item><item><title>朝鲜表示俄罗斯普京就洪水破坏提供了人道主义援助</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于本日星期日，通过平壤的朝鲜国家媒体KCNA，向遭受暴雨与洪水打击的朝鲜提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系近来愈发紧密，普京于上周末通过平壤的俄罗斯大使馆向朝鲜领袖金正恩的讯息中表达了此番善意。作为俄方领导人，普京的这段语言中饱含了同情与支持的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京展现出了“立即提供人性援助，以助于分发洪水损害”的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩对该提议表示了感谢，但他表示在政府已经采取了措施进行复原工作的前提下，他会在必要时再向援助给予帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据朝中央通讯社报道，自近期猛雨肆虐北朝鲜西北部地带，已造成逾四千栋房屋被水淹，约五干名居民被隔离。金正恩亲自领队接管这一受灾区域并监督救援活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA未提及朝鲜上周由韩国提出的针对洪水损害提供救济物资的建议，而是发布了朝鲜外交部门发布的一则批评近期韩国与美国联合军演的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国的统一部负责韩朝关系的部门于昨日周四表示，愿与朝鲜红十字会商讨洪水救济事宜，这是在尹锡悦总统领导下的一次罕见接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在近期大幅升级了外交与安全保障层面的合作，金正恩与普京交换了访问行程，并在这个月内签订了一项“全面战略伙伴关系”协定。&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6KCPY4VGJMWHJGXZOHSYCODNY.jpg" alt="俄罗斯总统普京访问朝鲜"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统普京与朝鲜领袖金正恩在2024年6月19日于平壤参加国家接待会。Sputnik/Vladimir Smirnov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CR4MLKXOXVPE3LTEQIOD7X7HJA.jpg" alt="普京与俄罗斯采购与技术公司总裁谢梅佐夫在莫斯科会面"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统普京于2024年7月30日与俄罗斯国家企业的总裁谢梅佐夫在莫斯科共同参与的一次会谈。Sputnik/Gavriil Grigorov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:35:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</guid></item><item><title>网球：郑智击败维克奇为中国队夺得历史性金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;郑勤雯在周六进行的紧张决斗中，以6-2和6-3击败克罗地亚的多娜·韦基奇，成为首位赢得奥运网球单打金牌的中国选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位21岁的六号种子选手在罗兰加洛斯的费尔南多·卡特尔球场得到了大量中国球迷的热烈支持，她的表现沉稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦基奇自己也在努力争取成为克罗地亚首位奥运单打冠军，她尽力扭转比赛局势，但未能把握住机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑勤雯表现并非最为出色，但在关键时刻提升表现，通过陆续的拉锯战赢得职业生涯最大的奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为决定性的比赛的五局时，郑勤雯面临赛点时，韦基奇一记单手反拍球出界，郑勤雯随后以精准的单手正拍球将比赛终结，高兴地倒地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国上一次获得奥运网球金牌是在2004年，当时李婷和孙甜甜在雅典赢得了女子双打赛冠军，而最佳之前的单打表现是李娜在2008年打入半决赛，尽管她未能获得奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑勤雯在今年的澳网决赛中获得亚军，她的表现已足以与李娜相媲美，后者在辉煌的职业生涯中获得过两项大满贯赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次奥运之路不容易，我面临了诸多激烈的抵抗，一些比赛几乎输掉，”郑勤雯在接受媒体采访时说，“但有一种力量持续推动着我，我从不言弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就今天的决赛而言，气氛无比热烈，所有中国球迷在为中国队呐喊助威。两年前这似乎是一种压力，但今天我们保持了冷静，完全掌控了局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的胜利为巴黎的红土场带来了难忘的一周。在前一天晚上，王欣宇和张志珍夺取了女子双打的银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑勤雯被男单最终选手诺瓦克·德约科维奇誉为自己最喜欢的女性球员。一周的比赛以倒置的攻击力开局，第六局击败曾获得法网亚军的萨拉·埃拉尼，比分为6-6和6-0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长达三局的激烈比赛中对抗埃玛·纳瓦罗和德国的安吉丽克·科贝尔，她艰难地完成了最后的胜利，击败最大的热门运动员，为夺取金牌打下了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然强大的韦基奇极具挑战性，但是郑勤雯迅速领先3-0，并成功地掌控了整场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我尽全力在每一场比赛中全力以赴，感觉自己充满特异的能量和公众的全力支持，我的国家和身处电视机前的家庭将会为我自豪。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于韦基奇来说，这是一场有成果的夏季赛事，她在温网半决赛和奥运决赛中都有出色表现，尽管遗憾败在金牌之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“获得一枚奖牌是实现我的一生梦想，”这位28岁的选手说，“我虽未能获得金牌，但仍然感到很高兴，感到自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她今天的表现更胜一筹，实至名归。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰的斯瓦泰克在最后一天以6-2和6-1战胜斯洛伐克的安内卡洛纳·斯米德洛娃，获得了铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六的上午，澳大利亚赢得了自1996年以来的首枚奥运网球金牌，在对阵美国的奥斯汀·克拉吉奇科和拉吉·拉姆的第一场比赛中，冲突从一局至三局连续逆转获胜，并最终以6-7(6)、7-6(1)和10-8取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，美国的泰勒·弗itz和汤米·鲍尔也荣获铜牌，在这是击败捷克组合托马斯·马卡乔和亚当·普瓦拉斯的比赛中以6-3和6-4获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的罗伦佐·穆斯基特后来以6-4、1-6、6-3战胜加拿大选手费利克斯·奥格特-阿里亚斯梅，赢得了男单铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的男子决赛日，德约科维奇和卡洛斯·阿尔卡拉兹将为金牌而战。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</guid></item><item><title>乒乓球：中国选手陈再次击败队友孙卫冕女单冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;巴黎奥运会，中国卫冕冠军陈梦在女单乒乓球决赛中击败队友孙颖莎，以4比2的成绩卫冕金牌，与她在东京奥运会的表现如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于排名第四的陈梦而言，这次二度称冠更是倍添甜蜜滋味。她表示，此次战胜世界排名第一的孙颖莎让她颇感意外，这让她成为了连续两届奥运会夺得女单金牌的第三位女子乒乓球选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一枚金牌更有其分量。在东京期间，我在职业生涯中达到了巅峰，但在过去几年里，我遭受了许多失败和伤痛的打击。"陈梦如此述说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位30岁的老将在接受采访时指出，她对自己在比赛前面对孙颖莎的失利纪录处于明显劣势的状况，而后凭借心理状态而最终获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙颖莎以一记11比4的开局轻松夺得了首盘，但陈梦以其11比7、11比4的连续两局填补回1比1的局势。孙颖莎直到比赛中于第四局11比9扳平时，自信心开始有所动摇。陈梦则在高压之下保持冷静，特别是在第四局刚开始时，当她落后3分的情况下逆转以11比9夺局，并最终以11比6结束了这场对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈梦则对自己的团队快速完成奥运会卫冕战的可能性深感疑问，她表示：“目前尚不知是否这是我最后一次参加奥运会，因而我希望能尽全力珍惜这一机会。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的孙颖莎在接受失落后的拥抱安慰后，宣布她将在四年后在美国洛杉矶再次争夺金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她击败伤愈回归的韩国选手申裕斌，以4比2的成绩得到了铜牌，这标志着在日耳他选手Hayata上周受伤后日本获得的第二块奖牌，与三年前伊藤美诚在东京奥运会上获得的铜牌相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hayata在本周手腕受伤，甚至都无法使用吹风机，觉得比赛可能是不可能的。在治疗后，她调整了打球方式，专注于使用右侧发球而不是左侧发球以避免增加疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在遭受伤痛的情况下，能够参加比赛并赢得一枚铜牌真的很感激所有人的厚爱和支持”，Hayata如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周六的赛事中，中国代表团不仅收获了两枚金牌，更统治了女单乒乓球项目，自该项目设立以来收获了10块金牌中的9块。两位世界冠军张怡宁和丁宁作为观众见证了这ITHER决赛的精彩过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界冠军是指奥运会、世界锦标赛及世界杯冠军，这类头衔是顶尖乒乓球选手的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="桌球 - 女单冠军颁奖典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDJEPRZG2BMZFGZE3XQOUFE5FI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运－桌球－女单冠军颁奖典礼－南巴黎竞技场4，巴黎，法国 – 2024年8月3日。银牌得主中国孙颖莎、金牌得主中国陈梦和铜牌得主日本Hayata Hina站在颁奖台上合影。REUTERS / 安德鲁斯》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 15:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</guid></item><item><title>中国发布促进服务消费的指导意见</title><link>https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在周六，中国政府国务院发布了指导方针，以促进如餐饮、家政以及老年儿童照护服务等领域的服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府声明指出，在力求刺激消费的过程中，文化娱乐例如电影及体育赛事等产业将受到鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国将还会加强市场规范管理，并提升服务产品的标准。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国光大银行主席唐双宁（右）在2013年12月20日于香港证券交易所的银行首秀上敲锣，香港交易所首席执行官李小加（左）在旁注视。路透社/Bobby Yip/档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZGLYLB5M5K67PBNQWCJ3QS5PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;中国光大银行主席唐双宁（右）在2013年12月20日于香港证券交易所的银行首秀上敲锣，香港交易所首席执行官李小加（左）在旁注视。路透社/Bobby Yip/档案照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 04:28:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</guid></item><item><title>袋鼠队前锋萨拉凯亚-洛托在叛军崩溃后重新加入红军</title><link>https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;澳大利亚前锋卢赫安·萨拉基亚-洛托在墨尔本叛逆者惨遭解散后，现任昆士兰州红军队的11号位预备人员，在星期六的官方声明中，回归参加了2025年超次太平洋橄榄球联赛的队伍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这位27岁的选手，持有澳大利亚队32枚金牌衫，在其最初的六年任期首次效力红军之后，2022-23赛季转投英格兰北约姆帕姆圣人队。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;萨拉基亚-洛托于2024年，重返澳大利亚经过财务状况持续紧张的墨尔本叛逆者队，该队在赛季末被橄榄球澳大利亚会否决，拒绝接管因疑虑其运作可持续性的中心主任救援提议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再次回到布里斯班和巴利摩尔，有这种不凡的体验真的很不可思议，特别是在红军这个赛季的表现下。”萨拉基亚-洛托，于2016年开启他的生涯，当时就在红军效力过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能成为红军憾然迈出下一步的关键。知晓队友们在这里的工作态度，这一切的实现取决于我们。”萨拉基亚-洛托说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一回归俱乐部的举动得到了红军教练莱斯·基斯的热切欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他从北约姆圣人队效力于墨尔本叛逆者队的日子里积累了宝贵的体验，全都将回归悉尼橄榄球组织，他从一开始就在这一行业中展现出所有的潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也曾在7月看到了他在澳大利亚队的表现。我们所有人都翘首以待，期待未来的机遇。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="欧洲冠军杯 - 北约姆圣人对拉罗谢尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDRFTBV4KZIKVE56E3MKZEPO4I.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;橄榄球联盟 - 欧洲冠军杯 - 北约姆圣人对拉罗谢尔 - 富兰克林花园，北约姆，英国 - 2023年1月21日 北约姆圣人卢赫安·萨拉基亚-洛托 Action Images via Reuters/Peter Cziborra/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:36:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</guid></item><item><title>随着扭亏为盈的斗争加深，英特尔股价下跌 26%</title><link>https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;英特尔（INTC.O）的股票在周五以26%的跌幅大幅下跌，创下了自1974年以来的最差单日表现，这使该公司在失去了其主导全球的昔日地位后，面临的危机显得更加严峻。在宣布暂停其股息并削减员工数量以筹措资金进行成本高昂的整顿后，英特尔的股价走软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次决定在短期内给公司造成了超过300亿美元的市值损失，因为它发布了一个令人失望的盈利预测，并表示将裁员15%，这加深了市场对于其追赶台湾的台积电（2330.TW）和其他芯片制造商能力的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终收盘时，英特尔的股价为21.48美元，这是自2013年以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernstein分析员斯蒂西·拉森冈（Stacy Rasgon）表示：“在我们的视角中，Intel的问题正在逼近其生死存亡之关卡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉森冈估计，通过采取上述举措，英特尔可以将400亿美元的现金注入其资产负债表，同时获得补贴和合作伙伴的贡献。然而，英特尔的制造难题并非仅限于加州的圣克拉拉地区，其他芯片制造商也出现了连续两天的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五公布的就业数据削弱了美国经济放缓的担忧加剧的影响，使交易员认为美国联邦储备局将在9月份实施一个比预期更大的一半百分点的利率削减，而不是原来预计的25个基本点的削减。:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉森冈说：“对于AI和大科技的初始兴奋正在回归现实。未来的前景仍然光明，但现实是投资者过去可能过于兴奋，再次遇到了当所有人坐上同一艘船时可能出现的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英特尔提供制造设施所用的设备的公司股价大幅下跌，这反映了投资者对于未来投资制造基础设施步伐的忧虑。应用材料（AMAT.O）、阿斯麦（ASML.AS）和克拉（KLAC.O）的股价均下跌了大约8%。费舍尔奇普指数（.SOX）下跌了5.2%，本周的跌幅达到了近10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia（NVDA.O）的股价下跌了接近2%，该公司的主要AI处理器系列从6月18日的最高收盘价以来下滑超过20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对经济衰退的加剧担忧，以及亚马逊（AMZN.O）、谷歌母公司Alphabet（GOOGL.O）的季度报告未能给市场带来信心，使得投资者对于AI未来投资速度抱有疑问。Baird的投资策略分析员罗斯·梅菲尔德说：“这是一个更广泛的问题，即这种AI资本支出能否持续近乎垂直或指数级的增长，尤其是在宏观经济前景疲软的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1980年代和1990年代，带有“Intel Inside”标志的个人电脑为英特尔提供了宝贵的营销工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为互联网时代四大巨头之一（与其他三大巨头思科系统（CSCO.O）、微软（MSFT.O）和戴尔（DELL.N）并列），英特尔的市值在2000年一度接近5000亿美元，但当年大幅下跌并再未恢复。它在大型PC芯片领域保持着主导地位，但被2007年苹果（AAPL.O）发布iPhone和随后出现的需要更低功耗和更便宜处理器的移动设备打了一个措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，英特尔的市值约为910亿美元，仅为Nvidia和微处理器制造商先进微设备公司（AMD.O）市值的5%和40%，这两者曾经是英特尔长期的对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael Schulman表示，伯灵点资本的首席投资官说：“英特尔在过去几十年中已成为遗忘的技术领头羊之一，并且未能超越其2000年的高点，在AI革命面前一直在努力恢复盈利水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其服务器芯片业务在多年来一直受到冲击，因为公司在优先发展AI芯片上缩减了开支，而在该领域它远落后于Nvidia。Nvidia在AI处理器需求激增的情况下已经成为世界最值的公司之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了重新夺回制造优势，英特尔计划投资1000亿美元在全美的四个州建设或扩建工厂，以获得联邦补助和贷款195亿美元。在周四的投资者报告中，公司管理层表示，他们仍然对上述CHIPS项目的实施感到“适意”。企业的转型依赖于说服第三方企业使用其制造服务，但分析师表示，提振业务将需要数年时间，目前此举反而提高了公司的成本并压缩了利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体而言，2024年到期、提供5.15%年息且未清偿债券的收益率在周五广泛攀升20个基点，远高于其他公司的同类债务，根据市场参与者所述。5.6%年息、2054年到期的未清偿债券的宽幅则达到了17个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高的交易量与类似的债券形成鲜明对比，我们必须注意到英特尔最近的财报发布的影响。现任债券研究公司Gimme Credit的资深投资分析师戴夫·诺维塞尔表示：“这对债券交易造成了影响。市场看到了他们可能需要重返市场进行小额债务融资的需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="显示在台北国际计算机展（Compu</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:33:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</guid></item><item><title>美国数据令人担忧，全球股市暴跌，债券价格上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;周五公布的美国就业数据出人意料地极为疲软，这引发了一波对于经济衰退的恐慌情绪，促使投资者抛售股票，转而投资于避险债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债价格出现大幅上涨，债券收益率跌至数月低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油基准价则在当日录得超过每桶3美元的跌幅，美元指数下跌了约1%，创下了自3月份以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估值较高的科技公司普遍承受了沉重的打击，泛欧银行股指数录得了近17个月以来的最大周跌幅，这源于证券利润的衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿效华尔街的恐慌情绪的代表——即衡量市场波动的VIX指数，大幅攀升了40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当周的就业报告显示，7月份的就业增长远超预期减速，失业率升至4.3%，这暗示劳动力市场的疲软，增加了经济陷入衰退的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊和英特尔的业绩预警以及美国制造业活动指数在7月份出人意料地放缓，再加上每月的非农就业数据增长放缓至7月份的11.4万新聘，市场已在波动的夏季交易中备受震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据导致市场预期联邦储备局今年将进行多次利率下调，尽管本周美联储选择保持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份就业报告警示了美联储在本周未能下调联邦基金利率的政策错误。” 哈里斯金融集团在弗吉尼亚州的合伙人杰米·克罗斯如此说道，“在冷静的市场审议后，美联储可能在下次会议时使其间的沟通更加明确，以释投资者对于9月更大幅度的降息的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在夏日交易中偶有所谓夸张成分的情景，这场始于亚洲的市跌潮迅速蔓延至欧洲、更进一步直抵华尔街，英股FTSE 100指数收获了其近三年以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市指数MSCI全球指数下跌了16.09点，或者说下挫了2%，市值达到了787.31点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nasdaq Composite指数下跌了417.98点或者说约为2.43%，收盘价位在16,776.16点。相较于7月份的收盘最高值下跌了超过10%，股市已确认进入“修正”区间，这是市场对抛售和技术股估值崩溃的担忧不断累加的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dow Jones Industrials指数下跌了610.71点或者说约为1.51%，收市在39,737.26点。S&amp;amp;P 500指数则录得100.12点和某种程度的淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而欧洲STOXX 600指数接近下跌了3%，其中金融股和科技股成为最大的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场股市指数MSCI新世界所有非日本股市指数下滑了24.30点或者说约为2.23%，关闭在1,063.50的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球指数便是亚洲股票指数之一，下滑了2.48%，再进一步跌至553.72点，日本 Nikkei指数则更出人意料地下跌了超过5.8%，跌幅达到2,216.63点，在收盘价位上达到35,909.70点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中市场对美联储的担忧依据在于未来一年维持基准利率不变的高点，即23年来的新高度3.25%-3.50%，同时，一些分析师持有观点认为，这一极具影响力的中央银行可能在某种程度上否定了紧缩货币政策而存在风险，这也可能导致经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周，市场急切地抛售，预期在美国经济衰退的悲观情绪下，美联储不仅会从9月份开始降低利率，还将于下个月采取超常规50基点的大幅度降低措施，以险防经济确实倒退的恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四发布的就业数据显示，美国7月份的就业增长似乎暂时摆脱了困扰的持续下降，却在一个缓慢的警告，暗示本区域的经济有可能在短期内急剧转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后的每天都过去了之际，请期待联邦靶场新的一年在可能进行的相关会议中作出更多的政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nasdaq Composite指数级别的芯片制造商英特尔的股价周一暴跌，约为11年的最低点点位，收盘跌至超过26%，这是由于该公司在预报三季的收入将低于预测后宣布裁员以及削减股息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达是这周五 //

![](https://www.reuters.com/cloud/tmp_images/2024/03/16/Credit_Suisse.jpg)

![](https://www.reuters.com/cloud/tmp_images/2024/08/02/nyse.jpg)

![](https://www.reuters.com/cloud/tmp_images/2024/08/02/nikkei_tokyo.jpg)

![](https://www.reuters.com/cloud/tmp_images/2024/08/02/nyse_quote.jpg)

![](https://www.reuters.com/cloud/tmp_images/2024/02/19/nyse.jpg)</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</guid></item><item><title>羽毛球-中国组合夺得混双金牌，但石退出男单</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在位于Phort du La Chapelle竞技场（Porte de La Chapelle Arena）的现场，一面面鲜红的中华人民共和国旗帜围绕赛事四周。中国组合郑思维和黄雅琼以压倒性的优势击败了来自韩国的金元昊和金娜恩，以21比8、21比11的比分俘获了奥运羽毛球混双金牌之宝，将世界encryption 舞动在耳畔。黄雅琼落地间，郑思维跃出，手臂展开，目光倾注，充满了对成功的呼唤。对他而言，这是经过三年之积淀的反攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑思维回顾成绩，言道：“三年前我们止步决赛之门，此后我们就不断备战于今。对比东京时的刻苦，此番战略更为得当。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本组合高桥爱里沙和渡边勇大以21比13、22比20的比分击败韩国组合蔡玉贞和柳熙载，抢得铜牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在极具竞争力的女单项目中，中国错过了争夺奖牌的可能。泰国的坤拉尤特·威蒂萨伦在半决赛中将世界排名第一的石宇奇以21比12、21比10的比分淘汰出赛，击碎中国冲击奖牌的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为长期以来主导羽毛球赛事的中国而言，在巴黎奥运的其它相较于优异表现不禁令人焕发出新的希望。截至目前，该团队已经赢得了迄今为止20枚金牌，它依然征战于其余比赛的征途之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马来西亚的选手李梓嘉以21比17、21比15的赛后比分击败了丹麦第四号选手安德斯·安托森，展示了其极为吸引人的毁灭性的比赛。他的球拍击打的韵律中甚至还使用了超过30个羽毛球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相同阵营的丹麦选手维克多·阿克森森，在与新加坡同胞罗新诺伊上演决赛后夺得了男单冠军，其比赛比分分别为21比9、21比17。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自印度的世界第14号选手莱克夏首季在与世界第二号选手周天晨激烈缠斗后的比赛中取得了19比21、21比15、21比12的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

【关于郑思维和黄雅琼的胜利及备战过程的描述，持续具体]
三家华的混双组合王Ki-lin和李洋的技术巧妙——通过21比18、21比17、21比10的比分战胜丹麦组合金·阿斯特朴实和安德斯·拉斯穆森使之迎来了挑战中文的确军红星于金·梅尔芬和夏·利亚！

世界排名12的马来西亚女性组合Thinaah Muralitharan和Pearly Tan在半决赛中努力对抗夺冠队伍中的陈庆陈和贾一凡。陈庆陈与穆晓凡以21比12、18比21、21比15的成绩获胜。然而这是一场至今由任何马来西亚女性组合所取得的进入决赛的突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

【关于Thinaah Muralitharan和Pearly Tan与陈庆陈和贾一凡的半决赛成功介绍，突出其历史突破性表现】

&lt;p&gt;

【由刘胜书和田宁组成的中国队伍以21比16、21比19的比分战胜了日本队伍的竹山南美和椎名智花，并在周六将面对后面表现卓越的马来西亚搭档储备。

法国巴黎的2024奥运之舞台，竞技场上的每一个瞬间都成为了呼唤希望与辉煌的存在。这一瞬努力，未被遗憾；吸取吾辈冠军的强魄，助力前行。中国主导友羽毛球，屡破佳绩，高峰不止，将奋斗精神刻写于视野之中。绽放的羽毛，是梦想与挑战的交织，也是荣耀与坚韧交汇的一瞬。
&lt;div&gt;&lt;picture&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DSM3Y5P7LZIO5HJVTVLH3QSKM4.jpg" style="width: 50%;"&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C2EGSGTZ3BMWBHNHJUXPB2U7BU.jpg" style="width: 50%;"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运羽毛球混双金牌战赛况影像——加拿大时光，8月2日。郑思维和黄雅琼亡韩国的金元浩和金娜恩。

Paris 2024 Olympics - Badminton - Mixed Doubles Gold Medal Match - Porte de La Chapelle Arena, Paris, France - August 02, 2024. Pictures demonstrate the action within the competition.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/picture&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:19:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</guid></item><item><title>美元跌至四个月低点，美国就业数据疲弱提振降息预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/safe-haven-yen-swiss-franc-soar-us-slowdown-fears-flare-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;美国美元在周五遭遇四个月低点，此状况在七月的就业报告弱于预期之后逐渐形成，此报告显示美国经济可能于九月面临困境可能会迫使联邦储备局将息率精准调节至50个基点。雇主在七月当月仅增加了11.4万名工作，低于预期的17.5万名晋升，而失业率攀升至4.3%，超过经济学家们预测的下月维持于4.1%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易员现在预期到九月联邦储备局将会调整息率71%的可能性提升至50个基点，与数据公布的前一刻相比增长了40%，而此一调整的可能性从周三的22%跳跃到了31%。根据CME集团的FedWatch 工具数据显示，九月份至少降息25个基点已经全面被调校入计，而年底前依照预期将会预期调整息率总计116个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我们面临成长危机的直接映像，市场已经意识到经济确实正在减缓,"位于新泽西州的Sarmaya Partners的总裁及首席投资管Wasif Latif说道。&lt;/p&gt;&lt;code&gt;
&lt;p&gt;美元指数在周五滑落了1.1%，最后定格于103.21，这是自3月14日以来最低点，为十一月的最大单日百分比下滑。&lt;/code&gt;
&lt;p&gt;整体债券收益也同样被拉低，其中对利率抒敏感的两年期收益率下滑至3.845%，为自五月以来的新低，而龛术基准的十年期收益率创自从12月27日以来的最低点，达到3.79%。

美国劳动部示意，名为Beryl的飓风在七月8日在德克萨斯登陆，未对就业数据造成可观影响，否认了一部分分析师认为风暴有对其影响的可能性。"我们所能够观察到的没有任何银色的时光，他们说他们并未受到风暴效应的影响，如果之前确实有受到，也无法抵消我们所观察到的疲软趋向," Standard Chartered纽约分公司首席全球G10外汇研究员Steve Englander如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缴入工资的数据显示，过去一周美国并不存在任何能带来经济效益的现象，而制造业的数据显示出八个月以来的最低值，几日内的企业展望有令人失望的现象，使得投资者更加确信经济状态正在相对较快地恶化。不过，Englander主管仍旧指出“当前的各项指标仍旧不支持一个十分严重的放缓趋势的情况，各项数据看起来都是软弱的，但不足以带来悲观的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一次的经济发布将更加受到关注，看是否有更确切的证据证明经济展望是否与原先预测的状况相符。&lt;/p&gt;&lt;code&gt;
&lt;p&gt;美元贬值了1.84%，降为146.62日元，落底达到146.42，这是自2月4日以来的最低点。日圆于7月3日时达到38年新低的161.96，受到日本当局艺取措施与交易员撤离日元看空美国美元的资产操作的共同影响。&lt;/p&gt;
&lt;/code&gt;
&lt;p&gt;本周三，日本银行将利率提高了0.25%，为自2008年以来的最高水平，进一步提升了日圆的价值。 日圆及瑞士法郎的涨幅均有所上升，从而换取到避风港资金定价的权衡，同时股价的剧烈波动也激起了市场对于地缘政治因素考虑的出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以伊朗首都泰黑兰为葬礼场地，在殉职两天后的Hamas领导人Ismail Haniyeh的葬礼在卡达举行。这件事令市场陷入担忧日后可能会扩大中东地区的冲突范围。&lt;/code&gt;
&lt;p&gt;美元在周五贬值了1.58%，跌至0.859瑞士法郎，这是自从2月2日以来的最低点。欧元最终上升至1.0912美元，达到了自7月18日以来的最高点；英镑也回涨至1.0927美元，从一个月的低位恢复，这都是在英国央行在本周四宣布降息至16年来的最高水平之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密币比特币在周五跌价了2.74%，最终定格在62,878美元。&lt;/code&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;code&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknote" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;code&gt;
&lt;i&gt;U.S. Dollar banknote is seen in this illustration taken July 17, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/code&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;code&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;code&gt;
&lt;i&gt;Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 22, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/code&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:40:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/safe-haven-yen-swiss-franc-soar-us-slowdown-fears-flare-2024-08-02/</guid></item><item><title>Shein 在南非开设第一家快闪店，节俭的购物者蜂拥而至</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/thrifty-shoppers-throng-shein-opens-first-pop-up-store-south-africa-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在周五的南非首家Pop-up店铺盛大开幕时，伦奈·马勒莱拉是几乎一百位等待入场的购物者之一，他兴致盎然地探究起那些售价往往低于十美元一面的服装与配饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看重实惠，尤其对于经济环境下肄业的学生，物廉价美自是求之不得。”这位二十四五岁的青年人如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最为人熟知的网上零售平台Shein开通了全球范围内的Pop-up门店，以求触达更广泛的人群，尤其是其在中国制造的超廉价时装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于约翰内斯堡购物中心的店铺将营业至八月十日至十一日期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着Shein黑色皮裤、紧身育萝装备以及从零售商处得来的假发的马勒莱拉表示，自二零二零年以来，她这座品牌长期消费爱好者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走进粉饰一新的礼品店内，年轻与年长者一同在网球短裙与配带手袋等标价仅需【151兰特和【73兰特】的款式前翻寻试穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六十多岁的纳姆拉·坎达瓦亚则看到了商业契机，“我们的孩子无所事事地待着家里。来这里，我们心中装满机会，以大宗购买、再转卖的模式对他们有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我总觉得在线下单时难以确知质地好坏与否，只有当其端于眼前，方知迟矣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，Shein低廉的价格源于在低价值包裹进口上的关税豁免或对劳工的剥削。然而，这家中国起家的企业声称其成功基于“定制式业务模式与灵活的供应链系统”，并正大规模投入加强供应链上治理和合规性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（换算汇率为1美元等于18.1443兰特）&lt;/p&gt;

&lt;p id="figurecontainer"&gt;
	&lt;figure&gt;
		&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMYEFAFYKBMINEMXURF6BPXYKA.jpg" alt="Shein launches pop-up store in Johannesburg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;i&gt;她金领胖们手挽Shein礼包，驻足细看店铺中展示出的系列产品，于南非约翰内斯堡举行的首场Lox-pop-up门店开业典礼。Reuters/Sisipho Skweyiya摄&lt;/i&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
	
	&lt;figure&gt;
		&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7EZCM2XQZMKZALKCEO7IRUXDQ.jpg" alt="Shein launches pop-up store in Johannesburg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;i&gt;首见SHEIN标志的SHEIN门店立于南非约翰内斯堡，开业于二零二四年八月二日。 Reuters/Sisipho Skweyiya摄&lt;/i&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
	
	&lt;figure&gt;
		&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WL27OTQGUJPUJDANBFR7HMPIQ4.jpg" alt="Shein launches pop-up store in Johannesburg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;i&gt;约翰内斯堡的首场举办活动中有许多她金领拾起SHEIN膳单选作购入，于南非二零二四年八月二日的开业日。 Reuters/Sisipho Skweyiya 已拍摄&lt;/i&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
	
	&lt;figure&gt;
		&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WP5DC5RH3VPKLM4JQ6QLKEEAGY.jpg" alt="Shein launches pop-up store in Johannesburg" /&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
			&lt;i&gt;顾客们以手机扫描查找商品方式与享用SHEIN提包，于南非约翰内斯堡在二零二四年八月二日举行的首场pop-up门店开业日。 Reuters/Sisipho Skweyiya拍摄&lt;/i&gt;
		&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:21:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/thrifty-shoppers-throng-shein-opens-first-pop-up-store-south-africa-2024-08-02/</guid></item></channel></rss>