<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 20:01:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等监狱遭受同行囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大著名的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和卖淫妇女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名部分遗体被发现于温哥华附近破败房地上的妇女死亡而被判刑，并且在被判无期徒刑后，政府检察官撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了极大的破坏性影响，”该部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女中的许多人在10多年的时间里在温哥华市中心东端贫困、毒品横行的区域失踪，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场所在的波特考克利姆发现33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿自费出版的书籍在亚马逊上架仅几小时就被撤下。在当时接受《温哥华太阳报》采访时，书中皮克顿声称自己无罪，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视截图，显示罗伯特·威廉·皮克顿在波特考克利姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视截图在其纽维斯特米亚法院案件开始时拍摄于波特考克利姆的家中。图片来源：路透社/全球电视/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨将在南非洲全国大会党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果显示，从约71%的投票站点统计出的结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年上次选举时获得的57.5%相比显著下降，并且是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，南非全国大会党将不得不与其他一个小党或政党谈判结盟，或达成其他形式的合作以执政。他们可能需要做出政策妥协或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来转为商人的拉马富萨可能会面临反对党派和其党内批评者的卸任呼吁，但南非全国大会党的高层官员已经支持他留任，并分析人士指出并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马富萨的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查表明，拉马富萨在此次选举中是主要政治人物中获得认可度最高的一位，党内派系斗争可能使反对他成为一项复杂的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未对此做出回应。他的发言人表示，等公布正式初步结果时拉马富萨将在周日发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨曾在2022年受到调查委员会报告指控，可能因存放在他狩猎场家具中的现金而构成不当行为。他否认了这一不当行为指控，联邦政府称之为“农场门”，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视作是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在2017年末被选举为ANC领导人，承诺清洁党的形象并振兴经济。这比前任雅各布·祖玛长达九年的丑闻、腐败和经济衰退而言，是一个转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为国家元首后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层ANC官员依然涉及众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果的决定性打击来自他的宿敌祖玛，祖玛发起了新党夸祖鲁-纳塔尔省组织mkhonto we sizwe，该党超出了预期并大幅削弱ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马富萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰贾说。“这是拉马富萨项目的终结.....你不能在选举失败后还要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因避免加剧党内裂痕而对关键改革的拖延行动受到了批评，这与他是80年代工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并对他促进南非作为“全球南方”代言国的作用表达赞赏，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马富萨是全球最活跃的声音之一，倡导疫苗的更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨强调了过去三十年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提供了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次竞选集会上，拉马富萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场时作出此承诺。许多人在他讲话未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判预计将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在COVID-19期间承认失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和防范准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一个“全球最严重健康危机紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格白利塞斯在声明中表示：“今天的历史性决定表明，成员国共同的愿望是保护自己的人民，以及世界的其他国家，不受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克丝·贝塞拉周六表示，“通过这一协议，我们正在采取措施，确保各国负责任，加强采取措施防止疫情爆发，在这些疫情威胁到美国人和我们的安全之前予以预防。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对COVID-19后新病原体的防御，该病在超过700万人死亡后至今仍是一个现实威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，见其在瑞士日内瓦总部附近的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图片来源：联合国日内瓦总部世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定问题上谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小却具有重要意义的举措，可能会在持续两年的战争中削弱俄罗斯从乌克兰边境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在高风险，担心这可能引发直接的核冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则曾与其他美国对基辅武器供应的限制相契合，如禁止提供先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹等高配置武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四开始实施，主要是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许乌军使用美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）及其配备的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，在前线打击从边境对面进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳固，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其逼退，”乌克兰国家战略研究院（驻基辅的官方智囊团）研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能需要调整其在哈尔科夫地区进攻战术。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，一名匿名消息人士表示，乌克兰在5月13日的白宫安全视频会议上向国家安全顾问扬·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布罗恩提出了让他们越过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布罗恩提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登报告了这一建议。据报道，拜登同意乌克兰可以在安全使用自己领土的情况下反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的禁令作为安全区域，对哈尔科夫地区发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥控制能力。”利说道，“它或许获得了一定的安全境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利等专家认为，单凭此次决定可能短期内不能改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不一定能显著改变前线的移动，但如果在改变跨区作战行动方面会更加困难。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队现编队不足以对哈尔科夫发起主要攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他表示，“进行这样的攻击，它需要剥夺东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在其他地区扩大使用美国武器的范围，特别是因为俄乌战场俄罗斯去年取得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，白宫宣布政策调整不到一天，泽连斯基在接受英国《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心资深研究员的马克·卡尼安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但这是一步。”卡尼安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会继续提出下一步的申请，比如打击更广泛的军事目标——或许是不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，目前还不清楚拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取之前的措施，适应形势进行调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击造成的破坏：5月30日，哈尔科夫地区马拉达尼 Livka村的儿童和青少年体育骑术学校遭受严重破坏。图 / 罗塔斯通讯社/法利照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内面对一组摄影记者，唐纳德·特朗普传达了一条兼具法律与政治战斗意味的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚假填写文件以隐瞒换取静默协议款项的款项而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦简为“罪犯”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登为“美国历史上最糟的总统”。他抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并呼应了自己的竞选集会上的言论——批评非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款给他，将其面临的挑战视为超出他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大部分都十分严峻。他在新闻发布会上只握着一页讲稿。最后，他未回答任何问题，迅速在儿子埃里克·特朗普陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为国家安全威胁的比赛中的背景下，拜登阵营充分利用了特朗普的言论，将其视为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，这位美国历最糟的总统在自己的个人怨气和对美国司法制度的谩骂中失去了理智，让任何观察者不得不得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管很多视纽约判决为司法失当的特朗普支持者在周四为他的竞选贡献了3480万美元的资金——这是特朗普在此次筹款平台WinRed上单日最高记录，但该筹款活动在总体筹款上仍落后于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，该竞选活动试图维持这一筹款力度，向支持者发送了一系列警示信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，宣称审判是不公平的，检察官从未应该提出这些指控，曼哈顿地区是民主党占多数，陪审团被污染，而法官有偏见——当地官方否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些共和党人的反驳言辞不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手转而进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在校大学生共和组织在社交媒体平台上宣称应尊重陪审团裁决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了陈超林，这位马里兰州的中立前共和党州长，他在裁决前曾警告美国人“不要进一步泼油助长两党之间的党派精神的毒性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选，”拉西维塔在社交媒体平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键选区对共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对该国的11月选举支持犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能会使他在与拜登重新对决时的前景蒙上阴影，鉴于他在多个摇摆州的领先优势十分微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，他们只是为了伤害他，尽一切可能让他远离竞选集会现场。”62岁的米里塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们想对任何人做什么都可以。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日选举中的共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开始新的章节了，"拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说，他面临选举年的压力，必须终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为斡旋双方在加沙战争中的停火谈法则一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行多次侵犯后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，原因在于在加沙死亡事件以及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，美国民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，一天之后，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为在发起各方进入下一阶段时，停火将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，人质，包括老人和女性，将被交换以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。 "停火将在谈判继续进行的情况下继续存在，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持战争以无限期进行的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府同盟内。很明显，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这一交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们暂时退一步，想想如果失去这个时刻会是什么后果，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一个清晰的道路通往危机的终结。这是一个详细列出的四页半协议，”这位官员说。“它又经过了详尽的谈判，现在摆在我们面前的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这一官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒描述了拜登周五的演讲为戏剧性的，认为这是试图直接向以色列民众施加影响。以色列12频道中断了晚间新闻直播，实况转播了拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，康希玛罗新闻主播说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议的成功几率高于以往的提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性大大降低，尽管仍不是不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某项计划时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的患病、年长和受伤的人质，以换取为期六周的停火，此停火可延长以允许更多援助送达该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一建议提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判部分的永久停火而崩溃，随后以色列加大了对南部加沙市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已经告诉调解人，不准备在持续的侵略下继续谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一场炼狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早期拉法发生致命火灾时的可怕画面，随后发生了针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部发动攻击后发动对加沙的攻击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的数字，这次哈马斯的攻击伤亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，这一趋势有望使世界上最大的原油生产国在美国石油产量在2024年放缓增长的同时，减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国的非常规石油革命和技术创新提高了产量，使得美国成为非OPEC国家带动全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及相关产油国（OPEC+）去年加深了减产力度，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总体减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在推进一项复杂的协议，旨在让该组织的一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论石油供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但却不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长速度将高至64万桶/日。他们是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年的全球需求将增长220万桶/日，高于其他非OPEC+国家的供应增长量约100万桶/日。报告指出，这意味着2024年OPEC+的原油需求量将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长率将降至110万桶/日，而对OPEC原油需求则变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内外人士表示，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右时。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更多增加感觉令人为奇。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长率。计划到年底运行12台钻机，并在明年重新部署部分机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同比水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年内每年增长100万桶/日的条件，但现阶段并无扩产的愿望。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来在增长上的支出有限，投资者的压力使他们在不受限制的支出导致页岩行业在2010年代迅速增长但回报率下降之后，受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎预期的产量增加部分归因于私人生产商的推动，随着行业整合的浪潮，一些私人生产商将被纳入此类整合中。他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了近期的整合浪潮，我预计原油价格的持续会助力美国总体石油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续支撑这一增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度的国际收入同比增加了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略出现了变化，更注重资本纪律的结果是不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将引领2024年石油和液体产量的增长。美国能源信息署3月时表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="采油机平台操作室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;采油机平台操作室，在德克萨斯州庞延盆地奥西斯石油公司拥有的一个租地上的控制室内。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此为锁定其代币获得奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。加密货币价格飙升，交易者正寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新委托”热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的投资，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而在6个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了“重新委托”来扩展一种长期存在的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;委托（staking）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，拥有加密货币代币的用户，例如以太坊，允许其资产被锁定作为验证的一部分。在委托期间，持有者无法立即访问其代币，但可以因此获得收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们委托的加密货币。重新委托使拥有者能够将这些新代币再次包装并以不同的区块链为基础进行委托，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托有多大的风险存在分歧，一些行业内部人士认为这种做法还处于初级阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新委托的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上进行委托的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新委托的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案以在不需出售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付委托奖励给用户，因为付款机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的期望，或者作为一种名为空投的其他发放奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由用户寻求这些空投推动的，这种“免费金钱”现象非常投机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该平台提供委托服务但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在有所预兆地进行委托，（期望）获得奖励以获得某些东西，但他们并不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出。据其学术网站显示，Kannan曾是印度第一颗由学生设计的纳米卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的委托者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几家新的重新委托平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台替客户在EigenLayer上重新委托代币，并产生代表这些重新委托资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将其代币委托在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能附带“隐藏风险”——如果重新委托的代币用于加密借贷，市场下跌期间可能会出现强制平仓和更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，当Terra和Luna代币遭遇崩塌后，用于抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重新委托，指出重新委托协议中的现金流相对全球2.5万亿美元的加密资产净额微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，重新委托问题对传统金融市场的影响并不显著，”SP Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始使用重新委托。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到显着的机构对委托的兴趣，但公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新委托太过复杂，难以建立资产流向的“纸面证据”以及奖励分配情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分基金进行重新委托，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行委托，并预计“围绕重新委托的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。这是一张代表比特币的插图，由路透社/Thierry BENOIT/实况图片/文件照片提供。&lt;br&gt; &lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一张代表以太坊的插图放在6月16日2023年拍摄的PC主板上。路透社/Dado RUVIC/图解/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛皮塔尔·奥夫拉多尔的愿景。奥夫拉多尔的受欢迎程度尤其体现在贫民阶层中，这成为施恩鲍姆赢得胜利的关键。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举当局快速计票数据显示，获得约58.3%到60.7%的选票支持，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得三分之二的多数优势，从而使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希席尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%到28.6%的选票支持后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我出任墨西哥首位女性总统的时刻，这在共和国200年的历史中尚属首次。"施恩鲍姆在一次支持者集会上激动地宣布，现场响起阵阵欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜选对墨西哥而言是一个重大进步，该国长期以来以“阳刚文化”著称，其天主教人口是世界上第二多的，多年来坚持较为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为一名女性投票，"87岁的施恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔女士来自墨西哥最小的州塔拉斯克雅，她感慨道，"以前我们甚至不能投票，即使投票也有丈夫的命令在背后。感谢上帝，这一切都变了，我们也得以体验这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对未来的挑战，施恩鲍姆必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时承担巨大的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步计票结果发布后，她在支持者集会上表示，她的政府将遵循财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在承诺改善安全局势的同时，却没有提供更多细节。本次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，多达38名候选人在此期间遭到谋杀，这加强了严重的安全困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的选区发生了两起投票站在内的人口死亡事件。奥夫拉多尔总统任期内的谋杀案数量高达185,000余起，是墨西哥现代史上任何政府任期的最高纪录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入巨大的资金改善警务，并减少有罪不罚，否则施恩鲍姆可能难以实现整体安全状况的重大改善，"西纳特拉·弗兰尼利独立拉美政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张谈判的挑战，特别是在大量移民穿越墨西哥向美国边境迁移的问题上，以及在遏制毒品走私的问题上与美国进行合作，特别是在美国面临芬太尼毒祸的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由2024年11月的选举结果显示唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更困难。特朗普曾誓言对中国制造的汽车征收100%的关税，并提议调动力量打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内方面，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这符合近岸生产的趋势，即公司将供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆还必须解决国家石油公司佩梅克斯的困境，该公司在过去二十年里产量减少，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"企业不可能持续不断地投入资金而让公司永远不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻一番，减少贫困，维持强势的比索和低失业率，这些成就使他的支持率异常高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年可能会出现大量预算赤字且2025年央行预期的GDP增长率仅为1.5%的情况下，这将并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图把本次选举变成对他的政治议程的公投，施恩鲍姆拒绝了反对党宣称她将成为奥夫拉多尔傀儡的指责，尽管她表示将延续许多奥夫拉多尔推行的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢了奥夫拉多尔，称他是一位使国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为这种批评可能是性别的原因，"人们无法相信她能够自己做出决定是真实的，我认为这在很大程度上与她是女性有关。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆，现任MORENA政党的总统候选人，在获得选举胜利后向支持者发表讲话，位于墨西哥城，墨西哥。2024年6月3日。路透社/ 罗莎·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆，现任MORENA政党的总统候选人，在获得选举胜利后向支持者挥手致意，位于墨西哥城，墨西哥。2024年6月3日。路透社/ 罗莎·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市中心扎卡洛广场，2024年6月2日，MORENA执政党宣布克莱奥迪娅·施恩鲍姆赢得总统选举胜利。路透社/ 马海·埃莉普&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希席尔·加尔维兹在大选投票结束后向支持者发表讲话，位于墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/ 库特塞利-赫亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，2024年6月2日，位于圣克鲁斯·霍斯奥克塔兰。路透社/ 美略斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在韦拉克鲁斯投票站前，选民正在投票。路透社/ 亚伊尔·塞巴尔索斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨满辛坦镇，人们等待投票。路透社/ 加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站前，人等待投票。路透社/ 奥雷尔·门内契&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站前，选民们与反对党候选人索希席尔·加尔维兹合影。路透社/ 库特塞利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，普埃布拉州的投票站前，工作人员正准备工作。路透社/ 美略斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇的拉拉布米妇女正在投票站投票。路透社/ 约赛·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站前，人们展示已经投票的标记。路透社/ 奥雷尔·门内契&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨满辛扎尔镇投票站，一名妇女正在投票。路透社/ 伊巴内·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在本托·胡阿雷斯国际机场的投票站，一名旅行者正在投票。路透社/ 赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨满辛扎尔镇投票站前，人们正在投票。路透社/ 伊巴内·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，克莱奥迪娅·施恩鲍姆。路透社/ 罗莎·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，路透社/ 奥雷尔·门内契&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨满辛扎尔镇，库巴内拉。路透社/ 加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在科马丘恩镇投票站前，人们正在排队投票。路透社/ 委斯·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站前，安德烈斯·曼努埃尔·洛佩塔尔·奥夫拉多尔总统和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票。路透社/ 赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希席尔·加尔维兹的支持者在大选投票前等待投票，在投票站外，墨西哥城2024年6月2日，路透社/ 肯特塞利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站外，一名人手持支持反对党总统候选人索希席尔·加尔维兹的标牌等待投票。路透社/ 库特塞利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，普埃布拉州的投票站前，工作人员正在准备工作。路透社/ 美略斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，人们在投票站前排队。路透社/ 肯特塞利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/ 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，在墨西哥城的市中心地区，选民们在大选前走在道路上。路透社/ 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/re</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>