<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 10:47:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不惧欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的国家安全保障，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并不畏忌欧洲。乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在一场接受福克斯新闻的采访中表示，呼吁美国总统唐纳德·特朗普支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任，承诺尽快结束俄烏戰爭，但並未提及具體如何實現。幕僚暗示，達成協議可能需要幾個月時間。特朗普表示願意與普京討論終止戰爭的問題，這與前民主黨總統約瑟夫·拜登的政府希聿避开俄羅斯領導人的方式有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月的選舉勝利引发了对通过外交解決方式结束從2022年2月開始的莫斯科入侵烏克蘭的希望，但也使克里米ア担忧斯克认为快速達成和平協議可能對烏克蘭付出了高昂的代價。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望他（特朗普）站在公正的一方，站在乌克兰的一方，”泽连斯基在二月下旬播出的采访中表示。“普京不畏欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基补充道，乌克兰无法接受俄罗斯的占领，但更倾向于通过外交途径解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫暂无即时评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯入侵开始后，拜登政府对乌克兰承诺了超过1750亿美元的援助，包括超过600亿美元的安全援助。不明朗的是，在特朗普的领导下，这一援赠是否会继续保持如此高的水平。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2025年1月27日，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基出席纪念奥斯威辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年活动，地点在波兰布雷斯金。路透社/Kacper Pempel/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国建造巨大聚变研究设施，分析师表示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;专家机构CNA Corp的研究员Decker Eveleth表示，中国西南部城市绵阳似乎正在建设一个大型激光点火聚变研究中心，这可能会有助于核武器设计和探索电力生成技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星照片显示，该研究中心将有四个外延“臂”，分别容纳激光室，而中心的研究舱将包含一个靶舱，氢同位素将在此被强大的激光束点火融合，从而产生能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eveleth指出，这一布局类似于美国加州北部价值35亿美元的国家点火设施(NIF)，后者在2022年实现了从聚变反应中产生的能量超过射入靶心激光能量的“科学临界平衡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eveleth与中国非扩散研究中心(CNS)的分析师合作，估计中国研究中心的研究舱比NIF的要大约50%，目前是世界上最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展此前尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何拥有类似NIF设施的国家都可能会提高其确定性和改进现有武器设计，并帮助设计未来武器，而无需实际测试这些武器，”Henry L. Stimson中心的核政策分析师William Alberque表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将Reuters的提问转交给了“相关部门”，科技部未对要求置评的请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报局局长办公室拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国军控特使Marshall Billingslea公布了卫星图像，显示中国正在建设核武器支持设施，其中包括2010年以来Mianyang出现的“新的研究或生产区域”。这片区域正是Eveleth分享给Reuters的建设文件中提到的聚变研究中心——激光聚变大装置实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过点燃聚变燃料，研究人员可以研究这些反应的工作原理，并探索如何可能有一天利用宇宙中最丰富的资源——氢——创造出清洁能源。这还使他们能够研究不需要爆炸测试的引爆细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有成员国都签署了禁止全面核试验条约的中国和美国被禁止在任何环境下进行核爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约允许进行“次临界”爆炸测试，即不会引发核反应的测试。惯性约束聚变激光研究，即惯性约束聚变，也被允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里曼·斯波利国际研究所高级研究员Siegfried Hecker表示，在禁止测试的情况下，次临界和激光聚变实验对于维持美国核武库的安全性和可靠性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Hecker指出，对于没有进行过多爆炸测试的国家——中国进行了45次核武器测试，相比之下，美国进行了1054次——这样的实验将不会有很大的价值，因为他们缺乏一个庞大的数据集作为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这不会有很大的区别，”Hecker说，“因此……我对中国在全球核设施上超过我们不感到担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他核大国，如法国、英国和俄罗斯也运营着惯性约束聚变设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些设施的大小反映了设计者估计的需要施加于靶心以实现点火的功率，劳伦斯利弗莫尔国家实验室惯性约束聚变项目的首席科学家Omar Hurricane表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我认为你可以建造一个与NIF相同能量甚至更强大的设施，面积更小的实验舱，”Hurricane说。但他补充道，在过小的规模下，实验聚变似乎是不可能实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hurricane表示，其他国家运营激光驱动聚变研究中心本身并不值得担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要阻止科学进步并隐瞒信息是很难的，”他说，“人们可以用科学为不同目的和手段服务，这是一个复杂的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>意大利梅洛尼因释放利比亚嫌疑人遭调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在周二表示，她因政府决定释放一名被国际刑事法院通缉的利比亚警察官奥斯玛·恩杰姆而遭到司法调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，恩杰姆被释放并乘意大利国家飞机返回利比亚，这发生在国际刑事法院针对他提出的犯罪指控，包括危害人类罪、谋杀、酷刑和强奸，他刚刚在北部城市都灵监禁几天后不久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院要求提供解释，称其并未就释放恩杰姆一事获得通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在社交媒体上发布的信息中表示，她因涉嫌助纣为虐和滥用公款而受到罗马首席检察官弗朗西斯科·莱沃伊的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查并不意味着必须辞职。在意大利被调查并不等同于有罪，也不意味着一定会正式起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在Facebook个人资料中上传的视频中说：“我不会被威胁，我不会允许自己被威吓，而这或许就是为什么那些不愿意大利改变并变得更好的人们不喜欢我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，司法部长卡洛·诺尔迪、内政部长马泰奥·比安德西索及其国家安全事务副部长阿尔弗雷多·曼托瓦诺等人也受到了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，此次调查的触发因素可能是一位名为卢基·莱·乔蒂的律师，他上周宣布就恩杰姆的释放及使用官方飞机将其送回的使用方式提起投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱·乔蒂周二对路透社表示：“我所做的是必要之举。对于人权和所有意大利公民来说，这是有尊严的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长上周向议会报告称，恩杰姆是为了国家安全原因迅速被遣返回国的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派领导人取笑这一解释，比安德西索和诺尔迪下周将在议会发表更多关于这起案件的信息，这已经恶化了罗马与国际刑事法院之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及意大利调查时，国际刑事法院发言人法迪·艾卜拉赫拉姆表示，法院不会评论国家司法程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼称，恩杰姆在离开意大利之前的12天内访问了欧洲三个国家，并在意大利抵达后，才收到了国际刑事法院的逮捕要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩杰姆是利比亚司法警察的少将。梅洛尼政府严重依赖利比亚安全部队来防止潜在移民离开北非国家并前往南部意大利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，针对她的调查由负责调查2019年锡库里亚地区代理总理马泰奥·萨尔维尼利用一艘船在海上滞留近三周并阻止船上100名移民的案件的同一检察官领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨尔维尼在那起案件中被判无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理的支持者迅速指责意大利司法系统——它正与政府就对法律体系进行重大改革的计划展开斗争——是出于政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼的兄弟党在参议院的领袖卢乔·马兰表示：“这又是一个政治司法化的例子，旨在攻击梅洛尼政府。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席意大利陆军成立163周年纪念仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKXPHJA3WZJEBG55N4DLRMK2QQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马出席意大利陆军成立163周年纪念仪式。路透社/雷莫·卡斯利里/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利司法部副部长兼律师卢基·莱·乔蒂参加其政党“意大利议会价值观”在罗马的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMOU6XDAGFI3LE6MLKYSZ34R5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利司法部副部长兼律师卢基·莱·乔蒂参加其政党“意大利议会价值观”在罗马的抗议活动。路透社/雷莫·卡斯利里/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞爾維亞總統暗示將於首相辞職後舉行提前選舉</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇表示，由于总理米尔乔·武契奇在总理一职上辞职引发了日益加剧的反对政府抗议活动，可能在四月提前举行大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理米尔乔·武契奇是在今年11月诺维萨德火车站顶棚坍塌造成15人死亡，引发数月抗议活动后，成为第一位辞职的高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇的辞职使政府陷入不稳定状态，反对派要求组建临时政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二晚上的电视讲话中，武契奇表示，他的政党将用10天时间决定是否组成多数派政府或提前举行大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的选举可能在四月举行，”武契奇说，“临时政府是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一声明标志着武契奇的一个严峻转变。其政党在2023年顺利赢得提前选举，但近来却面临越来越大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场抗议活动始于诺维萨德的小微聚，近几周蔓延至首都贝尔格莱德。学生、教师和其他工作者数千人走上街头，指责武契奇政府内部的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于该事件，建设、交通和基础设施部长以及贸易部长已经辞职，但未能平息抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我采取这一举措是为了缓和紧张局势，”武契奇在新闻发布会上宣布辞职时说，他还表示，诺维萨德市长也将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经满足了最激进抗议者的所有要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导抗议的学生们表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些在过去13年煽动紧张局势的人现在试图缓和紧张局势，”贝尔格莱德大学公司科学学院的拉兹勒·斯托雅日科维奇在推特上发布说，“这不会奏效，你们是在用车撞击我们，打伤我们的同事，在诺维萨德打伤了我们，再次出现在街头与你们相见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇被视为国际舞台上一位具有战略眼光的人物，鉴于塞尔维亚与俄罗斯和西方的悠久历史关系。塞尔维亚是一个加入欧盟的候选国，但必须与邻国前省科索沃正常化关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党及人权监察机构指控武契奇及其“进步塞尔维亚”政党收买选民、限制媒体自由、暴力镇压对手、腐败和与有组织犯罪有联系。武契奇及其盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党克雷尼-普梅尼党呼吁组成由学生批准的专家组成的技术性临时政府，并敦促其他反对党在举行选举时不予以抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议活动基本上保持了和平，但诺维萨德有三名抗议者在周一遭到攻击，被指责为“进步塞尔维亚”政党的活动分子。一名年轻女子头部受伤，被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺维萨德的检察官办公室本周宣布，有四人因上述事件被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，数千名学生在诺维萨德抗议，反对武契奇政府对他们的同事进行打伤。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议反对者打伤他们的校友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农民开着拖拉机支持塞尔维亚学生在反对者打伤他们校友事件后抗议，地点位于贝尔格莱德以北的诺维萨德，2025年1月28日。路透社/米特罗尔·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议反对者打伤他们的校友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJQ4R4BOIVLQTKXA43LWESTU5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农民开着拖拉机支持塞尔维亚学生在反对者打伤他们校友事件后抗议，地点位于贝尔格莱德以北的诺维萨德，2025年1月28日。路透社/米特罗尔·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚总理武契奇辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月28日，塞尔维亚总理米尔乔·武契奇在贝尔格莱德的新闻发布会上宣布辞职。路透社/阿米尔·哈姆扎基奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议反对者打伤他们的校友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下，塞尔维亚学生在贝尔格莱德以北的诺维萨德抗议反对者打伤他们校友事件后，位于该市的一处主要十字路口的集会。2025年1月28日。路透社/费达·格鲁洛维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝尔格莱德大学抗议反对者打伤的校友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下，贝尔格莱德大学学生参于抗议政府政策及指责政府内部腐败和忽略导致11月2024年诺维萨德火车站坍塌死亡事件的抗议集会。2025年1月28日。路透社/约德尔·科贾迪诺维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛文尼亚布勒战略论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞尔维亚总理米尔乔·武契奇参加2024年斯洛文尼亚布勒战略论坛期间的一场领导层论坛。2024年9月2日。路透社/博胡特·兹伊伏洛维奇/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>路透/IPSOS民意调查发现，美国人对特朗普的部分早期举措持负面看法</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国民众对唐纳德·特朗普总统早期发布的部分行政命令持消极看法，包括他试图废除所谓的出生公民权以及将墨西哥湾改名为美国湾的决定，根据路透社/益普索（Ipsos）民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就职以来，这位共和党总统迅速采取行动打击移民并缩减政府规模，而参与为期三天的民调且于周日结束的受访者则对这些努力给予较为积极的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，民调显示45%的美国人对特朗普总统的工作表现持肯定态度，略低于1月20日至21日民调中的47%。持否定态度的比例稍大，为46%，较前一次民调中的39%有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该民调的误差幅度约为4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然唐纳德·特朗普似乎仍在享受一段蜜月期，但他的民意支持率仍不令人满意，”俄亥俄大学政治研究中心分析师克赖·康迪克指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期期间，特朗普的支持率曾一度在入职初期达到49%，但随后在2021年1月6日闯入国会大厦事件后，他的支持率下降至34%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康迪克认为，现在尚未明确特朗普通过专注于公众不认可的问题来消耗政治资本是否是错误决策。然而，民调显示，他早期的许多行动仅受到坚定支持者的热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调还发现，绝大多数选民仍然对食品、住房及其他必需品的高昂价格感到深切担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数美国人反对废止向在美国出生但父母没有合法移民身份的儿童授予公民身份的做法。民调显示，59%的受访者反对废止出生公民权，其中89%的民主党人和36%的共和党人持反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一位联邦法官暂时阻止了特朗普政府改变出生公民权的相关行动，但白宫表示将予以抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70%的受访者反对将墨西哥湾改名为美国湾，这是特朗普在入职的第一天签署的命令。支持这一提议的仅占25%，剩余受访者持不确定态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者，包括30%的共和党人，反对特朗普试图终止推动女性及种族少数群体就业的联邦努力。当被问及特定的取消多元化、公平与包容（DEI）办公室指令时，受访者的看法分歧较大，51%表示反对，44%表示支持，大多为党派之争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持放宽石油钻探限制——这是新政府早期政策变动之一——的美国民众主要属于特朗普阵营，76%的共和党人支持放宽钻探限制，而81%的民主党人表示反对。约59%的受访者表示反对美国退出巴黎气候协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公众对亿万富翁企业家埃隆·马斯克的态度也沿着党派线分化。75%的共和党受访者对马斯克持正面评价，而被调查的民主党人中有90%给出了负面评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普政治团队需关注的一个潜在问题是通货膨胀仍然高涨。调查显示，50%的受访者认为当前的生活成本状况不太理想，仅有25%的人认为情况正在改善。其余受访者要么犹豫不定，要么未作回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有一些乐观的迹象。48%的美国人认为特朗普在移民问题上采取的措施是积极的，只有41%的美国人对此表示反对。民调还显示，特朗普在暂停大多数联邦机构的雇佣冻结政策方面获得了显著支持，49%的受访者表示支持这一决定，其中包括80%的共和党人和43%的民主党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康迪克认为，最终公众可能从大方向——如经济、移民——的角度来评估特朗普的表现，而对较小问题的反对意见可能不会产生太大损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普之所以能当选，主要是因为他的经济和移民政策得到了多数选民的支持。只要他被认为在这些方面做得积极，那可能对他有利。”康迪克如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，康迪克也警告说，如果选民在未来几个月认为特朗普的移民限制措施或政府规模缩减措施过于严厉，这种情况可能会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不会再次参选，但这种反弹可能会在今年秋季寻求连任的共和党国会议员中感受到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社/益普索民调通过在线方式进行，于1月24日至26日在全国随机调查了1034名成年人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆形办公室签署文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，美国当选总统唐纳德·特朗普在其就职典礼当天，在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令和赦免1月6日事件被告文件。路透社/卡洛斯·巴里拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国得克萨斯州麦克阿伦的驱逐行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，在未授权进入美国的移民被驱逐出境的Hidalgo国际大桥旁，移民被护送通过。根据《8章法》，这些人可以在未经授权进入美国后立即被驱逐。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥湾波哥尔罗伊沙滩景色" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，墨西哥维拉克鲁斯州波哥尔罗伊，新当选总统唐纳德·特朗普签署了一份将墨西哥湾改名为美国湾的行政命令，岸边有一尊圣若望保罗二世的雕像，当时海浪正在拍打海湾岸边。路透社/亚希尔·塞巴罗斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约市每日生活景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月23日，曼hattan纽约市区，人们在工作日出行，美国国旗在一处建筑顶部随风飘扬。路透社/法比里齐奥·本斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普暂停美国援助令从泰国到乌克兰响起警钟</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国难民营的野战医院、战区的地雷清除工作以及治疗数百万患有艾滋病（HIV）等疾病患者的药物均可能因美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）正在考虑对美国对外援助进行大规模削减而被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国际开发署暂停了其发展援助，为期90天，以评估其是否符合特朗普的“美国优先”政策，这在全球依赖美国慷慨解囊的援助组织中引起了恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结援助成为永久措施，他们将面临严重限制他们在全球分发食品、住所和医疗服务的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道援助的最大捐助国，据联合国统计，2024年向全球提供估计139亿美元的人道援助，占所有援助的42% &lt;a href="https://fts.unocha.org/home/2024/donors"&gt;（资料来源联合国）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级援助工作者透露，根据联合国难民委员会国际救援委员会的指示，缅甸难民安置点的诊所已被下令关闭，这些诊所为约10万名难民提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府表示，已授予某些领域的豁免，包括紧急食品援助，据路透社获得的一份备忘录显示。孟加拉国政府宣布，美国已为超过100万罗兴亚难民授予紧急食品援助的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但豁免不适用于其他人道主义项目。一位在孟加拉工作的援助工作者表示，例如，致力于庇护所运作的组织将无法购买新的材料来为难民修建和维修住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;削减措施还将影响艾滋病（HIV）、疟疾和结核病等全球救命药物的供应，这些药物对数百万人至关重要，据另一份路透社看到的备忘录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二，美国国际开发署的承包商和合作伙伴开始收到这些通知，要求立即停止工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国际开发署全球化健康部门负责人阿图尔·加万德说：“这将是一场灾难。用于维持2000万人生命的援助药品停止供应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加万德还表示，这些削减将影响众多在23个国家为650万艾滋病和弱势儿童提供服务的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿富汗世界粮食计划署国家主任谢秀-薇·李（Hsiao-Wei Lee）告诉路透社，鉴于世界粮食计划署在阿富汗已经只收到所需援助的一半，而超过600万人仅靠面包和红茶生存，她对资金冻结表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国统计，世界粮食计划署去年从美国收到47亿美元资金，占其资金的54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织正在通过公众捐款来弥补资金冻结造成的缺口。位于曼谷的反奴役基金会弗莱兰德基金会已经开始使用GoFundMe来度过90天的冻结期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新上任的特朗普政府突然冻结了所有的外援，包括我们的野生动物保护计划，”该组织说。“掠夺者和贩卖者不会停止他们的活动。您能否帮助我们让前线团队继续运作90天，直到冻结期结束？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻结资金的命令使美国国际开发署及其合作伙伴陷入了混乱，许多组织不确定是否需要裁员、出售资产，如汽车，或告诉员工休假，据透露，该机构的一位消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位消息人士补充说：“这些人是我们日常合作的对象，我们现在无法与他们沟通。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些机构表示，资金冻结不会影响他们。联合国难民署发言人马修·萨尔特肖普（Matthew Saltmarsh）表示，该机构并未从美国国际开发署获得资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由国家媒体机构，在极权政府控制的国家里依赖外部资助，可能会难以生存，媒体自由活动家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在格鲁吉亚，一项于2023年通过的&lt;“外国代理人法”&gt;要求非政府组织若收到超过其资金的20%来自海外的资助需公开声明，否则将面临处罚性罚款。&lt;“外国代理人法”&gt;的倡议者、格鲁吉亚梦想政府党议会主席沙拉瓦·帕普沙维尔（Shalva Papuashvili）欢迎美国援助冻结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁吉亚媒体曾引用他的话说：“当特朗普的行政命令基于国际援助在某些情况下用于在地面上制造混乱、损害美国利益时，我对中国特朗普总统的决定感到惊喜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是国际扫雷行动的最大捐助国，捐赠总额为3.1亿美元，占国际所有援助的39% &lt;a href="https://www.state.gov/implementing-the-presidents-executive-order-on-reevaluating-and-realigning-united-states-foreign-aid/" target="_blank"&gt;（美国国务院官网）&lt;/a&gt;。叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗是地雷夺去最多生命的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院宣布，美国政府必须在作为纳税人资金监护人的情况下，重新聚焦美国的国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示：“根据美国特朗普总统明确的说法，美国将不再无条件地发放资金而得不到美国人民的回报。为辛勤工作的纳税人重新审查和调整援助不仅是正确的事情，而且是道德上的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰教育组织“教士”乌克兰项目董事会主席奥克桑娜·马蒂亚什（Oksana Matiiash）表示，乌克兰非政府组织界正陷入恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被冻结的不仅仅是资金。每一份资助背后都有真实的人在难以想象的条件下工作，”马蒂亚什在LinkedIn上写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普政府在援助冻结后影响多名资深美国国际发展署（USAID）员工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰救援人员在乌克兰首都基辅的新设备旁边，该设备是由美国国际开发署提供的（2023年7月17日，路透社/阿莉娜·斯莫图科/档案图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席佛罗里达州迈阿密举行的一场众议院共和党成员会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州迈阿密特朗普国家达拉尔度假村举办的众议院共和党成员会议上发言（2025年1月27日，路透社/伊丽莎白·弗朗兹/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯和叙利亚将就俄在叙军事基地举行进一步会谈，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将于近期就俄罗斯在叙利亚的军事基地进一步举行会谈，俄罗斯国家通讯社周二晚援引俄罗斯副总外长米哈伊尔·鲍德科诺夫在与叙利亚官员会晤后的言论报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项议题需要进一步的谈判。”塔斯社援引鲍德科诺夫对记者说。他此次访问大马士革是莫斯科盟友、叙利亚总统巴沙尔·阿萨德下台后首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，迄今为止，俄罗斯在该国的军事基地部署情况尚未发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在阿萨德统治多年期间曾给予他庇护，并在他的反叛军斗争中提供军事支持，现在希望保留其在叙利亚的两个军事基地，包括塔尔图斯海军基地和拉塔基亚港附近的赫梅米姆空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新的执政当局在周三表示，双方就过渡正义机制进行了讨论，旨在确保对阿萨德政权残酷战争中的受害者进行问责和公正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚强调，恢复关系必须纠正过去的错误，尊重叙利亚人民的意愿并服务于他们的利益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙城，调解人展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;加沙城的巴勒斯坦难民本週返回家园时，发现这座城市在经过15个月的战斗后已成废墟，许多难民只能在废墟中寻求庇护，寻找在混乱的返回途中失去的亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城位于加沙地带的北部，战后已是一片废墟，昔日繁华的城市中心已变为一片废墟，以色列空袭摧毁了大片建筑，周围堆满了碎石和断裂的混凝土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看这些景象，已经无法用言语形容，”一名自称为阿布·穆罕默德的男子说，他在寻找栖身之所，“人们将在地上过夜，一切都没有了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多返回的难民，他们往往携带着几个月来随着战场变化辗转携带的个人财物，跋涉20公里多(12英里)沿着沿海公路向北进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在等我的父亲、母亲和弟弟，我们在途中失去了他们，”加沙中部地区向北的加美布尔·阿布·戴夫说，“我们在这里找到了一些灯光，我们正在等他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里没有任何车辆，没有三轮车，没有驴车，没有任何交通工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙哈马斯当局报道，到周一晚些时候，超过30万人，即这场战争中从北部地区被迫撤离的近一半人，已入境加沙城和加沙地带北部边缘，从南部地区进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，尽管返回加沙的人们正寻找安置地，仍有数万人仍在向北移动，调解人开始对下一阶段的停火谈判进行初步工作，停火谈判将于下周开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名以色列人质将于周四由仍控制加沙的哈马斯交付，另有三名预计于周六交付，在此交换数名因战争被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯，其中一部分人可能成为难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开罗，由哈马斯领袖委员会负责人穆罕默德·达鲁什率领的高规格哈马斯代表团与埃及调解人进行了会谈，并欢迎70名在被转移至第三个愿意接收他们的国家前抵达开罗的巴勒斯坦囚犯，哈马斯声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯和其他消息来源称，这些国家包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，哈马斯称代表团还与开罗方面讨论了以色列违反停火协议的指控以及与对立的巴勒斯坦自治机构阿拉法特总统确定国家统一的想法，包括埃及提出的一项建议，即成立一个委员会来管理战后加沙事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来一直管理加沙的哈马斯和享有西岸影响力的阿拉法特总统权威目前未能结束政治分歧，削弱了巴勒斯坦建国的雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及和卡塔尔调解与美国支持达成的停火协议条款，将有33名人质将在6周的停火期内释放，并交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已被判处终身监禁。迄今为止已经交换了七名人质和二百九十名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一阶段将决定超过60名其他囚犯，包括军事年龄的男子的去向，以及以色列武装部队完全撤离加沙的问题，将于下周开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这能够成功，则可以结束战争。这也将为讨论重建加沙铺平道路，加沙现在由于以色列的军事行动而几乎被完全摧毁，据巴勒斯坦卫生当局称，该行动导致超过4.7万名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场冲突是由于哈马斯领导的南部以色列袭击，造成1,200多人死亡，超过250人被绑架而引发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理 Bennett 已受到一些内阁鹰派的施压，不满协议仍让哈马斯控制加沙，建议重新开始战斗以确保所谓的完全胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里表示，该组织认为谈判将按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已准备好按时开始第二阶段的谈判，并有信心贝尼特别无选择，只能进行第二阶段的谈判”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面落实停火后将会发生什么仍然不明朗，因为以色列曾多次声明哈马斯不得继续控制加沙。美国前总统唐纳德·特朗普呼吁将加沙巴勒斯坦人转移到约旦或埃及，尽管该提议在地区内遭到强烈反对，也被巴勒斯坦官员和居民拒绝，但这一呼吁进一步增加了不确定性。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="'分离是痛苦，等待更是痛苦'——隔离15个月后，母女在加沙城团聚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦妇女阿姆乌·艾利拥抱其女婿，他和他的妻子艾利·女儿苏阿德·阿塔拉赫在以色列命令下撤离至南部，他们与加沙城停火期间返回北部地区。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加沙北部的巴勒斯坦难民返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙与哈马斯停火期间，被迫撤离至南部的巴勒斯坦难民正返回北部地区，这是加沙中部地带，2025年1月28日。路透社/胡萨姆·艾尔-马斯里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="无人机视角显示难民等待埃及-卡塔尔委员会检查他们的车辆，然后才能返回北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示难民等待埃及-卡塔尔委员会检查他们的车辆，然后才能返回北部加沙的家园，位于萨拉赫丁路上，加沙中部地区，2025年1月28日。路透社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="'分离是痛苦，等待更是痛苦'——隔离15个月后，母女在加沙城团聚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦妇女阿姆乌·艾利拥抱其女儿苏阿德·阿塔拉赫，她在以色列命令下撤离至南部，然后与加沙城停火期间返回北部。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在拉法边界过境点运入加沙的人道援助车辆图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙与哈马斯停火期间，卡车载着人道援助物资进入加沙地带的拉法边界过境点，2025年1月28日，埃及拉法。路透社/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="约旦空军人员在西斯福姆过境点卸载援助加沙民众的人道物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙与哈马斯停火期间，约旦空军人员在西斯福姆过境点卸载援助加沙民众的人道物资，2025年1月28日，西岸界线附近的拉法。路透社/杰哈德·谢尔巴克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度“大壶节”踩踏事件致超过7人死亡，官方称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;在印度北方举行的&lt;Span class="uri"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/tens-thousands-take-holy-dip-india-maha-kumbh-festival-begins-2025-01-13/"&gt;大壶节&lt;/a&gt;&lt;/Span&gt;上，现场发生踩踏事件，导致超过七人丧生，约十人受伤，据官员声明，数十万信徒在周三最吉利的开放日汇聚于此盛事，参加这为期六周的印度教节日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无人机拍摄到的画面显示，成千上万信众肩并肩地来到普塔格贾的临时小镇，在恒河、耶纳那河和神话中的萨拉斯瓦蒂河的汇合处进行圣洗礼，仪式开始于黎明前的黑暗中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;踩踏事件发生后发布的视频和图片显示尸体被担架抬走，民众在地上静坐啜泣，还有一些人在踩踏事件中遗落的衣物、鞋子、背包和毯子上踩过，人们挣扎着想要逃出拥挤的人群。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社的一名目击者目睹了多辆救护车急驰向事件发生地的河边，沿途看到了多名遇难者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有超过七人因踩踏事件丧生，另有约十人受伤，”不愿透露姓名的官方发言人说道，他未获授权对媒体讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方表示，踩踏事件仅在一地发生，时间为当地时间凌晨1点（格林尼治标准时间19:30）。其原因仍不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，证人表示，试图逃出踩踏区域的人在另一个出口又陷入了踩踏事件中，后来他们返回向对岸的浮桥寻求出口，但发现那里已被当局封闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我看到许多人倒下，被人群踩踏，很多人失去孩子和妇女，大声呼救求救，”一位名叫拉文的信众说，他来自印度的金融中心孟买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快速响应部队已被部署以控制局势并展开救援工作，官方表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总理纳伦德拉·莫迪与比哈里·阿迪亚坦·阿达尔总理进行通话，指示了恢复秩序的措施及灾后救助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿迪亚坦·阿达尔也呼吁信众到最近的河边沐浴，而不是尝试到达传说中能洗清罪孽并获得轮回解脱的三河汇流处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请大家遵从当局的指导并协助我们筹划相关事宜，”他在社交平台上对信徒表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全球最大的人类集会之一，大壶节上的圣洗礼规模宏大，自两周前启动以来已有近1.48亿人参加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加者包括国防部长拉贾纳特·辛格、内政部长阿米特·沙阿、阿达尼集团主席 Gautam Adani 以及歌手克里斯·马丁、影星达科塔·约翰逊等名人，他们据称在周二抵达普塔格贾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫迪也预期会在下个月访问这一盛会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方预计本周三有创纪录的1亿人会来到普塔格贾的临时小镇，参加最重要的圣洗礼仪式，这一天因天体现象罕见相合而在144年后格外吉利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“皇家沐浴”短暂暂停后重新开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“由于人群减少并且沐浴场所正在被腾空…我们的游行将根据传统通常进行，但规模将缩小，”苦行僧拉文德拉·普瑞告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方加强了对巨量人群的管理，包括增加了安保人员和医疗人员，以及特别开通了列车和公交车。人工智能软件也用于人群管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歌路朋友圈上升者&lt;Span class="uri"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-stampede-kills-36-at-worlds-largest-religious-festival-idUSBRE91A04R/"&gt;类似踩踏事件&lt;/a&gt;&lt;/Span&gt;曾在2013年的大壶节上最吉利的日子发生，导致至少36名朝圣者丧生，大多数是女性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方在2025年1月29日于印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节“王室沐浴”前后的踩踏事件之一，引导信众离开。路透社/沙拉芙特·阿里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节“王室沐浴”前的踩踏事件，警察人员清理现场。路透社/沙拉芙特·阿里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节“王室沐浴”前的踩踏事件，信徒们手拉手离开现场。路透社/沙拉芙特·阿里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，在印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节“王室沐浴”前的踩踏事件中，信徒们离开现场。路透社/沙拉芙特·阿里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”前，人们在大壶节或大水瓶盛会在场的反应。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”前的踩踏事件，女性在大壶节或大水瓶盛会在场的反应。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”前踩踏事件，保安人员协助伤员。路透社/沙拉芙特·阿里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，在印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”前的踩踏事件，信众离开现场。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，人在踩踏事件前的瞬间反应，试图逃离印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，印度普塔格贾的大壶节或大水瓶节第二“王室沐浴”前的踩踏事件现场，保安人员走向事故发生地点。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>Rubio告诉埃及需要阻止哈马斯再次执政加沙，美国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周二告知埃及外长，确保哈马斯永远不可能再次统治加沙地带非常重要，国务院称，这一呼吁是在美国总统唐纳德·特朗普建议埃及和约旦应接纳更多加沙地带巴勒斯坦人之后发出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周六提出了一份“清空”加沙地带的计划，当时以色列对加沙地带的战争已经造成数万人死亡，并引发了人道主义危机。特朗普的这一提议引起了长久以来的巴勒斯坦人对其家园将被永久驱逐的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二国务院发布的声明中，未提及特朗普关于巴勒斯坦难民安置的建议。此前，约旦和埃及对特朗普的评论表示反对。对于这一建议是临时性还是长期性解决方案，特朗普曾表示：“可能是任一种情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鲁比奥还强调了对哈马斯进行问责的重要性，”国务院在周二电话会后表示，“国务卿重申了紧密合作的必要性，以推动战后规划，确保哈马斯无法再次统治加沙地带或威胁以色列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥在特朗普发表评论前一天与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，但国务卿最新发布的声明中仍未提及特朗普关于巴勒斯坦难民安置的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与巴勒斯坦长达数十年的冲突在2023年10月7日爆发，当时巴勒斯坦哈马斯武装人员袭击以色列，导致1200人死亡，约250人被俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带的军事打击导致47000多名巴勒斯坦人死亡，加沙卫生部门称。这一行动引发了针对以色列的控诉，称其犯有灭绝种族罪和战争罪，但以色列否认这些指控。目前，交火仍在脆弱的停火协议框架内暂停。&lt;/p&gt;

![马科·鲁比奥在参议院司法委员会确认听证会上发言的照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYM3TAXCRNO35NPJ4L7HQZVSWI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，马科·鲁比奥在美国国会山参议院外交关系委员会确认听证会上发言。路透社/纳坦·霍华德/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>白宫称，特朗普仍预计在2月1日对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍然计划在周六按照他的承诺发布对加拿大和墨西哥的关税，白宫发言人卡罗琳·莱维特周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特在首次白 House 记者会上告诉记者，特朗普也仍在“非常认真地”考虑周六对中国的新一轮关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任后不久，特朗普设定了一个2月1日的最后期限，除非加拿大和墨西哥采取行动阻止非法移民和致命的芬太尼流入美国，否则将对其进口商品征收25%的关税。他还表示，将对中国商品征收10%的关税，理由是中国在芬太尼贸易中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者问及加拿大和墨西哥的周六最后期限时，莱维特说：“总统仍然坚持这个时间点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统对加拿大和墨西哥也做出了一些具体的说明，特别是关于边境安全方面的期待。”莱维特补充道。“我们已经看到了墨西哥前所未有的合作水平，但正如我昨晚与总统直接交谈时的情况一样，2月1日仍然被记录在案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有具体说明加拿大、墨西哥和中国需要采取什么行动才能避免关税。特朗普在去年11月底首次宣布这一惩罚性关税政策时曾表示，关税将一直维持，直到移民和毒品流入停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普因威胁要对哥伦比亚实施25%的关税，迫使哥伦比亚接受非法移民的遣返，包括通过军用飞机。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗的拒绝对遣返的哥伦比亚国民使用军用飞机装运，并威胁要对美国匹配关税的做法，使这两个自由贸易伙伴在关税战的边缘挣扎了大约10小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普针对墨西哥、加拿大和中国的关税威胁的代价更高，因为这三个国家是美国最大的贸易伙伴，占美国每年进出口额超过2.1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，哥伦比亚是美国第23大贸易伙伴，双向往来的贸易额为338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元，根据美国商务部的数据。据哥伦比亚统计局称，美国占该国前11个月出口的29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破坏北美一体化经济中的贸易流动将是非常昂贵的，全球经济学研究所的贸易经济学家玛丽·洛维利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于汽车行业来说，这是影响最大的，零部件和组件可能多次跨越国界，直到在美国、加拿大或墨西哥完成最终组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个令人警醒的事实，表明要推动这一问题要么推迟解决，要么找到解决办法。”洛维利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，加拿大和墨西哥“必须意识到，美国也有很大的损失。他们可不是哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部部长提名霍华德·卢特尼克，特朗普任命的贸易策略领导人，将在周三接受参议院确认听证会。他准备的发言稿没有透露特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美、加、墨三国国旗在底特律并列飞舞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月29日，美国底特律，美、加、墨三国国旗并列飞舞。路透/雷贝卡·库克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告知卢旺达总统，美国希望在刚果实现停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马 taxable 马克·鲁比奥在周二与卢旺达总统保罗·卡加梅通话时表示，美国对刚果民主共和国冲突升级“非常担忧”，特别是卢旺达支持的反叛武装占领了戈马市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话正值美国敦促联合国安全理事会考虑采取措施，阻止卢旺达军队和M23反叛武装在刚果东部地区的攻势，因冲突不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达支持的M23反叛武装在周一占领了刚果东部最大的城市戈马，这是十多年来长期冲突最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿呼吁冲突地区立即停火，并要求所有各方尊重主权领土完整，”国务院在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁比奥国务卿在声明中强调，美国对刚果民主共和国东部地区持续冲突升级尤为关切，特别是戈马市落入卢旺达支持的M23武装团伙之手一事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达派兵越境，而卢旺达称边界附近的战斗对其安全构成威胁，但没有直接评论其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周二与刚果和卢旺达的领导人通电话，讨论不断升级的冲突，该冲突已造成多名联合国维和人员伤亡，联合国发言人此前表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马可·鲁比奥在华盛顿宣誓就任国务卿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WPZDEJJ4VPPJOVLSDZQJHV4X4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马可·鲁比奥在华盛顿埃森豪威尔办公楼宣誓就任美国国务卿，照片摄于2025年1月21日。约翰·迪恩·范斯副总统监誓。REUTERS/凯文·拉玛卡尔/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和缴械的刚果士兵涌入卢旺达</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、投降的刚果士兵以及滞留的卡车司机云集于 Rwandan 边境，希望在叛军占领刚果城市 Goma 之后能够逃往安全之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一下半夜至周二凌晨，从 Goma 传来了枪击和爆炸声，特别是在 Rwand 的东南部与刚果交界处的 Rubavu 地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整夜，人们在刚果一侧的边境上等待，手中拿着床垫和其他仅有的随身物品，因为他们被东部刚果的战斗所困，得到了 Rwandan 支持的 M23 步兵部队的进逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至周二黎明，Rwanda 开始接纳他们，口中一边感谢一边怀着喜悦跨过边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目睹和听到了可怕的事情，尸体、枪声、炸弹。”坦桑尼亚卡车司机 Alois Emmanuel Bebe 如是说，他和其他 47 名被困于刚果东部战斗中的卡车司机正在寻找避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年年初以来，刚果境内的三年游击运动的升级已迫使约 40 万民众离开家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像以前在叛乱地区安全危机中一样，尽管刚果和联合国指控 Rwandan 推动冲突，难民们仍然前往 Rwanda。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，家庭们背着色彩斑斓的包裹，在 Rwandan 边境小镇 Gisenyi 外的一个露天难民接待中心排队登记。小孩子们紧抱着母亲的裙摆，其中部分母亲还背负着婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在其他地方，Rwanda 官方当局处理了数位刚果士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Gisenyi 的一个大厅里， dozens 位男子坐在地上，由 Rwandan 防卫部队的成员监督。一些人穿着带有刚果标识的军靴和迷彩服，而其他人则穿着便服。有几位士兵正在接受伤口和小伤的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwandan 区域大使 Vincent Karega 称，周一有 102 名刚果士兵通过自愿进入 Rwanda 而投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天还有更多的人在逃离战场。他们从战斗中逃出来。”他对 Reuters 如是说，并补充道，在被解除武装并登记后，他们将与其他难民一样得到对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当条件适宜时，他们可以选择回国，或者选择在 Rwanda 或其他地方流亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日来逃离到 Rwanda 的公民和士兵数量尚不明确。根据联合国难民署数据，至 2025 年 11 月，刚果公民占 Rwandan 114,461 名难民的 56% 以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府对请求接受采访的回应尚未作出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Rwandan 安全部队接收来自 Goma 的 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在 Rwandan 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心，来自 Goma 东部刚果的 Armed Forces of the Democratic Republic of the Congo (FARDC) 士兵在经历 M23 叛军和 FARDC 之间的战斗后向 Rwandan 防卫部队成员投降。2025 年 1 月 28 日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自 Goma 的 Rwandan 安全部队接收 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;26 岁的 Infantry 成员 Lungeni Ntumba Theodore，来自刚果东部 Goma，经历 M23 叛军和 FARDC 之间的战斗后，向 Rwandan 防卫部队成员投降，坐在 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心。2025 年 1 月 28 日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自 Goma 的 Rwandan 安全部队接收 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自刚果东部 Goma 的 Armed Forces of the Democratic Republic of the Congo (FARDC) 士兵在经历 M23 叛军和 FARDC 之间的战斗后，向 Rwandan 防卫部队成员投降，聚集在 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心。2025 年 1 月 28 日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自 Goma 的 Rwandan 安全部队接收 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;受伤的刚果东部 Goma Keeping 武装部队成员，在经历 M23 叛军和 FARDC 之间的战斗后，向 Rwandan 防卫部队成员投降，进入 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心。2025 年 1 月 28 日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自 Goma 的 Rwandan 安全部队接收 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自刚果东部 Goma 的 Armed Forces of the Democratic Republic of the Congo (FARDC) 士兵在经历 M23 叛军和 FARDC 之间的战斗后，向 Rwandan 防卫部队成员投降，聚集在 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心。2025 年 1 月 28 日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>刚果的M23叛军掌控戈马机场，首都大使馆遭袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;叛军占领了刚果东部最大城市戈马的机场，这可能切断了国际援助通往数以十万计流离失所者的主通道，这一事件发生在叛军攻占该城市之后，街道上到处都是尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23武装部队星期一进军戈马，这是自2012年以来该长达三十余年的冲突最为严重的升级。冲突根源可以追溯到卢旺达大屠杀的长期遗留问题和对刚果稀有矿产资源控制权的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人斯蒂凡纳·杜贾里克在新闻发布会上表示，叛军控制着机场，已经进入戈马市，局势紧张而多变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他警告说：“鉴于武器扩散，城市内秩序瓦解的风险真实存在”。杜贾里克还表示，联合国维和人员和人员被迫在基地内避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果首都金杜萨萨，距戈马约1600公里，抗议者袭击了一个联合国驻地机构及其包括卢旺达、法国和美国在内的多国外交使团，对所谓的外国干预表达了愤怒。肯尼亚使馆遭哄抢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士透露，美国国务院已指示外交人员离开刚果，另一消息来源说，他们将在星期三撤离。第三名消息人士表示，只有非关键人员收到了撤离通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国维和人员负责人表示，卢旺达军队正驻扎于戈马，支持他们的M23盟友。卢旺达表示，自己是在自卫，以防刚果反叛武装的威胁，但未直接评论自己的部队是否已越过边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分别与刚果和卢旺达的总统进行了通话，并敦促卢旺达保护平民，杜贾里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是刚果东部其他战斗中的难民涌入以及援助团体施援的重要枢纽。战斗发生后，已有数千人逃离这座城市，包括最近从M23的进攻中流离失所的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卢旺达与戈马接壤的地方，卡车正在卸下大量的难民及其儿童和包裹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马市民和联合国来源称，数十人向M23武装投降，但一些士兵和亲政府民兵仍在抵抗。几处街区报告说，星期二上午有轻武器射击和一些响亮的爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到星期二下午，多家外交和安全消息来源称，M23叛军已全面控制机场，这是通往外界的重要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经由机场，联合国、人道主义组织、维和部队以及甚至刚果军队正在获取补给品，”刚果研究者克里斯托夫·沃格尔指出，同时强调没有通过公路或湖面运输的可行途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道事务办公室发言人詹斯·拉尔凯在新闻发布会上表示，有人报告说街道上有很多尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：“我们有报告称，武装人员实施了强奸、抢劫财物…并袭击了人道医疗设施”。其他人道组织官员描述说，医院里人满为患，伤员被安置在走廊里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据医疗和人道主义组织报告，该市四家主要医院自星期天以来已治疗至少760名战斗受伤者，他们警告说，由于很多人在医院外死亡，因此难以统计准确的死亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际红十字会刚果代表弗朗索瓦·莫雷里翁告诉路透社，一个医疗仓库被哄抢，他很担心那里保存的包括埃博拉在内的危险菌种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果任何一枚飞弹在结构完整性受到影响的情况下击中实验室，这些菌种有可能逃脱，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自卢旺达大屠杀——30年前胡图族极端分子杀害图西族人和温和胡图人，而后被图西族军队击败，目前仍为卢旺达政府执政——后的另一支图西族领导的、受到卢旺达支持的叛军。卢旺达称，一些被驱逐的同谋至今仍躲藏在刚果，与其他刚果政府支持的武装结合成仇恨团体，对刚果图西族人和自身构成了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否定卢旺达的指责，声称卢旺达利用其代理民兵控制并掠夺利润丰厚的矿物，如用于智能手机的片铌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和全球大国担心此次冲突可能会演变为区域性战争，类似于1996-1997年和1998-2003年的冲突，造成数以百万计的死伤，主要是由于饥饿和疾病导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队也卷入了战斗，南非表示，其三人死于政府部队和叛军之间的交火，另有四人因先前的战斗受伤，过去一周内该国共有13人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们站立在被抗议者哄抢的卢旺达使馆外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JNCFBSLV4VNTJDETYE4OKFHM4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们站立在被抗议者哄抢的卢旺达使馆外，地点为刚果民主共和国首都金杜萨萨，2025年1月28日。——路透社/朱斯汀·马康加拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在法国使馆前与 riot 防暴队员冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LB4N6BTHABMZTJFSCL3ADQFEVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在法国使馆前与防暴队员冲突，地点为刚果民主共和国首都金杜萨萨，2025年1月28日。——路透社/本诺伊特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国安全理事会关于刚果民主共和国局势的会议在美国联合国总部召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2LBDRYSCJKKBNUG7YJF7SD4SE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国的外交大臣瑟雷丝·凯伊基姆巴·瓦格纳在联合国安全理事会关于刚果民主共和国局势的会议中发言，地点为美国纽约市联合国总部，2025年1月28日。——路透社/布兰登·麦克德莫特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在金杜萨萨街道上举着摩托车游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AH66VTUWM5JDLKKNR6ZL7NN6SU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在金杜萨萨街道上举着摩托车游行，地点为刚果民主共和国，2025年1月28日。——路透社/本诺伊特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在法国使馆前与防暴队员冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXYH65COENOFFC2GYBIKFRNEJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在法国使馆前与防暴队员冲突，地点为刚果民主共和国首都金杜萨萨，2025年1月28日。——路透社/本诺伊特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在法国使馆前与防暴队员冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCLHIMEWERP2FPWWB24VRBVKIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在法国使馆前与防暴队员冲突，地点为刚果民主共和国首都金杜萨萨，2025年1月28日。——路透社/本诺伊特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="刚果难民从戈马流入卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AYGXKVS55LXHNLCMVAYIX3X3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果难民洗脚后抵达鲁加雷罗接待中心，地点为卢旺达布瓦区戈西尼市附近的戈马，2025年1月28日。——路透社/托马斯·穆库亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在金杜萨萨街道上举着摩托车举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AH66VTUWM5JDLKKNR6ZL7NN6SU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在金杜萨萨街道上举着摩托车举行集会，地点为刚果民主共和国，2025年1月28日。——路透社/本诺伊特·尼耶姆巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部门人员接收在戈马投降的刚果军队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安全部门人员引导在戈马投降的刚果军队士兵，地点为卢旺达戈西尼市，刚果民主共和国东部，2025年1月27日。——路透社/雅恩·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在布卡武抗议反对卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G72T77S54VLZHJIHAGRFRXU35U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在布卡武抗议反对卢旺达，地点为刚果民主共和国东部，2025年1月27日。——路透社/维多利亚·穆肯吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国救济人员逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CSOUSD7EBJ2PBPLFKKSURRFKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国救济人员及其家属逃离戈马，地点为卢旺达戈西尼市，刚果民主共和国东部，2025年1月27日。——路透社/雅恩·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>墨西哥电力法草案呼吁公私合营，但需受州政府控制</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案将允许公私合营的电力发电项目，但根据 bureaucratically seen 由路透社周二见到的草案，州政府持有的股份不得低于54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案由总统克劳迪娅·席尔贝马在支持下，预计将在周三由左翼领导人宣布，这是实施去年由执政党立法者通过的能源改革立法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法案将确保国家电力公司联邦电力委员会（CFE）供应至少54%的送往国家电网的电力，这与席尔贝马与其前任安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔所倡导的多数持股比例保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统席尔贝马于十月就职，承诺继续实施洛佩斯·奥夫拉多尔的政策偏好，包括对能源行业加强国家控制的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人认为，国家主权要求CFE成为电力部门的主要驱动力，并称其在提供公共服务方面比利润最大化私营公司更具优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案文本确认了CFE作为系统保障者的角色，同时要求电力系统在确保可靠性的条件下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案将由国会审议，而来自由席尔贝马所在的MORENA党领导的联盟政党，在两个议院中占据明显优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案的一些内容似乎超越了洛佩斯·奥夫拉多尔对石油和天然气的紧密支持以及对绿色电力的怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案草案规定，全国电力系统应促进去碳化和从化石燃料向清洁能源的能源转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为物理学专业的训练有素的物理学家，席尔贝马多年来研究了能源工程和气候变化，尽管这在具体的方面还处于模糊状态，但她多次表示支持更多的可再生能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案草案还要求拥有自供自给许可的人只能将多余的电力出售给CFE，并且根据现行法律已授权的许可和合同在有效期内仍将继续有效。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·席尔贝马在墨西哥城国家宫举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥总统克劳迪娅·席尔贝马在墨西哥城国家宫举行新闻发布会，时间：2025年1月8日。路透社/亨利·罗梅罗/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>参议员对Chinese influence on Panama Canal operations表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国跨党派的一组参议员周二对中国的在巴拿马运河影响力表示担忧，美国总统唐纳德·特朗普誓言美国将夺回巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国企业正在建造一座横跨运河的桥梁——建造速度缓慢，耗时近十年，同时控制着运河两端的集装箱港口。”参议院商务委员会主席特德·克鲁兹在有关运河在美国贸易和国家安全中角色的听证会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座部分完工的桥梁给了中国封锁运河的能力，而港口则提供了观察能够协调这一行动的有利位置。这种状况对美国国家安全构成了严峻的风险。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年约40%、价值约2700亿美元的美国集装箱交通通过巴拿马运河运输，占每天通过世界上第二繁忙的跨洋水道船舶数量的三分之二以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，该机构“将继续监控运河的定价政策，并考虑对巴拿马海洋领域的广泛审查，对进入美国港口的巴拿马籍船舶处以罚款和限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上规模最大的船舶注册，为超过8000艘船只注册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会首席民主党人玛丽亚·坎特韦尔表示，美国和巴拿马应“共同努力增加港口和运河基础设施建设，以降低运河成本并确保其可靠性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要求委员会接受机密简报以了解外国对手对运河的威胁，并打算今年晚些时候带一组参议员访问运河。“我对巴拿马的中资港口及其与运河的接近程度感到担忧。”坎特韦尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有透露他打算何时或如何重新夺回运河的细节，该运河是美国盟友的主权领土。他拒绝排除使用军事力量的可能性，因此受到华盛顿地区朋友和对手的一致批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授尤金·康托罗维奇在听证会上表示，美国向巴拿马转移运河时签署的一项中立条约赋予双方“使用武力”的权利，以执行相关规定。但他补充说，“武力永远不应成为任何国际纠纷的首选解决方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·鲁埃尔·穆利诺上周表示，巴拿马已负责任地管理工作贸易，包括为美国的贸易服务，并称“运河将一直并且将继续属于巴拿马。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="运货船只驶往接驳运河入口的美洲桥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一艘运货船在曾誓言美国将夺回巴拿马运河的新任美国总统唐纳德·特朗普举行的就职演说中提到的美洲桥上方行驶，该桥横跨运河入口，这是一个位于巴拿马城的图像。罗 redes�特斯拉/安倍·马丁内斯。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>乌克兰无人机攻击目标包括俄电力和油设施，官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在周三深夜对俄罗斯西部的能源和电力设施发动了多轮无人机袭击，官方和媒体机构如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日诺戈罗德地区总督通过Telegram消息应用表示，被摧毁的无人机残骸引发了一场工业设施火灾，该地位于莫斯科以东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日诺戈罗德地区总督格雷布·尼基廷根据初步数据表示，“目前没有人员伤亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有提供进一步细节。俄罗斯接近安全部门的Telegram新闻频道Baza报道，克斯特沃的石油精炼厂发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与白俄罗斯交界的俄罗斯西部Smolensk州，空中防御系统击落了试图攻击核电设施的无人机，斯摩列尼州州长瓦西里·安孔欣在Telegram消息应用上表示。他补充说，该地区正遭受大规模无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安孔欣在Telegram消息应用上表示，据初步信息，在试图攻击核电设施时，有一架无人机被击落。“目前没有人员伤亡或损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在与乌克兰接壤的布里亚茨克州，26架无人机被击落；在莫斯科以南的特维尔州，又有20架无人机被击落，地区总督如此报道。他们表示，没有造成损失或伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构Rosaviatsia通过Telegram消息应用表示，为确保安全，已经暂停了喀山机场的所有航班。喀山是鞑靼斯坦共和国的首府，距离莫斯科约830公里（516英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击的规模尚不清楚。路透社无法独立核实这些报道，乌克兰方面也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均否认在始于2022年2月全面入侵的战争中针对平民进行袭击。基辅声称，其针对俄罗斯境内的袭击旨在破坏莫斯科战争努力的关键基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普的命令将停止援助组织向埃塞俄比亚营养不良儿童提供援助，知情人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府冻结美国国际援助的措施包括暂停由救援组织Action Against Hunger管理的一个项目，该项目原本旨在帮助埃塞俄比亚难民营中严重营养不良的儿童，有消息人士于周二透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署（USAID）工作人员上周六收到的一封备忘录明确表示，国际援助支出暂停意味着“彻底停止”。唯一例外是紧急人道主义食品援助和返岗官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国务院人口、难民与移民事务局在周五向救济组织ACF发出备忘录，要求立即停止由其补助金资助的多个项目的工作，包括该组织在难民营中为五岁以下营养不良儿童及其母亲提供治疗性喂养中心的项目，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士要求匿名，因为他们未经授权向媒体发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACF的发言人在接受采访时拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院方面未立即回应置评请求。一位部门发言人周日表示，所有外援项目的审查“是为了确保这些项目符合美国‘美国优先’议程下的外交政策要求”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士透露，去年ACF治疗了约3000名患有严重急性营养不良的儿童。总计，ACF负责向居住在该国边境附近的南苏丹难民营的人群中的40万人提供营养援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于上周五国务院发出的指示，ACF正准备在本周内关闭喂养中心，消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与联合国机构如世界粮食计划署或联合国儿童基金会这样的机构相比，ACF等救援组织往往为单一项目使用特定的资助流，如Gambella难民营的营养支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援组织无法承担因最大的捐助国立即停止财务支持而造成的财务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在1月20日就任总统后的几小时内，特朗普总统下令暂停外援90天，以审查援助是否符合其外交政策优先事项。随后，国务院发布全球范围内暂停既有援助的指令，即使是对现有援助机构也是如此，此举有可能导致数十亿美元的生命援助资金流失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多位救援人员告诉路透社，不清楚哪些受美国资助的援助属于紧急食品援助的豁免范围。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Woldegebrial Abadi, 36, holds the hands of his severely malnourished newborn son Berhanu Woldegebrial at the Samre Hospital, in Tigray Region" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;沃勒格贝里亚·阿贝迪，36岁，与他在提格雷地区塞梅雷医院的严重营养不良新生儿伯哈努·沃勒格贝里亚的手。路透社/Tiksa Negeri/文件照片，2023年6月23日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>非盈利机构对特朗普冻结拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普执政的政府于周二下令暂停所有联邦补助和贷款，这一涵盖广泛的规定可能会影响教育、医疗保健、贫困项目和其他依赖联邦资金的众多倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织全国理事会及其他盟友于周一针对这一指令提起诉讼，联邦法官下令在2月3日的听证会前，特朗普政府不得阻止对现有计划的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是非营利组织及其附属机构对特朗普政府这一命令的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一命令可能对非营利组织及其服务的对象和社区造成毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从暂停对儿童癌症治愈研究，到终止食物援助、家庭暴力安全和自杀热线服务，即使短暂暂停资金支持也可能会造成毁灭性影响，危及生命。这一命令可能会使数千个组织遭受重创，使邻里失去急需的服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周一的联邦资金冻结威胁到了依赖这些资源为低收入者提供计划生育服务的全国健康服务中心网络。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使是短期的资金暂停，也可能导致诊所运营的重大中断，危及患者获得避孕、癌症筛查、性传播疾病和HIV相关服务以及其他重要生殖健康护理的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于许多患者而言，根据Title X资助的健康中心是他们唯一的医疗来源。Title X计划生育项目已经严重缺乏资金，这一行政行为可能会危及已经在承受巨大压力的健康提供者网络，导致一些健康中心面临关闭的边缘，使脆弱的患者失去所需护理的途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向南达科他州、爱荷华州和明尼苏达州部分地区供水的利克尔与克拉克区域供水系统是非营利性质的饮用水提供商，该公司依赖联邦资助完成一个耗资1.04亿美元的水处理厂的最后一期工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统执行董事特洛伊·拉森表示，他们希望很快获得批准提取已批准的资金，因为看起来此停拨资金似乎不属于受限制的经费范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于我们阅读到的一切内容，我们不是目标，”拉森在接受路透社采访时说，“但不知道这种情况将持续多久，同时我们必须考虑如何支付承包商的费用，以便施工继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉森表示，赞助资金暂停数个月可能会迫使该系统寻求信贷额度或动用储备金让承包商继续工作，这些措施会增加成本。长期冻结将“极其困难”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于俄亥俄州的克利夫兰诊所是一家全球闻名的医疗研究和医疗机构，约有一半的3.03亿美元的外部拨款来自联邦资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“研究是克利夫兰诊所使命的组成部分。我们正密切关注与联邦资金相关的行动及其潜在影响。目前的研究项目仍在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐车为老者服务美国发言人格尼·杨表示，目前尚不清楚该指令如何影响他们提供的计划，因为资助老年营养项目的规定通过各州将资金下达给社区层面的团体，但不直接将食物资金提供给个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果OMB的命令包括《老年美国人法》，将“停止为没有其他购买或准备食物途径的数百万脆弱老人提供服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种不确定性正在“对提供餐食的社区实体造成混乱，”杨表示，“不幸的是，这意味着老年人可能因下一次餐食来源而感到恐慌，地方提供者没有能力承受这样的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该非营利组织的说法，面向低收入儿童提供早期教育的头等大事补助项目参与者当前无法提取任何资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织在1月23日的一份声明中表示，该命令“有重大可能会严重破坏头等大事计划提供服务的近80万人及其家庭的能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg"/&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月23日，美国纽约市曼哈顿街头，人们工作日的日常生活。路透记者/法比里兹奥·班舍/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：巨型盛水节前瞻</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;周三，在印度北部圣城普纳拉吉举行的玛哈库姆布尔梅拉（Maha Kumbh Mela，意为“大水瓶节”）期间发生踩踏事件，造成超过七人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是这一神圣的哈里特活动的概览，预计在整个为期六周的时间内将吸引超过4亿游客，成为世界上最大的人类集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布尔梅拉每三年在印度各地圣河河岸上的四个城市举行一次。在这轮周期中的每十二年里举行的这一活动被称为“玛哈”（maha，意为“大”），因为其时间被认为更加吉利，吸引的朝圣者数量最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信在圣河中沐浴可以洗净罪孽，在库姆布尔梅拉期间这些沐浴也将使其解脱生死轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其起源可追溯至古印度文献《梨俱吠陀》。词语“kumbh”指的是在神圣事件“萨格尔曼坦”或宇宙海洋的搅拌过程中出现的长生不老药容器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达十二天的神圣战斗中，长生不老药滴落至四个地方——普纳拉吉、哈里德瓦、纳什克和乌贾因，这些地方成为库姆布尔梅拉的举办地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，来自不同印度教教派或阿卡哈的信徒们参加大型巡游，参加“沙希桑南”或王家沐浴，在圣河中沐浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场壮观的景象吸引了数百万来朝圣祈福的人们，他们不仅想要参加仪式，也希望能够亲眼见到成千上万名传统橙色服装的苦行僧，他们在接近冰点的温度下沐浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普纳拉吉（原名阿拉哈巴德）的官员预计，将有超过4亿人涌入位于雅南纳合流处的大规模临时城市。在这里，恒河和雅南纳河与神话中的萨拉斯瓦蒂河交汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，已有近1.48亿人在2025年节日期间参加了该活动，官员们预计仅在周三就有大约1亿人参加，因为在六周的节日期间这被认为是天赐的好日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，包括遵守严格修道教义的圣人和那些在库姆布尔梅拉期间只为城市生活舍弃遁世生活的苦行僧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布尔的吸引力已经超越了印度，过去的参与者包括电影演员里查德·格拉、已故电影导演大卫·林奇和藏传佛教领袖达赖喇嘛等名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将库姆布尔梅拉列入《人类非物质文化遗产名录》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织如此浩大的活动给当局每届都带来了更大的挑战。相比之下，去年在沙特阿拉伯参加朝拜麦加朝圣的人数只有180万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已经搭建了15万个帐篷来容纳预计将达到约俄罗斯人口三倍的朝圣者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布尔预计需要近3亿卢比（约350万美元）的电力供应，相当于该地区约10万座城市公寓的月平均用电量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加的公共厕所和其他更好的卫生设施正在用来补充基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机和监控摄像头将提升旅客的安全感。过去有一些踩踏事件发生，2013年有36名朝圣者丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年活动的预算约为8亿美元，分析师估计它将提升经济增速约3000亿到3500亿美元。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在第二次“王家沐浴”前的踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                偶像在“库姆布尔梅拉”或“水瓶节”上的第二次“王家沐浴”前在阿拉哈巴德更名为普纳拉吉后的河边从浮桥上走过。2025年1月29日，Reuters/Adnan Abidi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在第二次“王家沐浴”前的踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                死亡踩踏事件在第二次“王家沐浴”前，阿拉哈巴德更名为普纳拉吉后的河边一名女人从围栏下爬过。2025年1月29日，Reuters/Adnan Abidi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="普纳拉吉的玛哈库姆布尔梅拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2025年1月10日，普纳拉吉，印度，人们在耶那纳河上划船，这时“玛哈库姆布尔梅拉”或“水瓶节”即将来临。Reuters/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在“玛哈库姆布尔梅拉”前朝圣者抵达普纳拉吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2025年1月12日，印度普纳拉吉，“玛哈库姆布尔梅拉”或“水瓶节”前朝圣者在沙曼伽，恒河、雅南纳和萨拉斯瓦蒂河交汇处，在圣水中沐浴。Reuters/Adnan Abidi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在“玛哈库姆布尔梅拉”前朝圣者抵达普纳拉吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2025年1月10日，印度普纳拉吉，一名印度教苦行僧坐在他帐篷外等待，在沙曼伽，恒河、雅南纳和萨拉斯瓦蒂河交汇处，即将举行“玛哈库姆布尔梅拉”或“水瓶节”。Reuters/Ritesh Shukla     TPX 图像&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在“玛哈库姆布尔梅拉”前朝圣者抵达普纳拉吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2025年1月10日，印度普纳拉吉，一名朝圣者在沙曼伽，恒河、雅南纳和萨拉斯瓦蒂河交汇处的浓雾冬天早晨坐在河边的篝火旁取暖，即将举行“玛哈库姆布尔梅拉”。Reuters/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在“玛哈库姆布尔梅拉”前朝圣者抵达普纳拉吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2025年1月12日，印度普纳拉吉，在沙曼伽，恒河、雅南纳和萨拉斯瓦蒂河交汇处的“玛哈库姆布尔梅拉”或“水瓶节”前，一名印度教信徒在河畔祈祷。Reuters/Adnan Abidi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>