<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 19:37:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全等级监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场杀害并肢解瘾君子和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其破败的农场附近发现了六名受害女性的部分遗骸。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外指控的20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱去世的。随后，他被转送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性来自温哥华市中心东城地区，该地区贫困且毒品泛滥。她们在10多年里相继失踪，直至2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害女性的遗体或DNA在皮克顿位于帕尔科库特兰的养猪场被发现，许多受害女性为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后数小时内被删除。当时的《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未公开日期的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未公开日期的电视影像摄于帕尔科库特兰的家庭中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年完成，如有可能，将在更早期完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情前后加强合作，以纠正COVID-19期间出现的失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上，富裕和较贫困国家之间存在重大分歧，使得谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），新增了一种“疫情紧急状态”类别，用于描述最严重和最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同保护自身及世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了确保各国承担责任、加强措施以在威胁美国和我们的安全之前阻止疫情爆发的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的改变旨在增强对COVID-19大流行后可能出现的新病原体的防御能力，该病大流行导致超700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部墙上的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟 election 下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导民主党（ANC）党后，面临着其自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，这将极大地削弱其地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果，民主党在此次选举中的得票率低于42%，与2019年上次选举时的57.5%相比，跌幅明显，并且这是自30年前该党首次失掉多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对民主党而言是一记重创，作为曼德拉曾领导的解放运动，民主党或将不得不与其他较小政党协商组建联合政府或达成其他形式的治理协议。这可能会要求民主党做出政策让步或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会遭受反对党和党内批评者的罢免要求，但民主党高级官员已支持其继续留任，并且没有明确的接班人选。一些分析人士指出，尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明显的候选人能够接替拉马福萨，”在开普敦大学教授政治学并撰写《拉马福萨的传记》的安东尼·伯勒教授说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中，重大政治家中最受欢迎的，如果在民主党内部发生派系争斗，可能会复杂化反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就民主党在这次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，等全数初步结果公布时，将在周日发布相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为南非总统的命运曾在2022年因相关小组报告认为他可能因一条装满现金的柜子事件而受到不当指控时悬而未决。他在那场风波中否认有罪，并在当年晚些时候赢得新五年的民主党党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为民主党面临的最严峻考验之一，原因在于选民对失业率高企、犯罪率上升以及日趋严峻的电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为民主党党魁，承诺重塑党派形象并重振经济，这之前，他的前任雅各布·祖马在九年内通过一系列丑闻和经济衰退削弱了该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初，初步的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多的时间过去了，经济仍然停滞不前，顶级民主党官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新政党姆金托·韦齐斯特（umkonto we sizwe）超出了预期，大大削弱了民主党的支持，尤其在其家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“祖马棋高一着，制伏了拉马福萨和民主党。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。这是拉马福萨计划的终结，失败后的选举绝不能正常继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其并未就关键改革提出坚定立场，以避免加剧党内的裂痕而受到批评，这与作为工会领袖时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其营造共识的能力，并赞扬他在推动南非成为“全球南方”的代言人方面发挥的重要作用。“全球南方”通常指一系列中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的关注疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月，法官们裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的战略袭击。以色列坚决否认这些指控并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调过去30年来民主党所取得的成就，但批评者认为他未能提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，民主党最后一场竞选集会上，他承诺在几千名支持者的见证下，“做得更好”。许多人在他演讲未结束前便已散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器供应问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土内的目标是极具风险的，担心乌克兰的重大袭击可能引发与核武库装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合美国对基辅供应高端武器的各种限制，这些限制也已崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队要么已经进攻，要么正准备进攻乌克兰人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰士兵在使用美国提供的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）发射器发射“遂射多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器时开火的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其迫回，”乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·比列茨科夫说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场撤兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在进军哈尔科夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了这一请求，一位美国官员透露，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以打击从俄罗斯国土上的安全位置攻击他们的俄罗斯部队。从那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他说：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯国土内的限制，将其用作安全跳板，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持它的火炮。它可以保持防空、电子战、指挥和控制在那里，”李说。“它也许有一种某种程度上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向真正威胁到哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它将使在东部作战区的部队赤裸裸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年在战场上占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受路透社采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许在哈尔科夫之外的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中被问及美国是否可以扩展政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他表示不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们一直在做的事情，即灵活调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的毁坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在位于哈尔科夫附近的村庄马拉达宁利亚的一家儿童和青年体育骑马学校遭受俄罗斯导弹袭击后工作，5月30日，乌克兰。路透社/瓦列宁·奥吉内尔科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德豪华大厦内面对着一群镜头，他传递出了一则既适用于其法律困境也适用于政治斗争的信息：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭陪审团裁定特朗普因伪造文件隐藏封口费支付给成人电影明星而被判34项罪名的同一天，他作为共和党总统候选人的言论充满愤怒和混乱。他在愤怒而冗长的言辞中列数了对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审此案的法官胡安·梅伦为“不正直”和“魔鬼”。他还称对手乔·拜登，在11月5日选举中他的竞争对手，“是我们国家最糟糕的总统”。他批评了指证他的证人、曾表决弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上的言论——批评非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“你们这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常带有幽默，但这次大部分都显得阴郁。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片笔记。最后，他没有回答问题就带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，甚至指责敢说特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞争中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不适合任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了一位心怀怨恨、绝望且屈服的唐纳德·特朗普对自己的不满进行长篇大论，并且不仅扭曲了美国司法系统的真相。任何观看的人都能得出一个昭然若揭的结论：这个人不适合做美国的总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的审判是正义的曲解——周四为他的竞选捐款了3480万美元，这是特朗普在准红平台（一个共和党数字募款平台）上单日最高纪录。尽管他们在总募款方面落后于拜登，他们周五试图保持这种势头，向支持者发出了一系列令人不祥的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎都站在了前总统这边，他们声称审判是不公正的，指控不应被提起，曼哈顿的陪审团池子受到污染，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手开始进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国大学生共和团体在社交媒体平台X上的帖子，该团体表示陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都有……”，拉西维塔在其社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州温和派共和前州长拉里·霍根，在陪审团裁定之前，他曾警告美国人“不要用更多党派性的毒药浇在火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动”，拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州对共和党选民进行的访谈中，几人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑支持他11月的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害他在与拜登重赛中处于微弱优势的多个摇摆州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都很像特朗普本人，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治的，只是为了伤害他，尽最大可能让他远离竞选舞台。”62岁的梅里特市退休警察斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在能这样对他做，他们也能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卸任的美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卸任的美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普于美国纽约市唐纳德豪华大厦参加新闻发布会，就在他被控伪造商业记录掩盖支付给成人电影明星的钱财的刑事审判被判有罪当天。2024年5月31日，路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质暂停加沙地带冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”拜登总统在讲话中说。他面临选举年的压力，需要尽快结束加沙冲突，目前这场冲突已进行了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋达成的以色列与哈马斯停火谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在数周以色列军队在拉法多次入侵后提出的，并伴随着对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府的压力，尤其是在加沙地带死亡事件和持续人质困境的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普宣布被判34项重罪后一天，特朗普作为拜登总统的共和党竞选对手，在两人的对比中突显了差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议的不同之处在于，停火将在谈判继续进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从人口密集地区撤出，包括人质（特别是老年人和女性）交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火的具体条款。“只要谈判继续进行，停火仍然会持续，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期战争”的以色列人摒弃这种想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并将要求战争继续无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们非常明确，他们想占领加沙，他们想多年作战，人质问题对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接保卫以色列以应对伊朗攻击的人，我希望你们反思如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新建议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“这份协议是在细致讨论后达成的，现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众传达的信息。以色列12频道中断了晚间新闻播报，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机关此前禁止发布该提议细节，主播丹尼·卡姆罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹福大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，这一提议的成功几率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，而哈马斯能够发动任何严重的攻击或袭击、恐怖事件的可能性显著降低，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球民众的看法“逐渐转向反以色列”，萨里认为这可以促使以色列人希望建立停火，同时拜登也起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前今年提出的一个人质提议是，以释放加沙的病患、老年人和伤者换为期六周的停火，之后可以延长停火以允许更多援助进入营区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意将“永久结束战争”作为谈判的一部分，以及加大针对南部加沙城市拉法的军事打击而告吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告知调停方，在当前的军事行动中不会继续参与谈判，但只要以色列停止战争，其愿意达成一个全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括有公民被哈马斯扣押在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际谴责，但没有触及美国不会中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人在这场战争中承受了巨大苦难，”拜登周五说，“我们这几天都看到了来自拉法的致命火灾的可怕画面，以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击开始，以色列对加沙地带进行了攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击大约造成1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，该建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，这发生在2024年6月12日加沙北部的比特拉萨亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持限制支出以提高产量的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在未来一周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新的突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，日产量超过一百万桶，达1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度。OPEC+的大约586万桶/日的减产相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在制定一项复杂的协议，计划允许该组织将这些减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+定于周日召开会议讨论供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但这种威胁将比2023年小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将高达64万桶/日。这三家机构的关注度最高，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预期2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超出OPEC+以外的产油国产量增长量约1百万桶/日。这意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加大约九十万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;油市报告&lt;/sup&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球原油需求将增长较低的约110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，较去年12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在约每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和有纪律的态势。"&lt;br /&gt;— 曹德拉克钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻井数量未上扬实在令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司正将其资本开支保持不变，并暂停对钻井的升级以最好地与平缓的钻井增长相契合。公司计划年底操作钻井数量达到12台，并将在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已从去年同期下降了13%，目前为496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国在未来几年内有可能以每日百万桶的速度增长，但目前对这种增长速率的需求不高。”&lt;br /&gt;——标准普尔分析师在周四发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商因投资者担心在无节制的支出推动页岩油产业蓬勃增长的同时，却限制了价值链上的回报，限制了其在增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的原油产量增加部分归功于私营生产者，其中一些现在正被一场打击产业的整合浪潮所吸收。这些生产者通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现了整合波次，我认为当前的原油价格将继续并有助于支持美国整体原油产量适度增长，随着钻井和完成工作持续改进，生产效率将得到持续改善。”&lt;br /&gt;——德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美提供更多的增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%部分原因是有整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来实施策略的变化意味着对资本纪律的更多关注，从而导致不同反应。”&lt;br /&gt;——瑞银银行分析师加布里埃略·斯塔诺沃认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将引领2024年的石油和液体燃料生产增长。美国能源信息署在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降1百万桶/日，而非成员方的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油生产增长共存。”&lt;br /&gt;——瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="油井钻台的操作室从奥西斯石油公司在佩里曼盆地附近温克租赁中油井控制室看到的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;油井钻台的操作室从奥西斯石油公司位于美国得克萨斯州温克佩里曼盆地租赁地的油井控制室看到的照片，摄于2018年8月22日。路透社尼基·奥克福斯供图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币以换取奖励来吸引投资者，这一复杂计划引起了分析师的关注，警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，成为加密货币市场风险增加的最新迹象，伴随价格波动和交易者寻找收益的形势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊今年以来价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行检查和确认。为了进行这项检查，代币所有者，例如以太坊代币持有者，需要允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者暂时无法访问其代币，但会获得相应回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户提供制作代币，以代表他们已经质押的加密货币。重质押则允许所有者将这些新的代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于重质押的风险，加密货币世界内部存在分歧，一些专家认为这项实践还太新，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重质押代币被用作加密借贷市场中抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说重质押可能有更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一种发展，投资者投资于实验项目，希望在不卖掉资产的情况下从其持有的代币中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户出于对未来奖励的期望或所谓的空投（代币赠予活动）而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用该平台的人提供了由其创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户追求这些空投驱动的，这被称为“非常非常投机，这免费钱财的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说道，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预判性地进行，（在）期望将获得某种回报但不知道具体是什么。”Duong解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助教期间创立，他是最早在印度推出学生设计微卫星的团队成员之一，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，通过将客户的代币质押到EigenLayer并生成代表这些重质押资产的新代币来运作。这些代币可以用作抵押借款等其他用途的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择将代币质押到何处，并且可以帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的次级抵押借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong声称，重质押可能带来“隐藏风险”，例如，如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场低迷期间增加市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币价值大跌，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重质押，而是来自借贷协议。的借贷协议高估了风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到任何从重质押问题传染到传统金融市场的重要风险。”标准普尔全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其将为其客户提供质押，并期待“一个新的重质押生态系统将出现”。同时，Zodia Custody，Standard Chartered加密货币的子公司，见证了机构投资者对质押的显著关注，但认为重质押涉及明显的纸张追踪问题，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中这样表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，Kelp DAO声称将以部分资金进行重质押，Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了代表加密货币比特币的图示。图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。（路透社/贝诺·特西尔/图示/文件照片/图片档案）&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示上显示了代表加密货币以太坊的图示。图片拍摄于2023年6月16日，为示意图片。（路透社/达杜·鲁维奇/图示/文件照片/资料图片）&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhuma 获压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥赢得了压倒性胜利，成为了该国首位女性总统，接过了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔遗留下的项目。后者在贫困人口中的高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位。这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得的选票为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史中，成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌姆对支持者们说，现场响起阵阵“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的一大进步，而墨西哥一直以其粗犷的传统男性文化著称，并且是世界上天主教徒第二大国。多年来，这使女性的角色和价值更多地表现为传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥和加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊勒说，她是墨西哥最小的州特拉克斯卡的希恩巴乌姆的支持者，“在以前，我们甚至不能投票，即使能投票，也是根据丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以活在这个新时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的道路。她必须在提高大众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者们承诺政府将财政审慎，并尊重央行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但细节很少，而此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，墨西哥州的投票站中有两人在选举日当天被杀。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥因任期制内谋杀案而蒙受的重大损失超过了墨西哥现代史上任何其他政府。尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行实质性的投资，否则希恩巴乌姆在实现整体安全水平提升方面可能面临困难。”独立拉美政治风险分析师纳塞内尔·帕里ش·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了一个基本职位——墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与拥有巨大移民流量的美国进行紧张的谈判，同时应对毒品走私问题。此时，美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月赢得，这一谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将不得不解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，从而促进近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不评估应该如何处理 PEMEX，即这个持续20年减产、深陷债务的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能永远将公共资金投入一个持续亏损的公司，”高盛拉丁美洲经济师阿伯特·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了 peso 的强劲和较低的失业率——这些成就使他极度受人爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将面临巨额赤字以及2025年央行预期的略低于1.5%的缓慢经济增长，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他政治议程的公投，意图将希恩巴乌姆塑造为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”。尽管希恩巴乌姆承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些有助于最贫困人口的政策，但她否定了反对党的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为使“我们的国家变得更好”所做的独特努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，她认为性别歧视导致人们对希恩巴乌尔是否会被“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”抱有批评。她认为，“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这其中有很多有关她是女性的因素。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克莱奥迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城 2024 年 6 月 3 日。刊登于路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后与支持者挥手，墨西哥城 2024 年 6 月 3 日。刊登于路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大广场，2024 年 6 月 2 日，墨西哥执政党MORENA 宣布克莱奥迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举。刊登于路透社/ 马赫·利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。刊登于路透社/ 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹在选举日宣布投票结果后与支持者谈话，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。刊登于路透社/ 拉西蒂壁·尼可特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站关闭，墨西哥大选。刊登于路透社/ 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站大选的选民，墨西哥维拉克鲁斯。刊登于路透社/ 亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，在墨西哥城投票站的选民。刊登于路透社/ 阿莱哈内德·梅涅希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹在投票站外拍照，墨西哥城。刊登于路透社/ 路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站大选准备站的工作人员，墨西哥圣巴托洛梅奎安纳。刊登于路透社/ 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，萝拉米杜妇女在投票站等待投票，墨西哥丘利哈州诺罗加奇镇。刊登于路透社/ 约瑟路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，选民在投票站投票后展示被染色的手指，墨西哥城。刊登于路透社/ 阿莱哈内德·梅涅希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马尔拉镇的选民在投票站投票。刊登于路透社/ 亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，在内华达国际机场投票站投票的旅人，墨西哥城。刊登于路透社/ 赫尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，圣安德烈拉拉尔查森镇的选民在投票站投票。刊登于路透社/ 亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。刊登于路透社/ 雷克拉尔·科纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。刊登于路透社/ 阿莱哈内德·梅涅希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马尔拉镇。刊登于路透社/ 加比莱拉·桑帕瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，科玛丘恩镇的选民前往投票站。刊登于路透社/ 伊万·阿亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥总统安德烈斯·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。刊登于路透社/ 赫尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，特拉克斯卡镇的选民支持反对党的总统候选人索奇特尔·加尔维兹，在投票站外等待投票。刊登于路透社/ 路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，特拉克斯卡镇投票站外，支持反对党候选人索奇特尔·加尔维兹的选民手持标语。刊登于路透社/ 路易斯·尼可特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，圣巴托洛梅奎安纳镇的投票站准备。刊登于路透社/ 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城的选民在投票站前排队等候。刊登于路透社/ 路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。刊登于路透社/ 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>