<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 18:43:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判有罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱内逝世，他因一个月前受到同监囚犯的攻击而去世，监狱管理部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被判杀害毒品使用者和卖淫者，并在其养猪场烹饪并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在温哥华附近其破败的房产中被发现。政府检方向法庭提出控诉，但指控其额外的20起谋杀罪名在定罪后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被一名同监囚犯攻击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省和全国范围内造成了极大的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中包括了超过60名在位于温哥华贫困、毒品泛滥的东点地区失踪的女性，这些失踪事件持续了十多年直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵火场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿写的一本书在被亚马逊上架后几小时内被下架，据《高贵林太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并表示自己被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将该书下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视背景照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期背景电视照片是在其高贵林港科马克兰（Port Coquitlam）的家中拍摄的。REUTERS/环球卫星电视台/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福薩因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，也是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织必须与一个或多个较小的政党谈判结成联盟，或达成其他形式的协议，才能管理国家。该组织可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其他党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已支持他留任，并且分析家认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特如此表示，他曾撰写了有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得最大政党领导人的最高支持率，同时ANC内的派系争斗可能复杂化任何反对他的动员企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的一名发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将宣布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因可能在其狩猎场家具中藏有现金一案而面临所谓的“Farmgate”丑闻指控，当时由调查委员会认定他可能会有不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了在这一丑闻中的不当行为，最终在当年晚些时候再次赢得了作为ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最大考验之一，选民对失业率高、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，承诺清理该党形象并重新振兴经济，此前有九年的丑闻、腐败和经济衰退期间，他继任者雅各布·祖马领导的非国大联盟党发挥了显著的政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨成为国家元首之初的初始乐观气息很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新的政党曾科琴威齐，该政党超出预期的表现，严重打击了ANC的选民基础，尤其是在祖马的大本营夸那祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔（KZN）是脆弱的。”政治分析师理弗·马特赫加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……想要选举失利后一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评为避免激化党内分歧，远不及其作为工会领袖在20世纪80年代表现出的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却赞扬他在凝聚意见方面的技巧以及他推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色，“全球南方”是对一组低收入和发展中国家的简要概括。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定，以色列必须停止其对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC近30年来所取得的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，他承诺将“做得更好”，当时有数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是美国参与两年战争的又一小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标太过冒险，担心这会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对基辅供应高端武器的各种限制相吻合，这些限制也已相继被打破，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一政策允许基辅使用美国提供的武器，反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给予前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮发射器发射“增程多用途火箭弹（GMLRS）导弹”以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄罗斯军队在他们在哈尔科夫地区站稳脚跟之前撤退，”乌克兰国家安全与战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东 DONBAS地区的关键战场调动部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并将此建议提交给拜登。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁其伙伴国采取这样的步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外洋政策研究学会东亚项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行袭击的禁令作为安全据点进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，保留防空设备、电子战设备、指挥控制设备，”Lee说，“它可能拥有一定程度的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，这项决定本身短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动，最多只会使俄罗斯继续这种跨境操作变得更为困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫产生实质性威胁，”他说道。“要这样做，它必须使其东部作战区域的部队精疲力竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的几周和几个月里似乎将寻求扩大其在美国武器使用范围内的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得决定性优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周后，即华盛顿宣布政策调整的前一天，据路透社报道，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其针对俄罗斯境内深深打击目标的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies智库华盛顿分部高级顾问Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变革，但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步进行争论：打击更广泛的针对目标，甚至可能是那些未直接威胁哈尔科夫的、位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩大政策范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击的计划，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续按需调整我们的策略，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近地区的后续情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在乌克兰哈尔科夫外围村庄MALA DANYLIVKA遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年体育骑马学校受损现场进行作业，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，2024年5月30日。路透社/瓦列尼廷·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少支出以提升产量的承诺，这可能导致2024年全球原油产量增幅放缓，从而使OPEC+本周需进一步限产的压力有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新的突破，已经推动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每天增加超过100万桶，达到1293万桶/日，比2023年初政府预测的近40万桶/日高出许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+在去年进一步减少了供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增加。这些国家的减产总量约为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，可能允许该组织将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议期间讨论供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁相比2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将上升约27万桶/日。这与OPEC的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将为64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，这将超过非OPEC+产油国的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求相较于2023年将增加约90万桶/日，这在OPEC5月份的月度报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长较低，为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年至今，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来意外增长，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更大幅度的增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻探增长。公司计划年底将运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年以每天100万桶的速度增长，但现在并没有以这种速度增长的意愿，”SPD分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPD全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国上市的生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在疯狂增长的页岩油领域，不节制的支出导致回报率在2010年代受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私营企业的贡献，这些企业现在正遭遇产业整合的浪潮。他们通过钻探更长的井和裂解岩石提高产量，使单井同时产生更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮已经开始，但预期当前油价会继续支撑美国整体石油产量增长，这将继续受到钻井和完成效率不断改进的支持，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年其国际市场收入将增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转向更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿限产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+今年原油液产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了接受美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从靠近德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租约控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从靠近德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租约控制室中可见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机面前，宣布了一个符合他法律与政治斗争的讯息：他正准备迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定特朗普因伪造文件以掩盖支付给一名成人影片明星封口费的行为构成34项罪名后一天，这位共和党总统竞选人列举了一系列对手和不满，情绪愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦是“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他把对手、民主党总统候选人乔·拜登称之为“美国历史上最糟糕的总统”。他还谴责了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次如在竞选集会上一样，指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战比作不仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲大部分都是阴郁的。特朗普在记者会上只持有一页小纸条。最后，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，在募捐呼吁和社会媒体上，前总统的盟友对司法系统及其取缔特朗普犯罪的任何尝试进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两人为国威胁的竞选中，乔·拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，视其为进一步证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自我不满的漫无边际疯言疯语中对美国司法制度撒谎，让任何一个观看的人都能得出显然的事实：此人无法担任美利坚合众国总统，”比尔·泰勒在一份声明中说，他是拜登竞选团队的通讯主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数看到纽约陪审团判决为正义之举的特朗普支持者在周四为他的竞选活动募捐了3480万美元，特朗普团队称这创下了一天的记录，这是共和党为共和党候选人所使用的WinRed平台的数字募捐记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总体筹资落后于拜登，该竞选活动试图保持这一势头，在周五发起了一连串警告性募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条急促的信息写道：“我永远不会投降！”特朗普的记者会在后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团池在民主党占多数的曼哈顿被玷污，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则转而展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同管理人克里斯·拉齐韦塔批评了社交平台上一个全国性的共和党大学团体的帖子，该帖子称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉齐韦塔在推特上发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也批评了一位在马里兰州竞选参议院的温和派前共和党籍州长拉里·霍根在判决前警告美国人“不要再往火上浇油，更多地加剧党派之争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉齐韦塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民所做的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对他的支持在11月有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若此类退出持续，可能会损害他在与拜登的重赛中，尤其是在州的摇摆州里特朗普微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人的声音十分相似，称审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，只是想伤害他并尽可能多地把他赶出竞选活动，”萨克特·克莱顿在米里塔的62岁退役警官在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对的任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布鲁斯·麦克德米尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。特朗普作为共和党总统候选人及前美国总统，在其刑事审判后一天出席记者会。路透社/布鲁斯·麦克德米尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解人，促成结束与以色列战争的和平协议。通过数十年的经验，他帮助促成了这份协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中，始终具有巨大的影响力。自今年9月以色列空袭打死伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯拉拉后，他一直被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭最危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结，以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战时期成为什叶派阿马尔运动的领袖，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体制下什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人希克姆·卡萨姆支持伯里作为调解人的角色，称他是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，而这场战争与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助真主党与以色列之间达成停火协议的情景相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前无总统，政府内阁仅部分有权限，且难以接触真主党，伯里发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的黎巴嫩，在这个地方，他几乎是唯一值得会面的人。他是国家的核心。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的一架美国客机上的39名美国人，他在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，他当选议会议长，恰好与纳斯拉拉接任真主党领袖相重合。他们共同领导了“什叶派双雄”，即占据什叶派政治代表权和大部分国家机构的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他赢得了真主党的信任，这使他非常重要，但他也存在一定的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力范围内的一些地区，包括特雷城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个移居的商人家庭，后举家迁往黎巴嫩并在那里活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在困扰了什叶派社区长达15年的动乱中，他曾帮助改善该社区的地位，黎巴嫩教派体系中长期存在偏袒基督徒和逊尼派穆斯林的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替创始人阿里穆萨萨达尔接管阿马尔运动。后来，由于阿马尔运动多数派与真主党的联盟，伯里迎来了军事崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争后，伯里的什叶派追随者在国家机构和安全部门中大量任职，之后他似乎与真主党结成了政治联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑了他对于真主党的真实看法，但这一观点在2010年发布后被伯里否定了，他坚称纳斯拉拉“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙发动进攻后，为支持加沙，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭炮支援，这是对十月七日以色列南部遭袭后的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图抑制黎以边境的炮火互击，并劝说真主党在里蒂尼河（黎以边境某河流）以北约30公里处撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外交官员，“推搡真主党让位于里蒂尼河以北要比移动里蒂尼河河床更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，自2019年开始，由于历经数十年的国家腐败导致金融体系崩溃，领导黎巴嫩走向经济灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责伯里未能召集议会会议，让总统职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为调解人的角色引发真主党对手，比如基督教的黎巴嫩力量的批评，他们认为所有谈判必须由总统来进行。&lt;/p&gt;
     
     
     &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·莱里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·莱里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
     
     &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里挂在他所居住的建筑上的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，在纪念什叶派先知穆萨·阿尔-萨德尔失踪45周年活动期间，悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受该新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这场战争该结束了，该开启和平的未来了，" 拜登如此说道，他正处于选举年的压力下，需要制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方调停的加沙和平协议谈判一再停滞，双方互相指责对方阻碍了政治进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列在拉法地区的一系列侵入活动之后提出的，而且以色列政府在国内及国际上受到了来自加沙死亡事件和人质仍然被关押的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停战计划后向哈马斯提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普昨天被判犯有34项重罪，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停战将伴随所有三个阶段的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，持续六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（其中包含老人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中还包括北部的加沙地区，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“在谈判继续进行的情况下，停战将继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该项提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期战争”的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有很多人不同意这项计划，并要求战争无限期地继续下去。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。然而，我已经敦促以色列领导层在任何压力之下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列事务的美国总统，我是唯一一位在战时访问以色列的美国总统，此外，我还派美军直接支援以色列，当伊朗对以色列发动袭击时，我希望你们退一步想一想，如果失去这一契机将会发生什么，”他说，“我们不能失去这一契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了打破危机僵局的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经经过详细磋商，现在摆在桌上的确实是一个结束这场过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将其描述为一场戏剧性的演讲，并认为这是试图直接对以色列公众进行呼吁。以色列12频道打断了晚间新闻节目，进行了拜登演讲的实况转播。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学教授和公共事务教授，认为这项提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够对以色列发动任何严肃的袭击或袭击恐怖活动的可能性虽不是微乎其微，但现在明显低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议规定，为实现六周的停战（可延长以允许更多援助运入加沙地带），释放病、老、伤人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议于本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，哈马斯愿意为其准备好一揽子全面协议，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五会见了有公民人质被哈马斯关押的17个国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法市的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际舆论的愤怒，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦，”拜登周五说，“我们在本周早些时候看到了拉法市内以色列打击哈马斯的目标那场致命大火中令人恐怖的画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在南部以境内的袭击事件后，以色列对加沙地带的攻击导致了超过36280人死亡。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚损毁建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚损毁建筑的瓦砾中行走，该地区在以色列军事打击后遭到破坏，2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以将他们的代币锁定其中以换取奖励，这种复杂的方案让分析师警告存在用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的现状，表明加密货币市场在价格飙升和交易者追求收益率的过程中充满了投机行为。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驱动重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从加密货币风险投资机构Andreessen Horowitz（a16z）获得了1亿美元的资金，其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押这一概念，以扩大传统加密货币的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中许多计算机协作来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币持有者（如以太坊）会允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在进行质押期间无法立即访问其代币，但会获得相应的收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表其已质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险有着不同看法，一些内部人士认为该实践尚处于初期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果新创建的代币作为抵押品在加密货币大规模借贷市场中使用，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷，这可能导致整个加密市场在大规模抛售时陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品处拿来再进行抵押，这都不是理想的情况，它会引入一种新的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：以以太坊区块链为例，质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师认为，重质押可能会带来更高的收益，因为投资者可以在同一时间内获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，这是投资者希望不通过出售持有的代币就能获得可观回报的实验性方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，但由于尚未开发出支付机制，用户仍对该平台表现出兴趣，期望未来可以获得奖励或所谓的“空投”。 EigenLayer目前选择发放自创的新代币（EIGEN）给他们所服务的用户，期望EIGEN代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由追求空投的用户驱动的，他认为这是非常投机的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对于他们来说是很危险的。”美国加密交易平台Coinbase研究总监David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预设未来可以获得奖励，但这只是预计他们会获得某种报酬，具体内容并不清楚。”Duong解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他是前美国华盛顿大学助理教授，曾团队设计并发射了印度的第一颗学生设计的小型卫星，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接有意向的代币质押者与需要代币质押的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近涌现出一些新的重质押平台，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币在EigenLayer重新质押并产生新代币来代表这些重新质押的资产，这些新代币可以在其他地方使用例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自主选择其代币的质押地，并帮助新区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能隐藏风险，如果重质押的代币被用于加密借贷领域，在市场低谷期间可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘与高风险借贷加剧有关，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险并不在于，而在于借贷协议的风险。借贷协议对风险的定价有误。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会引发重大传染性风险波及传统金融市场。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto子公司的Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著的兴趣，但对于重质押持保留态度，因为难以建立一条书面记录其资产去向和如何分配奖励的路径。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura Crypto旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作进行了一些资金的重质押，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户持有的加密资产正在被质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表图像于2024年3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/图文/档案照片/图文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，这幅用于插图的以太坊代表图像放置在一个PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/图文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效应对大流行的全球协议的谈判有望在2025年前完成，若有可能，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国已在过去两年间就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行之前和期间增加协作。这一协议是在认识到COVID-19期间存在的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备工作等方面存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在另一方面达成了对现有法律约束的卫生规则《国际卫生条例（IHR）》的更新协议，其中新增了一类“大流行紧急状态”，涵盖最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了各国成员保护自身人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施使各国承担责任，并加强在潜在威胁美国和国家安全的疫情爆发之前加以阻止的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对COVID-19引发的超过700万人死亡的新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhúm 祖马赢得 landslide 赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌萨·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔未竟的事业。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困民众中的高人气帮助了希恩巴乌姆当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆，墨西哥城前市长及气候科学家，根据墨西哥选举机构快速计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在两院中获得三分之二以上的超多数席位，这将使该联盟可以无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党的候选人索希奇特尔·加尔维兹在接受初步结果显示，她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次成为墨西哥第一位女总统，”希恩巴乌姆在欢呼声中对支持者说。现场欢呼声：“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是个重大进展，因为墨西哥以粗犷文化而闻名，且拥有世界上第二大天主教人口。在过去几十年中，天主教信仰和传统价值观一直在推动女性拥有传统的角色和地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大的首位赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道。她是希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而且当你能投票时，你的丈夫会告诉你怎么投。” 蒙提耶补充道，“感谢上帝，情况已经改变，我有幸见证了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的发展道路。她必须平衡增加大众福利政策的承诺，同时还要处理巨大的预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果宣布后告诉支持者，政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但提供的细节甚少，上个月的选举是有史以来墨西哥最暴力的大选之一，38名候选人遭到杀害。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力增强并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两位选民在普埃布拉州的投票点遇害身亡。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥暴力事件导致超过18.5万人死亡，这是墨西哥现代史上同样任期中最高的死亡人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入实质性投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳特亚南·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中初步获胜，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战包括与美国在大量前往美国的移民和毒品走私安全合作方面进行艰难谈判，尤其是考虑到美国芬太尼流行病肆虐的背景。墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，以应对把供应链靠近主要市场的“近岸”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还不得不解决国家石油公司佩梅克斯的问题。佩梅克斯在过去二十年里产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地往这个国家投入公共资金，而让公司盈利无期，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍的最低工资，并减少了贫困率，同时保持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年的大规模预算赤字和银行预计2025年仅增长1.5%的低迷经济预期将使这一承诺难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选活动中都占据了主导地位，试图将选举变成对他的政治议程的公投。尽管希恩巴乌姆拒绝了反对党关于她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺将继续实施惠及墨西哥贫民的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位使国家向好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是对女性的性别偏见。“人们真的难以相信她将自己作出决定，这也是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>