<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 07:44:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，这一过程在电视直播中得到展示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一座最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场屠杀毒瘾者和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。政府检察官在判其终身监禁后放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯一案给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是约160名在不列颠哥伦比亚温哥华贫民区光复道地区失踪的女性中的一部分，这些女性大多生活贫困、吸毒成瘾，直至2002年初皮克顿被捕前数十年内才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿在波特科奎特的猪场被发现，该猪场距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后几个小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无罪，并认为警方冤枉了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视图片，显示他在波特科奎特的住所。REUTERS/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视图片，显示他在波特科奎特的住所。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄影记者，并发表了一番符合他法律和政治较量的话语：他已做好准备展开战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于周五宣判他就伪造文件掩饰支付Adult Star史密斯小姐封口费一事，共计34项相关指控成立后一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并发表了愤怒而絮叨的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“腐败的”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击了为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员们——并对他说这些非法入境移民进行了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将挑战比作关乎国家命运的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的其他竞选演说中，不乏轻松幽默的元素，而这次讲话中大多数是严肃的。特朗普在讲话过程中只拿着一张小纸片。讲话结束时，他没有回答问题，带着儿子艾瑞克迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的缺席镜头之外，通过筹款和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为曾对他提出指控的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，认为这是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了思想混乱、绝望的总统唐纳德·特朗普对自己的个人怨言进行的妄言，并污蔑美国的司法系统，任何看到的人都会得出一个清晰的结论：这个男人不能成为美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的破坏——对特朗普竞选团队贡献了3480万美元，仅在周四一天。特朗普团队表示，这是在WinRed平台创下的最高单日捐款记录，该平台负责为共和党人处理网络筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该竞选团队在总筹款方面落后于拜登，但他们在周五试图通过一系列预兆不良的捐款信息继续推动筹款步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上的黑暗一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会之后发出：“我不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称该审判有缺陷，指控不应提出，陪审团因选民的政治倾向而被污染，法官存在偏见——这些指控在当地官方否认下并不被接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不足够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔抨击了一位在社交媒体平台上发表声明支持陪审团裁定的全国大学生共和党组织的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股...每个人都有...”，拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根——在判决前，霍根曾警告美国人“不要用更多有毒的党派情绪来浇油”，反驳道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些 battleground州的共和党选民访谈中，多位选民称特朗普的定罪正在让他们对11月的选举重新考虑支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类变节可能导致特朗普在乔治亚州等多个摇摆州的选战中受到影响，鉴于他在多个摇摆州领先的优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，声称这场审判是阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是为了政治目的，为了尽可能地阻止他继续竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，任何人都可能受到诬告。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统特朗普出席其刑事审判后的新闻发布会，纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德（资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中渐进介入武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国在这场持续两年的俄乌冲突中迈出的一小步，但具有重大意义，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标，可能会引发直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国其他对乌克兰军火禁运规则的做法，例如，禁止供应高级战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定在周三生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这将赋予前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动火炮火箭炮系统（HIMARS）发射高机动火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在一定程度上稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固下来前将其推回，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·别里耶科夫说，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格兰表示，拜登的这一决定会减少基辅将部队从东顿巴斯地区的关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将会处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术了，”英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过一次安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳徳·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军C.Q.布鲁恩提出了这一请求。一位匿名的美国官员称，会议涉及了这一请求。沙利文、奥斯汀和布鲁恩提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议。一名美国官员说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时以来，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁，与乌克兰有合作关系的国家应允许乌克兰对其领土进行反击。当时他表示：“迄今为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院的欧亚研究所高级研究员罗伯特·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行攻击的禁令，将它作为庇护所进行哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面稳定地部署其火炮。可以在那里部署防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说，“这可能给俄罗斯带来某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单靠此次决定短期内可能不会改变战线走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会显著改变战线的移动情况，但如果能增加俄罗斯不断进行跨境行动的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力威胁哈勒科夫，”他说。“要做到这一点，就需要在东作战地区耗尽其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎仍准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在一整年战场上占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿刚刚宣布了这一政策转变，泽连斯基在接受《卫报》采访时便要求美国批准对其境内深处俄罗斯领土的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎辛表示，拜登的这一举动是非常有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进变革，但这是迈出的重要一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求迈出下一步：打击更广泛的军事目标——也许是对哈勒科夫不直接构成威胁，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝就拜登政府是否可能扩展政策允许袭击俄罗斯境内的其他目标发表评论。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如现在所做的，即根据必要性进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌-克兰国哈-尔科夫市附近村庄-村的青少年体育骑术学校受损现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中被俄罗斯导弹严重损坏，2024年5月30日。路透社/瓦列宁·奥吉雷尼科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔· Ramaphosa 在非洲民族大会（ANC）的选举表现不佳之后，将会实力大减。这次选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC 的得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来该党最差的选举结果，也低于2019年上次大选时的57.5%，并且是30年来首次未能赢得明确多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判结盟或达成某种形式的协议以管理国家。这可能意味着其在政策上做出让步或交出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家 Ramaphosa 将可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替 Ramaphosa 的统合候选人。”Political Sciences教授、拉克教授·安托尼·巴特勒说，他曾撰写了关于 Ramaphosa 的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，Ramaphosa 在这次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，而 ANC 内部的派系斗争可能会使其任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，等周日完整的初步结果公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 之前总统职位的命运也曾处于危局之中，2022年，一个调查小组报告称，他可能因在猎场中发现的现金包裹而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 否认了这一丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举因其选民对失业、犯罪和电力短缺等问题的愤怒而被视为考验ANC的一个最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 在2017年末被选举为ANC的领导人，此举旨在革新党派形象并重振经济，而在此之前，前任Jacob Zuma 经历了九年的丑闻、腐败及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他成为国家元首之初的短暂欣喜很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手Zuma，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超出预期，使ANC的支持率大打折扣，尤其是在Zuma的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 制定了 Ramaphosa 和ANC的困境，在夸祖鲁-纳塔尔省他们最为脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰加说。“这标志着Ramaphosa 的项目结束……你不能选举失败，然后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 被批评似乎在关键改革上拖延不前，以避免加剧其政党内部的分歧，这与他作为工会领袖20世纪80年代的果敢行动大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商技巧及其推动南非作为全球南方国家（指低收入与中等收入国家）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，Ramaphosa 是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控不实，并继续其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举前的最后竞选集会上，Ramaphosa承诺在支持者聚集在索韦托足球场的一场集会上“做得更好”。很多人在他演讲未完之时便离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙冲突，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来的日子该开始了，”拜登在演讲中表示，他的当选年压力促使他结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及多方斡旋之下安排以色列与哈马斯激进运动停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列对拉法的多次进犯以及对内、对外关于加沙死亡事件和人质持续被关的压力加大，这项新提议浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议发生在特朗普——民主党总统候选人共和党对手——被定罪的前一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将在三个阶段均持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将会与数百名被关押的巴勒斯坦人力交换。被关押的巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火仍将继续”，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列中那些不愿意接受这一计划的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列中有人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，他们希望再打几年，人质不是他们的首要任务。我已敦促以色列的领导人支持这项协议，即便面临各方压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列仅有的一位美国总统，一生致力于以色列，作为在以色列战争中前往的唯一的美国总统，作为刚派遣美国军队直接保卫以色列的美国总统，我请您退一步，想想如果错过了这个机会会发生什么，”他说道。“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的路线图。这是一项详尽的四页半的协议，”这位官员表示。 “又一次详尽谈判的结果。现在摆在桌面上的真正是一种过程终结的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲很激昂，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列12频道中断其晚间新闻节目直播了拜登的演讲。此前，该公司已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰瑞米·苏梨表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯在未来进行大规模攻击或袭击的可能性有所降低，尽管仍不能忽视，”苏梨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在逐步转向反对以色列，苏梨说，这可能促使包括拜登影响力在内的以色列民众希望结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多动力，”苏梨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的一个人质方案旨在以病弱、老年和受伤的人质与以色列就为期六周的停火进行交换，该停火可以延长以运送更多援助物资进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝了哈马斯关于在谈判中结束战争的要求，随后加大了对南部加沙市拉法的攻击，在本月较早时候，提议的协议因以色列拒绝哈马斯要求而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它告诉调停者，在持续的进攻中它不会参与更多谈判，但如果以色列结束战争，它将准备达成一项包括交换人质和被关押人员的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个本国公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但没有触碰到美国的红线，没有断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五表示。“此前我们看到了拉法大火造成伤亡的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯后的一星期内的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙死亡人数超过36,280人。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，照片于2024年6月12日在以色列军事行动期间拍摄。路透社/马赫茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续坚守缩减开支以控制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年趋于放缓。这可能有助于减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产出提升，美国带动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了抵消美国等非OPEC产油国产量上升的影响，去年大幅削减了原油供应。OPEC+的总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分减产延长至2025年，知情的三名消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。该预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受密切关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年相比2023年将增加约90万桶/日，OPEC+的报告如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析家表示，美国产油商不大可能再次在当前油价徘徊在每桶80美元附近时给市场带来超预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得保守且谨慎，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。 “鉴于当前的市场价格，钻机数量未能更多增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正将其资本支出维持不变，并推迟其钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻井增长。预计该公司年末将运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻机数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析称：“美国有数年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前还没有增长到这种速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在投资者的压力下限制了增长支出，此前不加节制的支出导致页岩气行业在2010年代迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些正在被一波整合浪潮所吞噬，他们通过钻探更长的井和对岩层进行压裂，使得从同一时间钻更多的井成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将持续，有助于支持美国总体原油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转向，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月的报告显示，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Oasis Petroleum在美国内华达柏吉纳盆地Wink附近持有的油井的钻井平台控制室视角。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比希·伯里再次出任黎巴嫩与美国政府之间的关键协调人，美国政府正试图调解与以色列的停战事宜，凭借几十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里对黎巴嫩——尤其是什叶派穆斯林群体——的巨大影响力，并自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒9月丧生后，他被视为稳定黎巴嫩的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间成为什叶派阿马尔运动的负责人，自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人瓦伊姆·qaセセq号召支持伯里作为协调人，称赞他为“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火协议，这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的上次大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此他的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国客机上39名美国人质，这使他在全球范围内广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议长时，纳斯拉勒正崛起成为真主党的领导人。两人共同主导了什叶派的政治代表和大部分国家的政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭了阿马尔运动影响力较大的地区，包括萨尔部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂一个商人家庭，伯里祖籍土宁，他在黎巴嫩长大，大学时便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前处于劣势的什叶派社区中许多人赞扬伯里，因为他在教派制度中改善了什叶派的地位，而该制度曾偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动的创始者默萨·达德尔失踪后接任领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔的军事崛起，该运动曾与几乎所有的主要内战党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家机构和安全部门，似乎与真主党一起同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年公布的一篇2006年美国大使馆电报质疑他真实的情感时，他予以否认，表示纳斯拉勒“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭支持加沙地区，以色列于10月7日袭击了南部以色列地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特会见伯里，试图阻止在以色列-黎巴嫩边境的炮火交战，并试图说服真主党撤退到黎昂河北岸以北30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“移动黎昂河向南至边境比推动真主党北移更简单”，一位接近伯里的消息人士告诉法新社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也将他视为引领黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的教派精英之一，经济崩溃源于数十年的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则认为，是他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教政府首席职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道，伯里的角色令真主党的政治对手感到不满，如黎巴嫩基督力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比希·伯里与伊朗议会前任议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比希·伯里与伊朗议会前任议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔耶尔 文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议长纳比希·伯里图像的横幅挂在贝鲁特一栋建筑上，在一次纪念阿马尔运动创始人默萨·阿尔-萨德失踪45周年的集会上举行，默萨·阿尔-萨德在1978年前往利比亚旅行后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅显示黎巴嫩议长纳比希·伯里图像的横幅挂在贝鲁特一栋建筑上，在一次纪念阿马尔运动创始人默萨·阿尔-萨德失踪45周年的集会上举行，默萨·阿尔-萨德在1978年前往利比亚旅行后失踪。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，投资者可通过该平台将代币锁定并获得奖励，但这引发了分析人士的警告，指出这种复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密币价上涨，交易者寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高位，而以太币（第二大加密货币）今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自今年2月从美国安德森·霍洛维茨风险投资公司的加密货币部门筹集了1亿美元后，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币——较六月前增长了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷尔拉姆·坎南告诉路透社，重质押是为扩大一项长期存在的加密货币实践——质押——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度意见不一，有些人认为这一做法尚处于早期阶段，尚无法判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心若重新质押的加密货币被用作加密货币借贷市场中抵押品，可能会导致以少量基础资产为支撑的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会更不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押品时，这并不是最理想的情况，增加了新的风险元素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的兴趣在于其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）发展的最新趋势之一，在此过程中，加密货币持有者可以投资实验性方案，不需出售资产即可获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是预期未来奖励或其他空投活动的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新创代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励驱动的，他称之为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们这样做是为了预见到会获得某种奖励，但不知道会是什么,”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜永说道（COIN.O是其股票代码）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，前华盛顿大学助理教授，及印度首颗学生设计微卫星团队成员，在其学术网页上介绍了EigenLayer的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成代表重新质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永认为，重质押或有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷剧增所加剧，在Terra和Luna硬币崩溃后，作为抵押品的加密币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押的担忧并不大，他们注意到重质押协议中的资金在全球2.5万亿美元的加密货币行业的净值中占比微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来都担心加密货币世界的风险会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场构成有意义的风险传染。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融相连，重质押也吸引了一定数量的机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官阿诺什·阿列夫谢蒂亚表示，虽然公司看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重质押太过火，因为很难追踪资产的流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Lasader Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民画显示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的形象出现在巴黎，法国，2024年3月9日。REUTERS/博纳瓦蒂/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在计算机主板上，2023年6月16日。REUTERS/多多·鲁维奇/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>