<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 09:32:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席了290名中的190名议员，在12月3日周三的电视直播中通过了一项 motions，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演说" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演说，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社 版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环 killer Robert Pickton 于本月早些时候在最高安全等级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五离世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pickton 被誉为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场被判谋杀吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在其破败的农场上谋杀了六名女性，其中部分遗体残骸被发现。他在被判处终身监禁后，政府检方撤回了额外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，Pickton 在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自被告人案件对不列颠哥伦比亚省和全国其他社区的影响极为严重。”该部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside 地区，超过60名女性在当地约超过十年的时间里相继失踪，直至2002年初 Pickton 被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Pickton 猪场(port Coquitlam)约东偏南25公里的温哥华市中心，33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton 据报道写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中 Pickton 称自己无罪，并认为自己是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的电视档案图像，其法庭案件在新温特斯米市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿在温哥华郊区派克兰的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率不足42%，这对于30年来首次未能获得过半优势的结果，明显低于2019年上一次选举时获得的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表示，南非前解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与其他较小政党商讨结盟或多形式合作协议，以执政该国。这可能意味着他们需要在政策上做出让步或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者对其的辞职呼声，尽管ANC高层官员支持他继续留任，但分析家称，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“找不到一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普城大学政治学教授安德鲁·伯勒尔说，伯勒尔曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中的政绩是主要政治家中最受欢迎的，而ANC内部的派系斗争可能使得任何对其采取行动的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论，但其发言人表示，当他周六发布讲话时，完整的临时选举结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就任总统的前景也因2022年一个调查小组指出其可能与存放在游猎农场家具中的现金相关的行为不当，悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了农场门(farmgate)丑闻中的不当行为，并于同年晚些时候再次当选为ANC的五年的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的选举被视为ANC历次选举中最具挑战性的，因选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领导，承诺清除该党的负面形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期中引发了腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于2018年成为国家元首后初期的兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞，围绕ANC高层官员的丑闻仍在流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这种决定性的打击由他的敌人祖马施予。祖马支持新党乌姆肯佐韦，该党超出了期望并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacobo祖马—checkmated拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·麦特赫加说。“这是拉马福萨项目结束的时候……如果你没能赢得选举，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出的模棱两可态度而受到批评，这与他半个世纪前作为工会领袖时决定性的领导风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的妥协和建设共识的技能，以及他在全球如何南非作为“南方国家”的倡导者所扮演的角色 —— 这里指的是一些低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出了一项针对以色列的种族灭绝指控，裁定本月必须终止以色列对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续了对该城市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者说，他未能提供有效的新解决方案来应对南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在索韦托足球场前一个数万人的集会上承诺，他“会做得更好”。众多观众在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夸祖卢纳塔尔，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于减轻俄罗斯在克哈科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的。美方担心，大规模袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供不应求的限制相辅相成，这些限制已然被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，仅针对克哈科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界那边攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军队提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在未稳固防御前撤出克哈科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比尔耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲立普·英格曼说，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战区调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将会发现自己处于攻势不利的位置，不得不重新考虑他们在克哈科夫攻势中的战术。”》英格曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合 Chiefs 作战指挥官 C.Q. 布朗将军提出请求，要求使用美国武器袭击克哈科夫地区的俄罗斯目标。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登传达了这一建议。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受《路透社》采访时表示，已要求其合作伙伴采取此类步骤，但当时他说：“迄今为止，尚未见到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前费城研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄境内打击的目标，将自己定位为在这场进攻中的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火力直接置于跨境地带。可以在这里部署防空、电子战、指挥和控制设备，以此获得一定程度的庇护。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会改变战线的动态，但会使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯没有足够的兵力对克哈科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁克哈科夫。”英格曼说。为了做到这一点，他们将需要在东战区大量抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰使用他们的武器袭击俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场今年占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将为下一步做辩护：打击更大范围的目标——可能是在不直接威胁克哈科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周四在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击仍有待观察。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如所必需那样进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="克哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                乌克兰克哈科夫地区，5月30日，俄罗斯导弹袭击后，受损严重的孩子们骑术学校现场。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料图
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在罪名成立的判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对一排摄像机时，发表了言辞激烈且符合其法律和政治斗争的话：“我准备好了，我们要战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法院陪审团宣判他因伪造文件隐藏封口费给成人电影女演员而有34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人誓言要反击其对手和不满情绪，语调愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦丘克为“贪污的”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手乔·拜登为“历史上最差的总统”。他抨击了为其定罪作证的证人、弹劾他的国会议员，并重申了其竞选集会上的论调，即指责非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战比作超越个人的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其以往的竞选演说中常带有幽默感，但这次演讲多为消极的言论。特朗普仅在新闻发布会上持有一张小页的笔记。最后，他未回答记者提问即带着他的儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机镜头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统和其他提出特朗普犯罪指控的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自描绘对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队通过特朗普的言论再次强调了特朗普不适任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在这场混乱、绝望且失败的演讲中对自己的个人不满进行一番滔滔不绝的宣讲，并歪曲美国司法制度，令观看的所有人得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约陪审团的判决，大多数特朗普的支持者认为这是不公正的，并在周四为特朗普团队筹集了3480万美元的捐款。这是一个通过共和党平台WinRed进行的数字筹款的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其在总筹款额上落后于拜登，特朗普的竞选活动努力保持这种筹款速度，在周五发出了大批威胁性筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”这是特朗普新闻发布会后发出的另一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，称审判不公正，指控本不该提出，曼哈顿陪审团池不公正，以及法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人未能对此迅速或强烈反击的情况，特朗普的支持者和竞选工作人员也不甘示弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了在社交媒体平台X上发表声明赞誉陪审团判决的全国大学生共和团成员们的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就如同每个人都知道的那样……每个人都有一个。”拉奇维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对乔治亚州温和派共和党前州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要用更多的党派性煽风点火”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉奇维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的判决令他们对在11月对他本人的支持开始产生犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这样做会影响特朗普在各摇摆州的优势地位，这些弃选可能会影响他与拜登的重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都与其本人说法相似，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，那就有可能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在其涉嫌伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女演员的封口费的刑事审判被判有罪后的次日参加新闻发布会。路透社/布鲁斯·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;（乔·拜登）&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;强调，他正面临&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;（美国选举年）&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;期间结束&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;（加沙冲突）&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停，旨在在加沙战争中促成以巴停火的谈判多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周对拉法数次入侵后提出的，并且正值以色列政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被俘的压力加大之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内阁办公室周五表示，以色列已授权调解人提出一个加沙停火协议，这一提议是在拜登揭示停火计划后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时发生在美国总统共和党对手唐纳德·特朗普在竞选日前一天因涉及的秘密款项交易被定罪34项重罪，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与以往提议不同，停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口聚集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，特别是北部加沙，每天还将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将磋商永久结束敌对行动的条款。“即使谈判继续进行，停火也将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列仍坚持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个提议，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经很清楚地表明了态度，他们想占领加沙，想多年持续战斗，而且人质对他们来说不是首要考虑。但尽管面临任何压力，我仍敦促以色列领导层支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接为以色列自伊朗袭击时提供保护的美国总统，我要求你们退后一步，想想如果我们失去这个机会会发生什么，我们绝不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告知记者，以色列之所以能提出新的提议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图，这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议经过仔细协商，现在摆在桌面上的实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是直接向以色列公众谋求支持的努力。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什玛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，这一提议比之前的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不高但也不是不可能，但它远低于之前。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众心态开始“反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也将成为一种影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项倡议时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议建议，交换释放加沙的病人、老年人和伤者，换取为期六周的停火，以便更多援助物资能够运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议于本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，以及以色列对加沙南部城市拉法进行了更猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它不会在当前的侵略中参加更多的谈判，如果有以色列停止战争，则准备达成涵盖人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际上的愤怒，但并没有触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民饱经折磨的煎熬，”拜登周五表示。“我们目睹了前几周发生在拉法的致命大炮袭击中的可怕画面，那是针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，近36,280人遇难，这起袭击发生于10月7日以色列南部的哈马斯袭击后。以色列的统计数据显示，哈马斯袭击造成约1,200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以控制产量增长的承诺，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解了OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新使得非OPEC产油国的石油供应增长，成为全球石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减力度，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国的产量增长。当前OPEC+的总体削减幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长部分这些削减措施，三位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划在周日讨论供应政策，美国生产增长继续带动非OPEC+产出增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这是最受关注的预测者。所有这些预测者都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中所言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大，这是其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;较低的预测&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常谨慎且自律，”合同钻探公司Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ remarkable，”他补充道，“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增加也让我们感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正在维持资本支出不变，并暂时不升级其钻机，以更好地与较为平坦的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至最新统计，美国石油钻机数量降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年时间里以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出受到投资者的压力，他们的不负责任的支出在2010年代快速推动增长，却也导致页岩油部门回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更多的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，部分私营生产商现在正被席卷进一场击穿这一行业的合并浪潮中。它们通过钻更长的油井并压裂岩石从而在同一时间从更多的油井中生产石油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有波行业合并，但预计在不断改进钻井和完井效率的支撑下，当前的油价将有助于推动美国石油总体产量增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）等油田服务公司预计今年其国际市场的增速将超过北美市场。今年第一季度，SLB的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年的战略发生了变化，重点更加强调资本纪律，从而引发不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+会延长它们的自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据EIA的数据，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领2024年石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计在2024年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在一个由Oasis Petroleum拥有的德克萨斯州温克附近的Permian盆地的操作楼层可以看到钻井平台的控制室。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;$i$在一个由Oasis Petroleum拥有的德克萨斯州温克附近的Permian盆地的操作楼层可以看到钻井平台的控制室。REUTERS/Nick Oxford/资料照片$/$i$&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（Nabih Berri）再度扮演了伊朗支持的黎巴嫩真主党（Hezbollah）与美国之间的关键协调者角色，鉴于美国希望通过调解结束与以色列的战争，伯里充分利用其数十年的丰富经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍握有巨大的影响力。2024年9月真主党领导人哈桑·纳斯拉勒被以色列击毙后，伯里成为稳定政局的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于本周接受黎巴嫩电视台采访时，在讲话中称，黎巴嫩正在“关闭历史性的时刻，这在黎巴嫩历史上是最危险的时刻”。他还呼吁黎巴嫩人团结一致为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间，因领导什叶派阿马勒运动而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中什叶派的最大职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人奥姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）称赞伯里是真主党的“兄长”，并支持伯里作为解决争端的谈判者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）在其多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，试图促成双方停火，并随着耶路撒冷地区的加沙战争而进一步加剧，促使谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使人们对伯里在促成2006年真主党与以色列之间最后一场重大战争结束时所扮演的角色印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们称，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在今天的黎巴嫩，他确实是唯一值得结识的人。他是国家本身。”一位驻黎巴嫩外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1985年通过协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质而引起全球关注。当时，美国包机被劫持期间，黎巴嫩正处于长达15年的内战之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束并选举伯里为议长后，纳斯拉勒正式接任真主党领导人，伯里和纳斯拉勒共同领导了“什叶派二人组”，这是指两个主导什叶派政治代表和大部分政府机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常走访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的限制，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已打击到阿马勒运动声望较高的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非塞拉利昂的一个来自提宾奈的移民商人家庭，自幼在黎巴嫩长大，并在大学时期就开始参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度身处困境的什叶派社群中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在这套分而治之的宗派制度中的地位，该制度原本有利于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，伯里接棒阿马勒运动的创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）后，领导了该组织的军事崛起，阿马勒运动曾与内战几乎所有的主要派别作战，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们大规模涌入政府机构和安全部门。他似乎的政治立场与真主党保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在其于2010年发布时质疑他对真主党的真实感情时，伯里对此不屑一顾，声称纳斯拉勒“对我而言就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士加入了真主党，发射火箭炮支持加沙的哈马斯对以色列南部发动攻击，伯里的陆军与以色列发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间边界的军事对峙，并说服真主党从黎巴嫩利塔尼河（Lebanese Litani River）以北撤出，该河北上约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“移动利塔尼河比将真主党向北推动到利塔尼河以北更简单。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他为2019年导致金融危机的宗派精英之一。当时国家腐败问题导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集一次议会会议，选举总统，导致总统职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用激怒了真主党的政治对手，如基督教力量集团，后者称任何谈判都必须由黎巴嫩的总统进行。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右二）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（阿里·拉里贾尼未出现在照片中），2024年11月15日在黎巴嫩首都贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿苏丹/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋建筑上，在贝鲁特举行的一次纪念真纳尔·穆萨·萨德（1978年到访利比亚后失踪）创立阿马勒运动45周年集会上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋建筑上，在贝鲁特举行的纪念真纳尔·穆萨·萨德（1978年到访利比亚后失踪）创立阿马勒运动45周年集会上悬挂。2023年8月31日。路透社/摩罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁仓代币来提供投资者奖励。此举被分析师警告，存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益机会，加密货币市场的风险情绪不断升温。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，作为第二大加密货币，在今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle-based初创公司EigenLayer是重新质押热潮的核心。该公司在2月份从美国风投公司AndreessenHorowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了高达188亿美元的加密货币——而在六个月前，这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，是为了扩大长期存在的加密货币实践—质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。只要参与者在质押过程中，就会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们所质押的加密货币的新代币。重新质押允许代币持有者将这些新获得的代币重新质押到不同的区块链驱动的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为这种做法尚处于初期阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果新代币被用作抵押品用于加密货币广泛的借贷市场，可能会引发以少量底层资产为基础的连续借贷 loop。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西进行了担保时，再进行担保不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引人的：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是在期待未来奖励，或者说是空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己新创造的代币，使用者希望这些被称为EIGEN的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称“这是非常、非常投机的免费钱的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预期将获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是前华盛顿大学助理教授，并是印度首个学生设计的微卫星项目团队成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接可能的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台会为客户提供重新质押服务，并生成新代币，以代表被重新质押的资产。这些代币可以在别处使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新兴区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押代币在加密借贷中被使用，可能导致强制平仓，进而导致市场低迷期间更具波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan通过EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出在全球2.5万亿美元的加密资产中，重新质押协议中的现金数量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押过于冒险，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为一些基金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并预计“将出现重新质押的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在巴黎法国拍摄的比特币的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日的插图，展示的是以太坊的代表放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>