<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:21:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在下周卸任，于本周五宣布宽免近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑人员的刑期，称他现在发放的个人赦免和宽免数量超过了前任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在声明中说：“受到此次行动惠泽的人员，其刑期相较于现行法律、政策和实践下的刑期来说，明显过长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据白宫发布的声明，此次措施为一些刑期基于过时的可卡因区分以及过时的毒品犯罪加重处罚的人提供了特赦救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;去年12月，拜登将40名联邦死刑犯中37人的刑期予以宽免，改判终身监禁。&lt;/a&gt;这些人在总统当选人唐纳德·特朗普于2024年1月20日重返白宫之前就被改判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同月，他还宣布赦免39名非暴力犯罪犯，并宽免近1500人的长期监禁刑期。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对拜登 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-says-he-is-pardoning-his-son-hunter-2024-12-02/"&gt;为儿子亨特赦免&lt;/a&gt;（亨特曾因税务违规被判罪，并因枪支相关指控被判有罪）一事，他也遭到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权组织加大了努力，突出困境案例，并发起了帮助他们认为有冤屈或长期监禁的非暴力犯人的宣传活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期接近尾声时，总统通常会发布一轮赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普承诺会为2021年1月6日围攻美国国会大厦的支持者中至少一些人的行为提供特赦，旨在阻止国会认证拜登2020年总统选举胜利。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年12月16日，美国总统乔·拜登访问劳工部，为庆祝美国劳动历史以及弗兰斯·佩金斯（美国任期最长的劳工部长），并发表讲话。路透社/凯文·拉默/资料图。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“未付出真正努力”。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡拉姆·汗为将战争罪指控针对以色列总理的决定进行了辩护，称以色列长期以来“未能认真调查这些指控”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时，他坚称将继续执行针对逮捕令的决策，尽管上周美国众议院投票反对国际刑事法院，抗议其制裁以色列的决定。他将此描述为“不受欢迎和不被欢迎的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院法官于去年11月发布了针对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡、前以色列国防部长约阿夫·加兰特以及巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人伊布拉欣·马斯里等人的逮捕令，指控他们在加沙冲突期间涉嫌战争罪和反人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室暂未对卡拉姆的看法作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝国际刑事法院的司法管辖，并否认犯有战争罪。以色列的主要盟友美国亦未加入国际刑事法院，华盛顿批评对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的司法机关……现在，我们尚未看到以色列为案件提供调查的任何实质性举措，而这正是建立在此前对相同嫌疑人采取相同行为调查之上的。”卡拉姆在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们希望这种情况会改变。”卡拉姆在1月16日的采访中说，那天以色列与巴勒斯坦武装组织哈马斯达成了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉姆提到，在所谓的补充性原则下，以色列可能进行的调查可能导致案件转交至以色列法庭。即使已经发布逮捕令，以色列仍可在调查上展现其意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院，拥有125个成员国，是世界上唯一永久审理战争罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪的法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉姆提到，以色列拥有非常专业的法律专才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他指出，“问题在于这些法官、检察官是否利用了这些法律工具来彻底审查我们在被占领的巴勒斯坦领土、巴勒斯坦国发现的指控？我认为答案是否定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月9日，美国众议院通过了“反非法法庭法案”，表明美国共和党中总统当选人唐纳德·特朗普的同僚对以色列政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示对此表示关注，并警告称这可能剥夺受害人获得正义和希望的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在2020年因在阿富汗调查战争罪，包括针对美国公民的折磨指控，对国际刑事法院实施了制裁，这一制裁措施在乔·拜登总统时代被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·班苏达及其工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国前往美国的旅行也受到了阻碍。杜um特政府如果再次采取制裁措施，预计会更为严厉且范围更广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1998年的国际刑事法院旨在继承第二次世界大战后纽伦堡审判期间确立的战争罪审判原则，承担临时法庭的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个源自纽伦堡的机构，如今遭到制裁，当然并不受欢迎和欢迎，这应该让所有人警觉，因为这一法院不属于检察官或法官。我们有125个成员国。”卡拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，“这是一件让所有有良知的人关心的事情，”但他拒绝进一步讨论可能对法院实施的制裁意味。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普移民严控行成为国土安全部秘书确认听证会焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普即将推行的移民限制措施将在 friday 的美国参议院确认听证会上成为焦点，届时他提名的国土安全部（DHS）部长克里斯蒂·诺伊姆将接受确认。这位来自南达科他州的共和党州长与特朗普在强硬移民政策上态度一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆将负责管理拥有约 260,000 名员工的国土安全部，她缺乏国家安全方面的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任州长期间，诺伊姆曾派遣国民警卫队前往德克萨斯州边境，并批评由民主党领导的城市实施的“庇护城市”政策，这些城市限制与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 月 11 日，特朗普预计将重返白宫，他计划立即采取一系列行政命令，以防止非法移民并增加遣返人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称，这些强硬措施是在乔·拜登（民主党人）任内非法移民人数激增之后所必需的。尽管近期被捕越境的移民数量 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/"&gt;大幅下降&lt;/a&gt;，因为拜登加强了其应对策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆一旦获确认，将负责管理管理边境安全、遣返和合法移民手续，以及应急响应、网络安全、美国海岸警卫队和联邦特工等事务的部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任南达科他州州长期间，诺伊姆距离美国与加拿大边境更近，而不是墨西哥边境。但近年来，她多次派遣数十名南达科他国民警卫队士兵协助共和党领导的德克萨斯州进行边境安全工作，包括 2021 年由共和党亿万富翁资助的一次备受争议的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果诺伊姆获确认，她可能会被卷入特朗普支持者之间的辩论，争论是否应限制合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据之前未被报道的美国公民及移民服务局数据，诺伊姆的家族牧场自 2015 年以来已申请 59 份 H-2A 临时农业工人签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024 年的美国政府记录显示，诺伊姆的兄弟罗克·阿诺德是为这一申请提出请求的企业主。诺伊姆的办公室和罗克·阿诺德都没有对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 年，诺伊姆向美联社表示，她已不再是拉科塔谷牧场合伙公司的财务股东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合法和非法移民构成了美国农业劳动力的很大一部分，但一些保守派人士认为，临时工签证会压低美国人的工资，并阻碍技术革新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/elon-musk-vows-war-over-h-1b-visa-program-amid-rift-with-some-trump-supporters-2024-12-28/"&gt;公开与一些支持特朗普的人士发生争执&lt;/a&gt;，因为后者反对他支持 H-1B 临时签证计划，该计划为高技能工人提供临时签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/kristi-noem-trump-vp-contender-defends-killing-dog-family-farm-2024-04-26/"&gt;今年 4 月&lt;/a&gt;，诺伊姆在自传中写道，她自己在自家农场射杀了一只“无法训练”的狗，因为“她讨厌它”。当时一些特朗普顾问说，他们在前总统眼中认为诺伊姆的声望下降，当时她正是一名副总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的听证会将在参议院国土安全与政府事务委员会举行。该委员会目前的成员中包括一些有时与共和党人一起在移民执法问题上立场一致的民主党人，如参议员约翰·费特曼和鲁本·加莱戈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国土安全部成立以来的大多数部长都拥有该部门使命方面的经验，但一些人是从其他职位转入该角色的，包括州长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 bipartisan 政策中心担任移民与边界政策高级顾问的泰西娅·卡德 Rounded 巴罗说，外来者仍然可以出色地履行部长职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着他们拥有一条更长、更陡、更快的学习曲线，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国土安全部长提名者克里斯蒂·诺伊姆在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国土安全部长提名者克里斯蒂·诺伊姆于 2024 年 12 月 11 日上午在华盛顿国会山与美国参议员里克·斯科特 (R-FL) 会面。REUTERS/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：面对警方的围捕，韩国总统尹锡悦表现 defiant</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;随着三千名暴徒般的 riot警察周三包围了他位于山坡的别墅，韩国总统尹锡悦聚集起党羽，向他们表示民众正在日益认识到国家的法律体系被左翼力量操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据在场的国会议员尹相银称，被弹劾的总统尹锡悦告诉出席会议的人员：“人们现在看到了形势的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位64岁的领导人据另一位国会议员권영진称表示：“现在就开启了新的阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦提到，在他被议会以短期施行的12月3日 司令令decree被弹劾，并被指控从事武装叛乱后，有数千人走上街头为其辩护，得到了民众的支持，据另一位国会议员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔几个小时后，前检察官尹锡悦结束了长达数周的对立，成为韩国首位在职被逮捕的总统，自愿向当局提交了调查要求，他视此为非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦关于韩国制度被破坏的无根据断言并非首次提出。他在申请该法令时进行了类似说法，试图为其短命的号召军事统治的命令辩护，而此前该命令导致了亚洲最具活力的民主国家之一步入了前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有关他最后的煽动性诉求的一些未被报道的叙述表明，尹锡悦意识到他的支持力量正在增长，并对总统任期寄予了一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五尹锡悦仍处于羁押状态，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查外，他还将面临宪法法院的弹劾审判，这将决定是否恢复其总统权力或将其解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师未能立即回应对该文的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守派人民力量党在宣布军事令后支持率崩溃。然而，在这场混乱之后，尽管反对党占多数的议会弹劾了他的继任者，调查人员失败地进行了最初的逮捕尝试，人民力量党的支持率却出现急剧反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，该党迄今首次在本月的民调中领先于政党民主主义政党，39%对36%。但难以确定人民力量党的支持度提升多大程度是对尹锡悦的同情，多大程度是由于随后的混乱使民众更加失望。大多数民调机构，包括盖洛普韩国已停止对尹锡悦个人的支持度进行民意调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国周五的民调显示，仍有57%的人支持他下台，反对尹锡悦的示威者仍频繁集结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国称，尹锡悦和其党派持续的对支持者的通信似乎在他被捕令引发政见分歧加深时产生了影响，从而导致人民力量党重振旗鼓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少年龄较大的支持者在抗议时挥舞着美国国旗与韩国国旗及“停止偷窃”旗帜，右翼YouTuber在宣传他声称选民欺诈导致反对党在去年的大选中胜出的说法。许多人坚信这种说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他与美国2020年选举失败后声称选民欺诈的唐纳德·特朗普总统相提并论。特朗普也没有提供证据支持他的如此说法，多次司法斗争都未能推翻他的选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕后组织许多支持尹锡悦示威活动的福音派牧师尹光根说，他计划周一前往特朗普的就职典礼，并想与特朗普讨论韩国的选民欺诈问题。还未收到对尹光根评论请求的特朗普代表提出批评意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东北亚分析师Jeremy Chan表示，尹锡悦在极端困难时期表现出的顽固与特朗普有相似之处。“他似乎在极力自保，就像特朗普会做的那样”，Chan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于尹锡悦是否有办法复制特朗普那样的政治反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院驳回了尹锡悦律师的挑战，认为对其的逮捕违法，因为搜查令是在错误司法辖区发出的，调查小组没有权进行调查。他的律师还未能排除弹劾审判一项投票的新成员公正性，理由是尹锡悦无法在反对党指派的法官面前获得公平判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚集团的Chan表示，在许多人看来，尹锡悦宣布军事令因近乎政治自杀，因此普遍认为尹锡悦没有什么翻盘的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，并未使尹锡悦支持者气馁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鹅岛被逮捕前不久刚与尹锡悦会面的另一位人民力量党议员Lee Sang-hwi表示，这位困境中的总统为访客准备了三明治。有些人听到他将自愿向调查人员供述作为避免暴力的选择时泣不成声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到人民力量党民调回升的影响，Lee表达了人们对尹锡悦的支持可能还会增加的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们是有理智的，”他说，“而所发生的情况违背了理智。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg)
&lt;i&gt;图为官员在韩国首尔向弹劾总统尹锡悦的首尔官方住宅出执行逮捕令。&lt;/i&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg)
&lt;i&gt;据信运送弹劾总统尹锡悦的车队在首尔首条道路行驶。&lt;/i&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg)
&lt;i&gt;图为韩国总统尹锡悦在首尔总统办公处向全国发表演讲。&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩赫什基扬周五在其俄罗斯同行弗拉基米尔·普京面前表示，他相信两国可以在伊朗核电站建设项目上达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国总统在克里姆林宫会面，会前计划签署一项战略合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="金砖国家峰会闭幕式在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗总统马苏德·佩赫什基扬在俄罗斯喀山参加金砖国家峰会外 Colts/BRICS Plus 格式全体会议。新华社照片，资料图片 日期：2024年10月24日，摄影师：Maxim Shemetov/POOL&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的闯入者，特朗普重返白宫，权力更大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离开白宫之际，唐纳德·特朗普誓言要在美国政治中保持影响力。“我们开创的运动只是刚刚开始，”他在告别视频中如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今看来，那似乎只是一厢情願，现在听起来更像是预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在卸任时是一个失败且孤立的影子，被社交媒体封禁，并且在执政党内遭到同僚的弃绝。国会因特朗普支持者的2021年1月6日对美国国会大厦的袭击事件，正准备进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位78岁的前房地产开发商，如今很有可能成为21世纪初最具影响的政治人物。他再次当选总统，比以往任何时候都更有权力。他将围绕扰乱常规的政治议程展开行动，这已经使得华盛顿为之动摇，并给世界带来了不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学历史学教授朱利安·扎利泽尔说：“他看起来并没有被拒，而是展现了他版本的共和党政治已变得主流化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首次任期的开始情形不同，特朗普拥有明确的选举胜利，既赢得了选举人团投票，也赢得了普选。上次负责约束他激进行为的幕僚已被忠诚而无所畏惧的支持者取代，他们渴望将华盛顿置于他能完全操控的状态。他的共和党内持怀疑态度的成员被迫退休，留下的多是热衷于推进其提案的人。支持他的最高法院成员占三分之ㄧ，已由特朗普任命，这已裁定特朗普将在很大程度上拥有对其行动的广泛自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经疏远硅谷精英们现在争相取悦他。世界首富、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克主动提出帮助特朗普改造政府，脸书母公司Meta首席执行官马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯也将莅临其就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，这位前真人秀明星，还依靠着一系列同情他的播客主持和影响者来放大他的信息。传统的媒体机构则面临着观众减少的问题。他在播客乔·罗根的播客节目中的自由畅谈视频在YouTube上的观看次数达到5400万，接近6700万观看过其与民主党的参选对手哈里斯的电视辩论的人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强大的经济和一个安静的南部边境，12月份的移民被捕人数少于其卸任时的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他表示将对贸易伙伴施加重税，并驱逐成千上万非法入境的移民——这些政策有可能引发通胀，并对股票价格施加压力。特朗普紧密关注股市的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能约束他野心的因素之一是债券市场，如果全国债务急剧增加或国会在提高借债上限上陷入困境，投资者可能会受到惊吓。如果他未能实现延长2017年税收法案和削减政府开支的誓言，市场也可能会做出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月，特朗普从佛罗里达州的住所发起了他的第三次连任竞选时，他正处于境遇低谷。他最喜欢的几位国会议员在中期选举中落败，他面临多项刑事和民事调查。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯等对手正在激发共和党人对特朗普时代的厌倦感。《纽约邮报》嗤之以鼻地称“佛罗里达的小人物发起了公告”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，共和党选民在特朗普刑事指控陈述书对其进行起诉的事实后倒戈支持他，资金涌入使得他轻松获得了该党的提名。更广泛的事件也对他有利，选民对民主党总统拜登在价格上涨和非法移民问题上的反应感到不满。拜登在2024年7月一场灾难性的辩论后宣布退出连任竞选，留给哈里斯很少的时间来向选民阐述自己的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也化不利为利，将他的法律困境描绘成政治迫害，并发起了截止日期战术，最终迫使联邦检察官撤掉了对他两项指控的起诉，包括选举干涉罪。当他在7月被试图刺杀者射中后，特朗普高举双拳呼喊“战斗！战斗！战斗！”，这成为当年最具标志性的画面之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的大选胜利中，他赢得了传统民主党选民的支持，比如青年选民和拉美裔选民。选民们忽视了他对多项刑事定罪以及民主党警告他拒绝承认2020年选举失利将对民主构成持续威胁的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清除联邦官僚机构，并动用司法部骚扰他的政治对手。他还暗示可能会拒绝执行国会分配的资金，这可能引发宪法上的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他阐述了一个领土扩张的议程，比如从丹麦购买格陵兰岛并要求控制巴拿马运河，这意味着他的第二个总统任期可能会像第一个任期一样混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，甚至在星期一宣誓就职之前，特朗普已经重塑了华盛顿的政治格局。共和党人和民主党人都开始采取与他的更加对抗的态度对抗中国，质疑自由贸易协议的观念。广受欢迎的健康和退休计划的预算削减，曾经是共和党预算提案的常规项目，如今已不可能实现。拜登保留了很多特朗普的关税，并致力于减少对外国制造的半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是美国政治的局外人，特朗普如今定义了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2015年以来，显然我们已经进入了特朗普时代，”美国企业研究所研究员马修·康特宁蒂说，“这还远未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州凤凰城参加一次Turning Point USA的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州凤凰城参加Turning Point USA的AmericaFest活动，2024年12月22日。路透社/陈奕诺 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获判14年有期徒刑</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法庭于周五宣判前总理伊姆兰·汗因土地腐败案获刑十四年，这对其政党与政府之间的初步和解谈判是一个打击。此次和解谈判旨在缓解南亚国家巴基斯坦的政治动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决由防贪法院在驻地城市拉瓦尔品第的监狱内作出。伊姆兰·汗自2023年8月以来一直被关押于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布舒拉·毕比也被判定有罪，获刑七年， Geo新闻网报道说她在宣判后被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院下达的判决书指出：“伊姆兰·哈姆德·汗·尼亚齐已被判定犯有腐败罪。此外，他的妻子布舒拉也因支援、协助及参与腐败行为被判有罪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手阿莫尔·亚贾布表示，其政党将就判决向更高一级的法庭提出上诉。政府多名部长欢迎这一判决，称判决基于证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年72岁的前总理伊姆兰·汗曾因指控其在2018年至2022年任总理期间，接受房地产开发商的土地作为非法利益而被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗和布舒拉均表示否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案与这对夫妇在伊姆兰·汗执政期间设立的非政府福利团体阿勒梅尔基金会有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，基金会实际上是提供给伊姆兰·汗非法获取土地的幌子。他们表示伊姆兰·汗获得了靠近伊斯兰堡的60英亩土地以及接近其山顶别墅的另一大片土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书还指出，土地将被没收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）表示，该土地并非用于个人利益，而是用于其为前总理所设立的精神和教育机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其社交媒体平台上X的一个帖子中表示，他将为反对专制而继续呆在监狱里。他表示，他们不会妥协，并将面对所有虚假指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣判结果在四次延期后，最终在政府与PTI举行的和解谈判期间宣布。自2022年伊姆兰·汗被议会投票罢免后，双方一直处于对立状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人员认为，和谈可能涉及伊姆兰·汗及其政党为了停止持续的抗议活动而接受法律上的宽恕，抗议活动包括伊姆兰·汗去年声称的那场选举舞弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦法律部长阿扎姆·纳泽尔·塔塔向媒体表示，这位前板球明星还可以向巴基斯坦总统申请特赦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次判决是自2024年全国大选前PTI候选人（被迫独立参选）赢得最多席位但未能获得组阁所需的多数后，伊姆兰·汗及其政党遭遇的最大挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年8月以来，伊姆兰·汗面临数十起案件指控，其中包括贪污、滥用职权以及在被免职后在议会信任投票中煽动暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多数案件中，他要么被免除指控，要么判决被中止，除了这起案件和另一起指控其在2023年5月9日被捕后煽动支持者破坏军事设施的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月九事件后的抗议活动中，他的支持者曾发起多起暴力抗议集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件已在监狱内审判以确保安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前巴基斯坦总理伊姆兰·汗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在接受路透社采访时暂停了与记者的对话，2023年3月17日，巴基斯坦拉合尔。图片来源：路透社/阿克塔尔·苏默罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹 Aleema Khanum 与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹Aleema Khanum在位于拉瓦尔品第的阿德亚拉监狱外接受媒体采访。2025年1月17日，巴基斯坦。图片来源：路透社/萨拉胡丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="巴前总理伊姆兰·汗的 supporters 在伊姆兰·汗被判土地腐败案14年监禁后在阿德亚拉监狱外抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴前总理伊姆兰·汗的支持者在位于拉瓦尔品第的阿德亚拉监狱外抗议，2025年1月17日，巴基斯坦。图片来源：路透社/萨拉胡丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹 Aleema Khanum 与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妹妹Aleema Khanum在位于拉瓦尔品第的阿德亚拉监狱外接受媒体采访。2025年1月17日，巴基斯坦。图片来源：路透社/瓦斯米尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="载有伊姆兰·汗妻子布舒拉的车辆抵达阿德亚拉监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;载有前巴基斯坦总理伊姆兰·汗妻子布舒拉的车辆抵达位于拉瓦尔品第的阿德亚拉监狱。2025年1月17日，巴基斯坦。图片来源：路透社/瓦斯米尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称击落了隔夜发射的33架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军于周五表示， overnight击落了俄罗斯发射的50架无人机中的33架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示，有9架无人机“丢失”，这是指乌克兰使用电子战手段使部分俄军无人机改变方向，而1架无人机飞向了罗马尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方在Telegram消息应用中称，敌方无人机袭击了敖德萨地区的工业企业，以及哈尔科夫、切尔卡瑟和基辅地区的机构、私营企业和居民住宅遭受了不同程度的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多瑙河地区港口基础设施亦遭袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区的官员表示，在一次袭击中，有1名儿童因坠落的无人机残骸受伤。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅地区俄罗斯无人机袭击后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，乌克兰基辅地区，俄罗斯袭击乌克兰期间，当地消防员正在一处遭俄罗斯无人机打击受损的建筑现场工作。乌克兰基辅州国家紧急服务局/路透社发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么大家都在寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱杜米拉·帕里布斯并不期待即将上任的美国总统能终结乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不抱任何希望。”这位20岁的学生在接受路透社采访时说，“最终，命运还是掌握在我们自己手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对于特朗普的希望迅速达成和平协议的承诺持怀疑态度，这是许多乌克兰人共同的想法，他们对美国新总统上任后迅速达成和平协议的机会表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们自己的命运掌握在我们自己手中，”一位29岁的销售经理玛丽哈塔·德普塔特说，“我们不能依赖任何人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的汉娜·霍巴柯娃也不期待通过谈判解决冲突为她带来的家庭未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她十年前被迫逃离顿涅茨克地区家园，当时政府军与俄罗斯支持的民兵在东乌克兰爆发战斗，随后达成的两次和平协议相继破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不排除如果弗拉基米尔·普京的大规模俄军继续逼近东南部的顿涅普罗彼得罗夫斯克地区，她可能会放弃现在的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会在顿涅茨克、扎波罗热或顿涅普罗彼得罗夫斯克地区止步。”霍巴柯娃在接受路透社采访时说，“他会继续前行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对达成协议持怀疑态度，但她仍然相信，如果特朗普兑现承诺，他有机会成为一位全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有成为巨大国家救星的历史机会。”霍巴柯娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，并非所有人都否定了特朗普帮助快速实现停火的可能性；在特朗普当选后，据研究公司Gradus Research的一项对约1,100人的民意调查显示，3月初，超过三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底结束，相较于6个月前的百分之二十五大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，31%的受访者预计这场战争会持续“数年”，而另有31%的人表示难以下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主席奥列克桑德·梅雷兹科也表示，特朗普有可能通过为乌克兰带来和平和安全来巩固自己的历史地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成就故事。”梅雷兹科对路透社说，“他可以以胜利者的身份进入史册。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方在和平谈判中的立场仍然相去甚远。特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争可能需要数月至更长时间才能解决，这与他在任期内迅速达成和平协议的最大外交承诺形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基力主北约接纳乌克兰，以威慑未来俄罗斯的侵略。他和其他官员担心，任何达不到铁杆支持的华盛顿协议将给克里姆林宫更多时间反扑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会增强军事能力，卷土重来。”曾担任乌克兰国防部长和俄罗斯和平谈判代表的奥列克西·雷金科对路透社说，“他们想继续2014年开始的行动，延续到2022年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示他愿意与特朗普讨论停火协议，但他拒绝做出重大领土让步，并坚持基辅放弃加入北约的野心。据路透社于11月获得的一些消息来源证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的停火协议——由默希克协议可知，这些协议在2014年至2015年于白俄罗斯首都明斯克签订，很快由于双方指控违反协议而土崩瓦解。尽管大规模战斗在2015年后逐渐停息，形成了半僵局的冲突形态，但此后三年间仍出现了零星冲突，最终导致2022年全面战争的爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴柯娃的家人十年前因战斗疏散至图列茨克，在那里重新开始了他们的食品生意。2022年全面战争爆发时，他们又搬离图列茨克，Their bakery was damaged by Russian shelling shortly before the move. 图列茨克现在正在进行俄罗斯军队的占领边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰总统波罗申科曾签署默希克协议，并是佩特罗·泽伦斯基的反对者，同意当前领导人关于乌克兰加入北约至关重要的一观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们之前经历过这种情况，因此明白这一次及未来，邀请并接纳乌克兰加入北约将发挥作用，”他在接受路透社采访时说，“这将阻止俄罗斯新的军事冒险，使和平而不是武力制胜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场上，双方都在积极巩固其谈判立场，乌克兰军队在东部的劣势地位使其难以抵挡俄罗斯的推进，同时在俄罗斯库尔斯基地区维持立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成了结束冲突的协议，将其持久化也可能面临重大挑战。伦敦智囊团查塔姆屋全球治理与安全中心的研究主任萨米尔·普里表示，目前仍然不确定谁将监督并执行该停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前沿指挥部队直至2019年进入议会的罗马·科斯捷内科表示，在他看来，当一方在战场上开火而另一方予以回应时，很难有所作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我经历了数十次停火，可能有二十次。”他补充说，“每次与俄罗斯的停火持续时间都不超过五分钟。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="汉娜·霍巴柯娃在她位于顿涅普罗彼得罗夫斯克的面包房内工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      汉娜·霍巴柯娃，55岁，由于此前停火协议失败而被迫两次离开家园，她在顿涅普罗彼得罗夫斯克的面包房内工作，乌俄战争继续进行，2025年1月14日， repercussions of Russia's attack on Ukraine. 路透社/米科拉·森涅诺夫
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="汉娜·霍巴柯娃在她位于顿涅普罗彼得罗夫斯克的面包房内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      汉娜·霍巴柯娃，55岁，由于此前停火协议失败而被迫两次离开家园，她在顿涅普罗彼得罗夫斯克的面包房内商。乌俄战争继续进行，2025年1月14日， repercussions of Russia's attack on Ukraine. 路透社/米科拉·森涅诺夫
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人抗议又一起针对平民的致命空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克没有参与释放被扣留在伊朗的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼周五表示，埃隆·马斯克与意大利与伊朗之间的关于记者塞西莉亚·萨拉被释放的谈判无关，否认了媒体报道称这位美国亿万富翁曾参与此次行动的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在上个月的一次报道访问中被伊朗拘留，随后上周回国。不久之后，意大利释放了一名因美国通缉令在米兰被逮捕的伊朗商人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼在接受SkyTG24电视台采访时说：“马斯克……与萨拉案无关，他没有参与此事，意大利政府已经解决了这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约时报在周三报道，马斯克应萨拉男友的要求，通过接触伊朗驻联合国大使帮助她获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼是马斯克的朋友，她在1月9日对记者说，她没有关于他是否涉及此案的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克是前美国总统唐纳德·特朗普当选总统的白宫竞选活动的主要支持者，他即将扮演一个帮助特朗普削减政府开支的角色，并在周四表示“我只是起到了小作用。”他在社交平台X上写道：“我没有与伊朗进行过任何交流，只是建议美国方面提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西莉亚·萨拉是在梅洛尼出人意料地访问佛罗里达州会见特朗普三天后获释的。一位意大利政治消息人士称，这次行程有助于记者的获释。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利记者塞西莉亚·萨拉从伊朗拘留所获释回家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉抵达罗马家中，从伊朗拘留所获释，2025年1月8日。路透社/雷莫·卡西利文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放首批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将在周日根据加沙停火协议释放首批人质，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火协议成功，将停止造成加沙大部分地区严重毁坏的冲突。根据当地当局的报告，这一冲突已经导致超过46,000人死亡，数次流离失所了约230万战前的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将于周五会议最终批准与激进组织哈马斯的停火协议及人质释放，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室在周五表示，此前有人担心该协议可能会推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地区，以色列军机持续进行猛烈的空袭。加沙民事紧急服务机构表示，自协议宣布以来，至少有101人丧生，包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对部长之间持续存在的分歧，以色列推迟了原定于周四召开的内阁会议，投票表决协议时指责哈马斯造成了延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，其致力于该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但到了周五凌晨，内塔尼亚胡的办公室表示，批准协议在即，并表示有限的安全部门内阁会于周五召开，随后召开全体内阁会议进一步批准该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理收到了谈判团队的通知，已经就释放人质的协议达成一致，”内塔尼亚胡的办公室在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="两名加沙流离失所者住所被以色列空袭损坏的情况，哈马斯和以色列冲突期间，在加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;两名加沙流离失所者住所被以色列空袭损坏的情况，哈马斯和以色列冲突期间，在加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="加沙流离失所者住所被以色列空袭损坏的情况，哈马斯和以色列冲突期间，在加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙流离失居者住所被以色列空袭损坏的情况，哈马斯和以色列冲突期间，在加沙南部汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以巴冲突期间，加沙南部汗尤尼斯纳斯尔医院附近悼念者为以色列空袭中的遇难者而反应痛哭，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以巴冲突期间，加沙南部汗尤尼斯纳斯尔医院附近悼念者为以色列空袭中的遇难者而反应痛哭，2025年1月17日。路透社/哈德姆·卡赫勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="耶路撒冷，以色列人在反对停火协议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;耶路撒冷，以色列人在反对停火协议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以色列和哈马斯停火之前，从以色列边境一侧可见，以色列军车行驶在靠近加沙边境地区，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩 / 文件照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列和哈马斯停火之前，从以色列边境一侧可见，以色列军车行驶在靠近加沙边境地区，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以色列和哈马斯停火之前，耶路撒冷，一名以色列年轻人举着沾有红色物质的手参加反对停火协议的抗议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列和哈马斯停火之前，耶路撒冷，一名以色列年轻人举着沾有红色物质的手参加反对停火协议的抗议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以巴停火协议之前，加沙北部特拉维夫，人质支持者和家属举行抗议活动，2025年1月16日。路透社/希亚·特罗姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在以色列和哈马斯停火之前，耶路撒冷，以色列人阻塞道路并反对他们认为是投降的停火协议的抗议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列和哈马斯停火之前，耶路撒冷，以色列人阻塞道路并反对他们认为是投降的停火协议的抗议，2025年1月16日。路透社/阿马尔·奥瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦利尼律师因“极端主义活动”被判处多年俄联邦劳改营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院于周五认定，反对派领导人亚历克赛·纳瓦尔尼的三名律师伊戈尔·塞加林、阿列克谢·利普瑟和瓦季姆·科兹韦夫参加了一支极端组织，并判处他们多年的劳改营徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三名律师于2023年10月被捕，并在次月被列入官方的“恐怖分子和极端分子”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在俄罗斯弗拉基米尔州的一个封闭进行的庭审中分别被判3年半、5年和5年半，该庭审位于莫斯科以东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历克赛·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦琳娜在X平台发布信息称：“瓦季姆、阿列克谢和伊戈尔是政治犯，必须立即释放他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士表示，这种对代表发声反对当局和乌克兰战争的人的律师进行起诉，标志着在普京总统领导下镇压异见的新阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织OVD-Info在声明中称：“律师不能因其工作而受到迫害。损害辩护律师的权利，可能会摧毁法律制度的最后一点，俄罗斯当局仍然在试图维护这种外观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织表示，纳瓦尔尼的律师被起诉是因为“他们仍然遵守法律条款，没有撇下他与镇压机器对抗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦尔尼在去年2月去世前因47岁，也被指控极端主义和其他罪名，但他坚称这些都是当局为了压制他批评普京言论而设置的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示不会对此类个别案件发表评论。当局长期以来一直将纳瓦尔尼及其支持者视为受到西方支持的叛徒，他们企图颠覆俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管身陷囹圄，纳瓦尔尼仍通过律师发布社交媒体帖子，并频繁提起诉讼控诉自己的监狱待遇，借此机会继续反对政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们被控涉与使纳瓦尔尼能够在监狱内继续作为“极端组织”的领导人——即使在坐牢期间——通过传递他的信息给外界。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭上，一名女子高喊“孩子们，你们是英雄”，支持者们为三位被告鼓掌，他们在被告席的铁笼中站着。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，尤利娅·纳瓦琳娜发布了一段律师和纳瓦尔尼在监狱中秘密会面的视频，她称这是非法的，因为被告有权与律师进行私人会面。俄罗斯联邦监狱管理局未对此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤利娅·纳瓦琳娜声称丈夫是应普京的命令被谋杀，对此克里姆林宫坚决否认。尤利娅·纳瓦琳娜本身就因涉嫌极端主义活动而被俄罗斯通缉，但表示希望有一天重返俄罗斯，并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师因涉嫌参与极端组织案，地点在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历克赛·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·塞加林、阿列克谢·利普瑟和瓦季姆·科兹韦夫出席在弗拉基米尔地区普图什基镇进行的有关涉嫌参与极端组织的庭审。图片：路透社/尤利娅·摩罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师因涉嫌参与极端组织案，地点在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历克赛·纳瓦尔尼的律师阿列克谢·利普瑟和瓦季姆·科兹韦夫出席在弗拉基米尔地区普图什基镇进行的有关涉嫌参与极端组织的庭审。图片：路透社/尤利娅·摩罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师因涉嫌参与极端组织案，地点在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历克赛·纳瓦尔尼的律师阿列克谢·利普瑟和瓦季姆·科兹韦夫出席在弗拉基米尔地区普图什基镇进行的有关涉嫌参与极端组织的庭审。图片：路透社/尤利娅·摩罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哀悼者到访反对派领导人亚历克赛·纳瓦尔尼的墓地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpPublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亚历克谢·纳瓦尔尼的画像被花环围绕安放在莫斯科博里索夫斯基公墓，这是他在3月2日下葬后留下的场景。图片：路透社/字符串/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国朔尔茨不预期特朗普政府会停止对乌克兰的援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在周五表示，他不预期美国在新总统唐纳德·特朗普于1月20日就职后会停止向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏林举行的记者会上，朔尔茨谈到自从选举以来他已经与特朗普进行了两次通话，并表示双方存在“密集”的外交对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“因此，我们有理由希望，未来欧美的良好合作关系将继续在包括支持乌克兰的事务上取得成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我不预期美国会停止支持乌克兰的防卫。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="‘核废除’调查委员会的公共听证会在柏林举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨出席了2025年1月16日在德国柏林举行的“核废除”调查委员会的公共听证会。REUTERS/Annegret Hilse&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>移民美国农场工人为特朗普大规模驱逐计划做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;外来农场工人正为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的驱逐威胁做准备，包括为可能被拘留的子女指派监护人，提供他们法律支持的团体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类法律服务需求的增加反映了人们普遍担忧特朗普会实现竞选时的承诺，即在1月20日就职后驱逐数百万非法移民。这一举措将对美国农业部门产生重大影响，因为该部门严重依赖外来劳工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，全国约有一半的自营农场工人没有合法移民身份，农业贸易组织警告称，遣返他们可能会让国家的食品生产陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管政府尚未宣誓就职，人们已经感到害怕，”椅子印第安诺瓦克（Sarait Martinez）说，她是支持加利福尼亚中央谷地印第安农场工人的二方言族发展组织（CBDIO）的执行董事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; cbdio及其他四位美国农村和法律倡导组织的代表告诉路透社，他们发现移民农场工人对工作坊和资源的兴趣增加了十倍之多，这些兴趣集中在如果遇到移民执法官时应采取的行动，以及如果被拘留时如何确保家庭安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作坊可能包括与移民执法者的角色扮演对抗和关于如何应对可能的执法准备的指导：包括填写指派临时监护人的表格，指派替代人领取工资，或者允许子女在被驱逐情况下国际旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿州的一位农场工人 Alfredo（他只用了名字的第一个名字，因为他担心会被目标）表示，他正在参与一些培训，以便将学到的知识传递给其他工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担心，”他对路透社说，“我们为农作感到自豪，但展望未来工作变得越来越困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017-2021年任期内，特朗普政府曾在内布拉斯加州的家禽加工厂和农产品加工设施进行了多项突击检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普政府表示，将优先驱逐非法在美人员中可能构成公共安全或国家安全威胁的个体，但并未排除广泛驱逐未经登记的农场工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将利用所有联邦权力并与州当局协调，实施美国历史上最大的非法犯罪者、毒品交易者和人口贩运者的驱逐行动，同时降低家庭成本，增强劳动力市场，”特朗普过渡团队发言人文凯罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 农业行业贸易组织担心潜在的影响，尤其是在加利福尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加利福尼亚农业部门称，三分之一的美国蔬菜、四分之三的水果和坚果以及大量乳制品和家畜产量来自于该州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加利福尼亚州就业数据，约40万名农场工人负责这些食品的采摘和加工，其中约75%为非法移民工人，根据加州梅赛德斯大学社区与劳工中心（UC Merced Community and Labor Center）统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管非法移民的比例很高，但在该州一些主要农业县中，对农场工人的合适法律服务入口却很少，伟谷之声（Valley Voices）的公民参与项目经理伊薇特·查代兹·维拉雷尔（Ivette Chaidez Villarreal）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月选举以来，该组织因农场工人的问题咨询和请求增加，已加大对移民服务的投入。此外，他们还与其他加州团体合作，建立快速响应网络以支持可能遭遇突袭的工人，维拉雷尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于地理位置偏远，农场工人往往难以获取法律服务，加州农村法律援助的移民法律主任帕特里夏·奥尔蒂兹（Patricia Ortiz）指出，他们“比其他工人处于更脆弱的地位”，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有美国出生孩子的非法工人特别担心与家人分离，cbdio的椅子印第安诺瓦克说，根据皮尤研究中心的数据，约有440万美国出生的孩子生活在至少有一名未授权移民父母的家庭中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;椅子印第安诺瓦克表示，他们帮助的许多工人讲美克提科语和萨帕尔特科语，不懂西班牙语或英语，正在寻求帮助处理移民文书工作并为他们的美国出生子女获取护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国北部州纽瓦河流域，康奈尔农场工人项目自大选前增加了十倍的移民工作坊，并预计很快每周至少举行一次，该项目负责人玛丽·乔·杜奎迪（Mary Jo Dudley）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过角色扮演教练，训练员向工人展示了如果在路上被执法官拦下或在家中被接近时如何应对的方法，杜奎迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与时间赛跑，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;持有H-2A签证的外来农场工人在美国加利福尼亚州国王城的罗曼生菜田休息，2017年4月17日。路透社/露西·尼古森//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一名农场工人在加利福尼亚州奥克斯纳德农田采摘香菜，2020年3月19日。路透社/诺玛·加莱纳//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>CNN报道：特朗普在就职几小时内摆出咄咄逼人的移民限制姿态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在敲定一份激进的行政命令草案，涉及移民问题，预计这些命令将在他宣誓就职数小时后发布，CNN周五援引两位知情人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括美国移民和海关执法局在主要都市区进行全面打击，向南部边境派遣更多 Pentagon 资源，以及对谁有资格入境实施更加严格的限制，报道中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，美国华盛顿国会大厦，美国当选总统唐纳德·特朗普在国会会议后发表讲话。REUTERS/Jeenah Moon/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界尚未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当安妮丝·达尔瓦斯（Agnes Darvas）在1944年从匈牙利被驱逐至奥斯威辛集中营时，她的外套被母亲偷走，头发也被母亲剪短以防止跳蚤，这使得她在儿童中得以逃脱被直接送往毒气室的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔瓦斯现年92岁，她在布达佩斯市区的一个家庭住宅中向路透社表示，当时奥斯威辛集中营的大毒师约瑟夫·门格勒也被她修剪过的短发和外套所误导，误认为她稍微年长一些，而那时她仅12岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在筛选的过程中，门格勒被我的短发和外套所迷惑，尽管我只有12岁，”她于1月27日纪念奥斯威辛解放80周年之际，向路透社回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与她的母亲一道，她在波兰被占领的普拉修夫集中营被分配到了挖石场工作，使用的镐大小刚刚适合她。随后，她们被转移到另一个集中营——毛特豪森。当她们到达贝尔根-贝尔森屠杀集中营时，她已经因肮脏的水源感染了伤寒和霍乱，无法站立，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年4月15日贝尔根-贝尔森集中营被英军解放的前几天，那里没有水源。她描述那是一场“最可怕的地狱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英军到来时……他们从汽车上用扩音器喊话，告诉大家现在你们自由了，我们会带你们离开这里，”她回忆道，“周围堆满了尸体。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳粹德国统治下的奥斯威辛集中营，超过110万人丧生，其中绝大多数是犹太人。该集中营是纳粹德国在占领波兰所设立的屠杀营，旨在实施希特勒的“最终解决方案”——消灭欧洲犹太人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50万匈牙利犹太人，包括达尔瓦斯的整个家族成员，在1944年在纳粹屠杀营中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个相当大的家族，92人至亲、堂表兄弟姐妹、姨母等，”达尔瓦斯在翻阅家里的照片时说道，这些照片记录了她在家庭别墅里幸福且称心的童年时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们仍然没有吸取这段苦难的教训，她这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为，如果他们纪念，这些事情就不会发生。但这些事情每天都在发生，也许不是针对犹太人，而是其他族裔……世界从未有过如此多的残忍。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="匈牙利奥斯威辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛幸存者安妮丝·达尔瓦斯，现年92岁，在她位于匈牙利布达佩斯的公寓里翻看年轻时的照片。摄于2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="匈牙利奥斯威辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛幸存者安妮丝·达尔瓦斯，现年92岁，在她的布达佩斯公寓内拍摄。摄于2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="匈牙利奥斯威辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛幸存者安妮丝·达尔瓦斯年轻时与父母的照片挂在其布达佩斯公寓的墙上。摄于2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="匈牙利奥斯威辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张匈牙利奥斯威辛幸存者安妮丝·达尔瓦斯年轻时的照片挂在她的布达佩斯公寓的墙上。摄于2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="匈牙利奥斯威辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛幸存者安妮丝·达尔瓦斯，现年92岁，在布达佩斯的家中拍摄。摄于2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>2025年行业会议在美籍executive被谋杀后加强安保措施拉开帷幕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业会议，包括在旧金山举行的大型医疗健康会议，今年加强了安保措施，这是由于一位医疗保险执行官在去年12月纽约的一场投资会议上附近被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，成千上万的行业高管、分析师和投资者自由地在会议现场及周边酒店漫游。但组织者今年与警方合作，在纽约的一场零售博览会上增加了更多的执法力量，并在本周的JPMorgan医疗健康会议（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JPM.N" target="_blank"&gt;(JPM.N)&lt;/a&gt;）和拉斯维加斯本月的CES科技展上也增加了安保措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里有了显著增加的警力，并且我认为JPM真的非常重视这个问题，这得到了赞赏，”Roche制药公司的首席执行官Teresa Graham在接受JPMorgan会议采访时说。Roche制药公司隶属于罗氏制药集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ROG.S" target="_blank"&gt;(ROG.S)&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家零售联合会（NRF）的会议和博览会中包括了纽约州和市的警察巡逻Jacob Javits会议中心，并在入口处进行值守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次的安保措施多得很，”国家零售联合会内容策略副总裁Eric Olson在会议上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NRF每年都会与纽约市警察局合作，为该年度的第一个会议提供安保服务。Jacob Javits会议中心和纽约市警察局没有对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月底特律车展现场设置了金属探测器和防爆犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保咨询公司表示，自12月4日联合健康集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UNH.N" target="_blank"&gt;(UNH.N)&lt;/a&gt;）的执行官Brian Thompson在曼哈顿一家酒店外被谋杀以来，他们与高管进行了多次讨论，特别是对于演讲活动的额外保护。涉嫌谋杀的26岁男子Luigi Mangione于五天后在宾夕法尼亚州被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安装学校区域技术的枪检测公司Omnilert首席执行官David Fraser表示，大型酒店连锁正对其感兴趣。该公司使用人工智能来监控安全录像，以在几秒钟内识别枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保专家表示，将会议议程网站更新为接近活动日期时包含演讲者的信息、演讲地点和时间，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你要支付10000美元（约合10,000美元）来请人来参加会议，你可能会额外支付大约2000美元用于执行保护代理，”安全公司MPS Security &amp; Protection总裁Michael Julian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者技术协会的副总裁兼展览总监John Kelley在声明中表示，在最近的悲剧事件之后，年度CES贸易展（原名为消费电子展）增加了安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗健康会议中，JPMorgan和Westin St. Francis酒店的安保人员在现场增加，圣弗朗西斯科警察在走廊和会议室巡逻。三位大型机构的医疗银行家表示，他们在会议间歇安排了更多时间，预料中的干扰并未发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，不到二十位和平抗议者，其中一半是退休人员，在会议场所外表达了他们的不满。他们的口号“拒绝、拖延、废除”与Thompson谋杀现场发现的弹壳上的字样相符，指的是与保险索赔实践有关的书籍。周二，为期四天的活动第二天，仅有一位抗议者返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，过去大部分美国公司并未在高管安全方面投入大量资金。Equilar的分析显示，大约100家标准普尔500指数公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;）在2023年的高管安全费用约为7190万美元，这一数额在2019年为5040万美元。专家表示，这一数字将会继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在企业安全领域，这似乎已成为一个不会迅速消失的标志事件，”Fraser说道。“老实说，我认为这会稍微慢下来，但它的势头继续增强。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合健康集团CEO Brian Thompson被报告在纽约市中城一家酒店附近枪杀" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市中城一家酒店附近，据报道联合健康集团CEO Brian Thompson被枪杀。照片摄于2024年12月4日，纽约时报文件照由路透社/Shannon Stapleton提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么在此次特朗普就职典礼之前没有大型“女性游行”？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;卡罗琳·沃特曼，北卡罗来纳州夏洛特的一名59岁艺术家，于2017年唐纳德·特朗普就职典礼后的一天加入了当地的“妇女进军华盛顿”活动，并找到了一个政治归属，担任投票站迎宾员，并负责为当地民主党派拉票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，沃特曼表示，她因羞愧并被那些投票支持特朗普的同为白人的女性所困扰，无法有勇气参加计划于本周六进行的反特朗普示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们好像时时刻刻都在抱怨，却似乎无计可施，”她说道。“我目前感到非常绝望，我认为示威活动或许并不能改变现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月21日，数十万美国女性因对特朗普当选总统的愤慨，在华盛顿及其他州首府举行抗议活动，这是美国历史上规模最大的单日抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管“妇女进军华盛顿”组织正计划于本周六举行另一场抗议活动，此次活动已改名为“人民进军”，预计仅有2.5万人参加，在华盛顿，而2017年则有估计50万人参加。此外，全国数十个城市也举行了抗议活动，但规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女权偶像格洛丽亚·斯蒂尔曼、歌手麦当娜和阿丽西娅·凯斯等都是2017年的明星嘉宾，但华盛顿“人民进军”此次没有大牌明星。一位代表称，90岁的斯蒂尔曼因减少外出，做出了不参加此次活动的艰难决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年得两届都输给特朗普的民主党女性候选人哈里斯败选后的沉重打击，让自由派女性感到筋疲力尽，并暴露了女权运动中存在种族分歧，将耗费时日才能弥合，多名活动家和组织者在接受路透社采访时如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普限制堕胎权利，在法院因性骚扰被判赔付，但2024年仍有53%的白人女性选择了他，相比之下2016年则为52%。只有7%的黑人女性投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蕾切尔·诺尔德林格是“为黑人女性赢取”组织的高级顾问，该组织由数千名黑人政治顾问、筹款人和战略家组成，他们为哈里斯的当选投入大量财力和组织资源。她称女权运动出现了分歧：“我们有许多艰难的对话需要进行，我们需要承认我们有共通之处，也有分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者将周六的集会称为“快乐反抗”的一天，并指出多个团体将参加集会，旨在推动气候正义、巴勒斯坦权利、移民权利和堕胎权利等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望说一次有效的妇女进军就完全统一了国内的所有女性这是不切实际的，”威兹拉妇女进军的执行总监瑞切尔·卡龙纳说道，她未参与2017年抗议组织工作。“没有一劳永逸的解决方案可以取代理事会保持聚焦于基本策略和基础行动，以及组织和动员民众。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威兹拉妇女进军管理总监塔米卡·默多奇表示，组织者正利用本周集会来招募能长期参与的社会行动者，以会签表格、政治技能培训为中心，并在集会后一周举行大规模动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49岁的法学院教授罗娜·库尔曼曾与孩子们一同参加2017年的女子进军。这次，她因仍然感到特朗普的性格有问题，但更倾向于共和党在以色列问题上的政策及其他原因而投票支持特朗普。她还提到曾基于政策支持民主党总统比尔·克林顿，尽管有性侵指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实是，很不幸，在我们的世界里，性骚扰、性侵犯和贬低女性，以及男权主义和性别歧视随处可见，”库尔曼说。“共和党和民主党都有不少以性侵犯和贬低女性著称的领导人。”她投票时更多考虑政策而非人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主流女权主义显然从未惠及所有女性；1920年通过的第19修正案虽然保障了女性选举权，但黑人女性直到1965年才获得充分的选举权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月时，一群由兰达·福克斯领导的女性活动家组织在斯蒂尔曼位于上东区的家中会面，试图想出如何让自由派女性可以共同向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福克斯称：“女性联盟将长存。”她补充道，运动准备在新的政治时代动员和组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要向邻居和朋友讲述特朗普政府可能对女性权益的影响，阿什坦琪·吉霍勒，现任加入Emerge组织的总裁，如是建议，该组织招募女性参选。她指出：“我希望那个有80个Instagram关注者的女人——那是她的家人、朋友和亲戚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从与邻居谈话、参加学区会议到向州立法机构写信，将政治斗争细化到基层，可能是女权主义运动超越虚伪的道德炫耀和指责的最好希望，基层活动家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名黑人活动家告诉路透社，她们对白人女性感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们需要质疑自己为何往往倾向于与父权制度合作，为何她们的种族忠诚超过她们对性别认同的忠诚，”运动为黑人生活临时共同执行主任艾玛拉·恩亚称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人表示，“妇女进军”在充满幽默标语和粉色“毛寸帽”的轻松象征时期已经结束。2024年选举后一段时间，自由派白人女性佩戴蓝色手链表明支持哈里斯的简单社交媒体趋势也逐渐消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能通过佩戴粉色浅扇贝帽和蓝色手链来自行解决制度性压迫，”格林斯堡大学讲师及黑人内容创作者乔丹·威廉姆斯说。“这不是一项手工艺项目。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名穿着粉色‘毛寸’示威帽子的女性在华盛顿特区的妇女进军华盛顿的示威结束后拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名穿着粉色‘毛寸’示威帽子的女性在华盛顿特区的妇女进军华盛顿的示威结束后拍照。美国华盛顿特区，2017年1月21日。路透社/布莱恩·森德里克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="格洛丽亚·斯蒂尔曼在华盛顿的妇女进军示威中发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格洛丽亚·斯蒂尔曼在华盛顿的妇女进军示威中发言。2017年1月21日，美国华盛顿特区。路透社/莎朗·斯塔普顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;穿越哥伦比亚和巴拿马分界丛林五日后，这位三十多岁的委内瑞拉母亲认为她的家庭已经度过了危险旅程中最难熬的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被告知会有抢劫分子，并听说沿途的其他国家移民因路况艰险而失足摔亡，有些人无法继续前进而死于丛林之中。她的丈夫和她年幼的女儿与她同行，他们与一个团队结伴而行，目的地是标志着危险度拉安穿越终端的一艘艘船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，大约十五名持械男子从巴拿马的森林中冲出，将她们包围，并将她们与其他成员隔开。她们被命令脱下衣物，然后那些男子轮番对她进行了强奸，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初她进行了反抗。但随着她受到殴打，她放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个男子上来时，我就……（任其摆布）。我觉得与其继续承受，还不如逃避现实，”她说，暂停片刻，深吸了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位要求匿名的母亲是墨西哥城“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）的超过七百位极端暴力行为受害者的其中之一。这里为经历过不可想象暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和极端暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生可能会在墨西哥各条路线中遇到需这一支持的移民，并将他们送至首都进行治疗。在那里，工作人员争分夺秒地为病情危殆的病人提供治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些后遗症在很多情况下会伴随他们一生，”CAI负责人拉蒙·马尔克斯说，“很多时候这些人并无长达六个月的时间来进行完整的治疗计划。我们接收了许多计划迅速前往边境点或已在美国获得庇护预约的个人，”他补充道，“我们必须尽可能地稳定他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供初步健康护理，以应对暴力所造成的身体伤痕，并与专门医院合作处理创伤、移动和神经问题。家庭成员往往也被纳入治疗计划，特别是经历了极端暴力创伤的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于移民所遭受暴力的记录数据稀少，因为此类犯罪极少被报告。但医生指出，在过去几年中，目睹“极端暴力”、强奸、暴力绑架和野蛮暴力事件的受害者有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心为移民提供住宿、餐饮、入境文件和安全保护机制，知道如果这些需求未得到满足，移民很难将精力集中在治疗上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心正尝试发展远程和混合诊疗手段，以便在移民准备过境或寻找工作后，他们仍能继续接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析人士和倡导者担心，在美国新总统任期期间更严格的移民政策可能加剧此类问题，即使总移民人数有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图到达美国的移民在墨西哥停留时间越长，就会在由有组织犯罪主导的地区暴露于暴力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自委内瑞拉正在接受心理治疗的跨性别男子在达连缺口停留了两天后，腿部仍感到疼痛，那时他的双脚和双手被捆绑锁链在建筑工地内。他根据一份网络广告应聘餐馆工作，结果是他以为会遇到的工作伙伴却绑架了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个男子平静地对我说，‘看，我们不会让你咽气…… 我们只是要拿走一些东西。’”他以为对方会拿走他的器官，他说，为了避免受到报复，他请求匿名。他最终设法逃脱，并艰难地跑到了一辆出租车前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目的是工作，而不是被杀害，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织联盟REDODEM表示，过去几年间，移民遭受的暴力强度有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些暴力事件类型使我们忧心忡忡，因为它们增加了许多，”REDODEM数据主管莎拉·洛佩兹说，“很多人带着身体上可见的暴力痕迹进入收容所，特别是脸部、手臂和脖子，这非常令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类案例的增加与女性和儿童成为移民路线中越来越多的一部分有关，他们通常更容易遭受极端暴力，特别是独自穿越时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国海关与边境保护局统计，2024财政年度，美国南部边界与家庭成员一同穿越的移民数量比上一年提高了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使我们处在全新的复杂局势中，许多时候是母亲自己也是患者，同时又是护理者，她必须提供食物、经济资源和安全的空间，”马尔克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达连缺口经历性暴力的委内瑞拉母亲仍在努力控制她的恐慌发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我多年来一直试图说服自己，这不是正在发生在我身上的事，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，她不确定是否会与丈夫讨论那起事件，即使他们都知道那天发生了什么。她说丈夫当日感到无能为力，“我知道他是这么想的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位从委内瑞拉跨越达连缺口后被一群男子侵犯的女士，用金盏花遮住脸，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年10月31日。路透社/贝纳特·帕雷拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位从萨尔瓦多报告称受过性虐待和威胁要被杀死的移民，用梦魂网遮住脸，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年12月9日。路透社/贝纳特·帕雷拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自加纳报告称在他回家乡时被绑架、脚踝被绑并且受虐待试图横渡大西洋时险些溺水的移民，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年12月9日。路透社/贝纳特·帕雷拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名来自哥伦比亚的移民，曾是一位医疗公司的老板，在试图摆脱绑匪时受了伤，绑匪后来成功绑架了他，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年10月31日。路透社/贝纳特·帕雷拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子报告称他在北部城市蒙特雷因还以为那里有工作的人而被绑架，他抱着击打袋拍照，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年12月9日。路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子报告称他因应聘工作的网络广告而在北部城市蒙特雷被假人士招揽的人绑架，他展示着的文身写着“Nankurunaisa”，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年12月9日。路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移居者中的极端暴力行为" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的女士报告称跨越达连缺口后被一群男子侵犯，她与她的女儿合影，在“无国界医生”组织提供的综合照护中心（CAI）拍照，CAI为经历过暴力行为的移民提供心理健康评估和照护，包括强奸、绑架和折磨，墨西哥城，2024年10月31日。路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>