<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 15:58:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮肯顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级监狱遭到同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省宾顿市养猪场内杀害毒瘾者和妓女及其尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因造成六名女性死亡而被判有罪，此前曾在其位于温哥华附近破败的房产中发现了她们的部分遗骸。案件审理后，政府检察官在他被判终身监禁时撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭到袭击后于5月19日死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名惯犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十多年间，超过60名从温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的区域失踪女性中的部分人，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙特利尔以东约25公里处的波特科奎特兰，警方在他的养猪场内共发现33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在其上市数小时内就被亚马逊下架。皮克顿在书中声称自己无罪，指控警方栽赃陷害。根据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未日期电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未标明日期的电视照片上出现在他的波特科奎特兰家中。路透社/环球电视/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对流行病的谈判将于2025年完成，若有可能，将在2025年之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作。此协议是在承认新冠疫情期间失败后制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一种新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重的全球威胁公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同的愿望，以保护自身及全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情所共同面临的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“凭借此项协议，我们将采取步骤，追究各国责任，加强措施，阻止疫情爆发，确保不威胁美国人及国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，旨在加强全球对新型病原体防御能力的全球卫生规则的修改是为了应对新冠大流行导致超过700万人死亡的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）党最近一次选举中表现不佳，这将大大削弱他的权力。该党此次选举结果创下了自种族隔离结束以来最差的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举显示，大约71%的选区结果显示，ANC获得的选票份额少于42%，这是该党自2019年上次选举获得57.5%的选票以来最低的一次，首次在30年内未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着以前的解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他较小政党协商合作，或以某种形式达成协议，以继续治理该国。拉马福萨可能需要作出政策让步，或放弃一些重要的部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员之一却支持他留任，并且分析人士指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马福萨的统一候选人。”兰特大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人物中受欢迎程度最高的政治家，党内派系斗争可能使他成为任何反对行动的动员目标变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，当时将宣布最终预估的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当2022年的一份调查委员会报告指出拉马福萨可能在其狩猎场家具中发现的现金包内行为不当时，拉马福萨否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得了 ANC 新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大挑战之一，因为选民对如高失业率、犯罪率和严重影响经济的停电等问题的不满情绪日渐强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党内的形象并振兴经济，此前在他的前任詹cv亚姆的腐败和经济衰退的九年期间，ANC经历了九年的种种丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的最初一阵欢欣很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，南非经济仍未复苏，高层ANC官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手詹cv亚姆，他支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现显著削弱了ANC的支持，尤其是在詹cv亚姆的祖国夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“詹cv亚姆已经终结了拉马福萨及其ANC的项目。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“在选举中失败，事情不能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为拉马福萨在关键改革上显得犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他的妥协能力以及他在推动南非作为“全球南方”一员方面所扮演的角色。“全球南方”是指低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列文件了种族灭绝案，本月国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，而以色列则强烈否认这些指控并继续打击拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年间ANC所取得的成就，但批评者认为他提供的新解决方案有限，不足以解决南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，在数千名支持者的聚集下发表讲话，但许多人在他还没有结束演讲时就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传递出既适用于法律战场也适用于政治争斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而对34项指控成立之后，共和党总统竞选人唐纳德·特朗普在愤怒且 rambling 的讲话中列举了一份对立者和不满清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦乔法官为“歪曲事实的”和“恶魔”；他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”；他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法入境的移民——这是他竞选集会上惯用的论调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，把面临的挑战形容为超越他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他以往的竞选演讲中常夹杂着幽默，这次演讲大部分内容却显得阴暗。他只是在记者会上拿着一页小纸条。结束时，他没有回答问题，迅速退下讲台，身边有他的儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在避开了摄影机的情况下，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统及任何暗示特朗普犯了罪的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领军候选人都将对方描绘为国家威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论，把它们作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的胡言乱语，他还虚妄地歪曲了美国司法系统，这让任何在场的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”比尔·泰勒在声明中说，泰勒是拜登竞选团队的通讯主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人将纽约的判决视为司法不公——在一天内向他的竞选账户捐款了3480万美元。特朗普团队称这是他通过WinRed平台设立的为共和党募捐的数字集资平台上单日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民主党总统竞选在总筹款额上领先，但其竞选团队在周五试图保持这一势头，打出一系列紧张的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不言弃！”另一条短信在特朗普记者会后大声呼喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在特朗普一边，指称审判过程有缺陷，这些指控本不应提起，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿区的候选名单有失偏颇，以及法官有偏见——当地官方否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手们则不断发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼……每个人都有……”拉奇维塔发帖写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发帖嘲讽了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决之前警告美国人“不要加把火，不要更深入地煽动党派分歧”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在社交媒体平台上回复说：“你已经结束了自己的竞选。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，几人称唐纳德·特朗普的有罪判决让他们重新考虑了11月支持他的人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分叉可能会在特朗普与乔·拜登的重赛中对他造成损害，尤其是在特朗普在几个摇摆州的支持率微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都和特朗普一样，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治噱头，都是为了伤害他，尽可能地让他在竞选活动中少露面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对他，就能对任何人都做。”62岁的米利亚特的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这种事，任何人都不是安全的。” &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这一举措被看作是美国介入俄乌冲突的又一步，虽然微小，却意义重大。专家称此举有助于减轻俄罗斯在顿西北部霍尔科夫地区展开的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为允许乌克兰使用美国武器袭击俄领土目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与此前美国对乌克兰军援的其它禁令相吻合，例如禁止提供更先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在针对霍尔科夫战役，允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨边界的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这赋予了前线的乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器反击俄罗斯部队的合法权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并为在霍尔科夫地区将俄罗斯军队驱逐出去创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里列茨科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格里斯表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新审视其在霍尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策决定始于数周之前。一位匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥cestor、以及联席参谋长主席C.Q.布朗提出请求，要求允许美国武器跨边界使用。随后沙利文在5月15日向拜登建议放松武器禁令，拜登同意乌克兰可在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯武装力量。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时称：“到目前为止，任何积极结果都没有出现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前法国-包斯研究院欧亚事务高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直利用拜登关于不允许袭击俄罗斯领土的禁令，将其作为安全据点，向霍尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮很可能一直位于边界对面，可以保持空中防御、电子战、指挥与控制系统的存在，”李说，“这或许给了它一种保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决定本身短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不太可能显著改变前线移动，但如果能改变俄罗斯继续跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格里斯认为，俄罗斯在霍尔科夫缺乏足够的部队进行大举攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北部充足布置兵力以有效威胁霍尔科夫的能力，”他说道。“要如此做，就会空虚掉其他战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员，不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯。周二，他还警告说这可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在接下来的几周乃至几个月里可能要求扩大能够使用美国武器打击俄罗斯境内的能力，特别是在俄罗斯去年在战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中要求美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安称，拜登的决定算不上政策上的激进转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性突破，但却是前进的一大步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的靶标——可能不仅限于直接威胁霍尔科夫的靶标，而在其他地区也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他地区。但他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续调整政策，以适应必要性，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="霍尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢甘斯克州霍里科夫村附近，俄罗斯导弹袭击严重损毁了“儿童与青少年体育骑乘学校”，路透社/瓦伦京·奥吉林科/资料照片，2024年5月30日。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 凯德组织+考虑扩大减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在未来几天进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中由于页岩革命和技术创新促进的产量激增，一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的一部分，石油输出国组织（OPEC）及其盟友联盟在去年加深了减产力度。OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解OPEC+讨论的三位知情人士表示，OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议将允许集团将部分这些减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这类似于OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团油产增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求在2024年相比2023年增加了约90万桶/日。这是OPEC在其5月发布的月度&lt;sup&gt;工商能源&lt;/sup&gt;&amp;lt;a href='https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/'&amp;gt;&lt;sup&gt;原油市场报告&lt;/sup&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月产出约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商很难再次以超出市场预期的方式生产，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持极为谨慎和自律的态度，"合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻探台数未能更大幅度增长，这是个令人惊讶的事实."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，并推迟对其钻探台的升级以与更平缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12个钻探台，并在明年初重新部署一些钻探台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至目前，美国石油钻探台数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力和意愿在未来几年扩展100万桶/日的产量，但从当前来看，这种高速增长的意愿并不强烈，"标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者对页岩产业在2010年代狂飙突进式增长而收窄回报的施压，美国上市油气生产商近年来在扩大资本支出上相对谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人产油商，其中一些现在正经历行业整合浪潮。他们通过钻探更长的井和破碎岩石以同时从更多的井中生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使有近期一波整合浪潮，预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将延续这种态势，"德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB这类油气服务公司则预计今年的业务增长将更多来自国际市场而非北美。其第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略调整更加强调资本自律，从而产生了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，"瑞士银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从Oasis Petroleum在得克萨斯州温克佩曼盆地租用的土地上的控制室俯瞰钻探平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从Oasis Petroleum在得克萨斯州温克佩曼盆地租用的土地上的控制室俯瞰钻探平台的操作楼层。2018年8月22日，美国得克萨斯州温克。路透社/尼科·奥费克斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他正处于竞选连任时期的施压之下，需要解决已持续八个月的加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以巴冲突&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的以色列与哈马斯激进组织之间停火谈判已经多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是以色列政府在拉法地区数周内多次入侵后，且国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被俘而施加的新压力下提出的提议。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，授权谈判者提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判定有罪，这一结果突显了两位候选人在政策上的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续进行，直到所有阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列内支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不会同意这项计划。他们将要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟内。他们已明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。然而，我已敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚才派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我要求你们退一步，考虑一下如果我们失去这一刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够在提出新提议方面有所突破，是因为最近在战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的是一份终结这一过程的游戏计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接呼吁以色列民众。以色列第12频道在晚间新闻节目中中断节目直播，转而播放拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止公布此提议的具体内容（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;特朗普沉默基金案审判&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·瑟瑞表示，该提议比之前的提议更容易取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯继续对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不再是微不足道的，但仍比之前低了很多。”瑟瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋向于反对以色列（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯准备好达成包含人质和囚犯交换的全面协议&lt;/a&gt;），这可能会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某件事的背后时，他可以创造许多激励因素。”瑟瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一份人质提议要求释放加沙的病弱、老年人和伤者，作为交换，以色列同意六周停火，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;以色列侵入拉法&lt;/a&gt;）破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中停止战争的提议，并加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/hamas/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt;）在以色列南部发动袭击（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;7日哈马斯攻击以色列南部&lt;/a&gt;），导致约1200人死亡，根据以色列方面的统计。自以色列对该地区发动袭击以来，巴勒斯坦方面估计已有超过36280人死于加沙。&lt;/p&gt;

![一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁。这是2024年6月12日在加沙北部的贝特拉赫亚拍摄的场景。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这引发了一种复杂的模式，分析师警告称这种模式对用户的资金安全和加密市场都构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”（re-staking）的日益普及，是加密货币市场风险偏好增强的一个最新标志。随着价格反弹和交易者寻求收益，比特币正在接近历史高点，而以太币则今年上涨了逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z加密基金的1亿美元融资中受益匪浅，其平台已吸引到188亿美元的加密货币，与六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该企业发明了重绑定来扩展传统的加密货币实践——即staking。staking涉及多个网络计算机确认谁拥有哪些加密货币。为证明这些所有权关系，代币持有者会暂时锁定其资产以参与这一过程，这虽然限制了他们即时获取代币的权利，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币比特币的代表图像，摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/贝诺瓦·特谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还提供了生成代表实际代币的新代币的功能，促使持币者通过不同的区块链计划和应用程序重新代币以期待更高回报。这被称为重绑定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重绑定的风险性看法不一，一些内部人士认为尚不足以确定风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重绑定的全新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无底洞借贷。当所有相关方同时退出时，这可能会危及更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物再次作为抵押时，并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链的staking回报率通常在3-5%之间，而分析师认为，重绑定的收益可能更高，投资者可以赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域中的最新进展，其中加密货币持有者通过投资实验性方案而不需售出资产来谋求高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking奖励，因为奖励支付机制尚未开发。用户加入平台以期待未来的奖励或所谓的代发（airdrops）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新生成的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长动力来自追求代发奖励的用户，称这为“非常投机的情况，这是一笔不花钱的免费奖金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，（Coinbase提供staking服务但不提供重绑定服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做了这项试探性的行动，期待获得某种奖励但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是首批学生设计的微卫星在印度启动的团队的一部分，这在他的学术网页中有所记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的交易平台，连接那些希望staking的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新绑定在EigenLayer上，并生成代表这些重新绑定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择如何处理其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重绑定可能带有“隐藏风险”——如果重绑定代币被用于加密借贷平台中，可能会出现被迫清算和市场下跌期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分因为抵押品（这里特指代币）在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer涉及这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定而在于借贷协议，借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，对重绑定并不担心，因为重绑定协议中的现金与全球价值2.5万亿美元的加密行业资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密行业的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重绑定问题对传统金融市场不会造成有意义的风险传导，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增强，重绑定也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到对staking有显著机构兴趣，但认为重绑定过于草率，因为它难以建立清晰的“纸面记录”，跟踪资产走向和奖励分配细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金进行重绑定，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中提到这一点。Laser Digital未回复路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士主要关注加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行staking，预计“围绕重绑定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太币的代表图像放置在一个电脑主板上，插图摄于2023年6月16日。路透社/达罗夫/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBURG 赢得 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的声望推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，在墨西哥选举机构公布的快速计票结果中，她获得58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在下议院和上议院中取得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;肖希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于联邦共和国成立200年来第一次，我将成为墨西哥首位女性总统。"希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大，该国以其男性主导的文化著称，且拥有世界上第二大天主教人口。多年来，这种文化使女性的传统价值观和角色得到了维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给女性，"87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂埃说，她是希恩巴乌姆在墨西哥最小的州恰尔恰潘的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至无法投票，而在我们能够投票时，也是听从丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以见证这一切。"蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面前的道路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时又要应对庞大预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节有限。此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，有38名候选人遭杀害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，有组织犯罪集团的影响扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两名选民遇害而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期，墨西哥杀人案数量超过任何其他现当代政府，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面做出彻底变革的投资，否则希恩巴乌姆将难以实现整体安全水平的显著提升。"独立拉丁美洲政治风险分析师内萨特·帕里希·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这在墨西哥是一个非常重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就加剧的移民跨墨西哥向美国的流动进行紧张谈判，以及在芬太尼危机加剧的情况下，进行与毒品贩运的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国新总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普发誓对墨西哥生产的每辆中国车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下届总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商转移至墨西哥以应对近岸外包趋势等问题的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这家国有石油巨头已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你不能无休止地投入公共资源，而公司又永远不会盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯表示，"他们必须重新思考佩梅克斯的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻一番，减少贫困，维持坚挺的比索和较低的失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥通货膨胀高企、本年度预算预计会出现大赤字和2025年预计增长率仅为1.5%的情况下，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过让投票成为对他的政治议程的公投来主导这次竞选，而希恩巴乌姆否认反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她承诺继续实施有助于墨西哥最贫困群体的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为更好的墨西哥做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师薇瑞·里奥斯认为，这可能是因为性别歧视，批评者认为希恩巴乌姆将受惠于即将到来的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将做出自己的决定，这在很大程度上是因为她是女性。"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌姆，执政MORENA党的总统候选人，在周日赢得选举后，与支持者一起欢庆。墨西哥城，墨西哥。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与支持者挥手。墨西哥城，墨西哥。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执政党MORENA宣布希恩巴乌姆在大选中获胜后，人们在墨西哥城市中心的广场上展示标语。（墨西哥城，墨西哥），墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对党总统候选人肖希特尔·加尔韦兹在选举结束后发表演讲，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特萨莉·尼彻-瓦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索卡特镇的投票站关闭。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选举日，人口聚集在埃斯韦拉斯投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，恰纳卡坦镇。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在投票日，在墨西哥城的投票站排队等候。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;肖希特尔·加尔韦兹在投票日，墨西哥城的一家投票站外拍照。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，圣巴尔塔洛梅·夸拉纳镇的投票前准备。墨西哥城，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，查乌霍尔卡吉镇的拉拉里维亚女性排队投票前一天，因政府宣布禁售酒精令，店铺门帘上用塑料布覆盖并标有 "根据禁酒令禁止销售酒精"。查乌霍尔卡吉，墨西哥，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在投票日，圣胡安·查马卢镇的一家投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在投票日，内奇瓦尔镇的一家投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;旅行者在投票日，在墨西哥城的贝尼托·胡安·佩雷斯国际机场投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/赫尔尼洛·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日，选民在圣安德烈亚斯·拉拉琳扎的一家投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QFGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日，选民在墨西哥城的一家投票站投票等待。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日，选民在墨西哥城的一家投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日，选民排队通过投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，人们走过墨西哥城的市中心区域，准备周日的大选。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;政府宣布周日实施禁酒令前一天，选民们在墨西哥城的投票站外排队等待投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>