<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 12:00:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱遭受同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿在2007年被判在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品使用者和卖淫者，并在其尸体上行残忍之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还被裁定杀害了六名女性，其中部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。政府检方在判决后撤销了他对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括位于温哥华市区东边贫困、毒品泛滥的唐人街地区超过60名失踪女性。从2002年初直到皮克顿被捕，共有33名女性的遗体或DNA样本在其位于波特库克兰的农场中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警察诬陷并撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时据报道，在书中，这名连环杀手坚称自己无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除这本书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张来自全球电视的无日期文件电视图像，展示他在波特库克兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张来自全球电视的无日期文件电视图像，展示他在波特库克兰的家。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称 globals 疫情条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年前结束，如果可能的话，将会更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在新冠疫情期间承认失败后，已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可以增强流行病发生前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构起初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），这一协议还包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天我们所作出的历史性决定，体现了成员国共同保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在声明中说：“通过这项协议，我们将采取步骤追究各国责任，加强措施，防止疫情在威胁美国及其安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的这些更改旨在增强对COVID-19后新病原体的防御，以挽救超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志，位于其在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其在瑞士日内瓦总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，也首次在30年内没有获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着前黑人民权运动组织——纳尔逊·曼德拉解放运动——必须与一个或多个较小的政党谈判结盟或达成其他形式的协议，以继续执政。它可能需要在政策上做出妥协，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会受到反对党和其内部各界批评者的呼声要求辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，且分析认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨，”艾伦·伯勒教授表示，他是开普顿大学的政治学教授，并撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中的支持率最高，党内派系间的争斗可能会使任何针对他的活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示他将在周日宣布正式结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年之前也曾悬而未决，当时一个委员会报告显示，他可能在猎象农场因现金存放在家具中而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农场门”丑闻中的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票是对ANC迄今最严峻的考验，因为选民因失业率高企、犯罪和灾难性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并对经济进行提振，此前在其前任雅各布·祖马九年丑闻、腐败和经济衰退的任期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首时，初见的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍深陷丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的致命一击来自于他的死敌祖马，祖马支持新党姆克顿韦西兹韦，该党出人意料的表现对ANC的支持造成了重大打击，尤其是祖马位于夸祖鲁-纳塔尔省的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC定了死局，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“对拉马福萨及其项目来说，这是终结...无法赢得选举同时期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以免加剧党内的裂痕——这与他1980年代作为工会领导人的果断表现形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他寻求共识的能力，特别是在推动南非作为“全球南方”的拥护者方面，这意味着低收入和发展中国家集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁疫苗更公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪指控，使法官们本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大过去30年ANC的成就，但批评者认为他提供的针对南非主要挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在一群数千名支持者的围聚下承诺“做得更好”，但许多支持者在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了一小步但重要的步伐。专家认为，此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰利用美国武器打击俄罗斯领土内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，因此认为此举风险过大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一规定与先前美国禁止向基辅提供更高级武器的规定一并被打破，包括先进的美国战斗机和远程反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这使前线乌克兰士兵有机会使用改装的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装置和精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为赶在俄军挖壕筑垒前将他们从哈尔科夫地区赶出去创造条件，”乌克兰国立战略研究所的研究员米哈伊洛·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将陷入被动，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早有端倪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美军武器的要求。奥斯汀和布朗随后向沙利文提出了缓解限制的建议，沙利文于5月15日把这些提议带回了拜登。拜登同意乌克兰在俄罗斯领土的安全地带反击俄罗斯军队的要求。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但他当时说：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国 Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止对俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全枢纽对哈尔科夫地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境只有不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮和防空系统可以放在边境对面，其电子战和指挥控制中心也可以放在这边，这在某种程度上给了它一个安全的栖身之地。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会大幅改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会很大地改变战线的移动，但如果得到执行，将使俄罗斯继续其跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯不具备足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向发动充分威胁哈尔科夫的进攻，”他说。“要实现这一点，他们必须在东部战区减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在5月18日再次警告有发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据俄方一年来在战场上的落后，乌克兰可能在未来几周和几个月继续寻求扩大使用美军武器的区域，特别是当俄罗斯占领战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁获得美国对深入俄罗斯境内打击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心华盛顿智库主任马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员认为，下一步应该是打击更广泛的军事设施，无论是直接威胁哈尔科夫的目标，还是其他地区的设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将这一政策扩展到俄罗斯其他地区，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达宁讷夫卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，消防员正在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的相机前方，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人列出了一系列对头和不满，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔辛法官为“不正直”和“恶魔”。他形容其对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），即将在11月5日的选举中面对的对手，是“有史以来最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、谴责他的人大代表，以及他称之为非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，并将面临的挑战扩大至超过个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大部分充满沉郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张简短的笔记。结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其支持者进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人互相描绘对方是国家威胁的情况下，拜登团队借机表示特朗普的言论提供了新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望并失败的政治家对自己的个人不满进行喋喋不休的指控，并且编造关于美国司法系统的谎言，让所有观看的人都得出一个明确结论：此人绝对不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约判决有失公允——在其竞选活动中于周四单独捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这创下了共和党在WinRed平台上的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其总体筹款落后于拜登，但该竞选团队希望保持这一筹款势头，于周五向支持者发出了多条令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将不接受任何失败！”另一则短信在特朗普的新闻发布会后大肆渲染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织均支持他，声称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团里偏向民主党的曼哈顿选区污染了陪审团，而审判法官有偏见——当地官方否认这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上发表尊敬陪审团裁决的全国性大学生共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股一样……每个人都有。”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还向另一位共和党前中度州长、马里兰州参议员候选人拉里·霍根开火——在判决前他曾警告美国人“不要倒入更多有争议的党派情绪”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民采访时，多位共和党人士表示，特朗普的定罪正在让他们意识到有重新考虑对他的支持。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;这可能会削弱他在重新对垒拜登中的优势&lt;/a&gt;，特别是在他依赖薄一纸之遥优势的关键摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人士听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他，并尽可能地阻止他竞选。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马瑞塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他，就能对任何人做到。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普于新闻发布会，审理指控他在2016年篡改商业记录以隐瞒支付给成人电影明星嘶吼女士的封口费的刑事审判过后。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制开支以提高产量的诺言，这将使得世界最大的原油生产国在未来一年的增长速度放慢，这或许可以缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和技术创新提高了原油产量，从而推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减力度，部分原因就是为了抵消美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许他们在2025年延续部分这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑原油供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这些增长将不像2023年那样威胁供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，这三人是最受关注的预测机构，他们去年的预测远远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求有可能比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月份的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再出现类似2023年的出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的高价，钻机数量没有进一步增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在下一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，比一年前下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长，”标准普尔分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，此前不加节制的支出虽然推动了近几年前的快速成长，但限制了2010年代页岩行业回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商现在正在受到一个席卷该行业的&lt;sup style="font-size: 0.75rem; vertical-align: -0.2em;"&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;页岩交易热&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;的推动，通过钻更长的井和压裂岩石来提高单一井口的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，我还是预计油价将在高油价的支持下继续帮助美国总体原油产量稳步增长，因为钻井和完井效率的不断提升将继续发挥关键作用，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，主要是因为合并造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心已转向资本纪律，这导致市场反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将主导今年的原油和液体产量增长。埃克森公司指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+“已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位在拥有Oasis石油公司租赁区域permian盆地附近的Wink的钻探机操作室控制室里工作的操作员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位在拥有Oasis石油公司租赁区域permian盆地附近的德克萨斯州Wink的钻探机操作室控制室里工作的操作员，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件达成新的加沙停火协定，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平的明天开始。”拜登说，他正处于任期压力之下，需尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯以色列武装组织之间停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法周边进行多次侵袭，并且国内外对加沙平民死亡及人质持续被扣押的压力加大之后，以色列政府提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普前一天因34项重罪罪名被判有罪，凸显两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的建议分为三个阶段，并且与以往的建议不同，因为停火将持续直到三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列部队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数千名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，以缓解加沙的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨结束武装冲突的持久条款。“即使谈判仍在继续，停火也将继续。”总统表示，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些坚持进行“无限期”的战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划，一些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，希望占领加沙，并且希望持续多年与哈马斯进行战斗，他们认为人质不是优先事项。尽管面临各种压力，我仍然敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一心想以色列，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统；当伊朗对以色列发动袭击时，我去美国部队直接保卫以色列。我希望你们能够重新思考，牢记如果错过了这个时机，会发生什么。我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新版提议，原因是近期战场上的捷报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份协议明确了危机的尽头，这是一份详尽四页半的协议，已经详细商讨，并呈现在桌面上，这实际上代表了整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，在每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的讲话是戏剧性的，并认为此举是试图直接向以色列公众传达信息。以色列第12频道中断了晚间新闻播报，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布提议的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比之前的提议更可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯发动任何对以色列构成严重打击或恐怖袭击的能力明显减弱，尽管仍然存在这种风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里称，这可能会促使以色列结束冲突的意愿加强，连同拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入一项计划时，他可以创造许多激励因素。”苏里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议计划以释放病患、高龄及伤者人质为交换条件，在允许向加沙地带提供更多援助的前提下，达成为期六周的停火，但以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中终止战争的永久要求而拒绝了这一提议，之后将拉法城的军事行动升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知斡旋人员，将不参与在持续攻击期间的进一步谈判，但愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，美国总统国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家目前有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，但未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在整个战争中，巴勒斯坦人民经历了前所未有的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了加沙拉法本周初遭到以色列打击后造成的可怕火光，目标是哈马斯。巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复行动以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击在南部以色列造成了约1200多人死亡。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 500px;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部拉法地区的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入新型平台，投资者通过锁定其代币可获得奖励。这一复杂方案因存在风险而受到分析师的警告，可能危及用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行的迹象表明，随着市场价格上涨且交易者寻求收益，加密货币市场正加剧风险偏好。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明“重铸”是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——即“存币”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机进行交易验证和确认的数据库。为了进行验证，代币持有者，如以太坊，允许其资产被锁定作为过程的一部分。持有者在参与存币期间暂时无法访问其代币，并且会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存币平台也会给予用户代表所存币的全新加密货币。重铸允许代币持有者将这些新代币与不同区块链为基础的应用程序和项目重新存币，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险性存在分歧，有的内部人士认为，鉴于实践太新，目前难以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他一些人担心，如果代表重铸加密货币的全新代币被用于加密货币广阔借贷市场的抵押品，可能会出现根据少量基础资产的无尽借贷循环。如果大家同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用于抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素，这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行的存币通常回报率为3%至5%，但分析师表示，重铸的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是自主去中心化金融（DeFi）领域发展中的最新一步，该领域中，加密货币持有者投资于试验性计划，以生成其持有资产的高额回报，而无需出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对其未来奖励或称为空投的数据的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer向使用该平台的人提供其自身新创造的代币。使用者希望这种称为“EIGEN”的代币未来值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长动力用户寻求空投，称之为“真正非常投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的David Duong表示，Coinbase提供存币服务但不提供重铸服务。他说，“他们现在预先这样做，期望获得回报，但并不知道具体是什么回报。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度第一个由学生设计的微卫星团队的一员，详见他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，通过将潜在的存币人与需要锁定代币的应用程序相连接，帮助新区块链服务的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代表其存币并生成新代币，这些代币可以作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾参与平台的Kannan表示，平台的目的是让存币人选择存币的地方，并帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带来“隐藏风险”，如果重铸代币用于加密货币借贷，可能会在市场衰退期间导致被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，因为随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃加剧了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险联系在一起进行区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面出现了偏差。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，他们指出重铸协议中的资金相对于全球将超过2.5万亿美元资产的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场没有产生有意义的风险传播。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融相连，重铸正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准勋cipher加密货币部门Zodia Custody也看到了显著的机构对存币的兴趣，但认为重铸是个过头的行为，因为它难以追踪资金的实际去向和收益的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，客户加密资产被存币，并预期“围绕重铸的生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了加密货币比特币的代表形象，该插图拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/本·蒂谢/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了加密货币以太坊的代表形象，该插图拍摄于2023年6月16日，巴黎，法国。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢尼巴乌姆实现了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔凭借对贫困人群的广泛支持赢得了极高的人气，这对谢尼巴乌姆的胜利起到了重要推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尼巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也曾是墨西哥城市长。据统计选举局的快速计票结果显示，她在本次总统选举中得票在58.3%到60.7%之间，创下墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在国会两院中可能获得超三分之二的绝对多数，这将使联盟能够不依赖反对党支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初选结果公布后承认败选，得票区间在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票选举一位女性总统，对我来说，这是一个历史性的时刻，”87岁的埃德尔米娜·蒙蒂尔激动地向支持者表示，她是墨西哥最小的州塔拉豪萨的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去，我们甚至不能投票，或者投票也只是按照丈夫指示的人的意愿。感谢上帝，现在我们能亲身经历这种变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆面临严峻的执政之路。她需平衡提高民众福利政策的承诺，同时要应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初选结果公布后，她在支持者面前表示，她的政府将秉持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施不多，同时选举成为了墨西哥现当代最暴力的一次选举。据统计，有38位候选人被谋杀，彰显了严重的安全问题。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期内犯罪组织势力扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的这一幕也令两位投票站在普埃布拉州的人死亡。奥夫拉多尔任期内，墨官方统计的被谋杀人数超过了墨西哥现代历史上任何一届政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投入资源改善执法及减少有罪不罚的问题，否则谢尼巴乌姆不大可能实现显著的安全改善。”拉丁美洲政治风险独立分析师内厄米·帕尔拉什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为关键的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，下一任总统将面临与美国关于规模庞大的中期流向美国的移民流动的紧张谈判，以及在芬太尼滥用危机再现的情况下合作打击毒品走私的艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国政府由唐纳德·特朗普执政，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥生产的中型车进口征收100%关税，并声称要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务方面，下一任总统将面临解决电力和水源短缺问题的艰巨任务，还需吸引制造商向墨西哥靠拢，顺应近距离运输的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆还需要应对墨西哥国家石油公司 PEMEX 的问题，该公司在过去20年中生产量持续下降，并且深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入而公司从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“必须重新思考 PEMEX 的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了较为坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆承诺扩大福利项目，但这将更加困难，因为墨西哥预计今年会有大量预算赤字，到2025年，银行预计GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在选举期间[DONE]就试图把选票变成对其政治议程的全民公决。谢尼巴乌姆否认她在反对党声称她是“奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺延续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢尼巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后涉及到性别偏见，批评者认为谢尼巴乌姆会成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们竟然无法相信她会在做自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼巴乌姆胜选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人克劳迪娅·谢尼巴乌姆在墨西哥城向支持者发表胜利演讲&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼巴乌姆胜选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人克劳迪娅·谢尼巴乌姆在墨西哥城向支持者挥手致意&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市中心的广场，MORENA 党赢得总统选举后，人群高举“克劳迪娅·谢尼巴乌姆总统”的横幅庆祝&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6 月 2 日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人苏希特·加尔韦斯在选举日发表讲话后在接受支持者欢呼和祝贺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，选举工作人员关闭投票站&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选期间，人群在在维拉克鲁斯的一处投票站等待投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，查纳卡坦镇，Raramuri 女子们正在投票站排队投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，墨城市民在投票站展示投票后的手指留下的墨迹 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，圣胡安查马尔拉镇，一位女性进行投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的联邦机场，乘客在一个安装的投票站内进行投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，在桑安德斯拉拉辛兹镇，市民进行投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城，克劳迪娅·谢尼巴乌姆进行投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往一个投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，在墨西哥城的一个投票站外，人们手举支持反对党总统候选人苏希特·加尔韦斯的标语等待投票站开放&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，投票站内工作人员在准备&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，维拉科阿纳镇的市民排队等待投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，工作人员正在准备选举&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，人们走进建筑物，为周日的选举做准备&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，一家商店的冰箱上盖着塑料布，写着“干法规定，禁止出售酒精”的告示&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>