<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 11:21:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大 infamous 系列 killer Robert Pickton 因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场屠宰并处置毒品成瘾者和妓女的尸体而被判终身监禁，在一个月前遭遇另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pickton 是加拿大最臭名昭著的 mass murderer 之一，他在不列颠哥伦比亚省 2007 年的审判中被定罪，被指控杀害吸毒者和妓女，并在其猪场处置她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在定罪后不久宣布，对他在温哥华附近住所发现的部分女性遗骸提起诉讼。随后，检察官撤回了另外 20 起谋杀案指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部表示，Pickton 在魁北克的一所重罪监狱内于5月19日遭到攻击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到本案对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区的影响极为沉重，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里，从温哥华贫穷、毒品泛滥的 Downtown Eastside 地区失踪的 60 多名女性中的其中一些人，直至 Pickton 于 2002 年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Pickton 的猪场，Port Coquitlam 地区，发现了 33 名女性骸骨或 DNA 的残骸，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据报道，Pickton 的一本据称是他所写的书在亚马逊上架不到几小时就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中 Pickton 表示自己清白，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示 Robert William Pickton 位于 Port Coquitlam 的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton 未注明日期的文件电视照片位于 Port Coquitlam 的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议、以更好地应对传染病的会谈将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在制定一项协议，以增加在传染病前后进行合作的可能性，这被认为是应对COVID-19时承认失败的补救措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新了现行有效的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例（IHR）》。这一协议包括“流行病紧急情况”这一新的分类，用于描述最显著且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“上述历史性决定表明各国成员体有共同的愿望，即保护自己的国民以及世界的国民免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部Secretary Xavier Becerra则表示：“通过这份协议，我们将采取行动评估国家的责任，并强化措施，以在威胁到美国人民和国家安全之前遏制疾病的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，此次全球卫生规则的修订旨在加强全球对新生病原体的防御机制，因为自COVID-19导致超过700万人死亡以来，目前的规则已经显得不足。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC，非洲人国民大会）后的此次选举中表现糟糕，可能会大幅削弱其影响力。这次选举结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%有了大幅下滑，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举统计结果显示，约71%的选票已公布，显示ANC的得票率不到42%，首次在30年内未能获得多数票。这次选举结果意味着，这曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，必须与其他一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议以治理国家。这可能意味着需要妥协政策或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党及他分裂严重的党内批评家要求他辞职的压力，但ANC一位高层官员支持他留任，并且分析师认为也没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说。伯勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，在此次选举中的主要政治家中，拉马福萨的受欢迎程度最高，但ANC内部的分歧可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此前ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将发布完整初步统计结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾多次悬而未决，特别是在2022年一份调查报告发现他可能因在农场家具内藏现金而违反行为准则时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，丑闻被称为“Farmgate”，并于同年晚些时候赢得ANC主席的连任新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最重要的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和严重的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，承诺整治党派形象和振兴经济，这之前在他的前任雅各布·祖马统治时期经历了九年的声誉受损和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年成为国家元首以来，最初因热情高涨而满怀希望的情况很快便陷入了消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕最高ANC官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击由他的对手祖马发起，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了一道棋局，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰克加说。“这标志着拉马福萨项目已经结束……你不能在选举失败后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在实施关键改革过程中踌躇不前、避免激化党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他团结人民的能力，并赞誉他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面所做的工作，“全球南方”一词用于指代低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近一段时间，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定要求以色列终止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调过去三十年来ANC的成就，但批评者认为他提供的对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的又一步，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对基辅提出的其他禁止供应高端武器的限制有关规定龃龉，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定从本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌军开启了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄方部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方在哈尔科夫地区扎根之前，将其推回。”乌克兰国立战略研究所（乌国立战略研究所为官方智囊机构）研究员米科拉·皮里耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的东顿巴斯战区调离部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给了拜登。这些建议获得了拜登的支持，他认为乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国欧洲研究与战略计划高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土境内进行攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区行动的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制等设施。”李解释道。“它可能享有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，这一决定本身短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定的改变不会对前线的移动产生太大影响，哪怕是没有影响。但这将使俄罗斯更难继续进行跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯的部队不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫发起有效的威胁。”他解释道。“要这么做，就会把东部战区的军队兵力彻底消耗掉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要让乌克兰从他们的武器中攻击俄罗斯，并在周二再次提到了核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内，扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在今年战场占据主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布这一政策转变不到一天，泽伦斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准其袭击位于俄罗斯境内的深次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会战略和国际研究中心的前政府官员马克·坎西安指出，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行辩护：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶标，而是其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取必要措施，适应急需调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行像过去一样所需调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，一架消防车在被俄罗斯导弹袭击严重损毁的Kharkiv附近Malaya Danylivka村的儿童和青少年体育骑术学校工作现场。图/路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将持续抗争 despite有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内，直面一排排摄像机，传达了一个既适合他法律斗争也适合政治反击的信息：他准备好了迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给一名艳星的封口费而有34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普列出了一系列敌人和怨恨，言辞激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理他的法官胡安·梅伦Χ法官为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容其竞选对手、民主党人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法偷渡入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款为其竞选活动贡献一份力量，将眼前的挑战视为不仅仅局限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，除了申明支持者的灌注礼貌，特朗普几乎没有展现丝毫幽默感。他总共只用了一张小纸片来记录发言。新闻结束时，他没有接受提问，并在其儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤回发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信和社交媒体，特朗普的盟友同样对司法体系及其批评者展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以双方候选人相互威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普乱谈个人怨恨并歪曲美国司法体系，让所有观看的人都得出一个明确的结论：这个男人不能当选美国总统。”拜登竞选阵营的沟通总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的绝大多数人视纽约的判决结果为不公——在周四一天内向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普阵营这样说。这是一项新的特朗普日捐款记录，来源：共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，特朗普团队在周五试图继续保持这一筹款速度，发布了一连串警示性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”有一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后，另有一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一小部分共和党官员和组织指责司法不公外，几乎所有共和党官员和组织坚定不移地站在前总统一边，认为审判不公正，不应提起这些指控，陪审团在全民皆蓝的新西奈湖地区已经受到污染，而法官有偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些批评言辞不够尖锐或有力，特朗普的盟友和竞选助手则率先展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉蔡维塔对社交平台X上发布内容认同判决结果应得到尊重的全国大学生共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人手一个……”他这样发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党州长、在参议院竞选中立场温和的拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更有毒的政治党派化燃油泼在火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束了竞选之路。”拉蔡维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们在十一月的支持有些动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离对于特朗普在与拜登重赛中的潜在损害而言可能会是一记重创，尤其考虑到他在多个摇摆州的支持仅微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在采访的大多数共和党选民听起来却与特朗普本人大同小异，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德密&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普总统兼共和党总统竞选人出席新闻发布会，当日裁定他因伪造公司记录以掩盖2016年支付给艳星斯托米·戴利封口费而有罪。路透社/布莱恩·麦克德密（文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一个新的加沙地带停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页，”拜登说。他面临美国选举年的压力，希望阻止加沙地带冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯军事运动停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方拖延谈判进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周以来对拉法发动新入侵之后提出的，并且由于美国政府和国内外对加沙地带死亡事件的关注以及人质持续被扣留的状况，产生新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这一新提议分为三个阶段，并且不同于以往的提议，因为停火协议将持续直到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部地区，每天600辆载有人道主义援助物资的卡车将进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议仍然继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将此提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中，有些人不会同意这个计划，他们会继续要求战争，甚至一些人在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。我会敦促以色列领导层支持这份协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为那个终身致力于以色列的人，唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接防御以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官对记者说，以色列能够提出这一新提案，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机终结的道路图。它是一个详细的四页半的协议，”该官员说，“这次谈判再次以极为细致的内容进行，这份协议现在真的相当于整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道，拜登周五的讲话具有戏剧性，并被视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查员此前曾禁止公布该提案的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里说，相比于此前的倡议，这一新提议成功的可能性更大。“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不低，但远低于此前，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，瑟里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，连美国总统拜登的影响力也会起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某件事的一边时，他可以创造许多激励措施，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙地带患病、年迈和受伤的人质，以交换为期六周的停火，这六周的停火可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提议的协议破裂，因为以色列拒绝就哈马斯关于作为谈判一部分的永久结束战争的要求达成一致，并对拉法南部的军事进攻加大了力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，他们已经告诉斡旋方，在正在进行的敌对行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成一份包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与因掳有人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的以色列空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际强烈谴责之后，但美国并未将这视为切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了巨大的苦难，”周五，拜登说。“我们看到本周初拉法致命轰炸的可怕画面，那是针对哈马斯的...袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击导致加沙地带被袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守节制开支的承诺，不扩大产量，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国通过页岩革命及技术创新大幅提高原油产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国产量的增长，石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年加深了减产力度。&lt;span class="highlight"&gt;OPEC+&lt;/span&gt;总体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将一些减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日，与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将高达64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，所有机构的预测值都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+原油需求量将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国产油商今年不太可能再次实现出乎意料的增长，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不得不说，考虑到当前的市场价格，钻井数量还未见上升仍然是个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级计划，以更好地与钻井增长放缓相协调。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间能够以每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析人士在一份周四发布的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商因投资者的压力而限制了扩产支出，之前毫无节制的支出虽然带来了破纪录的增长，却也限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高出预期的产量增长在一定程度上得益于私人企业，如今，这些企业正在经历波及行业的收购热潮。他们通过钻更深的井并利用压裂技术同时从更多的井眼中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但我预计在钻井和完工效率的持续改进推动下，当前油价水平将继续支持美国总体原油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的需求将有所增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现转变，重点在于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，除了加拿大、巴西和圭亚那之外，美国仍将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何适应美国石油产量的增长。”瑞信银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州瓦克附近Permian盆地的所有者奥芝石油租赁区的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州瓦克附近Permian盆地，由奥芝石油租赁区所有的一座钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴盛起来，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励。这一复杂的方案引起了分析师关注，指出了用户和加密货币市场面临的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”流行程度飙升，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，以太币——第二大的加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司最近从美国风投公司Andreessen Horowitz区块链基金获得了1亿美元的融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时解释说，重质押是为扩展长期存在的加密货币做法“质押”所创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行验证和确认。在这一过程中，加密货币持有者，如以太币持有者，同意将其资产锁定，以完成验证过程。参与者在质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押给不同的区块链基础程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士表示，由于这种做法尚处于初级阶段，目前还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用重质押代币作为抵押品用于加密货币庞大借贷市场，可能会导致基于少量底层资产的借贷无限制循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能将整个加密货币市场局势扰乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况。它会增加一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以被重质押吸引，是因为收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师预计重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）中的最新发展，该领域中加密货币持有者投资实验性项目，希望在不抛售资产的前提下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或其他称为“空投”的赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户提供其新创建的代币作为激励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，这真的很投机，”Kaiko的Morgan McCarthy称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase美国加密货币交易所的研究主管David Duong表示：“他们现在出于预防目的这样做，期望获得某种奖赏但不知道是什么。”（COIN.O）提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首批学生设计的小卫星发射团队（根据其学术网站）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户在EigenLayer上重质押其代币并生成新的代币表示重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能会导致强制性平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的价值在Terra和Luna崩溃后迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重拚持乐观态度，指出质押协议中的资金与全球2.5万亿美元的净加密资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不预见到重质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O'Nei表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，加密世界正日益连接到主流金融领域，机构投资者也开始使用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered的加密货币部门，看到了大量机构对质押的兴趣，但因其难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”而认为重质押是一个太远一步，首席风险管理官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密货币部门，表示已与Kelp DAO合作，将部分资金重质押。Kelp DAO在4月份的一篇博文中说。不过，Laser Digital未对《华尔街日报》的评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行代币质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration represents cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration represents cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨⻄哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪娅·希恩baum赢得大选，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在其任期内的民众支持率推动了希恩baum的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，获得了58.3%至60.7%的选民支持票。这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的绝对多数，允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选民支持票后承认选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在联邦共和国成立200年来成为墨西哥首位女总统，"希恩baum在支持者的欢呼声中告诉他们，“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对于墨西哥是一个重大的进步，墨西哥以其男性主导的文化和全球第二大天主教人口著称，长期以来推动着更为传统女性角色的价值观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一名女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;说道，她是支持希恩baum的墨西哥最小地区塔拉哈斯加的支持者，“从前我们甚至没有投票权，即使后来能投票，那也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变了，我可以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum未来将面临复杂的道路。她必须在增加民众福利政策的同时，处理庞大的财政赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全，但对此鲜有具体细节。这场选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，这加剧了严重的安全问题。许多分析家认为，有组织犯罪在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内进一步扩张并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两个投票站发生了人员死亡事件而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的数据，在过去任期内，墨西哥的谋杀案总数超过了任何其他时期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警力和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则希恩baum可能难以实现整体安全水平的重大改善，"独立拉丁美洲政治风险分析家纳桑纳尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;治下的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国在大量中美洲移民穿越墨西哥到达美国的问题上的紧张谈判，以及与毒品走私合作的问题，当时美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据墨西哥官员称，如果11月赢得美国总统选举的是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将要解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁移，这是近岸外包的趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还必须处理产油国佩梅克斯公司的困境。该国石油巨头已连续20年产量下降，债务深重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无休止的资金吸收黑洞，毫无盈利前景。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫困，主导了强势比索和低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年可能面临巨额赤字和预计银行将在2025年预测仅有1.5%的缓慢GDP增长，这将不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中占据主导地位，试图将投票变成民众对他政治议程的公投。希恩baum拒绝了反对派声称她将成为"替身"的指控，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩baum向洛佩斯·奥夫拉多尔表示感谢：“他是一个独一无二的人，他以积极的方式改变了我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评认为希恩baum将成为离任领导者的替身可能与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法接受她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔迪娅·希恩baum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。摄影：福利斯特·孔哈，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔迪娅·希恩baum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。摄影：福利斯特·孔哈，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党MORENA宣布克莱尔迪娅·希恩baum赢得总统选举后，人们在墨西哥城中心广场展示标语“总统克莱尔迪娅·希恩baum”。摄影：梅斯拉·利佩，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：迭戈·贝塞里尔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结果公布后向支持者讲话。摄影：克孜塔·尼科尔-哈，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城的选举工作人员关闭投票站。摄影：何塞·路易斯·普拉塔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥维拉克鲁斯，人们在投票站投票。摄影：雅赫尔·塞万特斯，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，Zinacantan，人们在投票站投票。摄影：加布丽埃拉·桑巴里亚，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，投票日，人们在投票站展示被染色的指关节，以示已投票。摄影：亚历山德罗·门内奇尼，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外留影。摄影：路易斯·科特斯，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，选举工作人员在投票站准备。摄影：何塞·路易斯·普拉塔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥奇瓦瓦州诺罗迦奇镇，拉拉米妇女在投票站投票。摄影：约瑟·路易斯·冈萨雷斯，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在投票站投票日，一位女子在墨西哥城展示染色的手指。摄影：亚历山德罗·门内奇尼，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOFXT7AVBJHFKMVPVTREUXEM4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，锡安卡坦镇，人们在投票站投票。摄影：雅各布·加西亚，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，一位旅客在贝尔图乔胡阿雷斯国际机场投票站投票。摄影：亨利·罗梅罗，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥桑安德鲁斯拉拉金萨尔，人们在投票站投票。摄影：雅各布·加西亚，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，亚历山德拉·梅内格尼尼，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，公众在投票站外留影支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯。摄影：路易斯·科特斯，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，人们在投票站外留影支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯。摄影：克孜塔·尼科尔-哈，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，选举工作人员在投票站准备。摄影：何塞·路易斯·普拉塔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，公众在投票站前排队。摄影：路易斯·科特斯，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，公众在当选日前穿过市中心区域。摄影：迭戈·贝塞里尔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布将在大选前一天实施禁酒令，一名顾客在示意禁止售卖酒精饮品的商店外，摄影：迭戈·贝塞里尔，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>