<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 14:33:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三投票通过了解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五辞世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场中杀害和肢解毒品成瘾者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一处破败不堪的财产上被认定杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在其自有土地上被发现。之后，政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此案对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区带来了灾难性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性中，其中包括了60多名在过去十多年里从温哥华市贫民区 —— 拥有大量毒品的市中心东区失联的妇女。直至2002年初皮克顿被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民女性，地点位于温哥华市区以东约25公里的波特科奎特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据信是由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，遭到警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社向受害者家属道歉并要求从亚马逊下架此书。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次非洲国民大会（ANC）的大选表现不佳后，权力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选中，约71%选区的结果显示，ANC的得票率不足42%，比2019年上次选举的57.5%急剧下降，这是该党自种族隔离政策结束以来首次未能获得过半数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是一记重击，这一前解放运动组织现在可能不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的合作。这可能意味着需要在政策上做出让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党的要求辞职，以及其内部分裂党派批评者的压力，但ANC的一名高级官员仍支持他留任。分析人士也指出，尚未看到有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"ANC中没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，"来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能使他面临的任何反对行动都变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因在一桩“农场门”事件中被称可能涉及不当行为而陷入困境，这桩事件与一笔存放在其狩猎场家具中的现金有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这起丑闻相关的不当行为指控，赢回了次年作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因选民对失业率高企、犯罪率和电力短缺问题的不满情绪极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人时承诺，将改善该党形象，提振经济，而此前九年的罪行、腐败和经济衰退与前任雅各布·祖玛有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他2018年成为国家元首以来，最初的一波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然疲软，ANC高层官员仍然被卷入各类丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛。祖玛支持新党Umkhonto we Sizwe，并超出预期地表现良好，明显削弱了ANC支持率，尤其是在祖玛故乡夸祖 Luigi·纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"祖玛在夸祖 Luigi·纳塔尔.checkmate拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖 Luigi·纳塔尔是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特格卡说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期待一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖所表现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他能够建立共识，并在促进南非作为所谓的“全球南方”代表之一的声誉方面发挥了作用，这一术语指的是低收入和中等收入国家群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控案件，本月，法官裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决反对这些指控，并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在其竞选活动中试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他并未提供新的解决方案来解决南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，发表了对数万名支持者的讲话。许多人在他还没有说完演讲就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加大对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场近两个月战争的一个小而重要的步骤，专家表示，这可能会减弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌方使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能导致直接的冲突，特别是在拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应更高端武器的禁令相一致的规定，这些禁令也已经逐渐瓦解，从先进的美国战机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定已于本周生效，严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌方使用美国提供的武器反击来自边界对他们的攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌军使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射管和制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹以及其他武器越界攻击俄罗斯军队开辟了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下据点前将其驱逐，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利亚斯科夫表示，该机构是一家官方的智囊团，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国国防部情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新思考自己在对哈尔科夫的攻势中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程在几周前便已开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文案、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗通过加密视频会议提出请求，在哈尔科夫地区使用美国武器。该官员表示，沙利文案、奥斯汀和布朗在会议上制定了放松限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议带到拜登面前。该官员称，拜登同意基辅可以从俄罗斯领土安全位置反击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，在接受路透社采访时，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取此类行动，但他同时表示：“目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登对打击俄罗斯领土的禁令作为安全堡垒，发动针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮部署。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等能力在那里，”李说道。“它可能有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会大幅改变前线的移动，即使有改变。但会增加俄罗斯继续此类跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它就会在东部战区大幅削弱自己的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于乌克兰在战场上失去了优势，显然乌克兰打算在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前就职于战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的 target——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，尚未确定美国政策能否扩大至允许在俄罗斯境内的其他地区进行打击，但表示不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们将会继续做我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈尔科夫的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复因俄罗斯导弹袭击而严重损毁的儿童和青年体育骑术学校，在乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹列夫卡村，这是在俄罗斯侵略乌克兰过程中拍摄的照片。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥基伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组相机，表情坚定，并发出既适用于法律斗争也适用于政治战场的信息：他已经准备好斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩饰对一段成人影片女星支付封口费的行为而被指控的34项罪名成立的次日，这位共和党总统竞选人列举了一长串敌人和不满的情绪，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦法官为“罪犯”和“魔鬼”，并且把他的民主党对手乔·拜登总统谴责为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称这些人谋求非法移民的策略与他此前的竞选集会口号不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将当前面临的挑战形容为不是单独个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演说中通常带有幽默，但此次发言主要充斥着消极情绪。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一小张纸条。最后，他没有回答问题，而是在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开镜头时，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击了司法体系以及任何声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人互相视为对国家安全威胁的比赛中，拜登阵营从特朗普的言论中看到了他无法胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普发言时的混乱、绝望和失败，他在个人恩怨中撒谎，关于美国司法体系。任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多将纽约的判决视为不公正的裁决——通过WinRed平台在一天内仅捐赠了3480万美元，这创下了特朗普自诩的纪录。该平台是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其总筹款落后于拜登，但特朗普竞选团队在周五试图保持筹款的速度，通过向支持者发送一系列令人担忧的筹款信息来发起新一轮募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息中如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，称审判存在缺陷，不应该提起指控，曼哈顿的陪审团池被民主党操纵，且法官有偏见——这些指控均被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选幕僚们选择了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台上写道应尊重陪审团判决的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见犹如肛门……人人都有……”拉奇维塔在推文上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上矛头指向了在审判前警告美国人“不要泼更多的燃料助燃党派分裂的恶火”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，多名受访者表示特朗普的定罪使他们对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类反叛可能会在特朗普与拜登的第三次对决中对他造成损害，鉴于目前他在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治目的，就是想伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普因伪造商业记录以掩盖2016年向成人影片女星支付封口费的行为而接受审判后进行了新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守限制支出以增产的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周周末必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去 decade 多年间主导了非OPEC国家的原油供应增长，这得益于页岩油革命以及技术与效率的突破，这些因素显著提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到每日1293万桶，远远超过了2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减产部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家日益增长的产量。据初步消息来源透露，OPEC+的减产总额为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手制定一项复杂的延长减产协议，可能将一些减产措施延续至2025年，这是三位熟悉OPEC+会谈的消息人士周四透露的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日讨论供应策略，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但其对市场的影响将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约每日27万桶。这与OPEC预计的美国原油及凝析油产量将增加每日30万桶的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量的增长率将达到每日64万桶。三位是最具关注性的预测者，且它们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+集团的供应增长约每日100万桶。这意味OPEC+原油的需求量预计将较2023年增加约每日90万桶，根据OPEC5月的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将出现远低于全球需求增长每日110万桶的情况，且OPEC原油的需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为每日1313万桶，比去年12月时的每日1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，即使油价保持在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯韦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前的油价下，令人惊讶的是钻机数量没有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长趋于平缓的情况。它计划今年年底拥有12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“美国有潜力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前并无意以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加每日47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年，美国上市的生产商在投资者的压力下限制了增长支出。因未经节制的支出带来了惊人的增长，但在2010年代，来自页岩油领域的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来实际油产量的增加部分原因是私人生产商的贡献，现在他们正在合并浪潮中被吸纳。通过钻取更长的井以及压裂岩石来同时从更多的井中生产更多的油，增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了合并高潮，但预计当前的油价将保持不变，并有助于支持持续改进钻井和完井效率所带来的适度增长，”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际销售收入增长18%，而北美销售收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向更严格的资本纪律，从而导致不同的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺指出，他认为OPEC+将扩大其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。国际能源署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加每日140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州辛克附近佩姆比纳盆地奥齐斯石油拥有的一处租赁上，控制室看到了钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在德克萨斯州辛克附近的佩姆比纳盆地奥齐斯石油拥有的租赁上，控制室里可以看到钻井平台的操作层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里再次承担起黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通者角色，特别是在华盛顿试图调解与以色列的战争时。凭借数十年的经验，他助力促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了现年86岁的伯里仍然在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中占据的重要地位，并在真主党领导人Sayyed哈桑·纳赛尔在今年9月被以色列击毙后成为秩序的稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导者，自1992年起担任议会 speaker，成为黎巴嫩政教秩序中什叶派重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡斯semendorp 赞同伯里的谈判角色，称他是“大家哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特时，与伯里反复会面，努力促成停火协议，这一协议与加沙战争同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩真主党和以色列之间最后一次重大冲突时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，也缺乏与真主党接触的方式，美国将其定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，为帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国客机机上39名美国人质，伯里在全球范围内崭露头角。这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战中劫持了美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选 speaker 时，正值纳赛尔领导真主党崛起。二人共同领导“什叶派双雄”，这一术语是指在政教体制中主导什叶派政治代表和政权的大致有两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但也相当明确，他的作用是有界限的，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马勒运动影响力所及的地区，包括萨莱赫城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非塞拉利昂的一个移居自蒂宾奈的商人家庭，后来举家迁往黎巴嫩，在黎巴嫩活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾长期被边缘化的什叶派社群赞扬伯里在政教体制内帮助提升他们的地位，该体制下特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为律师出身，伯里接任创建阿马勒运动的伊玛目穆萨·萨德尔后，领导了阿马勒运动的军事崛起。期间，阿马勒运动反对内战中的几乎所有主要政党，直到后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部门，伯里似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年外交部电邮质疑他在2010年刊登时他对真主党的真正态度时，伯里否认了这一点，宣称纳赛尔“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士在加沙攻占南部以色列后犹太力量发动进攻时与真主党一道发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤至黎巴尼河以北，这条河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将黎巴尼河南移至边境比让真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对立面也批评他是带领黎巴嫩2019年经济陷于崩溃的教派精英之一，时值金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝为立法者选举总统，导致政府最上层的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如基督教新力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪，2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，在这个平台上，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，表明加密货币市场正在出现风险倾向。随着价格反弹和交易员寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而第二大以太币的年度涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司阿达娜森·霍洛维茨的风险资本子公司获得了1亿美元投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比六个月前的不到4亿美元，其增长显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人谢利拉姆·卡纳楠告诉路透社，该公司发明了重新质押机制，旨在扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目的，质押代币的所有者将其资产锁定在验证过程中作为部分步骤。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但会以收益的形式补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，作为对所质押加密货币的代表。重新质押允许所有者将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界在重新质押的风险问题上分歧严重，一些内部人士表示，这种做法因尚处于初创阶段而难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果这些新的代表被重新质押的加密货币的代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会基于少数基础资产形成无限循环的借贷。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品是用其他抵押品作为保证时，这并不是理想的状况，它给系统添加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益充满吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是风险性日益增强的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不抛售的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer的平台仍未直接向用户支付质押奖励，但随着平台机制的开发，用户正期望未来的奖励或其他赠品（如空投）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人们发放其新创发的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求空投驱动的，称其为“真是特别投机性的免费货币机制”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官大卫·杜昂表示，该公司提供质押服务但没有提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在只能预判性地操作，期望得到回报，但他们不知道回报具体是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授谢利拉姆·卡纳楠发起，据其学术网页，他曾是印度首个学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重新质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户重新质押代币，并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳楠表示，其平台旨在让用户选择何处质押他们的代币，并帮助新兴区块链服务的发展，而不鼓励更多以加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场回落期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着加密货币作为抵押品的价值迅速下降，与Terra和Luna代币崩盘有关的高风险借贷活动引发了这一现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳楠表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于此，而在于借贷协议。借贷协议正在误估风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业净资产来说规模很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界的损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有证据表明重新质押问题会对传统金融市场产生重大传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但由于难以建立“纸面追踪”，首席风险官安努什·阿雷夫夏坦认为重新质押仍需谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为一些资金重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示已为客户质押加密资产，并期望“围绕重新质押的生态系统将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的示意图。REUTERS/本罗蒂/供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的以太坊加密货币的示意图放在PC主板上。REUTERS/多多·鲁维奇/供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质条件下提供加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始新一天的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他方调节下，为以色列和哈马斯运动在加沙冲突中安排停火的谈判再次陷入僵局，双方均指责对方导致进展受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列对拉法几次攻势之后，以及对内对外对贝 trophy本尼·内塔尼亚胡内阁因加沙死亡事件和人质继续被扣押而施加的新压力下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判有34项重罪，凸显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与之前的计划有所不同，因为停火将在各方进入所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条件进行谈判。“只要谈判仍在进行，停火将继续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说明，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列人改变继续战争的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一部分人对此计划持不同意见，并会呼吁战争无限延续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们已经明确表示，希望占领加沙，希望继续战斗数年，捆绑人质对他们来说并不是优先事项，”拜登说道，“我已经敦促以色列领导层尽管面对各种压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争期间访问了以色列的美国总统，也是美国唯一一位亲自向以色列派兵直接保卫以色列的人，你们现在应该退后一步，思考失去这一时刻意味着什么。我们不能失去这一时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议的原因在于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这实际上是一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的、长达四页半的协议，”该官员说。“它又经过了细致的协商。现在能放在桌面上的是谈判的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是一次试图直接向以色列民众呼吁的尝试。主流的第12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话，以色列的审查机构此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率高于以往，休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的概率明显降低，尽管这一概率仍不能忽视，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据苏里的说法，全球公众对以色列的看法正在转变，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，以及拜登的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一个提议是：在六周停火，该停火可以延长以交付更多援助进入加沙的情况下释放生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月因以色列拒绝答应哈马斯在谈判期间结束战争的要求，以及升级对加沙南部拉法市的袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已经告诉调停者它不会在持续的侵略中参与更多谈判，但它愿意达成“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员说，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这次袭击并未越过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了几天前针对哈马斯的拉法致命炮击之后的可怕画面……” আমেриকার বিশ্বাসী ডেভিড বিডে মার্কেলীর প্রার্থনায় সূচীযোগ্য আমেরিকান যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্টও বলেন যে, ইসরায়েল হামাস সৈন্যদের মোতাবেক একটি তেজস্ক্রিয় আবন্ধক দিয়ে হারামজোদের সাথে হারিনা প্রস্তাব দিয়েছে।

মার্কেলীর প্রচারক এল ফিরস্ট এন্ড যুদ্ধ, বেলজিয়ামের দূতাবাস প্রার্থনায় অন্তর্ভুক্ত হয়েছিলেন। তিনি বলেন, কিন্তু এই প্রস্তাবে কোন চমকা দিতে হয়েছিল না, কারণ ইসরায়েলের বিজয় বেসরকারি অ্যাসাংটের কোন বিশেষত্ব ছিল না।

ইসরায়েলের লি-ময়ালা এবং করারিজ লি-ময়ালার কৌতুকশীল মনে করা হয়েছিল, মার্কেলী বলেন, এটি তাদের এবং বেলজিয়ামের কুর্তুইল-রি, যেখানে তিনি স্থায়ী জাতীয় উপদার্শে আংশিকভাবে কাজ করার আদেশ অনুসারে অঞ্চল বাঁচানোর ভিন্ন উপায় দেখায়।

তবে মিস্টার মার্কেলী বাঁধা আবন্ধকে ব্যবহার করে সরকার গোষ্ঠীর বিশ্বেস্ত্র হিসেবে শনাক্ত করতে পারেন, 

মার্ক্যালিও, 32 বছর পূর্ণ হওয়ার সময় শিকাগো পার্ক স্ট্রিটরেন্ডে সোয়ার প্রযোজনা করায় তার সোহাগের নাম গোপন রাখার চেষ্টা করেন এবং মানুষ হ্যাম্বর্গার ক্যানে হারামজোডের সৃষ্টি করেন।

বিডে যুদ্ধের প্রেক্ষিত্রে আমেরিকার মিসেন্টারিয়ালিটি ও উরুর দূতাবাসে ইসরায়েল সৈন্যদের রক্ষায় অবতরণ করছিল, এর নাম টেরনারি ফ্রােইটেস ধারণা ও স্ল্যান্ডর করার বিষয়ে অন্তর্ভুক্ত। বিডে টেরনারি ফ্র্যাঙ্কলার্মিটার অংশ নিয়ে মার্কেলীবাচারের টেরন ওফ ট্রাকস ব্যবহার করেছিল, যা টেরনারি ফ্র্যাঙ্কলার্মিটাররে বিদ্রোহের পেছনে দায়ী হওয়ার কথা বলে।

মার্কেলী, বন্দীর প্রতিবাদক হিসেবে আমেরিকার তৃতীয় সরকার এবং হারমজোডের বিজয় ব্যবহার করে কাজ করতে পেরেছিলেন, যা বাণিজ্যিক ক্ষেত্র আকারে ভাগাভাগি প্রয়োজনীয় বিজয় হিসেবে শনাক্ত করেছিলেন।&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>