<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 17:44:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的情况下实施新的加沙地带停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示：“现在该是结束这场战争并开始战后的日子了。”他正面临选举压力，要停止持续八个月的加沙冲突。他本人现在是开启对话以停止这场冲突的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列和加沙地带武装派别哈马斯之间停火的谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列连续几周对拉法地区的进攻之后提出的，同时也是在国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力加大之际，因加沙地带的死亡和人质的持续绑架而发起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发布在民主党总统的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新提议分为三个阶段，并不同于以前的提议，因为停火将在各方通过三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。总统说：“只要谈判继续，停火将持续下去。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括主要重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并呼吁无限期地继续战争。其中一些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想为多年战斗而战，对人质并不重视。但是，我已经敦促以色列领导层在这个交易中挺身而出，无论面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位一生致力于以色列的人，作为美国有史以来唯一在战争时期访问过以色列的总统，作为刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，他请求大家退一步思考，如果错失这一时机会发生什么。他说：“我们不能错失这一时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，由于最近的战场进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示：“现在真正出现了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的三页半协议。再次以犹疑不决的细节进行了谈判。现在摆在桌上的几乎可以说是进程的终结 quiz。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁。为首的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发表提 Draft。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道含有第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传递了一个既适合其法律斗争又适合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团次日对他犯有不实言论、试图隐瞒支付色情明星封口费行为的34项罪行宣判有罪之后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式列举了其诸多对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼领衔其审判的法官胡安·梅尔坎为“贪污腐败”和“恶魔”。他将他在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他谴责了证人们对他的指控、投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上反复提及的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战描述为他个人所无法独自克服的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常带有幽默感，但这次演说大多数时候都显得忧郁。特朗普在这一新闻发布会上仅持有一页小纸条。结束时，他没有接受提问，在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击了司法体系和任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将彼此描绘为对国家构成威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为他不适合作总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一项声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望、失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论他个人的不满，并对美国司法系统进行诽谤，让任何观看的人都有一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人视纽约的判决为司法错误——仅在周四一天就向他的竞选活动捐献了3480万美元。这是特朗普在处理共和党数字筹资的平台WinRed上的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总筹资方面落后于拜登，但他们在周五试图跟上节奏，向支持者发送了一连串令人不安的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会后的消息中说：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统一边，他们认为审判有缺陷，指控不应提起，曼哈顿这座民主派城市中，大量民主党陪审员存在偏见，而且法官存在偏袒——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔辱骂了全国大学共和党组织，该组织在社交媒体平台上说，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“意见就像屁股……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了拉里·霍根，马里兰州一位温和的前共和党州长，他正在竞选参议院席位，此前他在裁决前警告美国民众“不要用更多的有毒党派斗争火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州等竞争性州的共和党选民访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" target="_blank"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月份对他的支持，鉴于特朗普在这些摇摆州中微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离党将在他于拜登的再对决中造成伤害，但如果特朗普在多次摇摆州中的领先如此微薄，这一现象可能会对他产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来就像特朗普自己一样，将审判描绘成一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚州马里埃塔市一位62岁的退休警察斯科特·克莱顿说：“这纯粹是政治手段，就是为了伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，唐纳德·特朗普出席了一场新闻发布会。据称，他于2016年通过伪造商业记录隐瞒向色情明星斯姆西·丹尼尔斯支付封口费的行为，该事件当天判决有罪。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的一些限制的决定，虽然微小，却是具有重要意义的一步，进一步深入至这场两年之久的战争，专家们认为这有助于削弱俄罗斯对跨越边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美制武器打击目标太过风险，担心乌克兰的大型攻击可能触发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器装备的其他禁令完美契合，这些禁令也随后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周四生效的最新决定是针对哈尔科夫地区的战斗而量身定制的。美国官员表示，它允许基辅使用美制武器对“从边境进攻或准备进攻”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家们表示，这给了前线乌克兰人向使用美制高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和对准制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器装备的俄罗斯军队发起越境射击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米科尔·别利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队掘壕之前将他们从哈尔科夫地区击退。”该学院是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将会减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战斗前线调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在会发现他们自己陷入了被动，并将不得不重新思考他们进攻哈尔科夫所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员在匿名发言中表示，乌克兰在与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席海军陆战队上将不愿公开透露姓名洛·布朗于5月13日举行的保密视频会议期间提出了请求，乌克兰希望在美国境内使用其武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，放宽限制，沙利文于5月15日将建议提交给拜登。政府官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，自那以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社5月20日采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取这一步骤，当时他说：“到目前为止，还没有任何积极的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行袭击的规定，利用它作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部队部署在边境的另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥与控制（在那里）。”它“可能有一某种庇护所”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅此一项决策不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我认为（该决策）不太可能（甚至不会）对前线位移产生太大影响。但将使俄罗斯继续此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够作战能力以从东北部威胁哈尔科夫的能力。要这样做，它将削弱其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员反对允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美式武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回动能在这一年里困难重重的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不到一天后，《卫报》引述泽连斯基的话，他呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·卡尼亚恩表示，拜登的动作仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机关官员将会为下一步提出论据：打击更广泛的目标——也许是在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯表示，他不愿表明拜登政府是否会将其政策扩大到允许在俄罗斯的其他地区进行打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续做到我们的工作——这就是必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;_filepath&lt;/i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近马拉·达尼利夫卡村的儿童和少年体育运动学校遭到俄罗斯导弹袭击后的现场工作，乌克兰受到俄罗斯攻击，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥日伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商恪守承诺，调整加大产量的支出，这使得全球最大的原油产量国在2024年的增长预计将放缓，这可能在周末减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命的推动以及技术进步和效率提升所带来的产量增加，美国一直推动着来自非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Organization of the Petroleum Exporting Countries（石油输出国组织）及其称为OPEC+ olan üye üreticiler, geçen yıl üretim artışını telafi etmek amacıyla kısmen olarak üretimi artan Amerika Birleşik Devletleri ve diğer non-OPEC üreticileri nedeniyle üretim kesintilerini derinleştirdiler. Toplam OPEC+ kesintileri 5.86 milyon varil/gün seviyesinde bulunmakta olup, dünya taleminin yaklaşık %5.7'sine denk gelmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bilgilendirilmiş üç kaynaktan biri, Perşembe günü OPEC+ görüşmelerine aşina olan kaynaklar, grupun bu kesintilerin bazılarını 2025 yılına kadar uzatmayı sağlayacak karmaşık bir anlaşmada hazırlandigini söyledi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+ Pazar günü üretim politikalarını değerlendirmek üzere toplanırken, ABD üretimindeki artışlar still non-OPEC+ üretimde artışları teşvik ediyor ancak 2023 yılında olduğundan daha az bir tehdit sunuyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meclisteki en yakından izlenen muhasebecilerden biri olan Uluslararası Enerji Ajansı (IEA), ABD ham petrol tedarikinin bu yıl yaklaşık 270.000 bpd artması beklenirken, bu rakam OPEC kendi ham petrol ve kondensat üretiminin 300.000 bpd artacağı tahminlerine benzer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA, daha yüksek ABD üretim artışını 640.000 bpd olarak tahmin ediyor. Bu üç tahminci, geçen yılki rakamın çok altında olmuştur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC, 2024 yılında dünya talebinin 2.2 milyon bpd artmasını ve bu miktarınAmerica petroleum output growth telefonunu aşmasını bekliyor; bu, groupunun Mayıs ayındaki &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;oil market report&lt;/a&gt;ında belirttiği gibi, OPEC+ küme üreticilerinin arz artışının 1 milyon bpd'den fazla olacağı anlamına gelir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA, global talebin önemli ölçüde düşük olan 1.1 milyon bpd artmasını ve OPEC ham petrol talebinde az bir değişiklik bekliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geç bu yıl başından bu yana, ABD ham ham petrol üretimi az da olsa değişmemiş durumda. Nisan ayındaki üretim, Aralık ayındaki 13.26 milyon varil/günden 13.13 milyon varil/güne düşmüştür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endüstri liderleri ve analistler, petrol fiyatlarının 80 dolar/bidon civarında seyrettiği halde bile, 2023 yılında gerçekleşen gibi çıkışойдетottom gibi sürpriz_creation camiaları da uzun vadeli ham petrol üretimindeki artışı desteklemesi beklenmiyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Müşterilerimizin büyük oranda muhafazakar ve disiplinli kaldığını düşünüyoruz," ifadesiyle Paul Mosvold, anlaşmalı sondaj şirketi Scandrill'in genel operasyon müdürü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Mevcut fiyatlar göz önüne alındığında, vinç sayısının daha da artmaması oldukça şaşırtıcı oldu." dedi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şirket, kapital harcamalarını sabit tutarak sondaj kulelerinin yükseltilmesini geciktirerek düz bir sondaj büyümesini en iyi şekilde uyumlandırmayı planlıyor. Yıl sonuna kadar 12 kule işletmeyi planlıyor ve gelecek yıl birkaç daha sondaj kulesi yeniden Baden yönlendirmeyi planlıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes'den gelen verilere göre, ABD sondaj kule açısında 13% azalma ve şimdiye kadar 496 kule kalmıştır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P analistleri, "ABD, birkaç yıldır 1 milyon bpd'lik büyüme oranında büyüme potansiyeline sahip olmasına rağmen, şu anda bu oranla büyüme Ekstreman bir üretim faktörü olmuştur," dediler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights, bu yıl ABD ham ham petrol ve kondensat üretiminde 470.000 bpd artış bekliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Özel olarak borsada işlem gören ABD üreticileri, 2010'larda tıka biological growth sürmüştü ve bu da sentetik onarımcı sektör yerçekimi üretimde az bir geri dönüşe yol açtı; yatırımcılardan gelen baskılar nedeniyle son yıllarda büyüme harcamalarını sınırladılar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geçmiş yıllarda beklenmedik kişisel üretim artışları, bazıları şu anda sektördeki konsolidasyon dalgasıyla karşı karşıya olan bazı birçok üreticiler tarafından gerçekleştirilmiştir. Stret stoke well sondajları ve mermerin çatlattırılarak aynı anda daha fazla well'den petrol elde etmek için ham petrol üretimini artırmışlardır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Son zamanlarda gerçekleşen konsolidasyon dalgasına rağmen, sondaj ve tamamlama verimliliklerinin sürekli iyileşmesi nedeniyle mevcut petrol fiyatlarının devam etmesini ve genel ABD ham petrol üretiminde ılımlı artışları desteklemesini bekliyorum," dedi Timothy Roberson, Texas Standard Oil başkanı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_&lt;figure&gt;&lt;img alt="The o&amp;本公司 &amp; Нагорный кадр of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near CHANNELitemapinguimSmarty Cannabis-wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;_&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最为糟糕的选举结果后，将遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举所获得的57.5%相比，大幅下降，并且首次在三十年内未达到多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个小型政党或多个政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;协商联合政府协议&lt;/a&gt;或采取其他形式的协议来治理该国。它可能需要在政策上作出让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转行商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党派内部深陷分裂的批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已表示支持他留任，分析师们则表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、《拉马福萨传》一书的作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这场选举中的主要政治家中获得最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使任何对抗他的动员企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当完整的选举初选结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去曾因2022年一个调查小组的报告而处于悬念之中，报告称他可能在一家狩猎农场的家具中藏匿的现金一案中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了有关“农场丑闻”的指控，该丑闻被&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&amp;quot;农场门&amp;quot;&lt;/a&gt;所命名，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC历来最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪和严重影响电力供应等问题的强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺在九年的丑闻、腐败和经济衰退后整顿党纪并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他担任国家元首后的第一波狂热很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高级官员仍被丑闻所围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周投票的决定性打击来自他宿敌祖玛，他支持了新成立的政党“乌姆孔托韦西”，该党表现超出预期，在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）极大地削弱了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“祖玛巧妙地困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN易受攻击。”“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并且期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上似乎犹豫不决，以避免加剧他党内部分歧——与他20世纪80年代作为工会领袖时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他的构建共识的技能和他在提升南非作为所谓“全球南方”卫道士声誉中的作用表示赞扬，“全球南方”是对低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最为突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官们作出裁决，以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认指控，并在拉法赫继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他几乎没有提供任何新解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，拉马福萨在索韦托的一座足球场，面对成千上万支持者集会的人群中承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连续杀人犯罗伯特·皮克顿在周五逝世，享年74岁。据悉，他本月月初在一所最高安全级别的监狱中被另一囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年被判处杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪肉农场中残酷地处理他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在他位于温哥华附近的简陋地产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官对他另外20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大大赦署表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该署在一份声明中表示：“我们深知，此罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初皮克顿被捕前超过十年间从温哥华贫穷的毒品泛滥的市中心东街区失踪的女性的其中一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心东部约25公里处的皮克顿猪肉农场发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在其上架销售数小时后被亚马逊撤下。《温哥华太阳报》当时报道称，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并且他被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Robert William Pickton的法庭案件在新威斯敏斯特开始的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本未注明日期的档案电视图像中，Robert William Pickton在他位于Port Coquitlam的家中被展示。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台提供投资者以锁定代币换取回报，这种复杂的方案分析师警告称对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的 startup EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，其平台上已引入价值188亿美元的加密货币，较六个月前不足4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押，以扩展一项名为“质押”的长期加密实践中，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在 &lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;核对和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押允许所有者将那些新代币再次质押，与基于不同区块链的方案和应用程序相结合，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界中，对重新质押的风险存在分歧，一些人认为这一做法过于初生，尚不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币的新代币在加密的大规模借贷市场中用作抵押物，可能出现基于少数基础资产的借款循环。他们说，如果每个人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何东西都是以抵押物为抵押时，这并不理想，它引入了之前不存在的风险要素,"加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，重新质押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融领域风险性世界中的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在其持有物中获得大量回报，而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这个机制尚未开发。用户正在加入平台，以期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新建代币。用户希望这种名为"EIGEN"的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这种空投所推动的，他称之为“真正的、真正的投机，这种免费钱的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险,"美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，该交易所提供质押但不是重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预防性地这样做，（预期）他们将会得到一些奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan启动，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支在印度启动了第一个学生设计的微型卫星的团队的成员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上重新质押他们的代币并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“潜在的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的影响，因为在Terra和Luna代币崩溃之后，用作抵押品的加密货币代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;关注&lt;/a&gt;加密世界中损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题向传统金融市场传播的任何实质性风险，”S＆P全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融接轨，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门的Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们将重新质押视为走得太远了，因为很难确定资产的去向以及如何分配奖励的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2023年6月16日拍摄的插图照片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将离任的领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计票，她赢得了介于58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院均取得可能的两三分之二多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了介于26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在热烈的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，该国以其男性的文化而闻名，是世界上第二大罗马天主教人口国，多年来一直推行更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，当你能投票时，是为你丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝这一切都改变了，我得以亲历其境，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在提高民生福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将是财政负责任的，并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但提供的细节很少。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人遇害，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，犯罪组织实施犯罪活动并在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大和加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也被普埃布拉州投票站发生的两名人员遇害事件玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，共有人被杀——超过185,000人——这是墨西哥现代历史上任何其他政府时期都没有发生的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则程度以改善执法和减少纵容，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上取得重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战是，在美国喜欢流动的移民大量涌入墨西哥和毒品走私安全合作方面与美国进行紧张谈判，此时美国正面临芬太尼流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得总统选举，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%关税的中国汽车征税，并表示他将调动特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将承担解决电力和水短缺问题以及吸引制造商搬迁的任务，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何对待墨西哥石油巨头Pemex的问题，该公司的产量在20年间持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是一处无尽的深渊，你把公共资金投入其中，公司却从未盈利。他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索加强和失业率降低——这些成就使他的受欢迎程度极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现大量赤字，中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将使这变得越来越不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;主导竞选活动&lt;/a&gt;，试图将选举转变为对他的政治议程进行公投。虽然她誓言将继续洛佩斯·奥夫拉多尔的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策，但她否认了反对派关于她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多德描述为“一位独特的人物，为我们的国家带来了变革”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师弗丽·里奥斯女士认为，性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导人的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党更多纳党的总统候选人，在墨西哥城举行选举胜利后的演讲中向她的支持者们挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉凯尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党更多纳党的总统候选人，在墨西哥城举行选举胜利后的演讲中向她的支持者们挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉凯尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城下城区的索卡洛广场，墨西哥执政党更多纳党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着横幅庆祝，“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马赫·艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的选民在普选举日投票后，盖上墨迹的手指，墨西哥，2024年6月2日。路透社亚历山大·门纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选举日当天，工作人员在投票站做准备，墨西哥城圣巴托洛梅奎亚拉纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的选民在普选举日当天投票，墨西哥奇瓦瓦州诺罗哈奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
...（更多图片和图注省略）...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更有效地应对疫情的谈判将于2025年或更早之前结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在在COVID-19期间的认可失败之后，加强在疫情前后的事前与合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但由于发达国家与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括为最严重和全球性威胁性健康危机设立的新类别“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达尼莫·盖布雷叶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定，体现了成员国共同保护自己及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和公众服务部长谢安达尔·贝塞拉周六表示：“随着这一协议的签署，我们采取行动确保各国承担责任，并加强举措，以防止疫情在威胁到美国人民和我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的更改旨在在COVID-19导致700多万人死亡后，加强世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>