<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 13:01:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方表示，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的重大连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区猪场内杀害毒瘾者和卖淫女子并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官判定他杀害了六名女性，其中部分遗体被发现于距离温哥华市中心不远的一处破败房产内。在对其判处终身监禁后，政府检方撤回了多达20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州的一所监狱内遭到袭击后去世的，袭击发生后，他已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括德士古区超过60名在十多年间失踪的女性，该区域是温哥华贫穷且毒品泛滥的地区。33名女性的遗体或DNA被发现于位于温哥华市中心东侧约25公里处的皮克顿猪场，其中很多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊迅速下架了一本据说是由皮克顿撰写的书籍。当时《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀人犯声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目前线照片，拍摄于皮克顿位于彭塔库姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目前线照片，拍摄于皮克顿位于彭塔库姆的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流感大流行条约有望在2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已持续两年就达成一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间增强合作，鉴于COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和应急准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有约束力的公共卫生规定达成了一项平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定表明了成员国共同的愿望，即保护自己的人民及其所在的整个世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们朝着承担责任和采取措施防止可能威胁美国及其安全的疫情爆发的方向迈进。”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，修订全球卫生规则旨在加强世界应对COVID-19疫情后新病原体的防卫。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。通讯社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因祖囯党和选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民主联盟（ANC）自废除种族隔离以来最差选举结果后，实力明显削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的统计结果中，来自大约71%投票站的数据显示，ANC的得票率低于42%，相较2019年的上一次选举，得票率减少了15.3个百分点，这也是ANC自30年前首次未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对于南非而言是一次重创，意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能导致政府政策的调整或重要内阁职位的更替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖和商人，拉马福萨可能会面临反对党和内部批评者的辞职呼声，但ANC高层有高层官员支持他留任，分析人士指出目前没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接过重任的统一候选人，”南非开普 Town大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中作为主要政客获得了最高的支持率，党内派系之争可能使任何反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举成绩发表评论，他的发言人表示，将在周日宣布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年前后已陷入困境，当时一个调查小组报告称，他可能因家具抽屉里藏有一笔现金而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，该丑闻被称为“农场门”，并在该年晚些时候赢得了连任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺清理党派形象并重振经济，这之前九年间因前任雅各布·祖玛的丑闻和经济衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初开始执掌国家时，最初的狂喜很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高官们仍然笼罩在丑闻的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的主要竞争对手祖玛，祖玛支持新党umkhonto we sizwe并表现出比预期更好的战绩，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛使拉马福萨和ANC陷入困境，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这结束了拉马福萨的项目……在选举失败的情况下，不能期望事情能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨受到批评，因他似乎在关键改革问题上避而不谈，以避免加剧党内分歧；这与他作为工会领袖在80年代展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的协商技能，以及他在推动南非成为“全球南方”的领军人物中所起的作用，后者是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的声音之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝诉讼，导致法官们裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者称他并未提出新的解决方案来解决南非所面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他表示会做得更好，当一大群数千名支持者聚集在索韦托足球场时，许多人在他演讲结束前便散去。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容包含强烈语言，出现在第17段)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番适合其法律和政治斗争的话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭陪审团将他定罪，指控他因虚报文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而涉及34项罪名的一天之后，这位共和党总统候选人列举了一长串的对手和不满，言语愤怒，泛泛而谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的法官Juan Merchan为“不正直的人”和“恶魔”。他形容其对手、即将到来的11月5日大选的竞争者乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并仿效其集会演讲内容，抨击那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，他认为这些挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这么做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常夹杂着幽默，但今天的讲话大都非常严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一份薄薄的笔记。会议结束后，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者们也对外抨击司法系统和任何认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人都将其对方视为对国家构成威胁的大选中，拜登竞选团队通过特朗普的讲话得出结论：他不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个心神错乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对外大肆诉说自己的个人怨言，同时错误地描述了美国司法系统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有人认为纽约的裁决是司法不公，但特朗普阵营声称，仅在周四，他的竞选活动就从支持者处筹得3480万美元，这创下了共和党捐款平台WinRed单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该募捐活动落后于拜登，但周五仍试图加速筹款步伐，给支持者群发了一大波警告性质的捐款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”新闻发布会后另一条信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判过程有缺陷，指控从未应被提出，陪审团来源在民主党的纽约是个濡染环境，并称法官有偏见——而地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些批评力度不够的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性共和党学生组织发文表示轻蔑。该组织在社交媒体平台X上发表声明，称必须尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西维塔发帖说，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还通过X平台抨击了前马里兰州州长、温和派的劳瑞·霍根，他在裁决前曾警告美国人“不要助涨由更多党派对立心态带来的局势恶化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉西维塔在回应中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普被判有罪使他们在11月的选举中重新考虑了支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在几处摇摆州影响特朗普与拜登的再对决，鉴于特朗普在这些地方的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大多数接受采访时的共和党人与特朗普的说辞类似，认为审判不过是政治游戏，意在阻止他尽可能多地停留在竞选活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地让他无法竞选。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，住在美国佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这种程度，就能对任何人都做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克戴米尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克戴米尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深化对乌Conflict involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国政府在乌克兰与俄罗斯的两年战争中迈出的一个虽小但意义重大的一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在切尔卡瑟地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与美国近年来对基辅武器装备供应的诸多限制相吻合，这些限制已经逐步被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对切尔卡瑟地区战斗的精准施策。美国官员表示，乌方现在可以使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵提供了一个明确的信号，即可以使用高机动能力火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器来攻击跨境的俄军，专家认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在切尔卡瑟地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退。”乌克兰国家战略性研究所的研究员米科拉·比利叶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们在向切尔卡瑟地区进攻时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出，请求使用美国武器在切尔卡瑟地区对跨境目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。据这名官员透露，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在对该决定进行最终敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取此类行动，但当时他说：“迄今没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄领土内进行打击的规定，将其作为发射对切尔卡瑟地区攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市切尔卡瑟距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境直接保持其火炮的支持。可以从那里保持防空、电子战、指挥与控制的支持。”利说，“它可能有一定的庇护性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会大幅度改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（这项决定）不会大幅改变前线的移动情况，如果有什么改变的话，但这将使俄罗斯更难以继续执行这种跨境行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力对切尔卡瑟地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫，”他说道，“为此，他们必须将其东线作战部队暴露出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提及了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯夺取战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，就在华盛顿宣布政策转变的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准允许其攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前 Pentagon 官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的政策变化。但这是一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门官员将要求下一步骤：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁切尔卡瑟的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日在布拉格的讲话中未对拜登政府是否能放宽政策允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后切尔卡瑟的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫附近、小邓里夫卡村受损严重的儿童及青年体育骑术学校。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经太久，是时候结束了，转而开始新的篇章。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着在大选年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯领导的激进组织之间停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列针对拉法的多次入侵，并且国内及国际上施加的对贝内-内塔尼亚胡政府的压力加剧之后提出的。这些压力源自以色列在加沙的伤亡以及人质仍被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人与共和党总统候选人的对手唐纳德·特朗普前一日因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议包括三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括年长者和妇女在内的人质将被释放，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条款。“只要谈判继续进行，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人将不同意这项计划，有些人甚至在政府联盟能够无限期继续战争。他们明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。”拜登说，“尽管无论压力如何，我敦促以色列的领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于与以色列的唯一一位总统，曾于战争期间访问以色列，在美国对伊朗进行攻击时派遣美军直接支援以色列，我恳请你后退一步，考虑如果你错失这机会会发生什么。”他说，“我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国政府官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的道路通向危机的终结。这是一项详尽的四页半协议。”官员说，“这一协议经过了仔细的谈判，现在摆在桌面上的，实际上是过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的演讲极具戏剧性，被解读为直接向以色列民众进行游说的努力。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止出版该提议的详情，主持人丹尼·库什莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，这项提议较以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在但明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里指出，全球公众舆论已对以色列产生厌倦，在美国的影响之下，这可能促使以色列民众渴望结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案建议，为换取为期六周的停火，加沙遭病、年长和受伤的人质将被释放，停火期可延长以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而于本月早些时候破裂，以色列随后对拉法北部进行了扩大攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，已告诉调解者，在当前进攻持续期间，它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项包括交换人质和囚犯的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表有家属被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，激起国际愤怒，但尚未跨越美国切断对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的痛苦。”拜登周五表示，“我们看到了本周在拉法的一场致命火灾中的可怕画面……以色列针对哈马斯发动袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对南部的哈马斯袭击做出回应进攻加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，此次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部拉法地区的被摧毁建筑废墟中行走。路透社/法瓦兹·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新类型的平台，在此平台上，投资者通过锁定其代币获得奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称，这对于用户和整个加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的人气高涨，是加密货币市场风险偏好最新的标志。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场正在吸引更多的投资者。比特币，最大的加密货币，正处于历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德里森·霍罗威茨的加密货币基金筹集了1亿美元，现在其平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，目的是扩展传统加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的加密货币的新代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，有些人认为这一做法尚处于早期阶段，还存在太多不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的不断循环借贷，这可能会在所有参与者同时退出时扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品会被再次作为抵押品使用时，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师说，通过重质押，投资者可以获得更多的回报，因为一次可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一环，投资者在期望不售出资产的情况下获得高额投资回报。EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其创建的新代币EIGEN作为奖励。用户希望通过这个叫做EIGEN的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求免费奖励与赠品的驱动，称这是“非常、非常投机的免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到自己会获得某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他之前是华盛顿大学的助理教授，也是印度第一个学生设计的微型卫星团队的一员。根据他的学术网站，Kannan将EigenLayer描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供代表已质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，但不代表鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系，这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场低迷期间更多波动性。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押中，而是在借贷协议中。是借贷协议错误定价了风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失会通过流动性风险蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何因重质押问题传染到传统金融市场的重要风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始使用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody公司见证了对质押的显著机构性兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于复杂，难以跟踪资产的去向及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，日兴证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其中的一部分资金进行重质押，Kelp DAO表示。Laser Digital并未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产的质押，并预计“一个围绕重质押的新生态会浮现出来”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自巴黎的这幅插图展示了加密货币比特币的象征。图片由路透社Benoit Tessier摄，2024年3月9日，文件图片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了一块主板上的以太坊代币，摄于2023年6月16日，巴黎，法国。图片由路透社Dado Ruvic摄，文件图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行降低支出以限制产量提升的承诺，这使得世界最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，这可能缓解OPEC+在未来几天内进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国凭借着页岩革命和技术创新带来了生产效率的提高，推动了全球非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在过去的一年通过加深供应减产以弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的漏洞。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三大知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的减产延长协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议商讨供应政策，美国生产量的增加继续推动非OPEC国家产量增长，但相比2023年，威胁已有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量在2024年比2023年应增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长将降至110万桶/日，并且OPEC原油需求量将不会出现明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年至今，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为每日1313万桶，相较于去年12月份的每日1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，美国石油生产商在当前油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度。”斯坎德里尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更显著增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟改进其钻机的计划，以更好地匹配相对平坦的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并于明年再部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年能够实现每日增长100万桶，但目前并没有增长至如此程度的意愿。”S&amp;P分析人士在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商的扩张支出有限，因为缺乏回报的页岩产业导致了无法控制的支出推动了高速发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私有生产商，这些公司正被一波行业&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;所席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石的方式提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来出现了合并浪潮，我预期当前的油价将继续存在，并有助于支持因不断改进钻井和完成作业效率而实现的适度增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长了18%，北美市场收入下降了6%，部分原因是国际市场的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行的分析师加洛瓦尼·斯塔诺福说道，并认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞银银行的斯塔诺福说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在新墨西哥州温克附近Permian盆地的Oasis石油公司租赁的土地的钻探平台操作层从控制室中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在新墨西哥州温克附近Permian盆地的Oasis石油公司租赁的土地的钻探平台操作层从控制室中拍摄。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的改革项目。奥夫拉多尔的支持者中贫困人口的数量为其当选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长，希恩巴乌姆根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在大选中获得58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中赢得三分之二的超多数席位，这将使得执政联盟可以不依靠反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我得以成为墨西哥首位女性总统的第一次，”希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中说道：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言意义重大。墨西哥以其男性主义文化闻名，并且是全球第二大天主教人口国家，长期以来推崇更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是首次在北美（包括美国、墨西哥和加拿大）赢得选举的一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙泰伊尔女士在接受采访时表示，她是墨西哥最小州图拉克的支持者：“以前我们甚至不能投票，即使能投票也只是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，情况已经变了，我得以亲身见证这一历史时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希恩巴乌姆面前的道路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要提高安全水平，但提供的细节并不多。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，截至目前已有38名候选人遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯安那州的选举日现场还发生了两名人在投票站遇害的事宜。这份死难人数超过185,000人的成绩单创下了墨西哥现代史上任何一届政府的纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警务和减少司法不公方面进行前所未有的投资，否则希恩巴乌姆或许难以实现整体安全水平的实质性提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师内特肖尔·费南德里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在巨额移民流动和毒品贸易合作方面的紧张谈判，而此时美国面临芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员认为，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普获得，这些谈判将更加困难。特朗普表示将对所有来自墨西哥的美制汽车实施100%的关税，并宣布将调动特别部队打击毒品集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需应对电力和水资源短缺，并吸引制造商就地生产，这是近岸外包趋势的一部分，在此趋势下，公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆也必须解决墨西哥石油公司（Pemex）面临的严峻问题，该公司经历了生产和债务双重危机，后者已经持续了两个十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能只是无休止地投入国有资金，却让该公司一贫如洗，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少了贫困，维护了强势比索和较低的失业率——这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但今年墨西哥赤字预计将达到较大规模，而2025年中，央行预计GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在竞选活动中试图将投票转化为他政治议程的全民公决，尽管希恩巴乌姆重申她绝不会成为奥夫拉多尔的傀儡，但已承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩巴乌姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是一位独特的个体，使我们的国家得以更为美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯认为，对希恩巴乌尔成为奥夫拉多尔的傀儡的批评反映出性别歧视：“令人难以置信的是，人们不能相信这位女性会做出自己的决定，这与她身为女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
克莱乌达·希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在胜选演讲中回答支持者的祝贺，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·库恩哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克莱乌达·希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。路透社/拉奎尔·库恩哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在墨西哥城市中心扎库拉广场举起“总统克莱乌达·希恩巴乌”标语，6月2日，2024年。路透社/马赫尔·埃利佩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，6月2日，2024年。路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日胜选演讲后与支持者交流，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/凯特兹法利-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站关闭，6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在大选日投票站等待投票，6月2日，墨西哥维尔瓦。路透社/亚奇·查贝拉斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥南部的zinacantan，路透社/加布蕾拉·桑班雅
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在选举日排队投票，6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇港尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站内，6月2日，墨西哥恰亚诺斯。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Raramuri女性在投票日排队等待投票，6月2日，吉瓦察吉利，索诺布尔阿。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥城，人们在投票手指上留下墨水标记，表示他们已经投票。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在选举日，人们在圣胡安香穆拉投票站投票。路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥城的旅行者在贝尼托·胡安·伊雷扎国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥城的圣安德烈·拉拉因扎尔投票站，人们在投票。路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥克莱乌达，克莱乌达·希恩巴乌姆。路透社/拉奎尔·库恩哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒投票。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，圣胡安香穆拉，人们前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
6月2日，人们在墨西哥城投票站前排队等待投票。路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，6月1日，人们提前在市中心步行。路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月1日，墨西哥城的投票站前一天，政府宣布禁止销售酒精。路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>