<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:39:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克特兰农场杀害吸毒者和妓女，并且肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名在温哥华附近其破败财产上发现部分遗体的女性而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后去世的，当时他在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在一份声明中表示：“我们认识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国范围内的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性自10多年前从温哥华贫困的、毒品泛滥的东镇消失，直至2002年初的皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克兰姆约25公里东侧的波特·科克兰姆，警方共在皮克顿的猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿写了一本书，这本书在上架几小时内就被亚马逊下架。据报道，在该书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获得罪名成立的判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合他在法律斗争，也适合他在政治战场上的言论：他已准备好对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约 jury 因他为了隐瞒支付给成人电影明星“静音费”而伪造商业记录被裁定34项罪名成立后的一天，身为共和党总统候选人的特朗普愤怒地列举了一连串的对手和不满，言语粗犷、思绪飘忽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审此次审判的法官胡安·梅伦罕为“腐败”的、“魔鬼”，称民主党的竞争对手乔·拜登是“我们国家史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员，还模仿集会演讲，抨击他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，将眼前的挑战描述为不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选讲话相比，这次讲话更多带有一丝阴郁。这次新闻发布会中，特朗普仅拿着一页笔记。发布会结束时，他也没有回答记者提问，便携着儿子埃里克·特朗普匆匆退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机镜头之外的筹款呼吁信和其他社交网络上，前总统的支持者们也对外界对他可能犯罪的指控进行了激烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一位主要竞争对手对支持和威胁的攻击下，拜登阵营进一步引用了特朗普的言论作为证明——即特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的一番混乱、绝望且失败的言论，他大肆谈论自己的个人怨愤并捏造关于美国司法系统的谎言，任何观看报道的人都能得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数认为纽约的判决是对正义的颠覆——仅在周四就向其竞选活动捐赠了3480万美元，创下了特朗普赢得RedWin平台上共和党数字筹款的一日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总筹款方面落后于拜登的竞选活动，周四，这场竞选活动继续扩大其筹款的攻势，向支持者发出了一批具有警示意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不屈服！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信上高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判存在缺陷，指控本不该提起，陪审团来自偏向民主党的纽约曼哈顿，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党对此次判决的批评若是不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手立刻会跳出来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在社交平台X上发表声明支持尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……”，拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还反击了马里兰州的温和派前州长、共和党参议员竞选人拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要因更多党派立场的对立而将‘燃料’添加到‘火’上”。拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州，多次对特朗普进行采访的共和党选民表示，特朗普的有罪判决可能让他们重新考虑他们对他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃可能会对特朗普造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势，他与乔·拜登的竞选重赛面临着潜在的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，采访的大部分共和党受访者听起来与特朗普本人很相似，都将此次审判视为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是很有政治操纵性，仅仅是为了伤害他，尽量让他停留在竞选之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这样，也就能对任何人做到那样。没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，接近71%的投票站的计票结果显示，ANC的得票率为42%以下，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商结成联盟或其他形式的协定，以便继续执政南非。他们可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及本党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员却支持他留下来，分析人士认为，目前还没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博尔特说道，博尔特还曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是有名望的政治人物中受认可度最高的，党内派系斗争可能使他很难被动员反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全数初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前的总统职位前途曾几度悬而未决，在2022年的一个调查小组报告指出，他可能因在庄园家具中藏匿一笔现金而涉嫌不当行为时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农场门”丑闻中的不当行为，并在同一年晚些时候新获得为期五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最严峻的考验之一，选民对失业率高企、犯罪和停电等关键问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象和重振经济的承诺当选ANC领导人，从前任总统雅各布·祖马那里继承了九年的丑闻、腐败和经济增长停滞的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着2018年他成为国家元首，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，而高层ANC官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性击败来自其死敌祖马，祖马支持新党“姆基诺托我们丁科萨”（Umkhonto We Sizwe），该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢纳塔尔省（Kwazulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马赫夸说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还指望事情一如既往。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他达成共识的能力以及推动南非作为低收入和中等收入国家的“全球南方”的代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出以色列种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事行动。但以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就是他们的亮点，但批评者称他对南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万支持者宣称“将做得更好”，然而许多人未听完他的讲话就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中逐渐深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场已持续两年的冲突中更深入卷入的一步，专家表示，这可能会削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险。美国担心，大规模的乌克兰进攻可能会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则与美国此前对基辅供应高端武器的禁令相契合，这些禁令均在近年逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，该政策允许基辅使用美国提供的武器反击来自领土另一侧的俄军，无论他们是正在进攻还是刚刚完成进攻准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰军队绿灯放行，使其能够使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄军发动反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米哈利卡·比亚尔耶斯科夫表示：“这有助于稳定前线，在俄罗斯军队未牢固占领之前，可能促使他们撤出哈尔科夫区域。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅需要抽调部队从东顿巴斯关键战场的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在被动的局面下；他们不得不重新考虑在进攻哈尔科夫地区时所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席C.Q.布朗将军提出请求，要求允许使用美国武器跨越边境打击俄罗斯本土目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同为放宽武器使用限制提出建议，沙利文于5月15日将此提案呈交给拜登。消息称，拜登同意乌克兰应能在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善该决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日采访中呼吁其合作伙伴采取此类步骤，但当时强调：“迄今仍无积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目资深研究员罗伯·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内使用武器的禁令作为安全区域进行进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直架设在边界对面，可以将防空、电子战、指挥控制设施等留在那里，”李说。“这可能给予了他们某种程度的避风港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不太可能极大改变前线的移动情况。但会使得俄罗斯难以继续进行跨境作战行动。”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁。如果想做到这一点，会严重削弱东区作战部队的人员配备。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器能力的范围，尤其是在俄罗斯在战场上夺回主动权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，《卫报》就引述泽连斯基的话称，请求美国批准对深陷俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡辛与战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的举动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但是一步。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一套步骤：打击更多目标，或许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格演讲时表示，他无法确认拜登政府是否会进一步扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击，但未排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取适当和调整的措施。”布林肯称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫区域俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，来自《路透社》的瓦伦廷·奥吉伦科拍摄并已被发布确认文件的照片显示，俄罗斯导弹袭击袭击了位于哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的儿童与青年运动骑术学校。 图片来源：REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下重新恢复加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新一天开始的时候了。”拜登说。身为竞选年总统的他，正承受着结束加沙冲突的巨大压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的加沙战事停火谈判多次受挫，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区持续数周的进犯以及对贝尼·内塔尼亚胡政府施加的国内和国际压力之下提出的，主要是关于在加沙的死亡事件以及人质持续被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布这份停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，这一计划不同于之前的任何提议，因为它意味着在所有三个阶段进行谈判期间停火都将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙市区撤回，释放包括老人和妇女在内的人质，人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的人口，将返回加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火就会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，包括大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些反对该计划的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，并且会继续要求战争无限期延续下去。一些人甚至在政府联盟内部，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想多年继续战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。但是，我已经敦促以色列的领导层尽管面临各种压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接防御以色列的人，我请求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个化解危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程最终的阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并视为直接向以色列民众发起的呼吁。周一晚上的主要频道12电视台中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查机构此前已禁止发布此提议的详细内容，主播多尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授，认为该提议的成功可能性比以往任何时候都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能对以色列发动严重攻击或袭击恐怖事件的可能性大幅降低，尽管它仍不能忽视这个问题。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，这可能会鼓励以色列人希望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日早些时候提出的另一项人质提议呼吁在以释放掉队、年老和受伤的人质，换取六周停火，该停火可能延长，以允许更多援助物资进入加沙城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求结束战争而崩溃，并加大了对拉法地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三表示，它已通知调停方，在当前的侵略行动期间，它不会参加任何进一步的谈判，但如果以色列停止战斗，它准备好达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法致命营地火灾中的可怕画面，这是一次以色列针对哈马斯的袭击袭击……之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击加沙以来，已有超过36280人死于该地区。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

![一位巴勒斯坦人在被毁 buildings 的废墟中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁建筑物的废墟中行走，地点位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里在华盛顿寻求调解黎以冲突以结束战争的过程中，再度扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别在其主导的什叶派穆斯林社区尤其如此。自以色列在9月暗杀伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉之后，他被视作镇定影响因子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，“黎巴嫩正在关闭一个有史以来最为危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派能够获得的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人奈姆·克塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称其为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，以达成停火协议，该停火协议是在加沙战争的背景下，在9月加剧的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色也与他在2006年帮助结束黎真冲突的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩尚无总统，内阁也仅拥有部分权力，且几乎无法接触被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质一事，使他获得全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为议会议长，适逢纳斯里拉崛起成为真主党的领导人。他们共同领导了“什叶派双雄”，指那两大主导什叶派政治代表和多数政府机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的人士表示：“他是真主党的受信任伙伴，这使他非常重要，但对他能够起到的作用也有明显限制，这可能源于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火射向伯里阿拉姆运动势力范围内，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流亡商人家族，幼时随家人移居黎巴嫩，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中饱经压迫的人士赞赏伯里帮助提升了该社区的地位，在曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的教派制度中，特权自上而下倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯里接替了阿拉姆运动创始人穆萨·萨德后，便引领阿拉姆运动取得了军事实力的增长。阿拉姆运动和包括真主党在内的几乎所有的主要内战派别作战，并且后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里支持其什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党产生了同步的政治行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电邮披露出他对于真主党的真实态度后，他在2010年否认了这一电邮，宣称纳斯里拉与其“一样同等”。同年，阿拉姆运动战士在以色列对加沙地区发起进攻后，与真主党一道向以色列发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始到访贝鲁特并会晤伯里，企图终止以色列与黎巴嫩边境的炮火交战，并劝说真主党撤回利塔尼河以北，利塔尼河南北长30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将利塔尼河南移至边界比让真主党撤离利塔尼河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有反对者称他为黎巴嫩教派精英之一，他们在2019年将经济推向崩溃，原因是金融体系在数十年的腐败统治下崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一些人指责他拒绝召集议会会议，为议员选举总统，留下的总理之位已经空缺一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁，伯里的角色引起了真主党政治竞争对手的不满，例如基督教力量组织，他们认为任何谈判都必须由总统亲自进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未出现在照片中）。2024年11月15日。路透社/法希尔·阿萨迪档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="挂在贝鲁特建筑上的黎巴嫩议会议长纳比·伯里的标语牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德失踪45周年之际，黎巴嫩议会议长纳比·伯里的照片挂在贝鲁特的一栋建筑上。2023年8月31日。路透社/毛姆·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制支出的承诺，以提高产量，这使得全球最大的原油生产国2024年的产量增长速度放缓，这可能减轻OPEC+周末扩大原油供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩革命和技术创新提高产量突破的影响下，带领非OPEC生产国推动了全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+盟国去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC生产国产量上升带来的影响。OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，三名熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，该协议将允许这一集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日召开会议，考虑原油供应政策。美国生产增长继续带动非OPEC+产量增长，但其威胁将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增加64万桶/日。这三位都是最受关注的预测者，他们的预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团的供应回升幅度约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率为仅110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，相比去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年似乎不会像2023年那样惊喜增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔尔表示。“令人惊讶的是，钻机数量没有增长更多，考虑到目前的价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能力在未来几年将其原油产量增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资有限，因为不受节制的支出虽然推动了至关重要的增长，但在2010年代限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人生产商的生产效率提高，一些这些生产商目前在校进行一系列整合，这种整合正在改变该领域的面貌。他们通过钻更长的钻井和破碎岩石同时从更多的井中生产石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续支撑美国整体原油产量的适度增长，因为持续改进钻井和完井效率的进展将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更多侧重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将主导石油和液体生产增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存，”瑞信银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个位于奥古斯汀石油公司在佩姆盆地威克附近持有的租赁权上的钻井平台操作室从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一个位于奥古斯汀石油公司在佩姆盆地威克附近持有的租赁权上的钻井平台操作室从控制室可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州威克。路透社/尼科·奥尔福克斯/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁入其中以换取奖励，这引发了分析师的警告，称该复杂方案可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“循环验证”（re-staking）的热度飙升，是加密货币市场风险偏好增加的最新信号。随着市场上涨和交易者寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）已接近历史新高，而以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致“循环验证”热度飙升的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密投资部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引超过188亿美元的加密货币，相较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了“循环验证”来扩大长期存在的加密货币实践——验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中众多计算机来核查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者需将其资产作为验证过程的一部分进行锁定。持有者在参与验证期间暂时无法立即访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些验证平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。通过“循环验证”，所有者可以将这些新代币再质押给不同的基于区块链的程序和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于“循环验证”的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚不成熟，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表“循环验证”加密货币的新代币用作加密货币广阔借贷市场中的抵押品，那么基于少量基础资产可能存在连续的借贷循环。这可能导致所有人在同一时间退出时面临广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品进一步支持其他抵押品时，这并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为“循环验证”可能回报更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“循环验证”是分散金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出的情况下产生巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期望未来发放的奖励，或其他发放的钱包称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台用户发放其自己新创造的代币，用户希望这个被称为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“循环验证”平台的增长是由于用户寻求空投，称这“真的很投机，就像是免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易公司Coinbase研究负责人David Duong表示（COIN.O），“他们现在预判自己将因此得到奖励，但不知道奖励的具体内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的负责人Sreeram Kannan于去年推出了一款服务，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星团队，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的“循环验证”平台也涌现出来，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供其代币的“循环验证”服务并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者签订任何正式协议……这是一个产生现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为“循环验证”可能带来“隐藏风险”——如果“循环验证”代币用作加密借贷，则可能会导致因市场低迷而被迫清算以及更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的走势受高风险借贷的影响加剧，随着用于抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘循环验证’而在于借贷协议。借贷协议未正确定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“循环验证”，指出在2.5万亿美元的全球加密行业资产中，“循环验证”协议中的现金数额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界的损失会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从‘循环验证’问题向传统金融市场蔓延的风险并不重要，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融相互联系，“循环验证”也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部分Zodia Custody目睹了机构用户对股权投资浓厚兴趣，但将其代币“循环验证”视为一步走得过远，因为难以建立“纸张记录”，追踪资产去向和分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的“循环验证”。Kelp DAO在一份4月份的博客中说，Laser Digital对此未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行“循环验证”，并预计“围绕‘循环验证’会形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能增加在流行病发生前后和期间的合作，此前承认了新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，《国际卫生条例》谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一份平行协议，修订了现有的具有法律约束力的公共卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中新增了“流行病紧急”这一类别，适用于最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天我们所作出的历史性决定展示了各成员国共同保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示，“通过这一协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁美国人民和国家安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改变意在在新冠大流行导致超过700万人丧生后，加强世界各国对新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利布索/资料照片/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利布索/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希恩鲍马以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以巨大的优势当选为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政蓝图。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在低收入阶层中提升，助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长。墨西哥选举委员会宣布，她在大选中获得约58.3%至60.7%的选票，破了墨西哥民主历史上的最高得票率纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中有可能获得三分之二的多数席位，将有能力在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女性总统，”Sheinbaum向支持者发表讲话时激动地说道，支持者们齐声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜选对墨西哥来说是一个里程碑，该国是世界上男性主导文化较为明显的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家。多年来，天主教传统观念和女性角色令墨西哥的社会变革迟滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大历史上的首位通过普选当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性。”一名87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶来自墨西哥最小的州蒂拉斯滂卡，兴奋地说道，“以前我们甚至不能投票，如果可以的话，还要被丈夫指派选谁。感谢上帝，事情发生了这样的变化，我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将面临复杂的发展道路。她需在推出提高民众福利政策的同时应对沉重的财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选初选结果宣布后，Sheinbaum告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺提高安全性，但迄今提供的细节较少。该次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，多达38位候选人遭到谋杀。许多分析师指出，洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，犯罪组织的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还受到普埃布拉州选站发生的两起死亡事件的影响。马科斯·洛佩斯奥布雷多尔执政期间，在他的任期内，墨西哥的命案数量超过任何其他现代行政管理系统，尽管命案率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足够的资金改善警务系统并减少有罪不罚的现象，否则Sheinbaum很难实现整体安全形势的重大改善。”独立拉美政治风险分析师纳塔内尔·帕里什·弗兰林尼认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了下城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的一项挑战将是与美国进行艰难的谈判，确定如何处理持续涌入美国的大量移民以及毒品走私的问题，这正值美国芬太尼成瘾问题愈演愈烈之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统竞选在今年11月落入唐纳德·特朗普手中，这些谈判将更加困难。特朗普表示，他希望对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并愿意调动特种部队对抗犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将生产设施移至邻近市场，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需思考如何重新定位国家石油公司墨西哥石油公司（Pemex），公司的产量已经下降了二十年并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不应该只是一直往公共资金的无底洞里投入而公司从来没有盈利。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强势比索和较低的失业率——这些成功使得他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但这不会容易，因为墨西哥今年预计会出现较大的财政赤字，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的全民公决，寻求通过选举来决定自己的政治议程。尽管她承诺继续大增开支的多项政策，包括帮助最贫困人口的政策，但仍有反对派指责她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为墨西哥国家所做的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评她的说法认为她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”带有性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，他们不相信她会做出自己的决定，我认为这跟她是女性有关。”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后对支持者作出回应。墨西哥城，2024年6月3日。 来源：Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA党总统候选人，对支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。 来源：Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城市中心的佐卡尔广场，墨西哥执政党MORENA宣布Claudia Sheinbaum赢得总统大选。2024年6月2日。 来源：Reuters/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在选举日发表演说后与支持者互动。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员关站前准备。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人民聚集在普埃布罗克索科特兰投票站进行全民选举投票。墨西哥，2024年6月2日。 来源：Reuters/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特拉科坦，2024年6月2日。 来源：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，选举日投票站，人们排队投票。墨西哥，2024年6月2日。 来源：Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在投票站外与支持者合影。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在普尔塔·巴托洛梅·夸亚兰的一个投票站准备事宜。墨西哥，2024年6月2日。 来源：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查科斯赫奇，奇瓦瓦州，2024年6月2日。 来源：Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，民众在选举日投票时向工作人员展示涂上墨水的手指。2024年6月2日。 来源：Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑胡安查马尔多拉，2024年6月2日。 来源：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位旅客在墨西哥城的墨左拉布纳尔国际机场临时投票站投票。2024年6月2日。 来源：Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普拉蒂卢纳索拉，2024年6月2日。 来源：Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;桑胡安查马尔多拉，2024年6月2日。 来源：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;科马丘恩，2024年6月2日。 来源：Reuters/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；；"&gt;墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在接受媒体采访时向投票站走去。2024年6月2日。 来源：Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;支持反对派总统候选人索希蒂尔·加尔维兹的民众在投票站外举标语等待投票站开放。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;工作人员准备投票站事宜。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;人们在投票站附近排队等待选举。墨西哥城，2024年6月2日。 来源：Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；墨西哥城，2024年5月31日。 来源：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日，人们通过市区，准备周日的大选。 来源：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;面对政府宣布的禁酒令，街道上的便利店被塑料覆盖并挂出“因干法禁止出售酒精”的招牌。2024年6月1日，墨西哥城。 来源：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>