<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:30:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社记者供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱服刑期间遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的一个猪场杀害和肢解毒品吸食者及卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸被发现于其简陋的地产上而被判有罪。当时政府部门检方在对其判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱内死去。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中的许多人都是温哥华市中心贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性中的一部分，失踪事件持续了十多年直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波茨柯密特市，当局发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所撰写的书籍在亚马逊上架几个小时后就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未标注日期的电视影像，拍摄于波茨柯密特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿未标注日期的电视影像，拍摄于波茨柯密特的家中。路透社/环球电视网/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党经历其自种族隔离终结以来最差选举结果后，面临重大损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的选票份额低于42%，而2019年最后一场选举时，该党获得近57.5%的选票。这是ANC自30年前首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组建联合政府或其他形式的协议，以继续执政，这可能需要政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，且分析家认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有明确的团结候选人能接任拉马福萨，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中最受支持的人之一，ANC内部的派系斗争可能使反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公开宣布初步完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就曾经面临过接任危机，在2022年，一份委员会报告指出，在他的私人猎场家具中藏有现金可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”一案中的不当行为指控，并在该年晚些时候赢得再次担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是对ANC迄今为止最艰难的一次考验，因选民对高失业率、犯罪和频繁的停电等议题深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，提振经济，此前九年间，由于前任雅各布·祖玛的丑闻和经济衰退，经济一直处于停滞状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家领导人时，最初的一波兴奋很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票的关键败绩由他的劲敌祖玛造成，祖玛支持新党“南非之心”，该党超出预期的表现和对ANC的支持造成重大打击，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（Kwazulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC彻底遏制。他知道他们会在夸祖鲁-纳塔尔省显得弱势，”政治分析师拉尔夫·马特凯瓦指出。“拉马福萨的计划到此结束……输掉选举但指望一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上犹豫不决，避免加剧政党分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的果断不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称他通过共识建设的技巧和推动南非成为“全球南方”的象征，为南非赢得了声誉。自称为低收入和中等收入国家的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨曾是全球支持疫苗公平分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年取得的成就，但批评者们说，他对解决南非最严峻挑战的方案相比之下显得贫乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，大概有数万人聚集在索韦托足球场，但演讲尚未结束，许多人就已离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两年战争中采取的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种禁令与其他美国对基辅高级军备出口的限制一致，这些禁令也已经逐渐解除，包括美国先进的喷气战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵一个信号，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下营盘之前将其赶出该地区，”乌克兰国家安全战略研究所高级研究员米科拉·比莱伊斯柯夫表示，该研究所隶属于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报人员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调派军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯现在会在战略上处于不利地位，不得不重新思考他们在对哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决断过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了请求。沙利文在5月15日向拜登提出建议，同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开要求伙伴国家采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗布·李表示，由于美国禁止打击俄罗斯境内目标的禁令，俄罗斯一直在利用这一禁令作为安全后盾，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯的火炮可以靠近边境保持，其防空、电子战和指挥控制单元也可以留在那里，这也许是某种程度上的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅度改变前线的移动，但如果能够使其继续从事跨境行动变得更困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏力量对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力，无法从东北方向对哈尔科夫形成实质性威胁。”他补充说：“这样做，将导致东部战场上的军队被削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯，并在周二重申了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在今年战场上占据主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是根本性改变政策，但这是迈出的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的 targets —— 可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有说明拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将来，我们将继续保持我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉丹李夫卡村的儿童和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损，火场附近有消防员在工作。路透社/瓦连京·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像机，发表了一番既符合他在法律上又符合政治上的战斗言论：他准备好了，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向艳星支付封口费而面临34项指控有罪的一天之后，这位共和党总统候选人一口气罗列了一长串对手和不满，怒气冲冲且言辞凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼他的审判法官胡安·梅尔昌法官为“腐败分子”和“魔鬼”，称民主党的乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）是他11月5日选战中的对手，在历史上是最糟糕的总统。他还猛烈抨击了为其作证反对他的证人、表决弹劾他的人大代表，以及他指责非法入境的移民（这话语呼应了他在集会上的言论）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将眼前的挑战视为个人所不能及的更大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选活动中时常穿插幽默，但这次演讲主要令人感觉阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅握有一张小巧的讲稿。在结束时，他没有接受提问，迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普在他身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和个人在社交媒体上的行动，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位候选人互相视为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自己的个人不满中语无伦次地讲述，扭曲了美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分将其纽约裁决视为司法不公——在周四单日通过其竞选活动获得了3480万美元的捐款，特朗普团队如此表示。这是一天内特朗普通过电子筹集的最高记录，平台名为WinRed，用于共和党人数字筹资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于其总体筹款不如拜登，该竞选活动在周五继续加速，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一则从特朗普新闻发布会后传来，猛然大写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，声称此次诉讼有瑕疵，指控本来就不应该出现，陪审团在大量民主党的曼哈顿选拔，而评审团是带偏见的——而地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅疾或坚决时，特朗普的盟友和竞选助手则再次攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国性保守派学生团体，该团体在其社交媒体上的声明表示应尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一颗。”拉西维塔在X上发布了一个帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上转向了温和派前共和党马里兰州州长拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要用更多的党派化心态助长火势”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据对宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民的采访，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛在特朗普与拜登的再对决中可能对他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人差不多，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行为，为了伤害他，尽一切可能使他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在亚特兰大表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人安全。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米尔（&lt;i&gt;Thomson Reuters/Brendan McDermid&lt;/i&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社档案照片/布兰登·麦克德米尔（&lt;i&gt;Thomson Reuters/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中发挥关键调停作用</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新担任黎巴嫩真主党与美国之间的重要协调人角色，鉴于华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，伯里凭借数十年的经验帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中依然举足轻重的地位，并且自以色列在九月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，伯里始终被视为稳定力量的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三通过电视发表讲话时说，黎巴嫩正在关闭“历史上最为危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人民为了国家的未来展示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中以阿迈勒运动的领导人身份崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派成员所能达到的最高地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判人，并称其为“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次通过访问贝鲁特与伯里会面，试图促成停火，停火在同一时间段内与加沙战争同步，并在九月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年协助结束真主党与以色列之间主要战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未有总统，内阁只有部分权力，并且难以接触被视为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人选。他是那个国家，”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放因1975年至1990年黎巴嫩内战而被什叶派激进分子劫持的39名美国人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，恰逢纳斯拉勒成为真主党的领导人。两人共同领导着“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表权及大部分国家机构的两个派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖合作伙伴，这使他变得非常重要，但显而易见的是，他能做的也有限，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿迈勒运动影响力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移居商人家族。他孩童时期随家人移居黎巴嫩，大学时期即投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于曾经忧患重重的什叶派社群而言，伯里在提升他们地位方面发挥的作用收到广泛赞誉，尤其是在一个权利偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派体制中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的人，伯里接替了他的创始人穆萨·萨达德之后掌控阿迈勒运动。穆萨·萨达德在1978年前往利比亚旅行时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动在军事上的崛起，该运动在内战期间几乎对抗所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐齐步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报在2010年发布后引发质疑，伯里否认了大使馆对他的真正态度，宣称纳斯拉勒“就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士与真主党一起发射火箭炮支援加沙的哈马斯针对以色列的行动，以色列于10月7日在南部对其发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边界的炮火交换，并试图说服真主党撤到黎塔尼河以北，该河流流经边界北部30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“让黎塔尼河向南移动比让真主党向北撤退更容易。”一名接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，在2019年金融系统崩溃后导致黎巴嫩经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他因拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手感到不满，他们认为只有总统才能进行任何谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔赫埃尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="什叶派领袖纳比赫·伯里在贝鲁特某栋建筑上悬挂的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩什叶派领袖纳比赫·伯里在贝鲁特举行的纪念什叶派领袖穆萨·阿勒·萨德消失45周年集会上，其画像悬挂于建筑上（资料图片）。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成加沙新的停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他面临&lt;b&gt;选举年&lt;/b&gt;压力，需终止持续八个月的&lt;b&gt;加沙冲突&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方代表的调停谈判旨在为以色列与哈马斯准军事组织之间的停火安排协议，已经多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周对拉法的侵入行动，以及对内政和国外对本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件及人质长期被扣情况下的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权其谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有&lt;b&gt;34项重罪&lt;/b&gt;指控的第二天，民主党总统的提议也将这一候选人对比凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议有所区别，因为它要求在各方通过所有三个阶段的过程中继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火中，以色列部队将从加沙平民居住区撤出，交换回包括老人和女性在内的人质，数百名巴勒斯坦囚犯也将获释。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资入境，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续维持。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列国内那些支持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不同意这个计划，也有人呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府中，他们已经表明了自己的立场，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年。人质不是他们的优先事项。”拜登说，“我已敦促以色列领导层支持这个协议，无论面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果这个时刻失去了会发生什么，我们不能失去这个时刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的蓝图。这是一份详尽的四页半协议文件，经过精心谈判后达成。”该官员说道。“摆在桌面上的是一整个进程的收官之作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼性的，并将其视为尝试直接向以色列民众提出请求。率先播出该演讲的12频道中断了晚间新闻节目。以色列审查机构之前曾禁止公布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何提议成功的可能性都高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何重大攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍然存在。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众越来越反对以色列，萨里表示，这可能会促使以色列希望结束冲突，而拜登的影响力也将是一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多积极性。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是用生病、年老和受伤的人质交换六周的停火，停火可延长以允许更多物资运入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束冲突的条件，并在拉法南部加大攻势，该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，已告知调停者其不愿在持续的军事行动中进行更多谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发国际社会愤慨，但没有触及美国设下的关键红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。 “我们看到了本周在拉法发生的致命大火，以色列打击哈马斯的行为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列应对其在10月7日南部以色列发动的哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部加沙地带贝特拉赫亚，2024年6月12日，一次以色列军事行动中摧毁的受损建筑废墟上，一名巴勒斯坦人行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+ 考虑延长减产计划</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守限制支出以抑制产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国国内原油产量温和增长的推动下，在2024年放缓增长速度，从而缓解OPEC+成员国进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过往十年中的大部分时间里一直引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术创新和生产效率的提升，从而推动产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长逾百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年进一步减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的减产总量达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据参与OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划于周日开会讨论供应政策，美国的产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但其威胁程度将比2023年低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，后者预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三者是最值得关注的预估者，他们的数字均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日，意味着OPEC+原油需求有望比2023年增加约90万桶/日，这一预期出自OPEC在五月的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;的预测，2024年全球需求增长将只有110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持稳定，并延后对钻机的升级，以便更好地与钻井活动的平缓增长对齐。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在来年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有扩展到这个速度的意愿，”标普分析师在周四发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者的压力，公众在美国上市的石油生产商在增长方面的支出有限，因为过去的无节制支出推动了爆炸式增长，但限制了页岩油田的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分是由于私人生产商推动的，其中包括如今正在经历并购浪潮的许多份额增加的钻井活动，他们通过钻更长的井孔并用压裂技术方法在同时更多的井中产出石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到近期合并潮的影响，我预计当前的油价将持续，这有助于支持总体美国石油产量适度增长；钻井和完工效率的持续改进将继续发挥支持作用，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如哈里伯顿&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向发生了转变，更加注重资本纪律，这使得人们对形势有了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国加上加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量的增长。3月份美国能源信息署（EIA）报告显示，非OPEC+国家的石油液产量预计今年将增加140万桶/日，而OPEC+成员国的产量预计下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油生产增长，”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业楼层从奥古斯丁·佩尼盆地由奥古斯丁石油公司拥有的一块租赁地的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的作业楼层从奥古斯丁·佩尼盆地由奥古斯丁石油公司拥有的一块租赁地的控制室俯瞰，地点在得克萨斯州的温克。图片来源：路透社/尼克·奥克福德/文件照片  2018年8月22日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转入新的平台，投资者在将他们的代币锁定以获得奖励之际获得了回报。据分析师警告，这一复杂模式对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”流行正是加密货币市场风险日益增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的这一现象愈演愈烈。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在六个月内增长了数千倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押来扩展传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。业主通过允许他们的加密资产在验证过程被锁定来完成这一过程。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得新发行的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币所有者可以将这些新代币多次质押于不同的区块链项目和应用程序中以获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性存在分歧，内部人士表示，这项技术尚处于起步阶段，还无法确切知道风险所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果重质押的代币作为抵押品在加密货币的大型借贷市场中被用作保证金，则可能导致基于少量底层资产的借贷行为循环无穷。如果所有人都同时试图退出市场，则可能导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当所有抵押品都有衍生的抵押品时，这并不是理想的模式，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“它引入了一个新的风险元素，这个风险以前并不存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以从多个质押中同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)世界中的一项最新发展，投资者投资于实验性计划以期生成大量收益而不需要出售他们的代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台上尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为期待未来的奖励，或者说是其他赠券，称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其自己新发行的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称之为“真的真的很投机的免费资金”。他强调：“这非常危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们现在预防性地进行这种方法，(他们)预期会获得某种奖励但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微型卫星项目的团队成员，据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将有意质押的用户与需要被质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供智能合约，代客户将代币重质押于EigenLayer，并生成代表重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是让用户自行选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务成长，而不激励更多基于加密货币抵押的借贷。”Kannan提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系...这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷中，可能会导致被迫清算以及市场低迷期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，加密货币作为抵押品在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出重质押协议中的现金相对全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场构成实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融市场相连，重质押也正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押是“走过场”，因为难以确保资产去向以及奖励分配的可视化记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本加密货币机构Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该公司为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>