<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 17:22:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀案的罪犯之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的猪舍农场杀死了吸毒者和卖淫妇女，并肢解了她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。皮克顿承认杀害了6名遇难妇女，其部分残骸在温哥华附近的一个破旧地产上被发现。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这类罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中的许多人来自于温哥华棚户区—东区，该区域亦被称为“吸毒区”，超过十年间，超过60名女子在此失踪，直到2002年初皮克顿被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪舍农场附近的大海郭quitlam地区，警察在带走33名受害者的残骸或DNA样本中，有相当一部分是原住民身份的妇女。这些残骸在距离市中心约25公里处的彭伯顿农场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时《温哥华太阳报》报道，《罗伯特·威廉·皮克顿自传》在亚马逊上架后数小时内便被撤下。据称，书中，皮克顿声称自己是清白的，警察是在陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求将其从亚马逊移除，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，拍摄于不列颠哥伦比亚省的彭伯顿农场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的照片拍摄于未指定日期的电视影视剧拍摄。路透社/环球电视/档案照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在作为执政的非洲国民党（ANC）党派表现最差的选举结果之一的选举期间，其领导力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，选举日当天约占71%的选区表明，南非国民党的得票率低于42%，创下30年来首次未赢得多数席位的局面，其得票率比2019年大选时的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他政党进行合作，或者采取其他形式的协议来治理国家。这可能意味着政策让步或让重要内阁职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾是工会领袖，后来转型成为商人，可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民党一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者来进行权杖交接，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中比其他主要政治人物拥有更高的认可度，内部分歧将使动员反对他的任何努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尚未对此发表评论，拉马福萨的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨因涉嫌在自己的一家猎场家具中的现金存在不当行为而面临调查，但被认定无罪。这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年这次选举被认为是南非国民党的一个严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应严重中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚期，克劳斯·祖马任内成立的九年间，腐败和经济下滑引发了混乱，拉马福萨当选南非国民党的领导人，承诺重塑该党的形象并复苏经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家主席时，短暂的欢呼很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，高层国民党的官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性逆风来自拉马福萨的对手祖马，祖马的支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，严重削弱了南非国民党的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-那塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和南非国民党的棋子打成了死棋。他知道，他们在这个省很脆弱，”政治分析师拉夫尔·马特韦加表示，“这就意味着拉马福萨的项目终结......你不可能在选举中失败，然后继续如常做事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内分裂。这是一个与欣快时代形成鲜明对比的缺失，那是在八十年代作为工会领袖时展现的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的折中能力和他在推动南非作为低收入和中等收入国家之一的代名词“全球南方”中的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他任内，特别是在新冠疫情疫情期间，拉马福萨一直是推动公平分配疫苗全球最引人注意的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控。本月，国际法院裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事行动，而以色列则对此指控坚决否认，并继续进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调南非国民党的成就，但对于解决南非最根本的挑战，批评者指出他提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民党的最后一次竞选集会上，拉马福萨在支持者集会上许诺“会做得更好”。许多支持者在听他讲话之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步通过武器决定介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国总统对乌克兰在两个月前开始的冲突中进一步介入的一个小型但具有重要意义的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区发起的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。由于担心乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅禁供更先进武器的规定很好地契合的规则，这些禁令在随后一段时间里被逐步打破，从先进的美国制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区正在进行的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线人员可以使用诸如“高机动火箭炮系统”(HIMARS)发射器发射带有“制导多管火箭系统”(GMLRS)导弹的美国支援武器，以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国战略研究国家研究院研究员米科拉·比莱何斯基表示：“这可以帮助巩固前线，并将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去，即使他们在该地区挖设工事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格 created a plan表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上陷入被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略。”菲利普·英格赖斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时乌克兰国家安全与保卫局局长杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联席参谋长主席C·Q·布朗进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了一份放宽限制的推荐意见，苏利文在5月15日将该意见呈交给拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯军队。自那以来，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受彭博社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚大学地缘政治项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯通过利用拜登对打击俄罗斯领土范围的禁令，将其作为一种安全基地来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以一直将火炮放置在边界附近；能够保持防空、电子战、指挥和控制，”利表示。“这也许提供了一定程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行跨境军事行动的难度。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格赖斯表示，由于俄罗斯军队在东北方向缺乏足够的兵力，他们无法对哈尔科夫地区构成有效的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”菲利普·英格赖斯说道。“要做到这一点，他们需要在东部的战斗区域中暴露更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提到有可能引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求进一步利用美国武器打击俄罗斯领土的范围，“特别是经过去年俄罗斯在战场上占据主动的艰难一年之后”，乌克兰军方和一名美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在白宫宣布这一政策转变的不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为华盛顿战略与国际研究中心研究员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化。但这是一个重要举措。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将要求采取下一步措施：打击更广泛的军事目标，即使它们并不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取我们一直在做的一切措施，适时地调整适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
俄国导弹袭击后乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校遭受破坏的现场照片。&lt;time datetime="2024-05-30"&gt;2024年5月30日&lt;/time&gt;，乌克兰。摄影：瓦伦廷·奥吉伦科/路透社（文件照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下，重启加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，并称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启新一天的时候了。”拜登说，他面临着选举年阻止加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过调解努力在以色列和哈马斯军事运动之间达成停火协议，但谈判多次受阻，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列针对拉法数周的入侵以及本土和国际上对加沙死亡人数及人质持续拘禁的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被定罪的前一日提出，特朗普是民主党的总统竞选对手，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议不同，停火将持续到双方完成所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列将从加沙居民区撤军，交换回包括老年人和女性在内的人质，每天有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火将根据谈判继续下去的时间持续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会接受这个计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们非常明确地表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们而言不是首要优先事项。我们必须让以色列领导层支持这笔交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步，想想如果失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，因为它在战场取得了重大进展。“现在确实有一个通向危机结束的路线图。这是一项详细到四页半的协议，已经经过详细谈判。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是尝试直接吸引以色列民众。以色列12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。《以色列先驱报》的安德烈·库什玛罗称，以色列审查此前曾禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史学和公共事务教授杰里米·萨里表示，这项提议的成功几率更大。“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列民众更希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在六周停火期内，释放加沙的生病、年老和受伤人质，这一提议在以色列拒绝接受哈马斯关于停止战争的要求后，在本月早些时候瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其告诉调解者它不会在当前的军事行动持续期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，其愿意进行“全面协议”的谈判，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯关押在加沙的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际怒斥，但未触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了早期本周来自拉法致命火灾的恐怖画面，以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击导致加沙封锁以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，这些废墟是在2024年6月12日以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉瓦造成的。路透社/穆罕默德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时神情严肃，发表了一番既适合法律斗争又适合政治战场的言辞：他准备好了要进行战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院裁定他因掩盖与成人电影明星不光彩交易而伪造商业记录，共计34项罪名成立的判定结果公布一天后，共和党总统候选人罗列了一连串的对手和不满，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔罕法官为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“迄今为止美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，控诉曾通过弹劾投票反对他的国会议员，并重申了他在集会上常常用的论调，批评非法闯入国境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视作比个人更为重大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过去的竞选演讲中曾点缀着些许幽默，但这一次的演讲大多阴郁。他在这次新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束后，他没有接受任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的发言，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败者发表的关于他个人问题的言论，以及他对美国司法系统的谎言，使任何观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大多数视纽约审判结果为冤案的特朗普支持者向他的竞选活动捐赠了3480万美元，单日数据创下纪录。这笔捐款来自一款名为WinRed的共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在整体筹款方面落后于拜登的竞选活动，其仍试图加快筹款步伐，在周五发送了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;br&gt;“我永远不会投降！”特朗普在发布新闻发布会之后的信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为该审判存在缺陷，相关指控从未应被提出，曼哈顿多为民主党人占主导地位的陪审团诚信度受到质疑，而法官偏见——这一争议当地的官方表示否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当批评不迅速或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则会出面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一家名为“X”的全国大学生共和组织在社交媒体上表示应该尊重陪审团的裁决这一观点进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样多……每个人都有一个。” 拉奇维塔在他的帖子中评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州前共和党州长劳瑞·霍根，霍根在判决前曾警告美国公众：“不要让更多的党派性言论使局面更为紧张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在“X”平台上回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中对他的支持开始动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛在涉及到多个摇摆州的特朗普与拜登的竞选再对决中可能会对他造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数接受采访时的共和党人表示与特朗普本人的措辞惊人一致，认为审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，目的是伤害他，尽量让他远离竞选舞台。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人做事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日. 路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，审判结果表明他因在2016年向成人电影明星斯托西·唐纳莉隐瞒付款而伪造商业记录，纽约地方法院裁定他34项罪名成立。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续履行减少支出以提升产量的承诺，这将使全球最大石油生产国美国2024年的增长速度放缓，从而减轻欧佩克+本周必须进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和在技术和效率方面的突破，美国在全球石油供应的增长中发挥了重要作用，特别是在非欧佩克国家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长超过每天100万桶，达到每天1293万桶，远高于政府在2023年初预测的每天40多万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友一揽子组织(OPEC+)在去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国和其他非欧佩克生产国的增长。目前，OPEC+的减产总计586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解OPEC+讨论情况的三位消息人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，允许在2025年继续延长一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+正在周日召开会议讨论供应政策，美国生产增加正在继续推动非欧佩克+产量的提升，但影响力将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克在5月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大，根据&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;国际能源署的预测&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在原油价格徘徊在每桶80美元附近的情况下，行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯瓦尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量未能显著上升一直是个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最大限度地与钻井增长的下降趋势保持一致。它计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在几年内以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前没有增长到这一速度的意愿。”标普分析人士在上周的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在资本支出方面受到投资者的压力，由于没有节制的支出推动了激进的增长，但随着时间推移，页岩油领域的回报变得有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加在一定程度上受到私营生产商推动，其中一些公司现在正被整合浪潮所吸收。他们通过钻探更长的油井和将岩石裂解以一次性从更多油井产出更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前的油价将持续存在，并将在钻探和完成效率的持续改进的支持下，促进美国石油生产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向资本纪律更强的做法，产生了一种不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦奥认为，欧佩克+将延展其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍被预期将在今年引领石油和液态液体产量的增长。根据3月能源信息署的说法，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士信贷银行的斯塔诺瓦奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从井场控制室的视野中可以看出，该井场由Oasis石油公司拥有，位于德克萨斯州维恩附近的帕利恩盆地内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从井场控制室的视野中可以看出，该井场由Oasis石油公司拥有，位于德克萨斯州维恩附近的帕利恩盆地内。2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解与以色列冲突之际，再度扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验，他帮助促成了结束战争的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了伯里在其八十六岁时仍对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区所握有的影响力。自 2024 年 9 月以色列击毙 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;真主党领袖哈利勒·纳斯鲁拉&lt;/a&gt; 后，他被视为稳定的影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩史上最为危险的时期”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩 1975-1990 年内战期间，因其领导什叶派组织“阿拉伯正义运动”而享有盛誉。自 1992 年以来，他是议会 Speaker，这是黎巴嫩宗派政治架构中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领袖赛义德·纳伊姆·卡斯sem认为伯里是他们的“大哥”，对他表示支持，称他为“谈判者”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在解决与以色列的冲突。冲突与加沙战争同时进行，9 月达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在 2006年帮助结束真主党与以色列之间主要冲突时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色变得尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅有部分权力，而进入真主党组织也极为困难，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得关注的人。他是国家。”一位在贝鲁特工作的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，通过促成解救被什叶派武装劫持的美国航空公司的 39 名人质而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后的选举后，他当选为 Speaker，恰逢纳斯鲁拉领导真主党崛起。两人合称为“什叶派组合”，指代主导什叶派政治代表权及大部分国家政权的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官称：“他是真主党的信得过伙伴，这使他变得非常重要，但同时也有其局限性，这些限制体现在什叶派或伊朗的立场上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火还打击了什叶派运动阿马尔运动势力影响下的地区，包括Tyre 城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938 年出生于西非国家塞拉利昂的商人家庭，伯里在青年时期移居黎巴嫩并积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多曾在困境中挣扎的什叶派民众称誉伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位。在该体系中，特权向基督和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为经过法律培训的人士，伯里接替阿马尔运动的创始人、伊玛目穆萨·萨德尔，后者曾在 1978 年出访利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，并与内战中的几乎所有主要政党进行了战斗，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速加入了政府和安全部门，他也与真主党保持着政治同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006 年，当美国大使馆的电文中询问他真正对真主党的看法时，伯里否认了这一说法，称“纳斯鲁拉就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动的战士与真主党一道发射火箭弹以示对加沙爆炸性攻势中的哈马斯支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止边界两边的炮火交换，并说服真主党位于利塔尼河以北的行动区间北上，该河流在边界以北 30 公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“移动利塔尼河比让真主党北上更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是引领黎巴嫩经济陷入2019年危机的一部分，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致该职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里（右）与阿里·拉里贾尼（左），伊朗议会前议长在贝鲁特会面。图片来源：路透社/萨迪尼·法德勒·阿里/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂在黎巴嫩贝鲁特的一块展示黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一块展示黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅在贝鲁特的集会上悬挂。集会纪念什叶派组织阿马尔运动的创始人伊玛目穆萨·萨德尔的失踪，后者在1978年前往利比亚后失踪。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来获取奖励。分析师警告称，这种复杂计划对用户及加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，在价格上涨和交易员寻求收益率增长的情况下，这种行为愈发普遍。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台。而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在采访中向路透社解释说，重质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪一种加密货币。为了进行这类验证，加密货币持有者（如以太币持有者）同意暂时锁定其资产以支持该过程。持有者在质押期间在某种程度上失去了立即访问其代币的权利，但因参与质押而获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币，这些新代币代表了用户质押的原代币。而重质押则允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士表示，由于该行业的新生性太强，目前还无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人担心，如果作为重质押代币的代表物在加密货币的庞大借贷市场上被用作抵押品，那么可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押物的抵押物不断增加时，这并不理想，它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者一次可以获取多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押作为去中心化金融（DeFi）领域的一个最新进展而备受瞩目，在此领域中，加密货币持有者通过投资实验性方案来无需出售自己的资产便能获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他被称为空投的赠送的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自主创造的代币EIGEN。用户希望这一代币在未来能具有某种价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励所推动的，这被形容为“非常极具投机性，这种免费奖金的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险,”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase提供质押但不提供重质押: &lt;https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O&gt;)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在会预知性地进行这种操作，（他们）期望会因此受到某种奖励但却不知道具体奖励形式会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EIGENLayer由之前在华盛顿大学担任助理教授的Sreeram Kannan推出，他所领导的团队在印度推出首个由学生设计的微型卫星。根据其学术页面信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，并连接想要进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也出现了，包括EtherFi, Renzo, 和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并产生新代币代表这些重质押资产。这些新代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户可以选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务获得更多增长，并不激励更广泛的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的联系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong认为重质押可能带来“隐藏的风险”：如果重质押代币被用于加密货币借贷，那么可能会出现强制平仓和市场低迷期间的更大波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌被高风险借贷问题加剧，随着用作抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值，大量加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与该风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而是在于借贷协议。借贷协议正在错误的价格类型进行定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不太担心，注意到重质押协议中的现金占全球2.5万亿美元的加密货币总资产比例相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正在变得更加与主流金融相连接，机构投资者也开始使用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody看到了机构客户在质押方面的显著兴趣，但认为重质押超出了一步，因为难以跟踪资产流向和收益分配。首席风险官Anoosh Arevshatian认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一则博客中公布了这一合作。Laser Digital未对路透的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重质押会有一个新的生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>