<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 16:52:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员，其中有190人出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。韩国总统府/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;Canadian连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被视为加拿大最臭名昭著的系列谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省基质海岸养猪场杀害毒品使用者和妓女，并将他们的尸骸进行残害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在大温哥华郊区一处破落地产上杀死了六名女性，部分尸骸在那儿被发现。在判处其终身监禁时，政府检方放弃了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在十多年中从温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东端邻里失踪的超过60名女性，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场Port Coquitlam，约距离温哥华市区25公里处，研究员发现了33名女性的尸骸或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本书在美国亚马逊网站上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中这位连环杀手声称自己无罪，并认为自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊网站将其撤下并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅未注明日期的电视图片是他居所省波特科奎特的照片。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离之后最差的选举成绩后，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的大幅下降，也是ANC自30年来首次没有获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党协商结盟或达成其他形式的协议以掌管国家。这可能导致政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨可能会面临反对党和他所在分裂严重的政党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并分析认为没有明显可替代的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒告诉记者，伯勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中有最高的支持度。ANC党内派系斗争可能使任何反对他的动员活动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在本周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在此前就已悬而未决，2022年的一个委员会报告称，他可能会因在农场家具中藏有现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与此丑闻有关，该事件被称为“农门”，并在同年赢得了为期五年的ANC党领袖连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的严峻考验，因选民对失业率高、犯罪和供电中断等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺改善该党的形象并重振经济，当时前任总统雅各布·祖马因贪腐和经济下滑而下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首时最初的兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍陷于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对拉马福萨和ANC的决定性打击来自于他的劲敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，并在ANC的支持率上造成显著影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和ANC。他清楚KZN是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这对拉马福萨的项目而言意味着结束……选举失利，国家却一切照旧是不行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的拖延而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这是他作为工会领袖1980年代所展现出决断性的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的求同存异能力以及他在促进南非作为“全球南方”的倡导者的角色。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最值得关注的倡导公卫平等的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续进攻拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC的成绩，但批评者称他对解决南非最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并试图在数千名支持者聚集在萨索托足球场的群众面前赢得支持者。演讲尚未结束，许多人就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在萨索托足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;萨索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项小但重要的步骤，有助于深化已经持续了两年的冲突。专家称，这一步有可能削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰军队使用美国武器打击俄罗斯境内目标风险过高。美方担心，乌克兰的大规模军事行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅其他更高级武器禁运政策相契合，同时这些禁令已相继被废除，包括先进的美国战斗机和可携带远程制导火箭的AGM-158联合防区外空地导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定早在本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击位于边境对面的俄罗斯部队，包括攻击或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这一决定给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可能稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区筑巢之前，使其撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军情部门情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯等关键战场转移部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队，拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁其盟友采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目资深研究员罗伯·莱尔表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其用作安然发起对哈尔科夫地区袭击的战略据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮、防空、电子战、指挥和控制等所有基础设施都部署在边境对面，这为其提供了一定程度的安全保障，”莱尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱尔和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动情况。但它确实增加了一种困难，使得俄罗斯难以继续进行跨境军事行动，”莱尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他指出，“要达到这一目的，他们必须在东线战场大量分散兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次发出核战争风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来的数周和数月中寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯去年在战场上抢得先机后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的前一天，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的重点目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将争取下一步：打击更广泛的、可能并不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝具体说明拜登政府是否愿意扩大政策允许在俄罗斯其他地区实施攻击，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前进，我们将继续执行我们已经采取的，即根据需要适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外小丹利夫卡村的儿童和青少年体育骑学院被俄军导弹打击严重受损的现场，路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司在控制增加产量支出方面信守承诺，这令全球最大原油生产国在2024年的增长速度有望放缓。这可能有助于缓解OPEC+今年周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量，这得益于页岩油革命和技术创新，这些技术显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每天一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约每天40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了减产措施，部分是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议展开讨论，该协议将允许其将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国在周日讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但相较于2023年，这种增长带来的威胁将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到每日64万桶，这是目前最受关注的三个预测者中的一个。总体而言，这三个预测者均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+ crude的需求量有望在2024年比2023年多出约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至每日110万桶，OPEC原油需求量则不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然保持非常谨慎和自律的策略，"合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，尽管当前价格水平很高。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出稳定不变，并暂缓升级其钻机，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有数年维持每日增加100万桶原油生产的能力，但当前并无意愿以这样的速度增长，"标普分析师在七日的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者此前过度投资导致页岩油部门在2010年代回报有限，大型公开交易美国生产商近年来在增长方面的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些在行业集中度不断提升的浪潮中被收购，提高了钻井长度和分层压裂的效率，从而同时从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期出现了合并波澜，但我预计当前油价将稳定在高位，继续支持美国石油生产增长，只要钻探和完井效率持续改善，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等企业预计今年国际市场需求的增长将超过北美市场。第一季度SLB的国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是有行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近几来策略的重点已经从过度投入到资本纪律上转移，推动了不同反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将在今年引领原油和液体燃料产量的增长。EIA今年3月的报告显示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国原油生产增长，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum产权的租赁地的控制室视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国内华达州维克附近Permian盆地拥有Oasis Petroleum产权租赁地的钻井平台控制室视角拍摄。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一则适合其法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普关于伪造文件隐瞒色情明星静默费的34项指控全部成立的次日，这位共和党总统竞选人直言不讳地列举了一系列对手和不满，语言激烈且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦占为“邪恶”和“不义”，并称民主党人乔·拜登——他在11月5日的选举中是特朗普的竞争对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还斥责为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及那些称非法移民的言论再次回响在他的竞选集会上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将他即将面临的挑战比作是关乎美国的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都是严肃的。他在新闻发布会上仅持有一页简短的笔记。最后，他没有回答问题，跟着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐求助和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其任何敢说特朗普有罪的人进行了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了反复无常、绝望且失败的唐纳德·特朗普自顾不暇地喋喋不休，对美国司法体系进行虚假指控，使任何观看到的人得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是有失公正的——周四捐款3480万美元支持他的竞选活动，特朗普阵营表示。这是他在WinRed平台上的一天最高记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动周二试图继续这一势头，开始了一波恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”特朗普新闻发布会后另有一条信息如此高声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在缺陷，这些指控本不应提出，陪审团集结在民主党占主导地位的曼哈顿深受污染，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈的官员，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上发布信息的全国性共和党组织提出了不屑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像屁股一样，每个人都有自己的观点……”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对马里兰州的一位温和的前共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击，劳瑞·霍根在判决前警告美国人不要“再往火上浇油，助长 mais 严重的党派矛盾”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，一些受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会对他进行拜登的竞选连任造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州中支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能地将他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德尔米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普就在2016年因伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星Stormy Daniels的静默费而面临的刑事审判后的有罪判决，参加一次新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德尔米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停战提议，作为交换，以色列准备释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，以及新一天开始的时候了。”拜登说。他正面临美国选举年的压力，需要结束加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方斡旋的旨在安排以色列与武装组织哈马斯停战的谈判多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一建议是在以色列数周对拉法发动攻势后提出的，同时也是当地因加沙地区死亡事件和人质继续被扣押而对内国外施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停战计划提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党政对手唐纳德·特朗普因被裁定犯有34项重罪，此前一天宣布裁决结果，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停战将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的被扣押人员，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，同时每天有六百辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停战将持续下去。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们是优先事项。因此，我敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚派美军直接抵御来自伊朗攻击保护以色列的人，我希望你退一步考虑，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列现在能够做出新的提议，是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个结束危机的道路图，这份协议是详细的四页半的安排，”官员说。“这份协议经过了细致的谈判，现在摆在桌面上的是一种结束该过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是一次直接针对以色列公众的尝试。领先时段12频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲，之前以色列审查机构曾禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与以往建议相比，此提议有更好的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发起任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不低，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的另一项人质提议要求为6周的停战释放加沙病、老、伤人员以换取更多助难民抵达加沙的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中作为永久结束战争的一部分而破裂，随后以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人，在当前的军事行动期间不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列彻拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但这场袭击没有超过美国的红线来切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周在以色列打击拉法导致的致命火灾中的可怕画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动报复性袭击以来，加沙已有超过36280人丧生，其中大多数是10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击后，以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在华盛顿寻求通过调解结束与以色列的战争之际，再度扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，并凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了现年86岁的伯里仍然在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中拥有极高的影响力。自2024年9月以色列空袭导致真主党领袖哈桑·纳萨利赫遇刺身亡以来，他被视为稳定影响的最大来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里对国民说：“我们正在见证黎巴嫩历史上最危险的时刻之一的结束。” 他呼吁国民团结起来，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿米勒运动的领导人迅速崛起，并于1992年起担任议会议长——这是黎巴嫩政教派系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆正式认可伯里作为谈判代表的角色，并称他为真主党的“长兄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，旨在促成和平协议，该项协议与在加沙战争同时进行，自2024年9月起急剧恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年协助促成真主党与以色列之间最后一次大规模战争结束的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且难以接近真主党，美国和其他国家均视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在访问黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一名长期驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国航空公司的39名人质时，获得了全球的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后伯里的当选正逢纳萨利赫成为真主党领袖，他们共同领导了“什叶派二元政治”，这表明在什叶派政治代表和政府中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问贝鲁特的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也有明显的局限性，无论出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已打击到阿米勒运动势力范围内的城镇，包括萨勒哈城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里家族为移民商人出身，但他的成长教育均在黎巴嫩完成，且大学时期便已经活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日无奈的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在这套政教分权制度下的地位，该制度下偏袒基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪后，接过了阿米勒运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿米勒运动的军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有主要反对派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机关和安全机构，他的政治行径始终与真主党保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，展示了他对真主党的真实看法，他宣称纳萨利赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝鲁特时间10月7日，面对哈马斯对以色列南部的攻击，伯里的阿米勒运动战士与真主党一同向以色列发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止以色列和黎巴嫩边境的火力交战，并说服真主党从黎巴尼河以北撤退，该河大约比两国边界北移30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“要把黎巴尼河向南移到边界比要把真主党向北推过黎巴尼河更容易。”亲近伯里的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过他的对手也批评他作为协助将黎巴嫩引向2019年经济崩溃（金融系统因数十年的政府腐败而崩溃）的那一部分政治精英的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会举行会议选举总统，导致政府中基督徒职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里扮演的外交斡旋角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩武装力量，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里（左）、伊朗前议长阿里·拉里贾尼（右）在黎巴嫩贝鲁特会面。 (路透社/萨迪尼摄影工作室资料照片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里的画像悬挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一名国会在黎巴嫩贝鲁特为纪念阿米勒运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔的失踪45周年裱框悬挂在建筑物上。萨德尔在1978年旅居利比亚期间失踪。 (路透社/阿扎基尔摄影工作室资料照片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这一复杂的方案被分析师警告，可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”日益普及是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员在涨幅中寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在增强。当前，比特币，这是一种最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的中心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。EigenLayer在本月筹集了来自美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门1亿美元的资金，目前其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证并确认谁持有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有人，如以太坊持有者，会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对他们代币的即时访问权限，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创加密货币来代表其已质押的加密货币。重铸使代币持有者可以将这些新代币再次质押到基于区块链的程序和应用程序中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界的参与者对于重铸有多大的风险看法不一，一些内部人士认为由于该做法太新还难以确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，若用重铸的加密货币发行的代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们警告说，如果所有人都同时试图退出市场，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果万事万物都存在抵押品，那就不理想，这会添加一种之前没有的风险因素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者之所以对重铸感兴趣在于其收益：以太坊区块链的质押返利通常在3%-5%之间，但分析师认为对于重铸，投资回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案以期在无需出售的情况下从持有资产中获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己新创的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“EigenLayer的增长受到了寻求空投用户的推动，这完全是投机性的，这种免费钱的概念。”Kaiko的Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是提前进行的，（用户）期待会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan于去年启动。鉴于其学术网站的描述，他是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场，在潜在质押者与需要质押代币的应用程序之间建立联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重铸平台已涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重铸服务，并生成代表重铸资产的新代币。这些代币在其他地方可以使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些任何人没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重铸可能伴随着“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币代币因Luna和Terra代币崩盘迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重铸而在于借贷协议。借贷协议存在风险定价错误的问题。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球加密货币业2.5万亿美元的总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界中的损失溢出到更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现阶段我们未见重铸问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密货币世界正在日益与主流金融连接，重铸也得到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸过于激进，因为难以建立一条“纸面”记录，其中追踪资产去向和计算奖励分配较为困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital表示，与Kelp DAO合作进行了部分基金的重铸，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕重铸将出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>