<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 07:29:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人，在300名议员中占比63.3%，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播画面显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一家最高安全级别监狱受到另一囚犯攻击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省阿尔伯塔河谷布满猪舍的农场谋杀毒瘾者和妓女，并残害她们的遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他谋杀了六名受害者的部分遗体，这些受害者在温哥华一个破旧的地区被发现。政府检察官在判处无期徒刑后撤消了追加的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿因在魁北克监狱服刑期间受到攻击而去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者，是近十年来温哥华东区（Downtown Eastside）约60名失踪女性中的部分。该地区是一个贫困且毒品泛滥的地区，直到2002年初皮克顿被捕前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场（位于维多利亚市中心以东约25公里处的波特科克伦）发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿称自己无辜，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求从亚马逊下架，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的波特科克伦住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未日期标明的电视图像显示了他位于波特科克伦的住所。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在 guilt 认罪 verdict 裁决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条既适合于他的法律战，也适合于他的政治战的消息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判决唐纳德·特朗普因虚报文件以掩盖支付给成人电影 star 的封口费而被定罪34项罪名的一天后，该共和党总统候选人列举了一长串对手及其不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审讯的司法官员胡安·梅伦奇安为“歪曲事实”和“恶魔”。他将面临11月5日选举的对手、民主党人乔·拜登称作“美国历史上最差的总统”。他还抨击那些对他本人进行证言的证人、表决弹劾他的国会成员——这些弹劾指控中有10名共和党人投下了赞成票——以及他说正非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选事业捐款，将其面前面临的挑战视为不仅仅是他个人面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这次演讲大多沉闷。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页小纸片。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体系及其指认特朗普犯有罪行者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互视对方国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普绝望且混乱地谈论他个人的不满，还对美国司法机制撒谎，任何观看的人都得出一个显然的结论：这个人无法成为美国总统。”贝拉德竞选的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约陪审团的判决在大多数特朗普的支持者眼中是冤案，但据特朗普团队称，他们周四收到了3480万美元的捐款。这是一天内的创纪录数字，来自共和党数字募捐平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面临总募捐额落后拜登的 campaign，在周五启动了针对支持者的多条担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政界官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团在重民主党的曼哈顿地区的投票存在偏见，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官方或组织的谴责不够迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉切维塔对一个发布社交媒体帖子表示尊敬的全国共和大学生组织大放厥词：“观点就像屁股，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对一位本格拉斯州中等温和立场的前共和党州长、正在参选参议员的拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多的党派恶性竞争而使局势升级”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉切维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州进行的几位共和党选民的采访中，他们表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党可能会在特朗普在与拜登的重赛中造成本已狭窄领先优势的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如特朗普本人的声音般，大多数被采访的共和党选民表示，此次审判不过是政客们为伤害他并在尽可能追究时间上阻止他竞选而设的闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治手段，只为伤及他，并让他尽可能长时间远离竞选舞台。”62岁的梅里塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，也可以用同样的手段针对任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为一个虽小却具有重大意义的步骤，有助于缓解俄罗斯从乌克兰边境地区发起的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标过于危险，担心引发直接的核冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合其他美国对基辅的武器禁运规则的一个规则，这些规则也在此期间被放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击位于边境对岸的俄罗斯军队，无论是正在攻击他们还是准备攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为哈尔科夫前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前使其后退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比利耶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上陷入被动，并且需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。此后，萨利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁西方伙伴采取这种举措，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究 institute 东欧项目的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正在利用拜登关于禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行袭击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮几乎直接部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战、指挥和控制能力，”李说道。“在某种程度上，它获得了一定程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这次决定不会很快改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动，但如果能阻止俄罗斯继续进行跨边界操作则将变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，”他说道。“为此，它需要在东线作战区域暴露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土射击击杀俄罗斯士兵，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来数周和数月内寻求进一步使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得优势的困难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰寻求获得美国批准打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是迈出了一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的攻击目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚无扩大政策到允许在俄罗斯境内其他地区实施攻击的计划，但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击导致克淮地区的学校严重受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹袭击下严重损坏的儿童和青年体育骑术学校的现场工作，位于乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民党（ANC）有史以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在上月中旬的投票中，约71%的选区表明，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，也打破了ANC在过去30年中的首次多数失势局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举重挫意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党达成联盟协议，或其他形式的合作，以治理国家。这可能要求ANC作出政策让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨，或许会面临反对党和他在深陷分裂党内的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的候选人能够接替拉马福萨的位子，”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒说道，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最受欢迎的一位， faction 内部的战斗可能会使集中反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周一全面初步结果公布时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因在猎场的家具里发现一笔现金而被指责犯有不当行为，安康委员会的调查可能会使他再次面临指控，但当时他否认了这一指控，这就是所谓的“农间案”。随后，他在那一年仍赢得了新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月中旬的这次投票之前，一直被视作ANC所面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑政党形象，恢复经济增长，以弥补前领导杰克布·祖玛任期因丑闻和经济衰退留下了的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家领导人之初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，顶级ANC官员周围仍在围绕着诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击由其对手祖马投出，他支持新政党组织uMkhonto we Sizwe，该组织超出了预期，对ANC的支持造成了重大影响，特别是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克布·祖马已将拉马福萨和ANC困住，他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后一切正常似乎是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟迟未作决断，以避免进一步分裂他的党内裂痕，而受到批评。 但这不同于他作为工会领导人时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们都赞扬他促成一致的能力以及他在推广南非作为“全球南方”国家代言人的角色。“全球南方”是对一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球为公平疫苗分配发声的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案， 裁判所本月裁定，以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。但以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者指出，他对于南非最大的挑战并未提供多少新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日之前，ANC举行了最后一场竞选集会，拉马福萨向聚集在西苏鲁足球场的数万名支持者承诺“做得更好”。很多人在他演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西苏鲁投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西苏鲁，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司持续遵循限制支出以提高产量的承诺，这或将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩革命和技术创新的突破，一直是非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶/日，远高于政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正考虑一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会审议供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但不及2023年的威胁大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC本身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这是最受关注的预测机构之一，其数据均明显低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外原油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求可能会比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，而OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总体产量变化不大。四月产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油商不太可能像2023年那样给人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟提升其钻机的改造，以最好地适应较为平缓的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并将部署更多钻机于明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此高的速度增长。” S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油的产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在投资者的压力下限制了增长支出，下车的开采使得页岩产业在2010年代的迅猛增长带来较低的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，他们现在正陷入产业合并的浪潮中。通过钻探更长的井和通过破碎岩石同时从更多的井中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮继续进行，但我预计当前的原油价格将保持稳定，并有助于促进钻探和完井效率不断改善情况下总美国原油产量增长的温和增长。” Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美市场收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而导致不同的反应。” UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长，非OPEC产油国今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。根据3月EIA的数据所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地租赁土地上的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁土地上的钻井平台操作室。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，条件是以释放人质为交换，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了。”拜登说，他正面临因需在选举年期间避免加剧与哈马斯的加沙冲突而承受巨大压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方组织的旨在斡旋以色列与哈马斯激进组织之间停火的会谈已多次受阻，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法地区的多次侵袭之后提出的，并且正值在国内外针对在加沙平民死亡及人质持续被挟持的情况下，对贝内·内塔尼亚胡政府产生新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于唐纳德·特朗普当选总统的竞争对手在多项罪名的定罪判决前一日提出，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段构成，与其他提议不同，因为停火将会在所有三个阶段进行中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦被囚者交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆运输卡车将人道主义援助物资带入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列坚持“无限期”的战争计划的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会接受这个计划，并要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并持续战斗多年，人质对他们来说很重要。但我已敦促以色列领导人支持这份协议，尽管会受到很大压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫遭受伊朗袭击的以色列的总统，我希望您回想过这历史性的时刻，我们不能让这个时刻溜走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出这项新提议，是因为近期在战场上的取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往这场危机末尾的道路，这是一份详细的四页半协议。”这位官员说，“它是精心谈判的结果，现在摆在桌面上的，基本上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性的，并认为这是他直接试图向以色列公众呼吁的尝试。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，直接转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版该提案的细节， Presenter Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以往相比，这份提议有更高的成功几率，”奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来有一项实质性攻击以色列的能力的几率不是不可能，但与过去相比低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“似乎正在转向反对”以色列，苏里说这也促使以色列人希望停止冲突，并与拜登的力量相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议为交换为期六周的停火以交换伤病中的人质释放，但因以色列拒绝同意在谈判中接受永久和平，加之在拉法市加强军事行动而告破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在目前冲突期间不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个有公民在哈马斯手中的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦平民死亡，引起了国际上的强烈抗议，但未触及美国的红线，导致切断军事援助以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的考验，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法惊人的大火画面，以色列袭击了哈马斯……在袭击期间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列在10月7日对南部以色列进行哈马斯袭击后，袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里在以色列与美国就结束战争进行和谈时重申了其作为美国与真主党沟通的关键联系人的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在长期以来占据主导地位的什叶派穆斯林社群中。自今年9月以色列空袭杀害真主党领导人哈桑·纳赛尔以来，伯里被认为已成为稳定黎巴嫩的一股力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩即将“结束历史上最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家利益而战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿迈勒运动的主要领导人物逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体制中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡斯门赞赏伯里的调停作用，称他为“同辈兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，多次与伯里会面，试图促成停火协议。这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了14年前伯里在帮助结束最后一次大规模以色列与真主党冲突中所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里在当前黎巴嫩总统职位空缺、内阁权力有限以及很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党的情况下，其作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。他就是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，通过与什叶派激进分子谈判释放被劫持客机的39名美国人，伯里在国际上获得了知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩内战结束后，伯里当选议会议长之际，纳赛尔正崛起成为真主党的领导人。两人一同引领“什叶派双星”，指的是一直主导什叶派政治代表和国家安全事务的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的明显限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火攻击了阿迈勒运动影响力区域，包括塔赖城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年的塞拉利昂，父母是来自泰尼恩的移民商人。他成长于黎巴嫩，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年饱受压迫的什叶派社群中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在以基督教徒和逊尼派穆斯林为主导的教派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一名受过法律培训的律师，伯里在阿迈勒运动创始人、伊玛目穆萨·萨德失踪后接棒领导。伯里主导了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与几乎所有的主要内战参战国对峙，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机关和安全部门，他似乎与真主党的政治行动同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年公布后引发质疑，该电报对伯里对真主党的真实感情提出了疑问。但他否认了这些质疑，表示纳赛尔“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒士兵在真主党的支持下，与加沙冲突后比马斯袭击南部以色列的同月，一起对以色列发动火箭攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止边界沿线的火力交换，并说服真主党从黎巴嫩松尼河以北撤退，这条河流距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“如果要移动利塔尼河来达到战略目的，要比迫使真主党撤离西岸要更容易一些”。一位接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他是腐败政治的一部分，在2019年金融体系崩溃前20多年的时间里，将黎巴嫩引向经济崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议员选举总统，导致政府中的最重要职位——基督教总统职位——空缺了两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也引起了一些真主党政敌的不满，例如黎巴嫩基督教的摩萨德力量派，他们坚称任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/档案照片，2024年11月15日&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一栋建筑外悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;示意图：黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念伊玛目穆萨·萨德失踪45周年游行中，伊玛目穆萨·萨德是阿迈勒运动的创始人，于1978年访问利比亚后失踪。路透社/摩哈默德·阿扎基/档案照片，2023年8月31日&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重投”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励。这一复杂计划已引起分析师的担忧，认为这存在用户及加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）日益流行的背后，体现了加密货币市场的冒险精神。随着价格攀升与交易者加大对收益的追求，比特币这种最大的加密货币接近历史高位，而第二大货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸纳了1880亿美元的加密货币，而在六个月内这一数字从不到4亿美元增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳讷告诉路透社，该公司发明了重新质押以扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，许多计算机通过网络验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这个过程中，持有加密货币（如以太坊）的用户同意让其资产被锁定，以供验证使用。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重新质押使拥有者能够将这些新代币重新质押到基于不同区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，该实践尚处于初级阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，一些分析师担心，如果作为质押资产的代表的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成基于有限资产的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有一种抵押品被用作二次抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益吸引力凸显：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，它促使加密货币持有者投资于实验性计划，而不必出售手中的代币以期获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来的奖励或所谓的Airdrop的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己创建的新代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求Airdrop奖励的用户推动的，他称之为“真的、真的很投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究部门负责人大卫·杜安说道，该交易所提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预想，期望得到某种奖励，但他们不知道是什么。”杜安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授斯里拉姆·卡纳讷创立，他还是曾在印度启动首颗学生设计的小卫星团队中的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币重新质押服务并在重新质押的资产上生成新代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳讷表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多的加密货币质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个自发的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜安表示，重新质押可能存在“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会引发强制清算并在市场低迷时期增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售情况恶化了高风险借贷，由于作为抵押的加密货币迅速失去价值，随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳讷隔绝了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而是在于借贷协议，借款协议正在错误地评估风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有任何实际风险。”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·诺因说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正越来越与主流金融领域相连，重新质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏黎世专注于加密货币的标准渣打银行Zodia Custody表示，其已看到机构对质押浓厚兴趣，但认为重新质押并不值得因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。首席风险官阿诺什·埃夫夏提亚恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO签署了合作协议，Kelp DAO表示其在4月的博客中提到其已其中部分资本进行重新质押。摩根大通激光数字并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图象摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/贝诺特·特谢尔/插图/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图象置于2023年6月16日的电脑主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>