<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 04:48:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>通用汽车宣布，Lowdon将领导凯迪拉克F1车队</title><link>https://www.reuters.com/sports/formula1/lowdon-lead-cadillac-f1-team-gm-says-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;通用汽车及其合作伙伴TWG Global宣布，任命前马里乌西亚车队首席执行官格雷厄姆·劳登为新凯迪拉克车队负责人，该车队计划于2026年进军一级方程式赛车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳登还负责管理中国队史唯一的F1车手周冠宇，后者代表萨伯车队参赛，但将在阿布扎比本赛季末比赛后无车可驾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一支对赛车有着真正热爱并渴望参赛的车队，我们有经验和技术来实现这一目标。”劳登在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并没有低估未来任务的艰巨性，并且我对竞争对手充满敬意。我很期待迎接比赛挑战。目前，我们的工作仍在快速推进中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳登在过去两年中一直为凯迪拉克车队提供建议，车队最初试图以安德烈蒂车队的名义参赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特垫车队由莫兰赛车运营，在2010年以维珍赛车的名义首次参加一级方程式赛事，并于2016年作为莫兰赛车退出比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在技术和管理方面的一级方程式及其他赛车项目的经验将有助于他建立凯迪拉克一级方程式车队。”TWG Global赛车业务首席执行官丹·蒂里斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，TWG Global拥有并运营安德烈蒂全球车队，并在英国银石建立了基地，从其他一级方程式车队招募了多名员工。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 21:10:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/formula1/lowdon-lead-cadillac-f1-team-gm-says-2024-12-05/</guid></item><item><title>调查显示，风险重新出现在主权和公共基金的菜单上</title><link>https://www.reuters.com/markets/risk-is-back-menu-sovereign-public-funds-survey-shows-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;管理着6.5万亿美元主权和公共资金的机构在通胀担忧不再位列主要关切后，开始重新将风险纳入投资范围，并大幅押注于印度，据官方货币与金融机构论坛的一项调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球多年来的通胀上升周期终结，使资金得以重新聚焦于长期回报——一种“根本性的转变”正在从公开市场转向私人市场，机会被发现于印度和可持续资产上，根据官方货币与金融机构论坛年度调查28个全球公共养老基金和主权基金的反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家设在伦敦的研究机构的报告指出：“更加倾向于承担风险意味着从固定收益转向公共股权。然而，这是一种更根本性的转变——从流动性高、公开市场转向流动性低、私人市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提到，这种转变表明愿意牺牲流动性以获得更好的投资回报，尤其是在全球利率有可能下降或至少保持稳定的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通胀下降后，受访的25%机构预计会减少现金持有，而超过40%的机构则预期增加对公共股权的配置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的投资吸引力今年首次落空，无任何受访者将其列为首选新兴市场——相比之下，去年23%的受访者将其作为首选。尤其考虑到地缘政治风险，包括关税和贸易战的持续存在，以及北京方面面临的经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度则取代了中国成为首选市场，58%的调查对象认为印度是最具吸引力的市场，而去年同期这一比例为38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方货币与金融机构论坛提到：“印度强大的宏观经济基本面和监管环境支持其投资吸引力，今年韩国投资公司和阿布扎比投资局已在此地建立本地业务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近63%的被调查者希望增加对可持续风险资本、私募股权或私人债务的投资，随着人工智能热潮的兴起，主权基金也对数据中心等数字基础设施表现出浓厚兴趣。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:16:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/risk-is-back-menu-sovereign-public-funds-survey-shows-2024-12-05/</guid></item><item><title>FCC主席提出网络安全规则以应对中国盐台风电信黑客攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/fcc-chair-proposes-cybersecurity-rules-response-chinas-salt-typhoon-telecom-hack-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦通信委员会主席珍妮丝·罗森沃塞尔提议，通信服务提供商需提交年度认证，以证明其已制定计划以防止网络攻击。该委员会在一份声明中表示，这一建议部分是为了应对由据称受到北京支持的黑客组织“盐旋风”进行的深入美国电信公司内部的间谍活动，以窃取美国通话数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然情报界同行们正在确定‘盐旋风’攻击的范围和影响，我们仍需制定现代化框架，帮助企业增强网络防护能力，更好地预防和应对网络攻击，”罗森沃塞尔在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对“盐旋风”广泛的情报收集活动，华盛顿方面越来越感到关切。罗森沃塞尔的声明是在美国政府机构向参议员进行一次涉黑行动泄露的机密简报后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一位美国高级官员告诉新闻界，黑客已窃取了“大量美国人的元数据”，并已入侵至少八家美国电信及电信基础设施公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗森沃塞尔表示，该提议已提交给该机构的其他委员审议，若获采纳，将立即生效。目前，未立即收到罗森沃塞尔即将离职的继任者唐纳德·特朗普所选择的联邦通信委员会委员本德雷·克拉的回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括威瑞森（VZ.N）、AT&amp;amp;T（T.N）和T-Mobile（TMUS.O）在内的主要电信公司代表未立即回复求询。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在泽尼察展示‘网络’二字的二进制代码艺术装置前拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FR5WPSIIZBIXLICO6BCODYFOSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在泽尼察展示‘网络’二字的二进制代码艺术装置前拍照（2014年12月27日，路透社/达 ado.鲁维奇/资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 20:17:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/fcc-chair-proposes-cybersecurity-rules-response-chinas-salt-typhoon-telecom-hack-2024-12-05/</guid></item><item><title>Paraguay驱逐中国特使因台湾“干涉”</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/paraguay-expels-chinese-envoy-over-interference-domestic-affairs-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;巴拉圭周四宣布取消一位低级别中国外交官的签证，并要求其离开该国，原因是该外交官似乎试图促使议会重新考虑巴拉圭与台湾的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉圭外交部指责徐伟“干涉内政”，而当地台湾大使馆则指控徐伟“渗透”巴拉圭以破坏其与中国主控的台湾的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉圭外交部未具体说明徐伟的干涉行为，但表示作为中国代表团的一员，徐伟以参加联合国教科文组织会议的名义访问巴拉圭后，违反了签证条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐伟被要求在24小时内离开该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉圭国会议上的录音记录显示，徐伟在此录音中敦促巴拉圭承认中国而非台湾，称这对大豆生产国有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐伟在会见了两位对中国友好的反对党议员后作出了此评论。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“与中国的外交关系可以帮助你赚取更多，储蓄更多，降低成本。”徐伟在录音中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我此行的目的在于促进，加快弥补巴拉圭地图上空缺的过程，这个空缺就是中华人民共和国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，巴拉圭必须做出选择。“这不是‘与’与‘或’的关系。与台湾和中国只能选其一：中国或台湾。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;巴拉圭长期支持台湾的外交立场阻碍了当地农民对其商品出口至中国的努力。巴拉圭是目前在南美洲唯一一个与台湾保持正式外交关系的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府认为，台湾是其领土。台北方面则拒绝承认中国的主权主张，认为台湾人的未来只能由他们自己决定。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这位先生有着平行的议程，他试图进行不适当的地方政治活动。”巴拉圭外交部副行政和技术事务部长胡安·帕比亚迪说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在非正常工作时间收到评论请求后尚未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拉圭与台湾的国旗悬挂在台湾大使馆所在的建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6CCKWFI7HZODRGL7MBDM6CP3ZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：2023年4月19日，巴拉圭首都亚松森，台湾大使馆所在建筑前悬挂着巴拉圭与台湾的国旗。路透社/塞萨尔·奥尔梅多/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 19:53:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/paraguay-expels-chinese-envoy-over-interference-domestic-affairs-2024-12-05/</guid></item><item><title>欧盟海军力量：涉嫌海盗在索马里海域控制中国渔船</title><link>https://www.reuters.com/world/eu-naval-force-chinese-fishing-vessel-under-control-alleged-pirates-somali-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;一艘中国渔船在索马里半自治地区濮亭兰地区的水域中被指控的海盗控制，欧盟反海盗海军力量在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反海盗力量称，这艘船上载有18名船员的渔船已被海盗接管，其中一些海盗手持AK-47和机枪。该事件被归类为海上抢劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据反海盗力量通报，此次事件中没有任何船员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里海盗曾在2008年至2018年间对该国漫长海岸线附近的海域造成了严重破坏。直到去年年底，海盗活动重新活跃起来。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:16:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/eu-naval-force-chinese-fishing-vessel-under-control-alleged-pirates-somali-2024-12-05/</guid></item><item><title>早间简报：印度利率决议备受关注，政治危机有所缓和</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场未来一天概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度央行的利率决定成为亚洲地区周五的焦点，投资者正在消化纳斯达克再次创下的历史新高，并在周末前调整持仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场收盘后，美国11月就业报告公布，这可能促使投资者在准备迎接周一行情前尽可能平仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五亚洲市场的主要事件是印度。印度储备银行预计将维持关键回购利率在6.50%，此前10月份通胀大幅上升超过印度央行6%的容忍上限，许多经济学家将首次降息的时间推至明年年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着印度卢比对美元跌至创纪录低位，维持利率不失为明智之举。然而，日本大西洋研究公司（Nomura）的经济学家，这是67家参与路透社民意调查中预测降息的五家之一，认为目前需要考虑经济增长放缓的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管印度卢比从未如此疲软，但基准债券收益率接近近四年的最低点，印度股市落后于许多地区同行，经济也在近两年来增长速度最慢。印度央行是否应该提前启动宽松周期呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在相对平静的全球背景下进入本周最后一个交易日。韩国和法国政治风波对市场的冲击似乎正在减退并得到控制，美元周四下跌，这一情况值得欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周四下跌0.5%，尽管连续三个交易日下跌，但自9月以来尚未发生这种情况。要质疑美元坚挺程度，估计需要跌幅达到9月低点左右的5%才行，但现在说出现了疲态还为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济似乎尚未表现出任何疲态。纽约联储周四将其第四季度GDPNow模型预期增长上调至3.3%。在投资者担忧欧洲、中国和其他关键经济体增长的情况下，美国似乎是一个例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对亚洲来说是一柄双刃剑。一方面，美国市场的繁荣无疑对其他地区有利。但如果这导致美元和国债收益率上升，那么全球金融条件将收紧，资本将流向美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，11月外资对亚洲股票的净卖出额为近五年来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是能够为周五市场提供更多方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;印度利率决定&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本家庭支出（10月）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;韩国贸易帐（10月）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度储备银行（RBI）总部招牌图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RMZSKIPFINJ45KCHGV6KOBM53Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度储备银行（RBI）总部招牌图片，2023年4月6日在印度孟买。路透社/弗朗西斯·马斯卡兰HAS文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 21:48:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-05/</guid></item><item><title>纽约联储分析称，特朗普第一个任期内的关税损害了美国企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/tariffs-under-first-trump-term-hurt-us-firms-ny-fed-analysis-says-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统特朗普任期内实施的进口关税在宣布的当天普遍降低了股市价值，并与受重创公司的未来利润、销售额和就业率下降相关。纽约联储研究员的新分析得出此结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是对中国贸易受影响的公司，约一半的上市公司，在2018年和2019年宣布进口关税的日子，其股价损失更大，并在随后两年中，例如其利润比其他公司低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦储备银行学者玛丽·阿米蒂等人（阿米蒂为银行研究团队劳动和产品市场研究负责人）在分析中写道：“对进口商品征收关税的一个关键动机是保护美国公司免受外国竞争。通过征收关税，使国内商品价格相对更便宜，美国消费者支出从外国商品转向国内商品。”但他们也指出，“大多数公司在宣布关税那天遭受了巨额估值损失。我们还发现这些金融损失转化为未来利润、就业、销售和劳动生产率的减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究增加了其他研究的证据，表明关税对活动产生负面影响，尤其是在特朗普承诺在其第二任期提高进口关税的情况下。特朗普及其顾问认为关税是为联邦政府增加收入的一种方式，尽管关税成本如何在生产者、进口商和消费者之间分摊的问题十分棘手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦储备银行的研究团队认为，关税的好处难以实现，因为全球供应链复杂，外国国家采取报复措施……我们的研究结果显示，公司遭受了预期现金流和实际结果的巨大损失。这种损失是广泛的，尤其对与中国接触的公司损失最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项分析建立在其先前研究基础上，该研究团队估计特朗普政府的贸易战使得企业和家庭损失了大约3%的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普直到2024年1月20日才就任，但美联储经济学家和私营部门经济学家正努力概况新一轮关税可能导致的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，特朗普曾威胁对来自加拿大和墨西哥的商品征收高达25%的关税，并在此基础上增加10%对中国商品的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的举措“将使北美三国经济接近或陷入衰退”，牛津经济研究院全球宏观经济研究主管本·梅在周三的分析中写道，美国未来两年国内生产总值缓慢或负增长，国际贸易减少10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普实际会做什么仍然不确定，一些分析师认为他的初始威胁可能会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普提到的政策措施将导致“滞胀冲击”，导致价格上涨和美国经济增长放缓，但EY首席经济学家格雷格·达科本周写道，“我们认为特朗普不太可能采取行动。”“未来四年，贸易政策将是交易性的，保护主义措施将被用于胁迫贸易、移民和其他政治让步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要让局势发展下去，”美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约的一次活动中表示，列举了包括特朗普可能采取的措施和他国如何回应在内的许多未知因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“我们正在建模，正在研究，正在评估，正在观察，”鲍威尔表示，尽管这些研究不直接影响美联储的决策，直到政策措施改变并对经济结果和预期产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在移民方面，也是类似回答，特朗普承诺驱逐非法居留者，鲍威尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶港口的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MISDE4JFUNISBLNIZBHEWOE35U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;洛杉矶温特沃斯集装箱码头的集装箱船。2024年10月17日。路透社/迈克·布莱克档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 17:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/tariffs-under-first-trump-term-hurt-us-firms-ny-fed-analysis-says-2024-12-05/</guid></item><item><title>日本向菲律宾提供1100万美元安全援助以增强防卫</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-grants-philippines-11-mln-security-aid-bolster-defences-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;日本和菲律宾周四签署了一份16亿日元（约1065万美元）的安全援助协议，旨在加强东南亚国家的海上安全和监控能力，应对南海局势的紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和菲律宾都是美国在亚洲最亲密的盟友之一，两国对在海上主权争端中出现的中国船只的所谓具有侵略性的行为持强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据日本的&lt;dfn&gt;海外安全援助&lt;/dfn&gt;计划，日本将向菲律宾海军提供如刚性充气艇和沿海雷达系统等设备，以增强其海上域感知能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻菲律宾大使馆表示：“该项目预计有助于维护和增强地区安全，并增强关键海上航线的安全，对日本的安全具有重要意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾空军将接收设备以支持其空中监视雷达系统，此举将提升监控能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部在声明中表示：“加强的安全合作反映了日本和菲律宾对地区和平与稳定的共同承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，菲律宾和日本签署了一份&lt;dfn&gt;里程碑式的军事合作协定&lt;/dfn&gt;，允许两国在对方领土上部署部队，从而简化两国之间的军事合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本主权声明不包括南海，但与中国的东海也有单独的海上争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，菲律宾指控中国海警船只在南海争议滩礁进行补给任务期间向菲方渔业局船只发射水炮并强行侧滑，菲律宾方面称。中国坚称其行动合法且专业。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:06:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-grants-philippines-11-mln-security-aid-bolster-defences-2024-12-05/</guid></item><item><title>台湾总统与美国众议院议长约翰逊通话，中国警告存在“红线”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-president-spoke-with-us-house-speaker-johnson-sources-say-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德周四表示，在访问太平洋地区期间，他与美国众议院议长麦克·约翰逊和其他美国国会领导人进行了通话。中方称台湾问题是中国与美国关系中的“红线”，不容触碰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是一个由民主选举产生的地区，不应享有国家的象征性地位，并谴责美国允许赖清德途经夏威夷和 Guam 访问太平洋地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，他与共和党籍众议院议长麦克·约翰逊及其他国会议员，包括民主党籍前众议院议长南希·佩洛西和民主党众议院少数党领袖贾亚麻·杰斐瑞斯进行了通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克·约翰逊的办公室确认了双方的通话，但未提供细节。赖清德还表示，他与共和党籍参议员罗杰·威克也进行了通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"#台湾感谢美国国会跨党派的支持，我们在印太地区推进和平与繁荣。"赖清德在X平台上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人就赖清德与麦克·约翰逊的通话表示，中方已明确表达了对赖清德访问美国的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题始终是中方核心利益中的核心，是中美关系第一条不可逾越的红线。”林坚在北京举行的例行新闻发布会上重申。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林坚还指出，美国必须停止干涉中国内政，停止向 “台独”分裂势力发出错误信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将采取坚决和有力的措施，坚定捍卫国家主权和领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉情况的消息人士透露，中国可能会针对赖清德访问太平洋地区采取新一轮军事演习，该访问包括夏威夷（美国州）、Guam（美国领土）停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在夏威夷，赖清德与佩洛西进行了20分钟的会谈，佩洛西在2022年作为众议院议长访台时，曾引发中国强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国针对佩洛西访台进行了军事演习，当时佩洛西担任众议院议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德拒绝承认中国的主权主张。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="台湾总统赖清德离开前往夏威夷、Guam及太平洋岛盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
            台湾总统赖清德在台湾桃园机场准备前往夏威夷、Guam及太平洋岛盟友前发表演讲，2024年11月30日。路透社/安·王/文件照。
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:42:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-president-spoke-with-us-house-speaker-johnson-sources-say-2024-12-05/</guid></item><item><title>美国向越南捐赠小型船只以增强海上执法能力</title><link>https://www.reuters.com/world/us-donate-small-boats-vietnam-boost-maritime-law-enforcement-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;美国将向越南提供1250万美元，以增强其海上执法能力并打击非法捕鱼，美国驻胡志明市大使馆在周四宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该援助计划包括支持越南海上执法机构、捐赠小型船只以及开发培训设施等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南的邻国和贸易伙伴长期敦促其采取更大力度行动反对非法捕鱼，包括越南船只在邻国海域的非法捕鱼行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟多年威胁若不取得实际进展阻止非法捕鱼，将禁止从越南进口鱼类。这已导致越南对欧盟的鱼类出口大幅减少，欧盟是其最大的市场之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南与包括中国在内的南海周边国家在边界问题上时常发生争端，涉及海警船、渔民及其他执法船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国支持一个自由开放的印太地区，以及一个强大、繁荣、独立和有弹性的越南，”美国驻胡志明市大使馆在其声明中表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 10:56:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-donate-small-boats-vietnam-boost-maritime-law-enforcement-2024-12-05/</guid></item><item><title>习近平强调需在军队中反腐败</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-xi-stresses-need-fight-graft-military-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平强调了在军队中执行纪律和打击腐败的重要性，并提出了增强信息作战能力的需求。中央电视台在周四的报道中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年开始，中国军队已经经历了全面的反腐败整治，至少有九名人民解放军（PLA）将军和几名国防工业executives被移出全国人大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须严格执行纪律，打击腐败，以确保军队始终保持绝对忠诚、绝对纯洁和绝对可靠。”习近平说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，国防部门宣布，上周有一名高级军事官员因严重违反纪律被停职并接受调查，这引发了习近平的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次习近平首次视察了今年四月成立的信息作战新部门，该部门直接隶属于强大的中央军委。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该新单位是自2015年以来中国武装力量进行最大规模重组的一部分，表明执政的中国共产党领导层更加关注军队现代化和非传统形式的作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中央电视台的报道，习近平对军官们说：“网络信息系统在现代化战争中的地位和作用达到了前所未有的重要程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新的单位被称为人民解放军信息支持部队，他补充说，它首先是一个“作战力量”。此前，该单位是隶属于战略支援部队的，结合了网络、信息和太空作战单位，新单位的任务是保护中国军队的信息化系统免受网络和电子作战攻击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="中国国家主席习近平访问巴西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3DXVRQWJVLPHH4RZYEUBKNHFY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在巴西联邦首都巴西利亚与巴西总统鲁伊·席尔瓦举行会谈，2024年11月20日。路透社/阿德里亚诺·马查多/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 10:58:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-xi-stresses-need-fight-graft-military-2024-12-05/</guid></item><item><title>中国汽车制造商转向混合动力以应对欧洲电动汽车关税</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-automakers-pivot-hybrids-europe-counter-ev-tariffs-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车制造商正在加大对欧洲的混合动力汽车出口，并计划在这一关键市场推出更多车型，这揭示了欧盟电动汽车关税方案的局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟最新的电动汽车关税旨在保护其汽车工业免受大量低价中国进口品的冲击，但这一关税方案不适用于混合动力汽车。分析人士指出，中国最大电动汽车制造商比亚迪（002594.SZ）等品牌有可能继续在全球范围内扩展业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些制造商也正将生产及组装转移至欧洲，以降低关税带来的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research 分析师穆尔扎·阿里表示：“这一增长是由中国汽车制造商转向生产插电式混合动力汽车（PHEVs），以避开欧盟对电池动力电动汽车（BEVs）进口的新关税所驱动的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计，今年中国混合动力汽车出口至欧洲的规模将增长20%，明年的增速可能更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从10月下旬起，高达45.3%的中国电动汽车关税开始生效，以应对欧盟委员会所说的不公平补贴现象，这些补贴帮助中国每年创造了300万辆电动汽车生产能力，是欧盟市场容量的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2023年10月开始的针对中国电动汽车进口的反补贴调查以及中国汽车销量因经济放缓而放缓，导致一些汽车制造商调整了欧洲战略，更加重视混合动力汽车的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混合动力汽车结合了汽油和电力的使用，被视为全燃油和全电动汽车之间的经济妥协，正受到消费者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国汽车工业协会的数据，从7月到10月，中国向欧洲出口的混合动力汽车数量较去年同期增长了200%以上，达到了65,800辆，扭转了此前销量下滑的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混合动力汽车和传统混合动力汽车销售占中国第三季度出口至欧洲汽车总量的18%，较第一季度的9%翻了一番。然而，电动汽车的份额有所下降，从62%降至58%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该趋势可能会进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国去年超越日本，成为全球最大的汽车出口国，在电动汽车领域占据主导地位后，正加大出口力度以应对国内产能过剩问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于中国电动汽车在美国（美关税官网链接）和加拿大（加拿大官网链接）面临100%的关税，欧洲也成为中国汽车制造商的最明显出口市场之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会对增加自中国进口混合动力汽车一事未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要汽车制造商可能凭借其更具经济性的插电式混合动力车型，在欧洲市场挑战欧洲和日本公司。这一点，特别是随着通货膨胀的加剧而变得更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪（002594.SZ）正在用其首款欧洲地区插电式混合动力车型——Seal U DM-i，挑战大众（VOWG_p.DE）和丰田（7203.T）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款车型的起售价为35,900欧元，比大众最畅销的插电式混合动力车型Tiguan低700欧元，且比丰田C-HR PHEV便宜10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪还考虑在其匈牙利工厂生产电动汽车和混合动力汽车，中国的官方媒体《中国汽车新闻》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汽车工业协会总裁杨溢表示：“随着中国汽车制造商为欧洲市场带来更多更具吸引力的经济型选择，这一细分市场有望看到更大的增长潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上汽（600104.SS）的电动汽车出口面临35.3%的附加税率，该公司表示计划推出适合欧洲市场的各种动力系统车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利（0175.HK），中国第二大汽车制造商，本月推出了其品牌Lynk &amp; Co在欧洲市场的首款插电式混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利在回应路透社问题时表示：“世界各国汽车制造商近期在全球范围内增加启用了电动混合车型，这符合消费者的购买需求和消费趋势。”公司没有回应关于贸易限制的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本汽车制造商也正充分利用欧洲市场对传统混合动力车型的需求增长，以应对中国市场的产能过剩问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田（7267.T）在2023年前九个月的中国车销量下滑了29%，出口了两款传统混合动力车、一款插电式混合动力车和一款纯电动汽车到欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然从中国增加出口可能导致欧洲混合动力汽车市场的激烈价格竞争，但一些专家警告称，中国公司可能会更为谨慎以避免触发新一轮的欧盟关税政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨溢表示：“如果比亚迪以2万欧元的价格将秦PLUS带入欧洲市场，我绝对会引发另一场地震。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9520欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Auto Shanghai show in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z5QW2OZFN5PKLBQ5YXUAOIQ7F4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为上海汽车展期间，游客在上海展览中心检查Polestar 1混合动力汽车。路透社/Aly Song/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:43:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-automakers-pivot-hybrids-europe-counter-ev-tariffs-2024-12-05/</guid></item><item><title>在美国就业数据公布前，华尔街股市和比特币从历史高位略有回落</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;比特币周四在接近10万美元的水平交易，投资者押注美国监管环境可能友好的转变，尽管全球股市小幅回落，但仍然接近历史高位，等待美国关键就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国政府在周三晚些时候失去信任投票，这是自1962年以来首次，极右翼和左翼议员组成的联盟推翻了米歇尔·巴尼耶的政府。这一动向早在投资者预期中，因此欧元、法国股市和国债在周四基本保持稳定，随着巴尼耶正式宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市周四小幅下跌，前一天主要股指收盘创新高，得益于美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）下跌0.55%，收于44,765点；标普500指数（.SPX）下跌0.19%，收于6,075点；纳斯达克综合指数（.IXIC）下跌0.18%，收于19,700点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔在12月4日的发言中表示，美国经济比9月开始降息时看起来更加强劲，这使得政策制定者有可能在进一步降息时更加谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰夫·布克布inner，美国LPL金融公司首席股权策略师，在周四的报告中指出：“投资者对股市的乐观情绪已经因为美联储降息周期开始和美国大选而大大增强，特别是在预期减税、去监管和强劲的公司利润的情况下。然而，这种对股市的支持被高企的估值、过于乐观的情绪以及经济可能在2025年冷却的预期所抵消。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTC（比特币）迎来了属于自己的高光时刻，其价格首次突破10万美元大关。当日收盘，比特币小幅上涨1.5%，报99,400美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次涨势发生在唐纳德·特朗普提议任命保罗·阿特金斯担任证券交易委员会主席的背景下，阿特金斯支持加密货币和去监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终，这只是一个数字，”标准银行全球数字资产研究负责人杰夫·肯德尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯德尔指出：“实际上，我们之所以能够达到这一水平，是因为今年行业变得更加机构化——主要是由于今年获批的ETF资金流入推动的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国降息预期的支持贯穿整个市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周半，市场几乎已经定价了2025年额外的一次降息，意味着12月降息的可能性从几乎没有变为约70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储理事克里斯托弗·沃勒早些时候表示，他倾向于在12月降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备受关注的美国ISM服务行业指数在11月放缓，此前几个月表现出显着增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期基准国债收益率基本稳定，因投资者消化了略微增加的失业金申请数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场参与者的目光周五集中在月度美国就业数据上，周四新数据显示，上周美国申请失业救济的人数有所增加，这表明劳动力市场继续缓慢降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对主要货币走弱，下跌约0.4%，欧元上涨0.7%，报1.058。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国政府倒塌后，周一投资者需求的风险溢价相对于德国国债进一步远离12年来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，欧洲股市在法国银行股的提振下上涨至逾一个月高位，因投资者希望法国能够通过新的预算，以取代巴尼耶政府。泛欧斯托克600指数（.STOXX）最终上涨0.4%，连续第六个交易日上涨。法国CAC40指数（.FCHI）从三周高位回落，但最终上涨0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多坏消息已经在定价中，很明显我们将走向政府的倒台，”法国Genvil财富管理公司首席投资官弗朗索瓦·萨瓦里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国金融市场在总统尹锡悦试图在周三晚些时候实行军事法失败后基本保持稳定，这引发了市场波动和政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，油价稳定，投资者权衡明年的充足供应前景，以及OPEC+推迟增加产能三个月至2025年4月的决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Bitcoin tokens and a price chart are seen in this illustration picture" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W67OAYD25ZOIVCCYS6HHQOEGPA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Bitcoin tokens and a price chart are seen in this illustration picture taken November 21, 2024. REUTERS/Remo Casilli/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWK3DWJHKBLNBOWBJLFHUIF5PU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration taken November 25, 2024. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 02:12:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-05/</guid></item><item><title>菲律宾就南中国海事件向中国提出外交抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-diplomatic-protest-against-china-over-sth-china-sea-incident-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾外交部周四表示，已就12月4日在有争议的 Scarborough Shoal发生的海事事件向中国提出外交抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次抗议是菲律宾在费迪南德·马科斯总统任内提交的近200次抗议中的最新一次。马科斯政府对所谓中国在南中国海的挑衅行为屡次提出投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾官员表示，12月6日，中国海警船向菲律宾渔业局的一艘运输补给物资的船只发射了水炮，并进行了侧隐身，该船正在运送物资给在Scarborough Shoal作业的菲方渔民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海警船还在面对来自中国海军船只的“阻挡、尾随和危险操作”行动，菲律宾国家安全官员对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全 council新闻发言人都安·马亚利亚在接受ANC新闻频道采访时表示：“我们认为这是中华人民共和国的显著升级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾旨在通过民用运营维持其在南中国海的补给任务，但马亚利亚表示，该国保留部署军舰的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海警在声明中坚持认为责任完全在于菲律宾一方。中国海警称，它对菲律宾船只采取了“必要的控制措施”，其行为符合职业、标准化以及合法的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾驻马尼拉大使馆暂未对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京几乎全面声称拥有南中国海，包括Scarborough Shoal，这激怒了与其在边界划分上存在争议且认为其专属经济区受到侵犯的邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝了2016年海牙国际常设法院就其广泛的领土诉求无法律依据的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scarborough Shoal的主权从未确立，但海牙国际常设仲裁法庭判定，中国的封锁行为违反了该地区是多个国籍渔民传统渔场的国际法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-diplomatic-protest-against-china-over-sth-china-sea-incident-2024-12-05/</guid></item><item><title>早间报价：一个月后的“特朗普交易”</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt; Amanda Cooper 概览了未来在美国和全球市场的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统选举至今已满一个月，共和党候选人唐纳德·特朗普赢得胜利，并提出了“美国优先”的施政纲领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几个月，市场很大程度上由所谓的“特朗普交易”驱动——这一现象促使资产价格上涨，这些资产受益于特朗普政府计划对主要贸易伙伴进口商品加征关税和削减开支与监管的承诺，特别是针对加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币终于突破了10万美元这一关键点位，已经连续数周在这一水平附近徘徊，现在带动了整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场将证券交易委员会新任主席皮尔·阿特金斯的任命视为推动加密货币投资的另一信号。阿特金斯是取消监管的倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以太坊在过去的一个月中也上涨了65%，但是，超级波动的社交货币在这一波走势中表现出色。花生松鼠币，这款以Instagram一只松鼠命名的货币，其名称来源于特朗普曾关注过的松鼠之死，涨幅接近2500%。而泰国动物园里的小河马莫杜宁币，这款以小河马命名并于社交媒体上走红的货币，涨幅为200%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择特斯拉首席执行官埃隆·马斯克领导削减政府开支的举措，使马斯克的电动汽车公司股价在过去30天上涨了50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出的大幅关税和减税计划推动了美元的反弹，投资者预测这些措施可能会推高通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这些措施也导致了美国股市再创纪录新高，投资者预计这将对经济增长产生积极影响。其中一个次要效果是，大量资金涌入美国股市，而其他市场的份额则相对减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除美国和其大型企业的全球股市自11月5日以来实际上下跌了0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月中旬，由于“特朗普交易”势头增强，美国国债收益率一度超过4.5%，但随着11月过渡到12月，收益率开始回落，降至约4.2%，这也在一定程度上削弱了美元的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元与其他六种货币表现的美元指数在过去两周内下跌了近4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球货币中，特朗普的关税提案对墨西哥比索、欧元和人民币的最大受害者开始有所恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比索在选举后的跌幅达到了2.7%，但现在已经基本收复失地。欧元虽然在国内经济和政治环境充满挑战，但在过去的几周内也有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币和特斯拉目前热度依旧，但随着年末临近，投资者或许会减弱对“特朗普交易”部分领域的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四晚些时候可能提供更多美国市场方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;初次申请失业救济金数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10月份国际贸易数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金参加夏洛特区域商业联盟经济活动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位美国当选总统唐纳德·特朗普手持比特币的插图在美国最大的加密货币交易所之一挂出。比特币突破10万美元的价格水平后，九悠人们可以见到这样的插图。该插图摄于2024年12月5日，香港。路透社/Tyrone Siu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFOQ4JPPFKTTGL6MNPKW77M24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位美国当选总统唐纳德·特朗普手持比特币的插图在美国最大的加密货币交易所之一挂出。比特币突破10万美元的价格水平后，香港。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 11:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-12-05/</guid></item><item><title>中国对参与对台军售的13家美国军事企业实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-slaps-sanctions-13-us-military-firms-over-taiwan-arms-sale-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;中国决定自周四起对13家美国军事企业实施制裁，作为对美国将准许向台湾出售F-16飞机零部件的回应，外交部在台湾总统通过其领土时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此步骤跟进中国对美国批准价值3.85亿美元的F-16飞机零部件和雷达支持出售给台湾的强烈反对。北京方面认为此举损害其主权和领土完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土的一部分，并将其总统赖清德视为危险的分离主义者，反对任何外部与台湾领导人的互动或访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被列入制裁名单的公司包括Teledyne Brown Engineering Inc、BRINC Drones Inc和Shield AI Inc，外交部在周四的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他面临制裁的企业包括Rapid Flight LLC、Red Six Solutions、SYNEXXUS Inc、Firestorm Labs Inc、Kratos Unmanned Aerial Systems Inc、HavocAI、Neros Technologies、Cyberlux Corporation、Domo Tactical Communications和Group W。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还将冻结涉及Raytheon、BAE Systems和United Technologies等五家公司中的六名高管在中国的资产，并禁止他们入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国组织和个人也禁止与其交易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZYOPGPR6NKHBMZSKY2YKIF2PY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图：2023年1月30日，美国和中国国旗透过破碎的玻璃。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:32:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-slaps-sanctions-13-us-military-firms-over-taiwan-arms-sale-2024-12-05/</guid></item><item><title>高管告诉官方媒体，对华为Mate 70智能手机的需求“过度”。</title><link>https://www.reuters.com/technology/demand-excessive-huaweis-mate-70-smartphones-exec-tells-state-media-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;华为供应链团队正加班加点，以满足新Mate 70智能手机的市场需求，因为最初准备的供应不足。据华为消费业务集团CEO何刚周四在接受国资证券时报记者采访时表示，该手机预订量已超过670万部，需求非常强劲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华为上周推出了Mate 70手机，作为Mate 60的 successor。Mate 60在2023年引发广泛关注，因为它展示了华为克服美国制裁，实现高端芯片自主研发的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，分析师表示，本周他们观察到对Mate 70的消费者热情不如预期，并认为智能手机供应可能因芯片生产受限而面临瓶颈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mate 70系列也是HarmonyOS NEXT的首次大规模商用发布，这是华为自2019年美国限制其使用谷歌服务后，在软件独立方面迈出的重大一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HarmonyOS NEXT是今年开始测试的无Android版本华为操作系统，标志着公司彻底摒弃了对美国技术的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何刚在接受采访时说，预计再需两到三个月HarmonyOS NEXT的用户体验才能完善，同时明年华为将会将其所有新手机预装该操作系统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华为新发布的Mate 70智能手机系列在北京市区的一家旗舰店展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JULVWMT4PZPPRCFGIGDBAOF5O4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月26日，中国北京，一位参观者正在一家旗舰店内观看华为新发布的Mate 70智能手机系列。路透社/Xiaoyu Yin/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/demand-excessive-huaweis-mate-70-smartphones-exec-tells-state-media-2024-12-05/</guid></item><item><title>台湾官员称中国试图为特朗普政府设定“红线”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-official-says-china-trying-set-red-line-incoming-trump-government-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;中国正试图为即将上任的特朗普政府及其盟友划定“红线”，通过在该地区加大对军事活动的力度，包括本周末可能举行的针对台湾岛的军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾作为中国政府宣称的中华人民共和国不可分割的一部分，中国政府今年已经举办了两轮针对台湾岛及其周边的军演，并且其军事力量每天都在附近活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安全官员证实，其他地区安全官员此前曾向路透社表示，中国政府可能会在本月访问太平洋地区的台湾总统赖清德访问期间，展开新的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望通过新政府1月20日上任前，明确划定第一岛链是中华人民共和国的‘红线’和控制区域。”在台北举行的记者会上，该官员表示，这反映了台湾地区政府对当前中国活动的评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一岛链是从日本途经台湾、菲律宾，一直延伸至婆罗洲的一个区域，围绕着中国的沿海海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室和国防部均未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位台湾官员在保密条件下接受采访时说，中国政府可能会在赖清德周五返回台北之前或之后不久，展开新的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望告诉新的美国政府，这个区域是中国控制的，并且你们必须和中国讨论发生在这里的事情。”这位官员指出，在赖清德前往太平洋期间，中国最近还组织了一系列围绕台湾的军事行动，包括本月初与中国合作在台湾东部海岸附近进行联合军事演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们想让其他国家，比如美国或欧洲，知道这是他们的影响力范围，并且应该认真对待这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国在该地区部署了近40艘舰艇，包括中国航母辽宁舰战斗群在东海以及南海的其他海军和海岸警卫队船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，12月4日一艘北进的俄罗斯海军舰队接近台湾领海基线以南24海里处，与中国军舰进行了针对“外国船只和飞机”的联合模拟攻击演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国上周敦促美国在与台湾的关系上保持“极度谨慎”，以迎接赖清德的太平洋之旅。北京反对任何外部互动或访问台湾领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝接受北京方面的主权主张，主张只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Globe, Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;August 6, 2022: A globe is seen in front of Chinese and Taiwanese flags. Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:03:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-official-says-china-trying-set-red-line-incoming-trump-government-2024-12-05/</guid></item><item><title>葛兰素史克从智飞带状疱疹疫苗交易中获益减少；将与智飞合作研发RSV疫苗</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/gsk-expands-deal-with-chinas-zhifei-explore-rsv-vaccine-collaboration-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;中国制药公司智飞生物（300122.SZ）将向英国葛兰素史克公司（GSK，GSK.L）支付约23亿英镑（约合29亿美元）以获得GSK的带状疱疹疫苗Shingrix在中国的独家销售权。尽管此次协议的价值低于之前的约定，但合作期限已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次协议还包括了中国最大的疫苗生产企业智飞生物获得葛兰素史克RSV疫苗Arexvy在中国的独家合作权，以探讨合作营销的可能性，合约期为10年。中国是全球第二大医药市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛兰素史克的疫苗业务受到带状疱疹疫苗Shingrix在美国和中国的销售下滑以及RSV疫苗在第三季度销售不佳的影响而受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本次与智飞生物修订后的协议，使得我们的合作建立在可持续的基础上，短期内管理宏观经济环境带来的挑战。”葛兰素史克首席商业官卢克·梅尔斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛兰素史克首席执行官艾玛·沃姆斯利对RSV疫苗Arexvy的投资近期遭遇挫折，美国公共卫生机构缩减了RSV疫苗的推荐使用年龄，并推迟了对60岁以下成年人的推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arexvy和Shingrix在第三季度的销售均未达到市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受疫苗业务疲软的影响，葛兰素史克股价在伦敦时间上午8点19分下跌了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛兰素史克去年与智飞生物签署了一份价值25亿英镑的独家协议，允许智飞生物在2023年至2026年进口和销售Shingrix。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次修订后的协议延长了之前的协议至2034年，但GSK未来5年（2024-2029）可能获得的最大总价值为23亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据葛兰素史克表示，之前的最低采购水平不再适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于Arexvy在中国的商业化合作，仍需得到亚洲国家监管机构的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.7852英镑）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="葛兰素史克（GlaxoSmithKline）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcupublishing.com/reuters/HKFQDFYQU5ORBBWATQVE6JQZUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月10日，英国伦敦，这张插图显示了葛兰素史克（GlaxoSmithKline）的标志。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:29:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/gsk-expands-deal-with-chinas-zhifei-explore-rsv-vaccine-collaboration-2024-12-05/</guid></item><item><title>香港领导人解雇两位高级官员，旨在“做得更好”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-leader-sacks-two-senior-officials-aim-do-better-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;香港特首李家超在周四表示，他已委任两名高级官员，这一意料之外的决定旨在最大化社会和经济效益，并帮助香港“赶上”其他旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港在2019年有时会演变为暴力的示威抗议活动之后，以及在新冠肺炎疫情期间实施严格旅行限制后，一直努力恢复其对国际游客的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李家超在记者会上表示，他“观察了相当长一段时间”才决定替换文化体育及旅游局局长杨俊遐和运输及物流局局长林世雄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们经历了疫情和2019年的抗议活动，我们需要‘赶上’其他地方。我希望为香港创造最大的社会和经济效益。”李家超表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李家超宣布，陈 הקודם 将担任运输及物流局局长，而罗 Antonio 将成为新任文化体育及旅游局局长。两人均服务政府超过30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们力求不断完善，”李家超补充道，“两位新局长将充分利用其领导能力和清晰解释政策的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府一直在通过一系列体育和文化活动以及大型会议吸引更多国际游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正在计划从12月11日至21日举办大规模熊猫庆典，借此利用目前在该主题公园居住的六只熊猫，其中两只在今年早些时候在香港出生，而北京在9月也向该市赠送了两只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府数据显示，截至2024年10月底的前10个月，香港共接待了约3668万名游客。当局表示希望今年能迎来4600万名游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数字仍低于抗议和疫情期间之前的水平。2018年，香港录得超过6500万名游客。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港特首李家超在记者会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZIO5MALFLCLHAKCTCU7AZDSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;香港特首李家超在记者会上讲话，香港，2024年5月14日。新华社/乔家周/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:49:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-leader-sacks-two-senior-officials-aim-do-better-2024-12-05/</guid></item><item><title>全球亿万富翁财富激增，得益于美国市场的增长，瑞银表示</title><link>https://www.reuters.com/business/global-billionaire-wealth-leaps-fueled-by-us-gains-ubs-says-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;全球亿万富翁的财富在过去一年中增长了约17%，美国超级富豪的显著增长抵消了中国财富的下降，瑞士信贷银行于周四发布了这一报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行发布的《2024亿万富翁抱负报告》显示，亿万富翁人数从一年前的2,544人增加到2,682人，总财富从12万亿美元增至14万亿美元。2015年，亿万富翁的总财富为6.3万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界银行的数据，去年全球人口超过80亿，国内生产总值（GDP）约为105.4万亿美元，突显出如此多的财富集中在一小部分人类身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年新增的大部分亿万富翁都是白手起家的。瑞士信贷银行2023年的报告显示，新晋亿万富翁更多地是通过继承而非创业获得财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据针对亿万富翁于6月至9月期间进行的调查以及对超级富豪的财富数据，地缘政治冲突和通货膨胀是他们最主要的关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，北美被认为是未来一年内提供最佳投资回报的最佳地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，亿万富翁人数从去年的751人激增至835人，主要来自工业和技术巨头，总财富从4.6万亿美元增长到5.8万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国大陆，亿万富翁人数从520人下降到427人，总财富从1.8万亿美元减少到1.4万亿美元。根据之前瑞士信贷银行的数据，2021年大陆有626位亿万富翁，总财富超过2.5万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行全球财富管理的战略客户负责人本杰明·卡瓦利表示，财富减少反映了房地产市场的损失以及中国最富有的人群所拥有的公司价值下降，这主要是由于经济前景不确定性加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度亿万富翁人数在过去一年增加了一成多，达到185人，总财富增加了40%以上，接近9060亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西欧，瑞士取代英国成为仅次于德国的拥有最多亿万富翁的国家，总人数增加了10人，达到85人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国拥有46位亿万富翁（增加12人），德国117位亿万富翁（增加8人），意大利62位亿万富翁（增加6人），西班牙27位亿万富翁（增加3人），而英国的亿万富翁总数减少了一人，降至82人。瑞士信贷银行称，法国亿万富翁的总财富在欧洲国家中最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DP5MRMGX2NKPLPP6535P4R7YLI.jpg" alt="Swiss bank UBS logo" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A UBS logo is pictured on the branch of the Swiss bank in Lucerne, Switzerland, June 14, 2024.  Reuters/Denis Balibouse/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/global-billionaire-wealth-leaps-fueled-by-us-gains-ubs-says-2024-12-05/</guid></item><item><title>马来西亚表示，美国对金砖国家征收的任何关税都可能影响半导体供应</title><link>https://www.reuters.com/technology/malaysia-says-any-us-tariffs-brics-nations-could-impact-semiconductor-supply-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚周四表示，唐纳德·特朗普即将上任的政府若对试图创建新货币或使用美元替代货币的BRICS国家施加关税，这将导致全球半导体供应链中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRICS是包括巴西、俄罗斯、印度和中国的新兴经济体集团，并已扩展至其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚已经申请加入BRICS经济集团，该集团旨在挑战由西方经济体主导的世界秩序，但尚未正式接纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚贸易部长藤图·扎弗鲁尔·阿兹兹表示，马来西亚正密切跟踪发展动态，美国当选总统唐纳德·特朗普曾警告称，除非BRICS成员国承诺不再创建新货币或支持替代美元的货币，否则将面对100%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藤图·扎弗鲁尔指出，美国是马来西亚第三大贸易伙伴，美国公司在马来西亚半导体产业中的投资最多。马来西亚是全球芯片测试和封装的重要枢纽，约占全球总量的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“因此，任何实施100%关税的举动将仅会对依赖彼此努力防止全球供应链中断的双方造成损害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，虽然BRICS成员国曾讨论减少对传统国际贸易货币，如美元的依赖，但尚未做出正式的去美元化决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一集团没有共同货币，但在西方对俄罗斯因乌克兰冲突而实施制裁后，有关讨论获得了一些动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，俄罗斯表示，美国试图强迫其他国家使用美元的任何努力都将适得其反，反而会促使各国更多转向使用本国货币进行贸易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="半导体芯片插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLT3S5YWSBNTFE3UA24IAVWEOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2022年2月25日拍摄的计算机电路板上的半导体芯片插图照片。路透社/Florence Lo/图片素材&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:23:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/malaysia-says-any-us-tariffs-brics-nations-could-impact-semiconductor-supply-2024-12-05/</guid></item><item><title>亚洲股市11月连续第二个月出现资金大幅流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asian-stocks-see-heavy-outflows-second-straight-month-november-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;受对美国新政府可能增加对地区出口征税的担忧影响，11月亚洲股市连续第二个月受到外国投资者的抛售压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG数据，11月外资净撤资158.8亿美元，连续第二个月疲软，此前10月外资净撤资153.8亿美元。这是自2022年6月以来最大的单月净抛售量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IG的市场策略师叶雅俊荣表示：“11月出现的抛售反应是针对特朗普第二任期的一种反映，市场担心当选总统唐纳德·特朗普的保护主义立场可能导致他之前提出的关税威胁进一步实施，这可能对出口导向型的亚洲经济体产生负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，上月特朗普承诺将对美国三大贸易伙伴，包括中国，施加重大关税，这些关税可能会对依赖与中国紧密贸易链的地区出口产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券分析师雪Tan沙指出，亚洲股市在未来两年可能面临悲观展望，悲观因素包括即将实施的关税、贸易紧张局势、美元可能更加强劲、债券收益率上升以及货币支持政策可能减弱，再加上中国推迟实施预期中的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾股市在11月净流出84.1亿美元，为2022年4月以来最大月度净流出。韩国股市也净流出32.1亿美元，连续第四个月出现资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月5日的选举胜利后，美元的强劲反弹也加重了投资者情绪的抑制，美元指数升至108.09，创下自2022年11月11日以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月净卖出112亿美元后，印度股市在11月净流出25.6亿美元。印尼、越南和泰国股市也分别净流出10.6亿美元、4.61亿美元和3.95亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BNP帕里性质押投资高级专家刘敏月表示：“展望未来，贸易中断扩大至更广泛范围的风险仍存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但美国联邦储备委员会和欧洲央行的利率下调、盈利复苏以及新兴市场资产的稳健表现加上合理的估值，将有助于吸引部分外国资本流入除日本之外的亚洲市场和更广泛的新兴市场领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Asian stocks drop as Fed shift reverberates" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JM2O7L55B5IFJPLL6L5UKO2SWU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在日本东京的一个商业区一家经纪公司外，一块显示日本日经指数和其图表的电子显示屏前，人们正在观看。2021年6月21日    富田浩彦/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:37:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asian-stocks-see-heavy-outflows-second-straight-month-november-2024-12-05/</guid></item><item><title>据 The Information 报道，苹果在将百度人工智能模型适应中国方面面临障碍</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/apple-facing-hurdles-adapting-baidu-ai-models-china-information-reports-2024-12-04/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）和百度（9888.HK）正致力于在中国销售的iPhone上添加人工智能功能，但这两家公司面临的障碍可能会影响在中国的手机销售，《信息》杂志于周三报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报道，这两家公司正在调整百度的大语言模型以适应iPhone用户，但它们正面临大语言模型（LLMs）对提示的理解问题以及对常见场景响应的准确性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司和百度均未立即对路透社的采访请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国智能手机市场研究机构IDC在十月时表示，第三季度，iPhone销量下滑0.3%，同期，竞争对手华为的销量激增42%，随着全球最大的智能手机市场竞争加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社曾报道称，苹果期待已久的iPhone 16系列手机在九月的发布因缺乏人工智能功能而在中国遭到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，苹果的隐私政策不允许从使用与人工智能相关查询的iPhone用户那里收集数据，但百度希望保存并分析这些数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《信息》杂志报道，百度最先进的模型Ernie 4.0将作为基础为iPhone、Mac和iPad上的苹果生成式人工智能服务提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报道，Siri也将使用百度的人工智能模型。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Apple's iPhone 16 series smartphones go on sale in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P37KL23X5X5IERMLQNEBIXT5J4A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名男子在北京一家苹果店内检查iPhone 16 Pro。图片摄于2024年9月20日。路透社/弗洛伦斯·洛&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:15:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/apple-facing-hurdles-adapting-baidu-ai-models-china-information-reports-2024-12-04/</guid></item><item><title>台湾总统在关岛表示：我们不会向极权主义低头</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/visiting-guam-taiwan-president-calls-fellow-democracies-unite-against-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;台湾不会向极权主义低头，Taiwan总统赖清德在关岛表示，台湾和美国是“兄弟”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德于星期三深夜抵达关岛，这是美国的重要军事基地，作为对三个与中华民国（台湾）保持正式外交关系的太平洋岛国巡回访问的一部分，只有官方停留一晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土的一部分，并且其军队每日在该岛屿周围进行活动，对美国允许其途经表示谴责，这次访问包括在夏威夷停留了两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在午餐会上向海外台湾社区成员以及关岛州长卢·莱昂·格沃errals和北马里亚纳群岛州长阿诺德·帕拉萨斯致辞，表示台湾从“极权统治的黑暗中”走向民主的历程十分艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我希望大家，无论身在何处，共同承诺继续深化我们的民主，并保护它，我们决不允许任何人向极权主义妥协，对吗？”这句话获得了现场掌声，并在台湾的电视台上进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及台湾棒球队上月在日本国际锦标赛中夺冠，赖清德说，他想谦逊地说，当时，台湾击败了美国队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“虽然我们是兄弟，但在棒球比赛中，你必须依靠实力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德也感谢美国为其提供在关岛和夏威夷途经的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，赖清德在关岛州长的总部与官员进行了早餐会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在州长居住处向记者表示：“面对极权主义扩张，所有志同道合的国家和地区必须团结合作，以确保印度洋-太平洋地区的民主、和平与繁荣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾和关岛都位于第一岛链内，未来我们必须更加紧密地合作，共同维护印度洋-太平洋地区的和平与稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一岛链是一系列从印度尼西亚东北延伸到日本的大约弧形群岛链，包括南海和东海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格沃
istemmer
&lt;stdio&gt;
格沃errals thanked台湾对于从台北直飞关岛及其他领域的合作表示感激。&lt;/stdio&gt;
&lt;p&gt;格沃)((((注: 此处应为格沃errals的错误输入，应为格沃、莱昂·格沃，融创改为正确的格沃关键词)))感谢台湾对于从台北直飞关岛及其他领域的合作表示感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“合作的机会是无限的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在离开前，与关岛州长举行了一场简短的媒体见面会，台湾国歌在美帝之前奏响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国和其他大多数国家均不正式承认台湾政府，但美国是台湾最强的国际支持者，并且是台湾的主要武器供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德将在星期四稍后前往帕劳，预计将在星期五深夜返回台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝接受北京的主权主张，认为他们有权旅行并与其他世界国家互动。中国认为台湾是其省份之一，没有国家间关系的权利。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 01:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/visiting-guam-taiwan-president-calls-fellow-democracies-unite-against-2024-12-05/</guid></item><item><title>高级官员称，“大量”美国人的元数据被中国黑客窃取</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/large-number-americans-metadata-stolen-by-chinese-hackers-senior-official-says-2024-12-04/</link><description>&lt;p&gt;在代号为“盐旋风”的中国黑客组织发起的大规模网络间谍活动中，大量美国公民的元数据遭到窃取，一位美国高级官员在周三向媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员拒绝提供具体数字，但指出中国政府对美国电信基础设施的访问范围广泛，并且黑客行为仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员在接受采访时指出：“我们认为大量美国公民的元数据被窃取了。”当被问及是否包括美国每部手机的记录时，他补充说：“我们不认为是每一个公民，但中国政府重点关注的是大量潜在的个人信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，全球数十家公司都遭到了黑客的攻击，其中包括至少8家美国的电信和电信基础设施公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员此前曾指控黑客针对Verizon（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VZ.N" target="_blank"&gt;(VZ.N)&lt;/a&gt;）、AT&amp;T（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/T.N" target="_blank"&gt;(T.N)&lt;/a&gt;）、T-Mobile（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TMUS.O" target="_blank"&gt;(TMUS.O)&lt;/a&gt;）、Lumen（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUMN.N" target="_blank"&gt;(LUMN.N)&lt;/a&gt;）以及其他一些公司进行攻击。T-Mobile公司确认其客户数据未在此次攻击中受损，而Lumen则表示网络上未发现客户数据被访问的证据。但在某些其他情况下，黑客被指控窃取了电话录音和大量的通话记录数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电话记录元数据有时被称为电话通话的谁、什么、何时和何地。它不包括电话的内容，但可能包括拨打电话的人、通话时长和通话地点。即使不包含内容信息，电话记录元数据——特别是大规模收集的情况下——可以揭示出个人生活、工作和亲密关系的极端详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，白宫已将打击“盐旋风”黑客组织作为联邦政府的优先事项，并且美国总统乔·拜登多次被简报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体电话会议发生之时，美国政府机构正为所有参议员举行一次闭门简报，介绍“盐旋风”黑客组织尝试渗透美国电信公司的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括联邦调查局、国家情报总监阿夫里尔·海nes、联邦通信委员会主席杰西卡·罗森沃塞尔、国家安全委员会和网络安全与基础设施安全局在内的机构官员向路透社证实，此次简报是非公开进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Man holds laptop computer as cyber code is projected on him in this illustration picture" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YSPWS6D7JOUNBRGEPWHMKWW7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子手持笔记本电脑，反击图中的网络代码，这张插图照片于2017年5月13日拍摄。REUTERS/Kacper Pempel/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 21:18:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/large-number-americans-metadata-stolen-by-chinese-hackers-senior-official-says-2024-12-04/</guid></item><item><title>早盘竞价：首尔暂时平静，美国继续主导</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-04/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日概览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管韩国股市暂时恢复平静，亚洲市场周四有望迎来积极开盘。投资者从美国股市的又一个历史新高和美国国债收益率降至一个月最低水平中获得鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔在周三的乐观言论将支持投资者情绪和风险偏好。鲍威尔表示，美国经济状况“极为良好”，他对美国货币政策现状感到非常满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数连续第四天上涨，今年第五十五次创下历史新高。过去十二个交易日内其仅跌落一次。纳斯达克本周第二次录得1%的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债收益率在整个收益率曲线下行，特别是短期国债收益率降至4.12%，这是自11月5日美国总统选举以来的最低水平，暗示“川普交易”的这一部分可能已经消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国债收益率下降，部分原因是美国服务业数据出乎意料地疲软，与此同时，美元疲软，为亚洲和新兴市场提供了双重慰藉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者还从韩国显现出的金融稳定中找到安慰，尽管政局仍极度紧张和波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩元兑美元汇率已大部分从本周低位回升，短期隐含波动率也得到缓解。但韩国综合股价指数期货仍预示着当地股市开盘时下跌超过1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国的市场信号显示外汇相对稳定，但股市表现疲弱。人民币从13个月低点反弹至一个月以来的最大涨幅，但服务部门数据疲软和中美贸易紧张局势仍拖累股市回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澳元表现不佳，因周三公布的商品和服务数据表明澳大利亚经济在第三季度的增长速度低于预期。不过，根据利率互换市场显示，其央行首次降息的影响直到四月才完全体现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四亚洲的日历上包括以下重要经济数据的发布：韩国修订后的GDP数据、台湾和菲律宾的通胀数据、新加坡和澳大利亚的零售销售以及澳大利亚贸易数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首尔政治不确定性何时消化之际，值得注意的是，亚洲第四大经济体在初步估计中仅勉强避免陷入罕见的衰退，第二季度萎缩0.2%，第三季度反弹0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能对市场有指导意义的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 对韩国政治发展动向的反应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 法国政府垮台的余波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 台湾和菲律宾的11月通胀率&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一只标餐街标志悬挂在纽约证券交易所外面的美国国旗前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A77KA5GEG5KZNAQCP6O4MCO7AI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只标餐街标志悬挂在纽约证券交易所外面的美国国旗前，照片摄于2024年9月18日。路透社/安德鲁·柯利/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 21:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-04/</guid></item><item><title>全球企业可能会受到特朗普承诺的关税影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/global-companies-likely-be-affected-by-trumps-promised-tariffs-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普11月下旬承诺对美国最大的三个贸易伙伴——加拿大、墨西哥和中国——征收关税，详细说明了他将如何实施竞选承诺，可能引发贸易战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能受影响的公司（按行业，按字母顺序排列）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AUDI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车（VOWG_p.DE）位于墨西哥圣何塞奇亚帕的奥迪工厂生产Q5车型，雇用了约5100人，2023年生产了近176,000辆汽车。据其网站显示，截至2024年上半年，近40,000辆汽车出口至美国，根据墨西哥汽车制造商协会数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BMW的（BMWG.DE）在墨西哥圣路易斯波托西的工厂生产3系列、2系列轿跑车和M2车型，所有产量主要销往美国及其他国际市场。从2027年开始，该工厂将开始生产全新的“Neue Klasse”电动车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车制造商比亚迪（002594.SZ）在探索墨西哥建厂的可能性，但多次强调该工厂将仅服务国内市场，不会生产销往美国的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田汽车（7267.T）向美国市场出口其墨西哥工厂80%的产量，并在2024年11月6日警告称，如果美国对从墨西哥进口的车辆征收永久性关税，它将不得不重新考虑生产策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JAC Motors自2017年起与巨人汽车公司在墨西哥开展合资组装JAC品牌汽车的业务。上汽集团（600104.SS）旗下的MG汽车公司于2024年8月宣布将在墨西哥建设工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国起亚公司（000270.KS）在墨西哥拥有一个生产自身品牌的工厂，以及少量供应现代汽车（005380.KS）出口到美国的Santa Fe SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马自达（7261.T）2023年从墨西哥出口了约12万辆车辆到美国。马自达总裁村茂浩在2024年11月7日表示，关税问题是“不能由个别公司解决的问题”，公司将在考虑细节后再决定回应措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产汽车（7201.T）在墨西哥有两个工厂生产针对美国市场的Sentra、Versa和Kicks车型。2024年上半年，在墨西哥生产的车辆近505,000辆，具体销往美国市场的数量未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ABBTELLANTIAS（STLAM.MI）运营着墨西哥的两家装配厂：萨尔蒂洛工厂生产Ram皮卡和厢式货车，图卢卡工厂生产Jeep Compass中型SUV。该法罗—意大利集团还在加拿大安大略省拥有两家装配厂：温莎工厂生产Chrysler品牌车型，布拉姆顿工厂正在重新改造，计划于2025年恢复生产，新的Jeep车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田汽车（7203.T）在墨西哥拥有两座工厂，生产针对美国市场的Tacoma皮卡车型，并在美国市场售出超过23万辆，约占其销售总量的10%。过去丰田曾在美国生产Tacoma车型，但现在从墨西哥出口所有Tacoma皮卡，该工厂占据了所有生产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车（VOWG_p.DE）在普埃布拉的工厂是墨西哥最大的汽车工厂之一，也是VW集团中最大的工厂之一。2023年在那里生产了近35万辆车辆，包括Jetta、Tiguan和Taos，全部出口至美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AUTOLIV&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典的Autoliv，全球最大的气囊和安全带制造商，在墨西哥雇用了约15,000名员工，但没有对墨西哥当地对美国出口的情况发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轮胎制造商米其林（MICP.PA）在墨西哥设有奎梅特拉和列昂工厂，在加拿大设有皮图克、布里德华特和沃特维尔工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的座椅制造商延锋汽车内饰自多年来一直在墨西哥生产，供应通用汽车（GM.N）和丰田等汽车制造商。丰田将产能移至墨西哥以降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他服务于美国市场的墨西哥汽车零部件制造商包括意大利轮胎制造商普利司通（PIRC.MI），意大利顶级刹车制造商贝拉莫（BRBI.MI），以及意大利的Eurogroup Laminations（EGLA.MI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧格罗普莱蒙（EGLA.MI）是特斯拉（TSLA.O）的客户之一，专注于定子和转子，这是电动汽车和发电机中的关键部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车制造商特斯拉（TSLA.O）鼓励其中国供应商在2023年在墨西哥设立工厂，主要供应其计划在墨西哥建设的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉原计划于2025年初在墨西哥开始生产，但已转向扩展德克萨斯州工厂的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康（2317.TW）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界最大的电子制造外包商富士康在墨西哥与英伟达（NVDA.O）合作建设了全球最大的人工智能服务器工厂，预计2025年初投产，生产使用英伟达新强力Blackwell家族芯片的液冷服务器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电脑制造商联想（0992.HK）在墨西哥蒙特雷拥有大规模的服务器及其他数据中心产品生产线，这些生产线在2021年进行了扩建。该公司曾表示所有北美的数据中心产品均在蒙特雷生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国LG电子（066570.KS）在墨西哥生产电视、家用电器及电动车零部件，并于2024年11月26日表示正在审视包括贸易政策变化在内的所有可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国三星电子（005930.KS）在墨西哥生产电视机和家用电器，并将其出口至美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科佩里亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利烈酒集团科佩里亚（CPRI.MI）在其墨西哥三家工厂负责生产quila，其主要工厂生产的tequilla品牌为Espolon，加拿大工厂生产的加拿大威士忌品牌为Forty Creek，据该公司最新的可持续发展报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在中国没有生产设施。据报道，根据Citi的报告，科佩里亚从墨西哥和加拿大进口了其27%的美国销售量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Five Below&lt;/p&gt;&lt;p&gt;折扣商店运营商表示，其60%以上的商品来自中国，正在与许多供应商伙伴及海外采购团队合作，以减轻潜在关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，关税仍然是个潜在的计划，我们还不确定它会走向何处，这具有极大的不确定性。”首席运营官兼临时首席执行官Kenneth Bull表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典时尚零售商H&amp;amp;M（HMb.ST）表示，正在不断关注关税带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们专注于确保我们的流程以最小化任何对供应链的负面影响，以便继续为美国的实体店和在线客户服侍。”该公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝洁（PG.N）和联合利华（ULVR.L）等大型日用品公司对美国从墨西哥进口商品面临着关税的风险。数据显示，宝洁约有10%的进口量来自墨西哥，联合利华约有2%的货物通过海运进入美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝洁、百事可乐（PEP.O）和 Lay's薯片公司等大消费品牌已在墨西哥供应链上进行了数亿美元的投资。</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 10:31:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/global-companies-likely-be-affected-by-trumps-promised-tariffs-2024-12-05/</guid></item><item><title>美国参议员在听取关于中国“盐度”黑客攻击简报后誓言采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-agencies-brief-senators-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking-2024-12-04/</link><description>&lt;p&gt;美国政府机构于周三对所有参议员进行了一次涉密简报，讨论中国所谓的‘盐旋风’行动，该行动涉嫌侵入美国电信公司，并窃取美国电话的详细数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局（FBI）、国家情报总监阿维亦·海恩斯（Avril Haines）、联邦通信委员会（FCC）主席杰西卡·罗森沃塞尔（Jessica Rosenworcel）、国家安全委员会和网络安全与基础设施安全局（CISA）等机构的官员参与了这次闭门简报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党和平原参议员本·卡西迪（Ron Wyden）在简报后对记者表示，他正在起草相关立法，共和党和平原参议员鲍勃·凯西（Bob Casey）则表达了他的深切担忧，认为这需要等到明年国会才能处理这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党和平原参议员里克·斯科特（Rick Scott）对简报表示不满，他认为：“他们没有告诉我们为什么没有抓住窃取信息的行径，以及他们本可以采取什么措施来预防这种情况的发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，参议院商业委员会下属委员会将于12月11日举行听证会，讨论‘盐旋风’行动及网络安全威胁对通信网络带来的风险，并审查最佳实践。该听证会将包括竞争者协会首席执行官蒂姆·多诺万（Tim Donovan）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国黑客是否侵入美国电信网络的担忧日益增多，同时有关公司在何时能够向公众保证网络安全的问题引起了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员对记者表示，在广泛的网络谍报活动中，大量美国公民的元数据被窃取，而全球数十家公司也遭遇了黑客攻击，其中包括至少八家美国电信和电信基础设施公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员理查德·布卢门撒尔（Richard Blumenthal）表示：“中国黑客的规模、深度和广度令人难以置信，我们仅仅在过去一年就允许了这么多的事情发生，这令人恐惧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的联邦通信委员会（FCC）主席布莱恩德·卡尔（Brendan Carr）表示，他将与国家安全机构合作，在过渡期间及明年努力消除这一威胁并确保网络的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员此前指控黑客针对Verizon（VZ.N）、AT&amp;T（T.N）、T-Mobile（TMUS.O）、Lumen（LUMN.N）及其他公司，并窃取了电话录音和大量通话记录数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T-Mobile表示，黑客并没有获取其客户信息。Lumen表示，没有证据显示客户数据在其网络上被访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon首席执行官汉斯·维斯特伯格（Hans Vestberg）、AT&amp;T首席执行官约翰·斯坦基（John Stankey）、Lumen首席执行官凯特·约翰逊（Kate Johnson）和T-Mobile参加了11月22日白宫关于该问题的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon表示：“几周前，我们意识到一个高度复杂的国家行为者侵入了美国几家电信公司的网络，包括Verizon。”他们补充说，该事件主要集中于极少数政府和政治领域的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AT&amp;T表示，其正在与联邦执法机构、行业同行和网络安全专家紧密合作以识别并纠正任何对网络的潜在影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员此前曾称这些指控是不实信息，并表示北京“坚决反对并抵制任何形式的网络攻击和网络盗窃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CISA对记者称，无法提供驱逐所有黑客的完成时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CISA官员杰夫·格林（Jeff Greene）表示：“我们不可能预测何时将彻底清除所有黑客。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FCC委员会委员在华盛顿出席美国国会听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWCHE5HD7VMJLPAIMMPPLLUHAU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;杰西卡·罗森沃塞尔出席美国国会参议院商业、科学与运输委员会听证会，讨论联邦通信委员会（FCC）事宜，于2020年6月24日在美国华盛顿举行。Jonathan Newton/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:50:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-agencies-brief-senators-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking-2024-12-04/</guid></item><item><title>股市上涨，美元稳定；华尔街对全球政治动荡置之不理</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-04/</link><description>&lt;p&gt;美国科技股的回升和市场对降息的预期提振了全球股市，尽管韩国和法国的政治动荡，欧元和美元在周三保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国华尔街主要股市指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-up-with-focus-fed-commentary-economic-data-2024-12-04/"&gt;攀升至创纪录高位&lt;/a&gt;，主要受科技股上涨和美联储官员的评论推动。企业云服务公司Salesforce &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CRM.N" target="_blank"&gt;(CRM.N)&lt;/a&gt; 和芯片制造商Marvell Technology &lt;a href="https://amers1-apps.platform.refinitiv.com/web/apps/quotewebapi?RIC=MRVL.O" target="_blank"&gt;MRVL.O&lt;/a&gt;&amp;gt; 发布了强劲的第三季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管UnitedHealth集团的保险事业部CEO布赖恩·汤普森在纽约市遭致命枪击，UnitedHealth集团的股价仍上涨近1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt; 上涨0.6%至6,086，纳斯达克综合指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt; 涨1.3%至19,735，均为创纪录高位，道琼斯工业平均指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;(.DJI)&lt;/a&gt; 上涨0.7%，至45,014。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/globestock" target="_blank"&gt;&amp;lt;.MIWD00000PUS&amp;gt;&lt;/a&gt; 上涨0.47%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率在美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示近期经济强劲可使美联储在制定利率政策时更为谨慎后，有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，韩国立法者要求总统尹锡悦 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-lawmakers-call-impeach-president-yoon-after-martial-law-rescinded-2024-12-04/"&gt;辞职或面临弹劾&lt;/a&gt;，此前尹锡悦宣布了 martial law，但几小时后又撤销了这项措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一危机使韩国基准指数KOSPI &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;(.KS11)&lt;/a&gt; 下跌1.4%，使其年内累计损失超过7%，使韩国成为今年亚洲表现最差的主要股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不包括日本的MSCI亚太地区主要股市指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/a&gt; 下跌0.15%。除了韩国以外，大多数亚洲市场均有上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩元在疑似央行干预下企稳，但仍然接近周二收盘时创下的两年来的低点，相对美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国财政部表示准备在金融市场中投入无限量的流动性。据报导，金融监管机构准备利用10万亿韩元（71亿美元）的资金稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军政府本身已经被撤销，但这次事件在政治和经济前景上增加了更多的不确定性。”ING首席经济学家金明秀表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt; 上涨约0.4%，欧元交易价格接近两年的低点，此前法国将就对总理博尔内政府的不信任投票进行表决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，法国立法者投票推翻了总理博尔内的脆弱执政联盟，加深了欧洲第二大经济体的政局不稳。博尔内政府是60多年来首次因不信任投票而被迫下台。该国正试图解决庞大的预算赤字问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单一货币在周五收盘时为1.0511，当日变化不大，但过去三个月下跌约5%。投资者正为美国当选总统唐纳德·特朗普可能实施的关税做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了政治动荡，投资者还希望了解更多关于美联储明年的政策走向线索，11月的就业报告显示美国就业市场强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，10月份美国职位空缺增加，裁员人数为1年半以来最低。另一份报告显示雇主对增加招聘持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济自10月初以来在大部分地区有所增长，就业增长温和，通胀以温和的速度上升，企业对未来持乐观态度，这在美联储的“褐皮书”经济摘要 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-economy-grew-slightly-recent-weeks-fed-survey-says-2024-12-04/"&gt;中得以体现&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的10年期美国国债收益率下跌3.3个基点至4.188%，从此前一天的4.221%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣路易斯联邦储备银行行长表示，未来降息的速度变得越来越不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑石投资研究所 (BII) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/blackrock-investment-institute-goes-further-overweight-us-equities-2024-12-04/"&gt;指出&lt;/a&gt;，美国持续的高通胀压力来自于地缘政治分歧的加剧、大规模人工智能支出和低碳转型。在债券市场方面，BII将其对短期美国国债的权重调整为“中性”，此前为“低”，并表示市场定价现在大致符合其对美联储未来降息预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为2025年降息进一步，经济增长将略显放缓，但因通胀仍然高于目标水平，联邦储备局几乎没有降低利率至4%以下的空间，美联储的利率将远高于新冠疫情前的水平。”BII在2025年的展望中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计本月有75%的机会降息25个基点，到明年年底预计降息幅度为80个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币方面，美元指数 (衡量美元兑六大竞争对手的价值) 保持不变，仍处于106.3的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油期货 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-steady-markets-weigh-higher-us-stockpiles-opec-supply-plans-2024-12-04/"&gt;稳定&lt;/a&gt;，交易者等待OPEC+的供应决定。上周美国原油库存意外下降，对价格产生了一定的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌1.62%，至每桶68.81美元，布伦特原油下跌1.48%，至每桶72.53美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币上涨3%，至98,892美元，以太坊上涨7.4%，至3,881美元，美国总统特朗普宣布提名保罗·阿特金斯为美国证券交易委员会主席，阿特金斯被认为是一个 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-picks-former-sec-commissioner-paol-atkins-run-agency-2024-12-04/"&gt;加密行业友好的人选&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 01:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-04/</guid></item></channel></rss>