<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 03:59:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾五年来首次执行死刑，令欧盟及人权组织不满</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-carries-out-first-execution-five-years-upsetting-eu-rights-groups-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;台湾时隔五年在周四晚执行首次死刑，此举引发了人权团体和欧盟的不满。欧盟多次呼吁台湾继续事实上暂停死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管台湾被认为是亚洲最开放的民主国家之一，但民调显示，台湾民众对死刑的支持率仍然较高。不过近年来，死刑的执行极为罕见，且暴力犯罪率相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，台湾最高法院裁定，死刑仅限于最严重的犯罪，并需经过最严格的法律审查，此决定是在审理37名死囚提出的请愿后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾司法部的一份声明中表示，黄林楷因2013年杀害前女友及其母亲的罪行以及侵犯前女友，在2017年被判死刑，并于台北拘留所执行死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部声称，黄林楷的死刑执行符合最高法院9月裁定的宗旨，其罪行“明显是极端残忍且恶毒的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾上次执行死刑是在2020年4月，此举也招致了欧盟的批评。就在欧盟公开感谢台北捐赠口罩以应对新冠肺炎疫情期间，台湾执行了死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交部门对此声明称，“欧盟呼吁台湾继续事实上暂停死刑，并致力于废除台湾的死刑制度”。欧盟重申了其坚决反对死刑的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管台湾最大反对党国民党的立场是支持死刑，但人权团体则对此表示失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次行刑是一个令人震惊且残忍的发展。”台湾人权团体Amnesty International的台湾主任邱忆霖表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾废除死刑联盟与其他三个人权团体发表联合声明称，执行死刑只会使社会变得更为残忍。这则声明发出后，其Facebook页面上充斥支持死刑的评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台北市新北市街道安装有台湾旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X73SJNKJWZP43DQYG3YQWQ2DQY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台北市新北市街道安装有台湾旗帜，2024年12月9日。路透社/ ANN WANG/ 资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:32:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-carries-out-first-execution-five-years-upsetting-eu-rights-groups-2025-01-17/</guid></item><item><title>韩国坠机事故调查发现两引擎内均有鸟类羽毛和血液痕迹，消息源称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bird-feathers-blood-found-two-engines-boeing-jet-that-crashed-south-korea-source-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;调查人员在本月早些时候透露，坠机现场发现了一些鸟羽和血迹。尤其是，负责此次调查的一位知情人士向路透社表示，坠毁在韩国的济州航空客机(089590.KS)的两台发动机中均发现了鸟羽和血迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架从泰国首都曼谷飞往韩国南部分县穆安郡的波音BA.N 737-800飞机在着陆时腹部冲出跑道，撞击路堤后起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机尾部的两名机组人员是这次韩国境内最严重的空难中仅存的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国当局表示，在致命坠机发生前四分钟左右，一名飞行员报告了鸟击事件并宣布紧急情况，随后尝试在跑道另一端进行紧急着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员发出紧急信号的两分钟前，空中交通管制因“鸟类活动”而在该地区发出了警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，调查人员表示，在坠机现场回收的一台发动机上发现了羽毛，并给出视频证明发动机确实遭遇了鸟击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国交通部拒绝评论是否在两台发动机上都发现了羽毛和血液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机的两台黑匣子（关键证据，用于查明上月飞机坠毁的原因）在事故发生前四分钟左右停止了记录，这给正在进行的调查带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前交通部事故调查员申载dong周日表示，缺失的数据令人惊讶，这可能意味着所有电力，包括备用电源，都被切断了，这种情况很少见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内，双发动机同时受到鸟击的情况相对罕见。但已有成功案例，如2009年在美国哈德逊河上的“哈德逊奇迹”和2019年在俄罗斯农田中的紧急迫降。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国穆安机场济州航空客机坠毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKOIYCNXZJNJVBB5Z63I2IEB3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月30日，韩国穆安国际机场，一架飞机在跑道外坠毁后的残骸现场。路透社/金修贤  文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 02:47:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bird-feathers-blood-found-two-engines-boeing-jet-that-crashed-south-korea-source-2025-01-17/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦再次拒绝回答提问，拘押期限临近</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-recalled-questioning-detention-deadline-looms-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;韩国被拘留的总统尹锡悦将不会出席调查人员于周五的新一轮问询，其律师表示，由于当局面临取得延长其拘留令或释放这位备受争议的领导人的最后期限，因而无法邀请他出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了延长对尹锡悦的拘留，调查人员预计于周五向法院申请为期20天的拘留令，法律专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三，尹锡悦成为首位在接受调查期间被逮捕的在职韩国总统，因涉嫌在12月初短暂实施戒严后遭到指控。他目前正在首尔拘留中心被羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尹锡悦的律师对逮捕的合法性提出质疑，但首尔中央地方法院在周四晚驳回了这一挑战，判定逮捕行为合法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责刑事案件的高级官员调查办公室（CIO）已传唤尹锡悦进行新一轮的询问，但他律师表示，这位停职总统不会出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦律师说：“他已经在逮捕首日充分表达了基本立场，我们认为无需回答这种问答式的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦此前拒绝接受讯问，坚持不配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在48小时内必须对这位被弹劾的总统进行审讯，之后需要释放他或寻求一张为期20天的拘留令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于法院在审查逮捕行为的合法性期间暂停了这一48小时的计时，预计周五晚间将重新启动。韩联社引用高级官员调查办公室的说法报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师石东贤表示，调查人员预计会寻求拘留令，并补充说，“我们希望法院在审查拘留令时能够更加谨慎和周全地考虑其中的非法性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正面临近几十年来最严重的政治危机，原因是在12月3日短暂停留的军事戒严被国会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国等关键盟友批评尹锡悦的军事戒严声明，但美国国家安全顾问杰克·苏利文上周警告称，拥有核武器的朝鲜有可能试图利用首尔的政治动荡局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜方面对首尔的局势几乎没有发表公开评论，但据朝中社报道，尹锡悦的逮捕在事件发生两天后的周五被报道，并援引外国媒体的消息指出这是韩国历史上首次逮捕在职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rodong sinmun 报道说：“尹锡悦为了个人利益牺牲了国家秩序，不顾法律程序行事。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警察在首尔拘留中心外站岗，该中心羁押被弹劾的韩国总统尹锡悦，尹锡悦支持者的集会也在此处举行，地点在韩国宇罔，2025年1月16日。路透社/崔-tone siu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4RE54PYVJBLTJGXLAOMX6DVIXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在首尔拘留中心外站岗，该中心羁押被弹劾的韩国总统尹锡悦，尹锡悦支持者的集会也在此处举行，地点在韩国宇罔，2025年1月16日。路透社/崔-tone siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 23:57:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-recalled-questioning-detention-deadline-looms-2025-01-16/</guid></item><item><title>伊拉克外长表示希望伊朗支持的民兵组织放下武器</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraq-wants-iran-backed-factions-lay-down-weapons-foreign-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克正在努力说服该国拥有的强大武装派系，这些派系曾与美军作战，并向以色列发射火箭和无人机，要求他们放下武器或加入官方安全部队，外交部长富阿德·哈桑如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力是在中东发生重大转变的背景下进行的，这些转变导致了伊朗在加沙和黎巴嫩的武装盟友受到严重削弱，同时叙利亚政府已被反叛武装推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国特朗普政府承诺加大对德黑兰的压力，而伊朗多年来一直支持伊拉克的一些政治党派和武装派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些巴格达官员担心伊拉克的情况可能即将发生变化，但哈桑在接受路透社在伦敦进行的采访时对此表示放心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不认为伊拉克会是下一个（受到压力的国家），”哈桑说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，政府正在与这些派系进行谈判，以维持与华盛顿和德黑兰之间复杂关系的平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两年前，在我们的社会中讨论这一话题是不可能的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，让武装团体在国家之外运作不再是可以接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多政治领导人以及许多政党已经开始就此展开讨论，并希望我们能够说服这些团体的领导人放下武器，并使其成为政府负责的武装部队之一部分，”哈桑说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉克正努力在伊朗支持的武装团体对以色列和美国驻伊拉克部队进行攻击的情况下维持这种平衡。后者声称是在为巴勒斯坦人发声，与哈马斯对峙的过程中受到支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划中的加沙停火，政府感到松了一口气，尽管仍存在担忧，不确定性也在影响美国当选总统唐纳德·特朗普上台后该国的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，特朗普政府下令在巴格达暗杀了伊朗将军卡西姆·苏莱曼尼后，两国关系变得紧张，随后德黑兰进行报复，对巴格达某个驻有美军的军事基地发射了弹道导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望可以继续与华盛顿保持这种良好的关系，”哈桑说。“现在谈论特朗普总统对伊拉克或伊朗的政策为时尚早。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊拉克试图寻求一种外交上的第三条道路之际，哈桑表示，如果被要求，巴格达愿意帮助缓和与德黑兰之间的紧张关系，并指出了2023年沙特阿拉伯与伊朗之间通过调解实现关系正常化的先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国叙利亚境内的武力革命引起了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前控制大马士革的伊斯兰主义叛军是在2003年美英联军入侵之后从叙利亚进入什叶派占多数的伊拉克，从而引发了多年的教派冲突的穆斯林极端分子的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国十年后再次通过同样的方式入侵，并在遭到美英联军和伊拉克安全部队以及伊朗支持的派系击败之前进行了大规模血腥屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑表示，伊拉克只有在看到一个包容性政治进程时才会对叙利亚的安全感到放心，并打算在可以确保粮食和石油援助会惠及所有叙利亚人的情况下向该国提供支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，巴格达正在就访问伊拉克事宜与叙利亚外长进行商谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们担心伊斯兰国，因此正在与叙利亚方面进行联系以讨论这些问题，最终一个稳定下来的叙利亚意味着所有组分的政治过程都有代表。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴格达和华盛顿去年同意，美国领导的联盟将在2026年9月底前结束其工作，并逐步转变为双边军事关系，但哈桑表示，叙利亚局势的发展仍需观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，我们考虑的是伊拉克的安全和伊拉克的稳定。如果我们的国家面临威胁，那将是一番不同的故事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但目前我们还看不到任何威胁。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:50:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraq-wants-iran-backed-factions-lay-down-weapons-foreign-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>中国人口连续第三年减少</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-population-falls-third-consecutive-year-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;中国人口连续第三年下降，死亡人数超过了出生人数的轻微增长，专家警告称，这种趋势在未来几年可能会加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局数据显示，中国人口从2023年的14.09亿减少到2024年的14.08亿，下降了139万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据进一步表明，世界第二大经济体可能会因劳动力和消费者数量减少而陷入困境。老年人护理和退休福利的成本上升也有可能给已经负债累累的地方政府带来更大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国2024年的出生人数为954万，而2023年为902万。2024年的出生率为每千人6.77人，而2023年为6.39人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的死亡人数为1093万，而2023年为1110万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于1980年至2015年中国实施的独生子女政策以及快速城市化进程，中国的出生率已经连续下降几十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟邻国日本和韩国的情况一样，大量中国人从农村迁移到城市，城市的生育成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高昂的育儿和教育成本，以及就业市场的不确定性以及经济放缓，都使许多中国年轻人不愿结婚生子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别歧视和传统上期望女性照顾家庭的态度加剧了这一问题，人口学家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国人口下降的根本原因在于根深蒂固的结构性问题：不解决增强社会保障网和消除性别歧视等根本性的结构性改革问题，人口下降趋势无法逆转。”密歇根大学社会学助理教授云周表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年结婚人数较上年增加12.4%，主要是因为新冠疫情期间结婚延迟，这一增长使2024年出生人数有所回升，但人口学家表示，2025年的结婚人数预计会再次下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚率是中国出生率的主要指标，在中国许多单身女性无法获得育儿福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，政府推出一系列措施以提高中国的出生率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，政府敦促高校将婚姻及其相关教育融入课程，强调对婚姻、爱情、生育和家庭的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，国务院号召地方政府投入资源解决中国的人口危机，并在适当时机普及生育和结婚的尊重意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国定义的15岁至49岁育龄妇女数量预计在本世纪末将减少三分之二以上，降至不到10亿人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，60岁及以上的退休人口预计将从当前的约2.8亿增加到2035年的4亿多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国科学院表示，养老金制度可能会在2035年耗尽资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年中国60岁及以上的老年人口达到3.1031亿，而2023年为2.9697亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市化进程也在加快，城市人口增加1083万达到9.433亿，而农村人口下降至4.6478亿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Elderly people rest at a park on a summer day in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWHY6WHUNNJVBIGC5XTBQDKL6Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年5月22日，北京，老人们在北京的一个公园里夏天休息。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="People walk past an office and shopping complex in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABIU3A5T6FJ5XFL3MCFZHIB2YM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年4月10日，北京，人们走过一座办公楼和商场综合体。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 02:09:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-population-falls-third-consecutive-year-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列即将批准加沙停火协议及人质释放协议，内塔尼亚胡办公室称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列内阁将召开会议，最终批准一个与巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的停火协议及人质释放协议。以总理内塔尼亚胡办公室在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙自身，以色列军机持续猛烈空袭。巴勒斯坦当局在周四晚表示，停火宣布后的当天，至少有86人在空袭中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长们之间长期以来的分歧显而易见，以色列推迟了原定于周四举行的内阁会议，以阁会议本应就协议进行投票。以色列指责哈马斯导致了会议推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在周五清晨，内塔尼亚胡办公室宣布批准协议在即。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理内塔尼亚胡已被告知谈判团队就释放人质达成协议。”他的办公室在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全内阁将在周五召开会议，随后内阁全体会议也将批准此协议，声明补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚内阁全体会议是否将在周五或周六举行，或停火协议是否会在周日开始前有任何推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人约翰·柯比表示，华盛顿方面认为该协议进展顺利，预计该停火协议将在本周末晚些时候开始生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在接受CNN采访时表示：“目前我们没有看到任何会令协议搁浅的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表包括33名将在第一阶段获释的以色列人质家属的团体敦促总理内塔尼亚胡迅速推进协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于98名人质而言，每个夜晚都是可怕的噩梦之夜。请您不要再推迟他们的归还，哪怕仅推迟一天。”该团体在以色列媒体上发布的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周四早些时候表示，谈判中的“最后一个环节”需要达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，这一争议涉及哈马斯希望释放的一些囚犯的身份。美方、拜登总统和特朗普总统当选人的代表正在多哈与埃及和卡塔尔调解人共同努力解决这一争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员伊萨特·勒希克表示，该组织对停火协议保持承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙境内，夸大型停火的喜悦转而变为愤怒和悲哀，在宣布停火后的周三，空袭的加强加剧了悲痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔马尔·阿布-夏阿万的声音因为眼前的场景而颤抖。他站在加沙城的法医处，裹着白色尸布的小外甥女躺在一旁。她是在学校掩蔽处玩耍时，被导弹的碎片击中背部丧生的，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这停火协议是以什么为代价而言的？这个小女孩做错了什么，值得遭受这一切？”他问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列批准该协议需经安全内阁和政府正式审议。内塔尼亚胡办公室尚未对此时间作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政界分析人士推测，如果以色列延迟在周六前完成批准协议，该停火可能会被推迟周日启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁中的强硬派认为战争尚未实现彻底摧毁哈马斯的目标，不应就此结束，并希望阻止该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，内阁中的多数部长预计会支持该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦河西岸耶路撒冷，一些以色列人手持棺材示威抗议停火协议，堵塞道路，并与警方发生冲突。其他抗议者则阻碍交通，直到安全部队驱散了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议于周三在卡塔尔、埃及和美国的调解下达成。该协议包括六周的初步停火期，并逐步撤出以色列军队。协议还包括释放数十名人质，其中包括妇女、儿童、老人和病患，以换取大量关押在以色列的巴勒斯坦囚犯的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为加沙的大量人道主义援助铺平了道路。根据联合国数据显示，这一地区的大部分人口已经失散，面临饥饿、疾病和寒冷的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列官方统计，以色列自2023年10月7日哈马斯领导的武装分子袭击以色列边境社区后，对加沙的行动已经使超过46000人丧生，加沙大部分在战前的人口230万也大多被流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火协议成功执行，它将终止对严重城市化的加沙造成的破坏，根据加沙当局的统计，加沙已基本被摧毁。</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>洛杉矶疏散人员被告知至少再避家居家一周</title><link>https://www.reuters.com/world/us/weather-conditions-los-angeles-improve-giving-firefighters-respite-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;洛杉矶官员告诉大多数来自山火灾区的疏散人员，他们至少还需要再待一周，因为应急救援人员正在清除焚烧区域的有毒废物，切断可能带来安全隐患的电力和天然气线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泥石流进一步威胁着已经受损的山坡，这里被夷为平地的建筑失去了保持土壤的能力，消防水枪和破损管道流出的水使地面饱和，给正遭受洛杉矶历史上最严重的自然灾害打击的民众带来了更大的心理创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然山火已持续燃烧第十天，但消防员们对经受住了近期恶劣天气条件的考验表示欣慰，尽管两大山火仍未出现进一步扩大的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国国家气象局警告称，为期短暂的海风和云层覆盖带来的缓解将很快过去，到周日可能重新出现危险的火天气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沮丧的疏散人员急切地想要回家评估损失并抢救珍贵物品或药品，但官员们表示，这仍然危险或会增加第一应急响应者的负担，他们仍然在处理这场已经导致至少27人死亡的紧急灾情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗兰克·麦格拉思，现年46岁，目前在帕萨迪纳市的一个灾难救助中心。他和他的妻子布里吉特以及9岁的女儿在伊顿山火中失去了家园，现在正和布里吉特的母亲同住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦格拉思是一位电影和电视编辑，他迫不及待地要回家寻找废墟中可能幸存的家庭遗物。但他说他可能失去了他祖母和已故母亲的婚庆靠垫及油画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的婚戒埋在哪里了？”他说，“那里肯定存在一些有毒物质。我们想进去，但我们也明白为什么会有限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是那些房屋幸免于难的人，比如28岁的行为治疗师梅兰妮·阿连杜。阿连杜居住在阿廖达，山火导致的毒灰和保险公司关于在公司检查房屋之前不要开始清理的指令让她无法返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“家园中的室内状况仿佛是灰烬盒。”阿连杜还补充说：“保险公司说，别开始清理家园。我们原定一天后就能回家，然后是七天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯说：“你可以说这次灾难已经对人们产生了情感上的重击，我与那些失去家园或对家园状况犹豫不决，或正在寻找失踪宠物的人进行了交谈，你可以看到他们的压力正在累积。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶西部的帕利塞德斯山火已经摧毁了23,713英亩（96平方公里）土地，其中27%已经被控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于东郊的伊顿山火已经烧毁了14,117英亩（57平方公里）土地，其中55%已经被控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两场大火合并起来已经摧毁了59平方英里（152平方公里）的土地，该面积超过巴黎或接近纽约曼哈顿面积的三倍。一系列较小的山火在南加州已经被完全或部分控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有12,000座建筑—其中许多是住宅—被摧毁或受损，82,400人仍在疏散命令下，另外90,400人仍在疏散警告下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人无视疏散命令并因此丧生，另一些人则难以离开受困的邻居，并 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/neighbors-christmas-tree-lane-battled-california-wildfire-two-buckets-time-2025-01-16/"&gt;用两桶水与山火战斗&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·卡尔说，他留在帕利塞德斯市的家中以保护家园，因为重建过于昂贵。随着山火开始逼近他的后院，卡尔采取行动，从各方面用他的消防栓水龙带灭火，他不仅灭了火，也把自己救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我整夜整日都在工作。山火平息后，我在某些房屋燃烧后稍微睡了片刻。我可能在跨越篱笆时伤了肋骨。”卡尔说。“生活中有些事情值得为它战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县官员表示，一些身处疏散区域的人可能会在一周后被允许回家，而对于其他人，则可能需要更长时间，因为官员们正在试图回收和识别被烧毁的人体残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受损或被摧毁的房屋充满了危险材料，必须在环保署移除这些危险材料之后，当地机构才能运送垃圾并恢复中断的公共服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量损坏和危险材料将堵塞或损坏该地区排水系统，这需要在九个月毫无降雨后最需要雨水之前清理，洛杉矶县公共部门负责人马克·佩斯特雷拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶警察局局长吉姆·麦塔宁表示，警方曾尝试让人们回家短暂访问，但发现这阻碍了救援车辆通行，并消耗了太多警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了立即清理之外，州和地方政府正在为大规模重建努力做准备，通过暂停可能导致延误的法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather预计，损害和损失将超过2500亿美元，这将使洛杉矶大火成为美国历史上最昂贵的自然灾害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该灾难也使得洛杉矶市准备举办2026年世界杯、2027年超级碗和2028年奥运会的部分工作受到了影响。专家认为，将奥运会迁址的可能性不大。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:58:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/weather-conditions-los-angeles-improve-giving-firefighters-respite-2025-01-16/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁在不信任投票中幸存</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-parliament-head-warns-against-backing-no-confidence-vote-versus-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁的新少数政府首次经受考验，在反对派左翼要求社会党不支持政府动议后成功存活下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼国民联盟（RN）党派玛丽娜·勒庞已经明确表示不会支持这项动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着总统埃马纽埃尔·马克龙的政府得以延续，不再完全依赖极右翼的支持。然而，贝鲁的政府依然脆弱，并且仍然面临通过2025年预算的艰巨挑战，这是导致其前任米歇尔·巴尼耶下台的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的投票中，只有131名议员支持该动议，远低于288票的通过门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民议会主席雅尔·布劳恩-皮耶夫表示：“所需多数未达成，动议未被通过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党的立场之前存在不确定性。贝鲁曾尝试寻求他们的支持，避免过分依赖国民联盟的恩惠，乃至提议重新商议2023年受左翼反对的养老金改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党领导人奥利维尔·弗卢尔在辩论开始时对贝鲁说：“今天我们不会对你们进行谴责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国政治的不稳定性已引发市场担忧。去年，法国更换了四位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗卢尔之前曾表示，贝鲁重新启动养老金改革谈判的承诺并不足够，并且若没有对社会党要求的明确回应，他的政党将继续支持反对动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了争取社会党的支持，贝鲁在一封信中详细列出了包括撤销减少医疗保险政府补贴、增加医院支出以及放弃裁撤4000名教师等一系列进一步的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝鲁还同意继续执行此前巴尼耶提出的让步，包括搁置电费上涨，并按通胀水平全额提升所有养老金，这代价为36亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝鲁也承诺推动一系列360亿欧元的税收增加计划，这包括对富裕阶层和大型公司征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9705欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="议员们就反对法国政府的不信任动议进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMAEB5C34JI5XO2YHHG5ONNUGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁与海外领土部长曼努埃尔·瓦尔斯在法国巴黎国民议会参加反对法国政府的不信任动议辩论，该动议由法国不屈法兰西党派（La France Insoumise）国会议员提交，附有共产党人和绿色党派（Les Ecologistes - EELV）的支持。Benoit Tessier/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="议员们就反对法国政府的不信任动议进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6HGMQFVQMFPZXF7SZ5J6USTJOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁和法国政府成员出席反对法国政府的不信任动议辩论，该动议由法国不屈法兰西党派据理力争的国会议员以及共产党人和绿色党派参加。Benoit Tessier/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴黎国民议会的政府问询会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IDMIGJ5YRNEXM2YLPOB5H33O4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁出席巴黎国民议会的政府问询会，2025年1月15日。Gonzalo Fuentes/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:09:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-parliament-head-warns-against-backing-no-confidence-vote-versus-2025-01-16/</guid></item><item><title>悉尼犹太领袖故居遭破坏，多辆车被焚</title><link>https://www.reuters.com/world/former-home-jewish-leader-vandalised-cars-torched-sydney-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一处曾由资深犹太社区领导人物拥有的住宅于周五上午被破坏，两辆汽车被点燃，其中一辆还被涂上了反犹 Hate 词语，澳大利亚当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起袭击是继过去两个月内悉尼发生针对犹太社区的第三起事件，新南威尔士州首席部长克里斯·敏斯称，该房产曾由澳大利亚犹太人总议会执行委员会联合总裁亚历克斯·里维辛所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是极为令人震惊的反犹攻击……真是令人作呕，”敏斯在一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然警方目前不能断言袭击与该住宅有直接关联，但如果不相关联，这将是一个巨大的巧合。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，该住宅所在的多佛高地郊区被涂上了红色。目前没有人员受伤的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日，以色列对巴勒斯坦武装组织哈马斯的袭击作出反击以来，澳大利亚的反犹太和反伊斯兰主义事件有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，悉尼两处房产被喷上反以色列的信息，其中一辆汽车被焚毁，而在几天前，墨尔本的一座犹太会堂遭纵火袭击，警方正在将其视为恐怖袭击进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的这起事件发生在以色列和哈马斯同意在加沙停火并交换人质协议后两天。然而，有以色列部长表示，如果这一协议获得批准，他将退出政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已推迟内阁会议以批准停火协议，媒体消息称投票可能在周五或周六进行，尽管预计这一协议将被批准。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:59:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-home-jewish-leader-vandalised-cars-torched-sydney-2025-01-17/</guid></item><item><title>拜登表示内塔尼亚胡应 accommodated 巴勒斯坦人的“正当关切”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-says-netanyahu-should-accommodate-legitimate-concerns-palestinians-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将离任的美国民主党总统乔·拜登在周四表示，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡“必须找到一种方式来符合巴勒斯坦人的正当关切”，以确保以色列的长期可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为以色列能够长期立足却不解决巴勒斯坦问题……这是不可能的。”拜登在MSNBC的采访中说。他将于周一正式将权力移交给共和党总统当选人唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在提醒我的朋友，尽管最近我们并不完全认同，内塔尼亚胡，他必须找到一种方法来符合被称为巴勒斯坦人大群体的正当关切，他们没有独立生活的居所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在本届政府任期内对以色列军事和外交支持，拜登受到了多个人权倡导者的批评，尤其是在对加沙地带军事行动中，行动已导致数万人死亡，引发了战争罪行和种族灭绝指控。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有时对内塔尼亚胡持批评态度，但拜登仍坚定地支持华盛顿的盟友。美国周四表示，出于对周日生效的以色列与巴勒斯坦伊斯兰武装组织哈马斯停火协议的期望，美国预计双方将达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自20世纪末以来，以色列与巴勒斯坦人的冲突再次爆发，始于2023年10月7日，当时哈马斯对以色列发动袭击，造成1,200人死亡，约250人被绑架，根据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带的军事打击造成了超过46,000名巴勒斯坦人的死亡，地方卫生部报告称，该行动还流离了几乎整个巴勒斯坦人口，并引发了饥饿危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自20世纪末以来，美国一直在支持一个以色列与巴勒斯坦人在以色列占领的西岸及加沙地带建立独立国家的两国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡声称以色列必须对约旦河以西的所有土地具有安全控制权，这将排除一个主权巴勒斯坦国家的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际法院认为以色列占领巴勒斯坦领土及其定居点是非法的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在耶路撒冷的一次新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UM54B42PVKLXBL2C4AHTVHBIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月9日，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在耶路撒冷的一次新闻发布会上发言。照片由Maya Alleruzzo/Pool via REUTERS发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 03:21:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-says-netanyahu-should-accommodate-legitimate-concerns-palestinians-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国对苏丹武装部队首席将军布尔汉实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us-impose-sanctions-sudanese-leader-burhan-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国于周四对苏丹领导人、军队最高指挥官阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉实施制裁，指责他在通过谈判结束冲突方面选择了战争，这场冲突已导致数十人死亡，数百万民众流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部在一份声明中表示，在布尔汉领导期间，军队的战争策略包括无差别轰炸民用基础设施、袭击学校、市场和医院，以及非法处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宣布这些措施，是在一周前对苏丹内战中布尔汉的对手、准快速支援部队指挥官穆罕默德·哈姆丹·达加洛实施制裁后不久。路透社首先报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社消息人士称，周四的制裁目的在于表明，华盛顿并没有选择支持任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四早些时候，布尔汉在面对可能被制裁的问题时表现得很强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说军队领导层可能会受到制裁。我们欢迎任何对我们国家有利的制裁措施，”他在阿齐济耶电视台播出的评论中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国还因向军队提供武器而实施了制裁，针对一名苏丹籍乌克兰人以及一家香港公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的行动冻结了他们在美国的资产，并且一般禁止美国人与其进行交易。财政部表示，它已授权某些交易，包括涉及武装将领的活动，以避免妨碍人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，苏丹军队与快速支援部队共同发动政变，推翻了苏丹的文职领导层，但在不到两年的时间里，双方就如何整合军队等问题产生了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月爆发的战争已使至少一半的人口陷入饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达加洛，即赫梅迪，因美国判定其部队犯有灭绝罪以及对平民的攻击而受到制裁。快速支援部队在其控制区域内发动了血腥的掠夺活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹外交部在一份声明中表示，美国的最新举措“只表达了混乱和不公正义的感觉”，并指责华盛顿为快速支援部队的灭绝罪辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和沙特阿拉伯多次试图让双方进行谈判，但军队拒绝了大多数尝试，包括8月在日内瓦举行的旨在缓解人道主义准入的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，军队加强了军事行动，本周攻占了战略城市瓦德·马丹，并誓言要收复首都喀土穆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权专家和居民指控军队进行了无差别空袭，以及对平民的攻击，最近在瓦德·马丹实施了报复性攻击。美国此前已确定苏丹军队和快速支援部队犯有战争罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫过渡期前的最后一场新闻发布会上，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他对自己无法在任期内结束这场战斗而感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“尽管通过美国外交已经取得了一些改善，但人道主义援助仍未停止，也不是结束侵犯人权的行为，没有结束民众的苦难。我们将继续努力工作，希望下一届政府也接受这项任务。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界领导人参加第79届联合国年度会议，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62NBFAQWFRJ7VL2REGRJ3ACBU4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            苏丹主权委员会主席阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉出席第79届联合国年度会议。照片拍摄于2024年9月26日，联合国总部，美国。路透社/Brendan McDermid/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:27:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-impose-sanctions-sudanese-leader-burhan-2025-01-16/</guid></item><item><title>SpaceX的星舰在飞行测试中爆炸，迫使航空公司改道</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/spacex-launches-seventh-starship-mock-satellite-deployment-test-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;SpaceX的星舰火箭在周四从得克萨斯州发射后几分钟内在太空中解体，迫使我航空公司在墨西哥湾上空的航班改变了航线以避免坠落的残骸，这推迟了埃隆·马斯克旗舰火箭计划的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX的任务控制在火箭发射后八分钟，即美国东部时间17时38分（格林尼治标准时间22时38分）从南得克萨斯州的火箭设施起飞后不久，失去了与新升级版星舰的所有通信联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社拍摄的视频显示，橙色的光球划过海地首都太子港的天空，留下了一串烟迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX通信主管丹·胡特表示：“我们确实与飞船失去了所有通信联系—这实际上告诉我们，上部舱段出现了一些异常。”他稍后确认，飞船已经失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次星舰的上部舱段失败发生在去年3月，当时它正在印度洋重返地球大气层，但SpaceX的失误很少引起广泛的航空交通中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航班追踪网站FlightRadar24报告称，数十架商业航班被引导到其他机场或改变了航线以避免潜在的残骸。佛罗里达州迈阿密和彭萨科拉机场的出发航班也延误了约45分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空管理局（FAA）负责监管私营火箭发射活动，表示曾短暂慢速并引导飞机避开残骸坠落区域，但很快就恢复正常运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAA定期为火箭发射和返回关闭空域，但若航天器在原始关闭区域之外出现异常，它会划定一个“残骸反应区域”以防止飞机进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX CEO马斯克在X平台上发布了一段视频，展示了残骸分布图，并说：“成功与否尚不可确定，但娱乐是肯定的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，贝索斯的蓝色起源成功将其巨大的New Glenn火箭送入了轨道。此次失败之前，SpaceX的星舰上部舱段，比前几代高2米（6.56英尺），被认为是一款拥有重大升级的新一代火箭。它计划在起飞后一小时左右在印度洋开展可控溅落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克初步判断，此次失败的原因是液氧燃料内部泄漏导致了压力增大，最终导致火箭解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAA可能会重新启动事故调查，可能暂停星舰的发射，就像以前那样，并检查火箭从高空爆炸时是否有残骸坠落在人口密集区或星舰预设的危险区域之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事故阻碍了马斯克在今年至少进行12次星舰测试的目标，取决于SpaceX能否迅速实施修复措施以及FAA是否启动事故调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克表示：“迄今为止，没有迹象表明下一次发射被推迟到下个月以后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位亿万富翁在接受特朗普政府任命时曾多次批评FAA越权和出于政治动机做出决策。他在今年9月时曾呼吁FAA的局长迈克·惠特凯辞职，而惠特凯宣布将于特朗普任期开始前离职，但尚未任命替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的这次任务是马斯克在2023年以来进行的第七次星舰测试，该公司目前正投入数十亿美元努力研发能够运送人类和货物前往火星，以及部署大型卫星星座的火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX的试验到失败的开发方法在过去曾包括令人惊叹失败的现象，因为该公司推星舰原型至工程设计极限。而周四的测试失败发生在SpaceX此前已成功飞过的任务阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，高达240米的超级重型助推器在起飞后约七分钟返回发射台，并通过重新点燃其猛禽引擎减缓从太空下降的速度，并固定在发射塔上的巨大机械臂上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="SpaceX火箭从布朗斯维尔附近的得克萨斯州发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZOA2XR26RN2RLTUQEGARVOT6Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SpaceX的星舰火箭从美国得克萨斯州布朗斯维尔附近的南帕德雷岛起飞后被拍摄到。2025年1月16日。 REUTERS/Gabriel V. Cardenas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="SpaceX火箭从布朗斯维尔附近的得克萨斯州发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NLB3HU4QBVJWRKFN3HLGW3PX7Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SpaceX的星舰火箭从美国得克萨斯州布朗斯维尔附近的南帕德雷岛起飞后被拍摄到。2025年1月16日。 REUTERS/Gabriel V. Cardenas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="观看SpaceX的星舰火箭发射的人们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTTU5KMUO5LAZM6VX4PKNQZG6M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在美得克萨斯州布朗斯维尔附近的南帕德雷岛上观看SpaceX的星舰火箭。2025年1月16日。 REUTERS/Gabriel V. Cardenas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="SpaceX的星舰火箭在波卡奇卡，得克萨斯州，进行第七次测试飞行的发射台前的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U6TBKUW6AJNNTOJSTXA3VXPLHQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张照片展示了SpaceX的星舰火箭在2025年1月16日在位于美国得克萨斯州波卡奇卡的发射台上进行第七次测试飞行前的景象。Maxar Technologies/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="SpaceX的星舰飞船和SpaceX的星舰火箭发射台全景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPNMHVBMMFLE3CE4POPQFWOCQQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张2025年1月16日在美国得克萨斯州波卡奇卡的全景图，展示了SpaceX的星舰飞船和SpaceX的星舰火箭在发射台上。Maxar Technologies/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 22:44:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/spacex-launches-seventh-starship-mock-satellite-deployment-test-2025-01-16/</guid></item><item><title>中国国家副主席韩正将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-vice-president-han-zheng-attend-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;中国副总理韩正将出席美国当选总统唐纳德·特朗普1月20日举行的就职典礼，中国官方新闻机构周五宣布，北京方面准备加强与新美国政府的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩正受邀参加华盛顿特区的活动，中国国家电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央电视台表示：“我们准备加强与新美国政府的对话和沟通，妥善处理分歧，扩大互利合作，共同推动中美关系持续、健康和可持续发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央电视台表示：“中国一直遵循相互尊重、和平共处和共赢合作的原则来看待和发展中美关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央电视台表示，中国准备“找到中美在新时代共处的正确方式”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普1月6日表示，他和中国国家主席习近平通过代表进行了沟通，表达了对双方关系的乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命多位中国鹰派人士担任新政府的关键职位，包括参议员马可·鲁比奥担任国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，除非北京方面采取更多措施阻止芬太尼类毒品走私，否则他将对来自中国的商品征收额外10%的关税。他在竞选期间还威胁对中国商品征收超过60%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国财政大臣蕾切尔·里斯来访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BTLKL7SA3FORNH6WTTFA2IXO3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中央电视台图片，2025年1月11日，中国北京人民大会堂，中国副总理韩正与未图示的英国财政大臣蕾切尔·里斯举行会议。路透社/弗洛伦斯·洛/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:01:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-vice-president-han-zheng-attend-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>奥地利极右翼议员赢得关于 hymn 诽谤案的诉讼针对报纸</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-lawmakers-win-defamation-case-against-newspaper-over-hymn-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;三位来自奥地利极右翼政党自由党的议员赢得了一起名誉侵权案，涉案的是《标准报》发表的一篇文章，该文章指称他们在一次葬礼上出席并聆听了歌颂纳粹的歌曲，但事实上不能确定该歌曲是否属于纳粹歌曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《标准报》在2023年9月发布了一则视频，内容是奥地利一位右翼兄弟会成员的葬礼，其中报道了一首被描述为纳粹党卫军（SS）颂歌的歌曲，同时表示，这首歌起源于19世纪，而纳粹党卫军曾经演唱过该歌的不同版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;党卫军（SS）是阿道夫·希特勒麾下纳粹党最重要的准军事组织，它在大屠杀中扮演了重要角色，这场屠杀导致大约600万犹太人及其他纳粹政权的打击目标丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《标准报》报道称，奥地利自由党（FPO）议会候选人诺贝特·内梅特（Norbert Nemeth）在2023年9月当选联邦议会议员，以及FPO议员马artin·格拉夫（Martin Graf）和哈拉尔德·斯蒂芬（Harald Stefan），出席了这场葬礼并且没有在歌曲播放时离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几名人士对报纸提起名誉侵权诉讼，辩称所唱歌曲并非纳粹歌曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，审理此案的维也纳刑事法院在2025年1月19日裁定，录音中的音频质量太差，无法确认所唱歌曲的版本，法院判决三名原告共获得20,250欧元（约20,853美元）的赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党副总书记克里斯蒂安·哈夫内克（Christian Hafenecker）在欢迎裁决的声明中表示：“一审判决……对《标准报》来说是一场苦涩的失败，因为它被自己的纳粹‘俱乐部’象征性地‘杀死’了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《标准报》援引其律师称，报纸将上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反欧盟的亲俄罗斯政党自由党成立于1950年代，其领导人是一位曾担任纳粹党卫军高级军官和纳粹议会议员的人物，但如今自由党否认与纳粹主义有任何联系，主张摒弃其反犹太主义的过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，代表奥地利犹太人的组织坚称不会与自由党合作，并表示该党内部仍有许多“窝藏的纳粹分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党在2024年9月的议会选举中获得约29%的选票，当中心党试图不通过自由党与反对党组成联合政府的努力失败后，它在2025年1月被指派负责组阁。目前，自由党正在与保守的人民党进行联合政府谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FPOe的Nemeth在维也纳的新闻发布会上聆听"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2017年10月24日，诺贝特·内梅特（Norbert Nemeth，自由党FPOe成员）在奥地利维也纳的一次新闻发布会上聆听。REUTERS/Leonhard Foeger/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 21:44:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-lawmakers-win-defamation-case-against-newspaper-over-hymn-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国起诉佐治亚州休斯顿县，称其侵犯黑人选民的权利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-sues-georgias-houston-county-says-it-violates-black-voters-rights-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周四宣布，已对佐治亚州休斯敦县提起诉讼，质疑该县委员会成员由全体选区选举产生的制度，称该过程违反了非裔选民的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部指出，这种方法导致非裔公民比其他选民群体有更少的机会参与政治过程并选举心仪的候选人，这违反了《投票权法》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼已在佐治亚州中区联邦地方法院提起，旨在寻求法院命令采用新的选举方法来选举委员会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，通过从公平划分的单个选区而不是全县范围内选举委员，非裔选民将有机会公平地选举到他们心仪的代表加入委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部表示，佐治亚州休斯敦县的非裔居民占该地区登记选民的31%以上，自内战结束以来，该县仅选举了一位非裔委员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前休斯敦县人口约为16.3万人，全县选举填补了其五个委员会席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦县委员会表示，联邦司法部通知该县其已进行多年的调查，并指出双方已进行过讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会在声明中指出：“如果我们在审查所有文件和证据后同意司法部关于可能违反《投票权法》的行为，我们将采取适当措施。”该声明被美国全国广播公司的当地分支机构引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦县委员会批评了司法部在此前一个月华盛顿新政府即将上任之际采取行动的做法，当时民主党总统乔·拜登将向共和党当选总统唐纳德·特朗普交接权力。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国司法部的标志在华盛顿司法部总部现场出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LGABIBX3XVJENHVPNDJSK6W7RE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年1月24日，在华盛顿司法部总部简报室举行新闻发布会前，美国司法部的标志出现在讲台上。路透社/凯文·拉马许//文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:37:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-sues-georgias-houston-county-says-it-violates-black-voters-rights-2025-01-17/</guid></item><item><title>CEO被拘报道后万科香港股份下跌8%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vankes-hong-kong-shares-set-fall-84-after-ceo-reportedly-detained-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;中国 Vanke 旗下的香港上市房地产开发商股份在周五下跌超过 8%，此前官方媒体报道称有关部门已拘留其首席执行官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济观察网周四援引消息人士报道，深圳市政府已介入，派人监督这家受国资支持的开发商 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000002.SZ" target="_blank"&gt;(000002.SZ)&lt;/a&gt; 的运营。该开发商可能面临政府接管和重组，相关报道如是称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社接触 Vanke 询问时，该公司并未对此作出评论。非工作时间致电深圳市政府也未能接通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国房地产市场风向标 Vanke 的财务困境早在去年年初就已公开，随着月度销售额跌破盈亏平衡点，开发商寻求延长债务到期日。去年 Vanke 的销售额排名第五，而今年则退居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关 Zhu Jiusheng 被拘留的报道预计将进一步削弱购房者及投资者对困境中的房地产行业的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业曾占国内生产总值的约四分之一，自 2021 年以来一直深陷债务危机，导致企业违约和未完工房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着有关 Vanke 担心其巨额债务到期并担忧政府救援努力至今未能解决危机的情况下，该公司面临进一步的债券抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 月 2025 年到期的 Vanke 美元债券上午交易价格为每美元 56.491 美分，较前一交易日的 63 美分有所下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其深圳上市股份 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000002.SZ" target="_blank"&gt;(000002.SZ)&lt;/a&gt; 下跌 4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.7881 港元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海建筑工地入口处的 Vanke 标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNVV2YIX55O7XNZ4UUCZSAJYLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海建筑工地入口处的 Vanke 标识，拍摄日期：2017年3月21日。来源：路透社/Aly Song/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:26:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vankes-hong-kong-shares-set-fall-84-after-ceo-reportedly-detained-2025-01-17/</guid></item><item><title>中国将恢复部分赴台旅游团</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-resume-some-group-tours-taiwan-state-media-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;中国文化和旅游部周五宣布，上海和福建居民赴台团队游将很快恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自新冠肺炎疫情结束以来，中国和台湾一直在争论何时以及如何恢复大陆游客赴台旅游，双方都指责对方未完全重启旅游，加剧了双方之间的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾地区总统赖清德在新年新闻发布会上表示，他&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;欢迎与大陆交流，并质疑北京方面是否有诚意，特别是在他描述的对诸如旅游业等简单事务的阻碍上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国文化和旅游部在一份简短的声明中表示，上海和福建居民赴台团队游将很快恢复，福建位于台湾海峡对岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，声明并未透露具体恢复旅行的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在进一步促进两岸人民正常交往，增进两岸同胞的福祉和利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，台湾当局尚未对此作出回应。台湾当局否认大陆对台湾的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，台湾提高了前往大陆的旅行警告，告诉民众除非绝对必要，否则不要前往大陆，这源自大陆对被认为“顽固”的台独分子可能的法律制裁威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室周五表示，台湾应取消这一旅行警告，并全面恢复两岸直航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德被北京称为“台独”，曾提出与大陆进行谈判，但未获通过。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台北风光" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZ6MA3N2IZMYHPL2CDBX4N5YLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月17日，台北风光。路透社/Ann Wang/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:16:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-resume-some-group-tours-taiwan-state-media-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>信件显示，美国敦促法国继续羁押一名黎巴嫩武装分子已有40年</title><link>https://www.reuters.com/world/us-pushed-keep-lebanese-militant-french-prison-after-40-years-letter-shows-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的一封信件，美国司法部在去年12月的一次法国法庭听证会上，坚决反对释放一名因四十年前袭击法国美国和以色列外交官的简易志愿军，信中指出，这名阿拉伯革命武装部队前指挥官乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫在1987年被判终身监禁，罪名是在1982年谋杀了驻戴高乐机场的美国军事武官查尔斯·雷和以色列外交官雅科夫·巴尔辛多夫，以及1984年在斯特拉斯堡企图谋杀美国总领事罗伯特·霍姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件指出：“美国认为将阿卜拉赫送回黎巴嫩，尤其是在冲突地区返回其家乡将带来不稳定的影响，并可能导致严重的社会动荡。”该信件日期为12月16日，距离巴黎上诉法院19日听证会仅三天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿卜拉赫曾八次提出释放申请，包括在2003年、2012年和2014年，但巴黎法院于今年11月裁定同意其释放，条件是阿卜拉赫离开法国并不得返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认为阿卜拉赫现年73岁，是一位坚决支持巴勒斯坦事业的活跃分子，一直表现良好，并不存在重新发动恐怖活动的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但法国反恐检察官办公室则对这一决定提出上诉，使阿卜拉赫自动继续关押。听证会于12月19日举行，法官预计于2月20日给出判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管黎巴嫩当局请求释放阿卜拉赫，美国始终反对释放他，巴黎因此陷入了两难境地。外交官表示，不希望在这一问题上得罪华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝鲁特官员，包括黎巴嫩前总统米歇尔·奥恩，多次提及此事，但由于法国总统埃马纽埃尔·马克龙将于周五访问黎巴嫩，因此这可能不会成为议程上的首要议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在信中重申了以往的论点，即阿卜拉赫的释放将对美国外交官的安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部还利用阿卜拉赫的言论，称他曾表示将返回黎巴嫩西部边境的边境小镇库巴亚特，这鉴于近期以对抗伊朗支持的真主党的冲突，拒绝了他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国司法部还指出，阿卜拉赫一直拒绝否认他反对任何“占领”黎巴嫩的行为，声称他正处于战争状态，而暴力行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中还说到，阿卜拉赫的早期释放不符合美国、法国或黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜拉赫的律师让-路易·查兰塞特表示，这些指控毫无道理。他指出，简易志愿军已于1984年后不再在欧洲或美洲发动任何行动，阿卜拉赫作为一名反对任何形式占领的共产主义活动家有此权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查兰塞特告诉路透社：“这是被所有国际公约认可的权利。美国向法国法官发送的信件是一种大权一言定纷争的行为，这是无法接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和司法部均未回应评论请求。法国反恐检察官办公室未就信函发表评论，但表示其在听证会上阐明了继续拘留阿卜拉赫的正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/42BZJMPIZNNRJJGUP4Y4DGC2G4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span lang="fr"&gt;1986年7月10日，简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫在里昂法庭听审时由法国宪兵团押解。路透社/罗伯特·普拉塔/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5UKIIZFDFMZXBGXC4SDVID3NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span lang="fr"&gt;1986年7月10日，简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫在里昂法院听审后由法国宪兵押解离开。路透社/罗伯特·普拉塔/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5A4LZTM4NJRDKBXTOWSNMT6YM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span lang="fr"&gt;1986年7月10日在里昂法院听审时，简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫与其律师雅克·维尔杰斯在一起。路透社/罗伯特·普拉塔/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XX6MH2DDGVK6HN454RCZRNRD5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span lang="fr"&gt;1986年7月10日，简易志愿军成员乔治·伊布拉欣·阿卜拉赫在里昂法院听审中。路透社/罗伯特·普拉塔/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:13:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-pushed-keep-lebanese-militant-french-prison-after-40-years-letter-shows-2025-01-16/</guid></item><item><title>特朗普大规模遣返计划中的移民前线</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrants-frontline-trumps-mass-deportation-plan-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;Blanca Figueroa和Severiano Martinez在他们长达八年的婚姻初期便知晓，Figueroa因非法入境美国而面临被驱逐的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在——鉴于预计当选总统唐纳德·特朗普将在就任日（2021年1月20日）当天签署一系列旨在加速驱逐程序的行政命令——这一风险成为了佛罗里达州中部他们家庭生活中不胜负荷的焦虑来源和频繁讨论的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Figueroa来自危地马拉，Martinez是美国公民。他们与他们的儿子同住，这位七岁儿子在美国出生，另有一个未成年孩子，其母通过早年关系与之缔结，持有绿卡。Figueroa声称是家庭的主要经济支柱，而Martinez则负责照料他因工伤失去劳动能力后的日常起居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他担心，如果我被驱逐出境，他将无法独自照顾房子和孩子们。”Figueroa在接受路透社采访时如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得的美国国土安全部移民和 Customs 部门的数据，预计将成为驱逐首当其冲对象的140万人员中的一部分——如同Figuroa一样持有“最终驱逐令”的人——主要居住在佛罗里达州和德克萨斯州的执法区域。大约三分之一的年轻人在这些区域内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在持有最终驱逐令的其他人中，至少三分之一居住在加利福尼亚等“避难州”，这些州限制与联邦移民执法的合作；这些州境内，另一三分之一的人持有最终驱逐令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与佛罗里达州和德克萨斯州持有驱逐令的六位移民及其辩护律师和教会领袖进行了交谈，他们表示，焦虑情绪日益增加，纷纷与律师会面，为子女和其他依赖者制定了应急计划，以防被驱逐。他们担心被不分青红皂白地逮捕或因无证驾驶而被警方带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗里达州马丁县的县警长John Budensiek表示，许多出现在他监狱中的罪犯可能是“低垂的果实”。Budensiek是共和党人，他表示，在乔·拜登总统任期内，执法部门与联邦移民与海关执法局（ICE）官员取得联系的过程“十分艰难”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信，当特朗普政府接权时，会非常积极地逮捕这些人。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICE官方表示，该机构在确定是否逮捕某人时会考虑个人情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Figueroa今年36岁，在2016年非法穿越美墨边界，并在同年11月错失了一次移民法庭听证会后被告知将被驱逐。之后，她遇见了Martinez，今年64岁，他们在同一家牧场工作。她说：“他在我这里就是我的天使。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与一名美国公民结婚，但Figueroa无法合法化其身份状态。她错过了上诉驱逐决定的时间窗口，且法院记录显示，法官否决了她重新开放案情的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Figueroa和Martinez为她在被驱逐情况下所讨论的所有选项——Martinez留在佛罗里达与孩子一起生活；全家搬到墨西哥——似乎都不可行，因为他们依赖Figueraro的收入和Martinez的健康保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名长期支持共和党的选民，Martinez去年因言论政策留在家中：“他们试图将来到美国的所有人全盘抹黑，但美国是移民们建立的国家。”然而，即使面对大规模驱逐政策，Martinez也希望不要过多恐慌。“我们必须有信心。”Figueroa说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump即将上任的政府边境主管Tom Homan提出，持有最终驱逐令的移民已经有过向法院申诉的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个法律程序结束后，当他们收到驱逐命令时，就必须执行；如果这些命令不被执行，我们在做什么？”他在今年10月接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民倡导者则认为，这些拥有最终驱逐令的许多人是长期居民，守法且经济贡献多，拥有美国公民子女或配偶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家的无身份者绝大多数都已经居住了超过十年。”民主官员代表Maxwell Frost表示，他的选区包括奥兰多的一半和周边地区。“他们是我们邻居，正在工作的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frost计划与奥兰多地区的市长、执法机构、法官和学校领导会面，鼓励他们限制与驱逐行动的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会让他们在阴影中行事。”Frost说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府将优先执行取消具有最终驱逐令者的计划，这与拜登政府侧重于严重犯罪分子和国家安全威胁的策略形成了显著转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国土安全部的指导下，根据某些因素之前进行逮捕，包括该人士是否是长期居民或主要照顾者，拜登政府指示ICE官员采取了某些措施。国土安全部前官员Tom Jawetz说：“这些是执法官员在做出公共安全决定时应考量的因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新指导方针将优先考虑犯罪行为，同时允许无身份者在电网开的情况下被逮捕。这将进一步赋予ICE官员的判断力。路透社在2024年11月对此进行报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会使阿德里安娜（Adriana，化名），一位来自古巴、拥有2岁美国公民孩子的女人，面临更大的被遣返风险。她出于安全考虑，在当年无法提供其姓氏以便防止被针对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国与墨西哥边境非法进入美国的Adriana后来得到了一个加速遣返命令，尽管她丈夫有机会在美国审理期间提出庇护申请，并于2022年首次接受听证会，其下一次听证会定于2027年。由于她不能立即被遣返至古巴，她必须定期与佛罗里达州的移民官员进行联系。“我不知道会发生什么，我不能睡觉，也不能吃饭，我怕我与我的孩子会被分开。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遣返至其他国家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生活在得克萨斯州的47岁的Honduras同性恋者Jorge Lopez-Giron而言，特朗普政府即将推行的强硬立场意味着他因轻微的家暴罪判而面临更大被遣返风险。Lopez-Giron自2000年在美国非正式居住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez-Giron详细说明了，六年前的一次酒吧斗殴导致他被判处了三年缓刑，期间他被关押了三个月，由于在法庭上没有申请庇护支持，他没有在当时的Cuba提出申请。得克萨斯得美国场的倡导组织American Gateways曾根据他担心的LGBTQ歧视创立了延迟遣返法令。根据其法令，Lopez-Giron可能最好被再三次犯罪、Honduras境内状况还是第三个国家接受他，才能恢复其遣返案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez-Giron感觉有了暂停撤销隐瞒案的些许安全感，但也知道有犯罪记录的人可能是特朗普政府重点关注的遣返对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我害怕了。”Lopez-Giron说，“我担心是否可能会因为我肤色或者英语口音差而被警察逮捕？”其他国家如古巴和委内瑞拉由于与美国关系缓和而美国驱逐较少的遣返对象，然而，在以上行政命令下，他们在相应国家的驱逐可能会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alain，一名从2021年开始非法在美居住的古巴人，现居住在休斯敦，他的妻子Erika是一名来自洪都拉斯且无身份的女性，他们有四个孩子，其中两位年龄较小的孩子为美国公民。Alain最初于2019年离开他的家庭农场时，因商务反对共产政府而遭到当地警方的骚扰和拘留，"我曾试图从墨西哥申请庇护，但在第一个特朗普驱逐在中国试点，但最后被拒绝了。之后我非法越境；那时，Cuba并不接收遣返航班，但我被释放并获得监管，被要求按年检视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正在与American Gateways合作与申诉自己的遣返令，同时购买了一辆挂车卡车，准备创办自己的大型运输业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遣返计划自2023年重新开始，目前Biden政府正在重新转一些非法渡过美墨边境的被遣返对象交给Honduras。Alain为他的家庭担心，他事业未来的不确定性和可能失去住处的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我原计划在明年买房，但我是害怕的，我担心，由于我可能被遣返，我将一无所有。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Guatemalan with deportation order at home in Ocala" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UA2RBN2OVKGHKOAX3PM4K2D5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自危地马拉的Blanca Figueroa，她于2016年首次入境美国并申请庇护时便收到遣返令，于当天在佛罗里达州奥卡拉的庭院内与丈夫Severiano Martinez和儿子Felipe Martinez一起合影。路透社/奥克托维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Guatemalan with deportation order at home in Ocala" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GEBW4EHUT5MATGDISBGT5BBAGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自危地马拉的Blanca Figueroa，她于2016年首次入境美国时申请庇护，当天她与家人在佛罗里达州奥卡拉的家中庭院内合影。路透社/奥克托维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Jorge Lopez-Giron, 47, from Honduras who has been living in the U.S. without legal status since 2000, poses for a portrait" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZIKI6BT3TFKXJFNPLWPSAKMJL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自Honduras的47岁的Jorge Lopez-Giron，自2000年非法在美国居住，拍摄于得克萨斯州的奥斯汀公寓阳台上。路透社/埃文·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Guatemalan with deportation order at home in Ocala" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XLTJCSCREZJ5VJWN7PRARCAGFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自危地马拉的Blanca Figueroa，她于2016年首次入境美国并申请庇护时便收到遣返令，于当天在佛罗里达州奥卡拉的庭院内与家人合影。路透社/奥克托维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Jorge Lopez-Giron, 47, from Honduras who has been living in the U.S. without legal status since 2000, posing for a portrait" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZAV4JTUUJOYVDLS232R3ML3OQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自Honduras的47岁的Jorge Lopez-Giron，自2000年非法在美国居住，拍摄于得克萨斯州奥斯汀公寓庭院内。路透社/埃文·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 11:04:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrants-frontline-trumps-mass-deportation-plan-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国称尽管存在“未解决问题”，加沙停火仍按计划启动</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;加沙地带停火协议将于周日如期启动，尽管谈判者在最后时刻仍需解决一些未决问题，美国国务卿安东尼·布林肯在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于部长之间长期存在分歧，以色列推迟了内阁会议以批准与哈马斯达成的停火协议。媒体报道称，投票可能在周五或周六进行，尽管协议预计会被批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列指责哈马斯激进派别拖延协议，尽管以色列战机在几周内进行了最密集的轰炸。巴勒斯坦当局表示，停战协议宣布以来，已有至少86人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员伊扎特·尔谢克表示，哈马斯仍然致力于该停火协议，协议将于周日生效，旨在结束长达15个月的流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这样一个具有挑战性和紧张的谈判过程中，得到一些成果并不奇怪，”布林肯在华盛顿举行的新闻发布会上说，“我们现在正在解决这些未解决问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，双方已在解决最后一刻的障碍方面取得了良好进展。“我相信我们会没事的，”该官员对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，这位官员表示，双方唯一的分歧仅在于哈马斯希望释放的囚犯身份问题。美国总统乔·拜登和总统当选人唐纳德·特朗普的代表在多哈与埃及和卡塔尔调解人一起，正致力于解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带内部，公众对停火的喜悦转变为了悲痛和对随后轰炸的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他站在加沙城停尸房的瓷砖地板上，看到自己小外甥的尸体被白布包裹时，塔梅尔·阿布·沙阿班的声音颤抖了。他说，他的小外甥在躲避轰炸的一个学校里玩耍时，被导弹散射的弹片击中了背部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是他们所说的停火吗？这个小女孩，一个孩子，做了什么，要承受这样的命运？她做了什么，要承受这样的命运？她在战斗吗，以色列？”他问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议于周三经卡塔尔、埃及和美国的调解而达成，以停止自2023年10月7日哈马斯袭击以色列以来的战争，这场战争导致以色列方面有数千名士兵和平民死亡，并且摧毁了加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议包括为期六周的初步停火和逐步撤军以色列军队。作为交换，数十名被哈马斯劫持的人质将被释放，换来数百名被以色列拘留的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议为加沙的人道主义援助增加提供了途径，那里大多是流离失所的人口，面临饥荒、疾病和寒冷的威胁。多辆援助卡车已经排成队列，在埃及边境小镇艾拉什准备进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平不仅可能对整个中东地区产生更广泛的影响，甚至有可能结束也门伊斯兰武装胡塞运动对沿岸地区的干扰，其中包括对红海船只的袭击。胡塞运动领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞表示，他的组织将在监测停火方面发挥作用，并在停火被破坏的情况下继续发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的协议接受还需在安全内阁和政府中获得正式批准，以色列内阁预计在周四晚些时候将对此投票。但由于内塔尼亚胡总理指责哈马斯提出了最后一次要求，内阁会议被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府中的强硬派仍然希望阻止该协议，但预计将有多数部长支持该协议，并确保其获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬派国家安全部长伊塔马尔·本-格尔维表示，如果该协议得到批准，他将辞去内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而反对派领导人雅伊尔·拉皮德在推特上告诉内塔尼亚胡，他表示“将提供一切安全保障，以确保释放人质”，这表明反对派议员将支持政府，以确保释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶路撒冷的一些以色列人街头示威，抗议停火协议，他们举着装有钟像棺材的抗议物，阻碍道路并与警察发生冲突。其他抗议者封锁了交通，直到警方解散他们的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议暂时未决绝大部分仍被扣留在加沙的98名以色列人质的命运。首批获释的33人包括妇女、儿童、老人、病患和伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人说，他们急需尽早结束轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们每小时都失去家园。我们要求这种快乐不要消失，不要因推迟实施停火协议而浪费。”玛哈茂德·阿布·沃德赫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带发动了此次行动，当时哈马斯支持的武装人员袭击了以色列边境地区，杀死了1200多名士兵和平民，并绑架了250多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，停火将使这场使加沙地带大部分被摧毁的战斗停止。据巴勒斯坦当局估计，自2023年7月25日以来，共导致超过4.6万人死亡，大部分加沙地带的居民被流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQQLXCHX25PEDPLH74YSHEPT54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP4WHJBFWVPXPA7NPBMW3TGZNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者们在一条道路上举着标语，支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPAQIILAWNP4NJXU5WZEQ6TSRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在示威中与群众发生冲突，犹太教徒抗议对以色列和哈马斯停火协议表示反对，2025年1月16日，耶路撒冷。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJVEHNDYKVOMPGHX36S4ZQ74CY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在示威中与示威者发生冲突，犹太教徒抗议对以色列和哈马斯停火协议表示反对，2025年1月16日，耶路撒冷。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJ5IBTNOXVPYTJPQVE46A5NTMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们聚集在一起生火，2025年1月16日，耶路撒冷。路透社/阿马尔·阿瓦德。犹太教徒抗议对以色列和哈马斯停火协议表示反对&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6P7CX4BJXRM65ISXOREAZISW4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位示威者拿着火炬，支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一组卫星图像显示从2023年到2025年加沙城附近的地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRDPTC7Q7NNS3JJ33PD4QCJYDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城周边拉米地区从2023年9月30日（左上），2023年11月3日（右上），2024年10月8日（左下），2025年1月15日（右下）的卫星图片综合。2024年星球实验室，路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在特拉维夫抗议停火协议的妇女和儿童看着与牺牲的士兵、被劫持人质和在10月7日袭击中丧生的人有关的照片和纪念品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK5PN5XWONKZHKS5GTQADQZC3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女和一名儿童在特拉维夫的一个公共广场看着与2023年10月7日哈马斯袭击中遇难的士兵、被劫持人质和遇难者有关的照片和纪念品，抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以色列边境附近抗议加沙城停火协议的世俗犹太男性站在坦克旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACOE6EOQWZJPTBL3LQSC6NN4QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列边境附近加沙城停火协议前，一群世俗犹太男性站在坦克旁，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持者和支持哈马斯被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZA7HC7EHBLMFCQPW5QRUU2HLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和支持在2023年10月7日袭击以色列的哈马斯支持者绑架的被劫持人质的家属在特拉维夫抗议停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在特拉维夫抗议加沙城停火协议的男士看着与在2023年10月7日袭击中遇难的士兵、被劫持人质和遇难者有关的照片和纪念品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BTTCCFMEWRMRRP7T2IQ6D4TA4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位男士在特拉维夫的一个公共广场看着与2023年10月7日哈马斯袭击中遇难的士兵、被劫持人质和遇难者有关的照片和纪念品，抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，2025年1月16日。路透社/西尔·图尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在耶路撒冷抗议加沙城停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ELGRWOTNJINFF3T4DAVNJ6QUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;耶路撒冷抗议以色列与哈马斯之间的停火协议的人紧紧挽着手，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德，一个展示美国当选总统唐纳德·特朗普的标志&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在耶路撒冷抗议加沙城停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JW6IDFM6ZIPRPQU5LWPEM6NLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在耶路撒冷抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，手染红血的以色列人，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议以色列与哈马斯停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y7NP62WA5BJNVDVHBGQS7NQPMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个人走在展示埃森纳赫抗议团体代表阵亡的以色列士兵说，将因停火协议流血的棺材旁，2025年1月16日，耶路撒冷。路透社/雷诺兹·祖伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙城抗议停火协议前的在哈马斯炮火袭击中损毁的建筑物残骸旁行走的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHN7PDTAU5IYNANEEBFSSCPTBA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙城抗议以色列与哈马斯停火协议前，2025年1月16日，南部加沙地带 Khan Younis。路透社/哈特ム·卡勒德 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坐在在哈马斯炮火袭击中损毁的建筑物残骸旁的巴勒斯坦女孩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KIJTUZWZDFKJDIC7WAK7FBB5DA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，加沙城。坐在在哈马斯炮火袭击中损毁的建筑物残骸旁的巴勒斯坦女孩。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一次卫星图像显示拉米地区及加沙城周边区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWLIVL3SDJNEZBO23CJRE6YXRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一次卫星图像显示加沙城拉米地区及周边区域，2024年10月8日。2024年星球实验室，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙城抗议停止以色列轰炸的民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ZQXWJXR6ZMKNOJMLUIZXDJVGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，加沙城。民众在以色列轰炸中丧生的人尸体旁进行哀悼，抗议即将实施的停火。路透社/达瓦乌德·阿布·阿拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙城抗议以色列和哈马斯停火协议的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item></channel></rss>