<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 11:29:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区猪场杀害毒品成瘾者和妓女并将遗体残骸处理而导致其死亡，被法庭裁定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了6名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的简陋房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日被袭击后死亡，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十余年一直在温哥华贫穷、毒品泛滥的东镇地区失踪的60多名妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场——位于温哥华市区东约25公里的波特库克兰——发现了多达33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，他在书中声称自己无罪，被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求撤下该书并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的波特库克兰家园的这张未日期标记的档案电视照片。图片来源： REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好应对流行病的会谈将于2025年底前达成协议，如果可能，更早期完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行了为期两年的谈判，该协议是在承认新冠疫情期间失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天我们作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自己国家和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希维尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取步骤，对各国进行问责，并强化措施，以在威胁到美国人和我们安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界应对新冠肺炎大流行后新病原体的防御能力，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨在主持反对种族隔离斗争的非洲民族联盟（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来下降幅度最大的一次，也是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党协商结盟，或以其他形式达成政府管理协议。这可能需要政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、商人拉马富萨可能会面临反对党的要求辞职，以及来自他深陷裂痕的政党内部批评者的压力。但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家也指出，目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的候选人能够接替拉马富萨的职位。”南非开普敦大学的一位政治学教授安东尼·伯勒教授说道，他曾撰写了拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月的民调显示，拉马富萨是这场选举中获得最高认可度的主要政治人物之一，在ANC内部的派系争斗可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未就ANC在此次选举的表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日当官方初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨作为总统的未来在2022年曾悬而未决，当时一个调查委员会报告称，他可能因家具抽屉中的现金而违反了行为规范，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨否认了这一指控，赢得了一场新的五年任期，在2022年晚些时候再次当选ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对诸如失业率高企、犯罪激增和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马富萨以承诺清理政党形象和重振经济为由当选ANC领袖，继任者雅各布·祖马在九年的任期中引发了诸多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后的最初一阵喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而ANC高层仍笼罩在各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新政党姆孔托维佐（uMkhonto we Sizwe）在选民中的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马富萨和ANC陷入僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·梅特加克说道：“这是拉马富萨项目终结的时候...如果你在选举中失败，不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因不愿因实施关键改革而加剧党内的裂痕而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的团结建设能力和他推动南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家的代称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马富萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。而以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨努力强调ANC在过去30年的成果，但他的一些批评者认为，他提供的解决方案很少，不足以应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在约朱苏足球场前数万支持者的集会上许诺会“做得更好”。但许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在曼哈顿特朗普大厦的摄像机前，向记者们宣示，无论是法律斗争还是政治攻防，他都已做好充分准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判处他34项伪造文件以掩盖色情明星silence money支付行为相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人历数了他的对手和不满，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钱为“歪曲事实”和“恶魔”，把民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人，以及投票弹劾他的众议员，还像在集会上的演说一样，提及非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选事业，将面临的挑战扩大到他的个人以外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常夹杂着幽默感，但这一番讲话主要是悲观的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题便迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两强对决的竞选中，两人都将对方视为对国家的威胁，拜登阵营利用特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任这一职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人委屈大肆抱怨，并且否认美国司法制度的可信性，让任何目睹此事的人都得出结论：这个人绝不可能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约审判被判定有罪的第二天，特朗普阵营透露，他的竞选活动当天收到了3480万美元的捐款，这是在WinRed平台上共和党人单日筹款的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乔·拜登的筹款优势，特朗普竞选团队准备迅速行动，发出了多条充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后另有一条短信如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除新泽西共和党前州长拉里·霍根外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这次审判不符合公正标准，原本不应起诉，陪审团的组成受到了民主党重灾区纽约的影响，法官存在偏见一说中城当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织谴责不够迅速和强烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手则开始了猛烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选经理克里斯·拉齐维塔对极度无助于社交媒体平台X上的大学共和党团表示蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有自己的。”拉齐维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在出庭前呼吁美国不要受到更多党派政治毒化的人物質疑拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州接受采访时，一些共和党选民表示，特朗普的判决让他们重新考虑是否支持他11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种改变立场可能对特朗普在与拜登的再次对决中造成伤害，尤其是在多个摇摆州中，特朗普的支持率接近微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但众多接受采访时的共和党人几乎都像特朗普本人一样，认为这是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治化，旨在伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这样对他，他们也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。特朗普总统级别的证人诉讼罪行在曼哈顿陪审团宣判后，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个较小但意义重大的举动，有助于缓解自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来持续的两年战争。专家认为，这一步骤可能有助于消减俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。美国担心，大规模乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则还与美国对基辅提供的其他高端武器的禁令如高级F-16战斗机和远程ATACM导弹等不相符合。此前这些禁令已经被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，这一决定旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵发射美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并可能在俄军尚未固定之前，促使他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调离东顿巴斯关键战场部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他对媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科斯金·布朗中将通过安全视频会议提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同向拜登提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰应当能够安全打击从俄罗斯本土进攻的俄军。随后该决定由拜登政府进行了最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傅莱一研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在美国领土上打击的禁令，将其作为安全区进行袭击，特别是在向哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离两国边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近部署全部火炮，并保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说，“俄罗斯可能拥有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变战线的移动，但如果有助于俄罗斯继续进行此类跨境行动，则会增加难度，”李分析称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道，“要实现这一点，这将剥夺他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社还援引俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的警告称，北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器。周二，普京再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上掌握主动权后的一年里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿宣布政策调整后不久，据《卫报》报道，泽连斯基在采访中呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争研究学会华盛顿总部高级研究员马克·卡宁表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但这是一个步骤。乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的、并不仅仅针对哈尔科夫的目标——这些目标可能位于其他地区。”卡宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日于布拉格的讲话中没有对拜登政府是否可以将政策扩展至允许打击俄罗斯其他地区进行评论，但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来将继续执行上述行动，必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了“儿童和青年体育骑术学校”。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换回加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新阶段了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 说，他面临在今年竞选连任期间结束严重延续了八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家协调的旨在停火的谈判已多次陷入僵局，双方互相指责阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的入侵以及对内国外关于加沙死亡事件和人质持续被囚的压力增加后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被裁定34项重罪后的一天，凸显了两名总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，将暂停以色列部队对加沙平民区的攻击，并交换人质（包括老年人和女性）。成功释放人质后，巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火协议进行谈判。美国总统表示，“只要谈判仍在继续，停火协议也将继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中推动“无期限战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有许多人不会同意这个计划。他们会要求战争继续无期限地进行。有些人甚至在政府内部，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我呼吁以色列领导层支持这项协议，即便面临种种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来支持以色列的唯一一位美国总统，作为在以色列战火中探访的美国总统，作为呼吁派美国部队保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你们能够退一步，思考如果失去这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通向危机结束的路线图。这是一个详细列出的四页半协议。”该官员说。 “这次谈判相当细致入微。现在摆在桌上的内容实际上标志着这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述拜登周五的讲话具有戏剧性，认为他显然是在直接向以色列民众呼喊。主打12频道暂停了晚间新闻报道，实时报道了拜登的讲话。播音员达尼·库什马罗说，以色列审查局此前禁止发布有关提议详情的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发起任何大规模袭击或袭击的可能性虽然仍然存在，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列方结束冲突，加上拜登的影响。美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量激励条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早期的人质提议要求巴勒斯坦释放病弱、年老和受伤的人质，以换取长达六周的停火，允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月初因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久停火条件而无法达成，随后以色列加大对南部加沙城市的拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称他们在周四已告知协调者，鉴于当前持续的军事行动，他们将不进行额外谈判；但若以色列停止战争，他们愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份匿名的美国政府官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周日在拉法对该地区进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈谴责，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已经经历了无尽的苦难。”拜登周五说。 “我们目睹了本周发生在拉法，随后以色列袭击目标为哈马斯的致命火灾中可怕的影像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部加沙发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯发动的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉比亚地区被破坏建筑的废墟中行走。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油气生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行降低支出以控制产量增长的承诺，这可能使全球最大的原油生产商在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术创新提升产量的推动下，已成为非OPEC国家提高全球原油供应的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升，OPEC+成员国及其盟友去年加深了减产力度。OPEC+总共的减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许可持续减产至2025年。这将允许该组织在2024年和2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的提升，但威胁程度相比2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一增长水平与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，被认为是当前最值得关注的三家预测机构之一，其余两家均低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这暗示2024年OPEC+的原油需求或将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月份的月度石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际油价盘旋在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”合钻公司Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有明显上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级改造，以与更稳定的钻井增长趋势相一致。其计划年底运营12台钻机，并部署更多钻机以适应未来需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国石油钻机数量降至496台，相比去年同期下降13%。贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标准普尔分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国原油生产和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国原油生产方面的支出受到投资者的压力，投入大量资金在2010年代推动了钻井速度的迅速加快，但在页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产能提升部分得益于私营生产商，其中一些已经并入了席卷行业的整合浪潮中，通过钻更长的井和在更短时间内从更多油井中破碎岩石以提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，即使在最近的整合浪潮之后，当前的油价将继续支撑美国整体原油产量适度增长，持续改进钻井和完井效率将继续发挥支持作用，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。据美国能源署3月份声明，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长”，瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层在Oasis石油公司拥有的一片油田租用地的控制室中被看到，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个钻井平台的操作楼层在Oasis石油公司拥有的一片油田租用地的控制室中被看到，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场中风险承受能力增强的最新迹象。比特币，最大的加密货币，正接近历史最高水平；以太币，第二大加密货币，今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司自今年2月从美国风险投资公司安德烈森霍罗威茨的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增长了约4500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践——质押——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币拥有者，如以太币的持有者，会在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放新创建的加密货币以代表他们质押的加密货币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同区块链的方案和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，该实践尚属初期，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果重新质押后的加密货币代币被用作加密市场的借贷市场中的抵押品，这可能会导致一系列基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次作为抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引他们的因素：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的一项发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台暂时还没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励的预期或所谓的空投等赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求空投代币驱动的，称这“真的、真的具有投机性，这就是那种免费的金钱事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），该交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就提前做了，期待得到某种奖励，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并是第一颗由学生设计的小型卫星团队的一员，根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重质押，并生成新的代币代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币在加密借贷中使用，可能在市场低迷期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币的崩盘加剧了2022年加密货币市场的抛售，因为作为抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金占全球2.5万亿美元加密资产的比率非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界中的损失可能影响整个金融市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场产生实质性影响。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密世界正逐渐与主流金融相连，重质押吸引了一部分机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody观察到机构对质押表现出显著兴趣，但认为重质押超出其能力，因为难以建立一条“纸面”记录，追踪资产去向和回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕重质押的新生态系统将涌现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图像，巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，插图中的以太坊放在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪夫巴乌姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望使得她在选举中取得了巨大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪夫巴乌姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，也是墨西哥城前市长，她在选举中的得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举机构快速计票的结果。这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果中得票率为26.6%至28.6%，承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女性总统。"雪夫巴乌姆在支持者欢呼声中对支持者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪夫巴乌姆的胜选对于墨西哥来说是一个重大进步，该国以阳刚文化著称，并且是全球第二大天主教人口大国。长期以来，这一文化环境和宗教价值观限制了女性的社会角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪夫巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的埃德蕾尔玛·蒙蒂尔说：“我从未想到有一天我会选举女性。之前我们甚至不能投票，即使可以投票，也必须按照丈夫的指示。感谢上帝，现在我们可以经历这一切。”蒙蒂尔来自墨西哥最小的州泰拉斯卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪夫巴乌姆面临一条复杂的道路。她需要在增加民众福利政策的同时，面对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，雪夫巴乌姆告诉支持者，她的政府将要财政稳健，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许诺增加安全，但鉴于此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人被杀害，她的计划可能会面临挑战。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪团伙的影响力扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的选站发生了两起选站人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥现代历史中被谋杀者的数量超过任何其他政府时期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺大幅投资以改善警察执法和减少有罪不罚，否则雪夫巴乌姆可能会在整体安全水平上取得显著改善方面遇到困难。"纳特·帕里什·弗兰纳里说，他是独立拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这也是此次选举中的重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国复杂的谈判难题，其中包括美国入境墨西哥的移民浪潮，以及在芬太尼 Epidemic 暴发期间的毒品走私合作问题。如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车处以100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和用水短缺的问题，同时吸引制造商转向近外包。雪夫巴乌姆还需为国家石油公司佩墨克斯（Pemex）的未来做出决策，该公司已连续二十年产量下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是公共资金的无底洞，使公司永远无法盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新审视佩墨克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困率，令比索升值，并保持了较低的失业率——这些成功使他备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪夫巴乌姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计将出现巨额赤字、2025年预计经济增长率仅为1.5%的情况下，这将不太容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票转变为对其政治议程的全民公决，使选举成为争议的焦点。雪夫巴乌姆否认反对派指控她成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将继续许多他的政策，这些政策对墨西哥最贫困的人群有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，雪夫巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是"一位唯一能够改善我们国家的人。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维利·里奥斯认为，性别偏见是导致人们质疑雪夫巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是，人们仍不相信她能够做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。"她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：执政的MORENA党的总统候选人雪夫巴乌姆在胜选演讲中感谢支持者，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/劳雷尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：执政的MORENA党的总统候选人雪夫巴乌姆在胜利演讲后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/劳雷尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：墨西哥的MORENA党在总统选举中宣布雪夫巴乌姆胜选后，人们在墨西哥城市中心的市政广场高举"总统雪夫巴乌姆"的横幅，2024年6月2日。路透社/马埃利·利佩&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外致字支持者，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼尔特-哈&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：选举行结束的选举行工作员在选举日时结束工作，墨西哥市萨尔瓦卡拉索科塔兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：选举行当天人们在维拉克鲁斯投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫里·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，锌卡坦，路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日后在投票站外留影，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：选举日时选站工作员在圣巴尔托洛梅·夸伊拉纳投票站准备，墨西哥，2024年6月2日。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，科鲁奇亚，路透社/若埃尔·路易斯·古斯曼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：人们在投票站展示自己在选举日投票后的涂了墨水的指关节，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，萨乌兰达拉雷纳辛扎拉，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：旅客在内格罗苏雷萨贝托胡莱兹国际机场的投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城，路透社/胡安·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，萨尔瓜拉马，路透社/卡罗丽娜·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，柯赫乌恩，路透社/伊万·亚历亚斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：墨西哥城，2024年6月2日，路透社/胡安·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，路透社/奎特萨莉·尼尔特-哈&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：选举日时选站工作员在圣巴尔托洛梅·夸伊拉纳准备，墨西哥，2024年6月2日。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，选站人员在选站附近排队，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年5月31日，墨西哥城，民众在选举日之前漫步，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布的禁酒令，商店的冷却器用塑料覆盖，并贴上“因禁酒令，禁止销售酒精”的告示，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>