<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 15:25:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省蓬乱的农地屠宰并处置数十名毒瘾者和妓女的遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官因他被判终身监禁后撤回了对其另一起20项谋杀罪指控，他因此被判杀害了六名女性，其中部分遗骸在温哥华附近发现。他当时被认定共杀害了六名女性，其中部分遗骸在他位于温哥华东区附近的破败地块中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日的一次袭击中受伤后被判终身监禁，随后被送医治疗。该服务在声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华东区贫民区超过十年内失踪的60余名女性中的一部分，该区域充斥着毒品。33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于接近温哥华市中心东面约25公里的波特科基兰农场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时后被撤下。当时有报道称，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方诬告。该书的出版商要求从亚马逊上删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在波特科基兰的家中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科基兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党参加此次 elections 后，地位将严重受损。他所率领的ANC党在此次选举中获得的选票份额不足42%，这是自种族隔离结束以来ANC党最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中的初步结果显示，在大约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年最后一次选举时的57.5%显著下降，这也是ANC党30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC党来说是一次打击，该党需要与一个或多个较小的政党谈判组阁协议或其他形式的协议，以继续治理国家。可能需要在政策上做出让步，或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC党内一位高层官员支持他留任，分析家认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中，在主要政要中的支持率最高，党内派系斗争可能会使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC党的此次选举表现作出评论，他的发言人称，他将在周一发言，届时预计会公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨关于總統一职的前途已在2022年陷入困境，当时一份委员会报告显示，他可能因在猎豹农场藏匿一大笔现金的行为而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并将其称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了新五个任期的ANC领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被预期是对ANC党的一项严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领导人时承诺改善该党的形象并重振经济。这之前九年来，由于前领导人雅各布·祖马的腐败和经济衰退，ANC党的名声严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年就任国家元首时，最初的一股欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，围绕ANC党内高层官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在非预期中取得了出色的表现，并严重削弱了ANC的选民支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼入了死胡同。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目走向终结……你不能在选举中失利，然后希望一切如常进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这些改革可能会加剧他在党内的分歧。这与他在1980年代作为工会领导人时的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技巧以及他在推动南非成为所谓的“全球南”国家代表性国家方面的作用。“全球南”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗而发出最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝起诉。本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市法塔赫的军事打击。以色列坚决否认了这些指控，并继续在法塔赫进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去的30年中ANC的成就，但批评者认为，他对南非最大挑战提出的解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的ANC竞选集会上，他承诺在支持者聚集在索韦托足球场前拥挤的观众面前“做得更好”。许多人在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登涉烏武器決議，更深入介入烏克蘭衝突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的目标的限制，这是一步轻微但重要的行动，有助于减轻乌克兰在为期两年的战争中面临的风险，并可能缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨国攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太高的风险，担心可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前其他对基辅供应高端武器的限制一起瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据悉，美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边界另一边的俄罗斯部队，包括美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱耶斯科夫表示：“这可能有助于稳定前线，并可能在俄方部队在哈尔科夫地区稳固下来前将其赶回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东DONETSK地区的重要战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰方面通过国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席Q.C.布朗将军与白宫进行了沟通，要求在美国领土上打击俄罗斯境内的目标。据悉，此次会晤为匿名来源提供背景信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗 consequently 发展了一份放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议。据该官员透露，拜登认为乌克兰应当能够在安全的俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时指出：“迄今为止，还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州研究机构爱沙尼亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，作为安全地点继续对其在哈尔科夫地区发动攻击的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫市距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境附近。它可以继续在该地区部署防空、电子战、指挥和控制单位，”李说道。“这可能赋予他们某种安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，仅凭这一决定可能无法在短期内改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并没有太大的改变前线移动的可能性。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力以大规模挺进哈尔科夫市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的作战力量从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁。”他说道。“要想做到这一点，就需要剥夺他们在东部作战区域的部队兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北大西洋公约组织成员，不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯境内，他在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场进攻取得进展的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽连斯基在接受采访时表示，他呼吁美国批准基辅使用武器打击俄罗斯境内的更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心的前防务官员马克·坎切安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一种前进。”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的军事目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝就拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯其他地区的问题发表意见。但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的袭击现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大火烧毁了位于哈尔科夫市郊村庄马拉丹诺利夫卡的儿童和青年体育骑术学校，这是俄罗斯攻击乌领土后留下的混乱现场。路透社/范列宁科档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行节制支出增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及OPEC+联盟成员去年加深了减产幅度，部分原因是补偿了包括美国在内的非OPEC国家不断上升的产量。OPEC+总共减产了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该联盟将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，OPEC+将考虑供应政策，尽管美国生产增加将继续推动非OPEC+国家产量提升，但这种威胁将比去年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有人的预期均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+组以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油需求应比2023年高出约9万桶/日，OPEC+在5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，并不看好OPEC原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能如2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户继续保持保守和自律的态度，"合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯福德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"让人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，尽管目前价格处于高位."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出平稳，推迟对钻机的升级，以更好地与相对平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具有多年增加100万桶/日产能的能力，但目前没有增长这一水平的意愿，"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商在投资者压力下，限制了资本支出的增加，因为过度支出虽然带来了快速增长，但在2010年代也限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加，在一定程度上是由于私人生产商推动的，其中一些现在正被合并浪潮波及。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的油井中提取石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的合并潮正在进行，但预计油价将继续支撑美国总体石油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将发挥支持作用，"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计，今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重心转向了资本自律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年原油和液化石油气产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油和凝析油产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，"瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西德州威克附近的佩姆布roke盆地拥有奥西斯石油公司的租赁地上的钻机操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西德州威克附近的佩姆布roke盆地拥有奥西斯石油公司的租赁地上的钻机操作室。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，传递了一条既适合他法律斗争也适合政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件隐藏支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人特朗普列举了一连串对手和抱怨，言语愤怒且拖沓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔汗恰为“不正直”和“魔鬼”。他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），在即将于11月5日举行的选举中与他竞争，为“我国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——与他在竞选集会上的言辞类似，谴责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，把面前的挑战视作远非他个人之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，这一场大部分时间却显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记。演讲结束时，他没有接受任何提问，便在儿子厄里克的陪同下迅速且体面地退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头和通过募捐请求及社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两强互视对方为国家威胁的竞选中，比根阵营通过对特朗普言论的解读抓住了契机，将其视为他不适合担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且落败的政治家对他个人的不满抱怨以及对美国司法体制的荒谬谎言，任何观看的人都会得出同一个结论：此人不适于担任美国的总统。”比根竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，特朗普的许多支持者——他们通常将纽约的判决视为正义的缺失——在周四就捐出了3480万美元，特朗普团队表示。这一数额达到了特朗普在WinRed平台的数字筹款日收入纪录，WinRed是一个共和党的线上筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然比根在总筹款方面领先，但他的竞选团队在周五试图尽快跟上这一速度，通过给支持者发骚扰性募捐短信呼吁筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会认输！”另一条在特朗普新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均支持特朗普，称审判程序有缺陷，指控本不应被提起，陪审团由民主党优势地区曼哈顿的选民构成，法官有偏见——这些指控是由地方当局否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首席竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了一个社交网络平台X上的全国高校共和党团体，该团体在社交媒体上表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，人人都有……”拉奇维塔发表了上述观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交网络上攻击了摩根·拉里·霍根，这位来自马里兰州的温和共和党前州长正竞选参议员。在判决之前，霍根警告民众不要“用更多有毒的党派情绪去往火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇维塔在社交网络上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个战场州的一系列采访中，多位共和党选民表示特朗普的定罪让他们重新审视对他的支持，特别是在11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能在特朗普倡议连任与拜登之战中造成损害，因为特朗普在数个摇摆州的实力颇为微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多位接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，直指审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只是为了伤害他并尽量让他远离竞选活动宣传阶段。”62岁的退休警察斯科特·克拉克在乔治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能对付任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约特朗普大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，当日纽约对他因2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影明星斯托米·戴林支付封口费的刑事审判宣判他有罪，路透社/经路透社文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议交换人质以结束 Gaza 的新一轮停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始新的日子了，&amp;rdquo; 拜登如是说。他面临来自选举年结束前让冲突停止的压力，以色列与哈马斯之间的 Gaza 冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家牵头进行的调停谈判多次陷入僵局，双方都指责对方是没有进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议是在以色列对拉法持续数周的侵入之后，并且在内塔尼亚胡政府因加沙平民死亡和人质持续被捕问题面临国内及国际新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的官员周五宣布，以色列已授权谈判人员在拜登公开提议后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被判多项重罪，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往计划不同，因为停火将持续到双方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，掌握人质（包括老人和妇女）将会交换几百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。&amp;ldquo;只要谈判继续，停火也会继续，&amp;rdquo;总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张无限战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道以色列有人不会同意这个计划，呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，坚持战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。&amp;rdquo; 拜登说，&amp;ldquo;我敦促以色列的领导层即使面对任何压力也要支持这个协议。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我是一个终身致力于以色列的人，它是唯一一位曾在战争中访问过以色列的美国总统，也是最近派出美国部队直接为以色列辩护的总统，我和你们一道退后一步，考虑如果在这种时刻失去，将会发生什么。&amp;rdquo; 拜登说。&amp;ldquo;我们不能失去这一刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（要求匿名）对记者表示，以色列能够提出新的提议是因为近期在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细而翔实的四页半协议，&amp;rdquo;该官员说。&amp;ldquo;这份协议又经过了详细谈判，现在摆在桌面上的，实际上是这一过程的终结。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几大媒体将其描述为戏剧性的，认为这番讲话是对以色列国民的直接诉求。领先的一家电视台中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。该媒体的审查机构此前曾禁止刊登该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议比以往的提议成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不再是不言而喻的，而是大幅降低，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他说，全球公众态度正在转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，与拜登的意见不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早先人质计划提议，是以人道主义援助作为解除人质的条件。以色列拒绝同意作为谈判一部分的持久停火，并加强了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们告知调停者，在目前的持续攻势期间不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一份包括交换人质和战俘在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（要求匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与多个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列空袭拉法导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，即停止向以色列军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在此次战争中饱受煎熬，&amp;rdquo; 拜登周五说。&amp;ldquo;我们看到了本周前几日拉法致命袭击后的可怕画面，袭击旨在针对哈马斯。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以方统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动引发的破坏中形成的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新担当关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继往开来，再度成为黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解人。华盛顿寻求调解以色列与黎巴嫩之间的战争，伯里凭借数十年的经验，助力建立起停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人仍然在黎巴嫩政坛的影响力，尤其是在影响什叶派穆斯林社区方面，他在其中的影响已有数十年之久。自9月以色列击毙真主党领导人谢赫·哈桑·纳塞尔拉赫后，他就被视为稳定黎巴嫩政局的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）崛起，担任什叶派阿迈勒运动的领导人。自1992年起，他担任议会议长——在黎巴嫩政治派别体系中这一职位是最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的地位，称他为“真主党的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇什多次拜访贝鲁特，试图促成停火协议的建立，如果协议与5月加沙冲突同时进行且在9月急剧升级，这不仅仅是直接的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回忆起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，又难以触及被美国列入恐怖组织名单的真主党，伯里在其中发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的黎巴嫩，真正值得会面的人只有伯里，他几乎就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过协助谈判成功释放了39名在美国被劫持班机中遭囚禁的美国人，这让他在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，同时也见证了纳塞尔拉赫成为真主党的领导人。他们两人领导着什叶派的政治代表，及其对政治和国家事务的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但伯里也受到了真主党及其伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动控制下的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于西非的塞拉利昂，伯里家祖辈曾是商人，从蒂法尼来黎巴嫩居住。他在大学时就开始投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一批人赞赏伯里帮助改善了他们在以宗派制度为核心的社会中的地位。这一制度增加了基督教和逊尼派穆斯林的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该政党。此后，他主导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党和真主党交战，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门。他似乎一直与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报流传后，对该电报质疑他真正对真主党的感觉时，伯里予以否认，断言纳塞尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装力量与真主党一起发射火箭弹打击以色列以示对加沙的声援，在哈马斯在10月7日袭击以色列南部后，以色列开始发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图在以色列和黎巴嫩边界沿线停止交火，说服真主党撤回黎巴尼河以北。------------------(黎巴尼河距离边界线大约30公里(20英里)）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，要将黎巴尼河移动到边界上比将真主党推到黎巴尼河以北还要容易。接近伯里的消息来源向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的宗派精英之一。金融系统几代腐败导致黎巴嫩违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而有人则指责他拒绝召开议会会议以选出总统，使黎巴嫩政府最高职位之一的总统职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的作用也受到了真主党政治对手的批评，比如基督教的黎巴嫩力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与时任伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨卡迪·阿尔·苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一张显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的大横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;2023年8月31日，一张展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的大横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，附近是纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失联45周年集会的横幅。萨德尔于1978年前往利比亚旅行后失联。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过“锁仓”投资者的代币来提供奖励，分析师警告这一复杂的方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益受欢迎，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象之一。比特币这一最大加密货币及以太坊这一第二大加密货币的价格不断攀升，交易员们正寻求更高的收益。比特币接近历史最高点，而以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨风投基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相比六个月前涨幅超过4400%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司创造了“重锁”这一概念，是为了扩大长久以来的“锁定”这一加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机来进行核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，加密货币代币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。只要参与“锁定”，持有者就会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会给用户发放新型加密货币来代表他们已经锁定的代币。通过“重锁”流程，代币的所有者可以将这些新代币重新锁定在基于区块链的各种计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对“重锁”的风险看法不一，部分业内人士认为这一实践太不成熟，不足以做出判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果作为“重锁”代币的抵押品被用于加密货币规模庞大的借贷市场中，将出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会不稳加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在抵押品上再抵押的时候，这并不理想，它增加了新的风险因素，而这些风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对“重锁”的吸引力在于收益率：通常在以太坊区块链上进行“锁定”可获得3%-5%的回报率，而分析师预计“重锁”可以获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁”是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，其中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供“锁定”报酬，因为发放机制尚未开发。用户现正以期望未来报酬或已发放的代币空投的方式加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自创的新型代币EIGEN。用户希望EIGEN未来价值不菲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁”平台的增长动力主要来自用户寻求空投而来的奖励，Kaiko的Morgan McCarthy称之为“极具投机性，这就像免费获得的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供“锁定”但不提供“重锁”。他说道：“他们现在提前这样做，期望会获得某种回报，但不清楚具体是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他前为西雅图华盛顿大学的助手教授，也是印度首个学生设计的微卫星项目团队的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接“锁定”参与者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重锁”平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户代币重新锁定在EigenLayer上，并生成新代币代表那些“重锁”资产。这些新代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁定代币，促进新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是自然出现的现象。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，“重锁”可能会带来“隐藏风险”——如果“重锁”代币用于加密货币借贷中，可能会出现被迫清算和更多市场动荡，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，加密货币代币作为抵押品后迅速失去价值，导致 Terra 和 Luna 代币崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将“重锁”风险与借贷协议风险区分开来。“风险并不仅仅在于‘重锁’，而是在于借贷协议的定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家对“重锁”并不担忧，指出“重锁”协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密货币总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们现在看不到‘重锁’问题对传统金融市场造成显著风险的迹象。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密货币世界正越来越多地与主流金融交织，重锁正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密资产子公司Zodia Custody观察到，在“锁定”方面有显著的机构兴趣，但认为“重锁”尚未达到标准，因为难以建立资产来自哪里和奖励如何分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重锁部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户提供“锁定”服务，并期待“重锁”生态系统出现新的生态系统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>