<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 10:36:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击后</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全等级监狱遭受同囚袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，派克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害毒贩和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在判处他终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控，他被判杀害了在温哥华附近一处简陋地产上发现的部分遗骸的六名女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，派克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。被袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在一份声明中表示：“我们必须意识到这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚以及全国其他社区的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括该地区过去十多年间失踪的超过60名妓女和毒品贩子，直至2002年初派克顿被捕前一直在失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿养猪场附近的波特库蒂lam地区，共发现33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说由派克顿撰写的一本书在亚马逊上线不到几小时即被撤下。当时加拿大《太阳报》报道称，书中派克顿称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的法庭案件始于新温哥华西米市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在波特库蒂lam的家中拍摄的照片。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球防疫协议的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前和期间增强合作的协议进行谈判，这被视为对COVID-19期间公认失败的一种回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项旨在更新现有公共卫生规则的并行协议，即“国际卫生条例（IHR）”，并新增了“大流行紧急状态”这一分类，适用于最严重的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定表明了成员国共同保护其民众和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra也表示：“通过这份协议，我们迈出了关键一步，确保对国家的责任进行问责，并加强措施，防止疫情威胁美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的变更旨在应对COVID-19导致超过700万人死亡后，世界面临的新的病原体威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。来源：路透社/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇有史以来最差战绩后，权力受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的投票份额小于42%，这是自种族隔离结束以来ANC首次低于57.5%的得票率，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，曾经的解放运动组织——曼德拉领导的ANC将不得不与其他小党派进行政党联盟协商或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨是主要政治人物中最受认可的，党内派系斗争可能加大任何人反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因酗酒门事件中途变卦后身陷困境，当时一项委员会报告称他可能在游戏场家具中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，称其为“酗酒门”事件，此后在同年晚些时候赢得了新的五年任ANC党魁的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被称作对ANC的最严苛测试，原因是选民对高失业率、犯罪率和电力短缺等问题愤怒不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党魁时承诺重塑党的形象并提振经济，在前任雅各布·祖马期间经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在其于2018年担任国家领导人的初期，这种激动人心的新局面迅速降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞，高层ANC官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中，决定性的打击来自拉马福萨的竞争对手祖马，他支持新党组军“姆克瓦兴瓦妥协”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期，对ANC的支持率造成重大影响，尤其在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在困境中。他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰凯格表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能选举失败还期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延而受到批评，避免了进一步扩大他党内分岐，这与他上世纪80年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在将南非塑造成“全球南方”拥护者的角色中所起的作用，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最具声望的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月法院判决以色列必须中止对其加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年成就，但批评者指出，他对南非最大挑战的新解决方案却很少提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举前ANC最后的竞选集会上，拉马福萨曾向成千上万的支持者承诺，“我们会做得更好”。然而，在集会上，很多人在讲话尚未完成时就离开现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争针对其的有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头坚定地表示，他已经准备好迎接法律和政治斗争：他要战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他在与掩盖一支成人电影明星封口费相关的文件造假案中被判处34项控罪后的一天，这位共和党总统候选人在愤怒、混乱的言辞中列举了众多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称就审讯他案件的法官另一半，“不正直”并称其为“魔鬼”。他形容其对手、即将在11月5日选举的民主党候选人约瑟夫·拜登是“美国历史上最糟的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的人证、表决通过弹劾条款的国会议员，以及他声称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将他所面临的挑战比作个人之外更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说道，“因为我们是为了拯救美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这次演讲主要十分沉闷。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页演讲稿。演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普相伴快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者们也抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家安全威胁的竞争中，拜登阵营将特朗普的评论视为他不适合当总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普自言自语地说自己的个人怨言，并关于美国司法体系撒谎，让所有观众得出一个明显的结论：此君无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分人认为纽约的判决是错案——在其竞选团队宣布的单日记录中向他的活动提供了3480万美元的捐款。这是共和党筹款平台WinRed的一个单一纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，但该竞选活动试图在周五继续保持快速的筹款步伐，向支持者发射一连串威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;その後一场特朗普记者会，另一条短信高声叫嚷道：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，主张审判有瑕疵，控罪本不应提起，陪审团来自高度民主的纽约曼哈顿被玷污，法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助理则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一位在社交媒体平台上发声尊重陪审团判决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有一个妄诞的观点……”，他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党籍州长拉里·霍根，霍根在审判前警告美国民众“不要因更多的有毒党派主义而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州的共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的有罪判决让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃选可能会在多个摇摆州损害他在与拜登对战中的声誉。然而，大多数受访的共和党人听起来非常像特朗普自己，他们认为这是一场欺诈审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治性的，旨在伤害他并尽可能多地让他远离选举活动”，来自佐治亚州梅里塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，对任何人而言都不安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人物唐纳德·特朗普在其因在2016年使用商业记录造假试图隐瞒支付给成人电影女星玛莎·丹尼尔斯的封口费而被判有罪后，在纽约市中心特朗普大厦参加新闻发布会。2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府介入这场已有两年的冲突的一个小但重要的步骤。专家认为，这一措施有助于减轻俄罗斯在乌克兰东北部哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险很大。政府担心，这样的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国政府此前对基辅的其他武器禁运规定相称的规则，比如禁止供应先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从昨天开始生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精心制定的。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯部队的攻击或集结准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线的乌克兰士兵使用如美国提供的机动高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，以及受制导的多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前推动他们后撤。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯基说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动状态，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳易德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗中将提出了这一请求，讨论在美国领土上的打击行动。沙利文在5月15日将这一推荐意见呈递给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他说：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行攻击的禁令，将其作为安全保障来发起了对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮摆在边境对面，可以保留在该地区的防空、电子战、指挥控制。”李说道。“它可能拥有一种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的移动，但如果能起到作用，这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来从东北部对哈尔科夫构成实际威胁。”他说道。“要这样做，它就需要在东部战场上消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰对其放炮，周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是经过这一年，在战场上未能扭转局势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，在华盛顿宣布政策变化不足一天后，泽连斯基在接受路透社采访时被引述道，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智库前国防部官员马克·坎西恩表示，拜登的措施只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是本质上的一次重大转变……但确实是一个步子。”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的打击目标——或许是在没有直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标上的打击，但在其他地区的目标上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府尚未决定是否扩大政策以允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，即与时俱进，适应并调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在俄罗斯导弹袭击后严重损毁的儿童和青年体育骑术学校的现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/雅尼·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的光明日子了，”拜登说，他面临年内选举的压力，需在持续八个月的加沙冲突中采取行动，这一冲突已导致大量伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家一直在调解，试图在以色列与哈马斯运动之间安排停火，但双方均指责对方阻碍进展，导致会谈反复停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵入之后提出的，新的压力也在国内外对贝内特政府施压，原因是加沙伤亡人数不断增加，以及人质继续被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还标志着唐纳德·特朗普得克萨斯州参选对手的诽谤罪有罪判决后的一天，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，突破了以往的提议框架，因为停火将持续进行，无论谈判进行到哪个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质（包括老年人和妇女），将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运进人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。总统表示，停火仍将继续，只要谈判还在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些希望“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划，并将要求战争无限期持续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确了他们的立场：占领加沙、持续战斗多年，人质并不是他们的优先事项。”拜登说，“然而，我已经敦促以色列政府领导层支持这一交易，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，一位终身致力于以色列的人，以及我刚刚指派美国军队直接保卫以色列在伊朗袭击后受到攻击的总统，我希望你们在这里退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列之所以能提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，已经在仔细协商中达成了共识。现在摆在桌面上的是一种过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲极具震撼力，被视为直接针对以色列公众的呼吁。最大的电视台Ch 12中断晚间新闻直播进行拜登演讲的现场报道。以色列审查署此前已禁止出版该提议的详情，主持人大卫·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里米·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授，表示该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列发动严重攻击或恐怖行动的可能性虽然仍然存在，但已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他指出，全球舆论“正在转向”反对以色列，这可能会促使以色列停止冲突，与此同时，拜登的影响也是推动这一变化的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持一项政策时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年早些时候提出的一个提议，要求以巴勒斯坦囚犯和老年或生病的人质交换的方式释放加沙人质，并为期六周的停火，可以延长，以允许更多援助进入加沙，但被以色列拒绝，导致本月早些时候的提议破裂。以色列拒绝了哈马斯要求的部分永久结束战争的条件，并加大了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告诉调解人，不会参加任何在持续军事行动期间的进一步谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下，就人质和战俘交换进行全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民在加沙被哈马斯挟持的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命轰炸的可怕画面，以色列打击了哈马斯目标后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙辖地已有超过3.628万人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻时期被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少开支以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这或许能够缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油气革命和技术创新极大提高产量，美国一直是全球非OPEC国家原油供应增长的驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)和OPEC+的合作 producer们去年进一步削减了原油产量，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量上升所带来的影响。总计削减幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，允许该组织在2025年进一步延长这些减产措施，三位熟悉OPEC+会议讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周将就供应政策举行会议，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但其威胁程度将不像去年这么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织称，这将意味着OPEC+的原油需求在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化，根据其5月发布的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;原油需求增长预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也很少会有超出预期的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持谨慎和自律，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，机队数量没有进一步增加，尽管当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正在维持资本开支稳定，并推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析指出，“美国有数年的时间能够保持日均增长100万桶，但目前并无增长至这一水平的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察部门预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商由于投资者的压力，有限制地增加了在增长方面的支出，在之前放肆的支出推动了井喷式增长但导致页岩油领域的回报减少之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增幅部分得益于私人生产者的贡献，其中一些现在正在该行业的整合浪潮中受到冲击。通过钻更长的井和破碎岩石，他们提高了生产效率，单井产量也有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期整合潮仍在继续，但由于钻井和完井效率不断提高，我们会看到当前的油价持续并继续支持美国油田整体产量的中等增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略转向了更强的资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领先于全球和液体生产增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的原油产量增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻机控制室可以看到一座由Oasis Petroleum拥有并位于德克萨斯州温克附近的潘宁顿盆地的土地上的作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近潘宁顿盆地的一块由Oasis Petroleum拥有的土地上的钻机控制室可以看到作业楼层。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台 proliferate 作为交易者追逐更高回报之际</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者为换取锁定其代币而获得奖励，这标志着加密货币市场中风险行为的最新迹象。分析师警告称，这一复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场正呈现风险偏好趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，第二大加密货币，今年上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前平台上的加密货币总价值已达188亿美元，与六个月前相比增加了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太币）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。所有参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户提供代表其质押的加密货币的新代币。重质押允许持有者将这些新代币锁定到不同的区块链程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚为新生，尚无可靠结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果重质押产生的新代币作为抵押品在加密货币的庞大借贷市场中使用，可能会形成基于少数基础资产的无休止借贷循环。若所有用户同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品出现额外抵押时，这并不是最佳情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者被收益率吸引：在以太坊区块链上进行质押通常可获得3%-5%的回报，而分析师称，通过重质押投资者可能能同时获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此领域，加密货币持有者将资金投资于试验性方案，以期在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为预期未来会有奖励或其他分配给用户的“空投”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示重质押平台的增长受到用户寻求空投行为的驱动，称其为完全投机性的‘免费钱’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所以及Coinbase的研究负责人David Duong表示&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在就预先执行了这一操作，抱有期望会获得奖励，但不清楚会是什么,” Duong补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并作为团队成员参与了第一个学生设计的微卫星的发射，据其学术网站透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自我定位为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重质押平台逐渐涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重质押代币，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能导致强制性兑现和市场下行期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密货币价值在Luna和Terra这两种代币崩盘后迅速缩水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错计风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产来说相当微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域出现的亏损可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场的传染性风险并不显著，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系越来越紧密，重质押也开始被机构投资者青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押非常感兴趣，但认为重质押仍属过激行为，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以追踪资金流向并分配奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;化名为Laser Digital的野村证券加密部门与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。野村证券未对此进行回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专业加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押正在形成一个新的生态体系”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;示意图展示了代表加密货币比特币的照片，摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier〈插图/文件照片〉&lt;/i&gt; 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;i&gt;示意图展示了代表加密货币以太坊的照片，摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic〈插图/文件照片〉&lt;/i&gt; 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞夫特玛布 winning landslide 成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·席娜鲁巴姆在墨西哥总统选举中获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在穷人群中飙升，助力席娜鲁巴姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜鲁巴姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计票，她以58.3%至60.7%的得票率当选，创下墨西哥民主史上得票率最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在众议院和参议院可能赢得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年来第一位墨西哥女总统，”席娜鲁巴姆在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁巴姆的胜利对墨西哥是一个里程碑，墨西哥以其粗犷文化而闻名，同时也是世界上第二大天主教人口的国家，长期以来传统价值观和角色限制了女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁巴姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”来自墨西哥最小州特拉卡斯的87岁支持者埃德莱米拉·蒙铁尔说，“在以前，我们甚至没有投票权，后来虽然可以投票，但还得听丈夫的。感谢上帝，这种情况发生了变化，我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁巴姆前行的道路充满挑战。她必须平衡增加民生福利政策的承诺，同时要应对巨额预算赤字和低迷经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她承诺政府将厉行理财，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但很少透露细节，本次选举成为墨西哥现代史上最暴力的选举，38名候选人被杀害。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团的影响力扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布莱州投票站发生两人杀人案而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，超过18.5万名墨西哥人被杀害，高于墨西哥现代史上其他任何一个政府的任期，尽管谋杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面进行大幅投资，否则席娜鲁巴姆可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄米宣·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在&lt;span&gt;墨西哥城市长选举中获胜&lt;/span&gt;，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大规模交涉，美国移民大量经墨西哥进入美国。美国芬太尼疫情肆虐时，安全合作更加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国车征收100%关税，并表示将征召特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，还要吸引制造商搬迁以应对近岸外包趋势，即企业将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁巴姆还需应对墨西哥石油公司Pemex的问题。该公司产量连续20年下降，债务负担沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不能把公款无底洞般投入这家公司，而它又无法盈利。”戈尔曼公司美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔实现了提高最低工资、减少贫困、保持强劲的比索和低失业率等成果，这些使得他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁巴姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现很大赤字，2025年国中央银行预测的低速经济增长率为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过选举将票投给自己的政治议程，寻求将投票变成对政治议程的全民公决。尽管席娜鲁巴姆否认自己将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，但她已承诺继续推行许多有助于墨西哥最贫困人口政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席娜鲁巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“是一位改变了我们国家的人，使其变得更好”。人们却批评她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，分析家认为这种批评背后的根源是性别的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这很大程度上是因为她是女性。”政治分析师维里·里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜鲁巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥执政党MORENA党的总统候选人席娜鲁巴姆在获胜演讲中与支持者的互动，墨西哥城，墨西哥时间6月3日。路透社/鲁伊查·卡杜纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜鲁巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥执政党MORENA党的总统候选人席娜鲁巴姆向支持者挥手，她在选举日赢得总统职位后，于墨西哥城，墨西哥时间6月3日。路透社/鲁伊查·卡杜纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的中心广场悬挂着“总统席娜鲁巴姆”标语庆祝现任执政党MORENA党宣布席娜鲁巴姆在总统选举中获胜，墨西哥时间6月2日。路透社/埃莉皮谢&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，人们在位于墨西哥城的圣卡鲁斯·霍索科坦兰举行的一处投票站前聚集，墨西哥时间6月2日。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票结束时反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在墨西哥城应对支持者的致辞，墨西哥时间6月2日2024年。路透社/夸拉列斯马·尼采-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员关闭位于墨西哥城的投票站，墨西哥时间6月2日2024年。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的全国选举投票日，人们在韦拉克鲁斯投票站围来投票，墨西哥时间6月2日2024年。路透社/雅熙·赛巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨伽赞坦市，2024年6月2日。路透社/嘉布埃拉·桑帕里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;全国选举日，人们在位于墨西哥城的投票站外排长队投票，墨西哥时间6月2日2024年。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯于投票日在全国选举时，在墨西哥城外拍照，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的一处投票站前，工作人员正在准备全国大选，路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥米霍阿卡州诺罗加奇镇，拉拉米妇女在全国选举日投票站前等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在全国选举投票站后，显示手指印，路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安卡尔马拉，墨西哥人在全国选举投票站全国大选日投票，路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡安·夸雷斯马国际机场，在全国大选举全国选举，一旅客在全国选举投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉里亚辛萨尔，墨西哥，在全国大选举全国选举，人们在全国选举投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安卡尔马，墨西哥人在全国选举投票站前排队，路透社/伊万·阿亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝莱特里兹·古铁雷斯·穆勒在全国选举投票时向投票站走去，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者举着标语在全国选举投票站前等待投票开放，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站前的投票准备，路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票区前排队的选民，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的市区街道前的选民迎接全国选举日，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，为避免全国大选饮用酒精的禁令，商店门口的饮水机上覆盖着塑料包裹的小牌，上面写着“禁售酒精”，路透社/达尼</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>