<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 17:23:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全性监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具知名度的大规模凶杀案犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场屠宰并处置毒瘾者和妓女的遗体而获得有罪判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被证实杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治部门称，皮克顿是在5月19日于加拿魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国其他地区的社区产生了毁灭性影响，”矫治部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是超过60名在温哥华贫困地区、毒品泛滥的东端地区失踪的女性中的一部分。这些失踪案发生时间长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA的遗骸在皮克顿在温哥华市中心以东约25公里的波特科克兰猪场内被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿在图书上市数小时内就被亚马逊移除了他声称自己无罪且被捕系被警方陷害的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科克兰的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主掌非洲国民大会（ANC）政党后，将因该党自种族隔离结束以来最差的选举成绩而实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这一降幅远远低于2019年上次选举中取得的57.5%的得票率，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为南非前解放运动的ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执掌政府。该党可能不得不作出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评人士的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员支持他继续担任主席。分析师认为，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能接任拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中政界人士中的民望最高，党内派系斗争可能阻碍对他进行任何形式的抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现作出评论。他的发言人表示，他会在周日宣布全面的初步计票结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前也曾处于危局中，2022年的一个调查报告指出，他可能因在狩猎农场家具中藏有大量的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并将其称为“农场门”，同年晚些时候他又赢得了一次为期五年的ANC党魁连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪率和持续停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC党魁上任时承诺将改善该党的形象并重启经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济下滑被罢免党魁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为总统后的最初一波热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的政敌祖马，祖马支持新党“姆库顿托·维齐”，该党超出预期的表现在ANC支持者中造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经设定了对拉马福萨和ANC的制胜一招。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格认为。“这对拉马福萨的项目来说是一次终结……选举失利后，一切保持原状的状况已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的拖延而受到批评，避免加剧其党内裂痕——这与他作为工会领导人时的果断行事形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他对方针达成一致的能力以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者之一的角色，即指一组低收入和发展中经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最引人注目的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，南非向海牙国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月法官裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。以色列竭力否认这一指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完时便离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五于特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了既适用于他法律斗争也适用于政治战役的讯息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一宗与他掩盖支付给艳星封口费有关的虚假文件罪结案聆讯中宣判他有34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了诸多对手和不满情绪，发言内容愤怒而杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理案件的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登，这位11月5日选举的对手，为“有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证指控他的人、指控他弹劾的国会议员，并提及他在集会上常用的言论——指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他所面临的困难形容为不只是自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中时常穿插幽默，但此次讲话主要是消极的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸片。会议结束时，他未接受任何提问，随后在儿子厄里克·特朗普的陪伴下迅速离开了发言席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何建议特朗普犯案的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在围绕双方均已将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见识了一位充满困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的私人恩怨喋喋不休，还百般诋毁美国的司法制度，让所有关注者都得出一个明显结论：这个人无法成为美国的领导者。” 拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——大多数人认为纽约裁决是一场不公正的审判——在周四单独捐款3480万美元，特朗普阵营如此声称。据称，这个单日捐款记录是在共和党人主导的WinRed平台筹款中创下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额仍领先于特朗普阵营，但周五竞选团队努力延续筹款势头，向支持者发送了一批充满紧张气氛的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后毫不留情地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都表态支持前总统，认为审判不公，指控不应该被提起，曼哈顿陪审团饱受争议，法官有偏见——地方当局否认这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评还不够迅速或猛烈时，特朗普盟友和竞选助理便开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体X平台上发文声称支持陪审团裁决的全国性共和党组织泼去了冷水。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，”拉西维塔发推文道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了反击，霍根在审判前警告美国人“不要因更多无谓的党派性言论而添油加醋”。拉西维塔在X平台上回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪令他们对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在与拜登的重演中损害他，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持基础微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来犹如特朗普本人，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在尽可能地阻止他竞选连任，”62岁的已退休警官布雷特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对这样的人下手，就可以对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是当前这场持续两年的战争中的一个微小但重要的进步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担忧允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅提供的其他更高级武器装备的禁令密不可分，这些禁令包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四生效，专为哈尔科夫地区的战斗而设计。美国官员指出，当前的决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射美制制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它装备开绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们扎营之前推动俄国军队退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mikola Biliekskov表示。这是一家位于基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅为从东部顿巴斯地区的关键战斗前线撤回兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在向哈尔科夫进攻中的战术，”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已有数周。知情的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中通过国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。随后，Sullivan 于5月15日向拜登呈递建议，拜登认为乌克兰可以打击来自俄境内的攻击者。自此之后，白宫一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他说道：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止攻击俄境内的限制作为安全后盾，来发起在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持大炮，保持防空、电子战、指挥控制等设施，”Lee表示。“这也许是一种一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee及其他专家认为，单独来看，这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线的移动态势，甚至未必会改变。但它将使俄罗斯更加难以继续进行这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏产生足够战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫的能力，”他说。“要那样做，会使他们东部战场的军队大大削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围。尤其是在俄罗斯战场局势逆转后，乌克兰显然想要扩大其能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿官宣政策转向后不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯深境内目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）位于华盛顿的高级研究员Mark Cancian表示，拜登的这一做法并不是政策上的激进转变，但迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转折。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的targets。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府不会从小布什政府以来一直实施的这一政策中一劳永逸，但他也不排除可能的扩大范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的日子里，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼列夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场，消防员在俄罗斯对乌克兰的攻击现场工作。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于本周五宣布，以色列提议以释放人质为条件，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样结束这场战争，开始新的日子吧，”拜登说道。这位身处总统竞选年的美国总统面临着阻止加沙冲突的压力，冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法进行数周的侵入之后提出的，且因加沙死亡事件及人质持续被囚，对内以及国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于本周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因为34项重罪指控被定罪之后一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与以往计划不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个月的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁这场战争无限期继续下去，”他说。还有人在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，人质不是他们优先考虑的事项。“我已经敦促以色列的领导层即便面临压力也要支持这项交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列始终不渝地承诺的美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人来说，我希望您暂时退一步，思考如果错过这个机会会发生什么，”他说。“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列之所以能提出这个新建议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽、长达四页半的协议，”这位官员说。他说，这份协议经过了精心的谈判，“现在摆在桌上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解释为直接向以色列公众寻求支持。主流的第12频道中断了其晚间新闻节目，播放了拜登的讲话。以色列审查机构之前禁止刊登该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据圣塔芭芭拉大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，这项提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的可能性已不大，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转变”，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某项计划时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求为六周的停火释放加沙的病患、老人和伤者，从而允许更多的援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月早些时候由于以色列拒绝接受哈马斯关于作为谈判的一部分结束战争的要求而破裂，并加大了对拉法南部的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与在持续的侵略期间的任何进一步谈判，但愿意达成一个包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡之后，引发了国际谴责，但尚未触及美国裁军美国对以军援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登本周五说。“我们在本周早些时候看到拉法致命火灾的可怕画面，正当以色列袭击哈马斯……被 targeting …”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地区发动回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击的军事行动以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在溃败的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军队进攻毁坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自十年前页岩革命爆发以来，美国及其他非常规产油国的技术突破和高生产效率已成为主导全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上涨，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年大幅削减了石油供应产量，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC国家产量增长的缺口。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将允许该组织将其部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策之际，尽管美国石油产量仍在增加，但其增长已不再对OPEC+的产量构成巨大威胁，威胁已经不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，这将导致2024年非OPEC国家的供应增长滞后约100万桶/日。该组织在5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中指出，这意味着OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，并且OPEC原油需求变化不大。该预测显示全球需求增长远低于OPEC的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能在2024年再次提供意想不到的高产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律。”合同钻井公司Sc Andrill的首席运营官Paul Mosvold表示.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量上升得更多也有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂停对钻机的升级，以尽可能与较低的钻井增长相匹配。计划到年底运营12个钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有表现出要在该速度上增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的压力，公开上市的美国生产商在增长支出方面受到限制，他们在无节制支出推动了迅猛增长的同时，也限制了页岩能源部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的高产量增长部分被吸收进对该行业产生影响的整合浪潮中，页岩钻探公司通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中产出石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍在继续，但目前油价将有助于促进美国原油生产增速温和增加，这种情况将随着钻井和完井效率不断提高而持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)等石油服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因便是这波整合浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，重点更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起在2024年引领石油和液体产量增长，以抵消其他减少产油的国家的影响。据EIA在3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作室从井口控制室可以看到位于德克萨斯州温克的Oasis Petroleum拥有的租赁区内的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;钻井平台的操作室从井口控制室可以看到位于德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum拥有的租赁区内的场景。2018年8月22日 默克摄影师摄/文件照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里在华盛顿致力于调停与以色列终止战争时，再次扮演了美国与真主党之间关键联络人的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件再次凸显了86岁伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是对什叶派穆斯林社群来说，他长期在该社群中占据重要地位。自真主党领袖赛义德·哈桑·纳赛尔拉赫在九月份被以色列空袭击毙以来，伯里一直被视为稳压作用的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“黎巴嫩历史上的一个最危险的时刻”，并对黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间担任什叶派阿马勒运动的领导人，他的声望在1992年起就一直是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中最高职位——议会议长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判代表的角色，并称伯里是“我们的大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，力图与伯里会面并促成结束敌对行动，该敌对行动与加沙战争同时进行且在九月份明显升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次主要战争中所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁拥有部分权力，且几乎没有途径与真主党接触，因此伯里所发挥的作用尤为重要。美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得会晤的人只有他，他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里因帮助促成释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特的国际人质危机而全球闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议长与纳赛尔拉赫在什叶派政治中的崛起同步，两人成为“什叶派双雄”，这两个政党主导了什叶派的政治代表权和国家大部分事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也有明确的限制，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马勒运动影响力所在的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生在利比里亚的一个侨居锡尼恩的商人家中，后来移居黎巴嫩并在早年积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被边缘化的什叶派社群许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，其中特权长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的律师，在创始人费萨尔·穆萨·萨德失踪后接任阿马勒运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马勒运动军事崛起，该运动与内战期间几乎所有的主要政党作战，后来真主党也成为其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们加入了国家机构和安全部门，他似乎继续与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国大使馆电报引发质疑伯里对真主党的真实态度时，他否认这些质疑，宣称纳赛尔拉赫“就像我自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一同向以色列发射火箭，以声援加沙地带的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之后对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使们开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止边境地区的交火，并试图说服真主党撤退至利塔尼河的北岸，这条河在边境北侧不远处延伸约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一个外国官员说：“将利塔尼河向南移到边境比推动真主党越过利塔尼河北岸更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，这是由于政府长达数十年的贪腐导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责伯里在同届国会议员未能选举总统后持续拒绝召开议会会议，留给了基督教政府首席职务整整两年的空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引发了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·礼贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·礼贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·法尔希/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里肖像的横幅，贝鲁特”教友会“示威活动正在进行中，纪念1978年6月30日西萨德神甫失踪的45周年”肖像下的标语“纪念1978年6月30日西萨德神甫失踪45周年”活动”。这张照片拍摄于2023年8月31日，路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里肖像的横幅，贝鲁特”教友会“示威活动正在进行中，纪念1978年6月30日西萨德神甫失踪的45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在投资者因锁仓其代币而获得奖励的复杂计划中，分析师警告称此类计划可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”的急剧流行是加密货币市场孤注一掷行为的最新迹象。随着加密货币价格反弹，交易员寻找收益，这一现象尤为明显。最大的加密货币比特币接近历史新高，第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是来自西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元资金，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者将其资产作为验证过程的一部分被冻结。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但可以换取相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押可以让代币持有者将这些新获得的代币再次质押到不同的区块链基础上的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多危险存在分歧，一些内部人士认为，由于该行业尚处于早期阶段，很难评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新的代币作为抵押品用于加密货币的广泛借贷市场，可能会产生无数借贷循环，基于少量底层资产。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的状况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于重质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者可能同时获得更多的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此领域中，加密货币持有人投资于试验性质的方案，以期在不抛售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户期待未来奖励或称为airdrop的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用该平台的人发放了其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这类赠品的用户推动的，称其为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是预见到会被奖励一些东西，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了一个团队推出了印度首个学生设计的微型卫星。据其学术网页介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供质押服务并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他场景中使用，例如作为借出的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户自行选择将代币质押在何处，并帮助新区块链服务发展壮大，而不是鼓励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系。这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，市场下行期间可能引发被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币用作抵押品迅速贬值，随着Terra和Luna代币崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金在相对而言的范围内微乎其微，全球加密货币行业净资产约为2.5万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正与主流金融变得更加联系起来，重质押也受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押也有一定的风险，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Laser Digital在4月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp Publishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture depicting representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>