<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 09:31:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中的190人出席）周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高等级监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省皇家温哥华地区的养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名妇女而被定罪，这些妇女的遗体部分残骸在温哥华市中心东城区附近被发现。政府检察官在判处终身监禁后，撤回了他额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华中心东区超过60名无家可归且遭受毒品困扰的女性，该地区旺市贫民区已有超过10年的女性失踪事件，直至2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场在温哥华市中心东侧大约25公里处的波特柯克兰，33名受害者的遗体或DNA在此被发现，其中许多人是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架销售仅几小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手称自己无罪，并指称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他居住在波特柯克兰家中。图片由全球电视网提供。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他居住在波特柯克兰家中。图片由全球电视网提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党迄今为止最差选举结果后，将面临重大削弱。自种族隔离政策结束以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约有71%的投票站的数据显示，ANC得票率低于42%，这一数字较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举中的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判合作协议或其他形式的协议以治理国家。他可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领导人的拉马福萨转型成为商人，他很可能面临反对党和他所在深深分裂的政党内的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续担任党内职务，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的可以接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查结果显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中的批准率最高者，ANC内的派系之争可能会使其在试图联合反对他的努力中复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布初步正式结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年面临过考验，当时一个调查小组表示他可能因在猎场家具中藏匿现金而违反纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认参与“farmgate”这一丑闻，并在该年晚些时候赢得ANC新的五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今最艰难的一次考验，因选民对高失业率、犯罪和供电中断等议题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前在任上他的前任雅各布·祖马因丑闻、贪污行为和经济衰退在任期内任期为九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年成为国家元首时的初始热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，进一步削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸纳省击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的项目来说是结束……输掉选举后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革措施的犹豫不决而受到批评，避免加剧其党内的裂痕——和他在上世纪80年代作为工会领导人的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他对共识的建立技巧以及他在推动南非作为“全球南方”国家冠军的形象方面的作用，这一术语是指一小组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的主要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了一场种族灭绝指控，法官上个月裁定，以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他在解决南非面临的最大挑战方面几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场上讲话前要“做得更好”。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年冲突中的进一步介入。专家认为，这一举措可能有助于抑制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰从美国武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。政府担心，重大乌克兰攻势可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他美国对基辅的高阶武器供应禁令相似，这些禁令已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于当地时间周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对乌军发动攻击的俄罗斯部队，或者准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌军使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器以合法行动的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可能稳定前线局势，在俄罗斯部队尚未固守之前，可能创造条件，推回俄罗斯军队离开哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究所研究员尤里克·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全委员会主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，请求使用从美国获得的武器攻击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将其提交给拜登。这名官员说，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。美国政府自此一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁盟友采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧洲研究学院的高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在美国境内攻击俄罗斯领土的禁令，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮一直部署在边境对面，维护空中防御、电子战和指挥控制，因而拥有一定的安全避难所，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定单独来看可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有能力产生足够的战斗力以从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要实现这一点，就需要在东部战场为其他部队留置足够的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约国家，不要让乌克兰发射武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限，特别是在今年俄罗斯在战场上的攻势使得局势变得艰难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准，以攻击俄罗斯境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的做法只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上显著的变革。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军和政府官员将主张下一步：对更广泛的目标发动打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表的讲话中拒绝了是否可以扩大政策允许打击俄罗斯其他区域的问题。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们所做的工作，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫地区拉马达尼利亚村，儿童和青少年体育骑术学校的严重受损现场。路透社/瓦伦季恩·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了适应于他法律和政治斗争的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受纽约陪审团裁定他对伪造文件以隐瞒成人电影明星静默钱款支付行为犯有34项指控之后一天，共和党总统候选人一口气列举了一连串对手和不满，言语愤怒且混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称监审其审判的法官胡安·梅尔尚为“败类”和“恶魔”。他将竞争对手、在11月5日选举中与其对抗的民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次回击他的竞选集会上常见的言论——指责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐资，将面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说中常常掺杂幽默，但此次发言主要较为阴郁。这次新闻发布会中，他仅持有一张小纸条，最后也没有回答任何提问，由副手埃里克·特朗普陪同迅速退出了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者批评了司法制度及其质疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位候选人互相描绘为对国家构成威胁的竞争中，拜登团队将特朗普的发言视为其不宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的前后混乱、绝望且悲观自我控诉的无理之语，他捏造美国司法制度的真相，让更多人惊讶：这样的人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数视纽约市的判决为司法不公——在周四单日通过竞选平台向其帐户捐助了3480万美元，这创下特朗普竞选团队在网站WinRed的单日收入记录。WinRed处理共和党数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每次总筹款金额依然落后于拜登的情况下，竞选团队试图持续提高筹款速度，在周五发布了一波警告性募捐短讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条讯息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会妥协！”特朗普在新闻发布会后发布的另一条讯息中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和团体都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，指控应当从未提起，曼哈顿的政治倾向向来自由民主党人的陪审团被污染，并称法官偏见——当地执法部门否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评不够迅速或强硬时，特朗普的支持者和竞选助手则大肆攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了一位社交平台X上部落发布的大学共和党组织的帖子，该组织称应当尊重陪审团判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一个。”拉基维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也攻击了前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国民众“不要因更多党派激化传闻而继续为火上加油”。霍根正在竞逐参议员职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了竞选。”拉基维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州摇摆州中间选民的采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪也让他们开始在11月重新评估对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会因特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先而损害其与拜登的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普自己一样，称审判是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治行为，意在伤害他，并尽可能多地让他脱离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也能对任何人做到。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普因2016年涉嫌伪造企业文件以掩盖支付给成人电影明星星光丹妮勒的封口费，在位于纽约市的特朗普大厦召开新闻发布会。2024年5月31日，路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解了OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命及提升产出的技术和效率突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年进一步减少了供应，部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量增加。OPEC+的整体减产为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分这些减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议中，OPEC+将会讨论供应政策。美国产量的增长继续促进非OPEC+原油供应的增长，但威胁程度已不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受密切关注的预测者，他们都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度&lt;sub&gt;国际能源署预计&lt;/sub&gt;指出，这意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OIEA预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产者不太可能像2023年那样出乎意料地提升产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然很保守且纪律严明，”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻井数量没有更多上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对钻井设备进行升级改造，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻井数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能在多年内实现每日增加100万桶的产量，但这目前没有增长的意愿。”标普分析师在本周的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持股的美国生产商在投资者的压力下，限制了在增长方面的支出，因为在2010年代，无节制的支出推动了迅猛的增长，但对页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产者，其中一些如今正被整合浪潮波及，他们通过钻更长的井和裂缝岩层来同时从更多的井中生产原油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计当前油价将继续支持美国整体原油产量稳步增长，并在钻井和完井效率持续改进的基础上发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如 Schlumberger（SLB.N）预计今年将从国际市场获得更强劲的增长，而非北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向有所变化，重视资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他相信OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。据报道，EIA在3月份指出，OPEC+的石油和液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增加，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum拥有的lease中的钻井平台操作室内的控制室里” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum拥有的lease中的钻井平台操作室内的控制室里，2018年8月22日。刊登于路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议以释放质变为条件，提出新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，并开始新的生活了，&amp;rdquo;拜登如是说，其正面临美国总统大选年的压力，旨在停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行了数周的军事行动后提出的，并在国内和国际上对贝内·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，原因是加沙地区的死亡事件以及人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案还发生在唐纳德·特朗普被定罪前一天，特朗普是民主党和总统的共和党对手，这突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将随着各方推进所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，质变包括老人和妇女等将按数百名巴勒斯坦囚犯交换释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在此阶段，停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些在以色列压迫“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期继续。他们甚至还在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，质变不是他们优先考虑的问题。但我在敦促以色列领导层尽管面临任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我请你们退一步考虑一下，如果没有把握住这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能够提出这一新提议是因为近期战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在有一个明确的路线图通往危机结束。这是一个详细的四页半协议，”该官员说，“再次仔细谈判后，目前桌面上的内容实际上是一个过程结束的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列时报》等几家电媒描绘了拜登周五的演讲为戏剧性的，认为这是拜登试图直接吸引以色列公众的一种努力。以色列12频道在晚间新闻播报中直播了拜登的演讲。以色列审查官此前曾禁止发布提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此次提议比以往的提议成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并非无足轻重，但没有战前那么高，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全然支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个前期质变提议是，在允许更多援助进入该地区之后，提出释放加沙患病、年老和受伤的质变换六周停火。这一提议在本月早期因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中结束战争而分崩离析，随后以色列加大了对南部加沙城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告知调停人其不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但愿意达成一项“完整协议”，包括质变和交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙地区都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人被杀，引发了国际愤怒，但这并没有触碰美国关于军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了无尽的痛苦，”拜登于周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的一次攻击之后...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列去年10月7日对南部袭击加沙以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部城市贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。图片：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续在 Hezbollah 和美国之间扮演关键斡旋角色，协助推动与以色列停火的协议。凭借数十年的经验，伯里成功地促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动凸显了这位86岁老人在黎巴嫩以及什叶派穆斯林社区中的影响力。自今年9月以色列击毙伊朗支持的 Hezbollah领导人哈桑·纳斯拉勒以来，伯里被视作稳定了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示：“黎巴嫩正在经历一个具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他是“我们最大的兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成和平协议，这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助促成与以色列最终冲突结束时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们指出，伯里在这个时候扮演的重要角色，因为黎巴嫩没有总统，内阁只拥有部分权力，并且很难接触到Hezbollah，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他简直是你唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在1985年，由于帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国飞机乘客，伯里在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年大选结束后，伯里当选议长之时，恰好是纳斯拉勒成为Hezbollah领导人的时期。两者共同领导了“什叶派双头”——这个称谓指的是两个主导什叶派政治代表以及大部分政府机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官说：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但他也有不容逾越的界限，这或许与Hezbollah或伊朗的立场有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已击中伯里阿马尔运动势力范围内的城市特拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于利比里亚，他的祖先来自蒂农。童年时期，他迁居黎巴嫩，并在大学期间投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派从前的弱势社群中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，在该体系中特权一直偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔武装力量的崛起，该党与内战中的几乎所有主要政党交战，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治路线并轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报质疑了他对Hezbollah的真实态度，在2010年电报公开后，他否认了这些质疑，表示纳斯拉勒“像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔武装战士与Hezbollah一起向以色列发射火箭，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火交火，同时试图说服Hezbollah从里特尼河以北撤退，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“将里特尼河向南移动到边界比将Hezbollah搬到里特尼河以北要容易得多。”一位接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英之一，指导黎巴嫩在2019年陷入经济危机，因为金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他没有召开议会会议选举总统，使基督教领导人职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用让Hezbollah的政治对手，如基督教黎巴嫩力量感到不满，他们认为所有谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/泰娅尔·阿尔-苏丹尼/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里形象的标语悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会时，一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的标语悬挂在建筑物上。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重投”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台中，投资者通过将其代币锁定换取奖励，这是一个复杂的机制，分析人士警告说这可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益流行，是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者追求收益，加密市场的风险行为越来越多。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁以扩展加密货币长期存在的“锁存”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机参与其中验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者将其资产部分锁定以作为验证过程的一部分。持有者参加代币锁存期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁存平台还给用户发放新的加密货币以代表他们已锁存的加密货币。重锁使代币所有者可以将这些新代币用于不同的区块链程序和应用中，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁的风险性观点不一，有一些内部人士认为这项实践太新而无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表重锁代币的新代币作为加密市场庞大借贷市场的抵押品，这可能导致基于少量基础资产的无限循环借款。如果所有人都同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“当有任何抵押品用作抵押品时，这不是理想的，这引入了新的风险元素，不在其中。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上锁存的收益通常在3%-5%范围内，但分析人士表示，重锁的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在这种金融模式下，加密货币持有者投资实验性计划，希望在不抛售的情况下从其持有资产中获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为支付机制尚未建立。用户出于对未来奖励的预期或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户提供其自创的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy称，重锁平台的增长是由用户寻求空投支撑的，这是“真的非常投机的免费资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“这非常具有风险。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong评论说：“他们在预想中这么做，（期望）会获得奖励但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微型卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为一个验证服务市场，连接潜在锁存者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁平台开始涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币进行重锁，并生成新代币来代表这些重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里锁存代币，并帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多背靠加密货币的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些玩家建立起官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能存在“隐藏的风险” - 如果重锁代币用于加密借贷，市场下跌期间可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，由于作为质押品的加密代币在 Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与EigenLayer隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重锁并不担心，他们指出重锁协议中的现金相对于全球市值约为2.5万亿美元的加密货币行业是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在担忧加密世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“目前来看，从重锁问题传染至传统金融市场不存在实质性的风险。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融相连，重锁开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered crypto的Zodia Custody观察到，该平台在机构对代币锁存的兴趣上看到了显著增长，但认为重锁太进一步了，因为很难建立一个可以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;券商Nomura的加密部门Laser Digital在四月份的一篇博文中提到，已与Kelp DAO合作为客户部分资金进行重锁。Laser Digital并没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它已经为客户加密资产进行锁存，并预计“将围绕重锁出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>