<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 03:53:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会审议通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议。当天共有300名议员中的190名参加会议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。韩国总统府/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。根据监狱当局的说法，他是在本月早些时候被同狱囚犯袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省基什被控杀害毒瘾者和妓女，并在其猪场残杀遗骸，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗骸在温哥华附近的一个破旧物业被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后，撤回了对其额外20项谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克制狱中去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括多伦多市中心东端地区，一个贫穷且毒品泛滥的区域，在皮克顿于2002年初被捕之前消失的60多名女性中的许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科克劳姆，约25公里东面的温哥华市中心，研究人员发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称皮克顿撰写的书籍在其出售几小时后即从亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，拍摄于其法庭案件在新威斯敏斯特开始之际" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片是一张未标明日期的档案电视画面。戴尔和环球电视网供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西莉亚·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下滑，首次在30年来未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议以继续执政。这可能要求其做出政策让步或让出内阁中的重要职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续担任领导职务，分析家也指出没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学的政治学教授安thon Butler说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是所有重要政治人物中支持率最高的。ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日满期正式结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决——同年的一份调查报告发现，他可能因在自己的狩猎场中藏匿现金的行为而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这笔“农门”丑闻，但后来赢得了再任期五年的ANC领袖之职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果显示，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力危机等议题的愤怒，这是一场ANC迄今为止最为严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺提升党派形象、重振经济，此前他的前任雅各布·祖马因其贪腐丑闻和经济衰退使ANC陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2018年出任国家元首初期，引发的热烈期望迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，该国经济依然停滞不前，ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手祖马，后者支持了新党“姆孔托维韦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在了困境中。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省（KZN）是脆弱的，”政治分析师瑞佛·马特凯加说。 “这是拉马福萨计划的终结……选举失利只能说明一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这背离了他作为80年代工会领袖时的果断表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，以及他作为南非在所谓的“全球南方”的倡导者之一的角色。“全球南方”指的是低收入和发展中国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列侵犯加沙地带提挈宛（Rafah）的 genocide 诉讼，并且本月判决以色列必须停止对该城市的军事进攻。以色列对此予以强烈否认，并继续对RAFAH发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后竞选集会上，他承诺要“做得更好”——面对数千名支持者在索韦托足球场外的观众，在他演讲还没有结束时，许多人便散场离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西莉亚·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传递了一个既适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，发言愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主持他审判的法官胡安·梅伦恰为“腐败的”和“恶魔”，描述民主党总统乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击起诉他的证人、曾表决弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描述为不只是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂幽默元素，但此次演讲大部分都充满了阴郁情绪。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条。发言结尾，他表示不对提问，跟随儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在募捐呼吁和社会媒体上，前总统的盟友同样对司法系统和任何敢于建议特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国即将举行的总统大选中，两名主要候选人相互指责对方威胁国家，乔·拜登阵营将特朗普的评论视为最新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上尉通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普半疯半乱、绝望而失败，对自己个人抱怨的言论，以及他除了撒谎别无选择的美国司法系统的恶意。这使任何观看的人都得出一个明确结论：此人绝不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决结果是一场不公正的判决——周四向他的竞选活动捐款了3480万美元，特普朗团队表示，这一数字打破了他在WinRed数字募捐平台上的日度记录，WinRed是共和党党员筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登输掉总募款活动的情况下，特朗普的竞选团队致力于保持这种筹款节奏，向支持者发送了一系列悲观筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息在大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，认为这次审判是不公平的，指控本不该提出，曼哈顿陪审团受到民主党感染，法官偏袒——当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党谴责并不够迅速、强烈的场合，特朗普的支持者和竞选团队则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上的一篇团体帖子进行了讽刺，该帖子称，陪审团的判决应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人类的屁眼，每个人都有一个。”拉西维塔在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时也针对马里兰州中等偏右的前共和党州长兰里·霍根进行了反击，该州长在审判前曾警告美国人“不要因为更多党派性言论加剧事态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉西维塔在X平台回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州分别与共和党选民进行的采访中，许多受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月放弃支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛 如果特朗普在与乔·拜登的重赛中失利，可能会对他的多个摇摆州选情产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据访谈的大多数共和党人所言，听起来与特朗普本人的说法差不多，他们称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都出于政治考量，只是为了伤害他，并尽可能令他离开竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马丁尼塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能对任何人做到这一点。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人兼前总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦，宣布他因为2016年伪造商业记录以隐藏支付给艳星的封口费而被判有罪的新闻发布会，2024年5月31日，纽约市。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中渐进介入武器决策</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视为是通往这场持续两年的冲突的又一小步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与此后崩溃的其他美国对基辅供货禁令相一致的规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精确调整。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药，以及其他武器来反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区固守之前，促使他们后退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比丽斯基耶夫说，该机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调集部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于被动境地，并必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌国家安全与外交政策局局长雅各布·桑德勒、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长主席C.Q.布鲁恩通过受保护的视频会议与乌克兰代表讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑德勒、奥斯汀和布鲁恩提出了放宽限制的意见，桑德勒于5月15日向拜登汇报了这一建议。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯安全境内反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“目前还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究机构欧亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的规定，将其用作在其哈尔科夫地区袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接留在边界对面，保持防空、电子战、指挥控制系统等功能，”李说，“它或许拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这只是微调前线位置，并不会使其发生明显变化，但这将使俄罗斯更难以继续进行跨境操作，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏大规模推进到哈尔科夫所需的人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人不具备能够从东北方向有效威胁哈尔科夫的足够作战能力，”他说道，“为了做到这一点，他们必须在东线战场空出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并在周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在经过过去一年的战场不利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，沃伦斯基在一个接受《卫报》采访中提到美国批准其打击俄罗斯领土内部目标的请求。仅在华盛顿宣布政策调整后的少于一天时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎奇安说，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步，”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续 argument，要求下一步：打击更大范围的目标——可能不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前暂不明确拜登政府能否扩展政策以允许打击俄罗斯境内其他地区的目标。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续适应，并调整我们一直在做的事情，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区的马拉达尼利夫卡村，童子军和青少年运动骑马学校在俄罗斯袭击下遭受严重破坏，消防员在事发地点工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉利罗科夫/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长趋势，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持减少支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的产出增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩气革命及技术与效率的突破，成为非OPEC成员国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，每日增幅超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在2023年进一步削减供给，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC成员国产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+成员国产出增长，但相对于2023年，这种增长可能带来的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计显示，美国原油供应将在此年增长约27万桶/日。这一预期略低于欧佩克对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预期值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国供给增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度油市报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业执箸人员认为，美国石油生产商不太可能像2023年那样出现意外增长，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和节制的态度，”Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未能进一步增加，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本开支不变，并推迟对钻机进行升级，以更好地适应较为平缓的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年里每年增长100万桶/日的产能是可能的，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的压力，美国上市石油生产者对增长的资本支出有限。因为在2010年代投入无度后，页岩气行业的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，它们通过钻得更长的井和压裂岩石来增加产量，可以在同一时间从更多的井中提取更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计当前的油价将延续，这将有助于支撑美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的不断改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将多于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是受到合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯泰安诺表示，他认为OPEC+可以延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将是石油和液体产量增长的领头羊。欧佩克+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯泰安诺表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家由奥西斯石油公司拥有的帕因盆地井场内的钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一位位于德克萨斯州温克的奥西斯石油公司天然气井场内操控室中观看钻井操作的工作人员。2018年8月22日，美国。 路透社/尼克·奥多菲洛夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始新一天的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方进行的调解，旨在在加沙战争中实现以色列与发动恐怖袭击的哈马斯运动之间的停火，多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是经过数周以色列对拉法的侵袭，并在加沙死亡事件和人质持续被俘带来的国内外持续压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝 neckline室表示，经过拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有罪的同一天，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案共分为三个阶段，打破了之前的提案模式，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，被俘虏的人质，包括老人和妇女，将交换给几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车带入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨和平终止敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项为加沙制定的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不接受这一计划的人，他们将呼吁战争持续下去。他们中有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明他们的立场，他们想要占领加沙，他们希望持续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这一协议，无论遭遇何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对自己以色列情有独钟的总统，作为唯一一位曾在战时访问以色列的美国总统，作为最近向以色列直接派出了美国部队抗击伊朗袭击的人，我希望你们退后一步，考虑一下如果失去了这一刻，将会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出新的提案，是因为最近战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们实际上有一条通往危机结束的道路。这是一份长达四页半的详细协议。”官员说，“它经过了艰辛的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直接吸引以色列公众。领导的12频道中断了晚间新闻节目现场直播拜登的讲话。以色列审查官此前禁止发布有关提议细节的信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案比以往任何计划成功的可能性都大，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍不可忽视，但比以往要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望停止冲突，并且拜登的影响力也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这六周期间可以延长，以便更多援助能够运入该难民区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议计划在早些时候因以色列拒绝接受哈马斯作为谈判一部分的要求——即永久停止战争——而瓦解后，以色列加强了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者表示，在持续的敌对行动中，他们不会参与进一步的谈判，但愿在以色列停止战争的情况下达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法新社周日上午在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但未越过美国的红线，未切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本轮战争中，巴勒斯坦民众经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候致命袭击后的可怕画面，目标是袭击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日针对以色列南部进行的哈马斯袭击后对加沙的攻击以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在贝特拉哈亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在贝特拉哈亚受损建筑物的废墟中行走。这些建筑物在2024年6月12日在加沙北部拉法的以色列军事进攻中遭到破坏。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在此前作为美国与真主党中间人角色的基础上，再度扮演关键调解人，以华盛顿希望缓解与以色列战争为背景，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This reaffirms伯里的影响力，尤其是在拥有巨大影响力的什叶派穆斯林社区，自以色列在九月击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，伯里被视为稳定影响的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示“黎巴嫩正迎来一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时期”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他对黎巴嫩什叶派政党体系中的影响力仅次于议会议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人卡塞姆·纳伊姆对此表示支持，称伯里是“我们的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在促成停火协议，该协议与加沙冲突同时进行，九月份冲突升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，黎巴嫩目前没有总统，内阁 authority partial，而且很难与真主党接触，而真主党因为恐怖主义指控受到美国制裁，使得伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是这个国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被关押在贝鲁特的39名美国人，这些人在黎巴嫩长达15年的内战期间被什叶派武装劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长的同时，纳斯拉勒也开始领导真主党，两人被称为“什叶派 duo”，主导了什叶派在政治代表中的地位和大部分政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使得他非常重要，但伯里也有他的界限，受伊朗立场的影响，他无法做得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力攻击伯里的阿马尔运动有着影响的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，父亲是来自利比里亚的移民商人，他本人出生于黎巴嫩并在大学期间积极投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾饱受压迫的什叶派社区中，许多人对伯里改善他们的社会地位表示赞扬，在一个向有利于基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的制度中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后伯里推动阿马尔运动军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部队，他似乎与真主党政治共进退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年公布的一份2006年美国驻黎巴嫩大使馆电文中提出对伯里对真主党的真实看法的质疑，伯里予以否认，称纳斯拉勒“就像自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝鲁特的阿马尔部队与真主党一道发射火箭支援加沙，在以色列对南部地区发动进攻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图中止以色列和黎巴嫩之间的交火，并劝说真主党北撤至黎巴嫩里特尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员表示，相对于北移真主党到黎巴嫩里特尼河以北，移动里特尼河南部至边界更容易，伯里的一位知情人对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为政治精英的一部分，2019年国家金融机构崩溃后，将黎巴嫩经济推向破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人认为，伯里拒绝召开议会会议，选举总统，导致该职位空缺超过两年是一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党政治对手，如基督徒的力量组织的反感，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（未图），贝鲁特，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅矗立在建筑上的纳比勒·伯里的画像，作为阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔消失45周年庆上群众游行的一部分，贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅矗立在建筑上的纳比勒·伯里的画像，作为阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年庆上群众游行的一部分，贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者在将他们的代币锁仓以换取奖励时可从中获益。分析师警告说，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重还是”越来越受欢迎，这是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币这一最大加密货币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重还是热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金中筹集了1亿美元，其平台吸引到了价值188亿美元的加密货币，这是六个月前的四倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时说，公司发明了重还是以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机“核实和确认”谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者，例如以太坊代币，会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间丧失了即时访问其代币的能力，但可以因此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表他们已质押的加密货币的新生成的加密货币。重还是使代币所有者可以将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重还是有多大的风险存在分歧，一些业内人士表示，这种做法还不够成熟，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是一些分析人士和潜在投资者担心，如果代表重还是的加密货币用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无限循环的借贷。他们认为，如果所有参与者同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，情况并不理想，这增加了原先不存在的新风险因素,”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%到5%之间，分析人士认为，对于重还是，投资者可以同时赚取多个收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重还是是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展，其中加密货币持有者将资金投入实验性方案，希望在不售出持有所得资金的情况下获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入该平台以期望未来奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己的新生成代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重还是平台的增长受到用户追求这种“免费资金”的影响，这被形容为“高度投机性的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险,”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong在其网站COIN.O上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正预想他们会获得某种奖励，但不知道是什么,”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，Sreeram Kannan曾是华盛顿大学的前助理教授，参与了第一个学生设计的小卫星项目，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接想要质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重还是平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，其中，Kelp DAO为客户代币进行重还是，并生成代表重还是资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多基于加密货币支持借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象,”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重还是可能会带来“隐藏的风险”，如果用于加密贷款的重还是代币可能会在市场下跌期间产生强制平仓和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷，随着被用作抵押品的加密代币价值迅速失去，Terra和Luna代币的崩盘导致了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重还是里的风险不是在于借贷协议，而是在于借贷协议错估了风险,”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重还是表示关注，指出重还是协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失蔓延到更广泛的金融市场。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重还是问题对传统金融市场构成实质性风险的迹象,”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币与主流金融的联系正在增强，重还是正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody部门被巨额机构利息所吸引，但认为重还是迈得太远，因为难以建立资产的“纸面追踪”和如何分配奖励的情况，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金进行重还是，Kelp DAO在其4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预计“一个围绕重还是的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，图片拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置于一台PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>