<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 22:15:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个对加沙地带的新停火倡议，条件是释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一天了。”拜登说，他面临着在选举年阻止加沙地区冲突的国内和国际压力，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解绿灯的谈判在以色列和激进的哈马斯运动之间安排停火的问题上一再受阻，双方都指责对方导致进度停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在持续几周的以色列对拉法的入侵和政府内外对在加沙死亡问题以及人质继续被关押的压力之后，这个提议出现了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的声明中，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列授权谈判代表提出一个加沙停火协议，因为拜登揭露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据报道，共和党的总统候选人唐纳德·特朗普于周四被裁定犯有34项重罪，今天竞选形成了鲜明对比的候选人之间的突出特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提案由三个阶段组成，与过去的不同处在于停火将在各方通过所有阶段同时继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期6周的停火将在以色列军队退出加沙聚居地期间实施，将交换老人、妇女等人质与数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将带来人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将会谈判结束冲突的永久性解决方案。“停火将继续到谈判继续时结束”，总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三个阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这个提议已经找到了由卡塔尔转达哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些希望无限延长战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列中，有些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争持续无限期下去，并且还在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，而人质对他们是优先考虑的事项。然而，我呼吁以色列的领导层承担起这个协议的责任，丝毫不受任何压力的影响”，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的美国人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，当我最近将美国部队直接投入到保护以色列免受伊朗袭击时，我要求你们退一步，想想，如果这个瞬息消失了，会是如何”，他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国高级官员，说话时不能透露姓名，告诉新闻工作者，以色列因为最近的战场收益，能够提供新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一个解决危机的出路路径。”该位官员说，“这是一个精心策划的四点半页的协议。”并补充称它已经被精心协商，“现在摆在桌面上的意思是结束进程的过程中的终结阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体描述周五拜登的声明为激动人心，解读为直接向以色列公众争取支持的努力。12频道在晚间新闻节目中中止播放直播区域进行拜登的演说。此前以色列禁止公布这一提议的细节，主播丹尼·卡舒麦克罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议有可能比以往的提议成功，历史与公众事务教授杰梅里·苏里在德克萨斯大学奥斯汀分校表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重影响，哈马斯能够发起任何具有严重打击、攻击或恐怖事件的能力的概率不大，但它比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“倒向反对”以色列，苏里补充道，并且加上拜登的政治影响力可能出现转机。当美国总统真正获得本次提议后的支持时，他可以创造很多激励因素，苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早先提出的赎金提议要求以色列释放加沙中的病患、老年人和受伤的人质，作为交换为期6周的停火，可以延长以便向该领土运送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前提议的协议在5月初因为以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求的战争永远结束作为协议的一部分，并在周五加强了拉法的军事攻势中破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hamas在周四宣布给调解者发出了信息，如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯交换的计划，将不再参加正在进行的战斗中的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国官员，在周五对17个国家外交官的简洁演讲上，指出这17个国家中包含了至少取得本领土的公民被卡达萨关押，其中17位国家的外交官将参与这一会议。17个国家对于解决加沙问题提供着政策承诺与策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周在拉法发生的一次美国战时空袭，杀死了45名巴勒斯坦人引发了国际上强烈的谴责，不过并没有触碰美国阻止切断对以色列军事援助的红条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无与伦比的痛苦，”拜登在周五说。“我们所有人都见证了本周早些时候拉法凶杀大火中可怕的画面，随后是以色列的袭击...打击了哈马斯。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人穿越被摧毁建筑物的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在北加沙 Strip 的贝伊特莱赫亚被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，6月12日2024年。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五特朗普大厦内部面对一排排摄影机时，唐纳德·特朗普向法律以及政治战斗双方发出了讯息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以掩盖向成人女星支付的封口费罪名而获判34件相关指控罪成后的一天，唐纳德·特朗普面向竞选共和党的总统候选人的敌人们及不满情绪发表了一系列愤怒、脱轨的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审讯他的法官哈维尔·梅伦金取了诸如“邪恶”、“伪君子”之类的贬义词称呼。他将民主党总统乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的一位总统”。他对曾经指控他的证人、谴责他并发起弹劾投票的国会议员以及非法涌入美国的移民进行了疯狂的抨击，这回的移民指责是已故律师迈克尔·科恩的自白。在这次特朗普的集会上，他重申了他曾无数次的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在集会上，特朗普强烈呼吁他的支持者的捐款以激战为口号，表明围困他的困难远比他个人所支撑的更为庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你应该这样做，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常穿插些许有趣的元素，但这次的演讲几乎音调低沉悲伤。他坚持只使用一张纸条写下发言内容。在集会结束时，他没有回答记者提问，并迅速离开了演讲平台，而他的儿子埃里克·特朗普紧随其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像头的关注视线，通过募捐呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也猛烈批评司法制度以及任何敢暗示特朗普犯法的行为自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于两位顶级候选人曾将彼此描绘成对国家的威胁，拜登竞选团队将特朗普的发言视为他不符合总统职位的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见识了一位混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普疯狂宣扬个人的不公并质疑了美国司法系统，给所有观看此战的人留下了一个明显结论：这个国家的总统职位不可能由这个人来胜任。”拜登竞选团队的公关负责人迈克尔·泰勒在一项预警声明中如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那些认定纽约的判决是程序不当的特朗普的支持者则在周四为特朗普的竞选捐赠了总计3480万美元的款项，唐纳文化团宣布称这是一天之内的记录，在共和党的数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对接手共和党总筹资的困境，他适当地提升了加大捐赠步伐，在周五采用了多股凝重的筹款短信攻势送给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息阅读如下：“正是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永远不会投降！”在特朗普演说完之后就出现的另一条信息中高声骨断道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织以及梅伦金被唐纳德·特朗普指责其有偏见并被指控为不洁法庭的诅咒声迅速响起。他们坚称所述指控皆无根据并称陪审团中的纽约民主选民被灌输偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责迟滞无力时，特朗普盟友和竞选管理团队直接起火兼起笔反击。唐纳德·特朗普的联合竞选经理克里斯·拉丁蒂也受到他在社交平台X上的全国共和党青年组织的正式指责。该组织表示陪审团的判决应当被尊奉；拉丁蒂讽刺道：“就像人们都有一股溽气一样，人们总有一句个人观点，…”然后就直接终止了自己的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉丁蒂也再次瞄准了州参议员候选人加利福尼亚民主党温和派的前州长拉里·霍根。霍根在团队对判决前预测称公民们都应该“不要用充满有毒等同民党主义的方式给原本就燃起的火堆扔燃料，使犹太更无法平复情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉丁蒂回应到：“你已经结束了你的竞选规划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受阿拉斯加州和乔治亚州的关键选战州的共和党选民采访时多位选民表示特朗普的判决导致了他们准备在11月重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普继续这种负面趋势并失去11月与乔·拜登的较量，&lt;mark&gt;尤其是在那些摇摆州取胜的关键时候&lt;/mark&gt;这将对特朗普造成一定程度的损害，因他已经在多项高度关键区域中取得了微利的主要领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人却如特朗普一样认为审讯只是一则造假事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是有政治目的，目的在于阻碍和伤害他，尽可能地让他停止竞选活动，”62岁的退休警员斯科特·克莱顿说道，他认为自己在乔治亚州的玛丽瓜市。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，这被认为是美国卷入这场两年多的冲突的又一步深入，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯沿着克里米亚跨界布哈日夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国政府一直担心乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则与美国禁止向基辅提供更高端武器的其他规定很吻合，这些规定自从那时就崩溃了，比如先进的美国喷气战斗机或远程 ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，严格限制在克里米亚地区的战斗中。美国官员表示，这使得乌克兰可以使用美国提供的武器对边界对面的俄罗斯部队进行反击，不论它们正在对他们发动攻势，还是在准备发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰士兵一个明确的信号，允许他们在美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器上使用安装了引导式多管火箭（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯力量进行越界打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克拉至研究院高级研究员米尔科拉·比李埃斯科夫说：“这可以让前线得到稳定，并可能创造条件迫使俄军撤出赫尔松地区，而不是他们在发动此次攻势之前就已经有所准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔曼表示，拜登的决定将减少了基辅需要从最关键的东部顿巴斯地区的战场中抽出军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯会在后腿上受挫，并不得不重新思考他们在向赫尔松发起的攻击中使用的方法。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几个星期内就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员称，在5月13日的一场安全视频会议中，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了使用美国武器打击赫尔松地区的问题。据这位美国官员说，沙利文、奥斯汀和布朗在5月15日制定了一份关于放宽限制的建议，沙利文送给了拜登。然后，美国政府开始对后续决定进行最后的清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁他的伙伴采取这样的步骤，但他当时说：“迄今为止，一切皆无积极之处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李称，美军的禁止对在俄罗斯领土上的攻击出手的限制，给了俄罗斯利用这作为安全地点来在赫尔松地区发起攻击的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是乌克拉至的第二大城市，距离边境约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保持在边境的对面，可以保持防空、电子战、指挥控制等工作。”李说道。 “也许在某种程度上，他们有些躲避的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这样的决定，可能在短期内不会改变战场的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决策不会改变前线的移动那么多，如果没有，但会使得俄罗斯更难以持续进行这种跨界运作。”李说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔曼表示，俄罗斯在赫尔松的进攻失去了足够的人力来发动大规模的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队在东北方向形成足够的战力来威胁赫尔松。”他说道。 “为了做到这一点，他们会在东部战场的部队中疲于应付。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯本土，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看样子准备好在接下来的几周和几个月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯本土的能力，特别是在经历了困难的一年，俄罗斯在战场上取得了一定的主动后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的采访中，福尔德斯特里持宇卫报报纸报道了泽连斯基呼吁美国批准深入俄罗斯领土进行攻击，距离华盛顿宣布政策变化不足一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安目前在华盛顿的科索_train战争与国际贸易研究所担任高级研究员表示，拜登的举动只是一个起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策调整。但这是一步。”他说道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员会要求下一步，即打击更广泛的目标。也许在俄öst不是直接威胁赫尔松的地区，但在其他地区也能打击的地点。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时没有表示拜登政府是否可能扩大政策允许在俄罗斯本土以外的地点进行攻击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行如我们将要进行的那样的工作，那就是根据需要做出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续遵守削减增加产量的支出承诺，让全球最大原油生产商在2024年的增长速度放缓，这可能减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国驱动着非欧佩克产油国的原油供应增长，主要得益于页岩油革命、技术创新与效率提升，从而显著增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出意料之外地显著增加，在新年之初预测值的基础上，每日原油产量激增超百万桶，最终达到1293万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年间，欧佩克及其盟友在一定程度上减产以抵消美国和其它非欧佩克产油国的产量增长，总计削减586万桶/天，约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在敲定一个复杂的协定，允许该组织将此前的减产措施持续至2025年，根据几位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期日，当欧佩克+会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续带动非欧佩克+产量增长，但未来威胁性已经小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方预测今年美国原油供给有望增长约27万桶/天，这与欧佩克对于美国原油产量增长30万桶/天的预估相接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署的预测认为，美国产量增长64万桶/天更显强劲，而这三大预报机构的预估均为去年基础上大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测2024年全球需求增长为220万桶/天，将超越非欧佩克主要产油国的产量增长数据130万桶/天，这意味着欧佩克+原油需求将比年前增加约90万桶/天，该组织在五月份的报告中表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长为110万桶/天，且欧佩克的石油需求的需求较去年变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总共，今年美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/天，比12月份减少了130000桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价在每桶80美元左右徘徊，行业高管和分析师都认为今年美国石油生产增长不太可能超过预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持极为保守且纪律严明的态度，”钻探公司的首席运营官保罗·莫尔夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人意外的是，钻头数量还没有更明显地提升，即便当前油价在这样的水平”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，暂停对钻机的技术升级，以最佳方式达成平缓的钻探增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些更多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻头数量目前已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在多年中以每天100万桶的速度增长，但是目前并无以那个速率增长的意愿”，标普公司分析师周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预计今年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年，与投资者压力密切相关，美国公开上市的产油企业局限了对增长的投资，在前十几年负增长的背景下，巨大的支出推动了快速发展但是限制了从页岩油产业拿到的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年出现的超出预期的产量增长部分来自以整合浪潮抗衡的私营企业，其通过钻制更长的井道和用开凿裂隙技术一次性从更多的井中提取石油而提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管新一轮的整合活动涌现，但我们仍然会看到当前的油价持续增长，并帮助维持一种适度的总美国原油生产增长趋势，”得克萨斯州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说，“持续改进钻井和完成效率将在这方面发挥作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对我国不景气情况，石油地修服务的公司，如西门股份公司的净利已较今年一季度增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因便是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年策略有显著的一致性和坚定性，导致不同的反应”，UBS银行的分析员加比诺·斯坦努沃表示，“欧佩克+将延长其自愿减产的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而预计美国、加拿大、巴西、瓜地马拉等国家将在今年引领原油和液体产量的增长。欧佩克+原油产量预计全年将减少100万桶/天，非成员供应则将增长140万桶/天，美国能源信息署在三月份发表该报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油产量增长共存”，斯坦努沃评论道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）政党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的大选结果后，面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选中，从约71%的投票站的计票结果显示，ANC的投票份额不足42%，明显低于2019年上一次选举时的57.5%，这是该阵营30年来首次未能获得过半数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着曾在纳尔逊·曼德拉的领导下解放运动将不得不与一或多个较小的政治派别进行联合政府协议或协商，以获得对国家的治理权。这可能会要求其做出政策让步或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党及他所领导的党内的批评者的辞职呼吁，但一名ANC高层官员曾支持他继续留任。分析人士表示，并无明确的接任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这些选举中，没有明确的统一候选人，能够接手拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治教授安东尼·巴特勒如此评价道，他写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，在这个选举中，拉马福萨获得了主要政客中最高的支持率。内部争斗的AN阵营可能使任何将他作为攻击目标的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对于其ANC阵营选举表现未发出评论。他的发言人表示他将于周末在宣布全部初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年提出的一份报告中，拉马福萨因被发现在农场的家具中藏有大量现金可能犯有不当行为可能而可能承担起责任。他否认在此丑闻中的不当行为，被称作“农场门”争议，并在当年晚些时候赢得了作为ANC党领袖的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC党近年来最严峻的考验之一，原因是民众对高失业率、犯罪和电力危机等关键问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为联合国家主席，他于2017年末承诺净化政党形象，并振兴已经持续九年因前领袖多丽西亚的丑闻、积水和经济萎缩而收紧的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年初状态的兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，顶级ANC官方依然笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性挫败由他的劲敌乌玛哈努特·姆乌奇诺执政的南非民众党（umkhonto we Sizwe）制造，该党超过预期表现并在其家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对ANC的支援造成了重大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌玛哈努特·姆乌奇诺证明了对拉马福萨和ANC的打击，他知道他们在KZN受攻击很嫩，”政治分析员拉尔夫·梅特赫加说。“这就是拉马福萨的计划终结……你不能丢了选举，期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在诸如需推出关键改革以避免党派之间冲突加剧的情况下犹豫不决，这使得他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断与前者形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者则赞美他的在理念整合方面的技巧以及他在推动南非作为所谓的“全球南”阵营中的领头羊（指一组低收入和中等收入国家）的声誉上的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球位数不多在全球呼吁公平分配疫苗的领袖之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉以色列，指控其实施的加沙市拉法的军事行动构成种族灭绝。本次审判本月获得判决，以色列必须停止其在拉法的军事行动。对此以色列有所否认并继续实行其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选战中，拉马福萨努力强调了ANC在过去的30年中取得的成功，但批评者认为他未能提出针对南非最紧迫问题的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他承诺在数以万计的索瓦托足球场的支持者面前，提供“更好的”表现。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索瓦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《索瓦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·品顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，于周五在74岁时在一间最高安全等级的监狱死亡，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，品顿在2007年被定罪，因为他在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的猪场谋杀了毒瘾人士和妓女并肢解了她们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在卑诗省汉城附近的乱糟糟的地产上被判杀死了六名妇女，其部分遗体被发现。省政府检方在处以其终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务说，品顿在5月19日于魁北克的监狱中遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白这个罪犯的案件对bc省的社区和全国的其他地方造成了毁灭性影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是10多年来在温哥华贫民窟的毒品泛滥的唐人街地区失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普特顿于2002年初被捕前，普特顿在普特城附近大约25公里外面的猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道由普特顿撰写的书在出现在亚马逊销售几小时内就被下架。据报道，普特顿在书中声称他是无辜的，被警方陷害，温哥华太阳报当时如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求其从亚马逊移除并向受害人家庭道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·普特顿，他的案件在新温哥华启动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·普特顿在没有日期的电视图像中出现在他的普特城家中。来源：环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，作为锁定其代币的回报，这是一种复杂的计划，分析人士警告说，这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存入”计划的火爆，是加密货币市场风险累积的最新迹象，随着价格上涨和交易员搜寻收益，这种计划变得更加火热。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引起这场重新存入热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元（从六个月前不到4亿美元增长）的加密货币到其平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer为其重新存入计划发明了加密，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社，这在传统的加密做法中扩展了“staking”，它的创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要在网络中许多计算机在验证谁拥有哪种加密货币时进行检查和确认。为了做到这一点，以以太币等加密货币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定，验证者在参与存入时丧失了立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存放平台也会将新创建的加密货币分发给用户，代表他们存放的加密货币。重新存入使所有者可以直接转那些新代币，又在不同的区块链基础上的程序和应用程序中存放其它代币，期望以此获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界就重新存入的风险问题持有不同的看法，其中一些内部人士表示这种做法还不够成熟以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果代表重新存入加密货币的代币被用作加密货币广阔借贷市场的抵押物，那么将会存在无尽的借以有限数量基础资产为依据的借款循环。如果每个人试图同时退出，这些市场可能失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押借款的时候，都不理想，它会添加新的风险元素，这不是存在的，”加密数据提供商Kaiko的首席研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于回报：以以太坊区块链为基准的市值质押通常在3%-5%的范围内，分析师说，重新存入的回报可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存入是分散金融领域，即人们可以通过实验性方案，使其不受售出持仓而可以在它们保持情况下，产生大量回报的最新发展趋势.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今还未直接向用户发放存入款作为奖励，原因是发放这种功能的机制还未开发。用户为以后可能得到的奖励而加入了平台，或者是称为 “空投”的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer向使用其平台的人直接提供属于它们创建的“EIGEN”代币。用户希望将来这个代币本身拥价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy 说，重新存入平台的增长靠的用户获取那些免费 “空投”的代币，将其说称为“真的很投机主义，这个免费的钱。 “这很有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官 David Duong 说。Coinbase提供存入服务，但不提供重新存入服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预见这种情况，（期望）他们会获得奖励，但他们不知道是什么， ”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan去年推出这款平台。他表示为用户提供了验证服务的市场，解决了想成为存入人与需要存放代币的程序和应用之间的联系问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存入平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户存放代币，为它们生成新的代用来表示重新存放的资产。这些新代可以在任何地方使用，作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan说他的平台目的是让用户选择存入代币的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持下的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些客户没有任何官方关系... 这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong说重新存入可能隐藏着风险——如果重新存入代币被用于加密货币借贷，可能会在市场撤退期间发生强制清盘并更加不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售事件主要是由于高风险贷款行为，因曾作为抵押的加密货币迅速失去价值。这是因为Luna和Terra加密货币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以巨大的胜利成为了墨西哥的第一位女性总统，接过了她的导师、即将退任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家、曾经的墨西哥城市长，在墨西哥选举管理机构快速抽样计票中，赢得了58.3%到60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上得票率最高的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也可能在众议院和参议院的两个机构中获得可能的三分之二超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;高维尔&lt;/a&gt;在初步结果显示她取得26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，第一次在共和国200年的历史上，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩鲍姆在激昂的“总统，总统！”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以其“大男子主义文化”而闻名的国家，也是世界上第二大天主教人口国家，推动了多年以来更多传统女性价值和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是首次赢得美国、墨西哥或加拿大大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为一名女性投票，”墨西哥最小州塔拉斯卡的希恩鲍姆支持者87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说。“以前我们甚至不能投票，而当你能投票时，只会按照你丈夫告诉你要投票的人的指示投票。感谢上帝，这一切都已经改变了，我得以亲自体验它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。作为一名总统，她必须在增加受欢迎的福利政策的同时，还要在庞大的预算赤字和低经济增长状况下寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者保证她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供细节很少。在墨西哥历史上最暴力的选举中，38名候选人被谋杀。根据公布的结果，她要面临的是一场大规模的安全问题。许多分析员认为在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪团伙将他们的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的投票站发生了两人死亡事件而被玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥在近代历史上迎来了自政府成立以来最多的额外死亡人数——超过18.5万人，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺作出大规模投资，提高警务能力和减少不受问责，希恩鲍姆很可能将难以实现整体安全水平的重大改进。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在处理巨大的移民潮时，希恩鲍姆将面临与美国进行艰难谈判的压力，这些移民在美国方向穿过墨西哥，以及合作协议管理毒品走私，因为美国的芬太尼危机正在发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们预计谈判如果乔·拜登当选美国总统可能会变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国汽车征收100%的关税，并说他会动员特殊部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺的挑战，以及作为近岸外包趋势的一部分吸引制造商预计将生产商迁过来设厂的情况。希恩鲍姆还面临对墨西哥石油巨人普埃布拉公司的审视，该公司的产量在过去20年持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你们继续投入公共资金在无利可图的领域，这家公司不可能永远盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔已经主导了竞选，试图将选票转化为对他的政治议程的公投。希恩鲍姆拒绝了对手的指控，称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续包括帮助墨西哥最贫困人口在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔使我们的国家变得更加强大，“他是独一无二的人，正在让我们的国家变得更好”。但政治分析师维里·里奥斯认为，社会性别成见导致批评希恩鲍姆将变为前任领导人傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会自己作决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可在COVID-19承认失败后，在疫情前后加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UN机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判因富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧而被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国家之间已经达成了一个平行协议，更新现有的受法律约束的健康规则，称为《国际卫生条例》（IHR），包括对于最严重和全球威胁的健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国保护本国人民，以及整个世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保国家承担责任，加强在疫情威胁美国人及其安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19导致逾700万人死亡，根据世卫组织数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>