<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 20:28:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一起囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷养猪场杀害吸毒者和卖淫女并将她们尸体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华附近一处荒废房产中发现部分遗骸的六名妇女。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了指控的另外20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮克顿在5月19日魁北克监狱遭受袭击后去世，在接受治疗后被送往医院。该服务局在一份声明中指出：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市中心东区（Downtown Eastside）一个长期犯罪猖獗且贫困的社区超过十年间失踪的60多名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA在其位于约温哥华市中心东25公里处的科奎林港养猪场被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内便被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将书籍从亚马逊下架并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，拍摄于他在科奎林港的住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于拍摄于科奎林港住宅的一份无日期文件电视图像。REUTERS/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而变得极为虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远远低于四年前2019年大选时的57.5%。这是自30年来ANC首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此选举挫折意味着昔日纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以管理国家。它可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能受到反对党和其党内批评者的敦促辞职，但ANC最高官员之一支持其留任，并且分析家表示其后继者未能明显浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中主要政要中的支持率最高，党内纷争可能会使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，当完整初步结果于周日宣布时，他会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告中面临指控，关于他如何在猎场家具中秘密藏匿一大笔钱，拉马福萨否认有任何不当行为，此事被戏称为“Farmgate”，并在那年晚些时候再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业率高、犯罪率高和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清除党派形象并振兴经济。其前任，支持者将其称为亲民政党的雅各布·祖马，在任期内因丑闻、腐败和经济衰退长达九年，并为此倒台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成为国家元首的2018年初，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前。围绕ANC高层官员的丑闻依旧存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的失败来自其对手祖马，他支持的新党南非民族解放军（uMkhonto we Sizwe）超出预期，对ANC的支持造成了很大的冲击，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约翰·祖马堵住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“这是拉马福萨项目结束的日子……输掉选举后，不可能一切都照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革无所作为而受到批评，避免加剧党内裂痕；然而，拥护者称赞其妥协技巧及其在推动南非成为所谓的“全球南方”的代言人方面的角色，意指低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出针对以色列的种族灭绝案，法官裁定要求以色列停止针对加沙市鲁法的军事进攻。尽管以色列否认这些指控并一直继续鲁法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者说他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后一次集会上，他向众多支持者承诺将“做得更好”，这些支持者聚集在一个索韦托的体育场里。听众在听完他演讲之前就陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，改善应对流行病的方法的会议将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，该协议有望在流行病发生前和期间增加合作，以克服COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生法规——国际卫生条例（IHR），其中包括“流行病紧急状态”这一新的类别，用于描述最具威胁性和全球性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决定，展示了各会员国保护本国及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享的共同意愿。”世界卫生组织总干事特同行·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施追究各国责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国和国家安全之前扩散。”美国卫生与人类服务部部长杰克萨·贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新后的全球卫生规则旨在强化世界对COVID-19疫情之后新病原体的防御，据世界卫生组织数据，COVID-19疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织日内瓦总部文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：该图为国际卫生组织（WHO）的标志，位于瑞士日内瓦总部，日期为2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳楼前面对镜头，传达了一个既符合其法律斗争也符合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天判决他因虚假记录隐藏封口费支付给色情女星的34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人愤怒且口无遮拦地列出了对手和不满的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦坎为“奸商”、“恶魔”。他形容对手、副总统乔·拜登及其在11月5日选举中的对手、民主党人，是“美国历史上最差的总统”。他也抨击此前作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，将自己面临的挑战描绘得比他个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，因为我们正在为了美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的演讲主要是阴沉的。特朗普在新闻发布会中仅持有一页小纸条。发布会结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何声称特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家安全构成威胁的选举中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他无资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普自说自话，对自己的个人怨恨指手画脚，同时抹黑美国的司法制度。任何观看的人都能得出一个明确的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管米歇尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士——其中大多数人认为纽约的判决结果是对正义的破坏——据报道，周五他收到了3480万美元的捐款，创下了特朗普团队在WinRed平台一天的最大捐款记录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，特朗普的团队试图在周五保持捐资速度的旺盛势头，向支持者发送了大量令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗的日子！”一条短信如此读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位特朗普短信如此回击，这是针对特朗普新闻发布后的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，争论称，审判有缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿的陪审团池受到了污染，法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或激烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔对一张全国共和大学生组织在社交媒体平台X上发布、内容为尊重陪审团判决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，人人都有。”拉克维塔在其发布物上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对另一位民主党前州长、温和派共和党人拉里·霍根进行了反击，在X平台上回复道：“你的竞选活动到此结束。”霍根在裁定之前曾警告美国人不要将更多的党派仇恨火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的访问中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种支持的流失可能对他与拜登的重开战损带来影响，考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访问的大多数共和党选民感觉与特朗普本人别无二致，他们称这场审判是一出彻头彻尾的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以做到这一点，那么可以对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/丹尼尔·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对持续两年的俄乌战争的进一步干预，对专家而言，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的，因为担心大规模乌克兰袭击可能引发与拥有核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高级武器的禁令以及其他禁令相契合，后者也已相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士指出，这项决定赋予哈尔科夫前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器携带的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为促使俄罗斯从哈尔科夫地区撤军创造条件，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比莱斯科夫表示，乌克兰国家安全研究院是一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员费利普·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅因攻击俄罗斯本土阵地而需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定的酝酿过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌方在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议呈交给了拜登。根据该官员的说法，拜登认为乌克兰有权从俄罗斯本土安全地带攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福佑研究学院欧亚项目资深学者罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动袭击的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，位于边境约19英里（30公里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在对岸，保留防空、电子战、指挥与控制等能力，”李补充道，“它获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的推进，”李表示，“但将使俄罗斯更难继续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他表示，“要那样做，俄罗斯在东部战场上的部队就会被大量抽光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，有迹象显示，乌克兰准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，尤其在乌克兰军队在战场上陷入困境的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月18日，据《卫报》报道，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天内，泽连斯基呼吁获得美国批准在俄罗斯境内更深处的地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争与国际战略研究所华盛顿的高级研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它是一个步骤。”坎西安指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“热衷于进一步行动，获得广泛打击目标批准的乌克兰政府和行政官员将提出下一个步骤：设法打击一系列更广泛的军事目标——也许是不直接威胁到哈尔科夫的俄罗斯目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月19日在布拉格表示，拜登政府是否将扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地方发动攻击尚待决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后再去，我们将在继续做过去正在做的事情的基础上进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后的火灾现场，路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商维持减少开支以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国本土石油产量增速放缓的情况下，在2024年因减产压力减小而受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长，这是由于页岩油革命和技术创新的突破，极大地提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日增长超过100万桶，达到1293万桶，远远超过了政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是抵消美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，这将允许该组织在2025年继续维持部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量继续上升，推动非OPEC+产量增长，但相对于2023年，前景不再那么让人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，三人是关注度最高的预测者，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度油价报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，且对OPEC原油需求变化幅度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国总原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国产油商不太可能像2023年一样带来惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守且自律。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有更进一步提升倒是令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司计划将资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长趋势。它计划到年底前运营12个钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中指出：“美国有十年以上的时间能够每年增长100万桶/日，但现在没有任何意愿以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在其增长方面的支出有限，因为无节制的开支推动了高速的增长，但限制了2010年代页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增加部分得益于私营产油商，其中一些现在正被整合成页岩油行业的浪潮席卷，提高了钻井效率和油田产出率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我预计尽管如此，当前的油价将继续支撑美国总体石油产量的温和增长，因为持续改进的钻井和完井效率将继续带来进展。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum产权的威尔克附近Permian盆地的土地控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum产权的威尔克附近Permian盆地的土地控制室中可见"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum产权的威尔克附近Permian盆地的土地控制室中可见。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放扣押人员的同时，为加沙地带提供新一轮停火，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后时代了。”拜登在讲话中说道。他面临选举年压力，需要解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国居中斡旋，旨在安排以色列与恐怖组织哈马斯在加沙冲突中的停火谈判已多次受阻，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列自数周以来在拉法地区的军事行动和对内、对外更多的压力后提出的。政府内部和外部对加沙地区死亡人数和扣押人员持续被俘的问题施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手在一项阴谋罪审判中被判有罪，突显了两位候选人之间的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含了三个阶段，这与之前提议的停火方案有所不同，因为停火将持续到整个三个阶段谈判完成之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口区域撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与扣押人员（包括老年人和妇女）交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会赞同这个计划，并将要求战争无限期地持续下去。他们甚至在政府联盟中，已经明确表示他们想要占领加沙，想要持续多年战争。他们不认为扣押人员是优先事项。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是唯一一位在加沙冲突期间访问以色列的美国总统，我这次行动为美国军队直接保卫以色列而被袭击所标志，我要求你们后退一步，想想如果这个时刻被失去，将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个清晰的道路，通向危机的终结。这是一个详细到四页半的协议。”该官员表示，“这是一个经过仔细谈判的协议。现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，暗示他试图直接向以色列公众传达信息。12频道的一晚新闻节目中断，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员曾禁止发布该提议的细节，以色列的锚点丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的概率大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的影响也在减弱，这可能促使以色列人希望终结冲突，美国前总统唐纳德·特朗普的影响力也在其中起了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人员提议是，释放加沙的病、老、伤扣押人员作为换取为期六周的停火的交换条件，该停火可以延期以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，本月笔者上旬，以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻势，导致该提议崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已告知调解人，在持续的军事行动期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成全面协议，包括扣押人员和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有达到美国划定的红线，没有中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙冲突中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的折磨。”拜登周五表示。“我们看到了本周发生在拉法的致命火灾的恐怖画面，……针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列袭击后对该加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人被杀。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带拉法受损建筑的废墟中行走，图源：路透社/马哈茂德·伊斯亚，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴盛繁荣，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁定投资者代币换取奖励的形式运作，这种复杂的方案引起了分析师的警告，指出了对用户和加密货币市场的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行，是加密货币市场冒险行为的一个最新迹象。随着价格的飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——这比六个月前的不到4亿美元增长了十多倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重铸，以扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" style="font-weight: bold;"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机来确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者会允许他们的资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重铸让代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法还处于初级阶段，难以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重铸加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，就会导致借贷循环依赖少数底层资产。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何抵押品被二次抵押时，这都不是理想的，这增加了新的风险因素，"加密货币数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对重铸感兴趣的原因在于其收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的回报可能会更高，因为投资者可以一次性获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望通过不卖出持有的资产来产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人授予其自己的新创建代币。用户希望这种名为"EIGEN"的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“非常投机的事”，“这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常冒险，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。（Coinbase提供质押但不提供重铸。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判性地这样做，期望会得到某种回报，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan启动，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了设计首个由学生设计的微型卫星的团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台会为客户提供在EigenLayer质押的代币，并生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐藏的风险”——如果质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场衰退期间更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着被用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，"Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题会引发对传统金融市场有意义的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正越来越与主流金融相连，而重铸也正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密公司Zodia Custody见证了对质押的机构兴趣，但认为重铸可能过于冒险，因为建立一个清晰的“纸面跟踪记录”以显示资产的去向和奖励的分配非常困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的一篇文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“新的重铸生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币比特币的代表，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了一片置于PC主板上的加密货币以太币，摄于2023年6月16日，这份插图是路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum landslide胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦邦在墨西哥总统选举中赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统。她的胜出是从其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过总统项目。奥夫拉多尔的民望提高了贫困群体的支持，助力了席尔瓦邦的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦邦&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举机构公布的快速计票结果显示，她赢得约58.3%至60.7%的选民支持，这可能会成为墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我担任墨西哥首位女性总统的第一个时刻。”席尔瓦邦在其支持者面前说道，支持者们大声欢呼道，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦的胜选对墨西哥具有重大意义。墨西哥素以阳刚文化著称，并且拥有世界上第二大的天主教人口，多年来，这一文化与天主教教义更像是推广传统价值观和角色。席尔瓦邦是美国、墨西哥和加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过会有那么一天我为女性投票。”87岁的塞斯德米拉·蒙提耶，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡的席尔瓦邦支持者，说道，“以前我们甚至没有投票权，即便有投票权，也只是听从丈夫的指示。感谢上帝，这已经改变，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于席尔瓦邦而言，前方道路复杂。她必须平衡增强民生成本政策与承接庞大的预算赤字和低迷经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举刚开始的初步结果显示，她承诺其政府将会量财力行事，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体措施尚未给出详细说明，这场选举也是墨西哥历史上最暴力的选举之一，已经有38名候选人在选举前被杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，组织犯罪团体的影响力扩大并且深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举这两天，在普埃布拉州的投票站发生一起选民死亡事件。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的死亡人数超过了墨西哥有史以来任何其他政府任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非承诺在改善警务和降低有罪不罚水平上做出根本性投资，否则席尔瓦邦可能难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特桑·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥市政府市长竞选中赢得了初步结果下的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国在移民问题上的紧张谈判，预计重点在于数以万计的移民穿越墨西哥前往美国，以及合作打击毒品走私。美国的芬太尼危机依旧严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，谈判会更加困难。特朗普承诺对墨西哥制的中国车征收100%关税，并誓言部署特种部队对抗贩卖团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水短缺问题的任务，吸引更多制造商将供应链转移到墨西哥附近区域，这符合近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦还需要果断应对国家石油公司佩梅克斯所面临的困境。该公司20年来产量下降，背负沉重债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能简单地在公共资金的无底洞里投入而公司永远不盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，降低了贫困率，还有在2017年推动了比索的加强和低失业率，这使得他拥有超高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦承诺扩大福利计划，但预计今年墨西哥将出现大规模赤字，到2025年通货膨胀率为1.5%，央行预计经济增速将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投。尽管席尔瓦邦否认反对党关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，但她已承诺延续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦邦在其胜利演讲中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位改变了墨西哥命运的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维拉·里奥斯认为女性身份背后的性别刻板印象可能是批评席尔瓦邦是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出独立的决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大的关系。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦邦，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后的演讲，墨西哥城，墨西哥。2024年6月3日。路透社/鲁瑞拉·库尼亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦邦，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后的挥手致意，墨西哥城，墨西哥。2024年6月3日。路透社/鲁瑞拉·库尼亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥中部墨西哥城的国家广场，墨西哥执政党MORENA宣布席尔瓦邦总统当选，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/麦赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希奇·加尔维兹在选举结束后对支持者讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/quetzálli 尼契-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，在萨尔瓦库斯克罗索卡坦的投票站，投票站关闭时的工作人员，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在韦拉克鲁斯的投票站，人们聚集投票，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚哈尔·查贝拉斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在泽纳卡坦，人们排队等待在投票站投票。路透社/亚历山大·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，反对党总统候选人索希奇·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，在萨尔托莱梅·奎亚拉纳的投票站，工作人员准备开始工作，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在图瓦吉阿切，科阿卢哈州，投票日，鲁梅拉妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，人们展示他们投票后的指尖。路透社/亚历山大·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在圣胡安·查玛拉，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城的比尔托·胡arge内斯机场投票站，一名选民投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在圣安德烈斯·拉拉赖兹，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/鲁瑞拉·库尼亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山大·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查玛拉，路透社/加布里埃尔·萨南比亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在科马邱恩，人们步行前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·吉列尔米·穆勒走向投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民们手持支持反对党总统候选人索希奇·加尔维兹的标语，在选举投票前夕等待开站，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在萨尔托莱梅·奎亚拉纳，工作人员在投票站做准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，人们在投票站外排队等待。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，准备选举日的墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止酒类销售，当地商品店的冰箱上贴着“干法”及“禁止售酒”的标志。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>