<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 18:51:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，190名议员出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实况电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。韩国总统办公室/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，曾在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处简陋的房产中找到六名女性的部分遗骸而被判有罪。政府检察官在判决后放弃了针对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区带来的毁灭性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年间在温哥华贫困的毒品充斥的东镇地区失踪的超过60名女性，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在地普特科米特兰，大约东距市中心25公里处，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后短短几小时内就被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道说，皮克顿在书中坚称自己无罪，并指责警方整人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件照片，拍摄于其新西敏法定案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张未注明日期的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科米特兰家中的电视文件照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因其所在政党在此次选举中表现最差，而大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年大选时的57.5%大幅下滑，并在过去30年里首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动党，将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或其他形式的协议，以继续治理该国。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖出身的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中主要政界人士中获比较高批准率的人，这可能使ANC内部的派系斗争进一步复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完党派初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告发现他可能在猎杀场家具内的现金存幌子的不当行为后，他否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被冠以是对ANC执政能力最严峻的考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和供电中断在内的诸多问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，当时他承诺清洁政党形象并振兴经济，此前9年在前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退的背景下。然而，2018年成为国家元首后不久，最初的欣喜若狂迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未复苏，围绕高级ANC官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党“姆克思主义者”（uMkhonto we Sizwe）表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob祖马终结了拉马福萨的计划...你不能在选举中失利然后指望一切如常，”政治分析师拉尔夫·马泰卡认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上措辞模糊，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时表现出的强大决断形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者赞扬他的协商技能以及他在促进南非作为“全球南方”代言人的角色，后者指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是世界上呼吁公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了一场针对以色列的种族灭绝指控，法院裁决以色列必须暂停针对加沙拉法赫的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进拉法赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里取得的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最严峻挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并得到了数万名支持者的支持，在索韦托的一个足球场演讲。然而，很多支持者在演讲尚未结束时就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这是拜登政府两年来的决定中另一重要步骤，专家认为这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发直接的冲突。特别是担心引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前对基辅限制供应高阶武器的禁令一脉相承，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅针对哈尔科夫区域的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队“正在攻击他们或准备攻击他们”的跨境部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这将使乌克兰前线部队能够使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和引导式多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫区域站稳脚跟之前，迫使他们撤退，”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比利埃斯科夫表示，乌克兰国家安全研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫区域进攻中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将提出了跨过边境使用美国武器的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。据这名官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上打击其对手。拜登政府随后一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他说：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚计划高级研究员罗布·莱恩表示，俄罗斯利用拜登禁止境内打击这一规定，将其作为一个安全的出发地来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱恩说：“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它可以在那里保持防空、电子战和指挥控制能力，或许对俄罗斯来说有一定的安全边界。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱恩和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会明显改变前线的推进，但如果能增加俄罗斯继续这种跨境作战的难度。”莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫的兵力不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗实力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道，“如果想做到这一点，它将剥夺其东线战斗部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰对其发动攻击，并于周二再次强调了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上从年初以来占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防官员、现就职于华盛顿中心战略与国际问题研究所在的马克·范基安表示，拜登的举措是一项初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤。”范基安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方和政府官员将继续主张下一步：打击更广泛的靶标——包括在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前尚未决定是否放宽政策允许在俄罗斯全境进行打击。但他未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续保持灵活性，继续必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校的现场工作，该地区正处于俄罗斯对乌克兰的进攻之中，乌克兰哈尔科夫市郊马拉达尼柳卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格列宁科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机的时候，发表了一番既适用于他法律斗争也适用于政治斗争的话语：他准备好了为自己辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名色情女星支付静默费而被判34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了众多敌手和不满，言语愤怒且决绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主导他审判的法官胡安·梅尔彻为“伪君子”和“恶魔”。他形容参选对手、即将于11月5日选举中的对手乔·拜登是“美国史上最差的总统”。他怒斥那些出庭作证反对他的人、那些投票弹劾过他的国会议员，以及他指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战视为不仅仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中通常会穿插幽默，但在这一演讲中更多是忧郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张简短的纸页做笔记，结束后没有回答提问，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统和任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位参选人互相描绘对方是国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的这一言论作为他不适宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的狂欢，他只为自己的个人不满鸣不平并歪曲了美国的司法制度。这场面让任何旁观者均得出唯一明确的结论：这个人不适合担任美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者（他们大部分认为纽约的判决是冤假错案），在周四单日向他的竞选账户捐款了3480万美元。特朗普团队表示这是一项创纪录的单日数字，在共和党筹款平台WinRed上，这一平台专门处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登阵营在捐款总额上领先，但此次竞选仍试图保持与以前的募捐速度，发送了一系列充满预感的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一则短信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永远不会投降！”还有另一则短信，在特朗普这场发布会之后宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表了态，认为审判有瑕疵，应从未被提起，陪审团来自民主党掌控的地区，法官偏袒，这些说法被地区当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一位在社交媒体平台上发文称尊重陪审团裁决的全国性大学民主党组织的观点，称“观点就跟屁眼一样，每个人都有一把。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州共和党前州长拉里·霍根在判决前警告美国人“不要向火上加油，继续党争”的言论发声，在社交媒体上回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——这些州被视为关键摇摆州——对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访时的共和党人士听起来与特朗普毫不相上下，称这一审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治行为，目的是尽可能地阻止他出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普塔，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前一天他因重大罪行审判被判有罪，指控他伪造商业记录掩盖2016年支付给色情女星Stormy Daniels的静默费。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守缩减开支以控制产能增长的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在美国的低速增长预期下更进一步。这可能减轻OPEC+在本周末进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里主导着非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术创新和生产效率提升带来的产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及联盟成员国OPEC+去年加大了产能削减力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将这些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会讨论供应政策之际，美国生产增量继续推动非OPEC+国家产出增长，但与2023年的威胁相比，它们的影响将相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长，高出约100万桶/日。OPEC+在5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告显示，这将使2024年OPEC+原油需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;报道，国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎难以再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保守、谨慎，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，器械数量增长更多有些出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将维持资本支出不变，并推迟对器械的升级，以最好地适应钻井增速放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“尽管面临近期的合并潮，美国仍具备在数年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商增长支出受到限制，投资者的过度支出驱使页岩油产业在过去十年间实现了 flashy增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来异常高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正被产业整合浪潮卷入。通过钻更长的井和同时从更多的井中开采原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并潮仍将进行，但随着钻探和完井效率的持续改进，预计当前维持不变的油价水平将有助于支持美国整体原油产量增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其国际业务第一季度收入增长18%，北美业务收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，从而引发了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量增长。国际能源署3月表示，OPEC+的石油液体生产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供油量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司在德克萨斯州金山附近的佩里曼盆地出租的土地上的控制室视野中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司在德克萨斯州金山附近的佩里曼盆地出租的土地上的控制室视野中可以看到。2018年8月22日，美国，路透社/Nick Oxford档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的生活了。”拜登说，他在面临美国大选年压力的情况下，必须结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列和哈马斯运动之间停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行交战后提出的，并且伴随着国内和国际对巴林特南政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室透露，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手，在大选年的对手——因缺席支付封口费案被定罪后的第二天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在谈判期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“当谈判仍然进行时，停火将继续进行，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内推动“无限”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期地持续下去。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们来说不重要。我要求以色列的领导层尽管面临任何压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我恳请你们退一步，考虑一下如果失去这个机会会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说。“它又是一项经过艰苦谈判达成的协议。现在摆到桌面上的是过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。 Chicken 12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止发布该提议的细节，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; метал专家指出，此提议比之前的提议更有成功的可能性，他说：“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯再次能够发起任何严重袭击或攻击恐怖活动的可能性虽然不低，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，金属说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意地支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”金属说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，释放加沙患病、年迈和受伤的人质以换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的终止战争的永久性要求而分崩离析，并且以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人员，在当前的持续军事行动中，它不准备参与更多谈判，但若以色列停止战争，它将为包括人质和战俘交换在内的“完整协议”做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯而被扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但没有违反美国明确的红线，使美国停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了巨大的痛苦。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法猛烈炮击中的悲惨画面，该炮击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对南部巴勒斯坦地区发动袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特·拉哈地区被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里在推动美国与真主党结束与以色列的战争中再次扮演关键角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措进一步凸显了这位86岁高龄人士依然在黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林社区中扮演的重要角色，并被视为自以色列在九月份杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳赛尔以来稳定该地区局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的一次电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里由于在黎巴嫩内战期间领导什叶派阿迈勒运动而声名鹊起，并自1992年起一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度下的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·贾萨姆少将支持贝里作为谈判代表，并称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间数次与贝里会面，试图促成停火协议，该协议是在与加沙战争同时进行并于九月升级的情况下的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在2006年与以色列的最后一次大规模战争中也扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩当前没有总统，政府内阁仅拥有部分权力，同时缺乏接触真主党的途径（美国政府将真主党列为恐怖组织），贝里的作用显得更加关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名驻黎巴嫩外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1985年通过帮助谈判争取释放被什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人而获得了全球知名度，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国班机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战后当选议长的时间与纳赛尔领导真主党掌权的时间重合，他们共同领导了集什叶派政治代表和大部分国家权力于一身的“什叶派搭档”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常拜访贝里的外交官认为：“他是真主党的值得信赖伙伴，使他变得非常重要，但他所能做的也有明显的限制，这可能是由于真主党或伊朗的态度造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火还袭击了贝里领导的阿迈勒运动势力范围包括的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里生于1938年的塞拉利昂，他的家庭是一个来自提宾恩的移民商人家庭，贝里在黎巴嫩长大，大学期间投身于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中的许多人称赞贝里帮忙改善了他们的地位，他们曾经在基督教徒和逊尼派穆斯林主导的宗派制度中处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的人，贝里在创始人赛义德·穆萨·苏尔达尔失踪后接替了阿迈勒运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织曾与内战期间几乎所有主要党派作战，包括后来成为了其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他与真主党的政治行为也步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年一份美国大使馆电报提出质疑关于他是否真正支持真主党后，贝里对此进行否认，强调纳赛尔对他本人来说就像他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿迈勒战士与真主党一道向以色列发射火箭炮，声援加沙地区的哈马斯在10月7日袭击南部以色列后发起的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始频繁访问贝鲁特，并与贝里会面，试图在以色列和黎巴嫩之间停止炮火交火，同时说服真主党从临近边界几公里的利塔尼河北岸地区撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对某名外国官员表示，“让利塔尼河南移越过边界要比让真主党北移至利塔尼河上容易得多”。一位接近贝里的消息人士向路透社透露了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者们也曾批评他，称他是导致2019年黎巴嫩金融体系崩溃，并将黎巴嫩带入经济困境的政治精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府中基督教领导人职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色引发了真主党的政治竞争对手——如基督教的黎巴嫩力量——的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图所示）会面，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨德尼·塔伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里的画像悬挂于黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里的画像悬挂于黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，纪念阿迈勒运动创始人赛义德·穆萨·苏尔达尔失踪45周年，2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以用锁定其代币的方式换取奖励。这种复杂机制的风险引起了分析师的警告，他们认为这可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史高点，以太币作为第二大的加密货币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是由西雅图创业公司EigenLayer驱动的。该公司在二月从美国风险投资公司硅谷银行风险投资部门获得了1亿美元的资金，并已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而在六个月内这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，他们发明了重质押，目的是扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使代币的持有者可以把这些新的代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，部分内部人士表示这一做法尚处于初级阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重质押代币作为抵押品用于加密借贷市场的借贷业务，可能会产生基于少量基础资产产生的无限循环借贷。他们认为，如果所有用户同时试图退出，此举可能会扰乱整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵质押品上加上了新的抵押品就会增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为对于重质押，投资者可以同时获得多种收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的产物，在DeFi世界中，加密货币持有者投资实验性质的方案希望在不抛售现有资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为相关机制尚未开发出来。用户在预期未来的奖励或所谓的空投（Airdrop）时加入了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人分发了公司自己创造的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长被用户寻求空投所驱动，这被视为“非常投机”的免费资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示，该交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“(用户)现在是在预先假设会有奖励的情况下这样做，但不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度首个学生设计的微卫星团队一员，这一信息在他的学术网站上有所记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新增的重质押平台都在为客户提供重质押服务，并且生成了代表这些已重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何正式关系......这是一项新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，这些代币可能会被强制平仓，并在市场低迷期间增加市场的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，大量的加密代币作为抵押品失去价值，导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将高风险借贷的风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自于重质押，而是来自借贷协议。借贷协议在定价风险时出现了偏差，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出重质押协议中的现金规模相对整个2.5万亿美元的加密行业微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题对传统金融市场带来的风险危机来看，我们并不认为有任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级公司数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也开始对重质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打数字资产的SIMODA Custody已看到大量的机构对质押有兴趣，但认为重质押是“跨步过远”，首席风险官阿诺什·阿雷夫夏认为难以建立代币去向和收益分配的“证据链”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村数字资产Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其四月的博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密焦点银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的质押，并预期“将围绕重质押形成一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表图像，这是一张在巴黎拍摄的插图照片，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币以太坊的代表图像放置在一台PC主板上，这张截图为2023年6月16日拍摄的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>