<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 17:35:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的190名议员中有300名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个养猪场内杀害毒瘾者和卖淫者，并处理其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，这些女性的部分遗骸在其破败的房产附近被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他在魁北克监狱服刑。在医疗救治后，他被送入医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区以及全国其他地区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是一些在温哥华市中心贫困人口密集且毒品泛滥的东端地区失踪的60多名女性中的一部分。自2002年初皮克顿被捕以来，警方在航天路附近的一个养猪场内找到了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网上商店出现数小时后被紧急撤下。皮克顿在书中坚称自己无罪，认为自己被警方陷害。据《温哥华太阳报》此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，他在新新西敏市的法庭案件开始时的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在私人照片中于他位于波特库克林的家中。REUTERS/全球电视，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民党（ANC）党在选举中的最差表现后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC获得了不到42%的选票，这一比率较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC党史上首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他政党协商组阁或达成某种形式的合作，以执政。他们可能需要做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖转而成为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续任职，分析师认为也没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨是此次选举中最有好评度的政界人士之一，党内派系冲突可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布完整初步结果的周日他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告显示，他可能因在猎场家具中藏匿现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并于同年赢得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，这是因为他的前任雅各布·祖玛在任期间，政坛充斥着腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首初期受到的热烈欢迎很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济停滞不前，高层ANC官员仍卷入新的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自于拉马福萨的劲敌祖玛支持的新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎预料地表现良好，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和他的ANC逼入绝境。他知道他在夸祖鲁-纳塔尔省处境脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉表示。“这对拉马福萨的项目而言是终点，你不能在选举失利后继续期待一切保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾被批评缺乏果断性，似乎在重要改革上持犹豫态度，以避免加剧他政党的裂痕——这与他在1980年代作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞誉他在达成一致方面的技巧以及他作为南非的领军人物，促进南非在全球南方国家中的声誉所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族案，该法院本月裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示，他对解决南非最严峻的挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后拉马福萨的竞选集会上，他承诺“做得更好”之前，几十万支持者聚集在索韦托足球场，许多人在他演讲还未结束前就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，发表了一番既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的言辞：他已然准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团针对他在2016年企图通过伪造文件隐瞒向艳星斯图尔 turmoil 支付款的行为而进行的刑事审判中，陪审团在一天前判决他成立34项相关罪名。就在审判成功结束后，这位共和党总统候选人愤怒又冗长地列举了一系列对手及怨气，并不加掩饰地表达了他的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“奸邪者”和“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评为自己作证的证人、对他实施弹劾的国会议员，并且以他在竞选集会上的说辞为由，谩骂非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描述为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为大家所做的一切行动努力，”他说，“因为我们正为美利坚而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前竞选演讲时常带着一丝幽默感，但这番演讲主要却是阴郁的。在新闻发布会上，他仅手持一张小纸片。演讲结束时，他没有回答记者提问，而是在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款请求和社交媒体，前总统盟友也对司法体系及任何暗示特朗普犯有罪行的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞争激烈的选举中，两位脱颖而出的候选人双方都将对方视为对国家的威胁，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其描绘为他不应成为总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的长篇大论及他关于美国司法制度的谎言，任何目睹的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决是对司法的重创——仅在前一天就为他的竞选活动筹集了3480万美元的资金，这超出了共和党数字筹款平台WinRed的日均记录。竞选团队要保持这一筹款速度快于拜登，并在周五开始了一场接一场预示不明的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信标题读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则由特朗普在记者招待会后发出的短信标题极力表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在了前总统一边，认为审判不公正，指控本不该提，陪审团中从民主党占主导地位的纽约市曼哈顿地区遴选，法官存在偏见——这些指控得到了当地官员的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速和强力时，特朗普的盟友和竞选顾问便向他们发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理基思·拉奇维塔对社交平台X上的一则带有尊严的全国大学生共和党组织发起了抨击：“观点就像屁眼……大家都有……”拉奇维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对马里兰州前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁定前曾警告美国人“不要由于加剧党派分歧而为抗争添加燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉奇维塔在X平台回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州进行的一系列采访中，几名共和党选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑自己对他的支持，预计将在11月实现翻盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人情绪大抵与特朗普一致，称这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治把戏，旨在尽可能多地阻止他竞选。”62岁的已退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，他们也能对任何人做到。谁都不安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦迪尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上，一天后，其因2016年伪造商业记录以掩盖向艳星斯图尔 turmoil 支付封口费的行为而被判定有罪。2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦迪尔/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在俄乌战事中进一步介入，尽管仅是小步，却意义重大。专家称，这可能有助于遏制俄军在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国装备打击俄罗斯境内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，并因此拒绝了乌克兰的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅高精尖武器禁运政策相一致，其中包括禁止供应先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨越边境的俄罗斯军队，包括正在进行攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，乌克兰前线部队在使用美国高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器时，此举给了他们绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄方尚未稳固前就使其撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线撤兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将在防御中被动应对，并将不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将的闭门视频会议上提出了跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文在5月15日将此建议呈交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯本土安全地带打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外洋政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·里奇认为，由于拜登禁止乌克兰在俄罗斯境内进行攻击，俄罗斯一直在利用这一点作为安全 Haven ，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮设施部署在边境，可以携带防空、电子战、指挥和控制设备，从而获得某种程度的庇护所。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的动向，但如果后续有变化，会给俄罗斯的跨境运作带来更多困难。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说。“为此，他们必须耗尽东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约成员国表示警告，禁止乌克兰将武器射击至俄罗斯境内，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月尝试扩大其在美国武器使用范围，特别是经过过去一年俄罗斯在战场取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是在向前迈出的一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标，比如在哈尔科夫及其他地区，虽然这些目标可能不直接威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，拜登政府当前并未考虑将政策扩展到允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是必要的调整与适应。&lt;br /&gt;布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，发生在乌克兰哈尔科夫附近米拉多尼利夫卡村的儿童运动学校遭受严重破坏的现场。图中火警人员正在作业。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下结束加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登总统这样说，他面临在选举年中结束加沙冲突的压力，目前冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调停，多次试图安排以色列与哈马斯军事运动之间的停火，但谈判因双方互相指责对方阻碍进展而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是基于以色列对拉法数周的入侵，并在加沙死亡事件和人质持续被俘的国内外压力之下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表就加沙停火协议提出具体方案，此前拜登已公布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时还提出，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被认定有34项重罪指控，一天前的判决凸显了两位候选人之间的巨大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将持续到整个过程的三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，并交换人质（包括老人和妇女），人质将换取数百名巴勒斯坦囚犯，平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包含一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统敦促以色列中坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有一些人不会同意这一计划，并且会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联合中。他们很明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，人质并不在他们的优先事项中。但我要恳请以色列的领导层支持这一交易，尽管会受到各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位曾在战争期间访问以色列的总统，同时也是美国历史上唯一一位派美军直接保卫被伊朗袭击的以色列的总统，我恳请你们有所退让，想想如果这一刻被错过会怎样，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列的新提议是基于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在就有了通向危机结束的道路。这是一项详细到长达四页半的协议，”这位官员说，“这次协议协商过程非常细致，摆在桌面上的是真正结束整个过程的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为颇具戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众演讲的尝试。12频道作为晚间新闻节目中断，实况直播拜登的演讲。以色列审查机关曾禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·卡沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一提议比之前的提议有更大的成功几率，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯做了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性并不小，但比之前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法倾向于反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造大量的激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议曾要求释放加沙地区的病、老和伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以运送更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议几周前因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束冲突条款而破裂，以色列还在加沙南部城市拉法加大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人不会参与进一步谈判，除非以色列停止战争，愿意达成全面协议，该协议包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被关在哈马斯控制下的加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”拜登周五说，“我们看到从本周早些时候以色列袭击拉法时导致的致命大火的可怕画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施空袭以来，已有超过36,280人丧生，这是对10月7日袭击以色列南部的哈马斯袭击的回应。根据以色列统计，该哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉汉地区以色列军事进攻中受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在 Hezbollah 和美国之间担任关键调解人角色，美国试图调解黎巴嫩与以色列之间的冲突。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详细报道&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里的影响力再次彰显，特别是在什叶派穆斯林群体中，他在这群体中具有显著影响。自 9 月份以色列击毙 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，人们愈发视他为稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本周的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正走向“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来而奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里自 1975-1990 年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导人以来，便一直声名鹊起。自 1992 年以来，他曾连续担任议会主席，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人里亚姆·卡塞姆确认了伯里作为谈判人的角色，称他是 Hezbollah 的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在访问贝鲁特期间多次会见伯里，努力促成停火，这是在加沙冲突正在进行的同时爆发的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在 2006 年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间上一次大规模战争的角色不谋而合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁权力受限，寻找 Hezbollah 的途径很少，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985 年，伯里帮助谈判释放了 39 名在黎巴嫩内战期间被什叶派武装人员劫持并扣为人质的美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里被选为议会议长，正值纳斯尔拉赫在 Hezbollah 领导层中崛起。人们称他们是“什叶派双子星座”，这是指在什叶派政治代表性以及政府中的相应地位占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官认为：“他是 Hezbollah 可信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很清楚他的能力受到什叶派或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以军轰炸了阿马勒运动影响力的地区，包括萨莱哈城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938 年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，在大学时期就投身于政治。他帮助一度被压迫的什叶派群体的境况得到了改善，使其在种族分权制度中提高了地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人士，伯里接替了阿马勒运动的创始人鲁萨德长老，后者在 1978 年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里主导了阿马勒军事崛起，该组织对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为伙伴的 Hezbollah。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入到国家机构和安全机构中，他似乎与 Hezbollah 在政治上保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006 年，当一份美国大使馆电报提出对伯里对 Hezbollah 真实感受的质疑时，他予以否认，称纳斯尔拉赫“就像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，伯里指挥的阿马勒武装人员在以色列发动进攻时，与 Hezbollah 一起发射火箭弹，以支持加沙地区的哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，努力阻止黎以边境的互射事件，并劝说 Hezbollah 从黎巴嫩黎巴嫩河以北撤退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外交官表示，与将黎巴嫩河向南移动到边境相比，让 Hezbollah 退到黎巴嫩河以北更易于实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是塑造 2019 年经济崩溃的宗派精英之一，在经济体系因多年以来的腐败而崩溃后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召开议会会议，选择总统职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交通道的角色让 Hezbollah 政治对手——如基督教的 Lebanese Forces ——深感不满，他们坚持任何谈判应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 11 月 15 日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/萨蒂尔·阿鲁萨尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 8 月 31 日，在贝鲁特庆祝阿马勒运动创始人鲁萨德长老失踪 45 周年纪念活动上，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在建筑物上。路透社/马哈茂德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提升产量的承诺，这使得世界最大原油生产国美国的产量增长在2024年将趋于放缓。这可能缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国通过页岩革命和技术创新极大地推动了非OPEC产油国的原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地增长，日产量增加了超过100万桶，达到约1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+组织的一部分，油价出口国联盟去年进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长上的影响。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划让部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+在周日会议上的考量内容之一，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这一增长意味着2024年对OPEC+原油的需求量应会比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;全球需求增长将下降至110万桶/日，而对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，即便油市价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次出现如2023年那样的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说其公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最好地与较低的钻探增长率保持一致。该公司计划到年底运营12台钻机，在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量减少至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内提高产量100万桶/日的能力，但目前没有意愿以如此高的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在本周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无限制的支出虽然推动了迅猛增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现已卷入该行业合并的浪潮，他们通过钻更长的井和对岩层进行压裂以同时从更多的井中产出更多石油增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮仍在继续，但预计目前的油价将延续下去，并在钻探和井完工效率不断改进的支持下，帮助美国总体石油产量温和增长的趋势继续，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。据其&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;，今年其国际收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续领导2024年的石油和液体产量增长，弥补OPEC+成员国产量的下降。EIA在3月的报告中称，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国家的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机操作室从控制室看到的钻井平台在德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum旗下的租约中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机操作室从控制室看到的钻井平台在德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum旗下的租约中。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币“锁定”来获得奖励，这引发了分析师对于用户和整个加密货币市场风险的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“复利”现象的兴起是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币作为最大加密货币，接近历史最高位，而以太坊作为第二大加密货币，今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复利热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2023年2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不足4亿美元，增长迅猛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，复利旨在扩展传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在此验证过程中被“锁定”。持有者在参与质押时失去即时访问其代币的权利，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台会给用户新生成的加密货币来代表他们质押的加密货币。复利允许代币持有者将这些新生成的代币再次质押到基于不同区块链程序和应用的新项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于复利的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚不成熟，存在未知风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，分析师们担心，如果这些参与复利的代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量资产的无限借贷循环，这可能导致广泛的加密货币市场在所有人同时退出时变得不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上都附加了新的抵押品，这不是一件理想的事，它增加了新的风险因素。”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，复利的潜在收益更高，投资者可以同时获得多个收益来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复利是去中心化金融服务（DeFi）的最新发展之一，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售现有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发完成。目前，用户加入平台是出于对未来奖励的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人提供自己新生成的代币，希望这种代币被称为“EIGEN”在未来能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，复利平台的快速增长归因于用户寻求空投，“这是非常投机的‘免费的午餐’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供复利服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在他们提前进行了预作部署，（期待）获得奖励但并不确定会得到什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，他是曾在西雅图大学担任助理教授的团队成员之一，并参与了印度首次由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，在潜在的质押者与需要质押代币的应用之间建立联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的复利平台已崭露头角，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供复利服务，并生成新代币代表复利资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择质押地点，帮助新的区块链服务成长，并不激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴的现象。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，复利可能伴随着“隐藏的风险”——如果复利代币在加密借贷中使用，可能会导致被迫平仓并加剧市场下跌的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，当作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不是在复利而是在借贷协议中，借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家表示并不担心复利，指出复利协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，从复利问题扩散到传统金融市场并不构成实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，并吸引了不少机构投资者开始关注复利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，附带许许多多机构对质押的兴趣，但因其难以核实资产的处理路径和收益分配问题，而不认为复利是一个明智的步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行复利，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户加密资产将被质押，并预期“围绕复利的新生态系统将出现”。 &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日，在法国巴黎，加密货币比特币的代表图示。路透社/Benoit Tessier/照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太坊加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日的示意图：加密货币以太坊被置于PC主板上。路透社/Dado Ruvic/图示/文件图/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>