<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 14:39:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Biden&lt;/a&gt;）于上星期五表示，以色列提议了一项新的加萨地带停火协议，并提议交换囚犯作为交换条件，呼吁哈马斯接受新提案，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是结束这场战争并为未来开启的日子而采取行动的时机，"拜登在接受采访时如是说。目前，美国总统正处于选战年之际（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;election-year&lt;/a&gt;），急需采取措施制止在加萨地带持续了八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家努力调停以促成以色列与哈马斯激进运动之间的停火协议，但由于双方相互指责停火进展停滞不前，会谈频繁受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续几周以来，以色列对拉法地区的入侵（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;new pressure&lt;/a&gt;）及其政府间的内外压力，特别是对加萨地带死亡人数的紧急关注和众多赎金囚犯的持续被拘留，促使了此次提议的出台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，鉴于拜登透露的停火计划，以色列已经授权谈判代表向加萨地带提供停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Trump&lt;/a&gt;）上星期被裁决有34项重罪指控（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;convicted of 34 felony charges&lt;/a&gt;），突出了两位候选人的鲜明对比背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提案包括三个阶段，与以往的提议相比更为创新，因为停火将持续直至所有阶段协商完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个星期的停火计划期间，以色列军队将撤出加萨地区，包括老人和妇女在内的囚犯将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加萨，特别是北部加萨，每日将有600辆卡车为加萨地带运进人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就长期避免争斗的条款进行谈判。“停火将继续到谈判结束”。随后计划在第三阶段实施加萨地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提案已经被卡塔尔传达给哈马斯，呼吁以色列在国内存在要求持续战争的势力时改变立场，确保接受此计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，由于近期的战场胜利，以色列能够提出该新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们已经有了真正解决问题的蓝图，这是一份长达四半页的细致协议。它已历经艰辛地进行谈判，所摆在桌面上的，就是这样一个决定性阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中的每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体以戏剧性地方式报道了拜登的演讲，并将其解读为面向以色列民众的直接呼吁。十二频道负责人暂停了晚间新闻线程，重新开口直播了拜登的演讲。在此之前，以色列国安已禁止更详细地报道此提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Suri）表示，这一提案相比之前有可能更成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击的可能性显著降低，但与之前相比却较低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球对于以色列的看法正在以不利方向变化（全球舆论“turn against”），这可能促使以色列人更乐观看好结束冲突，并配合拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统若心系某项目，他可以创造出大力度的鼓励措施。”苏里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出了一份赎金囚犯提案，提案建议将加萨地区的患病、老年及受伤狱犯释放至以色列，换取为期六个星期的停火，期间允许更多援助进入加萨。
不久后，以色列拒绝在商讨阶段确认永久结束战事作为协议的一部分，持续对加萨城南部的拉斯法（Rafah）进行袭击，该提案因此破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，曾告知调解者在其正在进行中的侵略期间不会参与更多谈判，但如果是以色列停止战争，它们准备接受全面一致的内容，包含赎金囚犯互换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全战略顾问杰克·苏利文将在星期五与17个国家的外交官集合，这些国家的公民在加萨被哈马斯扣押，这些人曾代表在加萨的美国公民权益行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期天，以色列对拉斯法进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未触及美国暂时中止国防协助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极其残酷的地狱般的折磨。”拜登在星期五的演讲中表明：“我们目睹了上周在以色列军事行动中造成的令人惊慌的拉法火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗事务估计，自以色列反击角萨地带回应塔马斯在南方数千次新攻击以来，已经造成超过36280进行加萨地区的死亡事件。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致将近1,200人死亡。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="损坏的建筑废墟中的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;损坏的建筑废墟中的巴勒斯坦人，他们是加萨地带遭受以色列军事攻势的受害者，拍摄于2024年6月12日加萨地带的北部加萨绿岛地区。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事篇章十七中涉及强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内对摄像头群凝视，并宣示一则适合其法律与政治的对垒的响亮信息：他蓄势待发，随时准备应战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在错综复杂的庭审后，纽约一名陪审团在一个由治罪数量高达三十四项、涉及虚假记录隐蔽性交易可既的指控曝露在公诸于化的席上，前共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒且杂乱无章的话语中列出售伏着一串挑衅者与不平衡的苦衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持审理的法官胡安·梅尚贬斥为“贪权的”和“恶魔般的”，描绘民主党的乔·拜登，其选举对手，在即将于11月5日举行的选举中被冠以“国家历史上最糟糕总统”之名。他抨击那些背叛他、作证在庭审中反对他的前任律师迈克尔·科恩、国会投票赞同弹劾他的议员们，并多次重复选举集会的论调，指责涌入非法移民的外国国民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向他的支持者呼吁捐款投入竞选活动，将他面临的挑战论述为超越个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他部分或曾经点缀幽默的竞选演讲中，此次言论尤以沮丧情绪为主导色。在新闻发布会中，特朗普仅拿着一页笔记中的内容。于会末抵触任何提问，并与他的儿子埃里克·特朗普同行从发表席中迅速撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在闪光灯之外、财务咨询呼吁和社交媒体宣扬上，前总统的盟友们也在指责司法系统的不正和胆敢暗示唐纳德特朗普犯罪之人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要参选者皆声称对方对国家构成威胁的较量中，拜登上任委员会将特朗普的话视作其不适宜执掌国家的又一股新鲜证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国国内证见一个迷惘、狂野且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨怼进行连篇作案且关于美国司法系统的谎言，此言令可以观察到的所有人在心中有一个不可抵置的结论——这个人无法成为美国的总统。”拜登上任委员会的传播主管迈克尔·泰勒声称在一份声明中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知纽约法庭判决情形的支持者们，将周四当天用于唐纳德特朗普竞选活动的捐款总额刷新至3480万元，这项记录在美国共和党内的数字筹款平台WinRed为四方共和党短暂地标志出最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款总额落后于拜登的情况下，当天寻求保持突击生物科技，向支持者爆炸式推送寻求基金的文本消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史里的最黑暗一日！”一条消息写道，“我永不放弃！”唐纳德特朗普的新闻发布会后，另一条消息沸腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党内官员和组织皆围绕地支持前总统的立场以示 кафе，争论这个审理由形变于违法.pipeline，指控应当从未发起，陪审团安排在纽约市民主倾向强烈的曼哈顿带有瑕疵与评委偏见的质疑。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯领土上使用部分武器的限制，这一调整被视为其政府踏入这场二年多的冲突的一小步，专家认为这一行动有助于削弱俄罗斯在跨边境赫尔松攻势中的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直反对允许乌克兰使用美国提供的武器对其俄罗斯境内的目标进行打击。该政府担心，一场重大的乌克兰袭击可能会引发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则清晰地与美国对供应给基辅的高端武器的其他禁止措施相对应，例如先前垂直破片使用的先进美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登政府官员透露，最近的这一决定于周四生效，限于赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对跨越边界袭击乌克兰或准备袭击乌克兰的俄罗斯力量进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这将给予前线乌克兰人使用美国提供的高空机动火箭系统（HIMARS）发射器武装有引导式多功能火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为在俄罗斯土境上推进防御赫尔松地区（俄边防地区）创造条件，”来自乌克兰国家战略研究机构的高级研究员米科拉·比利埃科夫（Mykola Bielieskov）说道，该研究所是基辅官方的思想库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区重要战场调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑其在向赫尔松地区进攻时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员在未具名的情况下表示，乌克兰在5月13日的一个安全视频会议中邀请美国使用跨越边界进入赫尔松地区的武器。出席会议的人员包括白宫国家安全总监杰克·沙利文（Jake Sullivan），国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋部主席昆泰·布朗将军（General C.Q. Brown）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在5月15日形成了一项建议，支持放宽限制，沙利文将此建议提交给拜登。总统宣布乌克兰应有权在其安全范围内对抗来自俄罗斯领土的攻击，此前的官员认为这一决策过程已经完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日与路透社（Reuters）进行的采访中公开发表呼吁其伙伴采取这一措施，但当时发言说：“迄今为止，没有具体的积极行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗布·李（Rob Lee）身为美国外交政策研究学院的跨欧亚项目高级研究员，指出俄罗斯利用拜登的禁止袭击俄罗斯领土政策，作为在赫尔松地区安全发射袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松，乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮一直放置在边界对面。它能够保持防空系统、电子战以及指挥和控制能力（在那里），”李说道，“这可能达到了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，专家和李认为，就目前而言，这一决定可能不会很快戏剧性地改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）对前线的影响不会太大，甚至没有影响。但它将使俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力对赫尔松进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力量来真正确保从东北部对赫尔松构成威胁，”他说道，“为了做到这一点，它需要在东部作战地区抽调兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）之前警告过北约成员国，不能允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯境内，并再次在周二提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内在俄罗斯领土上扩大其使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯夺回战略高层局面之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后的不足一天内，泽伦斯基于周五引用了《卫报》（The Guardian）的采访资料称，乌克兰寻求获得美国的批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿现任的国防政策高级顾问马克·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是一系列初步措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是根本性的改变（政策方向）。这只是其中一步，”他说道，“乌克兰和政府官员将争辩要求下一步：打击更广泛的范围目标——也许是不直接威胁赫尔松，但却位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在布拉格的发言中拒绝明确表示拜登政府能否扩大其政策，允许袭击俄罗斯领土的其他地区，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前进，我们将继续做我们一直在做的事情，即依照必要性进行适应和调整，”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探商坚持其削减增产开支的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现相对温和的增长，这可能会减轻欧佩克+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国驱动着非欧佩克产油国产出的增长，多亏了页岩革命及技术创新与效率提升让产出得到显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，增长逾百万桶/日，最终达到了创纪录的12,93百万桶/日的水平，远超政府年初预计的约40万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于页岩革命、技术飞跃，包括效率提升的美国及其非欧佩克伙伴的产油国，该组织在部分采取行动以部分抵消美国与非欧佩克国家产出增长所带来的影响，欧佩克及其伙伴国家群体去年实施了深度减产。总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;了解到欧佩克及其伙伴国家群体正在策划一项&lt;figure&gt;&lt;p class="fragment"&gt;复杂协议&lt;/p&gt;&lt;p class="caption"&gt;其中包含计划，该协议旨在使部分减产措施延至2025年，三次知情消息称，该协议的讨论正在进行，具体细节将在近日内确定。[1]&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;这一事实使得欧佩克及其伙伴国家在本周日制定供给策略的会议上不得不考量这种可能存在的变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据政府最新预测，美国原油供给将在2024年攀升，预计大约27万桶/日，这与欧佩克自己的预测相呼应——认为2024年美国原油与凝析油的产出总量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出总量将增长64万桶/日，这三位顶级预测机构的估计结果均低于去年的水平。[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长归因于2,200万桶/日的前景将超越来自非欧佩克伙伴国家的产出量约1百万桶/日数据，在2024年。根据5月份最新发布的&lt;figure&gt;&lt;p class="fragment"&gt;欧佩克原油市场报告&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;，这意味着欧佩克2024年原油需求量将在2023年的基础上增长约90万桶/日。[3]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;p class="fragment"&gt;国际能源署预计&lt;/p&gt;&lt;p class="caption"&gt;全球需求增长将会限制在1百万桶/日，对欧佩克产油需求变化不明显。[4]&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;考虑到整体美国原油产出状况于今年基本保持不变，4月份的产出量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士普遍认为，美国生产商在下列情况下产出增幅不大，即使当前油价徘徊在每桶80美元，甚至可能进一步上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍在行使非常保守和自律的策略。"斯坎德里尔合同钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说：“在当下的石油价格水平下，钻井机数量的提升令人意外之少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司则维持资本开支稳定，并暂时搁置对钻井设施的升级，以与更平稳的钻探增长相匹配。目标是将设备设备维持至总数12台运作状态，并于接下来的一年中重新调配额外设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前较为精确的数据显示，美国石油钻机数量已下降至496台，较去年同期减少约13%。根据贝克休斯的数据。[5]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克分析师小组发表的一份报告指出：“随着时间的推移，美国或许有望跨越长达若干年可实现1百万桶/日的原油增长数据区间，但目前并未存在这一增长欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯潘全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长约470万桶/日。[6]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，全球大型原油生产商公众关注的投资趋向于减少，部分原因是因为在二十一世纪初的2010年代，大量在额外钻探的支出并未带来显著的投资回报，而投资者对此也表现出了强烈的反感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年里，美国原油产出增量在部分由私人生产商推动的大背景下突飞猛进，一些私营公司正掀起以大规模合并为目的的产业合并浪潮。更高效的钻井技术与破碎技术，使推行同时从多口井中产出油的工艺流程，这一做法显著提高了产出率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，索比银行分析师乔万尼·斯塔诺沃指出：“我预期美国的石油产出将在未来的某段时间在当前价格水平下实现持续稳定增长，同时，不间断的钻进与临终处理技术的精进将是推动全球美国原油总产出增长的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服企业们，例如施罗德（SLB.N）正在将资源集中至国际市场，而非北美市场。施罗德第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，这在一定程度上是由于该地区的合并和重组活动造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔诺沃指出：“在近年内，策略转向资本纪律性较为严格的方向，从而造成了不同的市场反应这一事实，是我们需要理解的核心因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在今年里，美国、加拿大、巴西与古巴岂亚多国预计将成为原油与液体产量的主要贡献力量，而来自欧佩克成员的产量预计在2024年将下降约1百万桶/日，而非成员国供给总量将增长1.4百万桶/日。在三月份发布的展望中这样表述。[7]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其伙伴各国群体将对美国的产量增长保持灵活应对，而美国与加拿大、巴西与古巴等，到了2024年，将成为引领石油和液体产出的关键力量。美国将抛弃在2023年相当迅猛的增长势头，并通过提升钻探与产出效率的精进来推动美国原油产出的稳步上升。 [8]&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/article&gt;. Jones acknowledged that the global economy, despite facing other challenges, seemed poised for a “solid growth phase” going into the new year. "It's not a spectacular launch, but the foundations are there for 2023 to follow a similar path to 2022 in terms of economic improvement and job creation." Jones的《全球经济展望》报告指出，四季度全球经济增长率达到3.4%，虽略低于三季度的3.7%，但显示出全球经济增长有所回温。 [14]</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导南非国民大会（ANC）党遭遇其自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后严重削弱其权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，初步统计了71%的投票站结果，显示ANC支持率仅为不足42%，远低于在2019年上一次选举中获得的57.5%，首次面临近30年来首次无法获得绝对多数的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动必须与一个或多个较小的政党协商组建联合政府或达成其他形式的合作协议，以执政国家。此举可能会导致政策让步或让出更为显眼的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是一名工会领导人的转为商人型的拉马福萨总统很可能将面临反对党及党内反对派对其的辞职呼吁，但在ANC中的高级官员已为其留任提供了支持，分析师认为没有明确的接班人存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨之上，没有一个明确的统一候选人可以接替他。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布特说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在这方面拥有主要政客中最高的批准率，且党内派系间的斗争可能会加剧针对他的任何反动力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示他将于周日宣布具体的最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查委员会报告发现范维农场家具内存放现金的事件时，拉马福萨否认自己的过错，并不少引发了所谓的“Farmgate”丑闻，尽管如此，他仍然在当年晚些时候获得ANC领导层的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举原本已被预期为ANC面临的一次严峻考验，原因是鉴于失业、犯罪以及电力持续短缺等众多潜在问题所引起的选民愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末担任ANC领导人的承诺已从初步的乐观情绪迅速转为冷却，此后经济停滞不前且高层ANC官员依旧被围绕诸多丑闻所盘旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的决定性一击来自他的宿敌祖马，他支持了新党派uMkhonto we Sizwe，在疫情期间表现出超乎预期的表现，并严重侵蚀了ANC的支持基础，尤其是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马轻松地将拉马福萨和ANC置于不利位置。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省脆弱。” 政治分析师沃尔弗·马特海尔加这么说，“这就是拉马福萨项目的终结……不获得选举胜利你无法期望事情继续维持现状。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上显得犹豫不决，怕惹起党内分歧，这与其作为工会领导人的果断形象形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，其拥护者们却高度赞扬他的调和协调技巧以及他作为南非标志“全球南方”的一位倡导者的作用，“全球南方”乃指一群低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内市场上，当新冠疫情暴发时，拉马福萨在全球范围内是为数不多呼吁实现疫苗公平分配的领袖之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非发起了一项对以色列的灭绝种族诉讼，国际法庭裁决本月需停止其对加沙城拉法的军事行动，以色列则坚称否认指控并继续在拉法展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC多年来所取得的成就作为其争取选民支持的重要部分，批评者认为他未能为南非面对的主要挑战提供创新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺将“做得更好”在数万名聚集在索韦托足球场的拥护者的观众面前，许多人甚至在演讲结束后离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。来自REUTERS/Oupa Nkosi的图片"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;约翰内斯堡的索韦托，2024年5月29日。来自Oupa Nkosi的REUTERS图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪连环杀手罗伯特·比克顿于周五逝世，享年74岁。比克顿在本月早些时候，因在加拿大最有名望的大规模谋杀案中遭到另一位囚犯袭击，于最高安全级别的监狱中不幸离世。监狱当局今日透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比克顿作为加拿大杀害毒品瘾者、妓女，并在其卑诗省太平洋地区的养猪场残害受害者的头号嫌疑犯，于2007年被宣判有罪。死者生前犯下的罪行在当地社区造成严重影响，尤其是卑诗省毒品泛滥的东区小镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方认定，其犯下的实际杀人案总数为6宗，受害人及其残骸散落在他位于温哥华附近的破碎宅地上；在比克顿被判处终身监禁后，政府撤销了追加的20起相似谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱管理局声明确认，比克顿的不幸来自于5月19日他在魁北克州监狱内遭到袭击。遭到暴力袭击后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对此罪犯造成社区，尤其是卑诗省乃至全国范围内的巨大悲痛深感关注。”监狱管理局在其声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者含括了2002年初温哥华罪案高发的毒品和犯罪充斥区域“东区”的超60位失踪女性中的一部分，有大量非裔裔女性成为了受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华以东约25公里、位于普尔特夸蒂拉姆的比克顿养猪场，陆续发现了33位受害者的遗骸或DNA特征，受害者多为原住民背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年间，比克顿的一本疑似由他所著的书在亚马逊网站刚上架即遭到下架。此书声称他本人不承认罪行，并被警方陷害，新闻报道透露，当时此事确实发生在温哥华太阳报（Vancouver Sun）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商主动要求删除该书在亚马逊平台的上架，并向受害者的家庭道付歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件电视画面显示了罗伯特·威廉·比克顿，2002年初受到审讯期间的影像，画面摄于其普尔特夸蒂拉姆的家中。路透社/ 八点新闻图片”&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·比克顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅描绘加密货币比特币的插图"
       src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘比特币加密货币插图，在2024年3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅描绘加密货币以太坊的插图"
       src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘以太坊加密货币插图，在2023年6月16日在PC主板被放置。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;累计超过十八亿美元的加密货币资产转移至一种全新的平台，此平台向投资者提供奖励，条件是锁定加密货币资产，构成了一个复杂的风险分配方案。分析师警告，该方案对用户以及加密货币市场构成了潜在的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重押”活动的激增，标志着加密货币市场内部的风险取向。随着价格飙升和交易者寻找收益，这无疑是最新例证。比特币——最大型的加密货币——接近创记录的高点，而以太币——第二大的加密货币——全年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押行动的核心由西雅图起步的企业EigenLayer所创立。该公司在2月份从美国风险资本机构安德森-霍洛维茨的加密货币分支筹集了总额1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币资产到其平台，这一数目与6个月前所达到的不到4亿美元形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer公司创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，它发明了重构押行动，以扩展长期以来在加密货币实践中所存在的质押方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块连是一种数据库形式，涉及网络内众多计算机在不断核对和确认加密货币资产的所有权归属。为了执行这一任务，持有加密货币资产，如以太币的拥有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者将在参与质押过程期面对资产的暂时受限，但长时间可以获得相应的收益。有些质押平台也会向用户发放新创建的数字货币，以此代表他们已质押的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押行动给予了用户再质押的机遇。他们可以使用这些新金融科技所生成的代币，对不同的区块链基于程序和应用重复质押，以期望获取更大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密货币领域中，重构押行为的风险高低存在分歧。有的人认为这项实践尚处于启蒙阶段，其风险尚无定论。但其他人，包括高级分析员，担心如果新的代币在借贷市场中，代表着重构押资产的撤回作为抵押物，这将可能导致基于少数基础资产的无限借贷循环。若所有人都试图同时撤资，此类行为便可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押行为对投资者的吸引力在于提供的收益：在以太坊区块链上的质押收益通常处于3%-5%范围内，而分析师预计重构押行为的回报可能更高，因为用户可以在一次运行中获取多次收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押行为最近加入到了去中心化金融（DeFi）的高风险世界。在DeFi领域的投资者可以通过实验性计划投资，获取收益率，而不必出售资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台至今并未直接向用户支付质押奖励，因为这种支付机制尚未开发完成。用户是在期待未来的奖励，或其它以赠送的形式知名做Airdrops。EigenLayer公司已经为其参与者提供名为“EIGEN”自创的通证，用户希望该资产在未来有其价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAAiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy指出，重构押平台的增长部分由寻求根本性赠送的用户驱动，这可被称作“免费金钱现象”，颇为投机，存在高风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重构押，而是拜存于借贷协议之中。尤其是在借贷协议的风险定价不准确时”，美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的首席研究官David Duong表示，Coinbase公司提供质押服务，但不提供重构押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p буквistically，用户目前正采取预的行为，期望获得奖励，但一不留神，这可能酿造成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan所创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并隶属于提供第一颗学生设计的微型卫星的印度团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将期待质押的用户与需要质押通证的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新型的重构押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现。这些平台代表会根据需求对客户的通证进行重构押操作，并产生新的通证来具体指代重构押资产，这些通证随后可以在其他环境使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer平台的主要目标是让用户可以自行决定将通证质押至何方，以帮助新的区块链服务成长，而不意在鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer目前与其他参与者未形成官方合作关系，这一切均为一种自发走势的现象。”他强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重构押用阈来携载着隐性风险——如果用重构押的资产在加密币借贷市场中作为抵押，可能会造成掠夺性清算，并在市场下跌期间引发更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的崩溃对外显示，高风险借贷状况乃是罪魁祸首，事后，随着Terra和Luna等通持量速陷入价值远低于预期的危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的运营者与这些风险之间保持一定距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险本身并不在于重构押，而在于借贷协议中存在不对称的风险定价问题。借贷协议未能妥善管理风险。”他解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重构押行为持审慎温明态度，研究表明，坐落于重构押协议中的现金量微不足道，对全球加密业界之上万亿资产价值的影响甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构极度关注此类风险的外溢效应可能对主流金融市场带来的冲匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国标准查理特加密机构Zodia Custody的首席风险裁判官Anoosh Arevshatian提出，重构押行为盈利能力的衡量，部分基于加密通证所能产生的真实价值，尤其是在借贷账户中遭易收影响不足以实现收益时，将无限扩大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押行为正日益牵涉于主流金融市场之中，且受到追求收益的机构投资者的热情拥抱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重构押已成为一些机构投资者的关注焦点。包括标准查理特加密资产和Zodia Custody公司在内的共济银行，在决定其参与重构押之前，对性价比验证的良好手段存在质疑，并表达了任何需求的标准源体系极为自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最知名的银行和金融公司正在逐步加强与加密货币市场的联结和合作，重构押行为成为了一项趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士基于区块链的银行Sygnum将帮助其客户为他们的加密货币资产进行重构押，并预计一种围绕重构押形成的新生态系统将成为未来趋势。&lt;/p&gt;

&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪娅·希尔班姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女总统，接过了她导师、即将离任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业，后者在贫困群体中的极高支持率推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希尔班姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家、前墨西哥城市长，赢得了总统之位，得票率在58.3%至60.7%之间，据墨西哥选举管理委员会的快速计票结果显示。这有望成为墨西哥民主历史上的最高票投百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有望在国会两院取得可能的绝对多数，允许该联盟无须反对派支持就通过宪法改革，根据选举管理委员会给出的选举结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;卓奇特·加尔维丝&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于墨西哥共和国200年的历史，我将成为墨西哥历史上第一位女性总统。"她向支持者宣布，得到的欢呼声为“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔班姆的胜利对墨西哥来说是重大一步，墨西哥以其雄性文化闻名，是世界上第二大的罗马天主教人口国家，多年来推动更加传统的一切女性价值和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔班姆是美国、墨西哥或加拿大首个通过直接普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会投票给女性。"87岁的支持者埃德姆莉娅·蒙特尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉对记者表示，“之前我们甚至不能投票，以及何时可以投票，那是受丈夫指使的。感谢上帝这一切都改变了，如今我能经历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对的是一个举起复杂挑战的局面，包括提升受欢迎的福利政策、弥补一堆预算赤字和低经济增长，尽管希尔班姆在初步投票结果宣布后告诉支持者政府会保持财政审慎并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要提高安全标准，但很少透露细节。这次选举是墨西哥有史以来最暴力的选战，共有38名候选人在这周的选举中遇害。多位分析家认为上述阶段，犯罪集团扩大并加深了在国内的政治影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，两人在普埃布拉州的投票站遇害，共有18万5千多人在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内遇害，为此成为墨西哥现代史上遇害人数最多的政府任期。尽管凶杀案率已有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和解决不法行为上做出重大投资，希尔班姆可能难以实现整体安全水平的大规模提升。”独立拉丁美洲政治风险分析员内斯汀·诺亚·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长的竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国关于大规模移民肆意穿越墨西哥的谈判及执法与毒品走私合作的问题，在美国人特朗普11月重新就任的情况下预计将更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国车征收百分百关税并动员特别部队攻击走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内问题包括缓解电力和水资源短缺、以及推动加快“近岸外包”趋势，即公司将供应链移向其主要市场所在地区以降低成本与应对风险。以及对墨西哥的国营石油巨头Pemex的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是无底洞地挤占公共资金，然后公司无法实现盈利。他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯特罗·拉斯莫斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍、削减了贫困率、监督了墨西哥比索的坚挺以及保持较低的失业率，这些都让他的民众满意度极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔班姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计将出现巨额预算赤字，2024年GDP增长仅为1.5%，金山银行预测2025年仅为1.5%之下，这将并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在筹合作伙伴的政治活动中起到了关键的支配作用，试图将选战转变为对自己的政治议程的全民公投。希尔班姆拒绝了反对派关于她会是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指责，并声明将延续他的政策，特别是有助于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希尔班姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是那个带来更好国家的独一无二的特殊人物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为基于希尔班姆为女性特定的性别批评大肆流传黑箱问题疑虑，“难以置信人们无法相信她将做出决策，而这背后，难免感觉与性别问题有所冲突。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;为实现制定更有效对疫病进行斗争的全球共识的目标的谈判，世界卫生组织（WHO）宣布，计划在2025年或之前完成，如有可能更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在新冠疫情承认的失败之后，提高在大流行前后合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有关疫苗分享和准备等问题在富裕与较贫穷国家之间遭遇的深刻分歧导致谈判延至今日，并且未能在这周达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国经讨论后，就对目前法律法规进行更新达成了一份平行协定，涉及到一个对最重大且全球威胁最大的健康危机具有新定义的“大流行紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史性决定的采取表明会员国共同的愿望，旨在保护自己的人民以及世界的人民，抵抗公共卫生突发事件和未来的疫情蔓延共享的风险，”世卫组织（WHO）总干事本登·阿达诺姆·格布雷耶卢斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）发表声明时即如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长贝加利亚（Xavier Becerra）在周六强调，“通过这项协议，我们正逐步建立体制上的责任与提升措施，确保疫情爆发在威胁美国人民安全之前得到有效遏制，加强国家间的合作与保护”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是全球健康规则更改的主要方向，以强化世界对新病原体的防御能力，而全球新冠疫情导致超过70万人死亡，根据世卫组织的统计。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="历程照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部的形象标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;历程照片：请注意，日内瓦世界卫生组织（WHO）总部的位置，拍摄于2023年2月2日，由路透社／定稿照片供稿。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>