<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 15:46:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所高等监狱遭受其他囚犯攻击后去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在位于不列颠哥伦比亚省的养殖场杀害了吸毒者和妓女，并在杀害他们后将尸体处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判无期徒刑后，撤回了另外20起谋杀指控。六个受害女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们认识到，本案对手不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性中的大多数，她们在温哥华中心区贫穷且毒品泛滥的东区消失了十余年之久，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在他的养殖场——位于温哥华市中心以东约25公里的普特科奎特兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被移除。皮克顿在书中声称自己无罪，被警方栽赃陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是未注明日期的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科奎特兰家中的电视图像。图片来源：路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党派自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，将被严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANc的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内失去了多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政，这可能导致该党作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领袖转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家指出尚没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有统一的候选人能够接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，伯勒斯还撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在重要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能使得动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨迄今尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因其关于储藏在家具中的现金的不当行为可能遭到指控而在2022年面临法律调查，但这一事件被称为“农场门”（Farmgate），他否认了这些指控，并在同年赢得了ANC新的五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺重塑党派形象并重振经济，其前任雅各布·祖马在九年的 scandals和经济衰退中造成了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首后，最初的兴奋很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，顶尖ANC官员围绕的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党姆克罗松韦兹（uMkhonto we Sizwe）并超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特科加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，事情继续照常进行是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免扩大党内分裂——这与20世纪80年代他在工会领袖时展现出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他具备协商能力，并且他通过推动南非成为“全球南方”的倡导者（指低收入和中等收入国家的集合体）提升了南非的国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列激烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图吹捧ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻的挑战并没有提出很多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者承诺：“我们会做得更好”，这发生在Soweto的足球场上。许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这被视为美国参与乌克兰已有两年的战争的一个较小但重要的步骤。专家表示，这一举措可能有助于削弱俄罗斯赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于危险。它担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供应高精尖武器的其他禁令相契合，这些禁令也在随后被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，他们最新的决定已于周四生效，针对的是赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边界攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了一个新的信号，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他装备向俄罗斯军队发射带有制导多联装火箭系统（GMLRS）的火箭，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区站稳脚跟之前，将其推进出去，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格漫说，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自身处于艰难的境地，并且不得不重新考虑他们对进入赫尔松地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主任C.Q.布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，这次会议是与白宫国家安全委员会进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军根据美国政府的建议提出了放宽限制的提议。沙利文于5月15日把这一建议带到拜登那里，据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄领土上安全反击俄罗斯的进攻。自那时以来，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维克多尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，尚没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOREIGN POLICY RESEARCH INSTITUTE亚太项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其作为安全haven进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续在其边境保留火炮，保留防空、电子战、指挥和控制等能力，”李说道。“它或许会有一些避难所的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，单独的这一决定短期内不会大幅改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动。但会对俄罗斯持续开展这种跨境行动带来困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格漫表示，俄罗斯没有足够的兵力对赫尔松进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部方向充分威胁赫尔松，”他说道。“要这样做，它会在东部战斗区域消耗更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大对其使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上的积极扩展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华沙发表的一篇采访中，泽伦斯基被引用称，他呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心位于华盛顿的高级顾问马克·肯泽恩表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但这是一步，”肯泽恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将为下一步进行辩驳：打击更广泛的集群目标——也许不在直接威胁赫尔松，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有说明拜登政府是否将扩大政策，允许对俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这是2024年5月30日在乌克兰赫尔松地区附近村庄马拉丹尼利夫卡的‘儿童和青年体育骑术学校’受损现场拍摄的照片。图片来源：REUTERS/瓦伦廷·奥吉ren科&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争 после有罪裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团裁定他因虚报文件掩饰政界人士支付给成人影片女演员封口费而被定罪34项罪名的庭审结束后一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一长串敌人和不满，言语激烈且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其庭审的法官尤安·梅尔尚为“邪门歪道”和“魔鬼”。他描述民主党总统乔·拜登为其11月5日选举的对手，为有史以来最糟糕的总统。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至重申他在集会上的言论，批评非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，认为当前面临的问题远超个人能承担的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说中偶尔会穿插幽默，但此次发言大多沮丧。特朗普仅在新闻发布会上拿出一小页笔记。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其认为涉及特朗普犯罪的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选战中，两位主要候选人均将对方视为对国家的威胁，拜登团队抓住特朗普的言论，认为这是进一步的证据，证明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了唐纳德·特朗普精神错乱、绝望和失败，他对着自己的个人问题喋喋不休，并恶意诋毁美国司法制度，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数人认为纽约的判决是程序不公——在周四的捐款中向他的竞选账户注入了3480万美元，特朗普阵营称这是创纪录的一天捐赠。这来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队仍试图保持捐款的速度，在周五发起了一系列带有警告意味的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息大声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判不公，指控不应被提起，陪审团来自民主党优势明显的曼哈顿是有偏见的，而法官存在偏见——地方官员否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速有力的情况，特朗普的盟友和竞选助手转而进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维奇塔特嘲讽了在社交媒体平台微博上发表声明支持陪审团判决的全国大学共和党团体成员的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有，”他发帖写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将攻击矛头指向了前任较为温和的共和党州长、马里兰州参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他警告美国民众“不要继续火上浇油，进一步助长拉党派恶斗的火苗”。按照拉克维奇塔特的说法：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此类疏忽，恐怕将在11月的竞选中给特朗普造成损害，尤其是鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普的措辞如出一辙，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手段，意在伤害他，在可能的情况下尽量让他远离竞选现场。”62岁的现退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这样的事，就能对任何人做这样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天其因虚报商业记录掩饰2016年支付给成人影片女演员Stormy Daniels的封口费的刑事审判被判有罪，2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登呈现新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，条件是以色列将释放劫持者，他呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的篇章了，”拜登总统说。他面临今年选举年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的旨在在以色列和哈马斯组织之间安排停火的谈判，一再陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周军事行动以及压力下提出的，来自国内和国际的对加沙死亡平民和持续被困的劫持者的谴责，进一步增加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，周五美国总统提出的停火计划已获授权，以色列将推动谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年总统大选中，共和党候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，白宫官员认为这是两个候选人的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包括三个阶段，打破了此前的提议模式，因为上述三个阶段将一直在持续停火的同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，同时交换包括老弱妇孺在内的人质和数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民包括北部加沙的人将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙人质和巴勒斯坦囚犯已经被包括卡塔尔在内的多方传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对以色列内主张长期战争的人呼吁改变想法：“我知道，以色列内有些人不同意这个计划，他们将呼吁战争持续下去。他们甚至在政府中占有一席之地。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，劫持者对他们来说并不重要。但是，我敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，在战争期间唯一访问以色列的人，以及最近派遣美国部队直接防守以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，考虑如果这次机会丧失会带来怎样的后果，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国高级官员表示，以色列之所以能提出这一新提案，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一项详细到4.5页的协议，谈判方面经过了极其细致的磋商，现在的提案确实是一个过程的最终方案，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该方案，每个阶段将持续42天，一位匿名的美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为试图直接吸引以色列民众。以色列12频道中断了晚间新闻播送，直播拜登的讲话。以色列审查员此前因该提案的细节禁止了其出版，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥斯丁分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，此次提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大打击。哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但相对之前要小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众寻求结束冲突。同时，拜登的影响也起着催化剂的作用：“美国总统大力支持某个议题时，可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个释放加沙平民，包括病患老弱伤者作为交换以换取为期六周停火的提案，因以色列拒绝认可以色列方面的提议中的永久性停火要求并在拉法南部加大攻击力度而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告诉调解方，只要以色列停止战争，它将不会参与任何持续的谈判，但如果会谈达成全面协议，包括人质和战俘交换，他们将准备好进行协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个有公民被运河武装组织囚禁的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日星期日拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，虽然引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在星期五的讲话中说。他补说道：“我们看到了本周早些时候拉法被以色列袭击导致的致命火灾的可怕画面，该袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来对加沙的攻击开始以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国2024年的增长速度放慢。这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国由于页岩革命和技术创新的突破，推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶日产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC成员国及其盟友去年深化了减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/天，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许其成员国在未来一段时间内部分延续这些减产措施，直至2025年，三位熟知讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+输出的增长，但这种增长威胁比2023年的要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增速将高达64万桶/天。这三项预测是最受关注的，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/天。这意味着OPEC+原油需求量应在2023年基础上增加约90万桶/天，该组织在其5月份的&lt;sup&gt;月度石油市场报告&lt;/sup&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;全球需求增长率仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于油价徘徊在每桶80美元左右，一些行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。” 斯坎德钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。它计划年底运营12台钻机，并重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在几年内实现日增产100万桶，但目前并没有意愿以这个速度增长。”标准普尔分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下对增长的资本支出有限制，此前无节制的支出驱动了高速增长，但在2010年代却限制了页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增幅超出预期部分归因于私营生产商，一些私营企业正在被整合浪潮所席卷，他们通过钻更长的井和裂缝岩石以同时从更多的井中产出石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管面临最近一轮整合，我预期当前的油价将继续，并有助于支持钻井和完井效率的持续改进，从而促进美国石油生产增长的温和增长。” 德克萨斯石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;（SLB.N）&lt;/sup&gt;，预计今年其国际市场的业绩增长将超过北美。其今年第一季度的国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加强调资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的房产租赁上，现场操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的房产租赁上，现场操作楼层从控制室可以看到。美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西特/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的比里在停火协议中重获关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，随着华盛顿试图调解与以色列的和平问题，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议链接]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这再次凸显了伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍拥有的话语权，自9月份以色列击杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，尤其显得稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的一幕”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人而声名鹊起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫尼姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称其为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施曼多次访问贝鲁特，力图达成停火协议，该协议是在加沙战争同时升级，并在9月达到顶峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一角色让伯里弥补了黎巴嫩自2022年以来就未选出总统、内阁缺乏全部权力，以及美国将真主党定性为恐怖组织后难以直接接触真主党的空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得一见的人。他是国家的存在。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判了39名在美国人劫机事件中被什叶派激进分子扣为人质的美国人获释，使他的国际声望达到了一个新的高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，恰逢纳斯尔拉赫成为真主党的领导人，他们共同领导了什叶派“双雄”，这是指主导什叶派政治代表和国家事务的两大阵营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可靠伙伴，这使他变得非常重要，但他所能做的也有限，这可能是由于真主党或伊朗的立场所致。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响力所在的地方，包括特里波利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，早年移居黎巴嫩，在大学期间就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经底层的什叶派社群中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在塞勒姆制下的地位，此前的政治和宗教特权主要偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在1978年阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接管了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事上升，该运动与内战期间几乎所有主要政党和真主党交战，后来真主党成为了阿马尔运动的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入了国家安全机构，他也与真主党实现了政治上的同步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报质疑了他对真主党的真正感受，该电报发布于2010年，伯里对此不屑一顾，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以回应哈马斯对以色列南部的袭击，支持加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止黎以边境的枪炮互射，同时试图说服真主党将防线撤回到利坦河以北，这条河流位于边境北部约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“把利坦河向南移到边界要比把真主党移向利坦河北部容易得多”，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他已成为导致2019年金融危机的教派精英之一，当时黎巴嫩金融体系因长期的国家腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，让立宪总统的职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，感到不满，称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面，2024年11月15日，贝鲁特。图片来源：Reuters/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里画像在贝鲁特的抗议活动中悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年抗议活动中，一座建筑物上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，1978年穆萨·萨德在利比亚旅行过程中失踪。图片来源：Reuters/Mohamed Azakir/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判预计将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家在过去两年中一直在就一项可能提高流行病前后国际合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间公认为失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在另一个平行协议上达成了共识，更新现有的具有法律约束力的卫生规则《国际卫生条例》（IHR），新增了“大流行紧急情况”这一类别，用于描述最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定体现了成员国共同的意愿，旨在保护自身和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长夏赛尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任和加强措施的一步，以防止疫情爆发威胁到美国公民和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，新冠疫情期间次生病原体对全球公共卫生构成了威胁，这一系列规则的变化旨在增强全球对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，图源：日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析师的警告，认为这会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象日益盛行，这是加密货币市场风险偏好的最新信号。随着价格的上涨，交易者在寻找收益，比特币作为最大的加密货币，已接近历史最高水平，以太币作为第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月获得了美国风投公司安德森霍洛维茨加密部门的1亿美元融资，平台上已吸引了188亿美元的加密货币——六个月内增长了近45倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押，目的是扩大长久以来存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币所有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户质押的加密货币发放新代币。重质押则允许所有者将这些新代币与基于区块链的不同程序和应用重新质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践还处于初级阶段，尚难评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现过度杠杆化的借贷行为，导致少数资产上的借贷循环无限重复。如果所有投资者同时退出，可能会使整个加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品再次被用作抵押时，这并不是理想的状况，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师认为重质押的回报率可能更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售自己资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励的期待加入该平台，以及其他已知为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人提供其自行创造的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户追逐空投的驱动力，称之为“非常非常投机，这是一笔免费会得到的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预处理，期望会获得一定的回报，但并不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并团队启动了印度的第一颗学生设计的微型卫星，根据他在学术网站上的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将有意进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，将其代币在EigenLayer进行重质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会引发强制清算并在市场下跌时增加波动性，他在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着Terra和Luna代币的崩溃，用作抵押的加密货币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押不持担忧态度，他们注意到质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币业资产总额是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现阶段，我们并未看到重质押问题对传统金融市场带来任何实际风险的痕迹，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融领域相连接，重质押也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密子公司Zodia Custody已经看到机构投资者对其进行质押表现出浓厚兴趣，但也认为重质押太过冒险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立一套明确的“纸面记录”，追踪这些资产及其回报分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其基金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;i&gt;代表着加密货币比特币的照片插图于巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
&lt;i&gt;代表着加密货币以太坊的插图于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维克/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌姆以压倒性胜利胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗以压倒性优势当选墨西哥第一位女总统，继承了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的竞选纲领，后者因其在贫困阶层的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布朗&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。据预测，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在两个国会参众两院中都可能获得三分之二以上的绝对多数席位，使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加夫列斯&lt;/a&gt; 的初步结果显示，她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是我有生之年第一次投票给一个女性，」87岁的塞尔玛·蒙蒂耶，墨西哥最小的州塔拉乌玛拉的一名席尔瓦布朗支持者激动地说。「以前我们甚至没有投票权，或者即便是有了投票权，也必须按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这已经改变，现在我能够见证这一历史性的时刻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布朗的当选对于墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以男性主义文化闻名，且拥有仅次于中国的第二大天主教人口，多年来推动着更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我从未想象过有一天能为女性投票，」蒙蒂耶补充说。「以前我们连投票都不可能，或者即便能够投票也只是按照丈夫的指示。感谢上帝这种情况已经改变，我能够见证这一刻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布朗面临着一条复杂的道路。她需要平衡增加大众福利政策的承诺，同时还要处理巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前表示，她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但并未提供具体细节。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，据报道称有38名候选人被杀害。许多专家指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织的影响力扩大和加深了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站发生了两起杀人事件而受到影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案比任何其他政府时期都要多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「除非她承诺在提高警务及减少司法不公方面投入前所未有的投资，否则席尔瓦布朗可能难以在整体安全水平上实现显著改善，」独立拉美地区政治风险分析师内肖廷·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也赢得胜利，初步结果显示重新获得了该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新当选总统面临的挑战包括与美国在庞大移民流和安全合作方面的紧张谈判，特别是在美国内芬太尼流行病肆虐之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下次总统将面临着解决电力和水资源短缺问题的任务，以及吸引制造商就地生产，以响应「近岸外包」趋势，即公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布朗还将不得不解决佩梅克斯的问题，这是墨西哥国家石油公司，其石油产量已连续20年下降，并积欠大量债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「公共资金不能无止境地投入，而公司永远无法盈利，」高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯表示。「他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了坚挺的比索和低失业率，这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦布朗承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临巨大的预算赤字，且央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这波选举变成对其政治议程的全民公投，而席尔瓦布朗坚决否认反对党认为她会成为「洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡」的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦布朗感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为「我们的国家带来了更美好的转变」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能在批评席尔瓦布朗将成为「洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡」时起到了作用。「人们难以信服她会做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性。」&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>