<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 12:51:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该让接下来的每一天开始。”乔·拜登说，作为选举年期间在压力下阻止加沙冲突的总统，现在的冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为以色列和加沙地带的哈马斯抵抗运动之间的停火谈判已经经历了数次中断，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列突袭拉法、以及加沙死亡人数和人质继续被囚禁对政府内外所施加的新压力的背景下，这一提议出现了。本杰明·内塔尼亚胡内阁面对的是对其的普遍批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表向拜登透露的停火计划呈现停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案出现的前一天，共和党的总统候选人唐纳德·特朗普被定罪，面临34项重罪指控，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的最新提案包括三个阶段，与之前的提案不同的是，停火将在整个三个阶段内持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段将持续六周的停火期，以色列军队将从加沙人口密集地区撤退，包括老年人和女性在内的囚犯将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每日有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将继续，直到谈判继续进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涉及加萨重大重建计划的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案被qli制通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁支持无限战争的以色列人改变他们的想法。他已经敦促以色列领导层支持这一交易，尽管可能会遭受各种压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列中有一些人不会同意这个计划，并呼吁战争将持续无限期。有一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想要战下去数年，而人质并不是他们的优先事项。不过，我敦促以色列的领导层，在无论任何压力下，都要支持这个协议。”乔·拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有了一条走出危机的道路。这是我们仔细协商并详尽讨论的详细四页半协议。”这名官员说，“在当前的提案前出现了真正即将结束的进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每位阶段的持续时间是42天，这一官员补充说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几家媒体描述了拜登周五的讲话为“戏剧性的”。最重要的12频道在黄金时段新闻节目播出期间中止了节目，直接播出了拜登的演讲。以色列的编辑丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机构之前就已经禁止了这一提案细节的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有历史和公法教授杰里米·索里认为这一提议比以往的想法更加有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了严重损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不容忽视，但它低于冲突前。”索里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，全球民众的观点使得以色列可能希望停止其战争，这样的民意的变化已经促使以色列对哈马斯施压，拜登也有一定的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，一项被提出的特定提案涉及释放病患、老年人和受伤的人质，则被要求以六周的停火为交换条件，这次的停火可以延长到更多援助能够进入这个地区为止。这一提案在五月初以以色列拒绝将战争永久结束作为讨论的一部分、并加紧对加萨的攻击而议会化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告知调解者在正在进行的军事行动期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将倾向于全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，他们对哈马斯所控制的加沙地区有公民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦对一排摄像机凝视时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普传递了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他34项与伪造文件隐瞒封口费给色情明星总额相关的指控有罪&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;的次日，特朗普列举了一系列对手和不满情绪，在愤怒的长篇大论中发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的　&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党乔·拜登&lt;/a&gt;　为“邪恶魔鬼”，将其视为11月5日大选中的对手，并将其描述为美国历史上最差的总统。他抨击了作证反对他的前律师&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;迈克尔·科恩&lt;/a&gt;　等证人，众议员曾&lt;br&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/span&gt;，和他的竞选演说-声称成千上万非法移民正在涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，把他面前的挑战比作他自己一个多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的其他演讲中，虽然有时穿插着幽默，但此次演讲多为沮丧。特朗普在新闻发布会上仅手持了一张小纸条。最后，他不回答问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普站在讲台上消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他盟友在远离摄影机，通过筹款劝募和社交媒体对司法系统以及敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动中，他把两个顶尖候选人或对方描绘为对国家构成威胁的拜登团队抓住特朗普的言论作为最新证据，说他不适合领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了德国但混乱、绝望和失败的特朗普任意攻击他自己的个人怨恨，并对美国司法制度撒谎，让任何观看的人得出一个明确的结论：此人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约有800万特朗普支持者（其中大多数认为纽约的判决是对司法的不公正）在周四给出了一笔&lt;span&gt;$34.8万&lt;/span&gt;的捐款，特朗普团队说那是特朗普一次创下了新纪录的数字，通过共和党数字筹款平台 WinRed进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筹集资金活动延期进行，周五为了收到支持者的心惊胆颤，特朗普团队广播了一批焦虑的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不放弃！」另一条信息在特朗普的新闻发布会之后，如雷贯耳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致地站在前总统一边，认为审判有误，指控不应该提出，在人口民主的纽约市审判团受到污染，且这位主审法官有偏见-指控由当地相关部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这之外，特朗普的盟友和竞选助手对言论进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选管理助理克里斯·拉西维塔,一条带有耻笑意味的信息攻击了几小时前在社交平台X上的官方共和青年（National College Republicans）的帖子，它提到了判决结果应当被尊重 。他的信息写道：“言论，是如同脱肛，每个都有自己的观点，……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马克里格（Larry Hogan）, 一位在马里兰以中间偏乱自居的前共和党州长，在裁定之前警告美国人“不要用更具有剧毒的党派态度浇薪火”。拉西维塔在X上写道：“你刚结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向佛吉尼亚州和乔治亚州等关键州的共和党选民进行访谈得出的结论是，他的判决会使部分支持者质疑在11月支持特朗普的决定。

例如，乔治亚州班纳吉塔警官，现年62岁的斯科特·克莱顿&lt;ol&gt;&lt;li&gt;他认为：特朗普这位审判场合的政治是他针对特朗普、希望能让它尽可能让它停止尽可能在竞选巡演上的挣扎。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;且有没人是安全的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内的武器使用的部分限制，这是一个涉及到两年战事的微妙且具有重要意义的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨边境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则恰好与其他美国对向基辅提供高端武器的禁令相吻合，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登政府官员表示，上周四生效的这一决定，只针对哈尔科夫地区的战斗进行了精确裁决。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对越过边境袭击他们或即将对峙他们的俄罗斯军队进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这给出了前线乌克兰军队越过边境向使用美国提供的高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）发射器装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯军队开火的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件在俄罗士军队据守之前就将其从哈尔科夫地区推动出来”，乌克兰国家安全战略研究机构的研究员、基辅官方智囊团Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从重要的东部顿巴斯地区战场撤兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在入侵哈尔科夫时所采取的战术”，他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合作战委员会主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。一位美国官员表示，会议通过了一条匿名渠道接受了此次请求。Sullivan、Austin和Brown提出了一项放宽限制的建议，这一建议于5月15日由Sullivan提交给拜登，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上的安全内对袭击他们的俄罗斯军队进行反击。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中曾公开呼吁其合作伙伴采取此类步骤，但他当时表示：“目前没有积极的发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee来自外&lt;mark&gt;环氧丙烷系研究所&lt;/mark&gt;的欧亚项目，表示俄罗斯一直借由拜登的禁止在俄领土内打击的规则，使用哈尔科夫地区作为安全避风港来发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城巿，距离边境只有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边境附近。它可以维持防空、电子战、指挥与控制等功能。它可能享有某种程度的庇护”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Lee与其他专家认为，仅凭这一决定可能不会立即改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会让战线有很大或根本性的改变，但这会使俄罗斯继续这种跨边境行动变得更困难”，Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在资源上不足以对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队在东北部给这段&lt;mark&gt;铁路线&lt;/mark&gt;带来足够的战斗能力来威胁哈科夫”，他说。“要做到这一点，就必须&lt;mark&gt;耗尽&lt;/mark&gt;他们东部作战地区的人力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产商保持2024年增长速度放缓的态势，这可能减轻欧佩克+未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年中因其页岩革命和在技术及效率突破方面的成就驱动了非欧佩克生产国的原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远远超过政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括欧佩克+在内的石油出口国组织和盟友去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国和其他非欧佩克生产国产量的上升。欧佩克+总量减产达586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个复杂决策方案正在被欧佩克+讨论中，预计会允许该集团在2025年前延长某些减产措施，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+周日商讨供应政策时，美国产量增长继续推动非欧佩克+产出增长，但威胁程度将比2023年小的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，2024年美国原油供给将增加约27万桶/天。这是与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万吨/天预测相当的估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年更高的美国产量增长为64万桶/天。这三者是最受关注的预测者，它们都明显低于2023年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/天，将超过非欧佩克+石油生产者供给增长约100万桶/天。根据其5月月报，这表明2024年对欧佩克+原油的需求约为2023年90万桶/天更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/天，而对欧佩克原油的需求则几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初，美国原油产量变化不大。4月的平均日产量约为1313万桶，从12月的1326万桶下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业的执行官和分析人员认为，即使油价接近每桶80美元，美国石油生产商不大可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持极保守和纪律。这是我们公司的COO保罗·莫斯沃尔德所述的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有显著增加，尽管当前的油价很高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出平和，推迟了几项提高其钻机的技术升级，以适应较平滑的钻井增长。它的计划是到年底运营12个钻机，并在明年重新部署一些更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻井数量已降至496个，同比下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中写道：“美国有能力在未来几年增长100万桶/天，但目前并没有增长速度达到这一水平的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P 全球商品洞察预计2024年美国原油产量和凝析油生产将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者在前几年的放任地支出导致页岩区块受限回报后，近期多数美国上市石油生产商倾向于保持数年的增长生产和缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中，超过预期的产量增加部分原因是私人生产商，这些生产商现在正受到一场席卷该行业的整合浪潮的冲击。它们通过钻更长的井并用更多的井同时分解岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示：“预计尽管最近出现了整合浪潮，但即便油价接近每桶80美元的情况下，价格将继续推动美国原油产量温和增长，由于不断改进的钻井和完井效率。”
SG 全球商品洞察预计2024年国际市场将实现更多的增长，而北美则预计会下降6%。这是在部分由于整合下出现的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年的策略有所变化，存在更强的资本纪律重点，导致了一个不同的反应，UBS银行分析师古尔乔恩·斯塔诺沃表示。他认为欧佩克和盟友将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，欧美、巴西和圭亚那预计今年将领先于石油和液态产量增长。根据欧佩克+的预期，石油液体产量预计在2024年将下降100万桶/天，而非成员国的供给将增加140万桶/天。 3月中旬，美国能源信息管理局表示预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+学着适应美国石油产量增长的境况。”UBS的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在美国得克萨斯州温克附近的盆地，欧亚石油公司拥有的租赁地上，可以看到钻探作业的地板从控制室看到的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲民族大会(ANC)党遭受自种族隔离制度结束后最惨重的选举结果打击之后，将显得实力削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三的选举中，来自于大约71%的投票站的计票结果显示，ANC的得票率降至不到42%，从2019年上一次选举获得的57.5%大幅下滑，这是自30年以来第一次无法获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将需要与一个或多个较小的政党就组阁问题进行讨论或达成其他形式的协议，以便继续国家治理。这可能意味着必须做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人后商人拉马福萨可能会面临来自反对党以及分裂党内的批评者要求他辞职的呼吁，但是党内高级官员已站出来支持他继续留任，分析人士表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在副总统安东尼·布特勒的教学生涯中写了一本关于拉马福萨的传记，“他表示，“没有一个统一的候选人能取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月份的一次民调显示，拉马福萨在大选的主要政治家中获得最高的批准率。党派间的分歧可能会在任何试图对他发起挑战的过程中制造复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然具体临时结果将在周日公布，但拉马福萨的发言人表示他将于那天发表讲话。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的审查委员会报告发现他可能为他农场家具中的大量现金行为不当之后，拉马福萨这种“庄园门”事件在的真实性进行了否认，成功赢得了在当年晚些时候的ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被形容为ANC迄今面临的最严苛考验，这背后是对于诸如高失业率、犯罪和毁灭性的电讯中断等问题的一系列愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨曾以清洁党的形象和重振经济为推动力，当时前任领导人贾克·祖马在九年的腐败、剥削和经济衰退中执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当他于2018年成为国家领导人时所引发的最初大喜过望很快就消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济陷入了停滞状态，顶级ANC官员仍处于丑闻困扰中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次选举中导致强烈打击的关键人物是在下次选举中击败他的敌手祖马，他支持的新政党umkhonto we Sizwe表现超过预期，对其选票造成重大打击，尤其是在祖马的出生省夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“祖马限制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨的项目的终结...你输了选举，却还想事情继续照常运转，这不大可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾受到批评，被认为在他党内的变革和他的策略之间犹豫不决，这种方式与作为工会领导人时果断行事形成了反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他擅长建立共识并使南非成为一个所谓的“全球南方”的倡导者，指的是中低收入国家群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最显着的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，引起了法官本月作出的裁决。会议上裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻，以色列坚持否认了这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年中的成就，但批评者声称他在应对南非的最大挑战方面提供了很少新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举的最终集会前，拉马福萨承诺将在几十万聚集的Soweto足球场的民众前“做得更好”。许多人在他的演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀人犯罗伯特·派克顿于本月早些时候在狱中遭袭后，于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的多起谋杀案凶手之一，派克顿在2007年被定罪，指控他杀害了药物成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的自家养猪场对他们的遗体进行了肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被判处终身监禁后，政府检察官在最终定罪后撤销了另外20起谋杀案的指控。他被定罪杀害了6名女性，她们的部分遗体在其位于温哥华市中心偏僻的乱糟糟的私人财产上被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大看守机构表示，派克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱中受到袭击，他被送往医院进行治疗后死亡。该服务部门在一份声明中说：“我们意识到，这名犯人案将在加拿大国内产生毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者只是从2002年初至逮捕之日超过10年间，在维多利亚贫穷、毒品泛滥的唐人街东区失踪的数百名女性中的几人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿被捕前的几年中，加拿大搜查局在位于温哥华市中心以东约25公里的波特考利姆的养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，派克顿在Amazon上发布的一本书在数小时内就被下架。当时，温哥artial太阳报引用消息称，该连环杀人犯声称自己无辜，并被警方陷害，出版商要求其从Amazon删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/img&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台为投资者提供锁住代币的回报，这在一个复杂的计划中，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存取”正在大幅增加加密货币市场的风险态度。在价格走高和交易者寻找收益的情况下，加密货币市场存在风险。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，以太币，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，这家公司在来自美国风险投资公司安德森·霍洛威茨加密臂的1亿美元投资下筹集了资金。EigenLayer吸引了价值1,880亿美元的加密货币到其平台，从6个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新存取是它发明的，以扩展一个长期以来的加密货币实践——存取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为执行此操作，以太币等加密货币的资产所有者允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与存取时失去了对代币的即时访问，但是他们因存取而获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存取平台还向用户分配新创建的加密货币来代表其所存取的加密货币。重新存取使资产所有者可以将这些新代币重新存到不同的基于区块链的程序和应用中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新存取的风险，加密世界意见不一，一些业内人士表示这项做法过于初级，无法判断风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果重新存取的加密货币代币作为筹码用在加密货币的大型借贷市场中，存在基于少量基础资产的无限借贷循环的风险。如果所有人都希望同时退出，这可能会导致广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当使用担当抵押时，多次抵押就会出现不是一件理想的事情，这增加了过往没有的风险元素，”加密数据分析提供商Caiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的存取回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新存取，投资者可以同时获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）领域最近的一项发展，在该领域，加密货币持有者在不卖出资产的情况下投资于一系列实验性方案，以期从其持有资产中获得巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存取奖励，因为在进行支付的机制尚未开发出来。用户在期待未来奖励和被称为空投的其他赠品而加入该平台。目前，EigenLayer向使用该平台的人提供了自己新创建的令牌EIGEN。用户希望能将EIGEN未来变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caiko的Morgan McCarthy表示，重新存取平台的增长是用户追求空投来支持的。他称之为“真正投机性的事情，这则是所谓的白送钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供存取但不提供重新存取服务。“他们正在预先采取行动，希望获得奖励，但他们不清楚会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan去年推出了该平台，拥有前华盛顿大学西雅图分校助理教授的经历，并参与了在印度启动首个学生设计的微卫星的团队，他的学术网站上是这样描述的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将希望存取的个人与需要存取代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存取平台已经出现，例如EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新存取服务并生成代表重新存取资产的新令牌。所使用的新令牌可以被用于别的地方，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan称他的平台的目标是让用户可以选择重新存入到哪里，帮助新的区块链服务增长，并非为了激励更多加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未与任何这些参与者有正式关系......这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出重新存取可能导致的“隐藏风险”——如果重新存取的令牌被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间更高的波动率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌被高风险的借贷加剧，作为用来作为抵押的加密货币价格迅速失去了价值，这一现状与稳定币Luna崩溃和Terra击败加密货币借贷平台Celsius的银行式投资有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。“风险不在于重新存取，而是借贷协议的风险定价。借贷协议过低估计风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对于重新存取表示不担心，指出重新存取协议中的现金相比于全球加密产业近2.5万亿的净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构多年以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更大规模的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未预见重新存取问题对传统金融市场产生任何显著风险，”标普全球评级的数字资产分析部门负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域在与主流金融体系联系方面正在增加，重新存取正逐渐获得机构投资者的接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由莱斯银行集团数字资产子公司Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，对于重新存取，Zodia认为超出一定的风险管理试验范围，在建立资产去向的纸面跟踪记录和分派奖励方面难以提供清晰的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的数字资产子公司Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重新存取，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital并未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示会为客户存取其加密货币资产，并预期“围绕重新存取构建一个新生态系统”将在未来出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，承继了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，在墨西哥的民主历史上，她的得票率估计在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理机关迅速统计的选票结果。这将是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟的政党有可能在两院议会中取得可能的三分之二的超级多数，允许任何法律规定在没有反对党支持的情况下通过，根据选举管理机关提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人  &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她的得票率在26.6%到28.6%之间后承认失败，表示投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在向支持者宣布胜利后，激情洋溢地说：“在我这个共和国成立200年的历史中，我将成为墨西哥的第一任女性总统。”，她得到了雷鸣般的“总统，总统”欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个主要的里程碑，这是一个以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 而闻名的国家，也是世界上仅次于梵蒂冈第二大天主教国家，多年以来它推动着更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大历史上首次赢得全国选举的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我会为女性投票，”87岁的墨西哥提华纳州的一位Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说，她在墨西哥最小的州为Sheinbaum欢呼。“我们以前甚至都没有投票权，当你能投票的时候，你只是被告诉投给你的丈夫的人。感谢上帝，这一切都发生了变化，我可以经历它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着艰难的路途，她必须在承诺增加普及福利政策的同时，承继巨额预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府会高效使用资金，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum誓言要加强安全，但给出的细节很少。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38个候选人遭到谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团加强了它们的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的投票也被Puebla州投票站遭到的两起谋杀事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数超过任何其他现代政府的执政时期，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum预计将很难实现整体安全水平的显著改善，除非她承诺在改善警务和减少不负责任方面进行大幅度的投资，独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职位之一，预估结果显示是初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临挑战之一将是与美国紧张的谈判，关于大量移民通过墨西哥朝美国方向移动的问题，以及在毒品走私方面加强安全合作的问题，此时美国正遭遇海洛因危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选中获得胜利的是唐纳德·特朗普，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥向美国出口的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒品卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并动员制造商进行近岸生产，即公司向其主要市场的附近地区转产的一体攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要处理墨西哥国家石油巨头Pemex的问题，这个公司在其20年的时间内生产量已经下降，并被大量债务所淹没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能仅仅是无底洞，”美国高盛集团的拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos说。“它们需要重新思考Pemex的企业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，降低了贫困人口比例，并监督了墨西哥比索的走强和低失业率，这些都是他非常流行的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但这不会很容易，因为墨西哥正面临今年大幅赤字和预计中央银行在2025年预测的1.5%的缓慢经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔希望把这场选举变成对其政治议程的全盛。Sheinbaum驳斥了反对党的指控，说如果她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。尽管如此，她确实承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“对我们国家有巨大正面影响的独特人物”。然而，政治分析师Viri Rios认为背后是针对Sheinbaum性别的批评的潜在歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们真的无法相信她将做出自己的决定，我认为这在很大程度上是因为她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地对抗疫情的会谈将于2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，这项协议能够在大流行病发生前后增加合作，这在承认COVID-19期间失败的情况下尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，联合国机构的目标是本周达成协议，但在疫苗共享和准备问题上富国与穷国之间的深度分歧导致了对话的延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项侧向协议，对现有具有法律约束力的健康规则进行更新，被称为国际卫生法规（IHR），其中包括新的“大流行紧急状态”类别，用于处理最重要的和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天做出的具有历史意义的决定体现了成员国共同的愿望，即保护自己和全球民众免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤让各国承担责任，并加强措施，以阻止可能导致美国和我们国家安全受到威胁的爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的这些更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图：苏黎世世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。REUTERS/Denis Balibouse/存档图/存档图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>