<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 18:38:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所监狱遭受另一起犯人的攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被法庭认定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华以东猪场谋杀了吸食毒品和从事卖淫活动的受害者，并肢解了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名女性而被判有罪，这些女性的遗体部分在靠近温哥华的他的破败农场中被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤回了对她额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在服刑期间于5月19日受到袭击后死亡，并随即被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各大社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性均来自温哥华贫民窟毒品泛滥的东温哥华区，约在自2002年初皮克顿被捕的十多年期间，失踪了60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多为原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的书籍在亚马逊上短暂发售，后在几小时内被撤下。当时的《 Vancouver Sun》报道称，在书籍中，这名连环杀手声称自己无罪，并称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书籍，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未注明日期的电视照片显示了他在波特科奎特的家。图片来源：路透社/全球电视台&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年底前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已在世卫组织框架下就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在加强流行病前和期间的合作，这是在COVID-19证实失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧较大，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还达成了一项并行协议，修订了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，新增了“大流行紧急状态”这一类别，适用于最严重的全球威胁公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今日所作出的历史性决定展示了成员国共同保护其人民，以及全球人民，免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“通过达成此项协议，我们迈出了重要一步，以确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情威胁国人士兵和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的这些改动意在为抗击新的病原体增强全球防御，尤其是新冠病毒导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持民主联盟党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举成绩后，将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失败意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议以执政。可能需要在政策方面做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨预计将面临反对党及党内外批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员已支持他留任，分析人士也认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。” Cape Town大学政治学教授安东尼·布鲁尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政客中最受好评的，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年受到过悬而未决的局面，当时一个调查小组报告称，他可能在农场私款事件中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场风波”中犯罪，指责该调查报告，同年晚些时候他赢得了新的五年ANC党领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对失业、犯罪和供电不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC党领袖时，承诺要恢复党的良好形象并振兴经济，当时的背景是他的前任雅各布·祖马九年的贪腐丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他就任国家元首初期的喜庆情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于顶级ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖露族省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马绊住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖露族省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以免加剧党内裂痕——这与他作为工会领袖时期的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的共识建立能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者中的作用，“全球南方”是指一众低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此坚决否认指控，并继续对拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称他几乎没有提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后一场竞选集会在选举前才举行，拉马福萨承诺“做得更好”，在拥挤的索韦托足球场前，数万人的观众聚集于此。许多人在他的演讲还未结束时便提前离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美方向乌克兰提供军事支持的新一步，也是对持续两年的俄乌冲突的进一步介入。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土是过于冒险的。他们担忧，大规模的乌克兰袭击可能引发军事冲突，进而与核武库完备的俄罗斯直接交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令符合美军此前在其他对基辅的禁令框架内，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，如今均已解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，严格限定在哈尔科夫地区的战斗中。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器攻击从边界另一边进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的分析，这给前线的乌克兰士兵打了一剂强心针，他们可以使用高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射“精确制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其它武器，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这将稳定前线，有可能在俄方未巩固阵地时迫使他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的这一决定可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（要求匿名）透露，乌克兰请求允许在哈尔科夫地区使用美国武器的请求是在5月13日的一次安全视频会议上提出的，当时与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 兵种委员会主席C.Q.布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土的安全地带反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一举措，但他当时表示：“目前还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内发动打击的规定，以此为安全港湾发动针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮摆在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等方面的能力。”莱说道。“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，单独这一决定短期内可能不会使前线发生重大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的位置，但如果能使其变得更难进行跨境作战。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，目前俄罗斯驻扎的部队不足以对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫的地位。”他说。“要做到这一点，它需要在东部作战区域派出更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌军向俄罗斯发射武器，并在周二再次表示俄乌冲突中存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯于战场上取得巨大进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受英国《卫报》采访时表示，希望获得美国对其对俄罗斯领土深处目标进行打击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的CSIS智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大变化，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步，扩展打击目标——不仅仅是直接攻击哈尔科夫的，也许是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未确定是否可以扩大政策，允许对俄罗斯境内其他目标进行打击，但他未排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="武装袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，瓦尔廷·奥格尔尼科拍摄。俄罗斯导弹袭击严重损毁了 kids and youth sports riding school。REUTERS/瓦尔廷·奥格尔尼科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判罪有攸,filename:1 egretgulp:10</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内直视镜头，传达了一个既适应于法律斗争也适应于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星“沉默费”的款项而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人一连列举了自己的对手和不满，语气愤怒且言辞紊乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔尚法官称其为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登总统是他11月5日竞选中的“史上最差总统”。他还抨击那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会成员，以及那些声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为不仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中时常点缀一些幽默，但这次的演讲主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，迅速离开讲台，由他的儿子埃里克·特朗普陪同离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也纷纷抨击司法系统和任何敢于暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的选战中，拜登阵营援引特朗普的言论作为证据，表示证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普自怨自艾，且毫无根据地抹黑美国司法系统。观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于纽约判决结果视为不公正的特朗普支持者在一天内向他的竞选捐款3480万美元，特朗普阵营表示。这是共和党数字筹款平台WinRed中单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管各自筹款总额落后于拜登的竞选活动，该竞选活动寻求在星期五加快筹集资金的进度，向支持者发出一系列预示未来的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不妥协！”另一位信息大喊，这源于特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致支持前总统，认为这次审判有缺陷，不应该提出这些指控，曼哈顿重灾区陪审团有偏见且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责并不迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一个全国性大学生共和党组织在社交媒体平台X上发表的言论，该组织支持尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点像屁股一样多……每个人都有一个……”拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要因更具党派性的分歧“向火头上加油”。拉齐维塔在X上回应说:“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票支持他变得犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能在他与拜登的第三次交锋中对他造成损害，特别是特朗普在多个摇摆州的支持率非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人士的态度更像是特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们这样做可以对付他，也可以对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;   
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日&amp;lt;br /&amp;gt;图片来源：路透社/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;   

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这是在纽约对伪造商业记录以掩饰支付给成人电影明星‘沉默费’的款项的刑事案件被判有罪后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约城，美国，2024年5月31日。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦的新闻发布会上出席，此时距涉嫌伪造商业记录以掩饰2016年支付给成人电影明星“沉默费”的款项而面临刑事审判被判有罪仅过了一天。路透社/布兰登·麦克德明（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙中断冲突方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始重建的未来了，”美国总统拜登说，他正面临选举年的压力，需终止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列几周以来不断深入拉法冲突区内，以及对贝内文·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出新的加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党的对手，因34项重罪被定罪后仅仅一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案由三个阶段构成，不同于之前的提案，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，不会把人质放在首位。而我已经敦促以色列领导层支持这个协议，尽管会有各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一的美国总统，在战争期间曾前往以色列，也在美国军队直接为以色列提供支援时，我恳请你们退一步思考，如果这个时机失去了会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，经过艰难的谈判。现在摆在桌面上的其实是一个结束过程的方案，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几档以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接吸引以色列公众的一种尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，播放了拜登的讲话。此前，以色列审查官曾禁止公布该提议的细节，播音员丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏利说，这一新提议的成功可能性大于先前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯能对以色列发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽不微小，但较之前已大大降低，”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论已转向反对以色列，苏利说，这可能促使以国想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的一个提议提议交换病患、老人和伤者作为六周停火的交换条件，停火可能会延长以提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝达成为永久终止战争的协议而分崩离析，之后以色列加大对南方加沙城市的拉法围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称，他们已告诉调停者，在持续进攻期间不会参与更多谈判，但若以色列同意结束战争，他们愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与拥有被哈马斯扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的一次空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡后引发国际愤怒，但没有触及美国阻止武器供应的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了地狱般的遭遇，”拜登周五说道。“我们看到了本周发生在拉法的致命火灾中的可怕画面，这是以色列空袭哈马斯的……目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动袭击以来，包括10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，那次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于比尔拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部比尔拉哈受损建筑的废墟中行走，摄影：路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以限制产量提升的承诺，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，在非OPEC产油国中推动了全球油供给的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量意外大幅增长，日产量增加了超过100万桶，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织OPEC及其盟友OPEC+在去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计削减产量586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的协议，可能会允许可将这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油产量将增加约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增幅将达到64万桶/日。此三者是最为关注的预测者，它们都远低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/日，但非OPEC+成员国的供应增长仅为120万桶/日，2024年OPEC+的原油需求因此将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其五月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计，2024年全球需求增幅将为110万桶/日，而对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样惊人的提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和节制的态度。”承包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划在今年年底前运营12台钻机，并计划在明年初重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年有潜力以100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因为他们发现，2010年代不受限制的支出虽然快速推高了增长，但却在页岩领域带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，如今他们正因其提高了钻井长度和压裂技术而被纳入一次产业集聚浪潮中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但预计当前市场价格将继续存在，并有助于在美国石油生产整体增长中保持温和增长，只要钻井和完井效率持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像Schlumberger Ltd.&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;这样的油田服务公司预计，今年国际市场需求将促进更多的增长，而非北美。该公司一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转变的一个特征是，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那都预计将在2024年主导石油和液体产量的增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何与美国石油生产增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作层从属于Oasis Petroleum的勒克森盆地租赁区的控制室看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井平台的操作层从属于Oasis Petroleum的勒克森盆地租赁区的控制室看到。美国德克萨斯州沃克附近，2018年8月22日。路透/尼古拉斯·奥福特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;OPEC在其五月份的月度石油市场报告中&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;路透社&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;Schlumberger Ltd.&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定以换取奖励，这是分析师警告存在风险的一类复杂方案。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新staking”的日益兴起，是加密市场风险规避的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益回报，这种趋势日益明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新staking”热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密子公司筹集了1亿美元，其平台已经吸引了188亿美元的加密货币，相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重新staking”以扩大长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机相互检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币的所有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们已质押的代币。重新质押使代币持有者有机会将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重新质押的潜在风险存在分歧，有些业内人士认为，由于现有技术还不够成熟，这种做法风险还不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心，如果重新质押的代币用于加密货币庞大的借贷市场作为担保品，借贷行为可能会基于少量的底层资产形成无限的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，这并不是理想的方案，它为新的风险添加了一个新元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域新的发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望通过产生大规模回报而不必出售持有的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚在开发中。用户加入平台是为了预期未来的奖励，或是称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人分发其首创的代币“EIGEN”，用户期望该代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真的真的很投机，这就像免费得到的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase首席研究官David Duong表示。（COIN.O）“他们现在是在预防性地进行这种操作，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在今年推出，他是前华盛顿大学助理教授，并曾参与团队在日本推出的首个由学生设计的微卫星项目，据其学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重新质押代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自己选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会引发强制清算并在市场下跌期间增加更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下跌，这导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出存在于重新质押协议中的现金相对全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密领域的损失对更广泛的金融市场造成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题对传统金融市场不会构成实质性风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融相连通，重新质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered加密部门，已目睹了在质押方面出现的重大机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，对于重新质押跃进今日而言为时过早，因为很难建立资金去向和奖励分配的书面记录。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Laser Digital，野村集团的加密部门，与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="此类插图展示了比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征性表示插图图取自法国巴黎，2024年3月9日。REUTERS/BOBIN/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="此类插图展示了以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征性表示插图取自2023年6月16日的电脑主板。REUTERS/DADO RUVIC/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆以压倒性优势当选为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的声望帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局进行的快速计票结果显示，赢得了58.3%到60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中都有望获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”希恩鲍姆对支持者发表讲话时说，得到了热烈的欢呼回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥是一个重要的里程碑，这是一个以男性主导文化著称的国家，并且拥有世界上第二大天主教人口。长期的传统价值观和角色限制了女性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天会投票给女性，”希恩鲍姆的支持者——87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃女士，在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州表示，“过去我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我也亲身经历到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前行的道路充满挑战。她必须平衡增加受民众欢迎的社会福利政策，同时面临预算赤字沉重和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将节俭管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少，而选举成为墨西哥现代史上最暴力的选举之一，据结果显示已有38名候选人遇刺，许多分析家称在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩展并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区发生两起投票站人员死亡事件而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的统计，超过185,000人在此期间被谋杀，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面投入真正具有变革性的投资，否则希恩鲍姆难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳瑟纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国进行艰难谈判的挑战，特别是在成千上万移民穿越墨西哥进入美国的背景下，以及在芬太尼毒品泛滥加剧的情况下，打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判预计会更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商重新布局的任务，以应对“近岸外包”趋势，其中公司正在将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决墨西哥国家石油公司Pemex的问题，该公司的生产量已连续20年下降，并且陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地投入公共资金，让公司永无营利可言，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“她们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强势的比索和低失业率，这些成就使其极度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临庞大预算赤字和2025年预计仅为1.5%的低GDP增长率的情况下，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔力图将此次投票变成对其政治议程的全民公投，希恩鲍姆反驳了反对派称她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺继续推行对墨西哥最贫困人口有益的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是一位独特的人物，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师凯莉·里奥斯认为性别歧视是人们质疑希恩鲍姆是否将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图）克莱奥达·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在胜选演讲中发表讲话并感谢支持者。摄影：Raquel Cunha。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）希恩鲍姆在胜选演讲中感谢支持者。摄影：Raquel Cunha。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）MX|null&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举行结束后向支持者发表讲话。摄影：Quetzalli Nicte-Ha。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。投票站关闭的时间。摄影：Jorge Luis Plata。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥人聚集在投票站投票。摄影：Yahir Ceballos。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）辛赞坦，2024年6月2日。旅客在墨西哥城的 beddinge 子宫内国际机场的投票站投票。摄影：Henry Romero。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民投完票后展示带有墨水标记的指尖。摄影：Alexandre Meneghini。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。摄影：Luis Cortes。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民在投票站前排队。摄影：Jorge Luis Plata。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。为2024年6月2日墨西哥大选日安装的投票站。摄影：Henry Romero。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。投票站内选民投票。摄影：Jacob Garcia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。来自墨西哥市的支持者排队等待投票。摄影：Raquel Cunha。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。支持者手持支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标语，等待投票站开放。摄影：Luis Cortes。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民在选举日投票站投票。摄影：Jorge Luis Plata。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）辛萨坦，2024年6月2日。艾瓦斯卡尔希。摄影：Jose Luis Gonzalez。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。投票完成的选民展示带有墨水痕迹的指尖。摄影：Alexandre Meneghini。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）2024年6月2日，旅行者在墨西哥城的布恩蒂奥·胡安·贾雷兹国际机场的投票站投票。摄影：Henry Romero。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民在投票站投票。摄影：Jacob Garcia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民在政治选举日投票站投票。摄影：Ivan Arias。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古蒂尔雷斯·穆勒投票后朝着投票站走去，这是在2024年6月2日墨西哥大选日。摄影：Henry Romero。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月2日。选民在投票站前排队。摄影：Luis Cortes。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥，2024年6月2日。投票站工作人员在校准投票设备。摄影：Daniel Becerril。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）2024年6月2日，墨西哥城，人们走向投票站。摄影：Ivan Arias。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图）墨西哥城，2024年6月1日。选举前，墨西哥城一条街道显示因政府宣布禁止酒精销售而覆盖塑料并张贴禁酒令告示。摄影：Daniel Becerril。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>