<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 12:00:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方表示，他本月早些时候在一所超级监狱里遭其他在押犯人袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀害者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的猪农场所杀戮并肢解毒品使用者及卖淫者而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，部分受害者的遗体残骸在靠近温哥华的一个简易地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的，在被袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市中心东端地区逾60名失踪女性中的一部分，该地区长期充斥毒品和贫困。直到2002年初皮克顿被捕时，这种情况持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场普特科克兰附近约25公里处，33名受害者的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被下架。当时曾有报道称，皮克顿在书中坚称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿和他的普特科克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这张未注明日期的电视照片是在他的普特科克兰住处拍摄的。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的会谈将于2025年前完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经历时两年就一项可能增加疫情前后的合作的协议进行谈判，这是在认识到新冠疫情期间的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国卫生机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和应对准备等方面存在深刻分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在达成一项更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议方面取得一致，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，用于描述最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的这些历史性决策充分展示了成员国共同保护自身民众及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们采取了措施，使各国对行为负责，并加强了防止疫情爆发之前威胁美国乃至我们安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对抗 COVID-19 之后的新病原体的防御能力，该病毒造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志在日内瓦总部附近。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南 african_encoded_27s_拉马福萨因非洲国民大会选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自从废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，预计将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的选票份额低于42%，从2019年上次选举时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举行为意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与其他较小政党协商建立联盟或达成其他形式的协议来治理国家，可能需要做出政策让步或将关键内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转企业家拉马福萨很可能会受到反对党和党内批评者的弃职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师认为还没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·福勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的政治家，党内派系斗争可能使任何反对其行动的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临过碰撞，当时一份委员会报告称他可能因其游戏场家具中发现的现金不当行为而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”丑闻的不当行为指控，并在该年晚些时候赢得了ANC的新五任期领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首之初的一阵欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未恢复增长，高层ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆君子自由军”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期表现出色并大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省卡死了拉马福萨和ANC。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的项目到了尽头……在选举中落败后，不能指望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上张口闭口不谈，避免加剧党内分裂而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代的果断决策大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”一员的形象方面所起的作用大加赞赏，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的灭绝种族指控案，本月法官裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战的新解决方案付之阙如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，现场聚集了数万支持者在索韦托足球场。许多人在他尚未完演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)  
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这是美国介入这场持续两年的战争的又一微妙但重要的一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。美国担心，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾经与美国对基辅供应高端武器的其他禁令契合，包括先进的美国战斗机和远程制导多用途火箭弹，这些禁令如今已经解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯军队，包括使用HIMARS高机动性多管火箭系统发射GMLRS制导火箭弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了一个新的行动指令，他们可以跨越边境使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，不论他们是正在攻击还是准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯等关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并需要重新评估他们在跨越边界进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗提出请求，要求允许使用美国武器打击俄罗斯境内目标。沙利文、奥斯汀及布朗随后开发了一项建议，支持放宽武器使用的限制，沙利文将其提交给拜登，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上回击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基早在5月20日的一次采访中就呼吁西方伙伴采取这一步骤，当时他表示：“目前还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧美亚项目资深研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄领土内的目标发动攻击的禁令，将其作为安全避风港继续在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，驻军可以在这里部署防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”莱说，“这可能给予其一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱及其他专家表示，此次决定可能不会马上改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的动向，甚至不会有任何变化，但它将使俄罗斯更难继续实施这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁，”他说，“要这样做，它需要在东部战场消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在美国武器使用范围，在俄罗斯占领战场优势的一年后，乌克兰尤其渴望这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不足一天后，泽伦斯基在《卫报》的一篇采访中呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界战略与国际问题研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化，但它是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：更广泛地打击目标，而这不仅仅针对哈尔科夫，而是针对其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在 Prague 表示，拜登政府是否会将这一政策扩大至允许攻击俄罗斯其他地区尚未确定，但不确定并不意味着排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如所需那样进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影师：瓦伦丁·奥吉良科/路透社/资料照片，标题：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的村庄马拉丹列夫卡，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉良科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 fined 后的判决结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机时凝视着前方，并传达了一个适合作为其法律和政治斗争的信息：他正在准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒色情明星封口费而涉及的34项指控被判有罪后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责其审判的法官朱安·梅伦为“腐败”和“妖精”。他描述了民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了为其做证的反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及他声称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战塑造成超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们在为美国奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这次演讲主要是消极的。他在新闻发布会上只拿着一张小小的备忘录。最终，他没有回答问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机、募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党主要候选人互相视彼此是国家的威胁的竞选中，拜登的阵营抓住了特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人的不满喋喋不休并且对美国司法系统撒谎，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约裁决为司法不公——周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这打破了共和党筹款平台WinRed上特朗普单日收入的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场竞选在总体筹款额上落后于拜登，预期周五继续以恐吓的支持者文字募款活动为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷、指控本不应提出、陪审团集中在民主党重占的曼哈顿地区选区且法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和支持者们开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里丝·拉拉维塔对在社交媒体平台X上发布表示法庭裁决应该得到尊重的全国性保守派大学团体大加批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都有一个……”拉拉维塔在X上发布了这条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也攻击了马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根，他曾警告美国人“不要把更多的党派纷争浇油在这一事件之上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉拉维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的宣判使他们在11月的选战中考虑重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能在他与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州处于微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治目的，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他做，他们可以对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑扩大减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守在提高产量支出上节制的承诺，这将使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，也可能缓解OPEC+在本周早些时候进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命及其在技术和效率上的突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大增，增幅超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年进一步减产，部分原因是补偿美国和非OPEC产油国产量提升带来的影响。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的减产延期协议，计划将部分减产措施延长至2025年，知情人士透露，在本周公开就供应政策举行的会议中，OPEC+正在讨论这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日的会议中考虑供应政策，美国增产继续推动非OPEC+产量的提升，但相比2023年，这种威胁可能较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估是，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，高于OPEC+以外产油国的供应增长约1百万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC称此在5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长仅110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量总体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样打破市场预期，即使油价徘徊在每一桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户仍然非常保守和严谨。”钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格水平，钻机数量没有进一步上涨也很意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出持平，未进行钻机升级以更好地适应钻探增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了一波兼并浪潮，美国有能力在未来几年保持每日一千万桶的产量增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的石油生产商近年来在增长上的支出受到限制，此前在未经节制的支出驱使下，页岩油产业迅速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井并进行压裂以同时从更多的井中生产石油来提高生产力。标普全球商品洞察总裁Timothy Roberson称：“虽然兼并浪潮仍在继续，但预计当前油价将持续，这将有助于支持适度增长的总体美国石油产量增长，只要钻井和完井效率持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，策略的重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液体产品的产量增长，而非OPEC成员国的供应预计增加140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国的石油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从沃克县佩姆比恩盆地奥罗西亚石油拥有的钻探地块控制室内看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作层从沃克县佩姆比恩盆地奥罗西亚石油拥有的钻探地块控制室内看，美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登总统称，他面临着在选举年期间结束加沙冲突的多重压力，现在冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国的调解人员试图安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已经多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区多次进犯后提出的，同时也有新的压力施加于内塔尼亚胡政府，由于加沙死亡事件和人质持续被囚禁的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登公布停火计划后，详细介绍加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被判罪的同一天，大大提高两位候选人在选民中的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并不同于先前的方案，因为在所有三个阶段中，停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，同时释放包括老人和女性在内的人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车送入加沙的人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也将继续。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项规模宏大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，将会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联合体中。他们已经表明立场，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列政府在面对任何压力时仍要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，承诺终其一生致力于以色列的人，在伊朗袭击导致美国军队直接对以色列进行防御时发出指示的人，我希望你们向后退一步，思考一下如果这个时刻失去会怎样。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提案，是由于最近在战场上的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细到四又半页的协议，”他说道，“这份协议已经费尽心思地进行磋商，而现在摆在桌上的东西实际上是一个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，一位美国高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将其描述为具有戏剧性的演讲，并认为这是试图直接向以色列民众施加影响的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查部门曾禁止发布此处提供的提案细节，主持人丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率高于以往，“以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的几率虽然仍然不低但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加之全球舆论普遍倾向，对以色列不利，将促使以色列结束冲突，与拜登的影响形成合力，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个初始人质提案是，交换以六周的停火为条件，以释放加沙生病的老年和伤残人质，在加沙内允许更多人道主义援助物资输送进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案一个月前倡议国拒绝同意哈马斯在谈判中永久结束战争的要求后崩溃，以色列发动了对南部加沙城市拉法的增援袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，倘若以色列停止战争，哈马斯愿意签署一份完整的协议，包括人质和被囚者交换，而当前仍在持续的侵犯则不会参与更多谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在同日与17个有公民被哈马斯囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生导致国际舆论强烈愤慨，但没有触及美国关于切断对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登于周五表示，“我们在前几天看到了来自拉法有致命火灾的恶劣图片，紧随一次以色列针对哈马斯的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的攻击后，自攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，这些攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑在以色列军事行动中遭到破坏，2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追求数字回报增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可借此将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告称，这可能会给用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益流行，显示出加密货币市场参与者愿意承担的风险不断增加，由于价格上涨和交易者寻找收益，交易量持续增长。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币作为第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司近期从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重质押”来扩展一个久已存在的加密货币常态活动——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的多台计算机来核实和确认哪家拥有哪种加密货币。要实现这一点，代币持有者，如以太币持有者，会允许他们的资产被冻结以作为验证过程的一部分。持有者在此过程中会失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的代币来代表他们所质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，从而寻求更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，由于这项实践尚属初期，风险程度尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果用于质押的新的代币被用于加密货币巨大的借贷市场质押品，在少数底层资产的基础上可能产生无止尽的借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品用作质押品时，这不是理想的，它增加了之前不存在的新风险因素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的回报，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者能够同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，该领域正吸引着加密货币持有者将投资于实验性项目，希望在不抛售持有的资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户发放奖励的机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来可以获得奖励或其他“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在免费向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求“空投”代币所推动的，称这“真的非常投机，是那种免费赚取的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。“他们现在是预防性地进行这种操作，（预期）会获得奖励但不确定奖励是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授后创立，他还是印度首个由学生设计的小卫星团队成员，根据其个人网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家新兴的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币质押服务，并生成新代币以代表质押资产，这些新代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择代币的质押地点，并促进新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”：如果用于重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算并在市场下跌期间加剧波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加速了高风险借贷，导致作为抵押品的加密代币迅速贬值，受到Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地估算了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出，重质押协议内的现金在整个规模达到2.5万亿美元的全球加密货币行业中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的亏损可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前看来，从重质押问题传染到传统金融市场不存在实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正逐渐与主流金融紧密连接，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团的加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但同时也认为重质押过于冒险，难以建立代币流向和分配奖励的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本投资银行Nomura的加密货币部门Laser Digital已与其同Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;representation of cryptocurrency Bitcoin is seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席姆巴乌姆在大选中以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，她将继续推进前辈和现任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政坛项目，后者因其在贫民阶层中的高人气促成了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有可能获得超过三分之二的超级多数席位，这意味着在反对党支持下，该联盟可以无阻碍地通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;router href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔韦斯&lt;/router&gt;在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认自己落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为共和国第一位女性总统,"席姆巴乌姆在上海地支持者前发表讲话时，得到了热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重大飞跃，墨西哥以其传统阳刚文化著称，也是世界上第二大天主教人口国家。多年来，天主教信徒推动着更为传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首名在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有朝一日我会为女性候选人投票,"87岁的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡说,"从前，我们甚至无法投票，而当允许投票时，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种现象已经改变，我现在得以见证它。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆前行的道路并不平坦。她必须在推行增加民众福利的政策时平衡预算赤字和经济增长偏低的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后的讲话中，她对支持者承诺将保持财政纪律并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未提供太多细节，本届选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举的另一特点是普埃布拉州选举办所发生的两起杀人事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的しば伐总数超过了墨西哥现代史上任何其他行政周期，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少逍遥法外方面进行变革性投资，她可能会难以实现整体安全水平的重大提升，"独立拉丁美洲政治风险分析师南塔希尔·帕里希·弗兰内利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战将包括与美国就巨大的南下美国的移民流量进行紧张的谈判，同时在芬太尼成瘾案例激增的情况下加强缉毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;届时，墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加艰难。特朗普曾承诺将对通过墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并且会动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下届总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商靠近主要市场的难题，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆也将面临如何处理墨西哥石油公司PEMEX的挑战，该公司已连续二十年产量下滑，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这个问题不能仅仅是一个无底洞，你不断地注入公共资金但公司永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯托·拉莫斯说,"他们需要重新考虑佩姆克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，保持了强势的比索和较低的失业率——这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临大规模预算赤字和中央银行预计2025年经济增长仅1.5%的现状，使其难以实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔MEROPNAud crowdsourced&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直笼罩在席姆巴乌姆的头衔周围，试图将选举变成对其政治议程的全民投票。席姆巴乌姆拒绝反对党声称她是"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"的说法，但誓言继续推进许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席姆巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"改善我们的国家"所做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的性别刻板印象使人们怀疑席姆巴乌姆是否会被视为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她将会做出自己的决定，我认为那是因为她是一名女性，"她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·席姆巴乌姆，墨西哥执政MORENA党的总统候选人，在赢得大选后在墨西哥城向支持者发表讲话。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·席姆巴乌姆，执政党MORENA党的总统候选人，向赢得大选后支持者挥手致意，地点在墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党 MORENA 党宣布克莱奥达·席姆巴乌姆赢得大选后，人们在墨西哥城 Zocalo 广场挥舞标语"总统席姆巴乌姆"。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希提尔·加尔韦斯在大选期间向支持者发表讲话。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站几天前在圣克鲁斯·霍霍科坦。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，选民在一次全国选举期间在韦拉克鲁斯的投票站投票。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;早上6点2日，锡那卡坦镇的选民在一起投票。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日，得益于投票站投票时的手指上墨迹标记。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;政治对手索希提尔·加尔韦斯在选举日当天在墨西哥城的一个投票站外拍照。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，圣巴尔托洛梅·夸伊兰纳的选举日益临近，工作人员正在紧张准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自奇瓦瓦州诺雷加奇的拉雷鲁妇女等待在投票站投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，人们展示投票手指上的墨迹标记。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站，6月2日，圣胡安查马拉的一位选民在投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABXM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的墨西哥城人银行间投票站里投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们轮候参加投票。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，锡那卡坦一角。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民走在前往投票站的路上，地点在科马乔恩。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与夫人贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒步行前往投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索希提尔·加尔韦斯的人们举牌等待投票站开门。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，人们在投票站外举起支持反对党总统候选人索希提尔·加尔韦斯的牌子。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员正准备在圣巴尔托洛梅·夸伊兰纳的一个投票站进行投票。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，投票期间选民在一条街道排队。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，民众穿越市中心，准备周日的大选。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，由于政府宣布干杯禁令，投票前一天公布出售酒类的搁置展示柜中的商店所在一景。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>