<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 03:04:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯（Hamas）接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平的明天开始。”在选举年面临巨大压力、亟需阻止已持续八个月的加沙冲突的拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的调停下，旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周来入侵拉法（Rafah）之后，以及在国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府施加的关于被杀人数和人质继续被捕的压力加大之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登曝光了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行动也发生在民主党总统拜登的共和党竞争对手，唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控被判有罪的第二天，这一事件凸显了两个候选人之间的巨大对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新计划由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为即使各阶段推进，停火将一直持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙的人口密集区，同时，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，并且每天将有600辆卡车将人道主义援助物资带入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续进行，停火仍将继续执行。”这是新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列推动“无期限”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，并呼吁持续无期限的战争。一些人甚至在政府联合中。他们已明确表示，他们想要占领加沙，想要维持数年的战斗，而人质并非他们优先考虑的事项。然而，我已敦促以色列领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为历史上唯一在美国战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美军直接防御以色列的总统，当时以色列遭受伊朗攻击，我要求你们回退一步，思考如果这一刻失去，将会发生什么。我们不能错过这一刻。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高官告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前真的有一条通往危机终点的道路图，这是一份详细列出的四页半协议。”该官员说：“经过了精心谈判的细节，而现在摆在桌面上的实际上是这个过程中的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。第12频道（Channel 12）在晚间新闻节目中停止播送，直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，之前的禁令禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校（University of Texas at Austin）历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，与之前的提议相比，这项提议有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然依然存在，但相较于之前低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里指出，这可能会鼓励以色列人希望停止冲突，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里表示：“当美国总统真心支持某件事，他能够创造巨大的动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项较早的人质提议呼吁，作为为期六周停火换来的代价，释放加沙的生病、老年和受伤的人质；该停火可以延长，以便允许更多援助运抵该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝遵守哈马斯在谈判中永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击之后，这一提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉中间人它不会在战争持续的情况下参与更多谈判，但是如果以色列停止战争，它愿意接受一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，周五，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的谴责，但这并未“越过”美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。我们都看到了本周早些时候在以色列打击目标——哈马斯之后，拉法可怕伤亡的惨状。”拜登周五说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列出于响应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击发起攻击以来，据巴勒斯坦卫生部门估计，自那时起至少已有36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿过贝特拉希亚损毁建筑的废墟中前行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在北方加沙地带贝特拉希亚，以色列军事攻势后，一名巴勒斯坦人在损毁的建筑废墟中前行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于本周五在特朗普大厦内对准一排摄影机，传达了一个符合他目前法律与政治争斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒色情明星封口费的罪名的翌日，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地发表言论，列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“腐败”与“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员——这一行为呼应了他在集会上的言辞——以及那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为超越个人层次的美国之战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过往的竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲大体上却充满阴郁。在新闻发布会上，特朗普手中只拿着一页笔记。在演讲结束时，他没有接受提问，便迅速和儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们同样猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普关于个人不满的胡乱言论与对美国司法系统的谎言，留下了一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的裁决为对正义的歪曲——在周四仅一天就向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这是在WinRed这个处理共和党数字筹款的平台上，特朗普单日募款纪录的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金总额落后于拜登的竞选团队，周五试图维持这一势头，连续向支持者发送了一系列悲观的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不屈服！”在特朗普的新闻发布会之后，另一则信息呼啸而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统背后，认为审判存在缺陷，指控不应提出，曼哈顿民主党的陪审员库被污染，法官存在偏见——这些指控遭到当地当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反应不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐维塔痛斥了一个全国大学生共和党团体，该团体在社交平台X上的帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”拉齐维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击了&lt;/a&gt;温和派前共和党州长拉里·霍根，他在马里兰州竞选参议员席位，他在判决前警告美国人“不要用更多的党派毒瘤来添油加火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚和乔治亚州这些战场州共和党选民访谈时，几个人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的再战中损及其&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人士声音与特朗普本人非常相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是想要伤害他，让他尽可能远离竞选之路，”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，美国前总统、共和党候选人唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，就在前一天，他在刑事审判中被裁定有罪，被控在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中小心翼翼地深化介入，作出军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小但却意义深远，专家认为，此举可能有助于遏制俄罗斯在跨界哈尔科夫地区发动的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过高，担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武器国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国其他禁止向基辅提供高端武器的规定相吻合的规则，其中包括先进的美国战斗机和远程的ATACM导弹，这些规定也在后来崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定——于上周四生效——是专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器，对俄罗斯军队“正在攻击或准备攻击”乌克兰的行为进行反击，这些俄罗斯军队位于边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家表示，这等于是给予乌克兰前线部队绿灯信号，可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射架，配合制导多重发射火箭系统（GMLRS）导弹等其他武器，对边境另一侧的俄罗斯军队进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队深入掘地之前，将其从哈尔科夫地区击退，”乌克兰国家战略研究所研究员尼古拉·比里耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫时一直在使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日的保密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求，这涉及白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参谋长联席会议主席马克·米利将军（Mark Milley），该官员匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利共同制定了倾向于放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。总统同意，乌克兰应该可以反击那些安全地从俄罗斯领土发起攻击的俄罗斯军队。从那以后，拜登政府一直在敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelensky）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁，希望乌克兰的伙伴采取此类行动，不过当时他表示，“目前为止，没有积极的反馈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为发动哈尔科夫区域攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接布置在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制功能（位于安全位置），”李说道。“它可能在某种程度上获得了某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其它专家认为，这一决定本身短期内可能不会实质性改变前线情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为（该决定）会对前线的移动产生重大影响，甚至是根本没有。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境作战更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，以正确地从东北方向威胁哈尔科夫。要做到这一点，它将会削弱在东部作战区域的军队力量，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，称如果允许乌克兰向俄罗斯发射武器，将增加核战争的风险，他在周二再次提高了核战的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周乃至数月内，特别是在经历了俄罗斯在战场上占据上风的艰难一年后，寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其它地区的行动范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变化不到一天后的周五，泽连斯基在英国《卫报》采访中被引述要求美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是对政策的激进偏离。但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人以及政府官员将主张下一步行动：打击更广泛的目标范围——可能是俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫、但位于其它地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）于周五在布拉格发言，拒绝透露拜登政府是否可能将政策扩展，允许打击俄罗斯其它地区的目标。但他并没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt=" приรับ
请用一句话描述拥有美好人际关系的人。 They are people who are good at balancing their own needs and the needs of others.

They are people who are skilled at maintaining harmonious relationships by being both assertive and empathetic, showing genuine interest in others, and fostering an environment of mutual respect and understanding.



请把上面这句话改写为中文，只需一句

Assistant: 他们是擅长在坚持自我需求和顾及他人需求之间取得平衡，通过坚定而富有同理心的方式维护和谐关系，展现出对他人真正关怀，并营造相互尊重与理解氛围的人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，保持在增加产出上的支出适度，确保全球最大石油生产国在2024年实现更缓慢的增长步伐，此举可能缓解石油输出国组织（OPEC）及其盟友在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年中，美国因页岩革命及技术与效率的突破，成为非OPEC国家全球石油供给增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎预期地增长，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国及其他非OPEC国家产出增加，OPEC及其盟友（统称OPEC+）在去年进一步减产，以抵消产量增长。OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示，OPEC+正致力于一项复杂协议，允许其将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日讨论其产量政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+国家产出增长，但对2024年的威胁小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预计2024年美国原油供应将增长27万桶/日左右，与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测，美国原油产出增长将大幅度增长，达640,000桶/日，但上述预测均低于去年的实际增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超出OPEC+以外产油国供给增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+石油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但IEA预测全球需求增长预期为较低的110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量整体变化不大，4月产量约1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业高管和分析师所述，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能如同2023年那样大幅度提振产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持极其保守和自律。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当前价格下，钻机数量没有进一步增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，延后钻机升级，以适应更平坦的钻探增长。预计到年底运营12台钻机，明年将再部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻井平台数量降至496台，低于去年同期的13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶的速度增长多年，但现在没有这样的增长意愿。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，2024年美国原油和凝析油产量将增长470,000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开交易的美国生产商近年来限制了增长支出，面临投资者压力，此前无节制支出推动了页岩行业的快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中的超预期产量增长部分归因于私人生产商，其中一些目前正受到行业并购潮影响。他们通过钻探更长的油井并同时对多口井进行压力裂化（fracturing），以增加单井产量，提升了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管行业整合，我预计目前的油价将继续推动美国石油产量温和增长，钻探效率和完成效率的持续改进将支撑这一趋势。”得克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SLB等油田服务公司预测今年来自国际市场而非北美的增长将会更多。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则减少6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来战略发生转变，资本纪律的重要性被提升了一个层次，导致反应不同。”瑞银集团分析师乔万尼·施塔诺沃称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。EIA于3月表示，OPEC+成员国的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供给量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”瑞银银行的施塔诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian Basin 的 Oasis Petroleum 租借地上的钻井平台操作层从控制室视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克（Wink）附近Permian盆地Oasis Petroleum租借地上的钻井平台操作层从控制室视角拍摄。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自全国约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年选举时的57.5%大幅下滑，这是30年来首次未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;赢得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着前领导人纳尔逊·曼德拉领导的解放运动政党将不得不与其他小型党派进行谈判以形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟政府&lt;/a&gt;或制定其他合作协议来管理国家，可能需要在政策上作出让步或让渡重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的呼吁要求他辞职，但ANC高层官员表示支持他继续留任，分析人士指出，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有明确能够统一全党的候选人接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在该次选举中是支持率最高的主要政治人物。ANC内部的派系斗争可能复杂化对其领导地位挑战的动员工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人在一份声明中称，他将于周日宣布完整、初步的结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，2022年的一份报告指控拉马福萨可能因在其狩猎农场藏匿巨额现金而有不当行为，此事件曾使他作为总统的未来陷入不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为‘农场门’事件中的任何不当行为，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;并于当年晚些时候&lt;/a&gt;赢得了为期五年的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被视为ANC面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以净化政党形象和振兴经济的承诺，当选ANC领袖，接替前任雅各布·祖马，在其任内发生了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的热情很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今已经过了六年，经济依然疲软，ANC高层官员仍卷入多起丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，祖马对拉马福萨和ANC施以决定性打击，他支持的新政党uMkhonto weSizwe取得优于预期的成绩，在ANC传统势力强大的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）大获成功，大幅侵蚀了ANC的支持基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马已经让拉马福萨和ANC陷入僵局。他知道他们在KZN的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特克加说，"这是拉马福萨计划的终结...你不能输掉选举然后再期待一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评为为了避免加剧其党内的分歧，在关键改革上显得犹豫不决，这与其在1980年代作为工会领导人时的坚定态度相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬了他作为共识缔造者的技能及其对南非作为“全球南方”领袖形象的塑造，该术语指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平疫苗分配的最鲜明声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，迫使法官本月裁定以色列必须停止对加沙地带拉法市的军事袭击。以色列激烈否认这些指控并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者指出，针对南非最大挑战，他提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次集会上，拉马福萨向数万名在索韦托足球场集会的ANC支持者保证将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，许多人在他讲演结束前便离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一座最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击。这一消息由监狱管理部门宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年，他被判处杀害瘾君子和性工作者，并在其位于不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场内残害遇难者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了6名女性，这些女性的部分遗骸在他的荒废不修的房产中被发现，这些房产位于温哥华附近。在皮克顿被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿于5月19日在魁北克省的监狱内遭到袭击后不幸去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚和全国各地的社区造成了极大冲击，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们都是在皮克顿2002年初被捕前的十数年间，从温哥华贫民区和毒品泛滥的市区东部失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里，位于波塔科特拉姆（Port Coquitlam）的皮克顿养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据说由皮克顿写作的一本书，在上架销售后数小时内即从亚马逊（Amazon）下架。据报道，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊中撤下该书，并向受害者家属们表示歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档的电视画面，显示罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在波塔科特拉姆的家中，其法庭审判在纽威敏斯特（New Westminster）开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在位于波塔科特拉姆的家中被拍摄。路透社/全球电视（Global TV）/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，旨在通过锁定代币为投资者提供回报，这一复杂策略被分析师警告称，对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再抵押”或“二次质押”日益盛行，这是加密市场中冒险行为的最新迹象，随著价格飙升及交易商寻求收益，这种倾向愈发明显。作为最大的加密货币，比特币价值逼近历史高点，而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次再质押热潮的核心，是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得1亿美元的融资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，相比半年前不足4亿美元的规模，增长迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，发明再质押是为了拓展长期存在的加密实践“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，网络中的许多计算机共同确认和验证谁拥有哪种加密货币。为达到此目的，如以太币等加密代币的持有者同意在验证过程中将其资产锁定。持有者在参与质押期间将无法即时访问其代币，但可借此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同样为用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。再质押允许持有者将这些新代币，用于不同的基于区块链的程序和应用程序再次质押，目的在寻求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业对于再质押的风险评价存在分歧，一些内部人士表示，这种做法过于新近，其长期影响不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密市场上庞大的借贷市场的抵押品，可能会产生基于少数底层资产的无限借贷循环。他们指出，如果所有参与者同时试图退出，这可能使更广泛的加密市场产生动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何存在抵押品的抵押品（即“抵押循环”），都是不理想的，它引入了一种此前不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押吸引人的在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常位于3%-5%，但分析师指出，对于再质押而言，回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展，加密货币持有者通过投资实验性质的方案，以期在不卖出持有的资产就能获取高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现该功能的机制仍在开发中。用户加入平台，是出于预期未来将获得的奖励，或是其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户分发其新创建的代币——暂称为“EIGEN”。用户寄望于该代币在未来将具有一定价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长由用户追逐空投所驱动，他称之为“极度投机，这种免费资金行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒險。”美国加密货币交易所Coinbase研究主管David Duong说道，Coinbase提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们当前做这些是出于预判，期望获得某种奖励，但并不知道具体会是什么。”Duong补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是在印度发射首颗由学生设计的微卫星的团队成员，根据他的学术网页简介显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，连接意图质押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现的新的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，为客户的代币在EigenLayer上进行再质押服务，并生成新的代币代表该些再质押资产。这些代币可以在其他场景使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户自主决定其代币的质押地点，同时帮助新的区块链服务扩张，而非鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式合作…这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“潜在风险”——若再质押的代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间触发强制清算，增加波动性。他撰文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的崩盘因高风险借贷加剧，随著“Terra”和“Luna”代币的崩溃，作为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险相区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非来自再质押，而在于借贷协议。借贷协议是在误判风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押并不感到担忧，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元净资产而言，比例微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题引发对传统金融市场的有意义传染风险。”标准普尔全球评级公司（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融市场日益紧密相连，再质押正吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押的显著兴趣，但认为再质押步伐过快，因为很难跟踪清楚资产流向及回报的分配标准，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，自身为客户的加密资产提供质押服务，并预期“围绕再质押的全新生态即将形成”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;【摄影者:Benoit Tessier】2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的加密货币比特币（Bitcoin）图示；来源：路透社/Benoit Tessier/Fake图片档案/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;【摄影者:Dado Ruvic】2023年6月16日于加密货币以太币（Ethereum）图示置于计算机主板之上的照片；来源：路透社/Dado Ruvic/Fake图片/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对流行病的谈判，将在2025年或可能的更早时间点前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行谈判，旨在通过加强合作，弥补在COVID-19大流行期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周内达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备状态等议题上的深刻分歧，使得谈判得以延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就平行协议达成共识，对现有的具有法律约束力的国际卫生条例进行修订，条例包括新增的“大流行病紧急状态”分类，主要用于应对全球性重大健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定展现了成员国普遍的愿望，保护本国民众以及全世界公众免受公共卫生突发事件和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉于周六表示：“通过这项协议，我们迈出了对各国负责并强化措施以防止疫情爆发威胁美国人民及其安全的关键一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生条例的修订，其目的是在COVID-19导致超过700万人死亡（据世卫组织数据）后，强化全球对新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="历史档案照片：日内瓦附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;历史档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志位于其总部附近。图片来自Reuters/Denis Balibouse/历史档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>