<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 19:38:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年被审判定罪，在卑诗省的猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他位于温哥华附近的破败地产上，有六名女性的遗骸部分被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦囚禁服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克的监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在超过十年的时间里从温哥华市低收入的毒品泛滥的唐人街东区失踪，直至2002年初被皮克顿逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即温哥华市中心东面约25公里的波特库克兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿的书籍上市不到几小时后便将其删除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏斯市，这是2019年10月底的一张档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于2019年10月底在波特库克兰的家中拍摄的一张未注明日期的档案电视照片。REUTERS/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地抗击流行病的谈判将在2025年前完成，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病前后增加各国之间的合作，这是对新冠肺炎期间承认的失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备工作等议题上的分歧，谈判得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在会后达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作的历史性决定表明成员国共同希望保护自己的人民和世界的人民，免受公共卫生突发事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了使各国承担责任并加强措施以在威胁到我们人民和安全之前阻止疫情扩散的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些对全球卫生规则的更改旨在增强世界对新冠病毒大流行后出现的新病原体的防御能力，该大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近展出的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而处境艰难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举时的57.5%，这一下降幅度显著，并且首次在30年内未能获得大多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人拉马福萨可能会面临反对党及其他派系批评他的要求辞职的声音，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，派系内部的斗争可能使动员反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会将在周日发表评论，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的去向一直悬而未决，此前在2022年，一个委员会报告称，他可能在自己的猎场家具中藏匿了现金一案中滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他否认了这个被称为“Farmgate”的丑闻涉及的不当行为，并且在那年晚些时候赢得了一次新的五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对这些问题的不满，如高失业率、犯罪及致命的断电表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨自2017年底被选为ANC领导时，承诺重塑该党的形象并重振经济，此后他前任雅各布·祖马在其九年的任期中，经济经历了丑闻、低效能和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首之际所引发的初步热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，高层的ANC官员仍被卷入各种争议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政治死敌祖马，后者支持民兵组织Umkhonto we Sizwe，该组织的表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省KZN。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼入绝境，他清楚自己在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性。这是拉马福萨项目结束的时候了……你不可以失利，却期望一切如常。”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎避免激化其党内分歧而在关键改革问题上令人失望，这与他在80年代作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的协商技能和他的努力，这也是南非作为“全球南方”的倡导者的角色。这是低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是世界最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须终止针对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去30年ANC取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战提出的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，他承诺“做得更好”，该集会吸引了数万名支持者的参加，集结在索韦托足球场。很多人在他演讲未完时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，被认为在为期两年的战争中迈出了一小步但重要的步伐。专家称，这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，它实施了其他类似的武器供应禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界的俄罗斯军队，前提是这些军队正在攻击乌克兰或正准备攻击乌克兰。这给前线的乌克兰士兵提供了使用如高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国装备打击俄罗斯军队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国家安全与发展研究院的研究员尼科拉·比莱耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，这可能有助于稳定前线并可能在俄罗斯未稳固防线前将其逐出哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，这项决定将减少基辅在东部顿巴斯地区需要调动力量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑其在攻击哈尔科夫区域时使用的战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。据美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及国防部长联合参谋长委员会主席科·布朗（Q. Brown）的机密视频会议中提出了请求。苏利文在5月15日将此建议呈交拜登，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯本土安全地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌总统泽连斯基在接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类步骤，但当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里亚欧亚项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）称，俄罗斯利用拜登政府禁止在其领土内进行打击的禁令作为安全区域，对哈尔科夫地区发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说，俄罗斯的火炮可以一直停留在边界对面，其防空系统、电子战系统和指挥控制系统也可以一直待在那里，从而获得一定的安全空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使是这样一项决定，李和其他专家认为，短期内也不太可能改变前线的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能并不会显著改变前线的移动，但如果能够降低俄罗斯继续这种跨境行动的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北部生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要实现这一点，它将在东部战区所需要的兵力上不敷消耗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大美国装备在其境内其他地区的使用范围，特别是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在采访中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安（Mark Cancian）称，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步，打击更广泛的、可能不是直接威胁到哈尔科夫、但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府目前并未考虑扩大允许对俄罗斯其他地区进行打击的政策，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防员正在将其在俄罗斯导弹袭击中严重受损的孩子与青少年体育骑术学校现场的工作场景。图片拍摄于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫市附近的马拉·丹利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科版权所有。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续履行抑制开支以提升产量的承诺，预计这将使2024年美国作为全球最大原油生产国的增长步伐放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩气革命和先进技术及效率的突破，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的合计减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正与三位知情人士透露，讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，讨论供应政策时，美国产量增加仍在推动非OPEC+产出增长，但对OPEC+的威胁远不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非OPEC+集团产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量相对于2023年将增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;油市报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管油价接近80美元/桶，美国生产商很可能不会再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以当前价格来看，预计钻机数量上升更多有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与较为平坦的钻探增长需求保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据BH杰富瑞的数据显示，截至今年4月，美国原油钻机数量下降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的增速能力可达100万桶/日，但目前并无意愿以如此速度增长。”标准普尔分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国原油生产商限制增长支出，因投资者前期过度开支虽推动增长，但在2010年代限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年产量增加一部分是由于私人生产商，其中许多现在处于行业合并的浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时在更多井中生产原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，仍期待当前油价继续，有助于支持整体美国原油产量有温和增长，只要钻井和完井的持续效率改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所变化，更强调资本纪律，这对市场反应产生了不同影响。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维科表示，他认为OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计主导2024年原油和液体产量增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;
            
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州梅因盆地奥古斯塔附近的奥古斯塔租赁的钻井平台上，控制室内的钻井操作楼层可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在德克萨斯州梅因盆地奥古斯塔附近的奥古斯塔租赁的钻井平台上，控制室内的钻井操作楼层可见（路透社/尼克·奥克福弃用的照片，2018年8月22日）。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始战后的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在选举年阻止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火，在双方互相指责缺乏进展的情况下，多次陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个提议，在以色列在拉法进行了数周的军事行动，并面临国内外对加沙死亡人数以及人质持续被扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登公布了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普因34项重罪被判决，凸显了两位候选人的显著分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，不同于之前的方案，因为停火将持续至所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地区人口中心，数百名巴勒斯坦囚犯将被交换包含老人和妇女等人质，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求这场战争继续无限期地进行，甚至有些人在政府执政联盟中，他们表明了立场，他们希望占领加沙，继续战斗多年，质询者并不将人质视为优先事项，但我要呼吁以色列的领导层站在这个协议后面，尽管面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名衷心支持以色列长达一生的美国人，唯一曾在战争期间前往以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的总统，我恳求你们暂时退一步，考虑如果这个时机丢失会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战区战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已经通过精心谈判达成，并且现在摆在桌面上的内容，确实是进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每一个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话是激烈的呼吁，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布这项提议的细节，连线广播主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与之前相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性虽然不容忽视，但这比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“开始转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列人寻求结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议，要求以释放患病、年老或受伤的人质作为交换，换取长达六周的停火，以便提供更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月稍早，该提议破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争，随后加强了对加沙南部拉法城的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者，将在正在进行的袭击期间不再参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见来自17个国家的外交官，这些国家在加沙被哈马斯扣留有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线，导致暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了拉法一天前致命炮火的可怕画面，炮火针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列受到哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场记者会上直视着镜头，并发表了一番符合其法律和政治斗争的言辞：他已经做好准备，想要战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭对特朗普涉及伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费的行为判处他34项罪名成立的判决发布一天之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一长串对手和抗议事项，言论杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钱为“腐败的”和“撒旦一样的”，形容他的对手、将在11月5日选举中与其竞争的民主党人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了出庭作证指控他的证人、议会议员以及那些曾经投票弹劾他的联邦众议员。在这部分言论中，他还重申了他在集会上的论调，批评了声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战描述得比自己更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国斗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在之前的竞选演讲中，特朗普时而会穿插幽默的元素，但在今天的这场讲话中却更多地保持着沉郁的调子。他仅在新闻发布会上使用了一小张发言稿，讲话结束时也未接受记者提问便与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方和通过筹款呼吁及社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其主张特朗普有罪的言论进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家安全威胁的选战中，拜登的竞选团队将其言论视作新的证据，证明特朗普不具备担任美国总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱和绝望的终于，他把这些冗长且不实的言论集中在自己的怨言上，对美国司法制度进行了造谣。任何关注他的人会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市判决宣布前一日，特朗普的竞选团队表示，支持者单日已为他的竞选捐赠了3,480万美元，这是他们自WinRed平台成立来单日数字筹款的最高纪录。WinRed是一个专门为共和党筹款服务的在线平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于健高于副总统拜登，特朗普的竞选团队在周五试图加快筹款步伐，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信则在其发言之后喊道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称审判过程存在缺陷，不应提起这些指控，而由民主党人主导的陪审团也受到了污染，法官的偏见可被质疑——然而，当地官方否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党强烈批评的声音不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为特朗普竞选联席经理的克里斯·拉切维塔对该社交媒体平台X上一个全国性大学生共和党组织的帖子进行了讽刺，该组织在此后发布声明称，会尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像***一样，每个人都有。”拉切维塔在社交媒体上发布了一条含讽的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长、参议员候选人劳瑞·霍根，在裁决前他曾警告美国民众，不要因增加更多有毒的党派对立而导致局势恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉切维塔在X上回复称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受受访者于宾夕法尼亚州和乔治亚州的拉票州进行的采访后，几位共和党选民表示特朗普的定罪令他们有理由在11月重新思考自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果出现这种弃票现象，那么这对特朗普在与拜登的重新对决中可能造成损害，尤其是考虑到特朗普在多场摇摆州民调中均处于微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，采访过的大多数共和党人听起来都像唐纳德·特朗普本人，他们称本次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争，旨在尽可能多地把他在竞选途中打跑。”来自美国乔治亚州马里埃塔退役警察斯科特·克莱顿，在接受采访时说道，今年62岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，位于纽约纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，位于纽约纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在其于2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影明星付封口费的刑事审判判决出台一天后出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台加快增长 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新类型的平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这一复杂的方案令分析家警告称，可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重押”（re-staking）的飞速流行是加密市场风险行为的一个最新迹象，随着价格反弹和交易者寻求收益，加密市场的风险承受能力正在提高。比特币，作为最大的加密货币，接近其历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国的风险投资机构安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元资金，其平台上目前已有价值188亿美元的加密货币——这一点仅在六个月内就增加了40余倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造“重押”是为了扩大传统的加密货币实践“质押”。他在接受采访时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币持有者，例如以太币的持有者，允许他们的资产被锁定于验证过程的待选方案。持有者在参与质押期间将无法即时访问其代币，但可获得相应收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重押使持有者能够利用这些新代币在不同的区块链基础上进行再次质押，以期望获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重押的风险性存在分歧，一些业内人士认为，由于这项实践尚处于起步阶段，其风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会导致无休止的借贷循环，基础资产数量有限。如果市场上所有参与者同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物可以用作抵押物时，这并不是理想的状况，这增加了一种新的风险因素，这种风险以前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的收益范围通常在3%-5%，而分析师表示，通过重押，投资者可以同时获得几项收益，因此可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，在DeFi领域，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不卖出资产的情况下获得其持有的资产产生的巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励，因为它用于支付的机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或所谓的空投（airdrops）加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“极富投机性，免费钱的事情”。他说：“这很危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong在接受路透社采访时说：“他们现在预想会因某种原因被奖励，但不知道是什么。”Coinbase提供质押服务，但不提供重押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其他团队成员于去年推出，他们曾在印度启动了首个由学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重押平台还包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上质押其代币，并生成新的代币代表这些被质押的资产。这些代币可用于其他用途，例如抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户自主选择在哪里进行代币质押，帮助新兴的区块链服务发展，而不是激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系......这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重押可能隐藏着风险，如果重押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算并引发市场动荡期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘因高风险借贷加剧，随着作为抵押物的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密领域的亏损可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重押问题对传统金融市场造成可量化的影响。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相联系，重押也吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对加密货币质押的兴趣，但认为重押超出了其接受范围，因为很难建立一个文件记录这些资产去向以及如何分配奖励的链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中透露。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位 female president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦宝玛以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治理想。奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;她&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她以58.3%-60.7%的得票率当选总统。这将成为墨西哥民主史上最高得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希莉特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%-28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在我200年的共和国历程中成为墨西哥的第一位女总统，"席尔瓦宝玛在支持者欢呼中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦宝玛的胜利对于墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥素有男性主义文化，是世界上天主教徒第二大国，长期以来传统价值观和性别角色限制了女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦宝玛是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想到有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是墨西哥最小的州塔拉哈斯太克的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去，我们甚至不能投票，即使可以，也是按照丈夫告诉我们的那样投票。感谢上帝，这已经改变了，我有幸见证这一切，"蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦宝玛面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她告诉支持者她的政府将财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善治安，但细节匮乏。这次选举在墨西哥现代史上最暴力，已有38名候选人遇刺。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，普埃布拉州的选站发生了两起选民死亡事件。奥夫拉多尔任期内，谋杀案数量超过任何其他现代政府任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则席尔瓦宝玛可能难以实现整体安全水平的显著改善，"独立拉美政治风险分析师纳哈提亚尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的一个挑战将是与美国进行艰难的谈判，以管理庞大的移民潮，这些移民正穿越墨西哥前往美国，同时也将加强打击毒品走私的合作。此时，美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普威胁将对墨西哥制造的美国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商转移生产以应对近岸外包趋势的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦宝玛还将不得不处理佩梅克斯，这个国有油企在过去二十年中产量一直在下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无底洞，你将公共资金投入进去，而该公司永远无法盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并确保了坚挺的比索和较低的失业率，这些成功使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦宝玛承诺扩大福利计划，但墨西哥全年将面临高额预算赤字，而且央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将选举变成其政治议程的全民公投。席尔瓦宝玛否认了反对党认为她将成为"傀儡"的说法，尽管她承诺继续实施包括帮助最贫困人口在内的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦宝玛感谢奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里斯·里奥斯认为，这背后是对性别歧视的批评，"人们难以相信她将做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这很大程度上是因为她是一位女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦宝玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦宝玛在赢得大选后在墨西哥城向支持者发表讲话，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/卢萨尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦宝玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦宝玛在赢得大选后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/卢萨尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城老广场，墨西哥时间2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA党宣布克劳迪娅·席尔瓦宝玛当选总统，人们举着“总统克劳迪娅·席尔瓦宝玛”的横幅。路透社/麦哈尔·埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。反对党总统候选人奥希莉特·加尔韦斯在选举日结束选票后在支持者的讲话中表现。路透社/克塞尔莉·尼特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，圣克鲁斯·霍索科特兰，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，韦拉克鲁斯，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞瓦布洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥县，2024年6月2日。路透社/加布里ela桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门格尼基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人奥希莉特·加尔韦斯在选举日，在墨西哥城一个投票站外拍照片。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/胡利安·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，圣巴托洛梅夸利亚纳，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，查科塔吉，墨西哥查州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门格尼基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，圣胡安查穆拉，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒投票日当天前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，在墨西哥城的选站外，人们举着支持墨西哥反对党总统候选人奥希莉特·加尔韦斯的横幅等待投票站开放。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/赫苏斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，在墨西哥城的选站外，人们举着支持墨西哥反对党总统候选人奥希莉特·加尔韦斯的横幅。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/克塞尔莉·尼特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，圣巴托洛梅夸利亚纳，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/赫苏斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥选举日，墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>