<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 17:27:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共有300名成员，实际到会190名）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于星期五去世，享年74岁。据监狱当局报道，本月早些时候，他在一座最高安全级别的监狱中被同监所囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的养猪场杀害毒品使用者和妓女并残害其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名女性，部分受害者的遗体残骸在其破旧的房产上被发现。政府检方向法庭提交指控后不久，他被判终身监禁，额外的20项谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世的，彼时他正在那里服刑。监狱当局随后将其送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年间，从温哥华市贫民窟的地下毒品市场消失的超过60名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕时，这些女性才被认为失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波西卡特兰约25公里东侧的猪场，调查人员找到了33名女性的遗体或DNA，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书被亚马逊迅速下架。当时范希尔新闻报道称，书中皮克顿声称自己无罪，认为自己受到了警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视照片，摄于桃金娘市的家中。图片来源：路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未注明日期的电视照片，摄于桃金娘市的家中。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能阻止非洲国民会议(ANC)自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选票统计结果显示，ANC的选票份额降至不到42%，这是自2019年上次大选以来下降幅度最大的一次，且首次在30年内未能赢得绝对多数。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;此统计显示ANC首次未能维持多数优势&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 必须与一个小党或多小党达成联盟协议或某种形式的合作，才能继续治理国家。拉马福萨可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导者，现转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其内部批评者的辞职要求；但ANC的一名高级官员已支持他留任，并且分析家认为没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，伯勒尔还曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在这次选举中拉马福萨是主要政界人士中获得最高支持率的人。ANC内的派系分歧可能使任何反对他的计划变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年面临指责，当时调查委员会报告称，拉马福萨可能在其狩猎场的家具中藏有一笔现金，这被称作“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在那次丑闻中涉及不法行为，赢得了一年后再次当选ANC领路人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC尚未遇到的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和令人失望的电力供应问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨许诺整顿党派形象，重振经济。这些承诺是在先前九年间充满丑闻、贪污和经济衰退的环境下提出的，其前任雅各布·祖马被认为是民粹主义政党并成为南非选举中的关键问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于2018年成为国家元首之初的热烈期望很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，关于重要ANC官员的丑闻仍在流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对拉马福萨和ANC的决定性打击来自其劲敌祖马，祖马支持的新党“姆平托瓦斯”表现超预期，并显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马阻滞了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省是弱势群体。”政治分析师拉尔夫·马特格卡说，“这标志着拉马福萨项目终结……你不能在选举失败后仍期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导者在1980年代表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在推动南非作为“南方国家”拥护者的角色中发挥的调和能力，这里用“南方国家”指代一组低收入及中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝起诉书，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。面对指控，以色列坚决否认，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前晚的ANC最后竞选集会上，他向云集在索韦托足球场的数万名支持者承诺“会做得更好”。许多人在他演讲未完之前就陆续离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，是一步微妙但关键的动作，深入到这场持续两年的战争中。专家表示，这一决定有助于减弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标可能会引发直接冲突，特别是核武装备的俄罗斯可能直接参战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与之前美国对克里米亚方面供应高级武器的禁令形成了鲜明对比，这些禁令在最近也纷纷解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，从本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，基辅可以通过使用美国提供的武器回击从乌克兰边境对面进攻的俄罗斯军队，或是准备进攻乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射包含制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的武器，以及其他装备的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究机构研究学者Mykola Bielieskov表示：“这一决定有助于稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在常规布防之前撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于不利地位，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出，请求使用美国武器在哈尔科夫地区对面打击目标。这是在一次安全视频会议上提出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown一致认为放宽限制可以获得更多好处。Sullivan于5月15日向拜登报告了这一建议，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全地区回击俄罗斯军队。从那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受金融时报采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交关系委员会欧亚研究项目的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令作为掩护，实施针对哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮直接摆放在边境对面，可以保持防空和电子战设施以及指挥控制中心。”Lee说，“可能有一段‘安全区’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变战线的移动情况，但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战。”Lee说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力发起大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向充分威胁哈尔科夫市。”他说，“要那样做，将使他们在东部作战区域的部队大幅减员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次发出新的核战争风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年乌克兰在战场上失利之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，The Guardian报刊引述泽连斯基的话表示，呼吁获得美国政府批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一决定意味着，“这不是政策上的根本性改变，但确是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标进行打击，可能不仅会打击直面哈尔科夫的俄罗斯目标，还会在其他地区进行打击。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们仍将坚持我们一直在做的——必要时不断适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村庄的儿童与青少年体育骑术学校，一座受到俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场，急救人员在进行救援。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，向镜头传达了一条适用于他法律和政治斗争的讯息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他刚刚面临纽约陪审团因捏造文件以掩盖支付给成人影片女星封口费的款项被判34项罪名有罪的第二天，这名共和党总统候选人在怒气冲冲且语无伦次的言论中列出了自己的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的陪审团法官胡安·梅伦克斯为“有罪的”和“恶魔”。他形容美国副总统乔·拜登，这位他将在11月5日选举中的对手，是最差的总统。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并不遗余力地重复他在集会上的言论，抨击非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，并将眼前的挑战视为不仅仅是他个人的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是为什么我们要为美国而战，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的一些竞选演说常常充斥着幽默，但这则演说主要充满了阴郁的基调。在这场新闻发布会上，特朗普只举着一张小页讲稿。在结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开了摄像机的镜头，在筹款呼吁和社交媒体平台上，前总统的盟友也在抨击司法制度以及任何敢暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在各自视为对方对国家构成威胁的竞选中，乔·拜登团队抓住了特朗普的这些言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中未明言的混乱、绝望和失败，并对美国司法制度捏造事实，使任何观看的人都得出一个明确的结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从人们认为是由司法不公的纽约判决中获益超过3400万美元捐款的特朗普支持者来看，支持者通过成立的筹款平台武昂红，在周四单日创下了特朗普单一捐款日子的新纪录。这家为共和党人处理数字筹款的平台说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队尽管总筹款规模落后于拜登，但周六试图保持这一速度，向支持者发射了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为是审判有失公允，指控本不应提起，纽约曼哈顿的陪审团被民主党人污染，而法官有偏见——这些指控被地方当局否定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的诋毁不够迅速而有力，特朗普的支持者及其竞选助手疯狂反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉克维塔对一个推崇自己社交媒体平台群体的国家共和党组织嘲笑道：“意见就像屁股，人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州共和党前温和派州长劳里·霍根，在裁定之前警告美国民众不要“将更多毒辣的党派情绪浇油”的MillerX的账号上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉克维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受《路透社》采访时，在摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州，一些共和党选民表示，特朗普的定罪让部分人对其在11月的支持产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的流失可能在拜登与特朗普的再选大战中对特朗普不利，考虑到特朗普在多次摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一项骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争的一部分，目的是让他无法尽可能多地留在竞选讲台上，”62岁的退休警察Scott Clayton，在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，该场新闻发布集中在2016年特朗普因捏造商业记录以掩盖支付给成人影片女星Stormy Daniels封口费的指控而被判有罪一天后，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守降低支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓，从而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中在非OPEC国家的原油供应增长中发挥了主导作用，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+成员国去年加深了减产以弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的效果。OPEC+总共的减产幅度达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该组织将部分减产持续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日会议讨论供油政策，美国产量的增长持续推动非OPEC+产出增加，但不及2023年的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将达到64万桶/日。这是最值得关注的三大预估之一，所有预估都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国的供给增长约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+的原油需求应比2023年多90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今为止美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管国际油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前价格水平下，钻机数量未见显著增长令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持平稳，推迟对钻机进行升级以更好地适应平缓的钻井增长。他计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年内增长到每天100万桶的能力，但目前并无意愿按照这一速率增长。”标普分析师在4月27日的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在2010年代过度的支出虽然推动了迅速增长，但并未带来石油页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的原油增产部分源自私人生产商，其中一些现在正受到行业并购潮的冲击，通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购潮存在，但由于持续改善的钻井和完井效率，我们仍期待当前的油价继续支撑美国整体石油产销量温和增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，对资本纪律的重点加强使得反应不同。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。根据美国能源信息署（EIA）的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从石油公司Oasis Petroleum在德克萨斯州杭克附近的Permian盆地租赁区的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州杭克附近的Permian盆地Oasis石油公司的租赁区控制室可见。2018年8月22日。路透社/尼科·奥福谢/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的情况下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该停下来了，&lt;/p&gt; &lt;p&gt;该是开启和平重建的新一天的时候了，”拜登说。他承受着在选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他方的调解下，旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间停火的谈判反复陷入僵局，双方都互相指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地区数周的以色列军事行动，以及对利伯曼政府，包括在国内外对加沙死亡事件和人质继续被囚禁的事件引发的新压力后，这一提议浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在内塔尼亚胡的总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，彰显了两位候选人的巨大反差后一天，这一提议出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包含三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火在各方通过所有三个阶段期间都将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括长者和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民，包括北部加沙居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对行动的政治条件进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也仍将生效，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些领导人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场——他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。”他说：“尽管承受各种压力，我恳请以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们考虑一下，如果这个时刻失去会怎样，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员（要求匿名）告诉记者，以色列之所以能够提出这份新提议，是因为最近在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一张通往危机末尾的路线图了。这是份详尽程度超过四页半的协议，它已经经过极度细致的谈判。”这位官员说。“现在摆在桌面上的，实际上是问题的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接对以色列公众进行游说的努力。“GMA 12”电视台中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止公示该提议的细节，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功可能性高于之前的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重攻击或恐怖活动的能力显著降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向不利于以色列的方向”，萨里说，这可能会鼓励以色列希望结束冲突，正如拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某些计划时，他可以创造大量激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项今年早些时候提出的更早的绑架人质提议，要求在为期六周的停火期内，包括意大利在内的囚在加沙的巴勒斯坦人质将被释放，以便进一步向加沙运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝同意在谈判中接受哈马斯要求的永久结束战争，同时加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调停方，在当前的持续攻击过程结束前不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，它准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法被损毁建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法被损毁建筑的废墟上，这是在2024年6月12日北部加沙地带贝特利哈的以色列军事行动中被摧毁的建筑遗迹附近。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（要求匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这其中有公民被哈马斯扣留，这些国家有着持加沙的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历着纯粹的地狱，”拜登于周五表示。“我们看到了但不限于周三拉法致命枪战中令人发指的画面，该枪战针对的正是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳（Nabih Berri）在华盛顿试图调停与以色列的战争之际，再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议详情]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此举凸显了班纳作为86岁高龄的黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区领袖的影响。自从以色列在九月杀死了什叶派穆斯林组织真主党的领导人哈桑·纳斯尔拉赫（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他被视为稳定黎巴嫩的核心人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳于本周在一次电视讲话中对黎巴嫩人民说：“我们正在关闭最具危险性的一章，这是黎巴嫩历史上最危险的一刻。”他呼吁黎巴嫩国民团结一致，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳在黎巴嫩1975至1990年的内战中作为什叶派阿迈勒运动（Amal Movement）的领导人逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派可以担任的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人戛姆Ÿ凯斯姆（Sheikh Naim Qassem）认可班纳作为调停角色的地位，称其为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍楚金（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，与班纳会面，试图促成停火协议。这些停火协议是在加沙冲突背景下达成了，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与班纳在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，班纳的角色尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，而且几乎没有途径接触真主党，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一一个值得见面的人。他是国家。”一名基于贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，班纳在全球声名鹊起，帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质，其中包括一位被劫持的美国航空公司的乘客，这是黎巴嫩长达15年的内战的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在内战后当选为议会议长，与纳斯尔拉赫共同领军，成为什叶派政治代表及大部分政府机构的核心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁会面班纳的外交官说：“他是真主党的倚重伙伴，这使他非常重要，但他也有局限性，无论是真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动影响力所在的地区，包括特拉（Tyre）市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳生于1938年的塞拉利昂的一个流亡商人家庭，但从小在黎巴嫩长大，并在大学时就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来，什叶派社区一直相信班纳帮助改善了他们的地位，从而在一个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的教派体系中提高了自身的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师训练有素，班纳在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后，接掌了该运动的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳领导阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战中的主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，班纳的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，随后的几年里，他与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报质疑他对真主党的真正看法，而他对此表示不屑，声称：“纳斯尔拉赫就像我自己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，班纳的阿迈勒运动战士与真主党一道向以色列发射火箭，表达对加沙的声援，当时以色列正对南部进行军事打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与班纳会面，试图阻止黎以边境的交火，劝说真主党撤至利塔尼河以北地区，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳对一位外国官员说：“要想把黎塔尼河向南移动到边境上要比让真主党撤到河以北容易得多。”这一说法来自于接近班纳的消息来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳的对手也批评他作为教派精英的一分子，自2019年起帮助将黎巴嫩经济推向崩溃，在长达数十年的腐败后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责班纳拒绝召开议会会议选出总统，导致政府认定的最高基督教职位在两年多时间里空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班纳作为外交渠道的角色让他成为真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的眼中刺，他们表示任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（左）会面于贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿尔-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·班纳的图像在贝鲁特的一栋建筑上悬挂的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;庆祝穆萨·萨德（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年，一副悬挂于贝鲁特建筑物上的班纳图像，穆萨·萨德是阿迈勒运动的创始人，于1978年访问利比亚后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将通证锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的盛行是加密市场冒险行为增加的又一迹象，随着价格飙升，交易员寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；第二大加密货币以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的中心是在西雅图成立的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币旗下部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押以扩展长期存在的加密货币活动——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币通证的所有者允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其通证，但可以收到相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押通证的新型加密货币。再质押使通证的所有者能够把这些新通证重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为，由于这项实践还处于起步阶段，因此尚无法全面了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的一些人担心，如果这些代表再质押加密货币的新通证被用作加密借贷市场的抵押品，借贷行为将基于有限的基础资产产生无数次的循环抵押。他们认为，如果所有参与者同时退出，这可能会使更广泛的加密市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品进一步引入抵押品，这并不理想，它增加了一层新的风险，人们在此之前并没有意识到，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押可能带来更高的回报，因为投资者可以在同一时间内获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种冒险行为，持有加密货币的人投资于试验性项目，希望在无需出售持有的加密货币的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户加入该平台并期待未来奖励或类似“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供其自有的新型加密货币“EIGEN”。使用者希望这一称为“EIGEN”的代币在未来有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，这被称为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示。（Coinbase stock代码：COIN.O）该公司提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预知将获奖励，但不知会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，曾任西雅图华盛顿大学助理教授并参与首次学生设计微卫星的团队，于去年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，与潜在的质押者连接到需要锁定通证的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们作为中间人为客户在EigenLayer进行再质押，并生成代表这些再质押资产的新通证。这些通证可以被用于其他目的，例如贷款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押通证，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一种正在自发形成的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐形风险”——如果再质押的通证用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间的更多波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷的影响，由于抵押的加密货币通证在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从再质押问题上向传统金融市场蔓延的风险很小，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相联系，机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著的兴趣，但认为再质押是个过远的步骤，因为它难以建立资产的“纸质追踪记录”并分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕再质押会出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是加密货币比特币的插图，图取于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是加密货币以太坊的插图，摄于2023年6月16日在瑞士巴塞尔。REUTERS/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>