<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 11:22:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一间最高安全级别监狱与其他囚犯发生冲突后去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。皮克顿在该省的本拿比附近一处破败的地产上被发现部分受害者的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判无期徒刑后撤回了另外20起谋杀指控。根据加拿大矫正服务的声明，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世，在接受治疗后被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性来自温哥华市中心东区的一贫如洗、毒品泛滥的地区，并在皮克顿于2002年初被捕前的十多年里陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿在2016年撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架，皮克顿在这本书中声称自己无罪，并指责警方对他进行了诬陷，这消息在《温哥华太阳报》上有所报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（未注明日期的电视照片）来自《环球电视网》/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织宣布全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;《世界卫生组织》表示，旨在达成全球性协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年底或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《世界卫生组织》的194个成员国在过去两年的时间里就流行病应对中的合作机制进行了谈判，以期在新冠疫情期间的经验教训中吸取教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有法律义务的《国际卫生条例》的相关平行协议，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，这是针对最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《世界卫生组织》总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这些历史性决策反映了成员国共同保护自身及全球免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra则在声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强在疫情威胁到美国和国家安全之前遏制疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《世界卫生组织》数据表明，新冠疫情期间出现的新型病原体使全球新增逾700万人死亡，因此对全球卫生规则进行了更改，以加强全球应对新的病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标识。路透社/迪尼丝·巴利博兹/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国家大会（ANC）党后，面对该党自种族隔离结束以来最为糟糕的选举结果，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站约71%的结果显示，ANC得票率低于42%，远低于2019年上次大选中的57.5%，首次未能获得绝对多数，这已经是30年以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC造成的沉重打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC在未来必须与其他较小的政党谈判缔结联盟或达成某种形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策让步或出让高官职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员之一曾公开支持他继续留任，分析家们也认为当前并无明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前并无一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中拥有最高支持率，而在ANC内部派系争斗的情况下，反拉马福萨的动员行动可能会更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年面临一次重大挑战，当时一个调查委员会报告显示他可能因装在贵宾农场家具中的现金问题而有过不当行为。他否认了关于该丑闻的指控，即“农场门”，并在同一年赢得了一个新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最大考验，因为选民愤怒于高失业率、犯罪率和断电等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清理党内形象并重新振兴经济，此前在其前任雅各布·祖马的九年间，该党经历了丑闻、腐败和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上任国家领导人后最初的短暂欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍旧低迷且ANC高层官员丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中的决定性失利由他的宿敌祖马发起，祖马支持的新党umKhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的祖鲁斯坦省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马将拉马福萨和ANC逼入了绝境。他知道祖鲁斯坦省是他们的弱点，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败了意味着一切都不会恢复正常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹疑不决而受到批评，这与他在80年代作为工会领导人时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏他的人合力建设技巧及他推动南非成为所谓“全球南方”的代言人角色，后者特指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最为积极倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非将针对以色列的人类灭绝指控提出法律诉讼，促使国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻，而以色列极力否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC在其过去三十年取得的成功，但批评者称拉马福萨在解决南非最迫切挑战上的新方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，这一时刻聚集了数以万计支持者的索韦托足球场观众。许多人在他还未说完演讲时就陆续离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国卷入这场持续两年的战争的又一步。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标，可能会引发与核武拥有国俄罗斯的直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与美国此前对基辅供应高端武器的其他限制措施已相继放宽一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从上周四生效，旨在针对性地帮助乌克兰在哈尔科夫地区作战。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动美式火箭炮（HIMARS）发射器发射GMLRS制导火箭弹和其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能创造条件，迫使俄军在他们驻扎之前撤离哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全战略研究所研究员尼古拉·比雷斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减轻基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰提请白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联合主席C.Q.布朗将军，请求使用美国武器对俄罗斯境内目标进行反击。据报道，沙利文已于5月15日向拜登提交了放宽限制的建议。乌克兰总统泽连斯基此前曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示“迄今为止，还没有积极的变化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究中心欧洲项目高级研究员罗布·莱利称，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土内使用武力的禁令来使其在哈尔科夫地区保持安全的游击据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能使其火炮一直位于边界对面，还能设立防空系统、电子战、指挥和控制中心，”莱利说，“这给予它一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱利和其他专家指出，这一决定本身可能不会很快改变前线战局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的作战态势，但会增加俄罗斯延续这种跨境行动的难度，”莱利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力从东北部对哈尔科夫构成实质性威胁，”他解释说，“为了这么做，它必须在其东部战区削弱部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次呼吁避免核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内使用美国武器的范围。过去一年中，俄罗斯在战场上取得了主动权，乌克兰似乎准备寻求更多使用美国武器的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会的马克·坎西安在周五表示，拜登的这一举动不过是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行论证：打击更广泛的边界目标——也许并非直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会扩大政策允许针对俄罗斯其他地区的袭击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫附近的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹攻击后受损严重的“儿童和青年体育骑马学校”现场，当地消防队员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥格里琴科&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓即使被判有罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在特朗普大厦内直面一排排相机，他分别针对法律和政治挑战发表了一番针对战斗的言论：“我准备好战斗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定特朗普因企图通过伪造文件隐藏“封口费”而面临34项指控的刑事案件中，他于昨日被认定有罪后，这位共和党总统候选人列举了对手和成见，语气激烈且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理此次审判的法官约安·梅伦法官是“腐败的恶魔”，并将民主党候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他作证的证人，谴责投票弹劾他的国会议员，并重申了他在集会上一贯的言论，批评非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款支持他的竞选活动，将当前面临的挑战视为不仅仅只是他个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这一次演讲主要显得阴郁。他在新闻发布会上仅拿着一页小纸条。在演讲结束时，他未接受记者提问便迅速退场，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友亦指责司法系统及任何有胆否认特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞争中，两名候选人彼此视为对国家安全的威胁，拜登阵营抓住特朗普发表的言论作为新的证据，证明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了已被击败的特朗普对自己个人失望，以及其对美国司法制度的不实指控，观看的人都会有相同结论：此人根本不适合成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多特朗普的支持者视纽约的判决为有失公正，但特朗普团队称，周四，特朗普竞选团队收到3480万美元的捐款，打破在WinRed平台上的单日筹款记录。WinRed是共和党数字竞选筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对拜登连任竞选筹款遥遥领先的事实，特朗普阵营希望保持这一势头，在周五发出一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息则如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应提出，陪审团主要由民主党选民组成，且称法官偏向——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而批评不够迅速或激进的共和党人和特朗普盟友则转而攻击这些批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副主管克里斯·拉奇维塔嘲讽了一个社交平台上发表声明支持陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，大家都有。”拉奇维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也批评了前马里兰州共和党州长劳里·霍根，尽管霍根在裁决前警告美国人“不要泼更多的毒燃料在党派纷争上”，但他则回应道：“你刚刚结束了你自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州，特朗普的定罪令一些共和党选民开始质疑自己是否应在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反叛行为可能导致他在与拜登的快攻中受到损害，考虑到他在多个摇摆州的领先优势只是极其微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据采访，大多数受访的共和党选民与特朗普如出一辙，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都只是为了削弱他的影响力并将他尽可能多地留在竞选季节之外。”来自佐治亚州马里埃塔市，62岁的退休警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人及前总统唐纳德·特朗普出席纽约特朗普大厦举行的新闻发布会。昨日，他因为虚报商业记录掩盖2016年支付给电影明星斯托米·戴伦的封口费而被判定有罪。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·舍伊瑙姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助中下层民众支持了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票，当选总统舍伊瑙姆获得58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有望在两个国会会期中获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够不经反对党支持就通过宪法修正案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我生平第一次有生之年成为墨西哥首位女总统，”舍伊瑙姆对支持者发表讲话时高呼，支持者们为之欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆的胜利是墨西哥的一个重大进步，因为该国具有强烈的男性主导文化，拥有世界第二大天主教人口，长期推动传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆是首个在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想象自己会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔女士在墨西哥最小的特拉亚科拉州说，她是舍伊瑙姆的支持者之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“过去我们根本无法投票，即使能够投票，也是按照你丈夫告诉你的那样投票。多亏上帝，这种情况改变了，我得以目睹这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆未来面临着错综复杂的挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，但面临着巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者保证政府将财政谨慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆誓言改善公共安全，但缺乏详细信息。上个月的选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间扩张并深化了影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区投票站的两起杀人案而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内奉行的政策导致墨尔西亚官员表示，被谋杀的人数已超过墨西哥现代历史上任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在提高治安和减少有罪不罚方面的投资，否则舍伊瑙姆将难以实现整体治安水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特肖尔·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国进行紧张的谈判，解决大量移民通过墨西哥向美国移动的严峻问题和在可卡因走私猖獗的情况下进行安全合作是一项挑战。这一谈判将在美国总统选举若以唐纳德·特朗普胜出的情况下变得更加困难；特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并声称将调动特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商将生产基地移师近岸、以及应对由此引发的经济疲软等问题的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆还将不得不解决佩梅斯公司的问题。这是一家州立石油巨头，生产量在过去二十年中连续下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公共资金不能再被无限期地投入而公司从未盈利的无底洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困，并监督货币稳定和低失业率，这一系列成功使他在国内有着巨大的人气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍伊瑙姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，中央银行预计2025年的国内生产总值增长仅为1.5%，这给这一承诺带来了挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对他的政治议程的全民公决，试图让选民将投票视为对他的政策的认同。舍伊瑙姆拒绝反对党的声称，她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续他的许多政策，特别是那些有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，舍伊瑙姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“提升我国的现状做出的独特贡献”。但政治分析师维里·里奥斯认为，人们质疑舍伊瑙姆是否会被视为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，反映出性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们难以相信她将自己做出决定，我认为这是因为她是一个女性而产生的问题，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守调控支出以减缓产量增加的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此期间，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新极大地推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，欧佩克及其盟友们(OPEC+)大幅减产以抵消美国等非OPEC产油国产量增加的影响。目前，OPEC+总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克及其盟友正制定一个复杂安排，预计允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友定于周日召开会议讨论供应政策。美国产量增长继续驱动非OPEC产油国产量增加，但相较于2023年，潜在威胁可能较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克对其本身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的数据相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长约为220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求量预计将比2023年增加约90万桶/日，这是欧佩克在其5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》中所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不大可能像2023年那样以超出预期的方式推出新的产量增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常审慎和自律。”合约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，级数大幅增加一直是个令人惊讶的难题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对设备的升级，以最好地适应更低的钻井增长水平。公司计划年底前运营12台钻井设备，并于明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的钻井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在若干年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以那种速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加4.7万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，对其增长投资的规模受到了严格限制，此前不受约束的投资推动了快速增长，但2010年代从页岩部门获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归因于一些私营生产商，现在这些公司也正在掀起合并潮。他们通过钻更深的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在最近的合并潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油生产增长的温和增长，随着钻探和完井效率的不断改进，保持这种增长趋势。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SHL（SLB.N）这样的油井服务公司预计，今年将有更多国际市场需求增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已发生转变，更注重资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克及其盟友将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量增长。欧佩克及其盟友的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，这是美国能源信息署三月份所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及其盟友已经学会了与美国原油生产增长共存。”瑞银的斯塔诺沃如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地租赁区控制室的视角可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地、温克租赁区的控制室视角拍摄。2018年8月22日。路透社/尼科尔·奥福斯迪/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，交换条件是释放扣留人员，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新一天开始的时候了，”拜登说，他是处于选举年压力之下，希望结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在安排以色列和哈马斯运动之间停火的谈判一再停滞，双方都将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列接连在拉法进行了数周的军事入侵之后提出的，并且在对贝内·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件以及扣留人员持续被俘而面临的国内外新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个在特朗普被定罪一天后提出的提议，特朗普是民主党的总统对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并突破了之前提议的框架，因为停火将伴随着各方继续推进所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，释放包括老年人和妇女在内的扣留人员，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这项计划的人，他们将呼吁战争无限期地持续，有些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望持续多年战斗，扣留人员对他们来说不是优先事项。但我在呼吁以色列领导层在面临任何压力时支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，一个刚刚向以色列派美军直接防御伊朗袭击的人，我要求你们退一步思考，如果这一刻丧失了会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这一新提议是由于战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了达成危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过精心谈判，”这位官员说，“现在摆在桌面上的是一个达成这一过程终点的游戏方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将历时42天，这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体称，拜登周五的演讲充满戏剧性，被视为直接向以色列民众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目直播拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止披露这项提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一新提议较以往更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的打击，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性显然降低，尽管他仍存在，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向”反对以色列，苏里认为，这可能会促使以网民不想这场冲突持续下去，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他能够创造出很多动力和激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣留人员提议建议，以释放加沙伤病老人换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多援助物资送达加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月稍早，这项提议破裂，以色列拒绝接受哈马斯有关在谈判中结束冲突的要求，并强化了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解者，在目前的持续进攻期间，它不会参与任何更多的谈判，但如果以方停止战争，它准备达成一项包括交换扣留人员和战俘在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰伊·夏利夫将与被哈马斯扣留的17个国家的公民的外交官们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日拉法的一次以军空袭造成45名巴勒斯坦人的死亡引发了国际愤怒，但没有触及其他国向以色列停止军援的红色底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了真正的苦难，”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候的致命纵火袭击，以及以色列针对哈马斯的袭击……造成可怕的图像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部袭击而向加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特利哈镇倒塌的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈镇倒塌的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的。谢 dafür REUTERS/Mahmoud Issa。
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台热度飙升，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台通过锁仓用户代币来换取收益，这引起市场分析师的警示，认为这种复杂方案给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”(re-staking)的迅速流行，是虚拟货币市场冒险行为的最新迹象。随着市场价格的飙升和交易者寻找收益，虚拟货币市场风险放宽。比特币，最大的虚拟货币，接近历史最高位，而位居第二的以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了“重锁”来扩展虚拟货币长期实践中的一种做法——“锁仓”。该公司在2月份从美国风险投资基金 Andreessen Horowitz 的虚拟货币部门筹集了1亿美元，吸引到了价值188亿美元的虚拟货币到其平台上，较六个月前不到4亿美元的规模有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重锁”来扩展虚拟货币长期实践中的“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有何种虚拟货币。为此，虚拟货币持有人可以允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与锁仓期间会失去即时访问其代币的权利，但他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台也允许用户获得代表其锁定虚拟货币的新创建的虚拟货币。重锁使代币持有者能够将那些新代币再次用于不同的区块链基础应用程序和项目中以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币界对于“重锁”的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，风险未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师等其他人担心，如果重锁生成的新代币作为抵押品用于虚拟货币广泛借贷市场，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。这可能在所有人同时退出的情况下使更广泛的虚拟货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“这增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，“重锁”带来的收益颇有吸引力：在以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%左右，而分析师认为“重锁”可能获得更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”是去中心化金融(DeFi)领域中的最新进展，在这个领域中，虚拟货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出的情况下获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户通过平台期望获得未来的奖励或所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给予使用平台的用户自己的新创建代币EIGEN。用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重锁”平台的增长是由用户寻找空投驱动的，称之为“非常非常投机性，免费的馅饼式投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，预期会被奖励某些东西但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授时创立，并且参与了印度第一颗由学生设计的微卫星项目。EigenLayer将其描述为验证服务的交易平台，将潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi，Renzo和Kelp DAO已经出现，它们为客户代币执行重锁操作，并生成代表重锁资产的新代币，这些代币可以用于其他地方例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将其代币锁定在何处，以帮助新的区块链服务的成长，并非鼓励更多基于虚拟货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系的玩家……这是一个新兴的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带来“隐藏的风险”。如果重锁代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年虚拟货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押的虚拟货币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩盘导致损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer不涉及这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重锁，而是在贷款协议中，贷款协议对风险定价不当。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁表示不担心，指出重锁协议中的现金相对于全球虚拟货币行业2.5万亿美元的总资产而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心虚拟货币领域的损失会外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重锁问题传染至传统金融市场存在任何实质性风险的可能性有限。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，虚拟货币领域正在越来越多地与主流金融相连接，“重锁”也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对代币存托和重锁的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁不值得进一步进行，因为很难建立一条“纸面”记录资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金执行重锁，Kelp DAO在4月份的一篇文章中对此表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其客户代币资产被用作存款，并预期“围绕重锁将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        这是巴黎，法国，2024年3月9日的插图，展示的是虚拟货币比特币的代表。路透社/Benoit Tessier/插图/档案图片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        这是一张插图，展示的是虚拟货币以太坊被放置在一个个人电脑主板上的图片，拍摄日期为2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案图片/档案图片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>