<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 11:39:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月被狱友袭击后在魁北克省的监狱中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿曾于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害并肢解吸毒者和妓女。他是一名臭名昭著的连环杀手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了在温哥华郊区发现的部分失踪女性的身体残骸。量刑时，加拿大检方撤回了指控他额外20起谋杀案的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正机构表示，皮克顿因本月19日在魁北克监狱内遭受袭击而死亡。事件发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，在不列颠哥伦比亚省乃至全国范围内的受害者社区中，该罪犯的案件对人们造成了毁灭性的影响。”某声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华贫民区东端地区失踪的超过60名妇女，该地区毒品泛滥。直至2002年初皮克顿被捕，该地区已有超过十年的失踪妇女记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰——发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架后不久便被下架，书中皮克顿宣称自己无罪并且是被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，他在皮克兰的家中，此图为无日期信息的档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，他在皮克兰的家中，此图为无日期信息的档案照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已连续两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，以应对COVID-19期间的公认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的深大分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国已达成一项并行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括新的“流行病紧急情况”类别，用于描述最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民、世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人力服务部（HHS）部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任、加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止爆发事件迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，修订全球卫生规则旨在强化世界对新病原体的防御，这些规则是在COVID-19导致超过700万人死亡之后制定的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦世卫组织总部附近，世卫组织（WHO）的标志。路透社/德尼·巴利波斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党迄今为止最差选举成绩后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站统计显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%有大幅下降，并且是自废除种族隔离30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他政党谈判执政联盟或达成其他形式的协议。它可能需要在政策上做出让步，或者放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员陈贝拉表示支持他留任，分析师认为也没有显见的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调显示，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的主要政客之一，而ANC内的分裂可能进一步使得任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的一名发言人在周日表示，将会在初步最终结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的未来曾在2022年因一份调查报告指控他可能涉及农场现金存放不当的行为而悬而未决。此后，他否认了这一指控（绰号“场门”），并在同年晚些时候赢得了新的五年的ANC党主席连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC迄今为止最严格的考验，这反映出选民对失业率高、犯罪率和日渐严重的停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC党主席，承诺重塑党派形象并重振经济，随后是前总统雅各布·祖马长达九年期间引发的众多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家领导人时的初步兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，党内高层官员仍不断受到危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中，这一决定性的打击来自他的政治对手祖马，他支持的新政党姆克强·威齐（uMkhonto we Sizwe）超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯古说道。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在这次选举中失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延被批评，以免进一步扩大党内分歧──这一做法与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬了他建立共识的能力，以及他在推动南非洲作为“南方国家”拥护者的角色─这是低收入和中等收入国家的一个术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年中ANC的成就，但批评者认为，他几乎没有为南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最终集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，人群聚集在索韦托足球场上万人支持者群中。许多人在他演讲尚未结束时便离场了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是美国与俄罗斯为期两年的冲突中迈出的又一步，虽小但意义重大。专家认为，这将有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在高风险，担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供更高档武器的限制是一致的，这些限制自那时起已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎稳阵脚之前，推动她们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的一次白宫安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主任C.Q. Brown将军参与了该会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登提出这一建议时得到了支持，美国政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动打击的禁令，使其成为从哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大砲直面边境。它可以部署防空系统、电子战系统、指挥与控制系统。”Lee说，“这可能为它提供一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续这种跨境行动，这将使其变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力在哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北部威胁哈尔科夫。”Ingram说，“要做到这一点，他们需要在东部战场抽调大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中在战场上的主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一动作仅仅是个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但它确实是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方将与政府官员讨论下一步：打击更广泛的多个目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的那些目标，但它们位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府是否能够将政策扩展到允许袭击俄罗斯境内的其他地点，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在遭受俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年运动骑术学校工作，这是乌克兰遭受俄罗斯攻击的现场画面。图片来源于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近Mala Danylivka村。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个适合其法律和政治战役的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场纽约法庭判决他因篡改文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人列举了对手及其怨言，情绪激动地发表了一通冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称此次法庭审判的审判官胡安·梅尔chan为“腐败的”和“恶魔”。他描述了竞争对手乔·拜登，这位11月5日大选中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、表决弹劾他的国会成员，还回溯他竞选集会的演讲，直指他声称的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超越他个人的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的一些竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一次则主要显得沉重。特朗普仅在新闻发布会上携带一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，携子埃里克·特朗普迅速退下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相机之外，通过筹款求助和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了抨击，并对那些暗示特朗普犯罪的人表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人相互指责对方是国家的威胁的选战中，拜登阵营从特朗普的言论中找到了更多证据，证明他不符合担任美国总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普疯狂地自白，并撒谎称美国司法体系，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多数认为纽约的判决存在不公正，周四向其竞选账户捐款3480万美元，创下特朗普在WinRed平台一天内最高的捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管相较于拜登，该竞选的总筹款金额仍处于劣势，其于周五发起了一场多向筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一封短信中写道：“美国历史上最黑暗的那一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一封短信在特朗普新闻发布会后放声大呼：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为此次审判存在缺陷，不应提起指控，陪审团池在纽约曼哈顿偏向民主党，而法官是偏见的——这些指控地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔批评了社交媒体X平台上的一个全国大学生共和党组织的帖子，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就如同屁股……人人都有……”，拉西维塔在X平台上这样评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还点名批评了前帕姆洛德州共和党籍州长、现任参议员候选人劳里·霍根，在判决之前，霍根曾警告美国人不要“在党派斗争上泼油添火”。拉西维塔在X平台上回应说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，几人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑自己在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变动可能会因特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势而对他与拜登的重逢选举产生不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他并尽可能多地阻止他在竞选活动中的出场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对谁都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普，在纽约市中心特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔扎·席恩宝慕以压倒性优势赢得了墨西哥总统选举，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民意支持率，特别是在贫困人口中的支持，推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席恩宝慕&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在两院中获得三分之二以上的绝对多数，这意味着该联盟可以在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科席特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次我将成为首位女总统，”席恩宝慕在支持者的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩宝慕的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以一种传统的男性主导文化而闻名，是世界上天主教徒第二多的国家。多年来，它推动了更加传统的价值观和对女性的角色定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩宝慕是首次在美国、墨西哥或加拿大获得普选胜利的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙TEL伊在墨西哥最小的州塔拉斯凯说，她是席恩宝慕的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，即便是可以的时候，也是按你丈夫告诉你的人投票。感谢上帝，这一切都变了，我能亲眼见证这一切的发生，”蒙TEL伊补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩宝慕前路坎坷，她需要平衡增加社会福利政策的承诺与巨额预算赤字和低经济增长的继承问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者表示，她的政府将会财政谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经誓言提高安全水平，但提供的细节有限，本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人被杀害，许多分析师认为黑帮组织在奥夫拉多尔任内加强了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，在普埃布拉州的投票站还发生了两名人员遇害的事件。奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥就谋杀案而言也有最多的被 domestically listed 案件，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少公职人员渎职方面做出重大投资，否则席恩宝慕可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内塔尼亚胡·帕里希·弗兰纳里斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示，赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大量移民横穿墨西哥和反毒贩合作进行的紧张谈判，尤其是美国芬太尼滥用危机正肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果为唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并且要吸引制造商将供应链移近主要市场，以符合近岸外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩宝慕还将不得不处理佩梅克斯公司的问题，这是一家国家石油巨头，其产量已连续二十年下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无止境地投入这家公司，而它从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督着更加坚挺的比索和低失业率——这些成就使他备受支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩宝慕承诺扩大福利项目，但墨西哥面临今年预算赤字大和2025年央行预期经济增长仅1.5%的挑战，这将使这一承诺难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将本次选举转变为对他政治议程的支持公投，席恩宝慕拒绝了反对派指责她会是“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席恩宝慕感谢奥夫拉多尔为“一个使我们的国家变得更加美好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评实际上是对性别的性别偏见。“难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这和她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title> Biden 演出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，重新开始新的生活了。”拜登说。他正面临选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停火谈判再次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵入后提出的，内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临的新的压力也促使了这一提议的提出，特别是在加沙死亡事件和人质持续被扣的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普前一天被裁定犯有34项严重罪行，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统补充道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议由卡塔尔传达给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列确实有人不会同意这个计划，甚至会要求战争无限期延续。其中甚至有些人在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想多年战争下去，人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层支持这份协议，尽管可能面临巨大的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，一位长期以来致力于以色列的人，也当存在伊朗袭击时，派出美国军队直接在加沙进行防御的人，我请您退一步，想想这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为战场上的近况有所好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通向危机终结的道路。这份协议是详尽的四页半书面协议，”这位官员说。“这是经过精细谈判达成的，而现在摆在桌上的，实际上是终结过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为引人注目，并将其视为直接呼吁以色列民众。Channel 12电视台中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。该电视台的编辑邓尼·库斯马罗表示，以色列的审查部门此前已禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·斯URI认为，此提议比以往任何提议都更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的几率虽然不是可以忽视的，但比之前低得多，”斯URI说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正逐渐转向反对以色列，斯URI说，这可能促使以色列想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他会创造很多激励条件，”斯URI说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早先人质提议呼吁，在还安排为期六周的有限停火的交换中释放加沙伤病老年和伤员人质，在此前提下允许向加沙准入更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早先提议因以色列拒绝同意谈判中哈马斯要求的永久停火而仅持续了几周，随后以色列对南部加沙的拉法发动了更猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，哈马斯表示，它已告知调解方，在持续的军事行动期间将不参与更多谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成一个包括人质和战俘交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个有公民被哈马斯拘禁的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法发动的周日空袭造成45名 Palestinians死亡，引发了国际谴责，但没有触犯美国的红线，不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了绝对的苦难，”拜登周五表示。“我们都在本周初拉法发生的致命火灾中看到了可怕的画面……这是针对哈马斯的一次打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在以色列南部空袭后的加沙袭击行动以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的增产在2024年放缓，这可能减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命及技术与效率的突破，成为非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友，即欧佩克+，去年增加了减产规模，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+目前减产总量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产延续至2025年，据三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将于周日举行会议时，面对欧佩克+的供应政策考量，美国产量增加仍推动非欧佩克产油国产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情形相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。据欧佩克5月月度&lt;external-link href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;《石油市场报告》&lt;/external-link&gt;称，这意味着OPEC+原油需求较2023年将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;external-link href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15"&gt;预计&lt;/external-link&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商今年也难以再次超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格虽高，但钻机数量却未显著增加，这令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，并推迟升级其钻机，以适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年内每年增产100万桶的能力，但目前并没有增产的意愿。”标普分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国能源生产商因投资者的压力，削减了增长支出。在页岩油气行业在2010年代狂飙突进但回报有限后，这些投资人要求进行财务节制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些被行业整合大潮席卷，通过延长钻井和压裂井来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合已经成为趋势，但持续钻井和完井效率的提升将继续支持美国总体石油产量的增长。”得克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如斯伦贝谢&lt;external-link href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/external-link&gt;预计今年将从国际市场而非北美市场获得更多的增长。其&lt;external-link href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19"&gt;第一季度国际营收&lt;/external-link&gt;增长18%，而北美营收下降6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“策略已发生变化，更加强调资本纪律，导致不同的反应。”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo称，他认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与其他非成员国国家如加拿大、巴西和圭亚那一样，美国预计今年将引领石油及液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的液态石油供应将增加140万桶/日，据美国能源信息署在3月&lt;external-link href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14"&gt;报告&lt;/external-link&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经能够适应美国石油生产增长。”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业楼层从运营控制室内可见，该平台为Oasis Petroleum所有，位于美国鄂克附近博因的佩姆纳盆地内。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业楼层从运营控制室内可见，该平台为Oasis Petroleum所有，位于美国鄂克附近博因的佩姆纳盆地内。2018年8月22日（图片：路透社/尼克·奥斯福德/资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重新质押」平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将他们的代币锁定在此平台以换取奖励。这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行是加密市场风险行为增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场火热。比特币，市值最大的加密货币，接近历史高位，而市值第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国的风险资本公司安德森·霍洛维茨基金（Andreessen Horowitz）加密基金筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明重新质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。他解释道，质押涉及许多计算机在网络中检查和确认谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中的许多计算机在网络中验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，比如以太坊的持有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立刻访问他们的代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以此获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新质押的风险程度意见不一，有些内部人士认为，这项实践尚不成熟，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心新代币被用作加密借贷市场的质押品，可能会导致基于少数底层资产的无穷借贷循环。如果大家都在同时尝试退出，这可能会导致加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有质押品作为确保的结构都是不可理想的，它增加了新的风险，而这之前并不存在。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发自己的新创代币EIGEN，用户希望这个令牌将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，“这是非常非常投机的，就像免费发放的金钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”位于美国的加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在预做准备，预期他们会得到某种奖励但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan发起，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了首个学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与其所需的质押代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等相继出现，这些平台为客户代币在EigenLayer重新质押，并创造新代币来代表那些重新质押资产。这些新代币可以用来作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择向哪里质押其代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong指出，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间引发强制清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着作为质押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净值而言非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失会溢入更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何重大风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产研究负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融相连，重新质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了机构投资者对质押的兴趣，但认为重新质押太过危险，因为无法建立清晰的资产和奖励分配的“纸面记录”。Zodia Custody的风险管理主管Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本银行Laser Digital的加密部门已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅插图展示了加密货币比特币的代表。图片转载于巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅插图展示了加密货币以太坊的代表。图片于2023年6月16日在巴黎，法国拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>