<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 11:58:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，唐纳德·特朗普总统承诺开启一个新时代，将自己塑造为团结者。但一个预示光明未来的演讲常回响往昔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多言论几乎与他八年前首次就职时如出一辙，当时他谈到一个经济衰退、犯罪猖獗的国家。时隔四年，他在周一的演讲中把自己描绘为乔·拜登前总统任内“武器化”的司法系统的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他赢得普选后的政治反攻成就了他的愿景，并通过宣誓就职仪式在四年前提倡的那座建筑中再次就职，当时他的支持者试图在此推翻他2020年大选失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落时期已经结束。”特朗普在美利坚合众国国会大厦圆厅发表演讲时说道，“我们的黄金时代将就此开启。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺成为“和平使者和团结者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普随后迅速宣布推出一系列深刻政策变革，这些问题已经使国家分裂。他表示将终止联邦多元性计划，并签署命令声明性别仅有两种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在重新定义性别和种族多样性方面呼吁“合理常识”的革命，其中部分群体包含在内，而另一些则被排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他竞选的非裔和西语裔选民，并在马丁·路德·金纪念日表示他希望实现这位已故民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普眼中的那个梦想似乎是指一个“不以肤色区分”的美国，一个纯粹的功绩社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年大选的普选投票率仅高出1个百分点，但特朗普暗示这场胜利赋予他推行强硬右翼政策的豁免权，同时声称去年未遂刺杀事件是天意，这进一步增强了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是上帝拯救的美国再次伟大。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有争议的选举后，新任总统往往会缓和竞选风格的话语，并停止攻击政治对手。但不是特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登就座在近旁，特朗普对拜登在移民、外交等政策上的措施进行抨击，声称他的胜利赋予他“完全和彻底逆转邪恶背叛的权力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲”，历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行主任林赛·切文斯基说，“他仍然在为相同的人和事承担责任。这反映了同样的怨恨情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普大部分议程计划并未详述宏伟目标，反而主要集中在逆转拜登政府政策上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔，特朗普也会使用鼓舞人心的措辞，提及国家的“命运注定”，暗示他希望建立更大的疆域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年初次任职时也曾寻求团结，但其后任总统期间，无论是言辞还是政策，都充斥着分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了向前迈进，特朗普可能需要在接下来的几周和几个月内展示释放这种怨恨情绪的机会——他两次被弹劾和2020年输给拜登的那次失利便是引发所有这些怨恨的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的八年里，我比我们250年的历史上任何一位总统都被测试和挑战得更多，并从中学习了许多。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未阐述他学到了什么，但在就职演讲和一天内向支持者的两次演讲中，他听起来像是多年来美国人民所熟悉的那种不堪一击的特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在华盛顿国会大厦圆厅上层楼道内傍晚时分行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在华盛顿国会大厦圆厅上层楼道内傍晚时分行走（美国，2023年1月4日，路透社/阿尔科出版公司/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二次总统任期的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会大厦圆顶内的资本一号竞技场调整麦克风，庆祝其第二次总统任期的就职典礼，2025年1月20日（路透社/卡尔 fos 里巴 /资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近 1,660 名阿富汗 refugee。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名经美国政府审核后准予赴美安置的阿富汗人，包括现役美军人员的家庭成员，因美国总统唐纳德·特朗普暂停美国难民项目而被取消航班，美国官员和一家主要难民安置倡导组织的负责人在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一群体包括等待与家人团聚的无监护人未成年人，以及因曾在前美国支持的阿富汗政府中战斗而可能遭到塔利班报复的阿富汗人，该组织负责人肖恩·范迪弗表示。肖恩·范迪弗也是该美国官员，两人均为匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项决定也让数千名其他已被批准赴美作为难民安置但尚未从阿富汗或邻近的巴基斯坦获得航班配额的阿富汗人处于不确定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将移民管控视为其获胜2024年竞选活动的主要承诺，这使得美国难民项目的命运变得悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责管理美国难民项目的国务院未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者们正感到恐慌，”范迪弗表示，“我已经今天从我的手机里充了四次电，因为许多人都在联系我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们曾警告他们会发生这种情况，但他们仍然做出了这种决定。希望他们能重新考虑，”他谈到与特朗普过渡团队的接触时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范迪弗所在的团体自2021年8月塔利班占领喀布尔后美国最后一支部队撤出阿富汗以来，一直与美国政府合作，帮助阿富汗人撤离和安置到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登政府自2021年8月美国从喀布尔混乱撤离部队以来，已将近20万名阿富汗人带至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就任第二任期宣誓就职后预计将签署的一系列行政令之一暂停了至少四个月美国难民项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新成立的白宫网站指出，特朗普“暂停难民安置计划，因为社区被迫收容大量无法维持的人口，给社区安全和资源带来了压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着无监护人儿童、阿富汗伙伴部队、与我们的部队一起进行训练、作战乃至受伤或牺牲的人，以及现役美军人员的家庭将陷入困境，”范迪弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范迪弗和美国官员表示，被批准作为难民在美安置的阿富汗人已被从他们应从喀布尔至四月期间起飞航班的名单中删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会的少数党民主党成员在X平台上批评称，“这就是抛弃的样子，将已经通过审核并核实的阿富汗盟友置于塔利班的残暴之下堪称耻辱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们提到的群体中包括近200名阿富汗裔美军现役人员及其家庭成员，这些人在美国或与之关联的组织工作的阿富汗人都是在美国或成为美国公民之前生在美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单上还有许多仍与其航班脱钩的阿富汗人，其中包括部分曾经为前美国支持的喀布尔政府战斗的阿富汗人，以及大约200名随家人或单独获准赴美定居的阿富汗难民的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还提到名单上还有部分曾为美国承包商或美国关联组织工作而获得难民资格的阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;在美国军队9月1日完成从阿富汗撤军行动一天后，阿富汗男孩站在正将难民运往处理中心的巴士上，在美国弗吉尼亚州杜勒斯国际机场举手欢呼。路透社/凯文·拉马尔克尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在达成谅解备忘录的签字仪式上聆听阿富汗胜利组织创始人肖恩·范迪弗的发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;在美国国务院美国外交使团国家安全博物馆，美国国务卿安东尼·布林肯在与阿富汗胜利组织创始人肖恩·范迪弗达成谅解备忘录的签字仪式上聆听发言。路透社/曼德尔·宁万/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普提出通过谈判重启美中关系的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在重返白宫的第一天意外地暂停了对中国的产品加征关税的行为，并未将其单独列为威胁，这暗示双方可能会缓和紧张局势，以期共谋发展，而非在相互间造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演说之后，美国总统刻意未提及中国这一昔日贸易战对手，而是表示关税会将美国“变得无比富有”，表明美国仍保留与世界第二大经济体进行进一步谈判的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国所有者短视频应用TikTok的禁令，但在前所未有的操作中，提出美国应成为TikTok美国业务的半股东，作为保持该应用存在的交换，他声称TikTok的价值高达数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普开始他的第二个任期，北京和华盛顿需要制定新的蓝图以推进各自的议程并维护利益，尽管一些未完全解决的问题，例如2020年的贸易协议，可能会干扰当前友好的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期期间，特朗普迅速与中华人民共和国主席习近平建立了关系。双方在佛罗里达州和北京分别盛大接待了对方。然而，这种良好的关系并没有阻止两国陷入贸易战，贸易战引发了系列相互报复的关税，扰乱了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方似乎都不愿意重开谈判，而是倾向于走向谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普想要达成协议。否则，他将在第一天就对中国动手。”Natixis亚太首席经济学家Alicia Garcia Herrero表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的竞选活动非常强硬地反对中国，但第一天便选择了回避。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国会受益，因为他们的关税将会被限制；他们会提供特朗普进行交易所需的一切。金融服务？人民币？你想让人民币更强？当然，可能只是暂时的。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次贸易战会给中国带来更大的弱势，因为它正面临深度的房地产危机、国内需求疲软，以及16%的年轻人失业等其他挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在周二波动，投资者难以理解特朗普对中国的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习近平和特朗普在电话中达成一致，同意设立战略沟通渠道，讨论“重要问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位总统顾问马可·鲁比奥，这位对中国持强硬态度的人士，确认为国务卿，与特朗普宣誓就任第二个白宫任期后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而特朗普政府内的其他成员可能对华有不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃隆·马斯克由特朗普任命领导一个旨在建立更高效的美国政府的咨询委员会，他在中国有着广泛的商业利益，担任特斯拉首席执行官期间与中国政府建立了密切的关系，并可能想参与对华政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师说，特朗普会自认为美国的最佳外交官，不会依赖仍受到中国2020年制裁的鲁比奥，或他提名的商务部长或贸易代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普集中权力的做法前所未有。从实际意义上来说，他是中国唯一可以对话的唯一人选。”上海咨询公司Plenum合伙人柏铮渊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国制度内部能有多大的行动空间，因为已经形成的共识认为中国是美国头号对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果务实考虑占主流，中国有机会说服特朗普取消拜登政府为限制中国在关键技术领域例如半导体方面的能力而实施的出口控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是个商人，他的考虑更务实，他不关心意识形态。”北京大学国际关系教授汪东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ geopolitical问题、台湾问题等其他问题都对特朗普而言都是次要的，他在就职演讲中没有提到自视为中国的主权岛屿台湾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到美国是否会恢复到一个更务实和理性的状态，以便双方可以进一步提升中美关系，并重回健康、稳定和可持续发展的轨道。”汪东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能够达成，甚至可以把它称为‘尼克松2.0’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统理查德·尼克松在1972年冷战期间访华，开辟了建立正式外交关系和中国重返国际舞台的道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普与习近平在日本大阪G20领导人峰会上会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在大阪G20领导人峰会上与中国国家主席习近平会面。图：路透社/凯文·拉默/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;支持四年前袭击美国国会的唐纳德·特朗普的支持者们将于周二开始出狱，新任总统在1月20日的就职典礼当天签署了一系列赦免令，显示出其推动国家发生激进变革的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普很可能在周二签署更多行政命令，包括针对移民的限制措施以及环境法规的回撤，以及推迟75天执行对TikTok短视频应用的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统赦免1500名被告人的决定引起了许多在2021年1月6日袭击国会的立法者们的愤怒，当时数千名支持特朗普的人闯入国会大厦，目的是阻止美国国会对他的2020年总统选举失败（对民主党人乔·拜登）进行认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些赦免令是特朗普在就职后几个小时内所签署的行政命令内容之一，他以胜利者的气焰重返白宫，并在就任前一个月赢得的总统大选中当选。在就职典礼演讲中，他抨击了拜登政府，并将其描绘成上帝选中来拯救这个衰颓国度的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他面临诸多挑战，要在参议院和众议院均仅微弱优势支持的情况下实现其“美国黄金时代”的承诺，面对不可避免的诉讼和顽固的世界领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有立即采取行动提高关税，这是他的一项关键竞选承诺，但他表示，将在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球市场在周二对特朗普政府的到来持谨慎态度，投资者高度关注总统的贸易关系和关税计划的相关头条新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于周一正值休假日，美国市场关闭，所以第一批反应是在周二亚洲交易中显现。欧洲股市表现低迷，金融类和健康类股的上涨抵消了由于对特朗普关税举措的不确定性的更广泛损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是过去一个世纪首位赢得第二任期而后失去白宫的总统，也是首位因罪行被判刑而入住白宫的总统。他不仅是迄今为止最年长的总统宣誓就职者，还得到了两院议会共和党人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首次踏入政坛的2015年，非法移民就成了特朗普的一大政策焦点。他于周一开始了大规模打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就职典礼后不久，美国边境当局宣布停止拜登的CBP One入境项目，该项目允许数以百万计的移民通过应用程序预约合法入境美国。现有预约被取消，这使移民感到震惊，并不确定接下来该怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普计划的反对者很可能在法庭上发起挑战，美国公民自由联合会（ACLU）在周一的一份联邦法庭文件中发起了攻势，称特朗普决定结束CBP One项目的决定人为阻断了移民前往美国墨西哥边境寻求庇护的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次宣布美国退出巴黎气候协定，第二次因气候变故退出这项十年来全球共同努力的条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，美国将退出世界卫生组织。德国卫生部长表示，柏林将尝试说服特朗普放弃这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他命令推翻了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他下令冻结联邦雇员招聘，并指示政府工作人员重返办公室，而不是远程工作。他还签署了建立“政府效能部”的文件，该委员会由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，将发布取消联邦多样化项目的指令，并要求政府仅承认与出生时性别一致的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾更名为美国海湾，并重复了他收回对巴拿马运河控制权的意图，针对几个与此有关的对外政策声明，已引起美国盟友的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一群支持美国前总统唐纳德·特朗普的抗议者闯入美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一群支持美国前总统唐纳德·特朗普的抗议者闯入美国国会大厦，2021年1月6日，华盛顿。路透社/莱亚·梅利斯 供图，2021年1月6日，华盛顿。在一次未能推翻最近的选举并阻止民主党人乔·拜登成为下一任总统的企图中，数千名特朗普支持者冲进了美国国会大厦，这是自1812年战争以来美国政府首座受到袭击的沦陷事件。我的照片来源于美国国会西区，在特朗普支持者淹没警察队伍之前，我到达该地点，接下来七个小时内，我记录了混乱的详细情况。人群中发出“heave-ho”的口号时，我以为大家都在通过这些门闯入国会大厦。为了不被庞大的人群踩踏或受伤，我当时选了沿着为即将举行就职典礼而搭起的脚手架攀爬，以获得一个更好的视角。国会大厦因其他入口已经失陷，但当进入该入口的战斗持续数小时后，警方才成功将人群驱离。下午5:04，为了使剩余的抗议者撤离，警方使用了闪光弹，释放出的强光照亮了国会大厦。对我来说，这个闪光弹的爆炸展示了当天的暴力和震惊：美国公民攻击和闯入自己国家的国会大厦。整个场面中，美国国旗划过的阴影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭到入侵者持刀袭击数天后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞演员萨尔·阿里·汗在孟买——印度的金融首都——的一家医院于周二出院，距离他在家中与一名闯入者争斗后被刺伤不到一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的萨尔·阿里·汗在周四深夜进行的一次入室盗窃尝试中，被闯入者刺伤六次。医生表示，他接受了脊椎、颈部和手部刺伤的手术治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，萨尔·阿里·汗出院后，从车中向电视台镜头微笑，并挥动手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，警方逮捕了一名男子，据信该男子是孟加拉国籍，与此事件有关，警方仍在继续调查这起案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地警察副局长迪克 shit 加德姆在新闻发布会上说，这名嫌疑人是孟加拉国公民穆罕默德·谢里夫·尤素夫·什贾德，他使用了维贾伊·达斯的名字，大约五到六个月前来到这座城市，并一直在做家政服务员工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生在萨尔·阿里·汗身上的袭击事件震惊了孟买的居民以及同行的宝莱坞演员，尤其是因为它发生在一个严格守卫的高档社区内的一个公寓楼中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宝莱坞演员萨尔·阿里·汗在孟买某活动上摆姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;宝莱坞演员萨尔·阿里·汗在2023年4月1日的尼塔·穆克什·阿姆巴尼文化中心（NMAAC）开幕式上，在孟买的乔世界中心红毯上摆姿势。路透社/尼哈尔里 · 库尔卡尼 / 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻数千名被认为仍被埋在废墟下的加沙市民众，居民对长达15个月战争对这一地区造成的破坏表达了震惊，在停火的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的停战于周日生效，这场15个月的冲突已使加沙地带化为废墟，并加剧了中东地区的紧张局势。首批被释放的哈马斯人质及90名巴勒斯坦人从以色列监狱获释，标志着停战的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力开始转向加沙这个以色列军队为报复2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击而捣毁的城市重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，约250人被俘，根据以色列方面的统计。随后的冲突中，超过47000名巴勒斯坦人死亡，根据加沙卫生部的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找10000名烈士的遗体，仍在废墟之下。”巴勒斯坦民事紧急服务的发言人马哈茂德·巴萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“至少2840具尸体被毁，没有留下痕迹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民众穆罕默德·古马亚失去了一位兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次巨大的冲击，数以万计的人因此感到震惊，因为他们的家园被摧毁，这种破坏是全面的，而不是地震或洪水，战争就像一场种族灭绝。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着援助流入巴勒斯坦地区，居民涌向市场，一些人表达了对较低价格和新食品（如进口巧克力）供应的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物价下降了，战争结束了，更多的货物可以进入。”加沙城流离失所的妇女艾雅·穆罕默德-泽基，在中央加沙地带的代尔艾巴拉藏身地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在最初六周的停火期间，每天有600辆援助卡车进入加沙，包括50辆装有燃油的卡车，其中一半援助卡车将送达面临饥荒的北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙居民和医护人员表示，尽管有所例外，总体而言，停火似乎正在实施。医护人员表示，周一开始以来，南部城市拉法地区已有8人被以军火力击中，但未透露伤情细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，已对根据停火协议接近部队的嫌疑人进行了警告射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被释放的以色列人质之一埃米莉·达马利周日在Instagram上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我重新获得了生命，与我的亲人重逢。”她写道，“我感到世界最幸福的人，仅因为得以重获自由。”达马利是一位英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，大多数被释放的巴勒斯坦囚犯回到了这里，尼达·扎格赫比终于能够与她的儿女重聚。这些孩子是她在被以色列军方逮捕后留下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格赫比的两个女儿萨丹和基拉在母亲到家时泪流满面，她们相拥时，母亲头戴着一顶花冠，身穿传统巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每天都会梦见他们，想象他们在做什么。我知道这里的家庭非常支持他们，很好地照顾他们，但母爱可以战胜一切他种情感。”她对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争后的重建中，将需要数十亿美元。联合国本月发布的一项损毁评估显示，清理以色列轰炸后留下超过5000万吨的建筑废墟可能需要21年，成本高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的一份联合国报告显示，重建加沙的毁坏房屋可能至少要到2040年，但可能需要更长的时间。废墟被认为被石棉污染，一些在战争中遭到打击的流离失所者营地据信就是用这种材料建造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联合国开发计划署官员表示，冲突已经将加沙的发展进度推迟了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，在战争中，其目标是消除哈马斯并摧毁其地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙南部地区，2025年1月20日，停火后来自移动卡车的援助物资涌入拉法。路透社/穆罕默德·萨勒
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月20日，加沙拉法。路透社/哈泰姆·哈利德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在加沙南部地区，战争后的废墟中，人们走过被摧毁的房屋和建筑物，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·哈利德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在加沙南部地区，战争后的废墟中，人们骑车经过被摧毁的房屋和建筑物，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·哈利德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在加沙南部地区，战争后的废墟中，一个巴勒斯坦妇女走过被摧毁的房屋和建筑物，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·哈利德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙南部地区，战争后的废墟中，一面巴勒斯坦国旗飘扬，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·哈利德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普撤销美国对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝扎赖尔·斯莫特里赫欢迎美国总统唐纳德·特朗普取消拜登政府对涉嫌参与针对巴勒斯坦人在被占领的西岸暴力活动的以色列定居者团体和个人所施加的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位支持定居者的斯莫特里赫在周二向特朗普发的信息中称，此举是“对犹太人民深厚联系的表达，以及我们对该土地的历史性权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一决定是对前任总统乔·拜登政府主要政策行动的逆转。拜登政府曾对多名以色列定居者个人及其相关实体实施制裁，冻结其在美国的资产，并普遍禁止美国人与其进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些制裁是对以色列内政的严重干涉，违背了民主原则，并损害了两国友好关系。”斯莫特里赫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里赫补充说，以色列期待“继续富有成效的合作，以强化国家安全，扩展定居点建设，并增强以色列在全球的地位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对定居者的制裁是在拜登政府多次敦促以色列政府采取行动惩处激进分子后实施的。华盛顿认为，这些激进活动阻碍了实现以色列和巴勒斯坦两国解决方案的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河西部的巴勒斯坦被占领土，巴勒斯坦人希望以此为独立国家的核心。以色列在此处建立了犹太人定居点，大多数国家认为这些定居点非法。以色列对此提出异议，并称其对该土地有历史和圣经上的联系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列总理贝内特出席以色列新轻轨线落成典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列财政部长贝扎赖尔·斯莫特里赫出席以色列新轻轨线落成典礼，该轻轨线覆盖特拉维夫大都会区，地点位于以色列佩塔赫·提克瓦，2023年8月17日。路透社/埃米尔·科恩/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为自己的行动进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦于周二出席宪法法院对其弹劾案的听证会，否认下令军事指挥官在短暂推行军事法期间，将立法者拖出国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会的开头，尹锡悦应首席大法官黄永.Background: 在韩国，首席大法官通常由国家最高司法官员担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他身着藏青色西装、深红色领带，尹锡悦在2022年竞选总统前是一名职业检察官。他表示愿意回答法庭可能提出的任何问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦自上周以来因与企图推行&lt;strong&gt;军事法&lt;/strong&gt;有关的另外一项刑事调查而被羁押。他被控领导一起叛乱，曾企图在12月初推行军事法，此举震惊了全国并在数小时内被议会驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，12月3日被派往国会的特种部队并不是为了瘫痪立法机构或阻止其对军事法的反对，因为这样行动将导致一个无法辩解的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这个国家，国会和新闻媒体的权力远超总统，处于更有利的地位。”他在法院表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的律师在效辩时提出，尹锡悦在军事法声明中的目的是警告反对党民主党的滥用职权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，反对党行动阻碍了政府运作，并使韩国的民主和宪法秩序濒临崩溃的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该法令仅旨在确立军事法的框架，从未打算执行，也不可能执行，因为这可能与更高层次的法律产生冲突。”律师赵基焕在法庭上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵基焕否认了参与军事法声明的军事指挥官们的说法，这些指挥官认为尹锡悦及其高级助手命令逮捕了一些与总统发生政治对立的国会议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党和少数党团以及尹锡attle党的12名成员在12月14日以三分之二的多数票成功进行弹劾投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始对该弹劾动议进行审查，该动议指控尹锡悦滥用职权，在没有正当理由的情况下推行军事法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议会法律团队在听证会上提交了军事指挥官的证词以及视频录像，这些录像显示军事直升机在国会议地着陆，特种部队闯入主楼，同时也增加了对选举委员会的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名律师还批评了选举委员会选举舞弊不确定性的说法，尹锡悦曾以此为由提出军事法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在韩国当前的国家混乱中，选举舞弊的阴谋论可以破坏我们的社区本身。”律师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院最多有180天的时间决定是否永久解除尹锡悦的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在保育车的护送下，由总统安全服务车队将其从首尔看守所驱送到听证会地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被允许从目前所穿的军蓝色看守服更换为其它服装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会结束后，尹锡悦获得了拘留中心主管的授权，前往医疗机构接受医疗护理，韩国司法部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门出于隐私考虑没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦出席弹劾听证会的行为与他在刑事诉讼中的抵抗态度形成鲜明对比，在后者中他拒绝回应调查人员传唤或出席审讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡attle团队否认他策划了叛乱，该罪行在韩国可判处终身监禁，甚至技术上也可判处死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院于周二加强了安全措施，此前一群愤怒的支持者尹锡attle的民众也曾围攻发布逮捕令以延长其羁押期限的区域法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街道两侧停满了几十辆警车，将数百名尹锡attle的支持者与法庭保持在100多米的距离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在首尔宪法法院出席被弹劾后的首次听证会，2025年1月21日。REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦抵达首尔西部区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦被看守的车辆于2025年1月18日在首尔抵达。池民熙/路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦向国民发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
尹锡悦在2024年12月12日于首尔总统办公室向国民发表讲话。总统府/路透社手绘
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国斯塔默发誓要揭露绍斯波特谋杀案中的缺陷并领导变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默在周二誓言“不遗余力”调查在泰勒·斯威夫特主题活动中杀害三名少女事件中的失职行为，并表示调查可能会促使修改反恐法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默认为，在早些时候未透露许多细节给受害者家庭时，是为了避免案件崩盘，但他也承认存在失职问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾克赛尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana），18岁，令人大为意外地在上周四对谋杀6岁的贝比·金、7岁的埃尔西·多特·斯坦科姆和9岁的阿莉西娅·达席瓦·阿古亚尔（Southport）的事件认罪，并承认制造蓖麻毒素及持有基地组织培训手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顿时之后，政府称鲁达库巴纳曾三次被列为防激进化方案（Prevent）对象，但均未采取任何行动。警方表示，未发现任何意识形态因素，案件不被视为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，政府宣布对此事件进行公开调查，此举引发全国骚乱，因为社交媒体上的错误报道声称嫌疑人是一名激进伊斯兰外籍移民。反对派指责斯塔默及其警方隐瞒所知信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，调查将揭示失败，并指出该袭击事件可能表明英国面临一种新的恐怖主义威胁，这种威胁由“孤独者、边缘人物、卧室里的年轻人”发起，他们实施极端暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我要非常清楚地向英国人民说明。我们将不遗余力……此次调查中将不抱任何幻想，这将引发改变。”斯塔默在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党保守党在重组防激进化方案后欢迎此次调查，但指出“仍有大量问题未得到解答”，并要求应指明哪些机构及其官员失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼改革党员领袖、脱欧运动者尼格尔·法拉奇将案件处理批评为“我所见过的最糟糕的遮盖之举”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在紧急召开的新闻发布会上，斯塔默试图走在那些可能的新批评之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在承诺将揭露未能预防杀人事件的国家机构时，他希望减轻对因七月赢得权力以来就备受困扰的政府的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默此前在担任英格兰首席检察官时，因处理一起儿童性虐待丑闻而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，他曾表示要对主要来自巴基斯坦社区的男子进行司法制裁，并誓言作为首相将迅速采取行动应对南波特事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三位在南波特被无故谋杀的年轻女孩的惨剧无疑是英国历史上的一大转折点……南波特将成为历史的界碑。”他如此说道。&lt;/p&gt;

图1：英国首相基里·斯塔默在伦敦高尔街简报室召开新闻发布会，公布了因泰勒·斯威夫特主题活动杀人案的南波特攻击者艾克赛尔·鲁达库巴纳认罪一事。亨利·尼科尔/路透社
图2：英国首相基里·斯塔默在伦敦高尔街简报室召开新闻发布会，公布了因泰勒·斯威夫特主题活动杀人案的南波特攻击者艾克赛尔·鲁达库巴纳认罪一事。亨利·尼科尔/路透社
图3：英国首相基里·斯塔默抵达伦敦高尔街简报室，参加因泰勒·斯威夫特主题活动杀人案的南波特攻击者艾克赛尔·鲁达库巴纳认罪后的新闻发布会。亨利·尼科尔/路透社</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇米诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt; Congo民主共和国M23叛军已于周二占领了东部重要城镇明诺瓦，这是通往省级首府戈马的主要补给路线，据叛军发言人及省级省长消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西人领导的M23武装自2022年起在非洲中部国家东部地区重启叛乱。刚果政府及联合国指控邻国卢旺达为其提供军队和武器支持，但卢旺达予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明诺瓦已落入我们手中。”刚果反对政府联盟（AFC）领导人、包括M23在内的科尼利埃·南加表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城镇的失守可能使距离约40公里的关键东部城市戈马进入叛军的袭击目标。省级省长让-雅克·茹苏西确认了这一捕获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通信部长帕特里克·穆亚亚告知路透社，政府自当地早晨5点（格林威治标准时间上午4点）起一直在监控这一局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子对鲁珀特·默多克旗下英国报业集团的法律斗争在伦敦高等法院的开庭时间短暂延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员汤姆·沃森对《太阳报》和被取缔的《世界新闻报》的下属报社及记者、私人调查员在1996年至2011年间涉嫌实施的非法行为提起诉讼，指责其非法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庭审原本应在八周后开始，哈里和沃森的律师戴维·舍纳登（David Sherborne）向法官蒂莫西·法恩考特（Timothy Fancourt）申请更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我确信您的阁下可以理解这可能需要更多时间，”舍纳登没有进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他追求真相的使命并非为了获取金钱，而是为了达到问责的目的，因为在其他案件中，原告选择和解以避免巨额法律费用的风险，即便他们在法庭上胜诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动这一案件进行的一个主要原因是问责制。因为我正是那个能够实现这一目标的人。”哈里本月表示，他将在2月作为证人出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《世界新闻报》已向遭电话窃听和其他非法信息搜集行为的受害者支付数亿英镑，并已为超过1300起涉及名人、政治家、知名体育人物及与他们相关的普通人或重大事件的诉讼达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的法律团队在之前的法庭文件中表示，哈里的哥哥威廉王子（威廉亲王），王位的继承人，在2020年也与《世界新闻报》达成了一项“非常大的和解金额”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然默多克于2011年关闭了《世界新闻报》，但出版商一直否认《太阳报》存在任何非法行为，并表示将全力为其指控进行辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庭审将首先考虑“普遍性问题”，比如报纸在多大程度上进行了电话窃听和非法信息搜集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将主张高级执行官和编辑们普遍了解不法行为，他们欺诈警方，并向2011年至2012年间就媒体伦理问题进行的公开调查提供了虚假陈述，启动了大规模的掩盖行动，销毁了数百万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误且不可持续的，我们强烈否认。”《世界新闻报》的发言人表示。“《世界新闻报》将传唤包括技术人员、律师和高级员工在内的众多证人，以驳斥这一指控。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子对默多克报业集团的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" alt="哈里王子对默多克报业集团的诉讼" title="英国王子哈利的法律诉讼在伦敦高等法院首次审判第一天，成员们聚集在鲁尔斯建筑司法大楼外" /&gt; 
&lt;i&gt;英国王子哈利的法律诉讼在伦敦高等法院首次审判第一天，成员们聚集在鲁尔斯建筑司法大楼外。新华社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子在伦敦的起诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" alt="哈里王子在伦敦的起诉" title="2023年6月7日，哈里王子，苏塞克斯公爵在伦敦鲁尔斯建筑司法大楼外走入一辆汽车。新华社/哈娜·麦凯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就剿灭电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员于周二在昆明举行的会议上就根除缅甸电信诈骗中心达成共识，中国国家广播电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一次会议上，来自缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的当局同意缉拿犯罪团伙头目，捣毁电信诈骗中心，并“尽最大努力”协调救援被困人员，中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB's Villeroy: US move to leave Paris climate deal regrettable, unsurprising</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普再次决定退出《巴黎气候协定》的消息，尽管令人遗憾但也在意料之中。欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒罗伊·德加洛폭하는 democratic党长译注&lt;/ Francois Villeroy de Galhau）在 Tuesday 的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对特朗普总统宣布退出《巴黎协定》的消息感到遗憾，这一决定并不令人意外。”Villeroy 在接受彭博电视采访时说道。他同时也是法国中央银行行长，此次采访地点在瑞士达沃斯举办的年度会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周一再次重返总统职位之前，美国联邦储备已从绿色金融系统监督网络中退出。该网络是 2017 年成立的一个组织，旨在监督金融领域的环境风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但 Villeroy 表示，尽管美国联邦储备已退出，这个组织仍然拥有超过 140 名成员，表现得比以往任何时候都要更加坚定和活跃。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利莱斯巴举行G7财政部长和央行行长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国中央银行行长弗朗索瓦·维勒罗伊·德加洛在意大利莱斯巴举行的 G7 财政部长和央行行长会议最后一日的场景，摄于 2024 年 5 月 25 日，图片来源：路透社/马西莫·皮尔卡/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队袭击约旦河西岸杰宁，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全部队在约旦河西畔的复杂城市杰宁启动了一项行动，导致至少一名巴勒斯坦人死亡，官员们在 Tuesday （译者注：原文为英语，此处保持原样）透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，军警和情报机构已经开始对杰宁的反恐行动，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列行动之前，巴勒斯坦安全部队已在该城市及附近难民营进行了一周多的行动，以重新控制局势，而这里是被占领约旦河西岸地区的主要武装激进组织中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门表示，以色列空袭开始时，至少有一名巴勒斯坦人丧生，四人受伤。上周，以色列在难民营进行的空袭导致至少三人丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队近日进驻杰宁，这是当地进行多次空袭和大规模侵入行动的又一行动，而此时加沙地带停火仅数天，这凸显了西岸地区可能爆发新一轮暴力的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Monday 傍晚，以色列定居者团伙袭击了巴勒斯坦人，砸坏汽车并焚烧财物，此时刚刚上任的美国总统唐纳德·特朗普宣布解除对暴力定居者的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该袭击靠近 al-Funduq 村发生，该地区一个月前三名以色列人在一起 袭击 中丧生。这次袭击是自加沙战争爆发以来一系列事件中的最新一起，这些事件的频率急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，已对这一涉及数十名以色列平民的事件（部分人在面具下）进行了调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位来自洪都拉斯的单身母亲而言，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周一就任美国总统后不久，洪都拉斯移民德尼亚·门德兹的手机开始震动，因为她使用的一款用于预订美国庇护听证会的APP已&lt;strong&gt;宕机&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚担心这对她备受期待的1月21日听证会意味着什么。在墨西哥边境小镇佩德拉斯内格ras的一处移民收容所里，她恳求女儿索菲亚赶紧带手机来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快带手机来，索菲亚，快跑！”德尼亚对正在楼上的女儿索菲亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32岁的德尼亚是一名单亲妈妈，1月21日的庇护听证会已经整整耽误了一年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回忆，2024年1月1日，一名帮派成员要求她每周支付约120美元，以此作为其小泰普尔华斯业务收入。因无法满足要求，德尼亚苦苦哀求两个月。五天后，又有帮派成员再次提出同样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他说：‘你被警告两次了，第三次我们不会再让你过关。’”德尼亚回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚因担心生命安全，当夜和女儿索菲亚（现15岁）、儿子艾赛(现13岁)一起逃跑，未向任何人道别，以避免被揭发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一周的时间里，德尼亚在哥哥提供资金帮助下，前往墨西哥蒙特雷，在那里她从事卷饼包装工作，每天工作八小时。她更改了手机，并放弃了Facebook账户，因为她声称收到了来自洪都拉斯帮派成员的威胁信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自幼失去双亲，八岁辍学帮助奶奶售卖蛋糕和甜薯卷的德尼亚希望她的孩子继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据德尼亚所述，她在蒙特雷的两所学校均遭拒，甚至连校长都没允许她去见。她怀疑受到歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年来，德尼亚每天登录CBP One应用程序，希望能得到美国庇护听证会的预约。终于在2025年1月2日，她获得了1月21日的预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴，但也有些紧张，因为据说1月20日当天会关闭这一系统。”德尼亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人的特朗普在经由强化边境安全并遣返创纪录的移民数量承诺赢得连任后，许下了关闭CBP One登记程序的决心，该程序曾允许数十万移民通过预约中国境进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，德尼亚在周六深夜赶至佩德拉斯内格ras，希望能进入美国，她两日如坐针毡，甚至难以吃下任何东西。她避免观看任何关于特朗普取消预约的TikTok视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月19日星期天，特朗普就职前一天晚上，她们一家去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我恳求上帝软化总统的心。”德尼亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嚼着糖果的索菲亚从楼上下来，立刻试图登录CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚此时已检查了自己的邮箱，面临泪水盈眶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们取消了我的预约。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几位移民妇女此时也围在德尼亚旁边，她们脸色黯然，就像几个小时前还在开心喂鸽子的一样。她们拥在电话边，脸上满是惊愕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转过头来对索菲亚说：“他们不会让你通过这款APP，亲爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚拨通了哥哥丹尼斯在马里兰的电话，读出了这封邮件的内容：“告诉我：我接下来要做些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的哥哥说，由于建筑工程项目进展缓慢，可能无法及时寄送更多资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚当时只身携带了不到十美元，虽不确定在蒙特雷的旧工作是否仍然回天无力，但再一次返回洪都拉斯显然是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她来到收容所的宿舍，在冰冷刺骨的天气中，坐在铺垫的毛毯下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仅差一天。”德尼亚令人难以置信地说道，与数十名委内瑞拉同乡移民讨论选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名移民引用了西班牙谚语，意思是：“在恶劣的天气面前，要保持微笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不仅仅是恶劣天气。”德尼亚回应，“这是一场雪崩，冰冻着我们的心和我们的骨头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚依旧双腿盘坐，静静茫茫远方，偶尔含着泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿子艾赛，渴望成为心理学家，正在做着俯卧撑。而女儿索菲亚，梦想成为兽医，正在楼下与其他孩子交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，消息传入，更多移民将到达收容所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼亚起身，说道：“让我们打扫一下房间，等其他人到达之前，”她拿起扫帚和拖把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清洁可以带走她对那场从未实现的听证会的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在特朗普总统就职前，寻求庇护的人们参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;
        哥伦比亚洪都拉斯的家庭在过去的十三个月中寻求庇护，等待着定于1月21日在彼得拉斯内格拉斯接受美国海关与边境保护局CBP One应用程序预约，地点为墨西哥科阿瓦拉州彼得拉斯内格拉斯，特朗普总统就职日的前一天。    REUTERS/陈恩/资料照片
    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德尼亚·门德兹在得知她的CBP预约被取消后作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        32岁的德尼亚·门德兹，来自洪都拉斯，以及她的女儿索菲亚，15岁，两人在寻求庇护的过去十三个月中，在彼得拉斯内格拉斯的收容所等待，得知美国海关与边境保护局（CBP）预约被取消的消息，这是在特朗普总统第二次就职典礼当天，墨西哥科阿瓦拉州彼得拉斯内格拉斯。REUTERS/陈恩/资料照片
    &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在特朗普总统就职前，寻求庇护的人们参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        32岁的德尼亚·门德兹，在过去的十三个月里，与她的两个孩子索菲亚，15岁，和艾赛，13岁，在彼得拉斯内格拉斯参加了一次星期天的教堂礼拜活动，她一家人在此寻求庇护并等待着美国海关与边境保护局CBP One应用程序的预约，地点为墨西哥科阿瓦拉州彼得拉斯内格拉斯，特朗普总统就职日的前一天。 REUTERS/陈恩/资料照片
    &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护的人们在特朗普总统就职前的一次教堂礼拜中，途中在收容所集合" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        来自洪都拉斯的15岁的索菲亚·门德兹与弟弟艾赛，13岁，以及他们的母亲德尼亚在彼得拉斯内格拉斯乘着收容所提供的一辆面包车前往教堂礼拜，一家人在此寻求庇护并等待着美国海关与边境保护局CBP One应用程序的预约，地点为墨西哥科阿瓦拉州彼得拉斯内格拉斯，1月19日，特朗普总统就职典礼当天。    REUTERS/陈恩/资料照片
    &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="索菲亚·门德兹在彼得拉斯内格拉斯使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        15岁的索菲亚·门德兹，来自洪都拉斯，并在此过去的十三个月一直在寻求庇护，她在美国海关与边境保护局（CBP）预约被取消后，依然使用CBP One应用程序，这是在特朗普总统第二次就任总统当天，墨西哥科阿瓦拉州彼得拉斯内格拉斯的一家收容所内。REUTERS/陈恩/资料照片
    &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>如果和平持久，土耳其可能重启与以色列的贸易，贸易机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其可能会在和平成为永久状态时重新与以色列开展贸易，土耳其对外经济关系委员会（DEIK）主席纳伊尔·奥爾帕克周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其去年因加沙战争断绝了与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的贸易往来。本周，以色列和哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥爾帕克在伊斯坦布尔回答记者提问时还表示，DEIK听闻有货物经哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦出口到俄罗斯时出现了付款问题，但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家在2022年对俄罗斯入侵乌克兰后实施了创纪录的制裁措施。自那时以来，土耳其对俄罗斯的出口商遇到了一些收款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥爾帕克还表示，该委员会向财政部长梅赫梅特·西姆谢克提出请求，要求减少或取消出口商向中央银行出售30%外汇收入的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，随着外汇储备不断增加，中央银行将出口商需向其出售的外汇收入比例从40%降至30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>反对派称斯洛伐克领导人菲科准备退出欧盟</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领导人米hal·西梅切卡在周二发起不信任投票，试图弹劾左翼民族主义者政府，指责总理罗伯特·菲科正为将国家从欧盟撤出奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派的努力看起来将告失败，因为政府在议会中的微弱优势预计会支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在乌克兰战争期间保持与俄罗斯的关系，并暂停对基辅的官方军事援助。他批评了对俄罗斯的制裁，并加剧了与基辅的裂痕。由于通过乌克兰向斯洛伐克输送的俄罗斯天然气供应在2024年底中断，菲科与基辅的关系恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位左翼Smer-SSD党的领袖、四次总理在过去强调，斯洛伐克需要为欧盟短期内可能面临的各种危机做好准备，暗示甚至可能解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西梅切卡，来自进步斯洛伐克党的领导人，在议会中表示：“这只能被解读为...正如我们所警告的那样，Smer政府正在准备将斯洛伐克从欧盟中独立出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在议会中表示，对外政策由北约和欧盟成员国决定，但斯洛伐克不能在全球快速变化中保持静止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科说：“如果3-4个大国集团来告诉我们，女士们先生们，要么你们要接受一个超级国家，在那里你们会丧失所有国家主权，要么你们踏上自己的道路？我们正面临可能快速发生的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科再次坚持反对扩大欧盟多数投票权至更多领域，这将限制国家否决权的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在去年12月未事先宣布的私人行程中前往莫斯科会见了俄罗斯总统普京，讨论能源和乌克兰问题。上周他的政府代表团也前往莫斯科寻求改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理此后指责反对派在准备民众抗议以夺权，但反对派予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还访问了中国、巴西和土耳其，以推动多方向外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府内阁预计也将得到Smer的支持，还包括来自民族主义SNS和左翼HLAS党的议员，这给他足够的票数以度过不信任投票。然而，HLAS拒绝讨论欧盟成员国身份问题，并且一些其议员反对菲科的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯洛伐克总理菲科出席反对政府的不信任投票议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席反对政府的不信任投票议会会议，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月21日。路透社/拉多万·斯托卡尔萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>印度邦对谋杀和强奸罪犯的终身监禁判决提出异议，寻求死刑，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;印度西孟加拉邦政府于周二向高等法院提起上诉，要求将一起医生被谋杀和性侵案中涉案警察志愿者的终身监禁改判为死刑。知情的高级律师透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起残暴的杀人事件引发了全国对女性安全缺失的愤怒，并导致全国各地医疗工作者抗议以求公义和改善公共医院的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西孟加拉邦特林班杜大会党执掌的政府向加尔各答高等法院提交了上诉，律师拒绝透露身份，因其未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者遗体于8月在加尔各答的R G Kar政府医学学院和医院的一间教室中被发现，她在那里工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加尔各答高等法院法官阿尼班·达斯在判决中否决了检察官要求判处死刑的请求，称此案不符合可以适用死刑的罕见罪行标准。他于1月22日判处罗 שנ贾亚·罗&lt;div style="font-size: 10px; color: #999;"&gt;（Sanjay Roy）&lt;/div&gt;终身监禁，罪名是性侵和谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加尔各答的首席部长、西孟加拉邦首府莫提凯蒂的莫滕巴拉·班纳吉在周一晚发布了一条推文表示震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这确实是一起极其罕见的案件，理应判处死刑。为何判决认为这不构成极其罕见的案件？”她在社交媒体平台X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班纳吉在加尔各答南部约350公里处的一次公共集会上，周二表示她政府正在寻求最严厉的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗bsp&gt;::&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗声称自己是清白的，并被冤枉。他的律师表示将就定罪提起上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者家属表示对调查结果不满意，并怀疑还有更多人员牵涉其中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加抗议活动，谴责政府医院中一起实习医生被谋杀和性侵事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们坐着高呼口号，参加谴责政府医院实习医生被谋杀和性侵事件的抗议活动，地点为印度加尔各答，2024年10月15日。路透社/Sahiba Chawdhary 附图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉料将宣布巴西最高气候外交官担任 COP30 主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府预计将在周二宣布，安德烈·科斯塔多劳大使将担任2025年在亚马逊城市贝伦举行的第30届联合国气候变化大会（COP30）主席的职务，三位了解总统卢拉计划的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科斯塔多劳自2023年以来一直是巴西全球气候峰会的谈判代表，此前他在2011年至2013年期间也有过类似经历。自2001年起，他就一直从事气候外交与可持续发展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的角色中，科斯塔多劳将作为主要协调人和调解人，参与11月举行的COP30会议。该会议将有关全球几乎所有国家领导人关于如何防止全球变暖达到灾难性水平的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果该任命获得确认，这将是COP30会议领导权返回赋予专门从事气候政策官员手中的标志。去年在阿塞拜疆（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/azerbaijan-minister-state-oil-company-veteran-lead-cop29-climate-talks-2024-01-05/"&gt;见链接&lt;/a&gt;）主办的会议中，以及2023年在阿联酋（&lt;a href="https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/sultan-al-jaber-uae-oil-boss-steering-cop28-2023-11-23/"&gt;见链接&lt;/a&gt;）主办的会议中，担任领导职务的都是曾在国营石油公司工作的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP30主席的宣布，标志着巴西政府将着手建立领导结构，面对可能成为近年来最具挑战性的会议之一，涉及融资等问题。发展中国家如何过渡到绿色能源，以及各国新增减少温室气体排放的承诺，都将面临严峻的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西还面临严峻挑战，需要在11月准备好亚马逊雨林中的贝伦（见链接）城市，迎接成千上万的参会人员。接下来几个月，该城市需要至少增加两倍的酒店及其他住宿的床位数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉承诺结束亚马逊的森林砍伐，他已经将该国在国际舞台上大量的政治资本押注于COP30会议的成功，该会议将在贝伦举行，这是该地区人口第二多的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在埃及、巴黎、哥本哈根参加过COP会议，人们都在谈论亚马逊，所以我认为为什么不将会议设在亚马逊州，这样你就能真正了解亚马逊是什么样？”这位左翼领导人曾在2022年在埃及的气候峰会上表示，“这对于会议来说非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息人士告诉路透社，科斯塔多劳目前是最适合的候选者，因为他不仅熟悉所有气候谈判，还与政府部门内各个相关领域有广泛联系。例如，他曾负责解决2024年里约热内卢G20气候谈判中的僵局（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/world-looks-g20-rio-breakthrough-climate-talks-2024-11-17/"&gt;见链接&lt;/a&gt;），该僵局差点使去年的峰会公报无法通过。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29气候峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安德烈·科斯塔多劳，巴西外交部气候、能源和环境秘书，出席2024年11月23日在阿塞拜疆巴库举行的第29届联合国气候变化大会。路透社/Maxim Shemetov/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普就职后赦免1500名1月6日事件嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1500名四年前攻击美国国会大厦的其支持者，他在重新夺回总统之位后的几个小时内迅速采取行动，对美国政府施加其意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一天的仪式结束后，特朗普签署了一系列行政命令，以限制移民并撤销环境保护和种族、性别多元化计划。他未立即采取行动提高关税，这是其竞选承诺中的关键部分，但表示计划在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引发了墨西哥比索兑美元下跌约1%，加拿大元跌至五年的最低点C$1.4515。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普决定为其支持者在2021年1月6日攻击美国国会的行为进行赦免，这肯定会让警察、立法者和其他人的生活面临危险的人感到愤怒，这些人在2021年1月6日这前所未有的事件中都受到了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约140名警察在此次攻击中被殴打，其中一些人遭受了化学刺激剂的喷射，还有些人被棍棒、棍子和其他武器击中。在这场混乱中，有4人死亡，其中包括一名特朗普的支持者，在警察开枪后丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普下令释放了14名极右翼“誓言守望者”和“骄傲男孩”硬派组织的领导人，这些人原本被判处长期监禁，但没有取消其原有的定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在国会大厦圆屋顶上宣誓就职，那批在他的支持者在2021年1月6日闯入并尝试逆转其2020年选举输给乔·拜登失败的徒劳尝试中失去了阵地的民众已经掠夺并破坏了这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就职典礼上，特朗普把自己塑造成了一个被上帝所选中的拯救国家于危难的救世主。他的就职典礼代表着一位曾经历两次刺杀图谋并且在美国历史上首次因刑事指控而输掉选举的人，却仍然在重新赢得选举并进入白宫的一个辉煌回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我被上帝拯救，目的是令美国再次伟大。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是近一个世纪以来首位在失去白宫后赢得连任的总统，同时他还首次担任白宫主人。他也是美国历史上最年长的就职总统，得到了国会两院中共和党多数的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普迅速采取行动遏制非法移民，这一议题自2015年他初涉政坛以来就是他的标志性议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣誓就职后不久，美国边境执法机构关闭了一个允许成千上万非法移民通过手机预约进入美国的项目，现有预约也被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;约1660名&lt;/a&gt;已获得美国政府批准重新定居的阿富汗难民包括现役军事人员的家庭成员，他们收到了特朗普行政命令暂停美国难民项目的通知，取消了他们的航班安排，一名美国官员和一名主要难民安置倡导者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一个宣布美国和墨西哥边境进入国家紧急状态的命令，这将为拨款提供渠道，并允许他派遣部队前往边境。他签署了一项政策终止令，该政策赋予在美国出生的婴儿自动公民身份，这一政策预计会引起漫长的司法斗争。另一个行政命令将墨西哥毒品团伙指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次从&lt;ref&gt;("https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20"&gt;退出了巴黎气候协定&lt;/a&gt;)，第二次将美国这个历史最大排放国排除在全球抗击气候变化的努力之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在摆脱拜登政府所引起的各种问题……如各种癌症......”特朗普在椭圆形办公室签署了一系列行政命令时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他命令废除了贝佐斯、马斯克和梅塔等科技高管制定的人工智能和电动汽车政策。他还实施了冻结联邦招录的命令，并要求政府员工返回办公室，而非远程工作。他还签署文件成立了一个注重效率的“政府效率部”，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在削减政府大量开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院方面，数十名非党派高级外交官被要求辞职，这是更广泛计划的一部分，旨在用效忠者替代独立于党派的文职公务员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上称，他的团队正取消超过一千名拜登任命的联邦官员，并表示会取消联邦多元化计划，要求政府只承认出生时所分配的性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时的讲话中试图塑造自己为和平缔造者和团结者，但其讲话的基调往往是尖锐的党派之争。他重复了竞选期间虚假的主张，其他国家似乎向美国监狱输送了犯人，并对他的刑事指控表达了类似的怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登坐着时，特朗普在讲话中对其前任在移民和外交政策方面采取的政策进行了严厉的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的政府将无限资金用于外国边境的防御，但却拒绝保护美国的边境，或者更重要的，人民自身。”特朗普说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位世界上最富有的人——特斯拉和太空探索公司首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯和FACEBOOK母公司首席执行官马克·扎克伯格等试图赢得新政府好感的科技高管在台上占据了显眼的位置，紧挨着内阁提名人和特朗普家族成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他将把宇航员送往火星，摩托车手马斯克（他一直梦想着殖民火星）随即举起双臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示要将墨西哥湾正式更名为“美洲湾”，并重复了他想重新收回对巴拿马运河控制权的意图，后者是他的几位关键外交政策主张，都给美国盟友造成了动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在东部时间12:01（格林尼治标准时间17:01）宣誓忠于捍卫美国宪法后，担任联邦最高法院首席法官的约翰·罗伯茨对他宣誓就职。副总统JD·文斯紧随其后宣誓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前副总统乔·拜登——他在11月输给特朗普——坐在拜登的旁边，旁边还有前总统巴拉克·奥巴马、乔治·沃克·布什和比尔·克林顿。前国务卿希拉里·克林顿与她的丈夫比尔坐在一起。奥巴马的妻子米歇尔没有出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因极端严寒，典礼被移至室内举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有参加拜登的就职典礼，而是继续坚称他输掉的2020年大选被投票舞弊了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人拜登在上任前最后的官方行为之一是&lt;ref&gt;("https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20"&gt;赦免了&lt;/a&gt;几名特朗普威胁要报复的人，包括前联合参谋长联席会议主席马克·米利将他与中国的私下会谈提议视为执行死刑，米利的画像在特朗普就职后不久便被从军事大楼中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在离开职位前几分钟为自己和他的五名家属赦免，出于对特朗普可能针对他们进行报复的担忧。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="荣誉总统独唱晚会在唐纳德·特朗普第二次就任总统仪式上的致贺" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRWH2ESL6VMWDATAZBBCYIN4LA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国总统唐纳德·特朗普和夫人梅拉尼娅·特朗普出席荣誉总统独唱晚会在华盛顿，1月20日，2025。路透社/卡洛斯·巴里亚
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="荣誉总统独唱晚会在唐纳德·特朗普就职日上的晚宴派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGS6MNPCO5NZDMLMWXZ7D55AJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，位于美国华盛顿的美国国会大厦。唐纳德·特朗普总统在荣誉总统独唱晚宴上用剑切蛋糕。路透社/卡洛斯·巴里亚
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在唐纳德·特朗普第二次就任总统后供人们在外等待华盛顿中央拘留所的男子持有旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWTQJ5JFBJM3LJVWICMVCD5HI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月21日，位于美国华盛顿，人们在外等待华盛顿中央拘留所。唐纳德·特朗普总统在1月6日2021年对美国国会大厦的大规模赦免中，对至少每个人的指控进行了缓刑。路透社/詹姆斯·厄奎哈尔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子现场留言册活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，位于美国华盛顿，唐纳德·特朗普总统在位于国会独立资金室内的宣传活动中展示了一项签署的行政命令。路透社/迈克·塞加
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子支持者外在卡皮托尔奥兰广场听他讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，位于华盛顿，唐纳德·特朗普总统在支持者面前讲话。路透社/布莱恩·斯诺德
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="荣找总统唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日晚，一位特勤局的特工在美国国会大厦的解放厅外警戒，这是唐纳德·特朗普总统的就职仪式过程，1月20日。美国华盛顿特区。格雷厄姆·纳什/布隆博格/路透社
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，华盛顿，美国新就职总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区国会大厦官员和重要嘉宾的陪同下发表讲话。
        美国国会参议院多数党领袖参议员约翰·汤恩（R-南达科他州）、美国国会参议院少数党领袖参议员查克·舒默（D-纽约州）、美国参议员黛布·费舍尔（R-内布拉斯加州）、美国参议员艾米·克罗布彻（D-明尼苏达州）、新任副总统JD·文斯、米列娜·特朗普、美国众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）、美国众议院多数党领导人史蒂夫·斯卡利塞（R-路易斯安那州）和美国众议院少数党领导人霍金·杰弗里斯（D-纽约州）。梅琳娜·马拉/布隆伯格/路透社
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子美国总统米拉·特朗普和首发夫人米拉·特朗普向乔·拜登总统夫妇致敬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，在美国总统乔·拜登主持的就职典礼上，唐纳德·特朗普总统和夫人米拉·特朗普与乔·拜登总统和夫人吉尔·拜登合影。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子华盛顿国会东正面国旗升至最高点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，华盛顿，美国国旗在华盛顿国会大厦西面东面升至最高点。路透社/法比奥·伯恩肖
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特勤局特斯·杰·伯登坎普将军与唐纳德·特朗普总统在就职典礼上参加检阅队伍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        1月20日，华盛顿，美国首都国会大厦，特勤局将军特里弗·杰·伯登坎普与唐纳德·特朗普总统在2025年总统就职典礼期间参加检阅队伍。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子美国就职典礼上唐纳德·特朗普总统站在椭圆形办公室内向观众致意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FF53WLW5ZOWDPS6DWJO3PMTVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统站在宫内圆形大厅的椭圆形，总统就职典礼仪式正在进行中。
        葛森报道/罗伯斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子特朗普总统与夫人米拉·特朗普以及其家庭成员外宾客参加就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5J2UP4RWO6XTJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统、夫人米拉·特朗普，以及蒂凡尼·特朗普、拉拉·特朗普、埃里克·特朗普、伊凡卡·特朗普和唐纳德·特朗普主席在就职典礼结束时合影。
        萨尔·洛贝报道/罗伯斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统第二次就任总统日子乔·拜登总统夫妇坐豪华直升机离开美国国会东面前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，在唐纳德·特朗普总统为主题的就职典礼上，乔·拜登总统和夫人尤尔希·拜登离开美国国会东面前平台，乘坐直升机前往。
        克里庞尼斯报道/罗伯斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普总统就职典礼当天圣约翰教堂纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        唐纳德·特朗普总统和夫人米拉·特朗普参加圣约翰纪念日，华盛顿，1月20日，唐纳德·特朗普总统的第二任就职典礼。路透社/珍纳·月亮
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>