<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 04:41:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质以换取加沙地带新停火的条件下达成协议，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说道：“是时候结束这场战争，开启战争之后的每一天。” amid his efforts to garner popular support in the face of &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年的压力&lt;/a&gt;，以停止目前已进入第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋以在以色列和加沙地带的武装哈马斯团体之间安排停火，但和平谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对拉法进行了数周的侵犯，国内外的压力不断升级，对内以本杰明·内塔尼亚胡总理政府的新压力，对外因加沙地带的死伤人质问题产生的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议发布在民主党总统竞选的共和党对手唐纳德·特朗普被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪34项重罪&lt;/a&gt;之后的一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将在各参与者完成所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤军，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停火的永久终止条件。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说道，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说道：“我知道有一些人在以色列不会同意这个计划。他们甚至呼吁无限期地继续战争。有些人甚至在政府联盟内。他们已经清楚表示，他们想要占领加沙，他们想要再战斗数年，人质对他们来说不是优先考虑的事项。但我已敦促以色列的领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我请求你们退一步思考，如果这一刻被错过会发生什么。”他说道。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名匿名的高级美国官员向记者透露，以色列能够提出新的提议，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议。”这位官员说。“它已经经过了详尽的谈判。现在摆在桌面上的实质上是一种实现过程终结的终局性方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列媒体对拜登周五的演讲进行了描述，把它解释为直接向以色列民众发出呼吁。主要频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布提议的详细内容，主持人丹尼·库什马尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·西里说，这一提议比之前的那些更可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西里说：“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的概率并不小，但远低于此前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向”反对以色列，西里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，包括拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”西里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求在交换为期六周的停火，以便允许更多的援助被运入飞地时，释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在月初未达成协议后破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯永久结束战争的要求，并加大了对加沙地带南部城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已向调解人表示，它不打算在持续的侵犯期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位条件匿名的高级美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利万将于周五与17个国民在加沙被哈马斯扣押人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法的一起以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未跨过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，拜登说：“在这次战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱。我们都看到了从几周前一周以色列空袭中死伤连连的拉法所看到的可怕场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生当局的估计，自以色列回应10月7日在以色列南部的哈马斯袭击以色列的行动以来，加沙已有36,280多人被杀。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, destroyed during Israel's military offensive, in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强硬语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他犯有涉及伪造文件以隐瞒支付给一名情色明星封口费等34项指控后，这位共和党总统候选人以愤怒且思路散乱的言论，罗列出了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔查恩为“狡猾”和“恶魔”。他将11月5日竞选对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的人、那些投票弹劾他的人国会议员——以及他在集会上反复提起的非法涌入国家的大量移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，声称他面临的挑战远超过他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演说常常穿插幽默，但这次演讲却显得十分阴郁。特朗普在新闻发布会上只持有一张小页面的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在其子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何敢于提议特朗普犯有罪行的人进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的比赛中，拜登团队利用了特朗普的言论，将其视为他无法担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一项声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在咕哝他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，让所有观者得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的裁决是一场司法错误——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是一天之内特朗普在处理共和党人数字筹款的平台WinRed上创下的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该竞选活动在总筹款金额上落后于拜登，但它在星期五试图保持这一速度，向支持者发送了大量充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条消息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会长达之后，另一条信息高声宣称：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，声称审判有瑕疵，起诉是不应该发生的，曼哈顿大规模的民主党陪审团受到了污染，以及法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性的大学共和党组织进行了讽刺，该组织在社交媒体平台X上的帖子中说应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有一个……"""
&lt;p&gt;他还&lt;figure&gt;&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;针对马里兰州温和的前共和党州长，现为参议院候选人拉里·霍根——霍根在裁决之前警告美国人“不要因为更多的有毒党派偏见而给火浇油。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民采访中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离心&lt;figure&gt;&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;离开可能会对他在与拜登的再次对决中造成损害，因为特朗普在多个摇摆州仅以微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警官、乔治亚州马里埃塔的斯科特·克莱顿说：“这都是政治性的，只是为了伤他，尽可能让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是自两年战争以来的一大步，这一举措据专家表示，可能有助于削弱俄罗斯的跨界哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，一场大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高端武器所实施的其他禁止措施相得益彰，这些禁令自从崩溃以来，包括先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举措允许基辅利用美国提供的武器对跨越边境进攻的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这将为前线乌克兰人提供绿灯，允许他们在边境对使用美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器武装的制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并在他们固守之前，创造条件推回（俄罗斯人）从哈尔科夫地区，"乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·别 利埃科夫说，该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"俄罗斯人现在将发现自己处于下风，并将不得不重新审视他们在进攻哈尔科夫时使用的策略，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员表示，乌克兰在与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将举行的5月13日的一次安全视频会议上提出了要求在哈尔科夫地区越境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这些建议带到了拜登那里。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时表示："到目前为止，没有任何积极的进展。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说："俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥控制系统（在那里）。它可能有一个某种程度的庇护所。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为此举本身可能不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为（这一决策）不会在很大程度上改变前线的变化，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，"李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"俄罗斯人没有能力产生足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫构成正确的威胁。要做到这一点，它将削弱其在东部的战斗部队。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰枪支跨越俄罗斯，并在周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其他俄罗斯地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回动力的艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的第二天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·卡尼安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是一个激进的 departure（政策转变）。但它是一个步骤，"卡尼安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——可能是其他地区而不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他没有表明拜登政府能否扩大其政策，允许在俄罗斯其他地方实行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"向前看，我们将继续执行我们所做的一切，这就是根据需要适当地调整和改变，"布林肯说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;img style="text-align: center;" alt="Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚持承诺，在提高产量方面的开支保持节制，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率的突破，美国在过去十年中推动了全球石油供应的非OPEC生产者的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府于2023年开始时预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所谓的OPEC+盟国去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC生产者产量的上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士于周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其中一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议审议供应政策，美国生产增长继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新的预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对自己原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长640,000桶/日，这三人是最受瞩目的预测者，他们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外石油生产者的供应增长100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全年全球需求增长将远低于预期的110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价维持在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样展现出超出预期的产量上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常审慎和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的油价，钻井数量的增长并没有像预期的那样显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟升级钻井平台，以最佳地适应平缓的钻井增长。它计划到年底运营12座钻井平台，并计划明年再重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国钻井数已从去年同期的水平下降13%，降至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在数年内以每天100万桶的速度增长，但目前并无此意向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，这些压力来自于无节制支出带来的无序增长，而页岩产业在2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出的增长在部分程度上是由私营生产商推动的，其中一些生产商正被波及到影响该行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井，同时裂缝岩石以从更多井中生产石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但我预计当前油价将持续并有助于支持美国总体石油生产增长稳步提升，因为钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场而非北美市场将有更多增长。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞士银行分析师高凡尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+已学会与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于美国德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁的钻井平台的操作楼层，可以看到控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;i style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州温克附近二叠纪盆地一座由Oasis Petroleum拥有的租赁钻井平台的操作楼层，从控制室可以看到。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比，出现了显著下降。这是自30年来，ANC首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟谈判，或以其他形式达成协议以获取执政权。它可能需要进行政策上的让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内批评者的辞职要求，但一位ANC要员已经表示支持他继续留任，分析人士也表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，他曾撰写过拉马福萨的传记，他表示：“没有一位明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当全部临时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年面临一纸审判，当时一个调查委员会的报告发现，他在狩猎农场家具中藏匿资金可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这起丑闻否认任何不当行为，被称为“农场门”，同年晚些时候作为ANC领导人获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在承诺整顿政党形象并在他前任雅各布·祖马的九年丑闻、腐败和经济下滑后振兴经济的情况下当选为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后最初的狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然围绕丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的致命一击是由拉马福萨的劲敌祖马造成的，他支持了新党姆孔托韦·西兹韦，其表现胜过预期，并在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于了不利之地。他清楚他们在KZN的可控性。”。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决，以避免加剧其党内分歧，而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的决断性相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他构建共识的能力以及他在推动南非作为所谓的“世界南方”战士中的声誉表示赞扬。“世界南方”是对一群低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案件，本月，法官们[此处缺少链接内容]裁定以色列必须停止对加沙城拉法哈的军事攻击。以色列激烈否认这些指控，并继续在拉法哈的攻势中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他针对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC在索威托举行最后一场竞选集会，拉马福萨向聚集在索威托足球场的一名成千上万的支持者承诺要“做得更好”。许多人在他讲完话之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿周五在74岁那年离世，监狱部门消息称，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因杀害吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份其养猪场中肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其遗体残骸曾在温哥华附近的破败财产中被发现。在被判处终身监禁之后，政府检察官撤回了对其另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在5月19日于魁北克省监狱服刑期间遭到袭击后死亡，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是曾在十多年间从温哥华市区东大道的贫困、毒品泛滥地区消失的60多名女性之一，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其中33名女性的遗骸或DNA被发现于皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特库基特兰养猪场，其中许多人是有原住民血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》当时报道，2016年，据称由皮克顿所著的一本书在公开销售数小时后被亚马逊下架。书中，这名连环杀手称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法律案件将在新韦斯特敏斯特开始，电视照片档案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本未注明日期的文件电视照片中，罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基特兰的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以投资者锁定其代币为代价提供奖励，这是分析师警告的复杂机制，可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的爆炸性增长，是加密市场在价格上涨和交易者寻求收益时所表现出的风险承担的最新迹象。作为最大型的加密货币，比特币接近历史最高价，而以太坊，第二大加密货币，今年以来的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——半年前仅为4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再质押，以扩大名为“质押”的长期加密货币做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机在验证过程中确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币（如以太坊）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有人将失去对代币的即时访问权，只要他们参与质押，就可以获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新生成的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押允许所有者将这些新代币重复质押，并希望以不同的区块链基础程序和应用程序获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险存在分歧，一些业内人士表示，这项实践尚处于萌芽阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押的加密货币的新代币被用作加密货币庞大贷款市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。他们说，如果所有人都尝试同时退出，这可能会颠覆更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p》“当有任何东西作为抵押品的抵押品时，这并非理想，它增加了之前不存在的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有人投资于实验性方案，希望在不出售它们的情况下，从持仓中产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这项机制尚未开发。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，EigenLayer已向使用平台的人发放其自身创造的代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在将来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是受到用户寻求此类空投的推动，称其为“真的非常投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前正在预先这样做，（期望）将获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支在印度启动首个学生设计微型卫星的团队的成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的再质押平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币并为再质押资产生成新代币。这些代币可以用于其他地方，例如用作借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是不断推动加密抵押贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏的风险”- 如果再质押代币在加密货币贷款中被使用，可能导致被迫清算，并在市场低迷期间出现更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘受到高风险贷款的加剧，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于贷款协议。贷款协议假装定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不太关心，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说非常微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构已经对加密界的损失溢出到更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何与再质押问题从传统金融市场传播的实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在逐渐与主流金融联系起来，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody看到了对质押的大规模机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为很难确定资产的去向和奖励分拨的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO建立合作伙伴关系，对部分资金进行再质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它负责客户的加密资产，并预计“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插画显示加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅巴黎，法国3月9日拍摄的插画图片中展示了加密货币比特币的象征。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画显示加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅巴黎，法国3月9日拍摄的插画图片中展示了加密货币以太坊的象征。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民意在贫困群体中颇高，这有助于推动她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥市市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计数，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这可能是墨西哥民主历史上得票率最高的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;西斯希尔特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在预选结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国两百年的历史中，我将成为首位墨西哥女性总统，”希恩鲍姆在获得巨大掌声中向支持者说道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这个国家以&lt;萧 Swagger 文化而闻名，同时也是世界上第二大罗马天主教国家，多年来一直推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃尔德米拉·蒙蒂尔，墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名希恩鲍姆支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们不能投票的时候，当我们能够投票时，是按照丈夫的要求投票。感谢上帝这已经改变了，我能够亲身体验到这一切，”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在提高福利政策承诺的同时，继承一个庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地处理财政事务并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少，而且这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被暗杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的选举也被普埃布拉州投票站发生的两名人死亡事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有超过185,000人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府时期都无法比拟的，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺加大投资力度，改变警力的改善和减少赦免，否则她可能难以显著提高整体安全水平，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥市长职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张谈判的挑战，以及在毒品走私问题上进行安全合作的挑战，当时美国的芬太尼流行病正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统职位，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特遣队与卡特尔作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电和水短缺问题，并吸引制造商重新定位，作为近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链更靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须处理如何处理墨西哥国家石油公司Pemex，这家在全球最大的罗马天主教国家之一的州级石油公司已经连续二十年产量下降，债务缠身的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是无穷无尽的坑，你往里投入公共资金，公司永远不盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索走强和失业率保持低位——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但由于今年墨西哥预计将出现大规模赤字，以及中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在活动中露面，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆拒绝了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“橡皮图章”的主张，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“一位独一无二的、将我们的国家转变为更好的方向的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯表示，她认为希恩鲍姆将成为卸任领导人的“橡皮图章”的批评背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们不能相信她会作出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对大流行的谈判预计将于2025年或更早完成，世界卫生组织周六发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个会员国已就一项可能增强大流行前后合作协议进行两年谈判，此协议源于对COVID-19期间应对失败的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初旨在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻分歧，尤其是在疫苗共享和准备措施等问题上，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是在现有具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR）的基础上达成了一项并行协议，该条例为最严重且具有全球性的健康危机增设了“大流行紧急事件”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日所做出的历史性决策体现了成员国共同保护其人民及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强预防在疫情威胁到美国人及我们的安全之前阻止爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据显示，全球健康规则的更改旨在加强世界在COVID-19夺走超过700万条生命后对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO:世卫组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见。2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>