<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 12:00:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱遭受另一名囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区猪农场中杀害毒品用户和卖淫女，并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性的遗骸在温哥华附近一处简陋的财产上被部分发现而被定罪。政府检察官在他被判无期徒刑后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华最贫困地区、毒品泛滥的大温东区约60名失踪女性中的一部分。她的失踪持续了十余年，直到2002年初警方将其逮捕了为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场位于大温市中心以东约25公里处的普特科克兰，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在上线销售仅几小时后即被亚马逊移除。皮克顿在书中声称自己无罪，被警方陷害，《温哥华太阳报》当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商请求亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，他在普特科克兰家中拍摄。RTH/全球电视台/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，他在普特科克兰家中拍摄。RTH/全球电视台/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球框架协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在过去两年里一直在谈判一项协议，旨在提高流行病爆发前后的合作水平，这亟能够在COVID-19大流行期间所暴露的失败中吸取教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但成员国之间在疫苗共享和准备等方面的深彻分歧使谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的全球卫生规则的协议，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“全球性健康紧急状态”类别，专门用于定义最为严峻和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国对保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希维尔·贝塞拉表示：“通过这项协议，我们将采取措施，确保各国承担责任，并加强措施，防止爆发前对美国和国家安全构成威胁的疫情蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的修改旨在应对COVID-19大流行导致超过700万人死亡后，提高全球对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迪尼兹·巴利博泽/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非赖十华因非国大选举失利势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中表现最差后，将面临严重削弱。ANC在周三选举中的投票结果显示，该党的票数少于42%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，这是ANC在结束种族隔离30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，超过71%的投票站显示出ANC的得票率不到42%，这是一个显著的下降，被认为是一个重要的低于多数票的预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击使得作为 Nelson Mandela 前解放运动的ANC不得不与其他较小政党谈判结成联盟或达成其他形式的协议以治国。这可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人，后成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留任，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有一个明确且能统一党内的候选人来接替拉马福萨的职位。”库恩塔大学政治学教授安东尼·伯勒尔谈到拉马福萨时说，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨是主要政治家中最受欢迎的之一，党内的派系斗争可能会使动员反对他变得更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日当完整初步结果公布时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非拉马福萨的未来初次悬而未决，在2022年一个调查报告发现他可能在农场藏匿现金中存在不当行为后，他的未来植入了不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这笔当时的风波“Farmgate”中的不当行为指控，并且在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和导致经济停滞的停电等问题普遍存在不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺整顿党派形象，振兴经济，这之前，他的前任雅各布·祖马在九年间给ANC带来了丑闻、腐败和经济衰退的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的最初一阵欢呼很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层官员中仍然围绕着丑闻风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中决定性的打击来自他的对手祖马，祖马支持新党umkonto we sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经棋杀了拉马福萨和ANC。他知道他们会在夸祖鲁-纳塔尔省显得脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后仍期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的表现拖拉而受到批评，这种表现与他在20世纪80年代作为工会领袖时果断的领导风格形成巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结协作技巧和促进南非作为“全球南方”代言国的声誉的角色——“全球南方”一词用于指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事行动。以方激烈否认指控并继续在拉法推进其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者称他为南非面临的最大挑战提供的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺会在十几万人的支持者面前“做得更好”。许多人赶在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰两年战争中的一个较小但重要的一步，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为准许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心乌克兰的重大进攻可能引发直接冲突，导致具有核武器的俄罗斯直接介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供更高级武器的其他禁令相符，这些禁令也相继被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边袭击或准备袭击其领土的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举给前线的乌克兰士兵开了绿灯，他们可以使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多功能火箭系统（GMLRS）导弹对俄罗斯部队进行反击，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能创造条件，在俄罗斯士兵在哈尔科夫地区扎根之前将其推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯基科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视屏会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了该请求。他们合力建议放宽限制，苏利文在5月15日向拜登提出了这一建议。一份美国官员（匿名）的说法显示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受《华尔街日报》采访时公开呼吁伙伴国采取这一举措，但当时他表示：“到目前为止，没有什么是积极的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究学院欧洲项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土内进行打击的禁令作为安全避难所，从哈里科夫地区向外发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里科夫是乌克兰第二大城市，距离边界不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面持续其火炮攻击。它可以保持防空、电子战、指挥和控制的能力，可能拥有一种某种程度的庇护所，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续这种跨境行动将变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力推进到哈里科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏生成足够战斗力的能力来从东北部威胁哈里科夫，”他说，“要这样做，它将剥削弱东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，距华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·坎西安现在是战略与国际问题研究中心的高级研究员，他表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进离轨，但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员会争取下一步：打击更广泛的 targets——可能不是直接威胁到哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周日在布拉格表示，目前暂不清楚拜登政府是否计划将政策扩大到允许在俄罗斯其他地方对目标进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取我们需要调整和适应的行动，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈里科夫市郊的马拉大尼亚林卡村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校进行作业，摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里奈科。图片素材。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，简洁而决绝地传达了他的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法院陪审团裁定他因虚报文件以掩盖付费封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地罗列出他的对手和怨恨，言语粗犷且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“畸形的”和“魔鬼”。他把民主党人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民正在涌入的移民人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将眼前的困难提升为不仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常充满幽默，但这一演讲多为悲观情绪。特朗普仅准备了一小页内容。演讲结束后，他没有回答记者提问，迅速离开讲台，与儿子埃里克·特朗普一同离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对司法体系及任何认为特朗普有罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人均互视对方为国家威胁的比赛里，拜登阵营利用特朗普的言论，将其视为进一步证据，证明特朗普不适宜就任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普，他在为自己和美国司法制度撒谎。观看的人都能得出一个显而易见的结论：这种人不足以成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采取新泽西判定为正义缺失的立场，特朗普及其支持者在周四收到了3480万美元的捐款。特朗普阵营称这是他在WinRed平台上一天的最高记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款落后拜登，特朗普阵营在周五奋力筹集资金，通过短信向支持者发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最深重的一天！”一则信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普发布会后另一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来为特朗普辩护，称此次审判程序有瑕疵，不应提起控诉，陪审团在民主党占多数的曼哈顿有偏见，且法官有偏见——这与当地执法部门的否认说法产生了矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党中一些谴责不力或力度不够的言论，特朗普的支持者和竞选助手也进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔抨击了一家在社交媒体平台X上发帖认为陪审团判决应该得到尊重的全国性青年共和组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屎坑，每个人都有一个。”拉齐维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了输入法，批评一位在马里兰州参议员竞选中持温和立场的前共和党州长劳里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要往本已火上浇油的党派纷争中加柴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉齐维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑是否在今年11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类转变可能会削弱他在与拜登重启角逐时的前景，因特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人看来，审判本身是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治，旨在伤害他，并尽可能地在竞选期间阻止他。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上出现，这是他在因虚报商业记录以掩盖2016年支付给成人电影明星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被判有罪的判决发生一天后。2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议以释放人质换取新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始在战后的重建。”拜登在发言中说道。他面临年底选举的压力，需要停止加沙冲突，这已是持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家的斡旋谈判，一直因双方的互相指责而一再陷入僵局，以色列和哈马斯彼此均指责对方阻碍停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法数周入侵后提出的，同时国际国内对纳坦亚胡政府因加沙死亡人数和人质持续被囚的施压也在不断加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提交旨在加沙停火的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在拜登宣布停火提议的前一天，其总统竞选对手特朗普因数十项罪名获罪，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提案包括三个阶段，脱离了以往的停火提议，因为停火将在所有三个阶段持续中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，被释放的人质（包括老人与女性）将交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯，加沙平民，包括北部加沙，可返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。总统表示：“只要谈判持续，停火就将继续”，这对谈判进程而言是一大转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议已被卡塔尔转达给哈马斯，拜登在发言中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这份计划，即使面对一些人的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意此计划，他们将要求战争无限期延续。其中有些人甚至在政府内部。他们已经明确表明立场，他们希望占领加沙，持续战斗数年，而人质问题对他们而言并不重要。但尽管有来自各方的压力，我仍敦促以色列的领导层支持此交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的总统，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，也作为最近派遣美国军力直接防御以色列免受伊朗袭击的人，我恳请您退一步想想，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体称，以色列在此新提议中展示出成为可能的原因在于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的道路通向危机的终结。这是一个详尽的四页半协议，已详细协商完成，目前摆在桌面上的是整个进程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体认为，拜登周五的发言具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列民众呼吁。领先频道12中断晚间新闻节目直播时通过了拜登发言的直播。而此前，以色列审查部门曾禁止公开展示这份提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三藩市大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与以往的提议相比，此提议的成功几率较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发起严重攻击或恐怖袭击的几率尽管非零但已大幅降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里还提到全球公众舆论“开始反对”以色列，他指出这有利于促使以色列寻求结束冲突，同时拜登的影响也不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出大量激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的更早的人质提议是在加沙交换数名病患与伤者人质以换取六周停火，并允许更大量的人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯结束战争作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部城市的袭击，提议最终失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，人们告诉调解人，他们不会在持续的攻击中进行更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括人质与囚犯交换的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有被哈马斯囚禁居民国的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午以色列对拉法进行的空中打击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会强烈谴责，却没有触及美国在军援以色列红线，称不会因此中断军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人经历了真正的地狱。”拜登于周五表示，“我们看到了拉法致命炮击中令人恐惧的场景，以色列对哈马斯的目标进行了打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部发动袭击后响应打击加沙的行动以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商保持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制开支以增加产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国在未来一年的增长速度趋于缓慢。这一趋势可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年里一直在推动非OPEC产油国的原油供应量增长，这得益于页岩油革命以及在技术进步和提效方面的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增至1293万桶，超出2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+现有的减产总量约为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日会议讨论供应政策时，美国的生产增长将继续推动非OPEC+产油国产量的提升，但其带来的威胁将不如2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一估计与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，而他们的预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过120万桶/日，这将导致OPEC+原油需求量比2023年增加近90万桶/日，如OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中的所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长将低至110万桶/日，对OPEC原油的需求基本保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国石油生产商也似乎不大可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍非常保守和自律。"合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的油价，钻机数量并未出现明显增长，这确实令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。他表示，年底前将运营12台钻机，明年初还将部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，较去年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在数年内实现日产量100万桶的长期增长，但目前没有这种增长的意愿，"S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的产油商受限于投资者的压力，在页岩油领域经历了铺天盖地的开支狂潮后却收获颇少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，它们现在正在陷入一轮整合浪潮。这些公司将更长的井和更有效的压裂技术结合在一起，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期有整合浪潮，我认为当前的油价水平将持续存在，并有助于支持美国石油生产量的稳定增长，随着钻井和完井效率的不断改进，"德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来出现了战略转移，更加重视资本控制，导致不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国预计将继续与其他加拿大、巴西和圭亚那一起成为今年石油和液体产量增长的领头羊。据美国能源信息署（EIA）今年3月的报吿，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，"UBS的Staunovo 表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司租赁地的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司租赁地的控制室可以看到，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案令分析师警告，这将为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”盛行，是加密货币市场风险偏好的最新信号，随着市场价格上涨，交易者纷纷寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安ashtraen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已积累188亿美元的加密货币——较六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是在现有加密货币质押传统基础上的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，代币持有者，如以太坊，同意将代币锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去即时访问其代币的权利，但在参与质押时会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们已质押的加密货币。重质押让用户能将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，有些内部人士认为，这项实践还太新，风险不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于质押的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致无休止的借贷循环，一旦所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为担保时，这样是不理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者可以同时获得多个收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在这种金融体系中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台，期待未来奖励或其它发放的代币（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创建的新代币，名为“EIGEN”，用户希望未来这些代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求这些免费奖励驱动的，称之为“非常非常投机，免费的钱”。UCoinbase的研究负责人David Duong表示，这是一种非常冒险的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先这样做，期待被奖励某些东西，但不知道具体是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，其团队还曾负责在印度发射第一颗由学生设计的小型卫星，据其学术页面所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个为验证服务提供市场，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重质押代币，并产生新代币代表那些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为负债抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的在于让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系......这是一个新兴现象。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”，如果重质押代币用于加密货币借贷，市场变动期间可能会出现强制清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币代币作为抵押品迅速贬值，由于Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议，借贷协议对风险进行了错误定价。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押不值得担忧，指出重质押协议中的现金量相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对加密货币世界中的损失情绪蔓延至更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场带来任何实际风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正日益与主流金融市场连接，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody报告了大量机构对质押的兴趣，但它不认为重质押是可行的一步，因为它难以建立资产的“纸张记录”以及收益的分配方式，风险管理负责人Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户的部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对此进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该银行为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅示意图中的符号代表了比特币，于2024年3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅示意图中的符号代表了以太坊，于2023年6月16日拍摄于瑞士日内瓦。路透社/Dado Ruvic/插图//资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚埃姆巴赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的受欢迎程度推动了她的竞选胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚埃姆巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票。这一结果或将创墨西哥民主历史上的最高投票比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得可能的三分之二超多数席位，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;玛丽西特·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后宣布接受失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是共和国200年来第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，”苏亚埃姆巴在支持者的热烈欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚埃姆巴的胜利对墨西哥而言是一个重大进展，这是一个以传统男性文化著称的国家，且拥有全球第二大天主教信徒群体。多年来，这个国家一直推动更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚埃姆巴是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我之前从未想过有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德莱尔米拉·蒙特伊尔说，她是支持苏亚埃姆巴的墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至不能投票，甚至当你可以投票时，也只能按照你丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切已经改变，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对充满挑战的道路，苏亚埃姆巴必须平衡提高公众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者说她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但提供了很少的细节。此次选举，创下了墨西哥现代历史上的最高杀人率，38名候选人被谋杀，这进一步加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩大了他们的影响力并加深了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区出现两起投票站杀人事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，谋杀人数超过了墨西哥现代历史上的任何其他届政府，尽管谋杀率日趋下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务并减少有罪不罚现象，否则苏亚埃姆巴可能会难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳赛恩·帕里胥·弗兰尼利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临与美国巨大的双向移民流动和毒品贩运合作的紧张谈判，以及美国芬太尼危机肆虐的背景下重振安全合作的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国内政官员预计，如果美国总统职位在十一月由唐纳德·特朗普获得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车实施100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务中，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址以响应产业近岸化趋势，即公司将供应链移向更接近主要市场的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚埃姆巴还将不得不处理佩梅克斯，这是墨西哥国有的石油巨头，产量已连续二十年下降，深陷债务困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能无休止地把公共资金投入这个无利可图的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了比索的强势，并保持了低失业率，这些成就使他赢得了极高的民众支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚埃姆巴承诺扩大福利计划，但这并不容易，因为墨西哥预计今年将出现巨额财政赤字，中央银行预测2025年的实际GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;一直在竞选期间试图引导选举&lt;/a&gt;，试图将这次投票变成对他的政治议程的公投。苏亚埃姆巴拒绝了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏亚埃姆巴感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“我们的国家带来更美好的转变的独一无二的人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能在于批评苏亚埃姆巴将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们难以相信她会自己做决定，我认为这有很多人认为她是女性的原因，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏亚埃姆巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚埃姆巴，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。 布鲁塞尔瑞斯/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏亚埃姆巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚埃姆巴，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 布鲁塞尔瑞斯/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城市政广场手持“总统克莱尔苏亚埃姆巴”的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/马海利皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/丹尼尔伊格尔里兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人玛丽西特·加尔韦斯在投票结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/克斯特利尼-霍亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票结束时，选举工作人员正在关闭投票站，普埃布拉州圣克鲁斯索索克拿坦，2024年6月2日。路透通讯社/若热路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在韦拉克鲁斯参加大选投票。路透通讯社/亚希尔塞巴尔博斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城佐南坦镇，2024年6月2日。路透通讯社/加布里埃尔桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城的投票站外排队投票。路透通讯社/亚历山得雷门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥大选日，反对党总统候选人玛丽西特·加尔韦斯在投票站外等候拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/路易斯科特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选村村民正在圣巴尔托洛梅夸伊兰纳塔镇的投票站进行前期准备，2024年6月2日。路透通讯社/若热路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，女选民在科胡卢阿纳的投票站投票。路透通讯社/亨里克罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣胡安查马拉镇参与大选投票。路透通讯社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，游客在墨西哥城贝尼托胡列罗国际机场的投票站投票。路透通讯社/亨里克罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣安德烈拉拉火车站大选投票。路透通讯社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚埃姆巴墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/若热莱安赫拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/亚历山得雷门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安查马拉堡，2024年6月2日。路透通讯社/加布里ela桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在科赫胡恩地区排队前往投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/伊万亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔夫妇前往投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/亨里克罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民手持支持反对党总统候选人玛丽西特·加尔韦斯的标语，在投票站外等待，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/路易斯科特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选村村民在萨尔托莱莫夸伊兰纳塔镇的投票站前期准备，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/若热路易斯普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城的投票站外排队，墨西哥城，2024年6月2日。路透通讯社/路易斯科特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透通讯社/丹尼尔贝赫里兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州市区的人们在周日选举前穿过市中心，墨西哥城，2024年5月31日。路透通讯社/丹尼尔贝赫里兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在出版物实施限酒命令的前一天，墨西哥城一家商店的脸部被塑料布覆盖，一面显示“因禁酒令而禁止出售酒精”，周日选举日，墨西哥城，2024年6月1日。路透通讯社/丹尼尔贝赫里兹&lt;/i&gt;&lt;/</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>