<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 16:26:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会300名议员中有190人出席，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克州一所最高安全等级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因谋杀毒瘾者和妓女并在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场屠杀其残骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名 woman 的部分残骸在温哥华近郊的破败房产中被发现而被认定有罪。政府检察官在判决后将额外20起谋杀指控撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州服刑时遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些女 vic 被害者是多伦多东区（曾是温哥华的一个贫穷、毒品泛滥的地区）10多年间超过60名 vanish women 中的几名，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市区东部约25公里的普特科奎特兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的一张档案电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图片，拍摄于普特科奎特兰的家中。来源：REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在监督非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后，实力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投出的选票中，ANC的得票率低于42%，这与2019年上次选举中的57.5%相比降幅巨大，也是自30年前该党首次掌权以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着这曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作以治理南非。这可能要求其做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨现在可能要面临反对党的呼吁辞职的压力，甚至在党内也会遭到批评。但有ANC高层官员公开支持他继续留任，分析人士表示，尚无明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政治人物中最受民众支持的政治领导人，内部斗争可能使反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份调查小组报告指出，拉马福萨可能因在猎场家具中藏匿的一笔现金而遭到不当行为指控，这场丑闻被称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，并在同年晚些时候当选ANC领导人时赢得了新五个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的严峻考验，因选民对失业率高企、犯罪率上升及电力短缺等问题心怀不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺清理ANC的形象，并重振经济，当时在前任雅各布·祖马执政九年的丑闻、腐败和经济增长放缓背景下，这种方法曾受到高度期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济继续停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然屡见不鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果中的决定性打击来自他的对手佐马，佐马支持新党“姆克瓦纳”，出乎预期地表现出色，在ANC支持率尤其是其家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）的支持中造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佐马已经把拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马丁凯说。“拉马福萨的事业已经失败……选举失利意味着一切将不会像从前那样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞扬他构建共识的能力和他的努力，让南非成为“全球南”倡导国的形象大使，所谓“全球南”是指一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是最具影响力的全球呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，本月，该法院裁定以色列必须停止针对加沙城拉法的军事行动，而以色列坚称指控不实，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年的成功，但批评人士称，他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选前最后一场竞选集会在选举前夕，拉马福萨承诺将“做得更好”，这一数千名支持者在索韦托足球场进行的集会上赢得欢呼，但人们大多在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是进入乌俄两国两年战争以来的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动侵略以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在重大风险，因为担心这可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合美国此前对基辅高阶武器供应的各种限制，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项政策调整允许基辅使用美国供应的武器反击俄国部队，尤其是那些从界外进行攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这包括使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射巡航导弹及其他装备，让乌克兰前线部队可以越过边境打击俄国部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件使俄国军队在未稳固立足前，从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比连斯基夫表示，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键前线调离部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将在战术上处于下风，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗在美国国家安全局安全视频会上，提出乌克兰请求使用美国武器越境攻击俄罗斯领土的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰应当可以在俄罗斯境内安全的情况下反击俄罗斯军队。自那时以来，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受《路透社》采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚研究所东亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁止令作为安全区域，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过边界直接保留其火炮，保留防空系统、电子战和指挥控制等功能。”利说，“这也许是一种避难所状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，利和其他专家指出，单凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不太可能大幅改变前线位置，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯缺乏足够的军队力量深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队在东北部缺乏足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”英格兰说，“要这样做，他们必须让东线战场上的兵力裸露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰在俄罗斯境内射击他们的武器，并于周二再次强调这会增加核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内的武器使用能力，尤其是经历了战场不利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿媒体采访中，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STRATFOR国际战略与研究中心华盛顿战略分析员马克·卡钦表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大改变，但这是一步。”卡钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论辩要求下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有明确表示拜登政府是否会扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取人们认为必要的调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提升产量承诺的誓言，这可能导致世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的突破，大大增加了全球非OPEC国家的原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增加，产量增加了每天超过100万桶，达到每天1293万桶，远超政府在2023年初预测的每天约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美国及其他非OPEC国家产量上升的部分原因，石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减少了供应量。OPEC+的总减产幅度达到每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂协议，允许该集团将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，OPEC+在周日开会时将考虑产量策略。尽管美国产量不断增加，但其增长对非OPEC+产量的影响较去年减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增长量大致与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长量将更高，达到每天64万桶。这三家机构的预测最为人关注，且均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长每天220万桶，超出OPEC+之外的石油生产商供应增幅约每天100万桶。OPEC+表示，这意味OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球原油需求增长仅为每天110万桶，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今几乎没有变化。4月份的产量约为每天1313万桶，略低于去年12月的每天1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师指出，美国生产商似乎不大可能在当前接近100美元/桶的油价水平下在产量上再次出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户继续保持保守和谨慎的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更大幅度的增长也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟了对钻机的升级计划，以便更好地适应钻井增长较为平缓的现状。该公司计划年底前运营12台钻机，并预计明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份说明中表示：“美国有潜力在未来几年内实现每天100万桶的产量增长，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者施加的压力下，减少了对增长的资本支出。此前，毫无节制的支出推动了产量的迅猛增长，但在2010年代，页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加部分是由于私人生产商的推动，其中一些公司现正处于一波整合之中，这提升了他们的生产力。他们通过钻更长的井和压裂岩石，从而在同一时间从更多的井中提取更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了整合浪潮，但预计当前的油价将继续支持美国石油生产总量的适度增长，因为不断改进钻井和完井效率将继续支撑这一增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司（如SLB）正在预测今年将进一步增长的将是从国际市场而不是北美市场。其第一季度国际营业收入增长了18%，而北美营业收入下降了6%。部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来策略的一个转变是加强资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的石油和液体生产增长。3月初，美国能源信息署表示，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+学会了应对美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从在温克附近佩nnian盆地的奥伊萨斯石油公司拥有的租赁地点的控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;图：美国德克萨斯州温克附近的佩nnian盆地，奥伊萨斯石油公司拥有的租赁地点内的钻井平台操作地板，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场镜头前宣称，无论在法律还是政治争斗中，他都做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团认定他因伪造文件隐藏支付给成人电影明星的封口费而被定罪34项指控后，共和党总统候选人一口气列举了对手和不满之事，愤怒而语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“腐败的”和“魔鬼”。他把他在11月5日竞选中的对手、民主党的乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿竞选集会上的话语指责他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战比作不仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是为什么你们要捐款的原因，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过去的演讲中常常夹杂着幽默，但这一演讲绝大部分内容都是沮丧的。他在新闻发布会上只拿了一张小纸片。演讲结束时，他没有接受任何提问，迅速离开了讲台，身边有他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相机镜头未能捕捉到的画面中，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营对于特朗普的言论利用，将其作为新的证据，证明他是不适宜担任总统的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这位充满困惑、绝望和失败感的总统，在他的个人怨恨中撒谎，抹黑美国司法制度，给所有观看的人一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统，”拜登阵营的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管来自纽约的裁决对于众多特朗普的支持者来说是一场正义的缺失，但他们仍七日内捐赠了3480万美元给特朗普的竞选活动，据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，一个处理共和党数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队试图在周五加速筹款，迅速向支持者发送了一系列充满预示性语气的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上的黑暗日子”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普新闻发布会结束后的一条信息中“决不会投降”相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称这次审判有缺陷，这些指控本不该提出，陪审团人选在纽约市这个民主党占主导的曼哈顿被污染，并且法官有偏见——这是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够速效或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉克维塔对于社交媒体平台X上发帖敦促尊重陪审团裁决的全国大学生共和党派别予以嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，”拉克维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上反击了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，他在裁决之前表示，“美国人不应将更多的有毒党派分裂情感倒入火焰中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉克维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会损害他在重新与拜登交锋时的竞争前景，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州所面临的是一个微弱选民优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受调查的共和党人与特朗普本人表现得类似，他们认为此次审判只是政治游戏，目的是损害他并尽可能多地阻止他在竞选活动期间露面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治斗争，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选活动期间露面，”来自佐治亚州梅里特市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他如此行事，他们也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德尔米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。前共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在因伪造商业记录隐藏2016年支付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费而被定罪后，在特朗普大厦举行。路透社/布兰登·麦克德尔米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放扣押人员作为交换的情况下，重新提出加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，第二天的生活开始的时候了，”拜登总统在讲话中说。他目前面临来自选举年的压力，需要阻止加沙冲突（持续8个多月的冲突）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方进行的旨在以色列与哈马斯正式武装组织之间安排停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方在进展上未取得成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周入侵行动之后提出的，并带来了新的压力，对内国外，包括内塔尼亚胡政府因加沙死亡人数和被扣押人员的持续囚禁问题在不断的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露此停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在特朗普竞选对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪（此前特朗普因其封口费案被控多项重罪）的前一天，突显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并摆脱了之前的模式，因为它将停火实施的整体过程中包含三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民居住区撤出，扣押人员包括老人和女性将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆食品援助货车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期平息敌对行为的条款进行谈判。“即使谈判正在进行，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议由卡塔尔向哈马斯转达了，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统还呼吁以色列那些主张“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白在以色列有些人不同意这项计划，他们将要求战争无限期继续。其中有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们要占领加沙，继续战斗多年，并不把扣押人质放在优先位置。但是，我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，即使面临着来自各方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接支援以色列应对伊朗袭击的人，我希望你们能退一步考虑如果错过这个契机会怎样。我们不能错过这个契机，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，”这名官员说，该协议经过了艰难的谈判。现在的协议实际上是对过程的一个最终方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的，并认为这试图直接赢得以色列公众的共鸣。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。在接受记者采访的以色列审查员丹尼·库什玛罗说，此前审查员曾禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比之前的提议成功的可能性更大，尤里·舒里认为，这是得克萨斯大学奥斯汀分校历史及公共政策学教授的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性虽然不无可能，但已经大大降低。这与此前相比，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论欲转而支持以色列，舒里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，以及美国总统拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴保护某件事时，他可以创造出很多激励因素，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份扣押人员提议要求用健康、年老和受伤的扣押人员换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已于本月早些时候（5月9日）因以色列不接受和睦军方组织要将这场战争永久停止的要求，以及进一步强化了对加沙南部拉法的攻势而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，当加沙持续遭受侵犯时，其已向调解者表明它将不会继续谈判，但是只要以色列停止战争，并准备为达成包括扣押人员交换在内的完整协议而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见17个国家的外交官，这些国家各有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日在拉法的一次以色列空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际社会的愤怒，但尚未超出美国为切断以色列军事援助设置的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经受住了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到本周早些时候在拉法发生的可怕的火灾，那是以色列轰炸哈马斯后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击哈马斯以来，已有36280人在加沙死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击了1200余人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在比特拉赫亚（位于加沙北部地带）被破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比希·伯里再度扮演了美国与真主党之间的重要沟通桥梁角色，作为华盛顿试图调解黎以冲突的关键人物，伯里凭借多年的经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这名86岁老人在黎巴嫩仍具有的强大影响力，特别是在他所领导的什叶派穆斯林社区，以及自以色列在9月份杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉拉以来，他被视为稳定影响的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中因领导什叶派“命运运动”而声名鹊起。自1992年起，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派秩序中什叶派最高级别的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·夸萨姆部长室的官员支持伯里作为谈判代表的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会晤，试图促成结束敌对状态，这状态与加沙战争同时爆发，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这状况与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间上一次大规模冲突时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在当前情况下尤为重要，因为黎巴嫩目前无总统，内阁仅有部分权力，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是黎巴嫩国。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里通过谈判帮助释放了39名被什叶派武装组织人质劫持的美国人质，这次事件使他走向了国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与纳斯拉拉的崛起同步，两人共同领导所谓的“什叶派双人组”，指的是一直主导什叶派政治代表和政府大部分职位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的人士表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但也有其明确的极限，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里所在的命运运动势力范围内的泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，其家族来自塞拉 Leone的商人移民家庭，他从童年起便生活在黎巴嫩并在大学时代积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经卑微的什叶派社区对他帮助提高他们在教派体系中地位表示赞赏，在这个体系中，特权更容易倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身的伯里接管了命运运动，该运动在其创始人萨达尔大伊马姆失踪后由他接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动命运运动的军事崛起，它对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公开后，提到伯里对真主党的真实感受存在疑问，他予以否认，宣布纳斯拉拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里率领的命运运动战斗者在以色列发动进攻后，与真主党一起发射火箭炮，表示他们对加沙的同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外大使馆开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止在以色列-黎巴嫩边境的炮火交换，并说服真主党从黎巴嫩莱坦尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士告诉路透社，伯里曾表示，“要让真主党从莱坦尼河以北撤离……比移动莱坦尼河还要容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，导致2019年黎巴嫩因多年的政府腐败而陷入经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，在此后的两年多时间里，政府的最高基督教职位一直空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如黎巴嫩基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来领导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比希·伯里与伊朗议会前主席阿里·哈里詹在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纳比希·伯里与伊朗议会前主席阿里·哈里詹在贝鲁特会面（图片来自2024年11月15日，路透社/Thaier Al-Sudani/文件照片）。 
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比希·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一幅展示纳比希·伯里的横幅，在贝鲁特为标志着1978年萨达尔大伊马姆失踪45周年纪念活动期间挂着（图片来自2023年8月31日，路透社/Mohamed Azakir/文件照片）。 
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，用户通过锁定其代币以换取收益奖励。这一复杂的方案使分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，反映了加密货币市场在价格高位和交易者寻求收益时的风险偏好增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资加密部门获得了1亿美元融资，目前其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——六个月内增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重新质押”这一概念，以扩展加密货币领域的长期实践——即“质押”。质押是一种让区块链网络验证持有者拥有哪种加密货币的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，许多计算机在其中共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了这一验证过程，加密货币持有者（例如以太坊）允许其资产在锁定状态，换取验证资格。代币持有者暂时失去对代币的即时访问权，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代币代表着用户质押的加密货币。重新质押允许用户将这些新代币再次质押到不同的区块链基础项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为由于实践刚刚起步，很难界定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家和分析人士担心，如果代表重新质押的代币用作加密货币借款市场的抵押品，可能会产生基于少数底层资产的无限循环借贷。如果在这种情况下所有用户同时退出，可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品时还继续进行抵押，这并不是最佳情况，它引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的地方在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析人士认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展之一，在这一领域中，加密货币持有者通过投资实验项目来期望在不抛售资产的情况下获得大额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于支付的机制尚未开发出来。用户希望未来会获得奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer目前向平台用户提供其新创建的代币，这些用户对此抱有希望，希望EIGEN未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，这被形容为“非常投机的免费钱机会”。Morgan McCarthy认为，“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“当前他们都是在预设将获得奖励，但他们不知道具体情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在去年创立了EigenLayer。他是美国西雅图大学的一名前助理教授，并参与了印度第一个学生设计的微型卫星项目的启动，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，它将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一个新兴的现象。” Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能伴随着“隐性风险”，如果重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强制平仓，并在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，导致作为抵押的加密代币迅速贬值，Terra和Luna的崩溃就是这一现象的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重新质押，而在于借贷协议本身。借贷协议错误定价了风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，认为重新质押协议中的资金与全球价值2.5万亿美元的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界的风险溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会引发对传统金融市场有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融紧密相连，而机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody在过去一年看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押超出了其范围，因为它难以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中予以说明。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
  
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration (FILE PHOTO)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration (FILE PHOTO)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>