<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 03:21:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他本月早些时候在一所超级监狱遭受其他囚犯攻击后去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场杀害毒瘾者和卖淫妇，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体在温哥华市中心东区附近的一处破败的房产中被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受攻击后去世的，当时他被关押在魁北克监狱。在遭受攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了破坏性影响，”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华贫民区东区超过十年里失踪的60多名女性中的一部分。大约在2002年初皮克顿被捕前，警方在皮克顿位于本拿比市以东约25公里处猪场的财产上发现了33名女性的遗骸，其中许多女性来自土著群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中表示自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视静照，拍摄于不列颠哥伦比亚省本那比市的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视静照，拍摄于不列颠哥伦比亚省本那比市的家。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举超过71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年最后一次选举时的57.5%相比，跌幅显著，并且时隔30年首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一记重击，这前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党未来可能需要与其他较小政党谈判合作或达成其他形式的协议以掌控国家事务。这可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁下台，但ANC的高级官员已支持他继续留任，分析人士认为没有显然的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治学教授安德鲁斯·伯勒尔&lt;/strong&gt;表示：“目前没有明确的能够接替拉马福萨的人选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的一位，而ANC内部的派系争斗可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨仍未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，当2022年的一个调查小组报告称他可能因农场里的现金金额不当行为时，拉马福萨否认了错误，这一事件被称为“Farmgate”，后来他于当年晚些时候赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，选民对失业率高企、犯罪问题和致命性断电等问题的不满触动了选举情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领袖，承诺重塑政党形象，振兴经济。在他前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退长达九年任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他执掌国家的最初一阵欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍然环绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在预期之外表现出色，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖 Lu纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治分析师拉尔夫·马泰加&lt;/strong&gt;表示：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC将死。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔容易受到攻击。这对拉马福萨的项目而言是终结……你不能在选举失败后期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延不前，避免进一步扩大党内的裂痕，受到了批评，这与1980年代作为工会领导人时期的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他在寻求社会和解方面的技巧以及他在提升南非作为低收入和中等收入国家组成的“全球南”的代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列侵犯加沙城市拉法的种族灭绝指控，&lt;strong&gt;国际法院本月裁定&lt;/strong&gt;要求以色列停止军事进攻拉法市。以色列坚决否认指控，继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去30年ANC的成绩，但批评者认为，他对南非最大挑战的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，ANC的最后一次竞选集会在体育场举办，在现场云集了数万人支持者时，拉马福萨许诺“会做得更好”，但许多人在他演讲结束前就散去了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌普·尼科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织指出，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加协作，这一谈判是在认识到新冠疫情期间失败教训后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应对准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的并行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决策展示了成员国共同保护自身及其世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra在周六表示，“通过这次协议，我们朝着对各国负责和在疫情威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发的目标迈进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，更新全球卫生规则旨在加强世界对抗新冠病毒后的新型病原体的防御能力，后者已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳尔大厦面对一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争也适合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因篡改文件以掩饰向色情女星支付封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统参选人一口气列举了许多对手和不满，言语中充满了愤怒和杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查恩为“邪教徒”和“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登——他是11月5日选举的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证对付他的证人，指控他的弹劾投票的国会议员，以及那些称非法入境移民不断涌入的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战置于个人层面之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国斗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这一次大部分是阴郁的。在新闻发布会上，他只持有一张小纸条。结束后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统及其盟友也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘成国家威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的话，将其作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普抱怨他个人的不满，并对美国司法体系撒谎，观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们多数人认为纽约的判决是冤案——给其竞选团队带来了3480万美元的捐赠，创下了特朗普在WinRed平台一天内的记录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于整体筹款能力落后于拜登，其竞选团队周五试图保持这一节奏，向支持者发出了多条紧迫的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条发布的信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控应从未被提起，陪审团池在民主党占主导地位的曼哈顿有污染，法官有偏私——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西瓦托对一个在社交媒体平台X上发文表示尊重陪审团裁决的全国性共和党团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个……”拉西瓦托发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长、温和派候选人劳瑞·霍金进行了攻击，霍金在判决前曾警告美国人“不要把更多的党派仇恨燃料泼在火上”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选活动，”拉西瓦托在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在11月对他继续支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普重选阵线中此类反叛者可能会损害他与拜登较量的情况，这种分裂可能在多个摇摆州对其不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来和特朗普自己很像，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州梅里塔市表示，“若他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brenden McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统唐纳德·特朗普在被裁定因篡改商业记录以掩盖在2016年向色情女星支付封口费的指控后的新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这被视为美国介入这场持续两年的俄乌战争的一个小但重要的步骤。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯对哈科 Appreciation: "哈科"是乌克兰第二大城市哈尔科夫的音译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美援武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对基辅的其他武器禁令一致，这些禁令已逐步解除，包括先进美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四开始生效，是为了针对哈科地区内的战斗进行精准调整。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击边界另一边的俄军攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给了前线乌克兰士兵许可，使用诸如海馬斯（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器，越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未就位的情况下，促使他们撤出哈科地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫指出，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于不利地位，并需要重新考虑其在哈科地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布郎提出了在哈科地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布郎随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在与路透社的一次采访中公开呼吁西方国家采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院东欧项目高级研究员罗伯·莱坦言，俄罗斯长期以来一直在利用拜登禁止在俄境内进行空袭的禁令，作为安全基地对哈科地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离边界仅19英里（约30公里）的哈科是乌克兰第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接布置在边界对岸，保持防空、电子战、指挥和控制等系统，从而获得一定的安全空间，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家指出，这一决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的动向。但它会让俄罗斯继续这一边界跨区作战变得更加困难，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前尚无足够的兵力对哈科发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈科，”他说道。 “要实现这一点，必须让东部战场的部队蒙受巨大损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰使用他们的武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用上的能力，尤其是在俄罗斯在战场所占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可以攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现隶属于华盛顿战略与国际问题研究所在任的前五角大楼官员马克·坎齐安指出，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但它是前进的一部分，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门将要求下步行动：打击更广泛的靶标——可能不直接威胁哈科的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，尚不确定拜登政府是否有意扩大政策允许在美国武器范围内攻击俄罗斯境内目标。但他也不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击哈科地区村郊马拉丹列夫卡村的儿童和青年体育骑术学校的废墟现场。乌军方消防队员正在工作。法新社/瓦伦廷·奥吉伦科  2024年5月30日档案图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油井生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守削减支出承诺，这或将使得全球顶级原油生产国美国在2024年的增产步伐放缓，这也可能缓解OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术效率的突破，美国一直推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶/天，远超2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总减产幅度为586万桶/天，这相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议允许该组织将这些减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，随着美国产量的持续增长，非OPEC+国家的产量增长将继续，但在2024年对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/天的趋势一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长将达到220万桶/天，超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/天。这将意味着OPEC+原油的需求量将比2023年多90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将降至110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量到目前为止今年变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样给人惊喜，在目前油价在每桶80美元左右的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持了非常保守和自律的态度，"合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升是令人惊讶的。" &lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;他的公司保持资本开支不变，推迟对钻机的升级，以最好地与较为平缓的钻井增长相匹配。该公司计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;据贝克休斯公司的数据，截至周四，美国石油钻机数量下降了13%，降至496台。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有多年保持每天增长100万桶原油的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长，"S&amp;amp;P分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;近年来，上市的美国生产商由于无节制的支出导致页岩油部门在2010年代的迅猛增长但减少了回报，受到投资者的压力，在增长上的支出有限。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;近年来超出预期的产量增加部分由私营生产商推动，其中一些现在正被行业兼并浪潮卷入，通过钻更长的井和使用压裂技术，使同一时间的油井产量提高。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近的合并浪潮，我预计当前油价将继续存在，并有助于支持美国原油产量增长的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进。"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的策略转变包括对资本纪律的更强关注，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将在原油和液体产量增长方面领先。据EIA三月的报告，OPEC+今年石油液体产量预计将下降100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。"UBS的Staunovo表示。&lt;/blockquote&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台操作室控制室内的钻井平台场景，图片来自位于美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地的一处由Oasis Petroleum拥有的租赁地块。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford，文件照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室控制室内的钻井平台场景，图片来自位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地的一处由Oasis Petroleum拥有的租赁地块。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford，文件照片。&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台繁荣发展 套利交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入了一种新型平台，在该平台上，投资者可以通过将其代币锁定来获得奖励，这引发了一种复杂的方案，分析师警告称，这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“轮质押”的日益流行，是加密货币市场风险增加的一个最新迹象。随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场正呈现出高涨的态势。目前最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今的涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轮质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨旗下加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上已有188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳南向路透社透露，该公司创新的轮质押是旨在扩大传统加密货币实践——质押的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一点，持有加密货币的个人，如以太坊所有者，会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币代币，以代表他们已经质押的加密货币。轮质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对轮质押的风险敞口存在分歧，一些内部人士认为，鉴于这一做法还相对新兴，目前还难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表轮质押代币的新代币被用于加密货币庞大借贷市场的抵押品，就可能出现基于少数底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果抵押品继续被用作新的抵押品，这是不可理想的，这会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，轮质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常的年化收益范围为3%-5%，但分析师表示，通过轮质押，投资者可以同时获得多个收益，因此回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轮质押是去中心化金融（DeFi）领域的一种最新进展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不需出售的情况下获得较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是为了期待未来的奖励，或者是所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放了自己的新代币——EIGEN。“用户希望这个代币未来会变得有价值，”Kaiko的摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一_coinbase_首席研究官大卫·杜昂表示：“目前他们是在预先操作，即他们预期会得到某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的斯里拉姆·卡纳南推出。他也是最早一批在印度推出学生设计的微型卫星的团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些新的轮质押平台出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供轮质押服务，并生成新代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳南表示，他对平台的风险表示担忧，称“风险不在于轮质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地定价风险，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心轮质押，他们指出，在轮质押协议中的现金相对于全球大约2.5万亿美元的净加密资产总体而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币世界中的损失可能波及更广泛的金融市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，并未发现由于重新质押的潜在问题导致传统金融市场出现传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析专家安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融领域相连，机构投资者也越来越接受轮质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody看到了机构投资者对质押的兴趣显著增加，但首席风险官阿诺什·埃雷夫恰廷认为，轮质押还涉及过长难以建立“纸面追踪路径”的资产流向以及收益分配的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，野村旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金。野村拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为客户重新质押加密资产，并期待围绕轮质押出现新的生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他正面临着选举年的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在以色列与哈马斯军事运动之间达成停火的谈判已多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列针对拉法持续数周的侵入和国内及国外对加沙死亡事件和人质持续被囚禁的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开提及停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被判34项重罪的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议相比有所不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和女性在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运载人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“只要谈判继续，停火就将继续进行，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林将该提议转达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些主张无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，在以色列有些人会不同意这一计划，会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们非常清楚，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身承诺者，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接干预保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我恳求你们冷静下来，考虑如果这一刻被错过会发生什么。我们不能错过这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一个详细到四页半的协议，经过精心谈判，现在摆在桌面上的是达成这一协议的最后阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。排名第一的12频道在现场中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发表该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，这项提议有更高的成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性，虽然不算微不足道，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束这场冲突，拜登的影响也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项决定时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求释放患病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，以色列可以延长停火以允许更多援助物资进入该地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而失败，随后以色列加紧了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;2024年5月30日&lt;/a&gt;）表示，他们已告知调停人，如果以色列停止战争，他们将不会参与正在进行的侵略活动，但他们愿意达成一份包括人质和囚犯交换的“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/white-house-national-security-adviser-jake-sullivans-meet-hostages-hamas-for-airline-repitives-2024-06-01/"&gt;2024年6月1日&lt;/a&gt;）将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以军空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会强烈谴责，但并未超出美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争使巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五说，“我们目睹了加沙拉法前几日致命炮击造成的可怕画面，以色列在这次针对哈马斯的袭击中目标是后者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙发动军事进攻以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫拉受损建筑的废墟中行走，这是以色列军事行动造成的破坏，2024年6月12日。路透社/ محمود إسراء&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;女总统克莱奥达·席尔瓦博姆在墨西哥大选中以压倒性优势获胜，成为墨西哥第一位女性总统。她继承了前任领袖、资深导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，该领袖的民望有利于她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，席尔瓦博姆在墨西哥全国快速计票结果中赢得约58.3%至60.7%的选票，选举当局预估该得票率将是墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上多数议席，这将使执政联盟能在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示其得票率为26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔瓦博姆在支持者欢呼声中如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选对于墨西哥来说是一个重要里程碑，尽管墨西哥有着男权文化和世界第二大天主教徒人口，长期以来推广更为传统的性别价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首次赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而且即使允许投票，也曾是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这个情况改变了，我得以见证这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的路途将充满挑战。她必须平衡增加的受欢迎福利政策的同时，还要应对巨额预算赤字和经济低增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜选后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺要改善安全，但迄今为止提供的细节不多，并且在墨西哥现代史上最暴力的选举中，已有38名候选人遇害。许多分析人员认为，组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举这一天，普埃bla州的选站也发生了两起选民死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔治理时期，墨西哥的命案人数超过了任何其他现代政府任期内的人数，尽管命案率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面做出重大投资，否则席尔瓦博姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对一个充满挑战的任务，新总统需要与美国就数量巨大的美国入境移民以及打击毒品交易这些问题进行紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机笼罩下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，谈判可能会更为困难，特朗普承诺对从墨西哥制造的中国汽车加征100%关税，表示准备动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统还必须处理电力和水资源短缺的问题，并鼓励制造商迁移，这是区域制造趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需考虑如何处理Pemex，这是一个陷入债务困境的国营石油巨头，其产量在过去二十年里下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的情形不能持续下去，公共资金不能无休止地投入这家公司一直盈利不佳，”高盛首席拉丁美洲经济师阿伯特·拉莫斯表示，“他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资加倍，减少贫困，保持良好汇率和低失业率，这些成就使他深受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预算赤字明显以及预计2025年银行预计仅增长1.5%，这将不再容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希恩巴乌姆得到了洛佩斯·奥夫拉多尔的影响，两人寻求将选举转变为对政府议程的公投，但希恩巴乌姆已否认反对党声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的攻击，尽管她承诺继续保持许多有助于最贫困公民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师薇莉·里奥斯认为，这种观点是对她成为洛佩斯·奥夫拉多尔继任者的批评有性别歧视成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人难以置信的是，人们不相信她会自己做出决定，我想这和她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;竞选获胜的执政党 MORENA 候选人克莱奥达·席尔瓦博姆在墨西哥城与支持者讲话，墨西哥时间 2024.6.3。路透社/ 雷奎拉·坎哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;执政党 MORENA 候选人克莱奥达·席尔瓦博姆在墨西哥城与支持者握手，墨西哥时间 2024.6.3。路透社/ 雷奎拉·坎哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;支持者举着标语“总统席尔瓦博姆”，墨西哥时间 2024.6.2，墨西哥城扎卡拉广场。路透社/ 马麦利·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/ 豆尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在大选投票后发表讲话，墨西哥城，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/奎内塔·尼慈-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯优苏卡坦镇的一个投票站关闭。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/ 若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在普埃布拉州投票站投票期间聚集。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/ 艾希尔·塞巴尔兹&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;久尼亚坦镇，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/ 加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州墨西哥城在大选日，选民们在投票站投票。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/ 阿莱杭德罗·门内干部&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥的反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，日期为 2024.6.2，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州圣巴托洛梅奎亚兰镇的投票站选举日，工作人员准备就绪。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，奇瓦华州诺拉加奇镇的拉拉米基女性在投票站等待投票。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/若泽·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城在选举日，人们在投票站投票后将手指按在墨迹上。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/阿莱杭德罗·门内干部&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;圣胡安·查马尔镇，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日在墨西哥城，贝尼托·胡阿雷斯国际机场的投票站，一位选民投票。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥时间 2024.6.2，墨西哥城圣安德烈斯拉拉林家庭的投票站，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，路透社/阿莱杭德罗·门内干部&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;圣胡安·查马尔镇，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城科玛契恩镇的选民排队进入投票站。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024.6.2。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，选民们站在投票站外支持反对党的候选人索契特尔·加尔韦斯，选举日。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QU7RENU6T5BJ3CYVDQF4HUBYFE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日在墨西哥城，选民们携带支持索契特尔·加尔韦斯的标语等待投票站开门。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OO7XY6VQRCP4OKPBRPBPL4WVHQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州圣巴托洛梅奎亚兰镇的投票站选票前，工作人员准备就绪。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OORZ7A4KT5BTMLHMXLX7Y76DIM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州的选民早上排队进入投票站。墨西哥时间 2024.6.2。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选举日准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024.5.31。路透社/豆尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选举日准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，选民们在选举日清晨走过市中心。墨西哥时间 2024.5.31。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>