<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 10:38:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱遭受另一服刑人员袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并残害她们的尸块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁时撤销了另外20起谋杀案的指控。检方曾起诉他在其位于温哥华附近的一个简陋物业中杀害了六名女性的部分尸块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10多年来在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的超过60名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕前，共有33名女性的遗体或DNA在距离市中心25公里的波特科丘姆兰的皮克顿猪场被发现，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于不列颠哥伦比亚省波特科丘姆兰的家中拍摄的未注明日期的照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球抗击流行病协定的谈判将于2025年结束，若可能还会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病发生前后增加协作的协定进行磋商，以解决新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的深刻分歧，谈判已延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了关于现有法律约束的卫生规则的更新协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“全球性紧急公共卫生危机”范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天达成的历史性决定表明，各国成员有共同的愿望，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书 Xavier Becerra 周六表示：“通过达成此项协议，我们朝着指责任国并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发的目标迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的修改旨在加强全球对新冠大流行后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，照片拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地升级对乌冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美援武器的限制，这是美-Ukraine冲突两年来的又一重要进展，专家认为这有助于减轻俄罗斯在Kharkiv方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯境内目标具有极大的风险，担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一策略与美国对基辅提供高级武器的其他限制是一致的，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定于周四生效，专门针对Kharkiv地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美援武器回击跨境攻击其或准备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了使用High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 发射器和Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹等美援武器对俄军回击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄军未完全立足前推动他们撤离Kharkiv 地区，”乌克兰国立战略研究所研究助理Mikhail Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从乌克兰东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们在Kharkiv方向进攻时使用战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰就请求使用美援武器跨过边界在Kharkiv地区作战向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了要求，一位匿名美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登提出了该建议。匿名官员称，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内安全位置反击俄军，此后拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行袭击的禁令，在Kharkiv地区进行安全的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可让其火炮直抵边界，保持防空、电子战、指挥和控制能力。这可能使他们获得一定的安全地带，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动，但如果能更难让俄罗斯继续这种跨境作战，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在Kharkiv地区缺乏足够部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁Kharkiv，”他表示。“要实现这一点，他们需要在东部作战区域抽调大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国勿允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在未来数周和数月内准备好寻求进一步扩大使用美援武器作战范围，特别是在俄罗斯在战场上的局势对乌克兰不利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美军批准打击俄境内更深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为位于华盛顿的战略与国际问题研究中心智库成员Mark Cancian称，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但确是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更大范围的目标——或许是在哈科克夫地区之外但直接影响该地区的俄境内目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼布林肯也在周五于布拉格发表讲话，拒绝说明美国政府在未来是否可以扩大其政策允许打击俄罗斯其他地区。但他说没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续像以往那样，根据需要进行调整和适应，”Blinken表示。&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;路透社文件照片，自俄罗斯入侵乌克兰以来，2024年5月30日，乌克兰Kharkiv地区Malaya Danylivka村的儿童和青年体育骑学校受到俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场，消防队员在现场工作。&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会（ANC）选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举成绩后，其权威将大大削弱。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年上一次选举获得的57.5%相比大幅下降，并且这是ANC自结束种族隔离年代以来首次未能获得过半数选票。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;此选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC接下来必须与其他较小的政党进行协商，或者形成其他形式的合作，以共同治理国家。这可能要求ANC作出政策让步，或让出重要内阁职位。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能将面临反对派政党及内部批评者的辞职呼吁，但ANC的高层官员已支持他继续留任，而分析师指出目前尚未出现明显继任者。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;"在Ramaphosa手中并不存在一个明确的凝聚候选人能够接替他的位置，"南非开普顿大学政治学教授安托尼·伯尔特说道，他曾撰写过关于Ramaphosa的传记。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，Ramaphosa在主要政治人物中获得了最高满意度，而ANC内部的不同派系可能使得任何试图针对他的努力更加复杂。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布最终初步结果时进行相关发言。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa此前关于总统职务的未来也处在不确定之中，在一个委员会报告指出，在其动物园家具中发现一大笔现金可能涉及不当行为后，2022年他对于这一丑闻的否认得到了证实。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;该丑闻被称为“Farmgate”，他当时赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对ANC的最严峻考验，因其选民对高失业率、犯罪率以及电力供应严重中断等问题的愤怒。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，Ramaphosa以整治政党形象、促进经济发展为主要承诺当选ANC领导人，当时他的前任，托尼·祖玛因受贿等贪腐丑闻遭到弹劾。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首初期的兴奋情绪很快消逝。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多的时间，经济仍未见显著增长，并且高层ANC官员仍然面临贪污指控的疑云。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折是由其劲敌祖玛发起的，祖玛支持新政党姆托诺托杭瓦（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料的表现重创了ANC支持率，尤其是祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;"Jacob Zuma已经将Ramaphosa和ANC置于棋盘上的死局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击，"政治分析师拉尔夫·马特吉加表示。"这标志着Ramaphosa计划的终结……选举失利后的事态不可能恢复正常。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa因其在关键改革问题上态度模棱两可而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力及其推动南非作为所谓“南部非洲国家”的旗手的角色，这个简写指的是一组低收入和发展中国家。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，Ramaphosa是全球最直言不讳地倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列则强烈否认指控并继续其对拉法的军事行动。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选时，Ramaphosa试图强调过去三十年中ANC的成就，但批评者指出他并未提出新的解决方案以应对南非最重大的挑战。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场集会上，Ramaphosa承诺"我们会做得更好"，这一幕发生在位于索韦托的足球场上，众多支持者围聚一堂。然而，许多人在他演讲尚未结束前便已散去。&lt;\/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出的新加沙停火协议，条件是以释放人质为前提，他呼吁哈马斯接受这一新的提议，指出这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了。”拜登在访问中说。他面临年内选举的压力，需要终结持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等地调停人正在协调以色列与哈马斯进行的停火谈判，谈判一再陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前几周以色列对拉法的军事行动以及巴以双方增加的压力下，这一新提议提了出来。当时，针对巴勒斯坦加沙地带的死亡人数及人质持续被扣留的问题，内塔尼亚胡政府受到了国内外的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火提议提出一份加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在唐纳德·特朗普，即将遭到移交豪斯钱的审议的美国总统共和党对手，他面临更严峻的刑事指控的前一天，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，不同于此前的提议，因为停火将持续到通过所有三个阶段才停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，包括释放人质，人质中包括老年人和妇女，交换数百名被关押的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火达成最终协议。总统表示，“正如我所说，只要谈判继续，停火将持续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经转达给了哈马斯，他呼吁那些在以色列推动无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，将会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府同盟中，他们在明确表示，他们想要占领加沙，持续与以色列交战，人质不是他们的优先事项。尽管有来自各方的压力，我坚持要求以色列领导层支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一的美国总统，曾在战争期间亲自访问过以色列的美国总统，以及最近美国军力直接支援以色列反击伊朗的行动，我恳请大家冷静思考，如果这个时刻被浪费，我们将永远丧失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员对记者表示，他们之所以能提出这项新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确有一个解决危机的道路图。这是一个详细的4.5页协议，已经经过精心谈判。目前摆在桌上的是结束此过程的关键点。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中每个阶段将持续42天，这一官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道了拜登周五的讲话，认为讲话具有激动人心的作用，并解释说是试图直接向以色列国民寻求支持。主要的以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯建议，与此前提议相比，这一新提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，即使是哈马斯也难以发动任何强烈的攻击或恐怖袭击。尽管仍有相当可能，但这较此前的机会要高得多。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众越来越反对以色列，史密斯指出，这也可能促使以色列人想停止冲突。美国总统的支持也在施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某事时，他能创造出很多激励因素。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议要求交换健康、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火还可在允许更多人道援助进入加沙地带时延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战争永久停火条件且加大了对拉法的军事行动而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，他们将向调解人介绍愿意进行更广泛的谈判，准备好签署包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空中打击造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未触及美国暂停军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一场地狱般的劫难。”拜登周五表示。“我们目睹了拉法本周早些时候，以色列针对哈马斯的军事行动导致的致命大火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动攻击以来，加沙地区已有逾36,280人丧生。据以色列军方统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时，发表了既适用于他的法律斗争，也适用于其政治战役的言论：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团以34项伪造文件以隐藏封口费支付的相关罪名，对他定罪一天之后，共和党总统候选人侃侃而谈，列举了一系列敌手及不满之事，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔查为“不正直的”与“恶魔”，将民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其作证的证人，曾投赞成票弹劾他的国会议员，以及那些非法移民，这是他竞选集会上惯常使用的论调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战描绘得比其所本人要更加重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁道：“这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他曾发表过的一些竞选演讲常常夹杂着幽默，但此次演讲主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅潦草地参考了一张小纸片。在会议结束时，他没有回答任何问题，很快随着身边儿子埃里克·特朗普的一同离开了主席台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在募款宣传活动和社交媒体上，前总统的盟友也针对司法系统及其质疑特朗普犯罪的任何人士进行了激烈的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑者都将对方描写为对该国构成威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在碎碎念自己的个人困扰并肆意诽谤美国司法系统，任何人都可从中得出一个显而易见的结论：此人在担任美国总统的问题上无法胜任。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普败诉的一天之后，他的支持者通过募捐活动向竞选账户注入了3480万美元的捐款，这是特朗普竞选团队在WinRed平台，一个为共和党筹集资金的数字平台，创下的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其总筹集资金数额落后于拜登，特朗普阵营试图在周五继续保持筹款势头，发起了一系列令人心惊胆战的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后闪电般出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，他们认为审判不公正，这些指控本不应提出，纽约曼哈顿的陪审团受到污染，而法官有偏见——当地官员否认了以上指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些未能迅速或强烈谴责这一情况的共和党官员和组织，特朗普的支持者和竞选助手们进行了猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党团体的贴文进行了嘲讽，该贴文称陪审团的裁决应予尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像是…人总有意见…”，拉科维塔在X上如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对阿姆斯特朗上州的共和党前州长、参议院竞选候选人劳里·霍根进行了抨击，在裁决出炉之前霍根警告美国人勿增添党派性争斗的“燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉科维塔在网上回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个决战州，几位共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪使他们对其在11月的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的偏离支持可能会在特朗普与其拜登的重赛中对前者造成伤害，尤其是如果考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都像特朗普本人一样，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，只是为了伤害他并尽可能多地让其离开竞选舞台在而在场外。”62岁的退职警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里塔这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能针对他这样做，他们也能做到任何人。”绝没有人会感觉安全。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续履行减缓支出以增加产量的承诺，这可能会使世界领先的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因页岩革命和提高技术及效率的突破，带动了非OPEC生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+因美国和其他非OPEC生产商的产量增长，去年加深了减产幅度。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士称，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续部分减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但对OPEC+的影响将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，它们的数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日，这在OPEC+5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《原油市场报告》中有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长将降至110万桶/日，并且对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2023年不同，美国生产商即使油价保持在每桶80美元附近，也不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于目前的油价，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他表示，该公司将维持资本支出持平，并暂时搁置对钻机的更新改造，以最好地与钻井增长趋于平缓的情况相契合。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内增加100万桶/日的产量，但目前尚无增长至这一水平的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者压力下限制了增长支出。在2010年代，无节制的支出使页岩产业取得了快速突破，但降低了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的产量增加幅度超过了预期，这一行业正经历一波整合。这些公司通过钻取更长的井并进行压裂，提高了钻探的效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮已经发生，但我们预计当前的油价将继续存在，并有助于促进美国原油总产量增长的温和增长，随着钻探和完成效率的不断提高，这种增长是持续的。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将会超过北美的增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+会进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州辛克的佩里曼盆地的Oasis Petroleum地产上的钻井平台操作层从控制室看到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于美国德克萨斯州辛克的佩里曼盆地的Oasis Petroleum地产上的钻井平台操作层从控制室看到的照片，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 油价市场报告
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; 油价市场报告</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 受交易者追求更高回报推动</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过锁定其代币可从中获益。这种复杂的方案已引发分析人士的警报，认为其对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的现状，显示了加密货币市场的风险偏好。随着加密货币价格飙升及交易者寻求收益，这一趋势愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次“重新质押”热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引近1880亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字尚不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重新质押”来扩展一种长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了达成这一点，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产被锁定在验证过程中。持有者在质押期间将暂时失去即时访问其代币的权限，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表已质押加密货币的新创建的代币。重新质押允许持有者将这些新代币用于其他基于区块链的程序和应用，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度众说纷纭，有些业内人士认为，这一实践还太新，不足以确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心，如果新代币作为抵押品被用于加密货币庞大的借贷市场，将导致大量的基于少量基础资产的借贷环路。分析人士警告，一旦所有参与者同时退出，这可能会给更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在二级抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了原本不存在的风险因素。”加密数据供应商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的吸引是原因之一：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新质押可能带来更高的收益率，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，该领域中加密货币持有者投资于实验项目，以期望在不卖出代币的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接支付质押收益给用户，因为相关的机制尚未建立。用户以预期未来奖励的名义加入该平台，或期待其他赠品。例如空气币等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在平台使用过程中，用户可以获得Kaiko自家开发的新代币，该代币被称为“EIGEN”，用户希望这款代币未来会具有一定的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到用户追求赠品的推动，他认为这“极其投机，免费资金就是这么回事。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做是出于预期奖励，但他们不清楚会获得什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂(David Duong)说道。（COIN.O）平台提供质押，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，也是曾带领团队在印度发射首个由学生设计的小卫星的团队成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台有EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供重新质押服务，并利用所得的重新质押资产生成代表这些价值的代币。这些代币可以用于诸如借贷的其他用途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是让用户选择在何处质押其代币，并促进新的区块链服务的增长，而非激励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在一份报告中指出，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷时可能会出现强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌是由于高风险的借贷活动加剧，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra令牌崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan通过与这些风险保持距离来为EigenLayer辩护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不是来自于重新质押本身，而是来自于借贷协议。这些协议错误地定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些专家对重新质押不持有顾虑，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构对在加密货币领域损失可能蔓延到更广泛的金融市场一直倍感担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新抵押问题不会对传统金融市场造成任何实质性风险的蔓延。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得更加与主流金融相连，机构投资者开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered加密货币专业的部门表示，它收到了众多机构对于质押的兴趣，但考虑到难以建立资产去向和报酬分配的“纸面记录”，它不支持重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其资金进行新的重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希恩富瓦赢得 landslide（ landslide 在这里理解为压倒性胜利）胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌尔赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，她将继承其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策项目，后者在底层民众中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌尔&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，她在选举中赢得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥联邦选举委员会的快速计票结果显示，这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两个议院中获得三分之二的超级多数，从而能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt; kansa尔奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次有希望成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌尔对欢呼的拥护者说道，喊道：“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔的胜利对墨西哥是一个重大突破。这个国家被一种粗犷文化所熟知，且拥有世界上第二大天主教人口，多年来推动着更加传统的生活方式和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔是美国、墨西哥或加拿大首位通过全体选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的希恩巴乌尔的支持者伊德莉玛·蒙蒂尔说道：“在我的有生之年，我从没有想过会为女性投票，以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也是受丈夫命令投票。感谢上帝这种状况已经改变，我可以亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔面临着复杂的道路。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将是财政负责的，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但具体细节很少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人在此前被杀害。许多分析师认为，组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周日的选举还因普埃布拉州选区的投票站发生两起人员死亡事件而显得更加令人不安。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数超过了任何其他现代时期的政府，尽管谋杀率稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “除非她承诺大幅投资改善警方执法和降低无罪推定，否则希恩巴乌尔可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在阿根廷自治市市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的问题，数百万移民穿越墨西哥前往美国，以及在芬太尼泛滥的背景下，毒品交易的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车实行100%关税，并称他将动用特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移到该国附近，这是一种近外包趋势，在这种趋势下，公司将其供应链转移至主市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔还将不得不解决佩梅克斯的问题，这家国营石油公司在过去20年里产量一直在下降，并陷入了债务的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地把公共资金投入进去而让这家公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索坚挺和失业率低，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计将出现巨额赤字，2025年中继预期仅增长1.5%，这将使事情变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对其政治议程的全民公投，希望把希恩巴乌尔塑造成他的傀儡，而希恩巴乌尔则否认这是事实，她坚持继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利讲话中，希恩巴乌尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他以独特的方式使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评说希恩巴乌尔将成为前领导人的傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不能理解她会有自己的决定权，我想这是她是个女性，这与性别有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌尔，作为执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌尔，执政MORENA党的总统候选人，向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2024年6月2日，墨西哥城中心广场，MORENA党宣布希恩巴乌尔赢得大选。路透社/麦赫尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人拉希特尔·加尔韦斯在选举日结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯捷莉·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，选务人员在圣卡洛斯·赫苏斯奥克西孔坦拉关闭投票站，2024年6月2日。墨西哥城，路透社/JORGE LUIS PLATA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，选民在维拉克鲁斯投票站投票，2024年6月2日。墨西哥城，路透社/亚哈里·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，铃砍坦镇，路透社/加布里埃拉·桑内利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，大选日，选民在投票站投票后展示带有投票痕迹的手指。路透社/亚历山得雷·梅嫩迪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人拉希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，路透社/刘易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选务人员在选举日准备，萨尔瓦多·巴尔塔利亚纳，路透社/JORGE LUIS PLATA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，妇人在复活节镇投票站为大选投票，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，大选日，选民在投票站投票后展示带有投票痕迹的手指，路透社/亚历山得雷·梅嫩迪尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安夏马拉市，大选日，旅者在贝尼托·关塞罗国际机场落地后，在投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈夏拉宁萨尔，选民在投票站为大选投票，路透社/约阿卡·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/沙伊拉·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山得雷·梅嫩迪尼 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安夏马拉市，路透社/加布里埃拉·桑内利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，选民在投票站外排队等待投票，路透社/伊万·阿尔蒂亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站外排队等待投票，墨西哥城，路透社/刘易斯·科特斯 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQFGSE7JRUHCVS55XIL5O2YX44.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYN6EV7IHFJD5JF2SO4XTA3B6Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在临选前在市区步行，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XIFQI3VANG5QAVLAVC5WS74DY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布的禁酒令，一家商店的冷藏库被包裹在塑料膜中，店外挂有“出于禁酒令缘由禁止销售酒精”告示，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>