<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 08:42:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于当地时间周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一座超级高安全监狱中被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年因在BC省太平洋沿岸的猪场杀害吸毒者和卖淫女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的破败地产上被发现。此外，还有20起谋杀案的指控在他被判无期徒刑后被政府检方撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此类罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市区东区贫困且充斥毒品的街区中失踪的60多名妇女中的许多人。失踪时间长达十余年之久，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Port Coquitlam的皮克顿猪场，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后几小时内就被下架。书中皮克顿称自己无罪，指控警方陷害他。据《温哥华太阳报》报道，当时他曾表示自己是无辜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社向亚马逊申请下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt=".File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离终结以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，在周三举行的选举中，约有71%的选区结果显示，南非国大党的得票率低于42%，这与2019年上一次选举中获得的57.5%相比有显著下降，并且首次在过去的30年里未能达到多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小的政党协商组建政府联盟或其他形式的协议。政府内部可能需要作出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前产业工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但由于南非国大党内部存在严重的分歧，该党的一名高级官员仍支持他留任，并且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”坎普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率在重要政要中最高，党内的派系斗争可能会使拉马福萨难以招致反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此次选举结果发表评论。他的发言人表示，将在下周当最终预估结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾面临过被解职的风险，当时一个调查委员会报告称其可能在一处奢侈庄园中存有贿赂钱财一案中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一受贿事宜，该事件被冠以“农场门”的称呼，并在一年后赢得了新的五年任期，成为南非国大党的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非国大党的最大挑战之一，由于失业率高、犯罪率高和电力供应不足等问题引起了选民的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选南非国大党领导人，承诺将改善党派形象并振兴经济，之前其前任雅各布·祖玛在九年内引发了一系列丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的首次 euphoria 也很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济仍然停滞不前，高层ANC官员之间仍然充斥着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举决定性的失败由他最大的对手祖玛策划，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现出色，严重削弱了南非国大党的支持率，尤其是在祖玛家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和南非国大党置于死地。他知道他们在夸祖ulu-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能失去选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他解决分歧的能力，以及他作为南非获得“全球南方”称号的代言人所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，南非针对以色列在国际法院提起了种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国大党在过去30年的成就，但批评者说他对南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，南非国大党的最后一次竞选集会中，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数千名支持者保证将“做得更好”。许多人在他讲话之前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，向观众传递了一个既适用于其法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付一封月经女星封口费而涉及34项罪名的指控后，共和党总统候选人一口气列举了其敌人和不满事项，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官若昂·梅尔尚为“歪曲事实”和“恶魔”。他把其选举对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），即11月5日选举中的对手，形容为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为他支付封口费的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并仿效其竞选集会言论指责非法移民涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，并将其所面临的困境视为不仅他一个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲有所不同，此次演讲多为严峻的语气。他在新闻发布会期间仅使用了一个迷你笔记本，结束后未回答任何问题，迅速地随其儿子艾瑞克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、通过筹款倡议和社交媒体上，前总统的支持者们则对司法系统和任何声称特朗普犯罪的人进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人视彼此为国家威胁的大选中，乔·拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚经历了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他个人不满进行的无稽之谈，以及对美国司法体系的虚假指控，观此景象，任何人在现场的唯一结论便是：这个人不能担任美国总统。”贝尼·泰勒（乔·拜登竞选团队的通讯主管）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数人认为纽约的判决有失公正——在周四向其竞选捐款中投入了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上创下的单日记录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因总计筹款额落后于拜登，特朗普的竞选团队试图保持这一速度，在周五发送了大量令人担忧的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息上如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致谴责这一判决，认为审判有问题，指控应从未被提出，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿，可能存在偏见，且法官试图偏向某一方——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手们也开始抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首席竞选经理克里斯·拉基维塔对社交媒体平台X上一个全国大学生支持共和党的团体发至推特表示嘲讽，该团体在该平台上发布了一条帖子呼吁尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有。”拉基维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还(a) 批评了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根（他早在裁决前警告美国人民“不要因为更多党派间的激进言论而使局势火上浇油”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个关键战场州进行的共和党选民采访中，几人表示特朗普的定罪使他们重新考虑是否支持他竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃支持者的举动（参见：但在特朗普定罪之后，陪审团仍然悬而未决，这可能在特朗普与拜登的重新对决中给他带来伤害）可能会损害他在多个摇摆州获胜的机会，因为特朗普在这些摇摆州中的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大多数接受采访的共和党人听起来和他的态度相似，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治游戏，目的是尽可能让其无法进入竞选行程。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能给他这样的对待，那他们也可以做到任何事情。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克迪尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克迪尔姆/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守承诺，克制支出以增产，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新的推动，美国成为非OPEC产油国中增长的引擎，大幅提升了全球石油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升，石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加深了减产措施。总体减产幅度达到586万桶/日，约占全球总需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，OPEC+将开会考虑供应政策，而美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这一增幅相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估称，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，与OPEC自身的预测基本相符，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期美国产量增长64万桶/日为更高。三人均为最值得关注的预测机构，其预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应会在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅110万桶/日，并基本维持对OPEC原油需求的预测不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，鉴于当前油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“令人惊讶的是，钻机数量迄今没有出现增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以便更好地与平坦的增长率一致。他计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃克森美孚的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年持续增长达100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油及凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开发行的产油商受到投资者的压力，限制了增长支出，因为不受控制的支出推动了高增长但降低了2010年代页岩油市场的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，因为页岩油产量超出预期增长，部分私人生产商正被行业整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石以增加每口井的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计现有的油价将继续并对美国整体原油产量增长提供支持，从而促进钻探和完井效率的持续改进。”得克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（股票代码：SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略聚焦于资本纪律，影响了市场反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国今年预计将继续引领石油和液体产量的增长，这抵消了其他产油国的减产，能源信息署在三月份指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的产油增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从控制室望出去” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作层从控制室望出去，位于沃克附近的帕敏盆地Oasis石油公司拥有的租赁地，美国德克萨斯州。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年多的战争中进一步介入，专家认为这一举措可能有助于遏制俄罗斯在哈科特文科的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰在俄罗斯境内使用美军装备打击俄罗斯目标的风险太大。美国担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的禁令 совпадает，这些禁令已经陆续取消，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，仅针对哈科特文科地区战场。美国官员称，这允许基辅使用美国供应的武器反击越过边境的俄罗斯部队，或是在准备攻击时的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这对于前线的乌克兰人来说是一个绿灯，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的弹药和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄军在扎进阵地之前撤出哈科特文科地区，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比里耶斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫处于被动地位，并不得不重新考虑他们在哈科特文科地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露身份的美国官员说，乌克兰在5月13日举行的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了跨越边界使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其呈交给拜登。该官员称，当时拜登同意乌克兰应能安全地反击越过边界的俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为在哈科特文科地区进行攻击的一个安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科特文科是乌克兰第二大城市，距离边界19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直放在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说，“这给了它某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能减少俄罗斯继续这种跨境进攻的操作难度，那就足够了，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队用于对哈科特文科的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来产生足够的战斗力量威胁从东北方向对哈科特文科进行攻击，”他说道，“要这么做，就必须在东部作战区大量调离部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰在其领土内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，基辅似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯境内的使用范围，特别是在俄罗斯在战场上的态势在艰难的一年后发生变化之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安称，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它确实迈出了一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将提出下一步要求：打击更广泛的目标——也许包括不直接威胁哈科特文科的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，被问及拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但拒绝作出明确回答，不过也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即随着必要性进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科特文科导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈科特文科附近，失火的儿童和青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁。联合国新闻/瓦伦丁·奥基尔内科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新生活了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示，他正面临选举年结束加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以萨 lm-哈马斯冲突&lt;/a&gt;）的压力，该冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在实现以色列与哈马斯之间停火的谈判屡次停滞，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续几周对拉法地区发动侵入后提出的，并且随着加沙平民死亡人数增加以及人质持续被俘，以色列国内及国际对政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判者提出加沙停火协议，在拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在唐纳德·川普竞选对手——共和党总统候选人（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）——被定罪34项重罪后的第一天，这清楚地展现了两位候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新提议包括三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续至所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的全面停火，以色列部队将从加沙人口密集区撤军，释放包括老年人和妇女的人质，而数百名巴勒斯坦囚犯将被释放。同时，巴勒斯坦平民将重返加沙，600辆卡车每天将进入加沙带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段为哈马斯与以色列就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“在谈判进行期间，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持长期作战的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并且会继续呼吁长期作战。某些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表达了他们的立场——占领加沙，继续战斗多年，人质不是他们关注的重点。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战火中的时候访问以色列的总统，作为最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们停下来思考，如果错过这个时机将意味着什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的利得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通向危机终结的道路图。这是一份详细的四页五分页的协议，已经在详细商讨过程中达成一致。现在摆在桌面上的是这一进程的终结。”该官员表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下阶段的持续时间是42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的演讲非常戏剧性，意在直接向以色列民众呼吁。主流的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的详细内容，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务副教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议的成功几率高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在哈马斯身上造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然不低，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球公众舆论正“转而反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人寻求结束冲突，特别是在拜登影响力的作用下。 “美国总统全力支持某件事时，他可以制造很多动因。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前提案要求释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这一停火可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火条件而崩溃，并进一步加大对 Rafah 城市的攻击。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，他们已告诉调解人将不会在持续的进攻中继续谈判，但准备达成一个完整的协议，包括释放人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员表示，白宫国安顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法进行的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未越过美国的红线——切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周初致命的火灾中的恐怖画面，对哈马斯进行了攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列对哈马斯发动攻击后袭击加沙以来，已有超过36,280人遇难。据以色列官方统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这是在以色列军事行动造成的破坏，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图促成与以色列战争和解之际，再现了他作为伊朗支持的真主党和美国之间关键沟通者的角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一地位凸显了这位86岁老人仍然在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力，自1975年至1990年的黎巴嫩内战以来，他就已经在这个社区中有重要地位。自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉拉之后，他还被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中对黎巴嫩民众说，黎巴嫩正在“结束一个危险的历史时刻”，并且呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派成员所能达到的最高职位，并且在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，他作为什叶派阿马尔运动的领导人，逐渐崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡塞姆支持伯里作为谈判者的身份，称他是“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特以促成主机对抗停火的过程中，多次与伯里会晤。这些会晤发生在与加沙战争同时进行，并在今年9月激烈升级的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一作用与伯里在2006年帮助结束与以色列的最后一次主要战争时的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部官员表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁权限部分行使，而且很难与真主党接触——真主党被视为美国的恐怖组织——伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示：“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会晤的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在1985年，在帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国飞行员机上39名人质的过程中，伯里第一次走向全球 prominence。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选恰好与纳斯拉拉领导真主党的崛起相吻合。他们俩共同领导了什叶派政治代表和国家权力的实际掌控的“什叶派搭档”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖合作伙伴，这使他非常重要，但他所能做的也有明确的界限，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动主导的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自特尼恩的移民商人。他从小在黎巴嫩接受了政治教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中的一些人赞赏伯里帮助改善了社区在内战前因基督教徒和逊尼派穆斯林的特权占优势而处于不利地位的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党对抗，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者涌入了政府体制和安全部门，他似乎也与真主党在政治上保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年公布时，对伯里的真实感受提出了问题，他否认了这一点，宣称纳斯拉拉“像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士加入了真主党在以色列开始进攻后与加沙支持者的斗争中发射火箭弹，以表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并试图说服真主党将防线撤到黎巴尼河以北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官员，“让黎巴尼河向南移动到边界比将真主党向北推过黎巴尼河更容易。”接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，2019年金融危机导致黎巴嫩经济崩溃后，他帮助将黎巴嫩推向了经济衰败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议召开会议选出总统，导致政府中基督教最高职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色让真主党的政治对手——如基督教的黎巴嫩力量党——感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（未在图中）在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/第哈尔·阿鲁萨迪n&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象横幅挂在建筑物上。路透社/莫罕默德·阿扎基n&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴盛起来，交易者追求数字更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经投入一种新型平台，投资者通过将他们的代币锁定在平台上换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”持续流行，是加密货币市场追求高收益的最新信号。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风投公司Andreessen Horowitz加密部门1亿美元的投资，并已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——比半年前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳拉告诉路透社，该公司发明了再质押，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放以代表其质押加密货币的新创建加密货币。再质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，期望获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性存在分歧，内部人士中有些认为这项实践仍处于早期阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果用再质押的加密货币所代表的新代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当任何有抵押品都可以再次作为抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·马修斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性计划来生成更大收益，而无需出售加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户期待未来奖励或已知为空投的其他礼物加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·马修斯表示，再质押平台的增长受到了寻求空投用户的驱动力，“这真的很猜测，这种免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示(COIN.O)，该交易所提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前在预期自己会获得某种奖励，但不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图大学助理教授斯里拉姆·卡纳拉创立，部分团队曾在印度启动了首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币再质押服务并生成以代表这些再质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，比如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳拉表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂警告说，再质押可能带来“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会出现强制性清算，导致市场下行期间更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，一旦Terra和Luna代币崩盘，作为抵押品的加密货币代币的价值迅速暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳拉认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是借贷协议。借贷协议在误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见因再质押问题引发的传统金融市场传染性风险，”标普全球评级数字资产管理分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行集团的Zodia Custody部门看到了显著的机构加密货币质押兴趣，但其首席风险官阿诺什·阿雷夫莎提安认为再质押过远一步，因难以追溯资产去向和分配奖励的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里泽数字NL的加密货币部门与Kelp DAO合作，部分资金用于再质押，Kelp DAO四月博客中表示。里泽数字未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“新的再质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表性插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·泰西埃/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表图片置于2023年6月16日的一张PC主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对传染病的对话将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可在疫情前和期间增加合作，以解决新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最显著且威胁全球的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天的历史性决定展示了成员国共同努力保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克西凡·贝塞拉在同一份声明中说：“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，加强措施以防止疫情在威胁美国和我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在加强世界各国对新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据，新冠疫情期间已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志（资料照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织总部前的世卫组织（WHO）标志。路透社/德尼·巴利博斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希金玛乌尔以压倒性的优势当选为墨西哥首位女总统，接过了她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助促成了这一胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，她获得了大约58.3%至60.7%的选票。这一比例有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院有望获得三分之二的超多数优势，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希希特·加尔维斯在初步计票结果显示其获得了大约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国200年历史上的第一位墨西哥女总统，"希金玛乌尔在支持者欢呼和“总统，总统”的呐喊中宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔的胜利对墨西哥而言是一个重要转折，这是一个以阳刚文化闻名且拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来，该国更加倾向于传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔是美国、墨西哥或加拿大首位在通用选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔支持者，墨西哥最小的州特拉克萨卡的一位老太太说，"在以前，我们甚至不能投票，投票时也必须听丈夫的话。感谢上帝，这一切都变了，我终于能体验到它。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔面前的路不平坦。她必须在增加普及福利政策的同时处理预算赤字和经济增长滞缓的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将节俭运营，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少。本次选举是墨西哥历史上暴力程度最高的选举之一，有38名候选人在此前被谋杀。许多分析师指出，在奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃bla州选站内发生的两人死亡的冲击。奥夫拉多尔任期内的任期，墨西哥因管理不善导致的谋杀人数超过了现代历史上的任何其他任期，尽管谋杀率近年来略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务能力和减少滥用职权方面进行大量投资，否则希金玛乌尔很可能难以实现显著的安全改善，"纳塔纳埃尔·帕里斯·弗兰内里，一位独立拉丁美洲政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对新总统而言，与美国就大数量的移民涌入以及安全合作打击毒品走私进行艰难谈判是一大挑战，尤其是当美国大选的结果是唐纳德·特朗普胜出时，特朗普誓言要对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并承诺动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的挑战，以及吸引制造商迁址以响应本地化生产趋势的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔还需应对墨西哥石油公司Pemex的困境，该公司的产量下降长达二十年，并深陷债务危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这只是将公共资金无尽投入的洞穴，这家公司永远不会盈利，"高盛公司首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索和低失业率，这些成就使他在国内人气极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希金玛乌尔承诺扩大福利项目，但墨西哥正面临今年大额赤字和2025年预计仅为1.5%的低经济增长率，这是中央银行的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对自己政治议程的全民公决，试图使这次选举成为对他的政策的公投。希金玛乌尔反驳了反对党的指控，她称自己不会成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续实行他的许多政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，希金玛乌尔感谢奥夫拉多尔："他是独一无二的人，已经使我们的国家变得更加美好。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评希金玛乌尔是奥夫拉多尔的傀儡是性别歧视的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"难以置信人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希金玛乌尔赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希金玛乌尔，执政的MORENA党总统候选人，在赢得大选后面对支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希金玛乌尔赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希金玛乌尔，执政的MORENA党总统候选人，在赢得大选后挥舞支持者的支持，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城里格拉索托兰镇，2024年6月2日。路透社/玛赫·利普尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希希特·加尔维斯在投票日宣布选举结果后，在墨西哥城面对支持者讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯特萨丽尼·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奥尔韦利斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥普埃布拉州，2024年6月2日。路透社/亚哈尔·塞巴尔洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥奥罗加奇镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥湾耶稣机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯特萨丽尼·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>