<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 13:43:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱攻击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全等级监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在卑诗省韦尔斯省立养猪场杀害毒贩和妓女，并将其遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，其中包括在温哥华近郊一个简陋场地上发现的部分尸体。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱中去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被杀害的受害人中有60多名妇女来自毒品泛滥的温哥华贫民区“东端低地区”。这批妇女自2002年初皮克顿被捕后的一段时间内失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在他的猪场——距离温哥华市中心约25公里的波特科奎拉姆——发现了33具妇女的遗骸或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊平台上出售不到几小时便被下架。在这本书中，连环杀手声称自己无辜并表示自己被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视影像，该诉讼案在新的新西敏开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的这幅档案电视影像中出现在其波特科奎拉姆家。路透社/全球电视台档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党以来表现最差的选举结果后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中大约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字相比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，也首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果对ANC构成打击，意味着这曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织必须与一个或多个较小政党谈判联合执政协议或其他形式的协议，以继续治理国家。ANC可能需要在政策上做出让步，或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人的商业家拉马福萨可能将面临反对党和其内部反对者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他留任，分析人士指出目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的人选，”南非开普敦政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中的民间支持率在主要政客中最高，ANC内部的派系斗争可能使反对拉马福萨的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日等待完整初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因2022年一项委员会报告中被指可能因家具中藏匿现金而违规而面临争议，当时他否认了不当行为，并在同年晚些时候赢得了连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被视为对ANC的一次严峻考验，因为选民对诸如失业、犯罪以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党的形象并重新振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自他于2018年就任国家元首后不久，最初的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞，而上层ANC官员仍被卷入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党姆康托瓦西，该党超出了预期，并大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经设法将拉马福萨和ANC置于困境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结...无法选举获胜并希望一切像往常一样进行的做法是行不通的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上表现出迟疑，避免加剧自己党内裂痕而受到批评。但他支持者赞扬他达成共识的能力和促进南非作为“全球南方”倡导者的角色，“全球南方”这个词常用来指代一组低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，最终法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。面对指控，以色列坚称其做法是正当的，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者称他对解决南非最严峻挑战的方案缺乏新的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会前，他承诺“做得更好”，在十万名支持者到场的索韦托足球场上发表讲话。许多人在他讲话尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳酒店内面对一群摄像机，发出既适用于法律斗争也适用于政治战斗的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他就隐藏静默费用而伪造文件的行为涉及34项罪名后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，怒气冲冲地、冗长地发表了一系列言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指控主审法官胡安·梅尔尚是“奸商”“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的人、曾经表决弹劾他的人以及他所谓的非法入境移民——这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请做这项工作，”他说道，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这番话主要基调沉重。他仅在记者招待会上拿着一页简要笔记，最后也没有回答问题，而是与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和指责特朗普犯有罪行的人厉声批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举中，两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁。拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证明其不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的不满和对美国司法系统的虚假谴责，观摩的人会得出一个明确的结论：这个人不具备担任美国总统的资格，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约陪审团的判决是司法不公——周四单独捐赠了3480万美元，特朗普团队说这是他一天内的最高记录，出自共和党募款平台WinRed。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于拜登在总募款上领先，特朗普阵营努力匹配捐款速度，在周五发起一系列威胁捐款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的日子！”一封信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普在记者招待会上发表讲话后，另一条信息爆出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党的绝大多数官员和组织均站在前总统一边，认为审判过程中存在瑕疵，指控本不应被提起，陪审团在纽约曼哈顿区域被民主党选民所污染，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手展开反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉切维塔针对一起社交媒体上声称应尊重陪审团裁决的全国共和党学生团体予以恶评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就像屁眼，每个人都有一个，”拉切维塔发布道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州共和党派温和派州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要用更党派化的情感火上浇油。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉切维塔在X上回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在密歇根和佐治亚等关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们对他的支持也产生了动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种背弃恐将在他在与拜登的较量中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，大多数被采访的共和党人似乎都与特朗普的表述如出一辙，认为审判虚幻不堪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治，仅仅是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普出席记者招待会，此前，陪审团裁定他对2016年为了隐瞒已婚演艺界人士斯托米·戴利的静默费用而伪造商业记录的行为有罪。地点：美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦达·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守削减支出以控制产量增长的承诺，此举可能使得全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术效率的突破，成为了非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友OPEC+的一部分，该组织去年进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量增加，但这些增长不及2023年的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增幅，为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产者的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度报告中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2023年，美国原油产量总体变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近期油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次惊喜性增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律准则。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未见明显增长，虽然当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司打算保持资本支出不变，并推迟升级钻机，与更加平坦的钻井增长趋势相匹配。该公司计划2023年底运营12台钻机，并在2024年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师本周在一份报告中表示，“美国有能力在未来几年以每桶100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察认为，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市交易的美国生产商减少了增长投资，原因是之前无节制的投资在2010年代推动了迅速增长，但限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中部分公司正被纳入一波行业兼并浪潮中。他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中生产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮兼并正在进行，但预计当前的石油价格将继续支持美国整体石油产量的温和增长，持续的钻井和完井效率改进将继续提供支持。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将增长，而非北美地区。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，因此发生了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔恩诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。EIA在3月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计将在2024年下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存。”瑞士银行的斯塔恩诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在德克萨斯州潘尼盆地由奥瑞斯石油拥有的油井租赁处可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州潘尼盆地由奥瑞斯石油拥有的油井租赁处的钻井平台操作楼层，由德克萨斯州温克控制室内的摄像头拍摄，2018年8月22日。 特朗普/尼克·奥德福 airs 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地深化涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的又一谨慎而具有重要意义的步骤。专家认为这一措施可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在极大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国对向基辅供应高科技武器的限制已逐步解除，从先进的美国制战斗机到远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这将为在前线的乌克兰士兵提供使用美国提供的高机动水平火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能在俄罗斯军队未稳固防御前将其从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵出战的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，5月13日，乌克兰在一场安全视频通话中向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席迈克尔·布朗上将提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。从那以后，拜登政府一直在作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的《彭博》杂志采访中呼吁西方伙伴采取这一措施，但表示：“迄今为止，还没有看到积极结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为在其哈尔科夫地区展开攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮直接放置在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制能力，”李分析道。“它可能拥有一些安全庇护所的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这次决定不会显著改变前线的移动，但如果发起进攻，将使俄罗斯难以继续跨境作战，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队人数不足以对哈尔科夫发起大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够战斗力自东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，它将不得不在东部地区剥夺自己军队的作战力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调使用核武器的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泽连斯基似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周五《卫报》报道，美国宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准其在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会高级研究员马克·坎津曾担任五角大楼官员，现下在华盛顿，他表示拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大突破，但确实是个步伐，”坎津说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林秦周五在布拉格表示，拜登政府是否扩大政策允许袭击俄罗斯其他地区的袭击尚无法确定，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林秦说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自基辅北部Kharkiv地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的一家儿童和少年体育骑术学校的严重受损现场，消防员正在作业。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他处于竞选年的压力下，需要结束已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的多次入侵和对总理本杰明·内塔尼亚胡政府的新压力之后，这一提议应运而生。公众对加沙死亡事件的批评以及人质仍被扣押的情况加剧了这种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，这一提议也凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的事物有所突破，因为停火会贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，交换人质，其中包括老人和妇女，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆运输人道援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统称：“停火在谈判继续进行的情况下将持续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有人会不同意这一计划，并呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，明确表示他们希望占领加沙，希望几年内继续战斗，人质对他们是无关紧要的。但是，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会有各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位曾在此战时访问以色列的总统，以及一位长期以来致力于以色列的人，当美国军队被派去直接防卫以色列免受伊朗攻击时，我要求你们慎重考虑这一刻的重要性，”他说。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条结束危机的道路。这是一个详尽的四页半协议，”该官员说。“它已经经过了令人痛苦的谈判。摆在桌面上的现在是一个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。主要的12频道新闻节目中断了其晚间新闻节目，以直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议比以前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不高，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个持人质提议，建议以释放生病、年老和受伤的加沙人质作为交换，在为期六周的停火后可以延长，以允许更多的援助进入这片地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的全面结束战争的条件而破裂，同时以色列对拉法南部的军事行动升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在现有攻势持续的期间不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与包括在加沙由哈马斯扣押的公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45人死亡，引发了国际哗然，但没有触及美国有条件停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周稍早从拉法发生的一场致命纵火行动中发出的灰暗画面，该行动针对哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发起袭击后，以色列对加沙的攻击已导致超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击致使约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里重新担任美国与真主党沟通的关键角色，随着华盛顿寻求调解与以色列的战争，贝里利用数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成体现了86岁的贝里在黎巴嫩的影响力，特别是在已经存在数十年影响力的什叶派穆斯林社区。贝里还被认为是一个稳定影响因素，因为以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月26日的电视演讲中，贝里对黎巴嫩民众表示：“我们正见证历史性的时刻，这是黎巴嫩迄今为止最为危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结起来，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而声名鹊起。自1992年起，他一直担任议会议长—这是黎巴嫩教派体制中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆将军支持贝里作为调解人的角色，称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，试图为对立的双方调解，达成停火协议。此次停火与2024年的加沙冲突同时进行，并于9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回回溯了贝里在2006年帮助终结真主党与以色列最后一次大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，他的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，而很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一一个值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，在推助释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人在贝鲁特的人质方面，贝里表现出了全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在内战结束后当选议长，正好与哈桑·纳斯尔拉赫的领导地位同步上升。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是对主导什叶派政治代表和大多数国家机构的两个政党的一种称谓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访贝里的外交官称：“他是什叶派运动真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚他能做些什么有限的限制，不论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击贝里阿马尔运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚的一个商人移民家庭，自幼在黎巴嫩长大，大学时代就已经投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经陷于不幸的什叶派社区的人们对贝里帮助改善他们在教派体制中地位表示赞赏，该体制中的特权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，贝里接过了由伊玛姆古萨·萨德尔建立的阿马尔运动的领导权。萨德尔在访问利比亚期间下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对于阿马尔运动的军事崛起起到了关键作用，该组织曾与内战中几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，贝里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份美国大使馆文件质疑他对附属于真主党的感受，但贝里对此予以否认，宣称莫沙·萨德尔“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔武装分子与真主党一起对以色列发射火箭炮，以示支持加沙地区遭遇哈马斯袭击南部以色列的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并会见贝里，企图阻止边界沿线的互相交火，也劝说真主党从黎巴嫩利亚提尼河以北撤退，该河位于边界北侧约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一名外国官员说：“让黎巴嫩利亚提尼河向南移动到边界要比把真主党向北推上河还要容易一些。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他作为黎巴嫩政治精英的一部分，导致该国在2019年陷入经济崩溃，当时因长期的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议让议员们选举总统，导致政府中的最高教派职位空缺了近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交沟通桥梁的作用令真主党的政敌感到不满，如天主教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩首都贝鲁特，黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面。©路透社/塔伊尔·阿卜杜萨埃迪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里在集会上的形象横幅挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，黎巴嫩首都贝鲁特，为纪念1978年因前往利比亚旅行而失踪的阿马尔运动创始人、伊玛目穆萨·阿尔-苏达尔先生的45周年纪念日，一位横幅挂在他的形象上。©路透社/穆罕默德·阿扎基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可将代币锁定在此平台并换取奖励，这种复杂方案引起了分析师的警告，称其可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”现象的激增是加密货币市场风险偏高的最新迹象，随着价格的上涨和交易员寻找收益，市场风险有所增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重质押 boom&lt;/strong&gt;的核心是一个位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时向路透社解释，重质押是对现有加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪个用户拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币的持有者，比如以太币的所有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去立即访问其代币的权利，但却通过质押获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押到不同基于区块链的应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界尚未就重质押的风险达成一致意见，一些内部人士认为这一做法尚处于初期阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，那么基于少量底层资产可能形成无尽的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这不是理想的情况，它增加了新的风险因素，而这些风险原本是没有的。”&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/" target="_blank"&gt;加密货币数据提供商Kaiko&lt;/a&gt;的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太币区块链上的质押收益率通常在3%-5%，而分析师认为，重质押的实际回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性的计划，以便在不出售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EigenLayer平台&lt;/strong&gt;还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入平台是为了期望未来的奖励或所谓的空投发送，即airdrop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，“这真的很，真的投机，这就像免费的金钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;) 的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先采取行动，（期望）会得到某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan 在&lt;em&gt;西雅图大学&lt;/em&gt;担任助理教授，并参与了一个在印度启动第一颗学生设计的微卫星的团队，根据他在学术网站上的信息，Kannan创建了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也应运而生，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择质押其代币的位置，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌时可能会有强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，加密货币代币作为抵押品在数字资产的崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议对风险定价错误。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净资产来说微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题传染到传统金融市场的重要风险。”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正逐渐与主流金融接轨，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将形成一个新的生态系统”。集成电路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三菱日联金融集团的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月发布的博客中表示。三菱日联金融集团未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Photo: Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum. Photo: Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球抗疫协议的谈判力争在2025年前完成，如有可能，将提前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就一项可能在疫情发生前和期间增加协作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间合作失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但鉴于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的深大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实在此期间达成了一个平行协议，以更新现有的法律约束性的《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最显著和全球威胁最大的健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展现了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“这份协议使我们向追究各国责任，并采取措施在威胁到美国人及国家安全之前遏制疫情爆发的方向迈进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照世界卫生组织的数据，这些全球健康规则的变化旨在增强世界对新冠病毒大流行之后新的病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：日内瓦瑞士世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利博/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩baum女士在墨西哥总统大选中以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统。她继承了恩师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩项目，而后者在贫民中的高人气是希恩baum胜选的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱乌达·希恩baum，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，当选总统的得票率在58.3%至60.7%之间，这一得票率将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得超过三分之二的超级多数，从而能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔维兹在初步计票中仅获得26.6%至28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一回在共和国200年的历史中，成为墨西哥首位女性总统，”希恩baum对支持者说，迎接她的是响亮的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum的胜选对墨西哥来说意义重大。墨西哥以阳刚文化著称，且其天主教信徒数量位居世界第二，长期以来推行传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum成为首个在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士说，她是希恩baum的支持者，来自墨西哥最小的州塔斯克萨。“从前我们连投票的权利都没有，哪怕有投票权时，也要听丈夫的命令。感谢上帝这一切都变了，我得以亲眼见证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum面前的道路复杂曲折。她需要平衡增加普及福利政策的承诺与继承的巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步计票结果公布后，希恩baum对支持者表示，她的政府将恪守财政责任感，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管希恩baum承诺改善安全状况，但在38名候选人中有38人遭到谋杀的历史最为血腥的选举前，这一承诺显得实施难度较大。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也有两个选区的投票站发生杀手事件。奥夫拉多尔任期内，大约18.5万人丧生，这是墨西哥近代史上任何政府任期的最高人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨额资金以改进警力和减少有罪不罚，否则希恩baum将很难实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特肖尔·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党亦赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最为重要的岗位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面对与美国复杂的谈判，协商如何应对庞大数量的移民穿越墨西哥前往美国，以及打击毒品走私的问题，此时正当美国面临芬太尼中毒疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更为艰难。特朗普承诺将对墨西哥制造的中国车实施100%的关税，并会动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造业转移，作为“近岸化”趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum还将不得不应对困扰国家油气巨头佩姆贝克公司的问题。佩姆贝克的生产已连续二十年下降，并陷入巨额债务中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅仅把公共资金无止境地投入其中是不够的，佩姆贝克公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。“他们必须重新审视佩姆贝克公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持着强势的墨西哥比索和较低的失业率，这是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预算赤字较大，且2025年预计经济增长放缓至1.5%，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决，他试图将希恩baum塑造成奥夫拉多尔的傀儡，尽管希恩baum誓言继续实行包括有助于墨西哥最贫困人群的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩baum感谢奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，这背后是性别歧视，质疑人们为何不相信希恩baum将独立作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法接受她将作出自己的决定，我想这与她为女性身份有关，”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·希恩baum，执政党MORENA候选人在赢得总统大选后，正在墨西哥城接受支持者的祝贺。照片拍摄于2024年6月3日。路透社/鲁塞尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·希恩baum，执政党MORENA候选人，在赢得总统大选后，向支持者挥手致意。照片拍摄于2024年6月3日。路透社/鲁塞尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城的恰科托兰肯，墨西哥执政MORENA党宣布克莱乌达·希恩baum赢得总统大选时，民众举牌庆祝。照片拍摄于2024年6月2日。路透社/马哈尔·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日结束投票时发表讲话，支持者聚集在墨西哥城。照片拍摄于2024年6月2日。路透社/克熙里尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票结束时，选举工作人员关闭选举站。照片拍摄于2024年6月2日，萨尔瓦克鲁兹·科克里斯坦。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们前往投票站，在大选日行使投票权。照片拍摄于2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/亚历赫罗·塞巴尔略斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥的泽内卡坦镇。路透社/加布里尔·桑班尼亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票选举日，墨西哥城的选民在投票站外排队投票。照片拍摄于2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格里尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外合影。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民在萨尔塔巴尔托昆拉纳的选举站准备投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，罗亚米奇查基，恰瓦霍州，居住在罗亚米奇克加奇的妇女在选举站排队投票。路透社/约尔西·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票后展示墨迹指印。路透社/亚历山德罗·门内格里尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查穆拉，选民在选举站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在布思图托约瓜拉机场的选举站投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉利亚辛扎拉，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，奥夫拉多尔总统和夫人贝阿蒂泽·古铁雷斯·穆勒走向投票站参加大选投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城人民在支持反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹的横幅掩护下等待投票站开放。照片拍摄于2024年6月2日，路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城一位支持索希特尔·加尔维兹的选民，在投票站外举横幅。路透社/克熙里尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨尔塔巴尔托昆拉纳，选举工作人员在选举站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDP7W5FTTBFFVFT2EN3QVEMKE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站附近排队。路透社/卢西亚诺·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举工作人员在选站准备。2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，民众在投票站开放前通过市中心。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布由于实施禁酒令，商家张贴“不售酒精”告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>