<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 16:46:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名议员出席，在线电视直播显示，国会通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统所宣布的军事状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态时发表演讲，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过一个月前在最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省的猪场杀害和肢解吸毒者和妓女。他因杀害六名妇女而被捕，这六名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧房产中被发现。在对皮克顿判处终身监禁后，政府检方撤回了追加的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，在袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中指出：“我们深知该案件曾给不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多于60名失踪于温哥华最贫困的毒品泛滥区温东地区逾十年之久的女性中的部分。直到2002年初皮克顿被捕，更多的女性仍在失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在地波特库克兰，距温市中心以东约25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内就被下架。当时有报道指出，在书中，这名连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版社要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿未署日期的电视资料照片，拍摄于其波特库克兰住所。路透社/环球电视/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据显示，已在周三选举约71%的投票站统计结果显示，ANC在本次选举中的得票率不到42%，这一结果较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果带来的打击意味着，作为曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作以继续治理国家。这可能要求其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员已公开支持他继续留任，并且分析人士表示并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个可以接替拉马福萨的明确团结候选人。”开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·巴特勒教授如是说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一份民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政要中拥有最高的批准率，党内派系间的斗争或将阻碍反对他的人士的任何动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人在只得等到周日公布正式初步结果时会发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，调查委员会报告称拉马福萨可能因涉嫌在其猎场家具中藏匿一笔回收的现金而在任期内有不当行为，这使总统职位悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，被称作“农场门”，但在同一年他仍赢得了新的五年任期以领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪率居高不下和令人窒息的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺恢复党派形象和重振经济为由当选ANC领导人，此前九年间在前任雅各布·祖马治理下的总统任期内，ANC经历了多次丑闻、腐败泛滥以及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他出任国家元首后的初期欣喜之情很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe（素茨瓦兰），该党出人意料地取得了佳绩，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省棋逢对手了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利还奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革采取行动以免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人时所表现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们却因他构建共识的能力和推动南非在所谓“全球南方”中的声誉而为他点赞，后者是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列大规模屠杀的指控，导致本月法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。然而，以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法人进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最紧迫的问题所做的贡献寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一场竞选集会上，他承诺要在数万支持者的见证下“做得更好”。然而，许多人未等他讲完就离开了现场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2024年5月29日，索威托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适用于他的法律斗争，也适用于他政治战场的宣言：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团判定他因提交虚假文件掩盖色情明星封口费支付而涉及的34项罪名成立一天后，共和党总统候选人以愤怒且杂乱无章的言辞，列举了对手及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主持其审判的法官胡安·梅尔欣为“不正直”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人，指控他的人大代表，以及声称非法进入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战上升为超越个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中充满了讽刺意味，但整体上却是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页笔记。演讲结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款信件和社交媒体上，前总统的支持者们同样对司法系统及其指控特朗普犯罪的任何人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人相互威胁要危及国家的竞选中，贝内迪克托战役团队抓住了特朗普的言论作为他又一次证明自己不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目击了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行谩骂，并错误地描述美国司法制度，这使任何观看的人得出了一个明显结论：此人不适合担任美国总统。”贝内迪克托战役团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，绝大多数认为纽约的判决是错判，周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是一项一天内的历史纪录。该团队在WinRed平台上处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然贝内迪克托的筹款总额落后于特朗普，但当天早些时候，该团队试图保持捐款速度，在支持者中发起了一系列令人不安的筹款活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息则高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统的一边，声称审判有缺陷，指控根本不应该提出，陪审团由重民主党的曼哈顿地区选出，存在偏见，而法官也具有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里什·拉西维塔对在社交媒体平台X上发布关于陪审团判决应受尊重的国家共和大学组织进行嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也将目标锁定在已故的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根身上，这位在判决前警告美国人不要因更具党派性的言论而将燃料倒入大火中的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些受访者表示，在特朗普被判有罪后，他们对十一月是否继续支持他感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有可能在已经处于微弱优势的多个摇摆州影响特朗普与拜登的再次对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，将这场审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全部是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察西策克尔·克莱顿在乔治亚州梅里塔告诉采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在对他能做到这一点，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会，当天纽约地方法院判决特朗普因提交虚假商业记录掩盖2016年支付给色情明星的封口费而有罪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的一些限制，这是对持续两年的俄乌战争的一次小但重要的深入，专家认为这可能会削弱俄罗斯在哈科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标是有风险的。他们担心大规模的乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国封锁提供给基辅的高阶武器的其他禁令，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，装备有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的“绿色信号”，向俄罗斯武装部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未稳固之前，在哈科夫地区推动他们后撤，”乌克兰战略研究所（隶属于基辅官方智库）研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将在防御上处于劣势，必须重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出，在哈科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗在会议上提出了放宽限制的建议，5月15日，苏利文将这一建议呈交给拜登。官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚研究项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的目标这一点，作为安全避风港对哈科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮一直保留在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设备等，”Lee表示。“这或许给了他们某种程度上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅度改变前线的移动，但如果能使得俄罗斯更难以继续这种跨境作战，那就已经很好了，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，由于缺乏足够的部队，俄罗斯无法在哈科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人不具备从东北方向产生足够战斗能力来威胁哈科夫的能力，”他说道。“要这样做，他们会使得他们东部战场的部队减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯境内，并在周二再次警告有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在过去困难的一年中，俄罗斯在战场上重新掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他正在寻求美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特瑞思与国际研究会的前政府官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化，而是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的多个目标——可能是威胁哈科夫地区之外的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格举行的讲话中拒绝说，拜登政府能否将该政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的日子，我们将继续做我们一直在做的，那就是进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹攻击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾中，救援人员在一艘在俄军攻击下严重受损的儿童和青年骑术学校的现场工作，2024年5月30日，乌克兰哈科夫地区Malaya Danylivka村。REUTERS/Valentyn Ogirenko/图库文件。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产商在2024年的增长速度可能放缓。这一情况可能会减轻OPEC+在周末进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，由于页岩革命和科学技术的进步提高了产量，已经成为全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远远超出2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC国家的增产。OPEC+合计减产规模约为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议可能允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增长仍在推动非OPEC+产油国产量的增加，但这一威胁比2023年时要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个组织的预测都是最受关注的，而且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这对OPEC+原油的需求量意味着2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计2024年全球需求增长将低至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为每天1313万桶，而12月的产量为1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商在今年似乎不太可能再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的管理，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价位，令人惊讶的是钻机数量没有更高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。他计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的592台下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以多年保持每天100万桶的增产能力，但目前并无兴趣以这样的速度增长，”S&amp;P分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的产油商受到投资者的压力，其增产支出受限，因为不受节制的开支虽然推动了快速增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更高的产量增加部分由私营生产商推动，其中一些正处于一个整合的浪潮之中，它们通过钻更长的井和压裂岩石的方式同时从更多的井中开采石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，但预计当前的油价将有助于支持美国整体石油产量的适度增长，随着钻井和完井效率持续改进，这一趋势将继续下去，”密歇根标准石油公司主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那一起预计今年将引领石油和液体产量增长，美国能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室的景象，位于美国德克萨斯州温克附近的帕尼恩盆地，由Oasis石油公司拥有。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯雷吉重申了他在美国与真主党之间的调解角色，美国寻求调解与以色列的战争，伯雷吉利用数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一协议突出显示了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在长期由他主导的什叶派穆斯林社区内，自以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，他被视为稳定影响的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷吉在一次电视演说中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷吉因其领导的什叶派阿马尔运动在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间而崭露头角。自1992年以来，他就担任议会主席，这是黎巴嫩宗教秩序中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆赞扬伯雷吉作为调解者的身份，称他是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在黎巴嫩多次会晤伯雷吉，试图调解与以色列的敌对关系，这些冲突与加沙战争同时进行，并在九月时急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还echo了伯雷吉在2006年底与以色列的上一次大规模战争中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官认为，伯雷吉的角色至关重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权威，很少有途径直接接触到真主党，真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人而声名鹊起。这些激进分子曾劫持了一架美航班机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后伯雷吉当选为议长，恰逢纳斯里拉领导真主党崛起。他们俩共同领导了“什叶派双人组”，指的是在什叶派政治代表和大多数政府机关中占据主导地位的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位访问过伯雷吉的外交官说：“他曾是真主党的坚定伙伴，这使他非常重要，但也有关于他能做什么的明确界限，这可能是由于真主党或伊朗的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯雷吉阿马尔运动势力所占地区的地域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷吉1938年出生于塞拉利昂的一个从塔丁维移居而来的商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时就开始活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日处境困顿的什叶派社区内的许多人赞扬伯雷吉帮助改善了他们在这个宗派制度下的地位，该制度向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜了许多特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的人，伯雷吉接替了阿马尔运动的创始人、伊玛目穆萨·萨德之后，阿马尔运动的军事崛起受到伯雷吉的推动，它曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为了盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯雷吉的什叶派追随者加入了包括安全机关在内的国家架构，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑了他在卸任后的2010年对其对真主党的真正感情，伯雷吉轻描淡写地回应称，纳斯里拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷吉的阿马尔战士与真主党一起发射火箭炮，声援加沙，以回应哈马斯对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯雷吉，试图阻止以色列与黎巴嫩边境间的开火，他们还试图说服真主党退往后黎塔尼河以北，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷吉告诉一位外国官员：“推动真主党退到黎塔尼河以北比把黎塔尼河南移到边境要容易得多。”一位接近伯雷吉的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯雷吉的反对者将其视为领导黎巴嫩政界的精英之一，自2019年起，由于长期的政府腐败导致金融危机崩溃，这些精英将黎巴嫩带入了经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯雷吉拒绝召开议会会议选举总统，这让基督教职位在政府空缺达两年多之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷吉作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎机动车队，他们表示任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯雷吉与伊朗前议会议长阿里·拉利贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯雷吉（左）与伊朗前议会议长阿里·拉利贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/Thaier Al-Sudani/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂纳比勒·伯雷吉照片的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，纪念阿马尔运动创建者伊玛目穆萨·萨德消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂纳比勒·伯雷吉照片的横幅挂在一座建筑上，纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德（右）1978年访问利比亚后失踪45周年，2023年8月31日在贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）于周五宣布，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是结束冲突后新生活的开始。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说，他正处于选举年，需要解决持续八个月的加沙冲突，这一冲突已对美国施加了巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行的调停谈判旨在安排以色列与哈马斯之间的停火，但多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于数周来以色列对拉法的侵入，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内和国际新压力——因加沙死亡事件和人质持续被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被判定有34项重罪成立，这一新提议在公布前显得更加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与以往提案不同，因为停火将伴随谈判进程持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年和女性在内的人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天600辆卡车将为加沙运送人道主义物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将一直持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内主张“无限战事”的人士放弃这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无期限地持续。一些甚至在政府联盟中的人员已经表明，他们希望占领加沙，并希望持续数年的战斗，人质并不在他们考虑范围内。然而，我敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我想请您退一步思考，如果我们错过这一时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战区取得的重大进展。“这现在是一条通往危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过详尽的谈判，现在摆在桌上的，实际上是这一过程的最终结果，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容了拜登周五的言论具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众拉拢的尝试。领先播出的12频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止发布提议的细节，该频道的主播丹尼·卡什马罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此次提议相比以往，“成功几率较高，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，并且哈马斯能够对中国任何有意义的打击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的“负面感知”已开始转向以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，这亦得益于美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初早些时候提交的一项人质提议要求，为换取六周停战以允许更多援助物资进入加沙，将被疾病、老年和伤残的人质释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求将永久停战作为谈判的一部分，并加剧了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;hamas&lt;/a&gt;）周四表示，已告知调停方，它不会在持续侵略期间参与更多谈判，但愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与17国代表会面，这些国家的公民被羁押于哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国的红线，后者不会因这一行动切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的致命大火的可怕画面，该地遭遇了以色列军事袭击，袭击目的是针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，巴勒斯坦人在加沙迄今已死亡超过36280人。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，以色列军事行动摧毁了加沙北部贝特拉赫亚的一些建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转入一种新的平台，投资者可以借此通过锁定其代币获得奖励。分析人士警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格上扬和交易者寻求收入，加密货币市场的风险已经持续增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重质押”旨在扩展加密货币长期存在的“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，依靠网络中的众多计算机来核验和确认谁持有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊的持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与质押的持有者在一段时间内会失去立即访问其代币的权利，但作为补偿，他们会获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押代币的新创建的加密货币。重质押则允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对此是否具有风险存在分歧，有人认为这项实践尚处于初级阶段，难以判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的一些人担心，如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币大规模贷款市场的抵押品，就会形成基于少数基础资产的无限循环借贷。他们认为，如果大家都在同一时间退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品在重复用作抵押品时，这都不是理想的。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者吸引他们的在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师认为重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种高风险发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，预期在不卖出自己持有的加密货币的情况下，对其资产产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于未能开发出支付质押奖励的机制，EigenLayer平台目前还未向用户直接支付质押奖励。用户加入该平台，是为了期待未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer已向使用该平台的用户提供了一种新的代币，称为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aventis”的创始人David Duong表示，重质押平台的快速增长是由用户提供空投奖励驱动的，这被称为“非常非常投机，这免费的钱的事”。他说：“现在User们在预先行动，他们期待被奖励，但他们不清楚奖励会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer成立于2022年，创始人Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的副教授，并且是最早设计微卫星的学生团队的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个对于验证服务的市场，连接提供质押服务的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供重质押服务，为其生成新代币作为重质押资产的代表，这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及时，Kannan表示，“重质押本身并没有风险，风险在于贷款协议。贷款协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成明显的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，而机构投资者也日益关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的重质押部门Zodia Custody观察到机构投资者对重质押具有浓厚兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以建立资产去向以及收益分配的“书面记录”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行重质押。Laser Digital在其4月份的博客中对此进行了阐述。路透社的评论请求未得到回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供重质押服务，并预计“重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了加密货币比特币的象征。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了放在PC主板上的加密货币以太坊的象征。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>