<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 11:59:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布军事管制令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年获判加拿大温哥华附近猪场杀害六名女性罪成的连环杀人犯罗伯特·皮克顿，因同月遭另一名囚犯攻击，在魁北克一所监狱内于周五离世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的大规模谋杀案的罪犯之一，皮克顿在不列颠哥伦比亚省的温哥华地区被判定杀害毒瘾者和妓女，并在其猪场内肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名受害女性，他们的部分遗骸在温哥华市区以东约25公里的普特科奎拉姆市皮克顿的破败物业上被发现。政府检察官在皮克顿被判终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日遭到攻击后，在魁北克监狱内经历本次受伤，之后被送往医院接受治疗。之后他离世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中指出：“我们清醒地意识到，此案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是自2002年初皮克顿被捕前，在温哥华市中心贫困且毒品泛滥的东温哥华地区超过十年间失踪的60多名妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名受害女性的遗骸或DNA在皮克顿位于普特科奎拉姆的猪场内被发现，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊一小时内撤下了皮克顿传记式著作，该书中他声称自己无罪并被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除其内容并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在不列颠哥伦比亚省普特科奎拉姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/全球电视台 档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国民党（ANC）党在选举中遭遇其自种族隔离制度结束以来最糟糕的结果后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，截至周三选举中的约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着这个曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动党，将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议，以执政。它可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖，现转型成为企业家的拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的辞职呼吁，但南非国民党高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是众多政客中最高支持率的人，内部分歧可能会使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会等到星期天，当最终初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来曾在2022年一个委员会报告中面临不确定性，该报告指出，他可能因在狩猎场家具中藏匿大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，同年他在那场丑闻后赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被广泛视为对南非国民党的考验，因为选民对失业、犯罪和致命的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选南非国民党领导人，承诺重塑党的形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年内引发了政治腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家领导人时的初步热情很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，围绕高层南非国民党官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党“姆孔托维兹”（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地表现良好，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸那祖鲁-纳塔尔省制住了拉马福萨和南非国民党。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“这标志着拉马福萨计划的结束……你不能在选举中失败，然后希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”代言人方面的角色，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的灭绝种族指控，导致法官本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚称否认这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了南非国民党在过去三十年取得的成就，但批评者称他为南非最大的挑战提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民党的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有成千上万支持者在索韦托足球场集会。许多人在他还没有结束讲话前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的举措，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供高端武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射增程制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前推动他们撤退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员米科尔·比莱什科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科尔比·布朗将军提出了这一请求。乌方当时表示：目前还未有积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时&lt;/a&gt;公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时称：“目前尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布莱恩·李，东亚项目高级研究员，表示俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的禁令作为安全保障，从而在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制中心，”李说。“它可能拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，此决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他补充道。“要这样做，它必须在东部战场上剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉季米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰对其发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，仅在华盛顿宣布政策转向一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美方批准其打击俄罗斯领土内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究会高级研究员的马克·坎兹认为，拜登的行动不过是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变，但这是一步，”坎兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会为下一步进行争论：打击更广泛的靶场——可能不是直接威胁哈尔科夫的靶场，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否能够将政策扩大到允许打击俄罗斯境内其他地区。但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击破坏的Kharkiv周边”的体育学校”遗址上的消防队员” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达涅利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦伦丁·奥格里琴科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一组镜头时发表声明，他的言辞既符合法律斗争，也符合政治斗争的主题：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因虚假申报文件以隐藏支付给成人电影女星“封口费”而涉34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列出一长串敌人与不满，并以愤怒且杂乱的语言发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔罕·约瑟夫法官为“不良分子”和“罪犯”。他形容对手乔·拜登总统是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他痛斥为他支付封口费的证人、反对他弹劾的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战比作超出他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲主要带有沮丧感。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。讲话结束时，他没有回答问题，并和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系及其批评他的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普心神错乱、绝望且失败的狂言，对美国司法制度撒谎，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的判决不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这一单日金额创下了共和党在WinRed平台上数字募捐的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐金额落后于拜登的竞选活动，特朗普的竞选团队寻求在周五保持这一节奏，向支持者发送了一系列预示绝望的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信大声宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团在民主党重占的纽约市受到污染，以及法官偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手开始进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里丝·拉奇维塔对在社交媒体平台上声称尊重陪审团判决的全国性大学生共和党组织发表了嘲笑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样多，每个人都有自己的意见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了在判决前警告美国人“不要向原本已经充满党派冲突的火灾中再添加燃料”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉奇维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场选区对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们在11月支持他的立场出现动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变化可能导致他在与拜登的再对决中受损，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人士看起来与特朗普本人很相似，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是伤害他，并尽可能减少他的竞选活动时间，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，当天是有关他因其在2016年虚假申报商业记录以掩盖向成人电影女星“封口费”的刑事审判被判有罪，2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探业者继续坚守减少扩大产量支出的承诺，这将使全球最大的石油生产国美国在2024年的增长放缓。这可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国凭借页岩革命和技术创新与效率提升的突破，一直是推动非OPEC国家石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增加了100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了供应量，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家不断上升的产量。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，旨在允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日召开会议，讨论供应政策，但美国生产的增加将继续推动非OPEC+的产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的看法相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的石油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求在2024年预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt;Weekly Oil Market Report&gt;报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球石油需求增长更低，仅为110万桶/日，且OPEC的石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价稳定在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格，钻机数量没有更大的提升也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级与维护，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，截至5月，美国的石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，美国上市的石油生产商受限于投资者的压力，呈现出增长支出受限的现象，尤其是2010年代无节制的支出导致页岩产业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些正在被行业整合所吞没。这些私人生产商通过钻更长的井并进行压裂以提高每口井的产量，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来出现了整合潮，但我预计当前的油价将继续支持总体美国石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将起到支撑作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室视角展示，位于德克萨斯州温克的奥古斯塔石油公司拥有的一处租赁地的佩里曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室视角展示，位于德克萨斯州温克的奥古斯塔石油公司拥有的一处租赁地的佩里曼盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换为俘虏后暂停加沙冲突，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临年份竞选压力，需要停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周的拉法侵入和国际国内对加沙地区死亡事件及人质持续被扣押的新压力之后，这一提议出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府则表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，希拉里总统的共和党竞选对手唐纳德·特朗普前一天被裁定犯有34项重罪，突显两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分三个阶段，与之前提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙撤军，包括老人和妇女的人质将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助物资运输车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就持久停火的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段涉及一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列坚持这一计划，即使面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不同意这个计划，并且他们会希望这场战争无休止地持续下去。有些人甚至在政府阵营中。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。但尽管存在这些压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一直承诺支持以色列的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防线击伊朗空袭的美国总统，我恳请大家退一步，想想如果我们失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四项半页的协议。它经过了详尽的谈判，现在摆在桌面上的是一份终结进程的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众发出呼吁。领先12频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，加沙电视台主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧金山大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，新提议比之前提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个 earlier 人质提议要求在交换俘虏后释放加沙地区生病、年迈和受伤的人质，并考虑六周的停火，该协议可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列不接受哈马斯在谈判中要求的永久结束冲突条件，上个月该提议瓦解。据报道，以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，若以色列停止战争，其已经告诉调解人将不会在当前的侵略行动期间进行更多谈判，但可以达成包括人质交换和释放在内的一揽子协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的一次以军空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有超出美国的红线，威胁到军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命空袭后令人痛心的图景， targeting哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯袭击响应后对加沙发动攻击以来，有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭受以色列军事进攻毁坏的建筑物废墟中行走，这是2024年6月12日在加沙北部贝特拉哈。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重拾在贝鲁特与美国斡旋以结束与以色列战争的角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成就不仅突显了86岁伯里先生在黎巴嫩的影响力，尤其体现在他在什叶派穆斯林社区中的地位，自2024年9月伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉格被以色列击毙后，这种影响尤为显著，被视作稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯森认可伯里作为谈判者的角色，称他为“我们的大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，希望通过伯里与其他各方斡旋，结束与2024年9月爆发的加沙战争同步进行且局势急剧升级的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这令人们回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列战争最后一场大规模冲突中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用之所以非常重要，是因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难与被美国认定为恐怖组织的真主党接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当现在你来到黎巴嫩，他就真的是唯一值得一见的人，他就是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因其在谈判中促成39名被劫持美军人质获释而崭露头角。当时，来自内战年代什叶派激进分子劫持的一架美国飞机。&lt;注：此为历史背景，原文背景信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长之际，正值纳斯尔拉格崛起成为真主党领导人。两人共同领导着“什叶派二人组”，这是指主导什叶派政治代表和部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但也是有限度的，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军火炮误击了伯里所领导阿迈勒运动控制的地区，包括城市塔勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移居塔尔尼恩的商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派社区中有许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度赋予了基督徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，他在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接过该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里成功推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与几乎所有的内战中党派作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机构和安全机构，他显然在政治上和真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆电缆公开引起对其对真主党的真实感受的疑问，在2010年发布时，他否认了这一点，声称纳斯尔拉格“与我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿迈勒武装人员与真主党一道向以色列发射火箭，以共情加沙局势紧张，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部后以色列展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，尝试制止黎以边境双方的火炮交战，试图说服真主党向黎巴嫩黎巴嫩河以北撤退，这条河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“没有什么比让黎巴嫩河向南移到边界更简单的事了，比让真主党向北过黎巴嫩河更困难。”一位与伯里关系密切的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也曾指责他与引导黎巴嫩进入2019年经济崩溃的教派精英之一结盟，当时由于数十年的腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府顶梁柱中的基督教会职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎瓦力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（不在照片中）在贝鲁特会面，2024年11月15日。这是路透社/赛义德·苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂在黎巴嫩贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里的画像，该建筑是在2023年8月31日举行的纪念真纳尔·阿卜杜勒·萨德尔失踪45周年活动中的集会上悬挂的。真纳尔·阿卜杜勒·萨德尔是阿迈勒运动的创始人，1978年访问利比亚后失踪。图片来自路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁仓其代币可获得奖励，这一复杂计划被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锚”盛行表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场上的风险偏好正在加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重锚来扩展传统的加密货币存储模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机审查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，例如以太币的所有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与存储期间无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存储平台还会给予用户代表已存储代币的新创建的加密货币。重锚使所有者能够再次将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锚的风险程度存在分歧，有人认为这一做法尚处于萌芽阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果作为重锚代币的担保品被用于加密货币庞大的贷款市场，可能会产生基于少量底层资产的无止境借贷循环。他们警告称，如果所有人同时退出，这可能导致加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有担保品再担保的东西都是不理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益方面：在以太坊区块链上进行存储通常可获得3%-5%的回报，但分析师表示，重锚的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的最新组成部分，在DeFi中，加密货币持有者通过实验性计划来获得大量回报而不必出售他们的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付存储奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的赠品的期望才加入这一平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer现在向使用该平台的人发放一种名为“EIGEN”的新创建代币。用户希望能够获得一种代币，并计划未来这种代币可能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锚平台的增长动力是寻求空投奖励，将其称为“非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常高风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，（期待）获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了首个学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在存储者与需要货币化存储的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锚平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行再存储，并生成代表这些再存储资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作借款的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里存储其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锚可能会带来“隐藏风险”——如果重锚代币被用于加密贷款，可能会导致被迫清算，并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因为用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其风险与借贷协议区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锚，而在于借贷协议。借贷协议错误地对风险定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锚，指出存储协议中的现金相对于全球约2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何重锚问题导致传统金融市场连锁反应的风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重锚也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对存储的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重锚是一个“令人难以建立纸面记录的旅途”，难以追踪资产流动和收益分配的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本摩根大通的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为一些资金进行重锚，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户存储加密资产，并期望“一个围绕重锚的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>