<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 20:27:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国法官阻止特朗普限制出生即公民身份的行政命令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;西雅图的一位联邦法官于周四发布命令，阻止特朗普政府实施关于限制美国自动出生公民权利的行政命令，称此举“明显违反宪法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地区法官约翰·考夫宁应四名由民主党领导的州的请求，颁布了临时禁令，阻止政府执行该命令，该命令由共和党总统特朗普在就任首日签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其行政命令中指示美国政府机构拒绝承认那些父母双方均非美国公民或合法永久居民的孩子在美国出生时的美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官对负责辩护特朗普命令的司法部律师表示：“难以理解一名律师是如何能够明确表示这一命令是合宪的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿州、亚利桑那州、伊利诺伊州和俄勒冈州认为，特朗普的命令违反了美国宪法第十四条修正案中规定的公民权利，即任何人在美国出生即成为公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个明显违反宪法的命令，”法官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在司法部律师布雷特·舒马特尚未完成发言时，考夫宁就签署了由民主党总检察长代表四州所寻求的临时禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照这一命令，今天在美国出生的婴儿就不能算作美国公民，”华盛顿助理总检察长莱恩·波洛佐拉在拥挤的法庭上辩称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考夫宁，作为前共和党总统罗纳德·里根的任命法官，发布了临时禁令，阻止特朗普命令在全国范围内实施14天，同时他将就是否发布初步禁令进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普的命令，从2月19日起，如果父母双方均非公民或合法永久居民，任何出生的儿童将面临被驱逐的风险，并且无法获得社会保障号码、各种政府福利以及随年龄增长合法工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党的四州表示，如果特朗普的命令得以实施，将每年有超过15万名新生儿被剥夺公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内，还有多起由民权组织提起的诉讼和平民主党总检察长代表22个州提起的诉讼也在等待裁决，这些诉讼认为这一命令明显违反《美国宪法》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党的总检察长表示，《美国宪法》关于公民身份条款的理解在127年前已经确立，当时最高法院裁定在美国出生的非公民父母子女享有美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1868年，随着内战的结束，《第十四条修正案》被通过，推翻了1857年最高法院的一项臭名昭著的裁决，该裁决宣布《美国宪法》的保护条款不适用于奴隶制下的黑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚提交的一份由司法部提供的简报中指出，该命令是总统“解决美国破碎的移民制度和南部边境持续危机”努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，舒马特辩称该命令是合宪的，并表示任何阻止特朗普行动的命令将“极其不合适”。美国众议院的36名共和党籍议员也于周二引入立法，限制自动公民身份仅限于公民或合法永久居民的孩子。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在美国白宫罗斯福厅就人工智能基础设施发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫罗斯福厅就人工智能基础设施发表讲话后的照片。路透社/卡尔洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>被罢免的韩国国防部长作证尹锡悦从未意图实施全面 martial 法律状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;前韩国国防部长金泳熏因在短命的军事法实施企图中被判叛乱，于周四在法庭上表示，他希望扩大军事部署，但被尹锡悦总统否决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金泳熏曾在12月3日实施军事法后辞职并如今入狱，正在韩国宪法法院作证。宪法法院正在审议是否恢复或完全解除被12月14日宣布弹劾的尹锡悦的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的辩护核心是他从未打算实施军事统治，仅将其作为打破政治僵局的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是的，”尹锡悦的律师问金泳熏时，金答道，总统否决了国防部长关于动员所有驻首尔军事单位的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金确认他还提议派遣部分单位至反对党总部及一个左翼民意调查公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理指控尹锡悦因无正当理由擅自实施军事法而违反宪法职责的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前听证会上，国会法律团队呈交了军事指挥官的证词和军事直升机降落国会区的视频，显示特种部队突入主楼，以及军队向全国选举委员会进发的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位反对党民主党议员谴责了“12月3日的叛乱”，指出尹锡悦及其支持者拒绝接受他的逮捕令，试图制造混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，韩国反腐机构将案件转交给检方，建议指控尹锡悦叛乱及滥用职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，陆军特种作战指挥部指挥官崔钟根在国会委员会会议上表示，他在事件发生时多次接到尹锡悦的电话，包括一个命令“拖住”国会成员的指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔钟根因叛乱指控已被起诉，他表示未执行该指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，宪法法院一位法官问及此事时，尹锡悦否认给出该指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他军事官员表示，金泳熏曾下令将国会成员从会场带走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，金泳熏承认他曾向尹锡悦建议宣布军事法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称总统担心反对党只关注三项事务——保护反对党领袖免受法律责罚、弹劾政府官员和发起针对尹锡悦的特别检察官调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他引用尹锡悦的话称，反对党的“议会独裁和暴力已失控”，别无选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国会成员浦承찬和路透社审查的军事指挥官指控书，约1655名士兵和3144名警察被派遣到国会议事堂、全国选举委员会等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分人员通过打破窗户进入国会大厦，与使用家具堵塞门道并手执消防水枪的工作人员对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在六小时后撤销了军事法，因为国会议员顶住军事和警察的封锁投票反对该法令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的听证会上，尹锡悦否认军事法被阻止，称他始终打算将其作为有限行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是失败的军事法，它比预期的更早结束，因为国会议员迅速要求废除，我也下令撤军。”尹锡悦说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金泳熏称12月3日，他在与国防反情报指挥官会面时分享了可能破坏该法令的人名单，但这不是逮捕列表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在证词过程中，尹锡悦偶尔点头回应金泳熏。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国防部长奥斯汀与韩国国防部长永熏会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGZOF2W4VJNCLDQP4BX4FXYQQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;blockquote&gt;韩国国防部长金泳熏在华盛顿五角大楼美国-驻韩国部队安全咨询会议上与美国国防部长劳埃德·奥斯汀（未图）会面。路透社/埃丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/blockquote&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</guid></item><item><title>随着最后期限临近，以色列认为黎巴嫩停火方面还有更多工作要做</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-voices-concerns-about-implementation-ceasefire-with-hezbollah-ahead-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;以色列周四表示，与黎巴嫩真主党的停火协议执行进度不够快，还有更多工作需要完成；而黎巴嫩真主党则敦促各方加压，确保以色列军队能在原定星期一之前撤出南黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/what-does-us-brokered-truce-ending-israel-hezbollah-fighting-include-2024-11-27/"&gt;根据协议&lt;/a&gt;，以色列军队将从南黎巴嫩撤出，真主党从该区域撤出战斗人员和武器，黎巴嫩军队部署到位，整个撤出过程在六十天内完成，时间截至星期一凌晨4点（格林尼治标准时间0200）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议由美国和法国斡旋达成，结束了自2023年10月7日持续一年多的冲突。冲突高峰时期，以色列发起大规模攻势，迫使超过120万人逃离黎巴嫩，并严重削弱了真主党的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照协议，黎巴嫩军队和联黎维和部队已经接管了真主党的防区，这是一个积极的进展，”以色列政府发言人大卫·门切（David Mencer）对媒体表示，提及联合国维和部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过我们明确指出，这些进展还不够快，还有一大部分工作要做，”他说道，并表示以色列希望协议继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门切没有直接回答有关以色列是否已请求延长协议期限或是否会在本月星期一之后继续驻守黎巴嫩的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党在声明中表示，有关以色列推迟撤军的传言是不可接受的，如果出现任何违约行为，各方，尤其是黎巴嫩政治力量，都必须施加压力，确保协议中的全面撤军以及黎巴嫩军队进驻黎巴嫩全境，难民迅速返回各自村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六十天的任何延迟将被视为明显违反协议的行为，黎巴嫩将通过国际法律手段取回被占领土，确保“不再处于占领者的掌控之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其对真主党的军事行动旨在实现数万被迫离开家园的以色列北部地区居民的回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在冲突期间对真主党造成了重大打击，炸死了其领导人哈桑·纳塞尔（Hassan Nasrallah），并杀死了数千名真主党战士，摧毁了大部分武器库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月，真主党的盟友叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）倒台，切断了真主党从伊朗的过境补给路线，进一步削弱了真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗（Jean-Noel Barrot）在达沃斯世界经济论坛上表示，以色列已结束冲突并撤出军队，黎巴嫩军队已去至真主党的弹药库，摧毁了它们。但他也表示，还需要更多时间来巩固这次停火。“我们已完成任务了吗？还没有。我们需要更多时间来实现目标，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位外交官表示，预计以色列军队将在六十天后仍驻守南黎巴嫩部分地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位资深黎巴嫩政治人士表示，黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩（Joseph Aoun）已与美国和法国官员联系，敦促以色列在规定期限内完成撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩政府已告知美国调解人，以色列未能按时撤军可能会影响黎巴嫩军队的部署，这将打击自2024年1月9日奥恩正式就任总统以来黎巴嫩政治圈中的外交努力和乐观氛围。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="居民驾驶车辆经过受损建筑，返回纳古拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZC73IGWINK4BEG3CRWEYE6WBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;居民驾驶车辆经过受损建筑，返回纳古拉，靠近以色列边界，黎巴嫩南部，2025年1月23日。路透社/阿里·罕基（Th Reuters/Ali Hankir）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:54:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-voices-concerns-about-implementation-ceasefire-with-hezbollah-ahead-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：临时政府负责人尤努斯表示，被罢免的孟加拉国总理哈西娜领导下的高增长是“假的”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-high-growth-under-ousted-pm-hasina-was-fake-interim-head-yunus-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国过渡政府负责人、诺贝尔奖得主穆罕默德·尤努斯周四表示，前总理希 Wordpress 根哈的高增长是一种“虚假现象”，并指责全世界没有质疑其腐败行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nobel-laureate-muhammad-yunus-was-arch-foe-ousted-bangladesh-pm-hasina-2024-08-06/"&gt;尤努斯&lt;/a&gt;现年84岁，是一位经济学家，因2006年获得诺贝尔和平奖而闻名。他于2024年8月接替希根哈，在后者被迫逃离并前往邻国印度数周暴力抗议后，出任南亚国家的过渡政府领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希根哈在15年间执政期间，被誉为扭转了经济局面，并使国家大规模服装业焕发生机，然而批评者指责她侵犯人权、压制言论自由和反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希根哈，曾自2009年执政以来，因涉嫌反人类罪、种族灭绝、谋杀、腐败和洗钱罪名在孟加拉国被调查，并且达卡请求新德里将其引渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希根哈及其政党否认有任何不当行为，而新德里至今未对此引渡要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她在达沃斯告诉所有人如何管理国家，但没有人质疑这一点，”尤努斯在接受路透社采访时说，达沃斯是瑞士阿尔卑斯山区世界经济论坛一年一度会议的举办地。“这并不是一个好的世界体系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全世界都应对这种情况负责，这是全世界的一堂重要课程。”他补充道，“她说，我们的增长速度超越了所有人，假的增长速度，完全如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯没有进一步解释为什么他认为增长是假的，但强调了广泛和包容性增长的重要性，以及减少财富不平等的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有1.7亿人口的这个多数为穆斯林国家，在2017-2018财年，经济年增长率接近8%，而希根哈于2009年上任时约为5%。新冠肺炎疫情和乌克兰战争的影响使增长率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，世界银行称孟加拉国是世界最快增长的经济体之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自1971年独立以来，孟加拉国从其中一个最贫穷的国家转变为2015年实现中等偏下收入国家的地位，”世界银行当时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国以学生活动为领导的运动起源于对政府职位配额的抗议，于7月加剧，引发了政府过度镇压，尽管希根哈政府否认使用了过度武力，这引发了全球批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生活动者在请求过渡政府军队总长推荐手中负责举行新选举的首席顾问时，提议尤努斯领导过渡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯承诺在2025年底或2026年初举行选举，表示自己不感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“穷人银行家”的尤努斯和他创办的格莱珉银行因向贫穷农村地区提供低于100美元的小额贷款而为从贫困中解脱出数百万贫困人口做出贡献，从而获得了诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在个人层面上，我对增长率并不是特别有动力，”尤努斯表示。“我动力来自于最底层人民的生活质量。因此，我宁愿推动一种避免财富过度集中的经济模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从希根哈被罢免后，印度与孟加拉国之间的关系变得紧张，两国拥有强大的贸易和文化交流联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯要求印度将希根哈送回孟加拉国，以便他就指控反对派抗议者和自己的不当行为受到审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提及这个困难时期与中国的长期盟友关系时，尤努斯称，与新德里的紧张关系“对我个人伤害很大”。他称：“孟加拉国-印度关系应该是最牢固的。你知道，你无法绘制印度的地图而不绘制孟加拉国。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQWZTZTKGRNQFHLKM2VWHSNXRM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟加拉国过渡政府首席顾问尤努斯参加2025年达沃斯世界经济论坛第55届年会。图片来源：路透社/耶韦·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:50:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-high-growth-under-ousted-pm-hasina-was-fake-interim-head-yunus-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>英国少年因“惨痛”的南port女孩谋杀案被判至少 52 年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-teenager-interrupts-sentencing-murders-three-girls-southport-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一起在泰勒·斯威夫特主题舞会上杀死三名年轻女孩的英国青少年被判处至少52年监禁，此次袭击被首相基瑟·斯塔默称为英国历史上最令人痛心的事件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克塞尔·鲁达库班纳，18岁，承认在去年7月于英格兰北部索南普顿镇举行的活动期间杀害三名女孩并刺伤其他十人，这起令人震惊的事件震惊了整个英国，并随后引发了全国范围内的骚乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官de安娜·海尔在利物浦地方法院表示，鲁达库班纳痴迷于暴力和种族灭绝，其中两名受害者遭受了如此严重的伤势，难以用任何其他方式解释，除非说是出于虐待心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官朱利安·古斯称，鲁达库班纳必须服刑至少52年。他说，尽管鲁达库班纳在袭击时17岁，不太可能被放出来，但不能判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，鲁达库班纳两次被带离被告席，声称自己身体不适，拒绝接受宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭播放了令人震惊的视频片段，显示惊叫的女孩们逃离建筑物，一名受伤的女孩在外倒塌，引发了公众席上人们的欷歔和哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他以我们是女性和女孩为由攻击我们，我们是脆弱的，容易成为目标。”瑜伽老师丽安·卢卡斯，36岁，也是活动的组织者，她在警察刺了五刀后在法庭上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6岁的贝比·金、7岁的埃莉丝·道特·斯坦科姆和9岁的阿里斯·达席瓦·阿古埃亚尔遇难。他们是这趟夏令营活动中26名儿童中的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名受害者遭受了至少85和122处锐器伤，海尔回忆时表示，看起来他试图割断其中一人的人头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被逮捕后，鲁达库班纳告诉警方：“我很高兴那些孩子死了，这让我很高兴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲁达库班纳家的电脑上发现的照片和文件显示，他对暴力、杀戮和种族灭绝有长期的迷恋。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uk/uk-teenager-changes-pleas-guilty-over-murder-southport-girls-2025-01-20/"&gt;海尔&lt;/a&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁达库班纳还承认持有基地组织的训练手册并制造了蓖麻毒素，法官称这种毒药是这个少年大概使用过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海尔回忆称，这些谋杀案不应被视为恐怖主义，因为鲁达库班纳并没有受到特定的政治或宗教意识形态的启发。在鲁达库班纳的设备上发现有关宗教包括伊斯兰教、犹太教和基督教的恶搞材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能明确识别出任何特定的恐怖主义事业。”海尔说，“相反，证据表明，被告的目的只是为了实施大规模谋杀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁达库班纳曾被诊断为自闭症，但他的律师斯坦·雷兹表示，他没有解释自己行为的任何精神疾病，并且能够提供的减轻处罚的理由很少。“这样的邪恶行为。”雷兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海尔回忆称，2019年，鲁达库班纳曾联系儿童求助热线询问：“如果我想杀人，我应该怎么做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久之后，他因10次携带刀具被学校开除，并在返回学校时被发现随身携带刀具攻击一名学生，海尔表示，鲁达库班纳随后被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海尔回忆称，鲁达库班纳在研究学校枪击事件后被转介至反极端化计划，但没有采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府已经宣布进行一项公开调查，称有必要回答一些严重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们国家历史上最令人痛心的时刻之后，我们对这些无辜的女孩和所有受影响的人负有责任，以提供他们应得的变化。”斯塔默说道。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="载有嫌疑人鲁达库班纳的警车在利物浦地方法院受武装押送抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUS2RGCP4ZO23P4WLYHZJB6YIU.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;i&gt;载有嫌疑人阿克塞尔·鲁达库班纳的警车在利物浦地方法院受武装押送抵达，英国，2025年1月20日。路透社/菲利普·诺布尔/资料照片&lt;/i&gt;  
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:16:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-teenager-interrupts-sentencing-murders-three-girls-southport-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙居民为停火后返回北部的家庭搭建帐篷营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;加沙北部的巴勒斯坦人在周四为即将返回家乡的人们搭建帐篷，这是根据以色列与哈马斯之间达成的停火协议的时间表，预计他们将在两天后返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一片开阔地周围遍布着毁坏的建筑，一群男子开始搭建白色帐篷，准备迎接将在周六返回的北加沙家庭。周六，巴勒斯坦激进组织哈马斯将释放第二批人质，以换取数十名被以色列关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计有数十万巴勒斯坦人将返回北部加沙地带，许多人将在大约15个月的以色列军事行动后返回已成废墟的家园。这次行动摧毁了加沙地区的大部分建筑，并导致超过47000名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月，以色列军队重新对该北部长期控制的哈马斯营地——杰巴利亚难民营及其附近比特·哈努恩和比特·拉赫亚镇进行了大规模打击，清除了居民并摧毁了大部分建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们梦寐以求的帐篷吗？这顶帐篷要容纳十个人。这顶帐篷是为从南部回来的孩子们准备的。真的能达到这个空间要求吗？”瓦埃尔·京迪亚准备为将从南部海岸地区的马瓦西返回的孩子们搭建帐篷，问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到周六，南部的人们将返回加沙，涌向加沙市。他们将去哪里？这个营地可以容纳100或200人。预计会有150万人从南部返回。”京迪亚告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在8名哈马斯武装人员于2023年10月7日越过边界，杀害约1200人并绑架超过250名人质之后，对加沙发起了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四发表声明称，人质交换完成后，巴勒斯坦难民才将开始返回，一旦以色列军队从北部沿海道路撤出。预计周六将有至少四名人质被释放给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凸显了众多巴勒斯坦人对阶段性停火强度的担忧，南部加沙地区拉法附近发生了一起坦克炮击事件，造成两名巴勒斯坦人死亡，当地地方民事紧急服务部门通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在声明中表示，士兵向拉法的一名武装人员开火，尽管未明确指出该人是否受伤。军方报道称向加沙其他地区开火，但未确认有无人员受伤或死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，人们将沿沿海公路徒步返回，意味着步行数英里才能抵达官方设定的北部区域，再尝试搭乘检查站检查过的车辆。返回人员须不携带武器，哈马斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里表示，哈马斯将继续与多个阿拉伯和国际组织合作，提供帐篷等救援物资，立即着手修复未被完全摧毁的房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将充分利用我们的全部能力帮助人民。市镇已经制定了欢迎返回北部家庭的计划，包括为他们搭建帐篷。”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙八座历史难民营中最大的杰巴利亚，过去三个月以色列对该地区的攻势的焦点所在，许多人已经回到他们的损毁房屋中，点着小火试图取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们宣称停火、停战和救援物资的交付，我们已经回来三天了，却找不到喝的水。我们无法给孩子们保暖，只能依赖整夜的火堆。我们希望能有柴火来点燃篝火，只能用塑料，这对健康有害。”十名孩子的父亲穆罕默德·巴德拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妻子优姆·尼达尔说她难以置信的毁坏程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里已经没有任何东西，你不能在街上行走。房屋倒塌堆叠在一起。你会迷失方向，分不清这是你的家还是别人家。”她说，“ streets上散落着尸体，烈士们也躺在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人坐在停火期间与以色列和哈马斯之间的加沙北部杰巴利亚难民营中的篝火旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK4GLY6KUNJLBLBAFT2DOESDKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人坐在停火期间与以色列和哈马斯之间的加沙北部杰巴利亚难民营中的篝火旁。（路透社/玛姆杜赫·伊萨 2025年1月22日 加沙北部。文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</guid></item><item><title>博科圣地武装分子在尼日利亚博尔诺州致至少20人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/boko-haram-militants-kill-least-20-nigerias-borno-state-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;据报道， Nigerian东北部伯诺州至少有20名渔民在博科哈拉姆武装分子袭击其村庄、渔民及当地安全部队人员后丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nigeria已连续16年遭受东北部的伊斯兰激进主义叛乱的困扰，主要由博科哈拉姆及其分支ISWAP领导，这导致了大量的人道主义和经济损失，包括大规模人口流离失所和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自民间联合行动小组的莫杜·阿里表示，武装分子于格林威治标准时间11点左右袭击了加丹加里渔村，对当地渔民进行扫射，至少导致20人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地居民穆斯塔法·卡查拉拉表示，其子女在袭击中丧生，并称已有超过15人被安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方及伯诺州官员尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/boko-haram-militants-kill-least-20-nigerias-borno-state-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国退出巴黎协定使实现气候融资目标更加困难——COP30主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/us-exit-paris-agreement-makes-it-harder-meet-climate-finance-targets-cop30-head-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;作为今年COP30全球气候峰会的主办国，巴西抓住机会在其气候融资讨论中增强发展中国家的声音，COP30负责人周四表示。在世界领导人应对美国退出《巴黎协定》的背景下，这一机会显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德烈·库雷亚·多·拉哥（Andre Correa do Lago）在巴西利亚周四的新闻发布会上指出，与去年美国积极参与应对气候变化政策的峰会相比，COP30的谈判预计会更为“艰难”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="COP29气候峰会开幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W3Q7CGGBOJIFFO2WULBMQSMYAA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西气候谈判代表安德烈·库雷亚·多·拉哥在阿塞拜疆巴库举办的COP29联合国气候变化大会上召开新闻发布会（照片来自路透社/最大·雪梅托夫/资料照片，摄于2024年11月22日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:21:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/us-exit-paris-agreement-makes-it-harder-meet-climate-finance-targets-cop30-head-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：普京对俄罗斯经济日益担忧，特朗普考虑实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京愈发担忧战时经济的失真问题，就在唐纳德·特朗普推动结束乌克兰冲突之际，五位知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯经济主要依靠出口石油、天然气和矿物，在2022年入侵乌克兰后尽管面临多轮西方制裁，仍于过去两年内表现出强劲增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近几个月国内活动因劳动力短缺和应对通货膨胀而引发的高利率，已显现出紧张迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况促使部分俄罗斯精英阶层认为应通过谈判结束战争，两位接近克里姆林宫思想的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一重返白宫，他承诺迅速解决乌克兰冲突，这场冲突是二战以来欧洲最大的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，他表示若普京不谈判，俄罗斯可能会面临更多制裁以及关税，并强调若乌克兰协议未达成，俄罗斯将面临“严重的经济困境”。克里姆林宫高官周二表示，俄罗斯迄今未收到有关讨论的具体提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，俄罗斯在经济上对谈判解决这一冲突感兴趣，”前俄罗斯中央银行副主席奥列格·维尤金在接受采访时说，提及俄罗斯军事支出增加导致经济进一步扭曲的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这五位透露信息的人士为确保敏感情况下的匿名性，维尤金未包含在内。关于普京对经济的担忧程度以及这些担忧如何影响克里姆林宫对于战役的观点，这是首次详细记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社曾报道，普京准备就停火选项与特朗普进行讨论，但乌克兰领土所得必须被接受，并且乌克兰必须放弃加入美国主导的北约军事联盟的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在回应路透社有关报道时承认“经济存在一些问题”，但表示经济情况稳定，能够逐步满足军事需求和社会福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，问题存在，但不幸的是，这些问题现在几乎每个国家都存在，”他说道，“我们评估情况是稳定的，并且具备一定的安全边际。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普“致力于结束这一残酷的战争，”白宫国家安全委员会发言人布赖恩·休斯回应路透社提问时表示。最近几周，特朗普的顾问们已承认，他在三个月前对乌克兰和平协定的表白是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在特朗普宣誓就职前夕，前美国总统乔·拜登的政府针对俄罗斯石油和天然气收入实施了迄今为止最广泛的制裁措施，这一举措由拜登国家安全顾问杰克·沙利文当时称，旨在通过经济压力迫使特朗普在谈判中占据优势地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，俄罗斯能够长久作战，莫斯科永远不会因关键国家利益向另一方屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至去年底，俄罗斯2.2万亿美元的经济表现出了令人惊讶的耐力，普京赞扬了主要经济官员和企业家在面临最严厉的西方制裁时所做的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年和2024年，俄罗斯GDP增长速度超过了欧盟和美国，尽管政府预计2025年增长率将略高于1.5%。然而，通胀已接近两位数，尽管中央银行将基准利率提高到21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里有一些问题，特别是通货膨胀，以及经济过度发展的倾向，”普京在12月19日的年度新闻发布会上表示，“政府和中央银行已经承担了降低节奏的任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，俄罗斯取得了自战争初期以来最大的领土收益，并控制了乌克兰近五分之一的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，普京认为关键战争目标已达到，包括连接大陆俄罗斯与克里米亚的土地控制权以及削弱乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还称，普京也认识到战争对经济造成的压力，称高利率对非军事企业和工业造成了“巨大问题”。俄罗斯国防预算在此期间激增至占GDP的6.3%，占政府支出的三分之一，这导致了通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，政府寻求提高税收收入，以减少预算赤字。维尤金表示，这些高利率将给企业及银行的资产负债表带来压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月21日，俄罗斯煤炭和钢铁生产商梅科尔（MTLR.MM）受低煤价和高利率影响重新调整了其债务结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，在一次克里姆林宫与商界领导人的会议上，普京在听取有关信贷成本导致私人投资减少的反馈后显得不满。克里姆林宫未提供会议的正式记录，仅发布了俄罗斯总统普金的开场发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，普金在电视讲话中表示，他最近与商界领导人讨论了减少信贷活动对长期经济增长的风险，这似乎是在指12月的那次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯知名的商业大佬，包括俄罗斯石油公司总裁 Igor Sechin、Rostec 总裁 Sergei Chemezov、铝业大亨 Oleg Deripaska 和钢企 Severstal 的最大股东 Alexei Mordashov，均已公开批评高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，俄罗斯中央银行行长 Elvira Nabiullina 面对来自她的前任老板 Sberbank 首席执行官 German Gref 和 VTB 首席执行官 Andrei Kostin 的压力，他们担心经济会陷入滞胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，普金要求作出一个“平衡利率决策”。次日，中央银行在货币政策会议上按原计划维持利率为21%。Nabiullina 在政策声明后辩称，尽管利率高，批评中央银行政策的情况却有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina、Gref 和 Kostin 并未立即回应针对这篇报道的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯最有力的女性之一，Nabiullina 曾在普京经济顾问及经济部长职位上任职，自2013年6月起担任中央银行行长。知情人士称，普京信任她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约两周后，2022年普金宣布 Nabiullina 的第三个任期内央行行长的任期将于2027年结束。时任中央银行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其支持者认为，批评者忽视了通货膨胀的根本原因是高昂的战争支出，并且认为没有Nabiullina，经济稳定性将受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名知情人士透露，一些议员呼吁他担任其他职位，但可能性极低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情况下，没有人会更换央行行长，”一位知情人士指出，“Nabiullina 的权威无可争议，总统信任她。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="顾客在奥姆斯克市场购买食品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CLMO5PQFPGNOGVGWCCILUJIM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月29日，俄罗斯西伯利亚城市奥姆斯克一家食品市场的排队顾客。路透社/Alexey Malgavko 资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪G20领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J674ZCHBJRNMFDNQFYWAFETHUM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2019年6月28日，日本大阪G20领导人峰会上，时任美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行双边会谈。路透社/凯文·拉马克/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</guid></item><item><title>叙利亚下令冻结前政权相关银行账户</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-orders-freeze-bank-accounts-linked-former-regime-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚中央银行已命令商业银行冻结所有与被推翻的巴沙尔·阿萨德政权及其关联人员和公司有关的银行账户，据路透社看到的一份文件及知情人士消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令于周四发布，要求银行“冻结与废止政权有关的公司和个人的所有银行账户”，并要求银行在三个工作日内向中央银行报告所有被冻结账户的详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令特别要求银行冻结卡特吉集团的账户，该集团因涉及叙利亚石油贸易而闻名。卡特吉集团由巴拉尔和侯赛因·卡特吉兄弟管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉尔·卡特吉于7月在叙利亚黎巴嫩边境地区疑似遭遇以色列袭击而死亡。以色列未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侯赛因·卡特吉及其业务受美国制裁，包括“协助石油运输和为叙利亚政权提供资金”等罪名，美国财政部网站指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到侯赛因·卡特吉发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特吉家族是阿萨德家族附近的一个小圈子商人之一，在叙利亚内战期间逐渐崭露头角。这场内战始于2011年，当时阿萨德政府镇压民众抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德于12月8日被伊斯兰武装分子推翻。此后，他们新设了一个过渡政府，并正在努力追查与他的政权有关的资金流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的银行家表示，鉴于许多与政权有联系的商人在他人名义下开设账户或使用空壳公司，中央银行的指令难以执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政权在掌权后已实施了普遍的银行账户冻结措施，但个人仍可以挑战这些决定并撤回或转移部分资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新措施旨在更具针对性和严格性，有助于当局收集有关与政权有关的资金的信息。一位知情的叙利亚官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚中央银行，阿萨德政权被推翻后的景象” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5VG5QH635KRNFIONBHOEI6BMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚中央银行，阿萨德政权被推翻后的景象，叙利亚大马士革，2025年1月12日。路透社/Firas Makdesi/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:47:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-orders-freeze-bank-accounts-linked-former-regime-2025-01-23/</guid></item><item><title>意大利最高法院维持对阿曼达·诺克斯的诽谤罪有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-highest-court-rule-amanda-knox-slander-conviction-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;意大利最高法院周四维持了对美国女子阿曼达·诺克斯的诽谤罪判决，此案与2007年其英国室友梅瑞狄斯·肯纳切尔被谋杀案有关，这也标志着持续近二十年的法律纠纷的最终裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日前，佛罗伦萨上诉法院已判决诺克斯三年徒刑，罪名是错误指控刚果酒吧老板帕特里克·鲁姆布马杀害了肯纳切尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年37岁的诺克斯因肯纳切尔谋杀案曾入狱四年，她的有罪判决于2015年被意大利最高法院撤销。她曾希望在罗马最高上诉法院厘清自己的名誉，在该案件中她是该事件的最后一起法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该判决并无实际影响，因为在诺克斯入狱期间已得到覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁姆布马对判决表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常满意。阿曼达犯了错，这个判决应该伴随她的一生。自下午开始我就有这种感觉。我以极大的敬意颂扬意大利司法。”鲁姆布马说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在美国的诺克斯缺席了庭审。她的律师对结果表示惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法相信。对阿曼达来说完全是一个不公正的判决，而且我们在预料之外。我们不敢相信，我们将仔细阅读判决理由。”诺克斯的律师卢卡·卢帕里亚·多纳蒂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺克斯在听证会前于X平台上发布了一系列帖子抗议自己的清白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不容易，无论我经历过多少次这也是如此。”她写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是说谎者。我不是诽谤者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯纳切尔的刺杀案及其多次审判为大西洋两岸的八卦杂志提供了大量素材，并激发了书籍和电影的创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原籍科特迪瓦的鲁迪·朱盖被判处16年监禁，酷刑杀害了肯纳切尔，判决中称朱盖与其他未命名的同伙共同作案。朱盖于2021年获释。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="诽谤案判决在意大利佛罗伦萨法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APC25ERIRFK6LESR5HFAIOUCWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月5日，意大利佛罗伦萨法院诽谤案判决当天，阿曼达·诺克斯走动的画面。路透社/克莱尔达·格罗科档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:38:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-highest-court-rule-amanda-knox-slander-conviction-2025-01-23/</guid></item><item><title>研究发现，与俄罗斯有关的AI网站试图欺骗德国选民</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-linked-ai-websites-aim-dupe-german-voters-study-finds-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;事实核查机构NewsGuard和德国调查机构Correctiv周四表示，他们发现了一批与俄罗斯相关的网站，这些网站正在传播虚假信息，意图影响德国2月即将举行的联邦选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两机构联合分析称，这些网站中有102个网站与约翰·马克·道根有关，他是一名前美国警察，现流亡俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，这些网站被称为“道根的网络”，其中一些网站使用已失效的德国知名媒体品牌的名称，内容充斥着AI生成的内容。NewsGuard表示，有证据显示，道根参与了俄罗斯格鲁乌军事情报部门进行的影响力操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被路透社采访时，道根否认与这些网站有任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道根曾因进行针对美国的虚假信息活动而受到指控，他表示自己与俄罗斯情报毫无瓜葛，从未接受过其给付的报酬。他还指责NewsGuard试图将他塑造成替俄罗斯传播虚假信息的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道根告诉NewsGuard，他认为俄罗斯政府是无用的官僚，什么事情都办不成，因此他不明白为何大家认为他为俄罗斯工作。他还说：“我宁可不会有那样的耐性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国驻俄大使馆在非办公时间未立即回应路透社的评论请求。俄罗斯方面一直否认参与针对西方的虚假信息活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些网站整体相似，设计简陋，发布关于持亲北约和亲乌克兰立场的德国政治家的虚假信息。绿党是该国坚定支持乌克兰和绿色转型的政党，这些网站也传播有利于更具民族主义和亲俄罗斯立场的政治家和政党的内容，例如右翼政党“德国另类选择党”（AfD）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国联邦外交部和国内安全机构告知NewsGuard，正在监控此次活动，称其有削弱公众对国家机构信任的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，美国司法部门披露了一项类似的俄罗斯虚假信息活动，涉及数百个AI增强的虚假社交媒体账号，旨在影响选举前的选民。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柏林竞选海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVFUFZAQHRKEXFWFD2OYYDATGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年德国联邦大选海报，展示的是德国社会民主党候选人奥拉夫·朔尔茨和绿党候选人罗伯特·哈贝克，以及基督教民主联盟（基民盟）的竞选宣传图。图片拍摄于2025年1月21日，德国柏林。路透社/安娜格雷特·赫尔泽。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:25:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-linked-ai-websites-aim-dupe-german-voters-study-finds-2025-01-23/</guid></item><item><title>俄罗斯男子因向美国提供信息被判17年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-man-jailed-17-years-passing-information-us-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一名俄罗斯男子因向美国情报机构的代表泄露机密信息，被判监禁17年，俄罗斯国家通讯社塔斯社 Thursday 报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯联邦安全局（FSB）通报，莫斯科市法院裁定 Dmitry Arkadyevich Shatresov 涉嫌背叛祖国，支持美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 FSB 通报称，Shatresov 通过非法手段获取了构成国家机密的信息，并出于犯罪意图意图将其转交给美国情报代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科美国大使馆发言人对评论请求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shatresov 的律师未回答相关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社报道，40岁的 Shatresov 在周三宣判，居住在莫斯科郊外的一个城市，工作在物流领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科法院的新闻发布了 Shatresov 的照片和视频，他戴着眼镜和蓝色连帽衫站在被告法庭笼内。视频中，他试图遮住脸以避免摄像机拍摄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，俄罗斯密谋案件几乎从未导致无罪释放，官方统计数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄乌冲突开始以来，俄罗斯情报机构加大了对涉嫌外国间谍和特工的打击力度，此案数量显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自冲突开始近三年以来，根据俄罗斯律师协会 Pervy Otdel 的数据，至少有 792 人因叛国、间谍行为或与外国国家合作而被指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-man-jailed-17-years-passing-information-us-2025-01-23/</guid></item><item><title>乌克兰在达沃斯寻求复苏投资而特朗普呼吁和平</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/ukraine-seeks-recovery-investment-davos-trump-urges-peace-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统讨论了需要部署维和部队以落实任何停火协议，而美国前总统唐纳德·特朗普敦促结束长达三年的战争之际，乌克兰官员本周正在吸引私人投资者，帮助重建该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥列克西·索博列夫，乌克兰第一副总经济部长，描述了一项5000亿美元的重建计划，这一计划将为西方投资者带来战略和金融上的双重收益，基辅正通过扩大私有化计划吸引外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“私营部门将是这些投资的主体，”索博列夫在世界经济论坛年会间隙表示，介绍最近小规模私有化取得的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正计划进一步私有化。现在是时候开放大型公司了，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在日内瓦世界经济论坛上对与会者表示，他希望结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们努力促成俄罗斯和乌克兰之间的和平协议现在即将开始。这对我们来说非常重要，必须尽快完成，”特朗普在白宫发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第二任政府初期，有些人重新审视了美乌双边关系，将其视为狭隘经济利益的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的国家至上，与我们共赢，”达沃斯乌克兰之家向访客竖立的标语上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于乌克兰的讨论总是围绕一个问题：我们如何帮助乌克兰？”美国前北约大使库尔特·沃尔克说，并补充道：“我们需要将乌克兰视为解决我们面对的各项问题的一部分方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔克强调了乌克兰作为欧洲清洁能源和更安全能源生产国的潜力，以及作为一个防务支出增长地区武器供应国的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基告诉与会领导人，国内生产线已经生产了40%的武器，这些武器在前线被使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其特别顾问奥列克桑德·卡姆什延表示，这一份额的增加部分得益于与西方国家防务公司建立的“几十个”合资企业所带来的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是本地办公室或工厂，还有研发(R&amp;amp;D)，”卡姆什延在接受采访时表示。他拒绝透露具体合作伙伴，但表示约有10家德国企业参与其中，添加：“他们非常有分量……来自美国方面的大牌企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰能源部门的攻击，包括自20世纪60年代和70年代以来对煤电厂的打击，也给该国转向更清洁、更分散的发电方式提供了转机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦风力发电设备制造商维斯塔斯（VWS.CO）在达沃斯宣布与乌克兰最大私营能源公司DTEK达成一项价值4.7亿美元的协议，计划扩大位于黑海沿岸的一个风力发电项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维斯塔斯首席执行官亨里克·安德森表示，该项目选址在一个许多贷款人认为是战区的地方，这使筹集资金的难度变得很大，原本只需几周的流程最终拖长到了几个季度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德森认为，公共资金对于启动如此庞大的重建工作至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恢复工作将在和平协议达成之前就开始，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基辅的俄无人机袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHBBS6GM6NN2JJUSIRNEYGZNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月13日，乌克兰，俄无人机袭击基辅期间，乌克兰军方人员在城市上空使用搜救光束搜寻无人机的身影。路透社/Gleb Garanich/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/ukraine-seeks-recovery-investment-davos-trump-urges-peace-2025-01-23/</guid></item><item><title>卫生机构称美国退出WHO危及非洲</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-who-exit-jeopardizes-africa-says-health-body-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国退出世界卫生组织的计划将挤压非洲卫生项目，非洲疾病控制与预防中心周四表示，并呼吁非洲各国寻找替代资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在就任第二任期后不久，于周一签署了一份关于退出世卫组织的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲顶级公共卫生官员提出的担忧，预示着美国这一决定可能对联合国机构在全球抗击疾病和应对紧急情况方面的能力造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Africa CDC高级官员Ngashi Ngongo表示，许多国家依赖通过世卫组织的美国投资来资助公共卫生项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知世卫组织在非洲大陆上所发挥的重要作用，”Ngongo在媒体简报会上表示，“以真正改善公共卫生项目的实施效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国资金的减少或被切断肯定会影响到应对效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候让一些非洲成员国重新考虑公共卫生的资金来源了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;津巴布韦财政部长周三表示，担心美国退出世卫组织可能会导致削减对像他国这样的受艾滋病影响最大的国家的卫生援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngongo表示，一旦非洲疾病控制与预防中心评估现状，可能会与其他非非洲国家探索资金机会，以弥补预期中的世卫组织支持减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Ngongo不期待特朗普的命令会对非洲疾病控制与预防中心产生重大影响，但他表示，他们与美国政府过去一年共同制定的联合行动计划现在可能存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4L6XPSF7I5IUNHEVTY2VBKVNUA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志（资料图片/路透社/Denis Balibouse/2021年12月20日，瑞士日内瓦WHO总部入口处）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:17:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-who-exit-jeopardizes-africa-says-health-body-2025-01-23/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官寻求对阿富汗两名塔利班领导人发出逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-against-taliban-leaders-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官周四表示，他已申请逮捕两名阿富汗塔利班领导人，其中包括最高宗教领袖海巴图拉·阿洪扎达，指控他们侵犯妇女和女童权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院首席检察官卡里姆·车道的办公室声明称，调查人员发现足够理由相信阿洪扎达和阿布杜勒·哈基姆·喀汗尼（自2021年起担任首席法官）对“基于性别的反人类罪”负有刑事责任。喀汗尼自2021年起担任首席法官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，他们“对于残害阿富汗女孩和妇女，以及塔利班认为是女孩和妇女盟友人士的行为负有刑事责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关侵犯行为自2021年8月15日起，即塔利班武装力量攻占首都喀布尔之日开始，一直持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年塔利班主政以来，该伊斯兰主义组织对妇女权利进行了压制，包括限制她们的求学、工作和日常生活中的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔利班领导层对此暂无回应。该声明得到了捍卫妇女权益组织的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院的三名法官组成的小组将审议这一起诉请求，没有固定的时间限制，预期审理程序需时约三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是国际刑事法院首次公开寻求阿富汗战争潜在罪行调查中的逮捕令，此类调查可追溯至2007年，一度包括美国军队在阿富汗的指控犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆说，他的办公室正在展示其追究基于性别暴力犯罪的责任的决心，塔利班所解释的伊斯兰什叶拉法无法为其人权侵犯或犯罪行为提供正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗妇女和女孩，以及LGBTQI+群体正在经历前所未有的、无法接受的和持续的被迫害。我们的行动表明阿富汗妇女和女孩的现状不可接受，”检察官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国慈善组织“ mosaic阿富汗”创始人札尔玛伊·尼沙特表示，如果国际刑事法院发布逮捕令，对海巴图拉·阿洪扎达可能影响甚微，因为阿洪扎达极少离开阿富汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过在国际声誉上，这基本上意味着塔利班的国际合法性几乎完全丧失，即使他们还有一点的话，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆的行动正值国际刑事法院面临一场存亡危机之际，该法院成立于2002年，在海牙负责审理涉嫌战争罪、反人类罪、种族灭绝罪和侵略罪的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统特朗普政府正在准备新的经济制裁，因为国际刑事法院此前为以色列总理内坦雅胡（Benjamin Netanyahu）发布了逮捕令，指控他在加沙的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科则对国际刑事法院2023年对俄罗斯总统普京（Vladimir Putin）的逮捕令回应，发布了针对检察官卡里姆自己的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际刑事法院近来发布了多次高调的逮捕令，但海牙的法庭几乎空无一人。卡里姆因其工作场所涉嫌性骚扰正接受调查，他否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院没有自己的警察部队，依靠其125个成员国进行逮捕。然而，几个欧洲成员国对逮捕内坦雅胡持怀疑态度。本周，意大利逮捕了一名国际刑事法院嫌犯，但未能将其交出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一群穿着面纱的妇女穿过街道，塔利班成员驾车经过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMWMIDD7LZOXXIPLGPMFFRYRTI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      一群穿着面纱的妇女穿过街道，塔利班成员驾车经过喀布尔，阿富汗，2021年10月9日。路透社/ Jorge Silva/资料照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="位于海牙的国际刑事法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZFEX553ZJP35I2GEYAJDR24DA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      国际刑事法院大楼，荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/Piroschka van de Wouw/资料照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:09:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-against-taliban-leaders-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新发野火蔓延至9400英亩，迫使居民撤离</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;洛杉矶北部于周三爆发的新山火迅速蔓延至超过9,400英亩（38平方公里），强风和干柴加速了其扩张，迫使其区域内的逾31,000人强制撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于洛杉矶北部大约50英里（80公里）处的休斯山火，带来了巨大的火光和烟柱，并进一步考验着已经在过去几天内成功控制了该都会区另外两个主要火场的消防队员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在数小时内，新火场的规模就扩大至伊顿山火的三分之二，而伊顿山火是洛杉矶地区两个灾难性大火之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防部门发言人马修·范赫根表示，受影响区域的人口密度不如之前几次火灾较为密集的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管它人口分布较为稀疏，但在此区域，风力强大，正如其他火灾所见，消防队员也面临高度可燃物质和陡峭地形的挑战。”他一边与队员们一同对抗晚间的火势，一边说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县官员警告，Castaic湖区域的居民正面临“立即的生命威胁”，而整个南加州受灾地区则仍在极端火险条件下受到红色警告，强风干燥，进一步增加了火险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶郡警长罗伯特·鲁纳在新闻发布会上表示，约31,000人处于强制撤离令下，另有约23,000人面临撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣加布里埃尔山脉700,000英亩（2,800平方公里）的安吉利纳斯国家森林宣布其公园区域因山火关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于红色警告的存在，加州林业和消防管理局（Cal Fire）部署了约1,100名消防员以应对可能迅速蔓延的火灾，而最大的休斯山火目前已有超过4,000名消防员在对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州九个月来未见大规模降雨，这增加了火灾的危险性，但预计从周六到周日可能降雨，为消防队员提供急需的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖中舀水空投到火场，固定翼飞机则在陡坡上投放阻燃剂，KTLA电视台的相关视频显示。火势蔓延至湖泊边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贯穿美国西部的主要南北向公路5号高速公路在葡萄vine山脉地区因烟雾导致能见度极差而临时关闭，但消防队员成功控制了火势，重新开放了该路段，洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新山火肆虐之际，自1月7日以来，导致28人死亡、近16,000座建筑受损或摧毁的两个大型山火，现在均在各方面的努力下得到了更广泛的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠近洛杉矶东部的烧毁14,021英亩（57平方公里）的伊顿山火已控制91%，而西侧的庞利切山火已控制68%，覆盖23,448英亩（95平方公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封锁措施是指消防队员控制着火范围的多少比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日爆发以来，这两个山火已覆盖相当于华盛顿特区面积的区域，并造成28人死亡，近16,000座建筑受损或摧毁。洛杉矶郡官员表示，曾有一段时间有180,000人受到撤离命令的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人天气预报公司AccuWeather估计山火所造成的损失和经济损失可能超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的两周时间里，一系列较小的山火已在南加州被扑灭或基本得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB63DNRIMRKAVG3PUKQDAFII34.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;休斯山火在加利福尼亚州Castaic湖区域，火焰升起于车辆之后。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNRZUC7BLRJOZONVGFHEU726I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架直升机在加利福尼亚州Castaic湖区域的休斯山火上空投放水，2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRHPWBRWRVOUDNL5YHMBVJIRGU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们正撤离其房屋，躲避休斯山火在加利福尼亚州Castaic地区的掩护。2025年1月22日。REUTERS/乔尔·安吉尔·贾雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVQ5JYGFWNJI3P7YVEPL6PB5GI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员们正准备前往加利福尼亚州Castaic地区的休斯山火。2025年1月22日。REUTERS/乔尔·安吉尔·贾雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3PKBKYHDVNX7BUKSTTRNYUMCM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员与空中扑火设备正在加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火区域工作。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJLGTW7WBNKE5IXPEV75RMKWEI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;托马斯·克拉瓦尔用水源喷洒下他的房子，火灾在加利福尼亚州Castaic地区燃烧。2025年1月22日。REUTERS/乔尔·安吉尔·贾雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW7L7MFD2FLKZIHIQRTBQO5KHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路远处眺望，休斯山火在加利福尼亚州Castaic湖附近上空堆起烟云。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YUXOYSYFDBK2HNIO4QZI4PF7YM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在投身于与加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火的战斗。2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/THER7MRALJPKDPFJ3RRHOTVD6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆辆汽车在一条通往附近的高速公路的背景下，消防员与空中扑火设备正在与加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火战斗。2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2M4JZU2VARIZTGDSNZAGK2M3EI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受关押的烟云从加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火升起。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VENOBXMNLZPSBKYBEHPMOTUJBA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们目击加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火中升起的烟云，拍摄于一条高速公路不远处。2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员与空中救援设备正在位于加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火处作战。2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="休斯山火，Castaic湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAUEKZYY4BKBRFGQTBGLDYGEV4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一条高速公路附近的背景中有受关押的烟云从加利福尼亚州Castaic湖附近的休斯山火升起。2025年1月22日。REUTERS/戴维·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>迈克尔·马丁重返担任爱尔兰总理，应对特朗普的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/michel-martin-returns-irish-prime-minister-amid-trump-threat-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰的米歇尔·马丁再次当选为总理。他由该国两大右翼政党及独立议员组成的联盟在议会中选出，并承诺将致力于应对唐纳德·特朗普复辟为美国总统带来的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府正做好准备，应对来自唐纳德·特朗普新任美国政府可能导致的外溢影响。特朗普的承诺将推翻企业税规定并征收关税，这已被视为对爱尔兰以跨国公司为重点的外向型经济的重大威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联盟承诺将利用爱尔兰聚集的美国跨国公司的税收收益，继续增加公共部门投资、修复基础设施缺口并减税，同时建立爱尔兰的主权财富基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是芬恩加尔（Fine Gael）和芬尼亚费尔（Fianna Fáil）第二次连续组阁。自爱尔兰建国以来，这两个政党领导了每一届政府。这次，独立议员取代了绿党，而绿党失去了大部分席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对我们来说，今天是一项任务，即在真正的威胁时刻保护爱尔兰的力量，同时解决关键的社会需求。从任何合理的角度来看，这是世界历史上最具挑战性的时刻之一。”米歇尔在当选后接受议会采访时表达了这一观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，保护和重新塑造爱尔兰的经济模式将依赖于“三个必不可少的关系”——与欧洲、美国以及英国的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不认为美国的现实（变化）是天真的一厢情愿，但同样显而易见的是，无论情况如何，爱尔兰与美国的关系都对我们双方有利，并且将会变得更为坚强。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到1月22日时议会已宣布的投票，选举米歇尔担任总理的投票最终因反对党对支持新联盟的独立议员讲话权的抗议而陷入混乱，议会四次暂停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;64岁的米歇尔曾在2020年至2022年担任爱尔兰总理，之后权力交给芬恩加尔。在11月29日选举后达成的协议中，前任总理西蒙·哈里斯将于2027年晚些时候再次担任总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里斯将担任副总理和外交与贸易部长，而芬恩加尔的帕斯卡尔·唐纳霍，欧洲事务财政部长委员会主席，将再次担任财政部长，这个职位他曾于2017年至2022年期间担任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里斯表示，他将在接下来的几个小时内召集美国各地爱尔兰驻外使馆和领事馆的贸易会议，目标是与特朗普政府中的无数决策者进行交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管超过一半的内阁成员获得重新任命，但主要是在不同的职位上。住房和城市发展的主要部门由一名新人詹姆斯·布朗接管。当日的数据表明，政府部门未能完成预期的房屋建设目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米歇尔在担任国会议员36年后当选。2010年，他加入了签署欧盟/国际货币基金组织救助协议的芬尼亚费尔政府，这一举动于次年导致空前的2011年选举崩溃，当时他刚接任党的领导职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位前历史教师曾担任卫生、贸易和教育等多个重要大臣职位，迅速扭转了党派局势，使之九年后重返政府。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="米歇尔·马丁成为下一任爱尔兰总理（Taoiseach）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFID7NTJLFNINMENKXATXZOD4M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;米歇尔·马丁在当选为爱尔兰总理的议会投票后做出反应，地点在爱尔兰都柏林，2025年1月23日。路透社/克鲁多格尔·基科因&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3WJIHXVIXVLZHE7OAWS6RHIZNM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰副总理兼芬尼亚费尔党领导人米歇尔·马丁在科克的圣安托尼亚男校投票站投票后的新闻发布会，2024年11月29日。路透社/戴米恩·埃格斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:46:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/michel-martin-returns-irish-prime-minister-amid-trump-threat-2025-01-23/</guid></item><item><title>以色列对约旦河西岸杰宁的行动持续进行，居民撤离家园</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/residents-leave-homes-jenin-israeli-west-bank-raid-continues-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;数百名杰尼恩居民在无人机搭载扩音器发出的通知下，于周四离开家园，目击者表示，在为期三天的主要行动的第三天，以色列军队拆除了多处房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行动涉及大量车辆和直升机，启动于加沙停火第一周，这场停火让自2023年11月短暂停火以来，首次交换了以色列人质和被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员表示，杰尼恩行动旨在打击驻扎在靠近该城市的巴勒斯坦难民营中的伊朗支持的武装分子。这一难民营多年来一直是武装巴勒斯坦团体的重要枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要为在杰尼恩难民营的行动做好准备，这将使我们根本改变。”以色列军事最高指挥官赫尔茨·哈莱维少将发布的一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装有装甲的推土机挖开了道路，使得城市中的移动变得困难，但仍有数百人在难民营中移居，他们拖着旅行箱或提起装有随身物品的塑料袋，表示他们听到了撤离的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天我们不想离开，我们待在家里，”16岁的胡萨姆·萨迪说，“今天，他们派出无人机飞到我们的街区，指示我们离开难民营，就说他们会摧毁这一地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队否认曾指示居民撤离家园。它表示，“任何选择离开该区域的居民都能够通过受以色列安全部队保护的安全有序路线离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着行动的继续，难民营内能够听到枪声和不断往返的无人机嗡嗡声。而在城市中，街道的移动几乎没有明显的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队发布的视频显示，部队引爆了疑似简易爆炸装置的显影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23日凌晨，以色列军队在杰尼恩附近的伯昆镇打死两名武装分子，这些武装分子在枪战中被困在了建筑物内。他们被怀疑本月早些时候在法董克村附近发动的袭击中致死三人。法董克是巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名武装分子都据说是哈马斯武装部队的成员，哈马斯在难民营中有强大的存在，在这座拥挤的小镇，居住者都是逃离或被迫离开1948年中东战争中家园的巴勒斯坦人的后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自行动开始以来，共有12名巴勒斯坦人被杀，40多人受伤，巴勒斯坦卫生官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次袭击是继两年内以色列军队在杰尼恩进行的第三次重大行动，来自法国和约旦的警告警告西岸可能会升级，自加沙战争爆发以来，西岸局势自年初以来急剧恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列占领下的西岸南部地区，从拉哈夫农庄附近可以看到混凝土隔离墙，将以色列和西岸分隔开来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODBRMCTSPFLXBBXF4T6JRD2SZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列占领下西岸南部地区，从拉哈夫农庄附近可以看到混凝土隔离墙将以色列和西岸分隔开来，2025年1月23日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列占领下的西岸南部地区，从拉哈夫农庄附近可以看到混凝土隔离墙，将以色列和西岸分隔开来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4AKGKNLL5MQNGY3OMMQMK2YCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列占领下西岸南部地区，从拉哈夫农庄附近可以看到混凝土隔离墙将以色列和西岸分隔开来，2025年1月23日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="杰尼恩难民营中的以色列袭击场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UX6SMN7J6RMXNOV4RMCCBH34XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，以色列在杰尼恩难民营的袭击中，居民在受损街道上行走。路透社/拉妮恩·萨瓦法塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:38:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/residents-leave-homes-jenin-israeli-west-bank-raid-continues-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普下令后，在巴基斯坦等待美国重新安置的阿富汗人感到被背叛</title><link>https://www.reuters.com/world/afghans-pakistan-awaiting-us-resettlement-feel-betrayal-after-trump-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-trump-has-done-since-returning-white-house-2025-01-22/"&gt;暂停难民签证处理&lt;/a&gt;的决定在巴基斯坦伊斯兰堡等待美国安置的阿富汗学生中引发了不确定性和震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常充满活力的学生们在周二得知这一消息后，在课堂上显得沉默或哭泣，20岁的教师赛义德·哈西布·乌拉汗说，他的美国安置申请正在处理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人感到受到了背叛，许多人——包括那些逃离塔利班统治的阿富汗人——已经在漫长等待中度过了数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对我们来说真是一个可怕的时刻。我们已经等待了将近三年，现在已经没有希望了，”他在巴基斯坦首都的一所学校告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突如其来的延误打乱了许多在巴基斯坦等待美国签证的阿富汗人的计划，并使他们陷入绝望，他们已经通过了严格的审查并为在美国的新生活做了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次中级语言课上，大约一半的学生正在处理美国签证申请，一名16岁的女孩在听到这一消息后痛哭失声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很不好受，”她说，无法集中精力上课——练习用于正式演讲的一系列英语短语，这些短语写在课堂白板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她希望在美国高中注册学习，此前因在阿富汗被禁止继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这所辅导学院约有300名学生，是许多等待美国签证的阿富汗人可以学习的为数不多的空间之一。他们无法在巴基斯坦合法工作或正式学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援撤区#阿富汗撤离的创始人肖恩·范多弗表示，有1万名至1.5万名阿富汗人在巴基斯坦等待特殊移民签证或美国作为难民的安置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人在申请时被指示前往第三国进行处理，此后已等待多年。其中许多人唯一的选择是巴基斯坦，该国与阿富汗接壤，但由于经济和安全危机，自2023年起开始驱逐数万阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦外交部的发言人在对路透社提出评论请求时未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，近1,660名由美国政府批准可以安置在美国的阿富汗人——包括现役美军人员的家庭成员——因暂停美国难民计划而被取消航班安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西布·乌拉汗的一名学生法蒂玛收到的一封1月14日发出的电子邮件表示困惑，该邮件被路透社看到，要求提供更多文件以继续她家庭前往美国的安排。她今年57岁，是一位妇女权利和发展倡导者，过去数年在中达尔昆省为美国资助的组织工作。几个月前开始学习英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，她从未想象过离开阿富汗，认为包括她自己在内的许多人对美国抱有信任——美国在这座国家呆了近二十年，支持当时的政府并投入数十亿美元的人权与发展项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时你支持了我们，并帮助我们提升，所以我们为你工作，后来你邀请我们去其他国家进行签证处理，而现在你们却做这样的事情，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了关注自己因倡导工作而可能遭受的安全威胁，法蒂玛还特别担心自己的15岁女儿，希望她能在美国高中注册学习，并期待她的22岁女儿可以完成工程学位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多学生和教师说，他们本周已联系联合国机构和美国大使馆，并在WhatsApp群组中分享任何他们在网上找到的信息，但很少能获得明确答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对路透社提出的有关新指令是否会影响已在巴基斯坦等待签证的阿富汗人的问题，美国大使馆和国务院未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在巴基斯坦生活了三年，怀着去美国避难的希望，但当唐纳德·特朗普总统告诉我们将不会处理这些案件或可能会延误处理时，确实感到很受伤害，”哈西布·乌拉汗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想礼貌地告诉他们，我们帮助了你们，现在我们期望你们得到帮助。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="正在接受美国安置的阿富汗公民在伊斯兰堡郊区上英语课" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOQRPBYSVFJMTKFL6MZ3QKTCXM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在接受美国安置的阿富汗公民在巴基斯坦伊斯兰堡郊区上英语课，2025年1月22日。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="正在接受美国安置的阿富汗公民和教师在伊斯兰堡郊区接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65GFRMW4JZIUHDFOGTJCJB57LY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在接受美国安置的阿富汗公民和20岁的教师赛义德·哈西布·乌拉汗在接受路透社采访，2025年1月22日，巴基斯坦伊斯兰堡郊区。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:26:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/afghans-pakistan-awaiting-us-resettlement-feel-betrayal-after-trump-order-2025-01-23/</guid></item></channel></rss>