<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 10:55:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国在美国拥有的太阳能工厂</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinese-owned-solar-factories-united-states-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Some of the largest Chinese solar panel makers are &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/"&gt;setting up shop in the United States&lt;/a&gt; thanks to new clean energy manufacturing subsidies contained in President Joe Biden's 2022 Inflation Reduction Act.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here is a list of Chinese companies investing in U.S. solar equipment factories:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Illuminate is a joint venture between Chinese solar equipment maker Longi &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601012.SS" target="_blank"&gt;(601012.SS)&lt;/a&gt; and U.S. clean energy project developer Invenergy. The company started producing solar panels at a five-gigawatt plant in Pataskala, Ohio in February. It aims to be at full capacity by the end of 2024 and will employ 1,000 workers. Illuminate said it is investing $600 million in equipment, raw materials, salaries, and staff training and is evaluating whether to expand into cell manufacturing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trina &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/688599.SS" target="_blank"&gt;(688599.SS)&lt;/a&gt; is spending $200 million on a five-GW solar module plant in Wilmer, Texas that will start production this year. The factory will create 1,500 jobs. Trina, which has been supplying panels to the U.S. market for nearly two decades, is also in the final stages of selecting a location for a five-GW U.S. cell factory that would supply its Texas plant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jinko &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JKS.N" target="_blank"&gt;(JKS.N)&lt;/a&gt; opened a 400-megawatt panel factory in Jacksonville, Florida in 2018. The company told city officials last year that it planned to spend $52 million to triple its current capacity and create an additional 250 jobs by the end of 2026. Jinko held an expansion ceremony in April, at which company executives announced that the plant would soon employ 600 people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JA Solar &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002459.SZ" target="_blank"&gt;(002459.SZ)&lt;/a&gt; is spending $60 million on a two-GW panel plant in Phoenix, Arizona, the company said last year. The factory is expected to create more than 600 jobs and start production this year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Runergy is building a five-GW solar module plant in Huntsville, Alabama in a factory previously occupied by a DVD manufacturer. The company said the factory will create 800 jobs and will begin shipping products to customers this summer. Runergy is considering additional manufacturing investments in the United States that would add an additional 1,500 jobs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boviet will invest $294 million in solar cell and module factories in Greenville, North Carolina. The two-GW module plant is expected to start production in the first quarter of 2025 in a plant formerly used to make automotive components. Boviet plans to build a new factory to produce two GW of cells that will start production in 2026. The investments are expected to create 908 jobs. Founded in Vietnam in 2013, Boviet was acquired by China's Boway Alloy &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601137.SS" target="_blank"&gt;(601137.SS)&lt;/a&gt; in 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hounen Solar is investing $33 million in a one-GW factory in Orangeburg, South Carolina that will create 200 jobs.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illuminate USA solar panel plant is seen in Pataskala, Ohio" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAJWG5U52VMONMRFBFNQCIZ4BM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illuminate USA solar panel plant is seen in Pataskala, Ohio, U.S., July 15, 2024.  REUTERS/Megan Jelinger&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:09:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinese-owned-solar-factories-united-states-2024-07-17/</guid></item><item><title>马士基称红海航运中断对全球产生影响</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/disruptions-container-shipping-via-red-sea-have-expanded-maersk-says-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;丹麦的A.P.莫勒-马士基公司（MAERSKb.CO）在周三表示，红海的集装箱航运中断影响已经扩展到远东与欧洲之间的贸易路线，覆盖了其整个全球网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从去年12月以来，航运公司已经将船只转移到非洲的开普敦以避开红海上伊朗支持的胡塞武装的攻击，更长的航行时间导致运费上浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maersk在7月1日警告称，未来几个月将充满挑战，因为红海的航运中断持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些中断的影响逐层展开，超出了主要受影响航线的范围，造成替代航线和通向远东亚洲、中西亚和欧洲的贸易转船枢纽的拥堵。”该公司在周三的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚洲的港口，包括新加坡、澳大利亚和上海，正在经历延迟，因为船只重新路由和调度被扰乱，这是红海影响的涟漪效果所导致的。”该公司在声明中进一步阐述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Maersk表示，由于红海的中断导致的设备短缺和容量限制，其大洋洲网络受到了东南亚枢纽的拥堵的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“东南亚枢纽的延迟可能意味着到达港口的船舶积压，导致等待时间延长和其他延迟，从而对澳大利亚港口造成风险，”该公司补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥堵和中断已从枢纽扩展到东北亚和中国更大范围的港口，导致了更长时间的延迟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maers基表示，全球的海运需求依然堅固，该公司正在努力通过确保额外的集装箱数量来限制对客户的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在准备面对持续的中断，并相应地调整我们的网络和供应策略，”该公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司股价在英国时间0904时下跌了1.5%，暂未立即作出进一步声明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="可以看到位于西班牙阿尔赫利西亚港口A.P.马士基运营的Triple-E级巨型集装箱船” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JMTYBGMASJPSVHZLXODX5KPQ7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《可以看见位于西班牙阿尔赫利西亚港口A.P.马士基运营的Triple-E级巨型集装箱船 - “达玛士基船尾” 一名世界最大的集装箱船，左侧是起重机。 - 法新社/Jon Nazca/档案照》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:11:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/disruptions-container-shipping-via-red-sea-have-expanded-maersk-says-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国库存下降和中国担忧导致油价稳定</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-steady-slowing-demand-offsets-tightening-supply-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;油价在周三保持稳定，周二时基准布伦特原油价格触及一个月低点。这一日，美国的石油库存下滑帮助缓解了中国需求减弱的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格上涨了1分，也就是0.01%，至每桶83.74美元。美国西德克萨斯轻质原油期货价格上涨10美分，约0.12%，至每桶80.86美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国经济增长放缓和美国短期内降息的预期增加，带来了相互抵消的影响。”独立石油分析师高瓦尔·沙玛（Gaurav Sharma）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，作为全球最大的石油生产国和消费国，截至7月12日当周，石油库存减少了440万桶，这是市场参考数据美国石油协会所公布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师根据路透社所调查的结果预估库存将下降3.3万桶。美国能源信息署将在格林尼治标准时间下午14：30公布官方存储报告结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府数据下午才是最关键的信息，但美国石油库存的API数据未经显示热带风暴贝里尔（Beryl）的影响和该风暴路径中被关闭的基础设施支持并不明显。“从贝里尔台风的损害和可能的红海油泄漏后，美国石油仓储状况的预示对我们来说并没有太多影响。”PVM 油行业中台的约翰·埃文斯（John Evans）如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提振原油价格的另一个因素是美国零售销售数据在6月保持稳定未变，汽车经销商的收入下滑而其他地方普遍强劲，这显示出消费的固执，增强了二季度经济增长的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括地缘政治风险的增长同样也对原油价格提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一艘悬挂利比里亚国旗的油船在红海遭受也门胡塞武装袭击后，在进行损害评估同时，对可能的油泄漏进行调查。周二，红海和阿曼海联合海军信息中心如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，作为世界最大的石油进口国，中国第二季度的经济增长率为4.7%，本周早些时候官方数据揭示，这是自2023年第一季度以来的最慢增长速度，限制了原油价格的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本周北京市的第三次会议任何公告都可能塑造市场情绪，鉴于中国经济对石油需求增长的重要性与规模。”Rystad能源公司高级石油分析师斯韦塔娜·特里娅托娃（Svetlana Tretyakova）如此提到。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Phillips 66公司洛杉矶炼油厂及 Kinder Morgan卡森终端的航拍照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I3QKRW7ZU5LR5PYQS2GSSZC254.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;夕阳下在加森加州，美国Phillips 66公司洛杉矶炼油厂(前景)将生产和进口的原油转化为汽油、航空和柴油燃料，稿件与精炼石油产品储存罐放置在Kinder Morgan卡森终端(背景)，2022年3月11日。REUTERS/ Bing Guan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:59:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-steady-slowing-demand-offsets-tightening-supply-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国太阳能电池板制造商寻求更严格的“美国制造”规则</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-solar-panel-makers-seek-tougher-made-usa-rules-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;一群美国太阳能制造商呼吁拜登政府加强对使用国产组件的太阳能项目开发者的税收抵免规则，称他们可以得到税收抵免而不使用美国太阳能电池板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府一直在努力扩大清洁能源投资，而2022年《降低通胀法案》提供了税收抵免作为减少对中国制造商品依赖的激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳能制造商依赖10%的税收抵免，为使用美国制造设备的项目提供动力，以推动对太阳能电池板、电池和制造它们所需原材料的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府也一直受到压力，要求保持对项目开发商称必须满足行业当前强劲需求的关键进口物资的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了获得国内内容补贴，IRA规定项目制造产品的成本中，如模块、跟踪器和逆变器，四分之一是美国制造的。但，美国太阳能制造商联盟说，通过使用美国制造的钢架安装电池板和调节由太阳产生的电力的逆变器，项目就可以达到40%的门槛，即使电池板是在国外制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SEMA认为这种情景削弱了政府建设与中国的竞争能力的坚固太阳能供应链的目标，因为太阳能电池板比其他组件更难制造且成本更高。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="First Solar制造工厂在佩里斯堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KOGENKXINPRJB2ZHO7CYBKWZA.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2022年7月8日，俄亥俄州佩里斯堡，First Solar制造现场的太阳能地块。路透社/梅根·杰琳格/档案照&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:07:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-solar-panel-makers-seek-tougher-made-usa-rules-2024-07-17/</guid></item><item><title>许多美国太阳能工厂都处于落后状态。除了中国拥有的</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;美国太阳能制造工厂的建设正受到中国公司的激增，使中国处于主导新兴行业的地位，而其他美国工厂尽管有联邦补贴，正努力与之竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Reuters对企业声明、政府文档以及对八家公司和研究人员的采访分析，中国公司将在美国境内至少拥有每年20吉瓦的太阳能板生产能力，足以服务美国市场的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该分析包括七家完全由中国控制的公司——晶科能源(JKS.N)、晶澳太阳能(688599.SS)、天合光能(002459.SZ)、隆基股份(601012.SS)、昊和、运能和博维特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国控制的公司在美国的太阳能板生产量的预计急剧增长之前未被报道过。这对其拜登总统的气候议程构成了威胁。他政府希望吸引新投资以创造美国清洁能源产业的工作岗位，同时也担心避免过度依赖与地缘政治对手中国的合作关系，以确保经济从石油和天然气向可再生能源的转变过程中不会过分依赖中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有中国背景的公司在与美国竞争对手的较量中有着显著优势，如原料多晶硅和未完成太阳能组件的供应链正受到高度补贴，以及低成本的政府融资。它们同样享有预算稀缺性为清洁能源制造嵌入的2022年通货膨胀缓解法案带来的美国补贴，拜登的气候领军法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有太多筹码堆在这里，想象不到新入行的制造商，尤其是绿色工厂制造商能够以中国制造商那样快的速度做到”，太阳能行业研究机构SPV Market Research的创始人Paula Mints说到，她指的是新建工厂的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一位研究员补充指出，中国投资将有助于提升国内太阳能制造行业成长并创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们建厂和搭建供应链有着大量的经验。”美国能源部国家可再生能源实验室的太阳能市场研究员David Feldman说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国公司在德克萨斯、亚利桑那、俄亥俄和北卡罗来纳等州设立工厂的地方，当地和州政府官员表示欢迎并吸引了这些投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的非中国公司制造商发现难以与&lt;给出连接的内文被描述为相对廉价的进口产品所挫败，并对其_featured作为中国庞大的存在忧心忡忡.warning。报道指出，多达一半的宣布的美国工厂可能不会实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，位于纽约州的Convalt在美国建设的10GW太阳能面板产能面临挑战。随着美国在2022年引入新的气候补贴，Convalt的工厂建设计划停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们成功，像Convalt这样的美国制造商需要在这场低廉售价的冲击中生存下来，以建立功能足以与全球最大公司竞争的工厂。”Convalt的首席执行官Hari Achuthan，在今年5月向美国国际贸易委员会进行的证词中说，这是一个政府机构正在考虑一项由中国公司Hanwha Qcells和其它美国制造商请求对某些太阳能进口商品施加新关税的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Convalt的工厂既制造面板又制造进来组成部分的太阳能控制、晶片和晶圆。全球面板价格在一年前暴跌至生产成本以下的水平导致建设计划停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果没有这些低价产品，我们本应在今天开始运行。” Achuthan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部告诉Reuters，建立国内太阳能供应链将需要时间，并且美国必须依赖外国公司因其专业知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球太阳能产品主要供应商和美国进口的电动汽车电池组件（其中中国占五分之一的太阳能工厂自美国采用了新的气候补贴以来宣布），中国公司现在控制了美国即将建设的太阳能工厂的五分之一，根据研究公司Wood Mackenzie的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国曾试图减少对中国的太阳能产品进口依赖，带来关税并禁止与中国新疆地区有关联的、设有争议的劳动的货品。现在又在考虑对于在中国厂家的亚洲其他国家制造的元件施加新关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止在美国建立工厂的中国公司主要投资在组件生产，从亚洲进口的太阳能细胞组装成面板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，全球第三大太阳能生产商隆基股份在其位于美国宾夕法尼亚州的Padaskala&lt;给出连接的内文被描述为和美国清洁能源开发商Invenergy合作成立的joint venture生产太阳能组件。五吉瓦的工厂是自平价通胀法案实施以来宣布的最大数量之一，公司也在探索建设电池生产线的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球第四大太阳能制造商天合光能计划在当年晚些时候开始在得克萨斯生产五吉瓦的太阳能面板，并在考虑建设电池生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们承诺在这里发展，并在尽所有时间和金钱来实现这一个目标。”Trina的北美董事Mike Nelson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国制造商在受到美国制造商的抵制，美国太阳能项目开发商，能够利用低成本供应，对于它们表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国清洁能源协会表示美国太阳能制造工业正在吸引全球投资，并指出这些工厂正在创造数以千计的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主要生产商韩华量子代表公司和亚利桑那公司的First Solar认为美国应该对 Chinese competitor manufacturer Located in Asian countries locations 依赖的设定新关税的货品施加。Hanwha Qcells和美国市场上的其他制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们只是想要让合法的美国制造商有机会与这些巨型中国控制的公司竞争。” American Alliance for Solar Manufacturing Trade Committee, the group seeking new tariffs的律师Tim Brightbill说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:11:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</guid></item><item><title>早盘竞价：小盘股追赶轮换飙升，特朗普震慑台湾</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;对明天美国和全球市场的展望由Mike Dolan提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周大规模转投美国小盘股的态势在周二进一步加剧，因市场对降息和大选的热情结合，但全球市场对唐纳德特朗普重新掌控白宫的可能性感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周共和党大会的一系列采访中，特朗普阐述了他的税收减免、关税上调和外交政策等政策优先级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令市场愕然的评论是他坚持台湾应自费国防开支的说法。这将台积电的基准指数下调约1%，即深跌1%，但黑马的成绩背后，一系列政策导向已经开始影响市场价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的半导体巨头台积电（2330.TW）暴跌3%。更广泛的台北指数以及各地区的芯片股也同受重挫。黄金价格上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一主板下跌和技术市场轮动的影响下，全球巨缆股的走势分化明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，罗素小盘股指数（.RUT）周二实现了自2000年4月至今最长的5天加长，累涨3.5%，创下自2022年1月最高水平，且整体有12%的回升，这个年涨情况不仅缩小了与标准普尔TM小市值指数（19%）和纳斯达克100指数（21%）之间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整巨股比重之后的标准普尔样本精选等权指数（.EWGSPC）至今升幅将近9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗素小盘股指数的看涨势头似乎为投资者提供了更大的价值投资选择，这背后既有对降息预期的提升，也对特朗普回归可能带来的税收、关税和业本土回移政策有所寄望。此时，市场对特朗普赢得11月选举的赌注飙升至70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各大股票指数已经接受这种在海外投资上的偏好的趋同，尽管标准普尔500指数也仅微升至新高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但市场也显示出波动和冲击的迹象，标准普尔500指数期货和纳斯达克100指数期货分别下跌近1%和1.3%，大多市场预期指数持续快速增长，不过，VIX波动指标升至近一个月最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体经济背景看似无太大波澜，但市场已经预计9月起首次美联储降息，年底的降息预计能够达到65个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于平稳和增长的前景，美国制造业产出和房产起始数可能引发更多市场波动。而新任英国首相基尔·斯塔林将于明天公布一系列提案，阐述其重建国家的计划，这预期将给美国市场带来方向性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下将是短期内可能为美国市场带来重要导向的事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国6月工业品生产与6月房地产建设数据公布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美利坚企业收益：强生公司、诺顿信托、美国普通银行、辛辛那提金融、发现金融、同步金融、联合航空公司、钢动力、普洛迪基物流、克里登摩根、皇冠城堡、艾福克斯、使尔生命力健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美联储发布经济状况“褐皮书”；美联储董事会成员卡斯珀尔、里士满银行总裁巴克林和堪萨斯城银行首长杰弗瑞·施密德将发出讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 英国新政府公布其下届议会的立法计划，即所谓“国王演讲”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 德国财政部长克里斯蒂安·林德纳召开新闻发布会，发布2025年度预算草案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国财长宣布130亿美元的新20年期国库债券拍卖情况&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证券交易所(New York Stock Exchange)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7XC5T3EG5KVVMBPP7OISVZ45E.jpg" /&gt; 			&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        
		&lt;i&gt;
			&lt;div style="width: 420px; height: 280px;"&gt;纽约证券交易所（NYSE）图片，纽约，美国，2024年3月7日。摘自Brendan McDermid的档案照&lt;/div&gt;
		&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普的外交政策：重新思考北约、向墨西哥增兵、提高关税</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-boost-tariffs-2023-12-18/</link><description>&lt;p&gt;共和党前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)计划在赢得第二次为期四年的总统任期后，从根本上改变美国与北约的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，他还提出了派遣武装部队进入墨西哥打击贩毒集团以及对朋友和对手征收广泛关税的设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是唐纳德·特朗普承诺在 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;2024年总统选举&lt;/a&gt; 赢得后实施的外交政策提案：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，在他的管理下，美国将彻底重新考虑“北约的目的和使命”。他也表示他会要求欧洲偿还美国向乌克兰提供价值近2000亿美元的军备，并且如果再次当选，他不会承诺向这个东欧邻国提供进一步的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在任期后期削减了对北约的国防预算，并经常抱怨美国支付了不公的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于乌克兰战争，他说他会解决冲突甚至在1月份就职之前。虽然他提出的政策提案不多，但在去年接受的采访时与路透社表示，乌克兰可能需要让出一些领土才能达成和平协议。两位特朗普的顾问在6月向路透社表示，他们向特朗普提出了一个计划来结束与乌克兰的战争，这要求乌克兰同意与莫斯科进行和平谈判，作为进一步提供武器援助的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四月份，特朗普表示他会开放参与向乌克兰提供贷款形式的额外援助，但是在当月争议性的国会谈判中对这一问题保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普经常威胁对包括中国在内的其他国家实施重大的新关税或贸易限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的提议的  &lt;a href="https://www.donaldjtrump.com/agenda47/agenda47-cementing-fair-and-reciprocal-trade-with-the-trump-reciprocal-trade-act" target="_blank"&gt;特朗普互惠贸易法案&lt;/a&gt;将给予他广泛的权力，根据本国确定的贸易壁垒对国家实施报复性关税。他还提出了一个10%的普通关税的想法，这可能导致国际市场的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还呼吁撤销中国的最惠国地位，这一地位通常可以降低国家之间的贸易壁垒。他  &lt;a href="https://www.donaldjtrump.com/agenda47/president-trump-will-stop-china-from-owning-america" target="_blank"&gt;誓言在任期内严厉限制&lt;/a&gt; 中国在美国的任何关键基础设施持股，并且共和党官方平台呼吁禁止中国拥有美国的房地产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普很少讨论台湾，或者如果中国入侵会做些什么，除了说如果他是总统，中国不可能冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将把在墨西哥运营的贩毒团伙定性为恐怖组织，并ma令五角大楼“适当地利用特种部队”打击团伙领袖和基础设施，但这不太可能得到墨西哥政府的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，他将部署美国海军以对贩毒团伙实施封锁，并将 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:46:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-boost-tariffs-2023-12-18/</guid></item><item><title>美俄新一轮导弹竞赛有多危险？</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/arms-race-gathers-pace-russia-us-plan-redeploy-once-banned-weapons-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;四十年前，美国在欧洲部署了巡航导弹和潘兴II型核导弹，以对抗苏联的SS-20导弹，这一举措加剧了冷战的紧张局势，但几年后，导致了一项具有里程碑意义的裁军协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们为这棵幼苗栽种感到自豪，它可能终将成长为一棵和平的参天大树，”1987年12月，苏联领导人米哈伊尔·戈尔巴乔夫在与美国总统罗纳德·里根签署条约时说道，该条约取消了所有地面基于的短程和中程（INF）核武器和常规武器，这些武器的射程在500公里至5500公里之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该条约的条款维持了直到2019年_donald特朗普时任美国总统_,宣布退出该条约，指出俄方存在违反嫌疑，而俄方予以否认。但完全撤销该协议的风险及其影响直到双方开始规划新部署模式时，才变得显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月28日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京公开宣布，俄罗斯将会重新生产短程和中程陆基导弹，并会在需要时做出部署决定。西方专家怀疑，俄罗斯或许早就开始生产这些导弹，绝大多数俄罗斯的系统能够携带传统弹头或者核弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月10日，美国表示，他们将在2026年开始在德国部署武器，包括 SM-6s 和托马斯鹰导弹，这些导弹原本主要部署在舰船上，以及新的高超音速导弹。这些系统是传统的，但部分理论上能配备核弹头，安全专家表示俄罗斯的规划需要对此保持警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些决定是在俄罗斯在乌克兰的战争以及西方认为普京的核言论构成威胁的背景下做出的，为双方都带来了复杂的安全环境威胁。这些部署也被视为中美之间的 INF 导弹竞赛的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jon Wolfsthal，美国科学家联合会的全球风险负责人，表示：“事实上，俄罗斯和美国都在做他们认为能增强自身安全的决定，而不惜以牺牲对手为代价。”
&lt;p&gt;安德烈·巴克利奇，联合国国际裁军研究所的高级研究员表示，规划的部署创建了“俄罗斯与北约国家之间直接军事对抗的更多场景”，对于所有相关方而言，这需要准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，俄罗斯可能会对储存向乌克兰提供的西方武器的波兰基地发动攻击，美国则有可能对俄罗斯雷达或命令与控制站发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，每一方都已经具备使用海上或空袭导弹进行此类攻击的能力，而增加地面武器会为这些攻击提供更多选择，并提升抵御敌人反击的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这增加了已经很高的紧张局势，并引发了潜在的冲突升级螺旋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wolfsthal认为美国在德国的部署更多的表明其对欧洲盟友的安抚，而并非实际增加军事优势的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自波恩和平研究与安全政策研究所的武器控制专家乌尔里希·库恩表示：“对于俄罗斯而言，如果它们在欧洲部署这种武器，会产生战略（威胁）效果，指向俄罗斯的指挥中心，俄罗斯的政治中心，以及安置俄罗斯战略轰炸机的空军基地，机场跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库恩表示，俄罗斯可能会回应，部署更多的战略导弹对美国本土进行瞄准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与两国之间中程导弹部署的变化可能进一步激发中国的导弹升级计划，中国并未受到1987年美苏条约的约束，一直自由扩充中程核武器部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部在2023年向国会提交的报告中提到，中国的火箭部队拥有2300枚射程在300公里至3000公里的导弹，另外还有500枚射程在3000公里至5500公里的导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronald Trump的决定退出美俄条约的原因之一就是担心中国的导弹威胁。美国已经在亚洲与盟国合作并通过对外部署首次被禁止的地面发射导弹来进行导弹防御试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，“这不是俄罗斯与美国及其盟国之间的双边军备竞赛，而是一个更复杂更加包含中国和其他亚洲国家如韩国和日本在内的竞赛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有专家来看，俄罗斯和美国达成像里根和戈尔巴乔夫在1980年代所达成的裁军协议的可能性非常低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于美国而言，尽管俄罗斯和中国可能会同意“这整个形势对各方都不利，让我们回到INF条约”的看法，但在面临中国的导弹竞备时美国无法实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库恩补充说：“我们可能只会继续累积这些军备，并相互针对它们。形势看来并不乐观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【注】由于P标记并与原始文本格式兼容，因此在呈现此文本时可能会有潜在的编码问题，这可能是由于HTML与Markdown 或富文本编辑器引擎之间的不兼容性引起。在实际应用中，可能需要进行额外的格式化以确保文本的正确显示，这包括修复所有相关标签以及验证其在最终应用环境中的兼容性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 09:27:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/arms-race-gathers-pace-russia-us-plan-redeploy-once-banned-weapons-2024-07-17/</guid></item><item><title>日元因疑似干预而上涨，英镑触及一年高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在市场人士普遍怀疑的情况下，周五的日元迅速升值，可能是因为日本当局为提振饱受打击的货币，从创纪录低点支撑货币而采取的又一次干预措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元上周五最后一次下降，跌幅为1.2%，达到156.48的日元，与伦敦交易时段开始后美元突然暴跌的幅度一致，继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的干预措施相比，美元下滑速度更为温和，导致市场最初将这一举动归因于历来用于平仓交易的操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大幅下跌使得市场警惕东京可能再次进行日元购买干预，上周已发现此类迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前估值依然被拉伸，日元仍然被低估，所以日本在市场上采取更多主动行动是纠正任何不对齐状况的方式。”伦敦的BNY Mellon公司的高级宏观策略师Geoff Yu表示，“但我们需要等待官方确认。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元对其他货币的收益也十分显著。欧元最后一次下滑0.8%，达到171.15日元，英镑下跌0.76%，至203.75日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本最高货币外交官Masato Kanda告诉共同社，如果投机活动导致汇市变动过度，他将不得不采取措施。并称当局的干预次数没有限制。日本银行的数据表明，上周五，东京可能在市场上花费近2.14万亿日元，合135亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合前一天的数据，日本似乎在上周末进行干预时购买了接近6万亿日元的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受周三英国数据影响，英镑曾一度升至一年高点1.3032美元。数据显示，6月份英国通货膨胀至少在名义上微幅上升，略高于预期。服务通胀达到了5.7%，而核心通货膨胀符合预期。这一消息导致市场削减了8月份英格兰银行降息的押注，为英镑带来了小幅提振。英镑最后一次上涨0.43%，达到1.3029美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的英国通货膨胀数据可能会让货币政策委员会的政策制定者感到担忧，因为在英国经济中通货膨胀似乎仍然黏附，”Pepperstone公司的高级研究策略师Michael Brown如是说，“自然地，这些数据让市场怀疑货币当局是否将在8月份的会议上首次下调25个基点的周期开启。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元一度下降，收盘时兑一篮子货币下跌0.46%，至103.73，达到四个月来的低点。欧元攀升至四个月高点1.0945美元，澳元增加了0.2%，达到0.6747澳元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管周二的美国零售销售数据指出消费者具有韧性，并增强了第二季度增长前景，但未能改变市场对美联储9月份降息的预期，这是一个已经完全定价的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最终能够描述这种情形的最好故事是市场选择了‘不冷不热’的经济故事，”Capital.com的战略分析师Kyle Rodda说，“零售销售额在名义基础上强劲，消费者需求也很强。但更重要的是通胀数据，这表明美联储即将降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰元汇率上涨0.61%，至0.6087美元，受到周三数据显示国内驱动的通胀在第二季度保持高位的支持，尽管总体通胀数据不及预期。但是，市场仍然下注今年新西兰储备银行将会进行大约三次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EXDWX66ORN3JEACMDQIQVO37Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件图片：2022年9月23日，日本纸币的插图照片。图像显示日期：REUTERS/Florence Lo/插图/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件图片：2022年7月17日，美国美元纸币的插图。图像在日期：REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:15:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</guid></item><item><title>汇丰银行新任首席执行官 Georges Elhedery 是谁？</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/newsmaker-hsbcs-elhedery-takes-fast-track-finance-ceo-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;当乔治·艾赫德里在2022年从法国巴黎国民威银行（HSBA.L）休了六个月假时，一些人担心他可能结束了在专注于亚洲市场的银行17年的任职。但两年后，这位初入流利中文领域的银行家即将在几周内成为首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位出身黎巴嫩的银行家，于周三被任命从9月起接替即将离任的 boss 诺埃尔·奎因，自2005年起在法国巴黎国民威银行担任一些重要职务，尤其是在中东和非洲业务部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他自2022年起担任首席财务官，在某些分析人士和投资者看来，这一角色并不适合他，但这会增强他的领导资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎因表示，考虑到埃尔赫德里在战略视野和人力资源管理方面的才能接替曾经在西敏银行（NWG.L）高居高位的埃文斯·斯蒂文森的职位，而后者已经制定了雄心勃勃的成本削减计划来提振银行的疲软利润，银行在继任问题上有所考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多人认为，通常要在工作前跑步10公里的艾赫德里是最佳人选，成为仅次于逾期大型银行业首要工作的候选人，这一提升对他股东和内部人士来说并不是多么令人吃惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三在专业社交网络LinkedIn上发布的一篇文章中，奎因说，艾赫德里理解法国巴黎国民威特银行的遗产、其在世界上的“独特地位”，以及“将客户需求放在首位”的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿伯丁资产管理公司（ABDN.L）的资深投资董事托马斯·摩尔表示这是“几乎所有其他银行中最为政治化”的任命——鉴于与客户、监管部门及全球政治领导人紧密合作的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾赫德里的一些前任同事，另一位也曾在银行高层任职的银行家，表示他以“出色的性格”被描述为低调但决断的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国巴黎国民威银行和艾赫德里均拒绝对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾赫德里，50岁，出生在黎巴嫩内战期间的首都贝鲁特，被其基督教东部和穆斯林西部分区裂开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父亲是零售银行从业者，母亲是教师。在过去的采访中，他回忆起在巴黎学习工程技术（École Polytechnique）并取得统计学和经济学的研究生学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在全球银行及市场部门开始了自己的职业生涯，从利率交易开始，并一路晋升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，他接掌中东、北非及土耳其区，并管理着所有业务线的1万多名员工，负责风险、金融犯罪、合规和资本管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，在加入全球银行及市场业务15年后，他成为该部门的共同负责人，接替同样同样在巴黎受过教育的、黎巴嫩出生的银行家萨米尔·阿萨夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由新冠疫情引发的全球封锁措施随后立即取消了交易活动，其他银行也同样如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务在全球金融中心、银行的最大盈利引擎—中国香港也萎缩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国审慎监管管理局为法国巴黎国民威银行取消分红，这一举措对零售和机构投资者造成巨大打击，在随后的长时间争执中，投资者强烈要求法国巴黎国民威银行 executives 退出英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当全球活动在2022年初恢复之时，艾赫德里休了假，以便与家人共度更多时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年9月回到工作岗位后，他在充电的同时也学习了中文，这微妙地凸显了他最终希望接管银行最高职位的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾赫德里接掌的是一家处于良好但略有缺陷的状态的银行，投资者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管奎因能让一些亚洲地区股东填补安定下来，对法国巴黎国民威银行未来产生疑惑的问题依然存在，这加剧了西方法测与中国的紧张局势，并在11月美国总统选举之后可能进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行正逐步减息，削减法国巴黎国民威银行的利润空间，而争取大规模IPO和并购的竞赛比以往任何时候都要激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位股东，法国巴黎国民威银行的第20大投资者之一表示，艾赫德里在英国投资者中很受欢迎，他们热切希望看到强调实现当前的目标，而不是进行任何重大战略变革。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="乔治·艾赫德里，中东和北非的法国巴黎国民威银行首席执行官，在与路透社的采访中挥手致意，地点为迪拜阿拉伯联合酋长国，日期为2017年8月7日。UTERS/Tom Arnold/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KC7TJ4QFP5PC7IPOW2PF7ORTRI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乔治·艾赫德里，中东和北非的法国巴黎国民威银行首席执行官，在与路透社的采访中挥手致意，地点为阿拉伯联合酋长国的迪拜，日期为2017年8月7日。 REUTERS/Tom Arnold/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/newsmaker-hsbcs-elhedery-takes-fast-track-finance-ceo-2024-07-17/</guid></item><item><title>欧盟法院称字节跳动必须保留看门人标签以提振监管机构</title><link>https://www.reuters.com/technology/eu-court-rejects-bytedances-challenge-against-eu-gatekeeper-label-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;TikTok的母公司字节跳动于周三败诉，未能挑战其被欧洲联盟（EU）制定的标志性规则认定为门户的决定。本判决为反垄断监管机构努力限制大型科技公司权力提供助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据欧盟数字市场法案（DMA），门户需使其信息应用与竞争对手互联互通、允许用户决定在设备上预装哪些应用，并禁止自身服务优先于竞争对手服务。字节跳动辩称，这样的认定将损害 DMA的初衷，即保护已占主导地位的公司免受如 TikTok 这类初创公司的竞争威胁，尽管 TikTok并没有形成稳固的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于卢森堡的欧盟普通法院（General Court）支持欧盟委员会（EU Executive），并驳回了其挑战，认为字节跳动未能充分支撑其论点。字节跳动可以向欧洲最高法院——欧洲法院提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"欧盟委员会完全有权考虑到字节跳动是一家门户。" 法官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院认定，字节跳动符合 DMA 定量门槛，包括在全球市值、欧盟内 TikTok 用户量以及满足参与用户数量门槛的年数。与此同时，TikTok的人气迅速增长也使其与 Meta Platforms（META.O）和 Alphabet（GOOGL.O）等竞争对手几乎平起平坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它迅速巩固了其地位，并在接下来的几年中进一步加强了这一地位，尽管推出了如 Reels 和 Shorts 等竞争服务，仅在短时间内就能达到与 Facebook 和 Instagram 相当的用户规模，特别是在欧盟内的用户规模。" 法院表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动对此判决表示失望。一位 TikTok 的发言人说："虽然我们现在正在评估下一步动作，我们已经采取了措施，确保在上个月的截止日期之前遵守 DMA的相关义务。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会收到了该判决，并表示正在研究该判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余被认定为门户的公司包括 Alphabet（GOOGL.O）、亚马逊（AMZN.O）、苹果（AAPL.O）、Booking.com  （BKNG.O）、Meta Platforms（META.O）和微软（MSFT.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果也对DMA表示反对，认为其五大应用商店（针对 iPhone、iPads、Mac 电脑、Apple TV 和 Apple Watch ）不应该被视为单一核心平台服务。它也责怪监管机构对苹果操作系统 iOS 的描述，认为它是商家获取业务的要道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta也在挑战其 Messenger 和 Marketplace 平台被认定为门户的标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DMA旨在确保竞争对手之间平等的竞争，为消费者提供更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案编号为T-1077/23 Bytedance v Commission。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The ByteDance logo is seen at the company's office in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OIV5J5IKZNCTMFC6C5OPVQH24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'图片说明：The ByteDance logo is seen at the company's office in Shanghai, China July 4, 2023. REUTERS/Aly Song/File Photo'&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:07:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/eu-court-rejects-bytedances-challenge-against-eu-gatekeeper-label-2024-07-17/</guid></item><item><title>英国新任贸易部长希望欧盟能够消除一些壁垒</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/new-british-trade-minister-hopeful-some-eu-barriers-can-be-removed-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;英国新任贸易部长周二表示，他对英国与欧盟可以消除一些贸易壁垒持乐观态度，但仲裁任何争端的机制需要进行谈判。工党在7月4日的大选中获胜，尽管它已承诺不会重新开启英国退出欧盟协议的核心部分，但它旨在与欧盟达成一项新的食品和兽医协议，以减少活动物产品的边境检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为，这可能意味着接受欧洲法院的监督，这是英国退欧支持者的担忧，因为他们认为这是侵犯英国主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国新任命的工商业及贸易国务大臣约翰逊在意大利参加七国集团贸易部长会议后表示，他认为有达成协议的空间，并不排除未来可能需要诉诸欧洲法院仲裁争端的可能性。“如何解决任何争端总是一个需要谈判的部分，”他在电话中对路透社说，通话地点为意大利南部的卡拉布里亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，这是我们希望涵盖众多问题的协议一部分，而不仅仅是经济问题，还包括与国防和安全有关的问题。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还确认，希望能够与欧盟的27个成员国实现某些专业资格的互认，并更容易地为巡演音乐家提供服务。在访问意大利期间，雷诺兹与欧洲同事讨论了欧盟对中国制造的电动汽车征税的举措，以应对布鲁塞尔认为对中国企业不正当补贴的担忧。然而，他对于英国采取类似行动充满谨慎，称国内汽车行业是出口导向型的，而英国企业并未投诉中国问题。“在高度出口导向的行业中，你做出的决定必须符合该行业的最佳利益。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的英国政府自退欧以来进行了多种贸易协定谈判，但与加拿大的谈判在1月停滞不前，与德里的谈判因印度的选举推迟于今年举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷诺兹表示，他在G7会议期间就有“优秀的会议”与加拿大代表团，但他补充说：“我们尚未正式同意重新启动谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度贸易部长皮尤什·古哈尔也参加该G7会议，并邀请雷诺兹访问印度。目前尚无具体日期安排，但英国部长表示他希望尽快与印度恢复谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷诺兹承认英国短期内不太可能与美国达成双边贸易协定，但在11月总统选举后，两国关系仍将保持友好。“美国永远将是英国的重要关系，不管是这些国家的哪一方领导着国家的政治。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BDFRCBXCX5INNJDWERSTBOH3CA.jpg" alt="英国伦敦议会广场的联合旗与欧洲联盟旗在艾莉森塔楼附近飘扬的'欧洲人民大游行'" title="在英国伦敦议会广场，联合旗与欧洲联盟旗在艾莉森塔楼附近飘扬的'欧洲人民大游行'（反英国退欧集会），2017年9月9日，路透社文件照片"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在英国伦敦议会广场的联合旗与欧洲联盟旗在艾莉森塔楼附近飘扬的'欧洲人民大游行'（反英国退欧集会），2017年9月9日，路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDTVO7CXGZOXLH5E7DJKS6T6KU.jpg" alt="英国首相基尔·斯塔默的内阁会议" title="2024年7月9日，英国工商业及贸易国务大臣和贸易董事会主席乔纳森·雷诺兹在伦敦唐宁街走出10号"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月9日，英国工商业及贸易国务大臣和贸易董事会主席乔纳森·雷诺兹在英国伦敦唐宁街10号走出10号文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/new-british-trade-minister-hopeful-some-eu-barriers-can-be-removed-2024-07-16/</guid></item><item><title>中俄在南海举行海军实弹演习</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-kick-off-live-fire-naval-exercises-south-china-sea-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;据俄罗斯和中国官方媒体的报道，本周，中国和俄罗斯在南中国海进行了实弹海上演习。近年来，在美国实施制裁之后，两国加强了军事和贸易联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官方的《环球时报》周二报道，两家国家将各派出至少三艘舰艇参与为期三天的这次演习。这则消息引自解放军海军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部本周在电报应用程序Telegram上宣布，俄罗斯与中国海军的联合演习“海洋合作-2024”开幕式于在湛江的中国港口举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯太平洋舰队和解放军的船只在演习期间，将进行联合防空和反潜演习，并充入中国海军反潜航空兵，俄罗斯国防部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家通讯社周二援引俄罗斯太平洋舰队的报道表示，俄罗斯海军与中国海军在联合演练中使用了火炮射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次查练是在太平洋北部完成联合巡逻后进行的，俄罗斯国防部在周二的的消息中提到，这次巡逻涉及到俄罗斯太平洋舰队的分遣队，包括两艘护卫舰：瑞斯基号（Rezky）和格龙麦基号（Gromky）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国解放军海军南方战区的王光增在周二中国国家广播电视台的报道中表示：“中俄联合巡逻加强了两国在多个方向和领域的深度和务实合作，有效提升了双方共同应对海洋安全威胁的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与演习的舰艇在周一从中国广东省湛江启程，这一消息引自中国海军的声明。报道并未指出演习的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是周二，在同一海域，美国和菲律宾海岸警卫队进行联合训练，包括美国海军第七舰队的一艘海岸警卫队切割舰与菲律宾巡逻舰进行两位数的双边搜救演习，美国海军在6月26日公布的声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们期待通过维持一个自由而开放的印度-太平洋来发展我们的关系,&amp;rdquo;指挥这艘海岸警卫队切割舰的美国海军少将泰森·斯科菲尔德在声明中表示。他进一步指出，这些行动有助于提升盟军海军在印度-太平洋区域战术协同能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称控制整个南中国海，包括与菲律宾有争议的第二托马斯暗沙。（在1999年，菲律宾故意将一艘破旧的舰船搁浅这块暗沙，以加强其海洋权益主张，并成为近来两国僵局的焦点。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不断升级的紧张局势促使美国官员提醒北京说，中国和菲律宾的相互防御条约义务是铁板钉钉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，中国与普京在中国访问前做了数天之前入侵乌克兰的行程时，最小声明了一个“无限制”的伙伴关系。中国在仍没有谴责对乌战争入侵，且加快出口给俄罗斯的情况下，在支持莫斯科冻结其战争经济方面起了推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，两国间贸易创下新高，至2401亿美元，较此前一年增长了26.3%，根据中国的海关数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年中国对美国的贸易净额下滑11.6%，至6645亿美元，中国的海关数据告诉我们的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在这张2024年7月13日拍摄的照片中，俄罗斯护卫舰“格龙麦基”号（Gromky）进入位于中国的湛江港期间参与联合海-2024中中俄海军演习的场景。由俄罗斯国防部提供，通过路透社。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKKL36RIHBNSXKN6HAU5VSMYW4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张由俄罗斯国防部提供，通过路透社的截图中，可以看到2024年7月13日，俄罗斯护卫舰“格龙麦基”号在联合海-2024的中俄海军演习期间进入位于中国的湛江港&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中俄国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2022年3月24日拍摄的一张插图中，可以看到展示的中国和俄罗斯国旗照片。资料来源：Florence Lo/Tsimcription&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:53:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-kick-off-live-fire-naval-exercises-south-china-sea-2024-07-17/</guid></item><item><title>独家：菲律宾和中国将建立新渠道处理南海争端</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-china-set-up-new-channels-handle-south-china-sea-rows-source-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和中国已同意设立新的沟通渠道，以改善其在海上争端的处理方式，据一份文档和菲律宾外交消息人士称，这是在南海领土争端加剧情况下双方关系紧张的背景下达成的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了管辖争议南海海域，两国曾数次交锋，菲律宾在获得美国防合作盟友的支持后，挑战了中国在战略范围内占主导地位的永久存在。菲律宾在其专属经济区内反对中国在该战略要地的持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据消息人士，这些沟通渠道中将专门设立三个针对海洋议题的专责领域。特点是来自两国领导人指定的代表利用第一条渠道沟通；第二条为各自的外长或者副外长级代表之间设立沟通途径；第三条设立的则是以各自的海警机构为代表，一旦与海警之间的相应备忘录签订完毕即可实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责该工作的菲律宾外交部正在与中国的对应部门讨论并制定适用于此工作安排的准则，按照文件记载，6月17日发生的第二次汤姆斯礁附近对峙冲突是拟定安排的出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，菲律宾指责中国海警故意撞击、故意戳破海军船舶、夺取武器，这将破坏对被派遣至驻扎在珊瑚礁岛屿上的部队的补给任务，结果导致一名菲律宾水手受重伤，导致了一个手指受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称该菲律宾船只非法入侵了其领土，故意接近中国船只而导致轻微碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国通联渠道协议并非首次出现，他们之前已经设立了各自海洋事务部门之间的联系渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前菲律宾最高法院法官、马尼拉海域主张的著名提倡者安多纽·咖皮奥对此类通讯渠道持怀疑态度。他认为这“并不能解决纠纷”，并说：“我们不清楚在遇到问题时他们是否会应答，因此我们必须等待。尽管这虽然不错，但不应对此有过高的期望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方在最近的会议中同意需要通过“恢复信任”和“重建信心”，以更好地管理争端。菲律宾最后一个月的指责被中国否认，后者声称菲律宾船只非法入侵了自己的领土，导致了轻微且可能是故意的碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最近，中国船只阻扰了提升在第二汤姆斯珊瑚礁（Second Thomas Shoal）的菲律宾补给物资船。这引起了中国的强反应，自2012年中国海军搁置在第二个汤姆斯礁上其所拥有的菲律宾军舰以来，此类争议就偶有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京坚持其对整个南沙群岛的主权基于其旧地图，甚至还深入东南亚地区，加强了对其主张的海事与渔业活动的控制，从而干扰了马来西亚、越南等相邻国家，甚至包括自身位于主大陆之外相对于其他岛屿更远、属于菲律宾专属经济区的南沙海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府拒绝承认2016年的国际仲裁决定，该决定指出了北京的主张不符合国际法。纽西兰分析家指出，如果存在敌对动作，美国根据相互防御条约需要保卫菲律宾的前殖民地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管争议地区的贸易量达到了3万亿之多，中国声称，该南海通道属于其全权管辖范围。但菲律宾、文莱、汶莱、马来西亚、台湾和越南在Dao Ta STS区域皆有着主张。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:27:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-china-set-up-new-channels-handle-south-china-sea-rows-source-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普的台湾言论扰乱芯片股，降息召唤黄金大放异彩</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;黄金达到历史新高，债券市场上涨，而芯片股票则大幅下跌，这发生在周三，特朗普总统候选人唐纳德·特朗普在关于他保卫台湾承诺的态度上说得含糊其辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在6月份英国通胀率维持在2%的水平，符合年增长率2%的统计数据之后，出现了小幅上涨。预估为1.9%，服务通胀则固定在令人不适的5.7%水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲斯托克股价指数（.STOXX）期货午后交易中下跌0.2%。在前一日美国标准普尔500指数创下了历史新高之后，标准普尔500指数期货也下跌了0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾，台积电(TSMC)（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）股价下降了3%，市值近300亿美元被抹去。作为全球供应链中的关键制造商，这是世界最大芯片厂商之一的市值损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统特朗普有关台湾应当自负防卫成本的观点导致了这一下滑。他在《Bloomberg Businessweek》的采访中提到了这个问题，并说中国台湾省离中国大陆海岸线大约100英里，应该为美国的保护支付费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最大芯片制造商的设备供应商艾司摩尔(ASML, ASML.AS)在第二季度的收益超出了预期，但股价却下跌了7.7%之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的意图尚不明确，但他选择对中国强硬的J.D. Vance作为他的副手，已将市场的警觉提升到了中国可能在影响其对外政策的地位，从而被大量考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市连续两天表现平淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾新台币汇率略降落到两周来的最低，人民币兑换美元汇率稳定在7.2673站位，等待北京周四领导会议的进展情况，该会议在昨天结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师布伦特·多尼利（Brent Donnelly）认为，“特朗普政府应该对美元持温和态度，至少在一段时间内” 。预计特朗普政府会加征关税和增加预算赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很难想象在11月特朗普赢得大选的情况下，美元对人民币（USD/CNH）最终会在7.25以下关闭，但也不难想象它会关闭在7.50以上。” 该评论涉及美元兑人民币（USD/CNY）的汇率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲市场中，新西兰股票（.NZ50）触及自2022年3月以来最高水平。数据显示通胀放缓，但市场利率下降，本地驱动的通胀导致货币汇率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜美联储主席杰罗姆·鲍威尔的话推动10年期美国国债收益率跌至四个月低点。国债收益率长势甚旺，昨晚公布的数据显示美国通货膨胀正在进一步缓和，增加了市场对消费价格控制的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储基金期货完全定价在未来9月将出现一次美国利率下调，并在2025年初结束之前再进行两次下调操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期收益率稳定在4.167%，2年期收益率徘徊在4.45%左右，而德国10年期国债收益率下降1个基点至4.423%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较低的收益率推动黄金价格大幅上涨，并在图中压力位$2,450/oz上方触及了历史高点$2,482。尽管美元较为强劲，黄金在年初至今的任何情况下都找到了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年黄金能够在任何情况下找到支撑的能力值得强调。”澳大利亚国民银行商品策略师维韦克·达尔（Vivek Dhar）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管黄金价格在短期内面临不确定性，但这种不确定性倾向于积极的一方，这增加了黄金价格有望在年底之前超过我们预测的$2,500/oz。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易开始于欧洲未来的市场中，日本日元出现了增强迹象，美元指数下降了0.75%，脱离了本月早些时候创下的38年高点161.96，这与东京政府上周晚些时候的反复干预有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元相对稳定，汇率为$1.0905。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价略降，受到来自中国市场需求衰弱的拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货小幅上涨0.4%，交易价格为每桶$84.04；美国原油期货上涨0.5%，交易价格为每桶$81.12。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Krastsvetmet贵金属工厂在俄罗斯Krasnoyarsk市生产的99.99%纯度黄金的铸块所放置的工作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5T2MPILNCVOXXDP322LRFAR2KI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;span style="font-family: Tahoma, Arial;"&gt;图片描述：日该克鲁斯威梅特贵金属工厂在俄罗斯克拉斯诺亚尔斯克市的图形描述。在这里，99.99%纯度的金被铸造。图片由Getty Images提供。&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于中国措施的风险给第二季度的稳健盈利蒙上阴影，ASML股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-posts-second-quarter-earnings-17-bln-bookings-rise-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;恩智浦公司(After: ASML, A.S.)的股票因为美国政府可能将对向中国出口公司的限制政策进一步收紧的预期，而在中国市场面临压力。这使得其股价在本周三下跌。虽然欧洲最大的科技公司的第二季度盈利超出预期且AI相关预订额增加，但这些优点似乎无法抵消投资者的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在早盘交易中，该公司股票下跌约6%，出现较大幅度的波动。这一动向源于周二的一条报道，即美国可能会采取独立行动，对向中国的集成电路设备出口施加更严格的限制，若其盟友荷兰等也未采取相应措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩智浦公司，已被限制在大部分高端产品线上在中国销售，拒绝就此发表意见。荷兰外交部目前尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次作为CEO发表业绩报告的克里斯托弗·福科尔说，在步入2024年作为一个过渡年，预计业绩将迎来大致平稳支撑，为两年后的强劲业绩做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前观察到AI领域呈现出强势发展，这是推动整个行业复苏和增长的关键动力，先于其他市场领域。”福科尔在一段声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月30日结束的季度净利润为16亿欧元，与前一年相比下降19%，但超过分析师预测的14.1亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期营收下降9.5%至62亿欧元，超出了分析师预期的60.4亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独特的激光光刻系统（复杂工具，用于生产电脑芯片中细小的电路）使恩智浦公司几乎在市场占据统治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一批面临美国主导的对恩智浦公司最佳设备实施限制的中国集成电路制造商，增加了愈发流行的老旧一代针对汽车和工业应用生产的芯片生产线设备的采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，中国是恩智浦公司继台湾和韩国之后的第三大市场，半年度内销售的光刻系统达到20亿欧元，占比约49%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股价下跌被认为与一条来自路透社的报道相关，该报道提及周二在特朗普的一段访谈中，他声称台湾已经拿走了几乎所有的半导体产能。此外，另一条来自路透社的报道声称美国可能对向中国的设备出口施加更严格的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最大的台湾晶圆制造公司台积电(TSMC, 2330.TW)仍然是恩智浦的最大客户，是Nvidia(NVDA.O)和Apple(AAPL.O)等公司芯片的生产商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，地缘政治因素可能会导致今天的股价行情更加关注。报道提及的论点并非新鲜，但压力正在形成，要求采取更多限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股价下跌导致了欧洲第二大国药公司诺华公司市值受限的同时，其他欧洲地区的芯片板块也受到影响。恩智浦公司的股票到目前为止在2024年上涨36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，在二季度，新订单总额从一季度的36亿欧元增长到56亿欧元，约一半来自于最新的光刻系统——这在制造AI和智能手机芯片中不可或缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师已根据Visible Alpha的数据估计，预计本季度恩智浦公司的订单书籍总额将增至约50亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
“EUV订单在这季度内做出了明显的提高。”米兹鲁证券分析师凯文·王(Kevin Wang)在接受路透社采访时表示，“这一成果需归因于来自台积电、英特尔等公司的强劲订单需求。”
这三家公司正投入建设中，将在2025-2027年间运转使用该项设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$1 = 0.9172 欧元&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="ASML's logo is seen at a building near its headquarters in Veldhoven" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CIO5SMBDFVM77MTGLQHSUYZOME.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;ASML的标志位于荷兰维尔登首府附近的一座建筑上，摄于2023年6月16日。来自REUTERS/Piroschka van de Wouw/File Photo。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/center&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:11:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-posts-second-quarter-earnings-17-bln-bookings-rise-2024-07-17/</guid></item><item><title>消息人士称，印度希望为中国技术人员免签</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-looks-free-up-visas-chinese-technicians-sources-say-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;印度预计将加快为中国技工签发签证的过程，三名政府官员表示，此举旨在克服制造设施中存在的延误，这些设施阻碍了涉及数十亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2020年中，两个核武装国家在喜马拉雅边境发生冲突后，印度几乎完全阻止了中国游客的入境及来自邻国的投资。但现在，对于不断增加的损失，印度正在重新考虑对于签证的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划在贸易部的支持下，正被外交部“积极”考虑，尽管起初对与中国的四年冰冻期有保留，但一位官员称，他们支持加快签证审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内行业和政府官员要求外交部重新审视此问题，其中一位知情官员表示，延误挑战了印度总理莫迪提振国内制造业的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于对签证的拖延，政府官员表示，仅在电子产品制造行业，过去四年就累积了150亿美元的生产损失，印度时报援引行业估计报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术员需要操作安装在印度高科技制造单位中的中国生产的机器，这些制造单位涵盖了从电信到钢铁产品和太阳能板等行业的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府表示，去年11月至今年4月期间，印度收到了约1600份来自中国技工的签证申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2020年边境冲突之后，印度提高对中国投资的审查门槛，暂停了计划项目，还关闭了中国应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，技术中心将更快对中国制造机器安装在印度工厂的14个涵盖价值240亿美元方案的行业中，需要的中国技术员就申请商务签证。其中涵盖刺激生产高科技电子产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个新快速通道门户将被建立，缩短签证审批时间至不到一个月，当前时间为一年，一位官员指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，中国技术员的签证也将允许最长6个月的停留。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:32:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-looks-free-up-visas-chinese-technicians-sources-say-2024-07-17/</guid></item><item><title>亚萨合莱 (Assa Abloy) 的有机销售受到中国建筑市场放缓的打击</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/lockmaker-assa-abloy-posts-higher-q2-operating-profit-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的锁具制造商，瑞典的ASSAb.ST（Assa Abloy）表示，其第二季度的有机销售额下降了1%，原因是中国的低建筑活动继续对亚太业务构成拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的产品范围从安全门到电子和机械锁。该公司表示，亚太部门的销售额有机下降了5%，主要由于中国的情况不佳，而其全球技术部门的销售额则与上一年同期相比下降了7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J.P.Morgan在一份发给客户的备忘录中指出，“全球技术（低于仍然艰难的对比）和亚太地区（非常弱，由中国的驱动）的有机销售量低于共识预测200个基点以上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assa的股价在斯德哥尔摩早盘交易中一度下跌了2.7%，但随后逆转了走势，在0757 GMT时上涨了0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就报告而言，该集团的销售额增长了10%，主要是由于近期的收购活动。该公司在上一年度创下了24次收购的纪录，并在今年前六个月又进行了11次收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国持续的非住宅建筑发展推动了美国地区部门的3%的有机销售增长，而欧洲、中东、印度与非洲（EMEIA）的有机销售额上涨了1%。” CEO尼科·德瓦克斯在一次声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与美国的Allegion（ALLE.N）和Stanley Black &amp; Decker（SWK.N）等竞争对手相比，该公司在排除可比性影响后，季度营业利润增长了11%，达到60.9亿瑞典克朗（约57.523亿美元），这得益于成本行动、强劲的价格实现和直接材料成本的降低。这一点与市场预期相符，根据全球最大证券交易所LSEG的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 10.5871瑞典克朗）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在里加的一家商店内，展示着Assa Abloy的锁和钥匙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PBYNGGEZGRKH7IKY466TDBO7JI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在里加的一家商店内，展示着Assa Abloy的锁和钥匙，2013年9月19日。路透社/ Ints Kalnins/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:12:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/lockmaker-assa-abloy-posts-higher-q2-operating-profit-2024-07-17/</guid></item><item><title>“垃圾时间”：中国经济衰退催生经济绝望的新模因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国萎靡不振的经济促使悲观人士在线讨论工作的前景、收入和机会时，产生了一个新的绝望短语：“历史的垃圾时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个显然由中国创造的短语，将篮球中的术语“收尾混乱时期”（指比赛最后混乱无望的时刻，结局已无悬念）融入了这场从历史讨论逐渐演变为大量受到审查的关于中国工人和投资者是否应放弃的在线讨论中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最近的经济数据令人们对经济复苏前景的预期感到摇摆不定。第二季度经济增长低于4.7%，这突出显示了持续的房地产危机和停滞不前的消费者支出对经济增长的拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党领导层预计将在周四的闭门会议上详细说明北京未来几年的经济策略，包括促进科技发展措施。中国日报在昨天的头版报道中提到，会议的一个目标是在全球范围内恢复对中国“长期经济轨迹的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带有悲观情怀的标签“垃圾时间”在过去一个月开始出现在社交媒体上。在官方媒体和评论家联手对这个短语以及对任何认为中国经济会跟随衰退下滑的预测进行谴责之后，它的使用得到了更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京日报在一周前的一个评论中说：“这是暗示无助和无望的习惯用法，否认并贬低中国的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这继三年前流行词“躺平”被中国审查员标记为对稳定构成威胁之后，成为另一个目标。所谓的“躺平”是一种提倡慵懒、志向有限和悄悄抗议的生活方式的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学财政学教授、国有控制的环球时报前专栏作家王文在本月早些时候表示，“历史的垃圾时间”这个想法“更危险”，因为它带有的失望意味暗示着毫无希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它完全否认了中国的当前发展状况，试图构建一种公众预期，即国家最终会失败。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个术语首次在互联网上出现是在去年九月，由一家出版社在广州的小编辑胡文慧提出。尽管该篇文章已被删改，胡文慧在文章中基于苏联1979年后及某些中国王朝的历史经验指出，历史失败是不可避免的，这一评论被一些人解读为对当前事件的隐含批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“当整体局势已定，无论人们如何挣扎都注定失败时，挣扎是徒劳的。” “处于历史的垃圾时间中，那些不幸的人该怎么办呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于是否有这个术语被提及相关来源的问题，胡文慧本人无法提供回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月份，这个概念似乎在在线讨论中得到了新的推动力。一些微博用户在可见的评论中表示，这个观点触动了一些普通人的共鸣。“有相当多的人开始觉得，如果他们什么都变不了，这就是历史的垃圾时间。”一个人如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据斯坦福大学教授史蒂文·罗兹贝尔和其他收集的问卷数据，美国战略与国际研究中心上周发表的概要总结中显示了其他迹象，表明中国的集体信心遭受了打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗泽尔发现，在接受调查的中国受访者中，有更多的人在过去二十年变得更加悲观，更倾向于将结构性因素视为决定一个人贫富的关键，且明确认为勤奋工作不会带来回报的比例显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2004年的调查中，62%的受访者同意“在我们国家，努力总是有回报的。”这个比例在2023年的调查中降至28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京中央商务区（CBD）的一处建筑工地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京中央商务区（CBD）的一处建筑工地，中国的图片，2024年7月14日。《路透社》/婷淑 王   文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普称台湾应支付国防费导致台积电股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在与《彭博商业周刊》的对话中表示，台湾应当为防卫付出费用，因为他们没有给美国任何东西。这一言论致使台湾芯片制造商台积电的股票在周三下跌。他表示：“我知道台湾人民，非常尊重他们。他们确实拿走了大约 100% 的美国芯片业务。我认为，台湾应该为我们提供防务。”特朗普在6月25日的采访中发表了这一言论，并于周二发布。他表示，“你知道，我们就像一家保险公司。台湾没有给我们任何东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾在国际上最重要的支持者和武器供应商，但两国之间并没有像华盛顿与韩国和日本之间的正式防务协定。然而，美国被国会法定义务向台湾提供维护自身防御的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府已将国防现代化作为优先事项，包括发展自国内潜艇，并表示台湾的安全完全掌握在自己手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总理卓荣泰在回应特朗普的言论时说，尽管两岸之间的正式关系有限，但台湾与美国有良好的关系，并致力于加强自身的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾不断加强国防预算并展示对国际社会的责任感。”他在台北对记者说，“我们愿意承担更多责任，我们自我防卫，确保我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部选择不对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾被视为中国的领土，过去四年里，中国增加了在台海地区的军事活动，目的是对台湾这个在民选政府领导下的岛屿施加压力，该岛屿拒绝承认中国的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的言论似乎表明美国将如果台湾受到攻击时进行防御，这与美国长期坚持的“战略模糊”立场不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1979年起，美台之间就没有正式外交或军事关系。那时候，美国承认北京，终止了美台之间的双边防务条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾在全世界首屈一指的高级芯片制造商台积电（TSMC）是苹果和英伟达的主要供应商，在上周四公布的第二季度收益报告前，没有任何明确的市场反应。台积电周三收盘下跌2.4%，而更大范围的市场指数则下跌1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾伦·黄，美金国际投资服务副总裁表示，特朗普的言论只是政治语言。“台积电是一家出色的公司，在众多美国对手中在市场上的表现非常优秀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电已经花费数十亿美元在海外建造新工厂，包括在美国亚利桑那州建造三座价值650亿美元的工厂，尽管它表示大部分生产和制造仍然会在台湾进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾已经等待来自美国的武器交付价值约190亿美元，美国官员和议员已经多次承诺加速推进这些武器的交付。自从2022年，台湾对美国武器交付的延迟表示担忧，因为制造商将更多的资源投入到乌克兰的供应中，帮助乌克兰对抗入侵的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，美国国会通过了一项广泛的外援包案，其中包括对包括台湾在内的印太地区的美国合作伙伴的武器支持，这一举措是在国会共和党领导人突然改变方向，允许就950亿美元的武装援助进行投票之后的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在5月份卢英杰就职后不久就进行了两天的军事演习，声称这是对其就职演讲的惩罚，中国认为卢英杰的演讲充斥着分离主义内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还通过灰色地带（grey zone warfare）对台湾施加压力，使用非正规战术，为了挫败对手，长时间保持警觉，避免直接交战。这些战术包括将气球送过岛屿上空，以及几乎每天都有空军任务穿越台湾附近领空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京从没有放弃采用武力统一台湾的可能性。而卢英杰表示，台湾的未来只能由台湾民众决定，他一再提出对话但并未得到回复。&lt;/p&gt;

&lt;section&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D477AX7TZFOPVHE3XX4ZXGH6MU.jpg" alt="Taiwan Semiconductor Manufacturing Company's (TSMC) logo is seen while people attend the opening of the TSMC global R&amp;amp;D center in Hsinchu"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾半导体制造公司的（TSMC）标志在新竹举行的TSMC全球研发中心开幕式期间被人们注目。REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:17:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于美联储降息的希望，亚洲债券连续第二个月出现外资流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在6月，外国投资者连续第二个月净投资亚洲债券，这得益于美国联邦储备委员会可能降息的预期，以及缓解的通胀水平和劳动力市场降温迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构和债券市场协会的数据表明，上个月，海外投资者在印尼、印度、马来西亚、韩国和泰国净购买了价值305亿美元的债券。在此之前的一个月，净购买额约为95亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ亚洲研究负责人Khoon Goh表示，“近期的美国通胀数据和经济增长活动放缓的迹象，使得年内联邦储备委员会降息的预期得以维持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳工部上个月发布的数据显示，失业率升至2年半高点的4.1%，而消费者价格指数下跌了0.1%，这支持了联邦储备委员会降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ的Goh表示，“这保持了风险情绪的积极，并使资金流入亚洲受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管分析师预计联邦储备委员会可能在今年下半年开始降息，但他们不确定亚洲银行是否会匹配这些降息的次数和时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大华银行分析师Frances Cheung表示，亚洲的利率和收益率在下调时可能会落后于美元的利率和收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“降低美元利率的同时保持更稳定的亚洲利率，将部分地调整利率和收益率差异，使亚洲本币政府债券更具吸引力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月印度债券净流入约179亿美元，为过去四个月的最大月度外国流入量，因为自6月28日起印度本地债务证券被纳入主要追踪新兴市场债务指数的JP Morgan Managed account index的构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度预计在未来十个月内总共将增加约200亿美元的流入量，到那时，该国的权重将逐步达到JP Morgan Managed account index的最大权重水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，印尼债券吸引了25亿美元的海外资本，主要是由于海外购买了印度尼西亚中央银行卢比证券（SRBI）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，跨境投资者在韩国、泰国和马来西亚的债务净撤资额分别为7.57亿美元、3.64亿美元和1.24亿美元，这反映了上个月净购买量分别为10.7亿美元、4.23亿美元和11.6亿美元的逆转。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿，美国联邦储备委员会大楼的正面，2013年7月31日。路透社/Jonathan Ernst/资料照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/42P5IVKDVJJPXJ2LNOOMNC3R74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿，美国联邦储备委员会大楼的正面，2013年7月31日。路透社/Jonathan Ernst/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:35:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</guid></item><item><title>解说：台湾与美国的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/relations-between-taiwan-united-states-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&gt;应该支付&lt;/a&gt; 美国的国防费用，特朗普总统在周二发表的一次采访中说，台湾国并没有给予美国任何回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是有关台湾与美国关系的一些事实：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冷战高峰期，台湾接待了美国军事基地，并且拥有相互防御条约。1979年，美国与台北政府割断了官方的接触，并且认可了北京政府。防御条约也被终止了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1979年之后，美国与台湾之间的关系由台湾关系法治理，这提供了允许美国合法为台湾提供自卫手段的依据，但并没有规定如果台湾被攻击，美国必须提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国长期以来遵循战略模糊政策，即在是否以及在什么情况下会介入军事保护台湾，以防御潜在的中国攻击上持有不明朗立场，拜登上任后表示他愿意动用武力来保护台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军在台湾驻有一些人员，用于训练目的；台湾还会派遣F-16飞行员到亚利桑那州的卢克空军基地受训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾高级防务官员也经常会访问美国，并且也会进行情报共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国仍保持着所谓的“大事实务”大使馆在台北，这一机构由外交官员管理。台湾在美国的“事实大使馆”被称为台北经济文化和代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于存在多年的安排，日本和韩国（美国在亚洲的盟友）承担了大部分大破费用。在没有美军基地在台湾对应任何防御条约的情况下，不存在这样的安排给岛国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，台湾在对美国武器的支出方面投入巨大——目前，台湾从美国接收价值约190亿美元的武器的支持存在待交付款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，此次关系得到了“优秀”的评价。在2016年特朗普赢取选举后的不久， ihn-wen 台湾总统与中国互相交易，引起了中国不满。台湾和中国首次开放高接触渠道以来的新联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普时期，美国总统亚历克斯·阿扎等高级官员访问了台湾，他是40年来最高级别的美国官员访问民主岛屿，并且持续提供台湾武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在特朗普总统在任时结束了阿扎的外交生涯，并对前国务卿迈克·蓬佩奥施加了制裁，因为他在任内多次批评中国，特别是其执政的共产党，以及公开支持台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政界人士喜欢强调台湾是拥有罕见两党支持的一件事，这一点也来自于台湾官员，台湾持续收到两党通过的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，美国国会通过了一个综合的外国援助法案，其中包括对台湾的武器支持，在众议院共和党领导人突然改变路线并在台湾、乌克兰、以色列和印太地区的美国伙伴进行950亿美元的大部分军事援助投票后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年底，拜登政府制定了一项旨在抗衡中国影响力的亚洲项目，台湾被排除在外，但印度太平洋框架开始了与台湾进行以21世纪为基础的贸易倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在美国的投资主要由台积电在亚利桑那州计划建造的三个工厂构成，投资金额高达650亿美元，并且美国政府提供66亿美元的补贴以及最高达50亿美元的低息政府贷款。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Military vehicles equipped with US-made TOW 2A missile can be seen during a live fire drill in Pingtung" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOAI5673TBP4DMSSBUK57LYRZQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump arrives to attend Day 2 of the Republican National Convention (RNC), at the Fiserv Forum in Milwaukee, Wisconsin, U.S., July 16, 2024. REUTERS/Mike Segar/File Photo&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:17:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/relations-between-taiwan-united-states-2024-07-17/</guid></item><item><title>中国努力吸引外国游客，但对一些人来说却很难</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-strives-lure-foreign-tourists-its-hard-sell-some-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Guilherme Carvalho 这个月首次访问中国，意大利人表示进行此次旅行的主要因素之一是疫情后的政策，取消了一些游客的入境许可。此前，所有外国游客都必须经历繁琐的签证申请过程。现在，来自超过十多个国家的游客可以直接入境，停留时间最长可达15天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没想到会感觉这么安全，”Carvalho 说，他表示探访了上海，“每个人都很友好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非个例。随着当局专注于提振外国旅游业以恢复经济和刺激疲软的消费者支出，成千上万的游客涌入中国，得益于签证政策和到达中国独特数字支付服务的更加便利的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月24日，Trip.com最大的在线旅行社数据显示，在签证政策覆盖的包括法国、德国、意大利、马来西亚和泰国等几个国家的签证预订激增了150%，较上一年同期。而对于7月和8月的预订来说，数据也同样看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对这一趋势非常兴奋。许多人对中国有误解，但在到达后，他们发现像上海这样的城市非常安全、干净，”Trip.com 的首席执行官 Jane Sun 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年12月以来，中国已经对来自包括法国、德国、意大利、西班牙、澳大利亚、新西兰和波兰等几个国家的游客实行了免签证进入政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国、新加坡和马来西亚等东南亚国家也与中国达成协议，简化免签证旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宣布澳大利亚和新西兰游客免签证后，旅游公司 Intrepid Travel 的销售与营销总经理 Yvette Thompson 表示，旅游销售量相比前一周增长了133%。“从 COVID 之后的恢复中，签证是旅行者面临的另一层复杂性。因此，消除这种复杂性是一个很好的举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次旅游业的反弹发生在2020年初中国关闭了边境以应对COVID-19大流行，并一直持续到2023年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使是实施了免签政策，现在来中国旅游的外国游客数量仍然远少于疫情前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方旅游数据，2019年中国收到了总计4910万海外游客，其中超过三分之一是来观光休闲的。那时，国际旅游业收入达到了 1313 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2024年上半，外国人的入境数量大幅度降低至1460万。其中，有850万持免签直接入境，占总数的近一半，根据国家移民管理局的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年以来，中国国际旅游收入数据尚未公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行社表示，随着全球旅行需求和航班班次从疫情冲击中复苏，他们期待明年的外国游客数量可能增加。然而，中国要想吸引外国人，单靠取消签证还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地缘政治紧张局势、容忍零异议的政府和一些西方媒体对中国有挑衅性的描绘使一些游客却步。上个月，两次针对外国人的刀击事件引发了安全担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还需与受到疲软日元刺激旅游热潮的日本竞争。日本游客数量创纪录，日本购买力增强推动了旅游业增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谈论到中国去的原因 – 多样化的景观、历史以及传统北京与未来感十足的上海之间的区别 – 我认为负面的公共关系会迅速消散。”旅行代理商 Thomson 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国人面临的另一个潜在难题是中国庞大的数字化基础设施。从交通票务到餐厅预订再到旅游景点入场，所有交易都通过与当地支付应用微信和支付宝绑定的二维码进行，对持有外资银行卡的人来说，日常互动颇具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国允许外资银行卡绑定到支付宝和微信，但系统和语言障碍仍然构成挑战。“对于不懂中文支付工具也不懂语言的外国人来说，很难处理这一切，”在格拉斯哥居住的中国学者 Liang Hongling 表示，本月她将与她来自爱尔兰的丈夫一起去她新疆的家乡旅行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:34:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-strives-lure-foreign-tourists-its-hard-sell-some-2024-07-17/</guid></item><item><title>房地产经纪人称，香港内地购房者创下历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-posts-record-home-purchases-by-mainland-chinese-realtor-says-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在金融中心香港取消所有购房限制后的前六个月，来自内地买家的住宅购买创下了记录，主要房地产代理商中原地产公司表示。内地买家的交易价值占总和的31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月晚些时候，香港&lt;a href="https://www.reuters.com(markets/asia/hong-kong-scraps-property-tightening-measures-aid-economic-recovery-2024-02-28/ "目标网站不再包含的链接，已移除"&gt;取消&lt;/a&gt;了对外国买家和第二居所买家的所有额外印花税，以及销售产权为两年内购买的产权的额外印花税，价格从2021年的峰值下降了20%，导致利率上升、人才外流以及市场展望不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上半年，内地买家购买了价值总计705亿港元（90.3亿美元）、新屋和二手屋总共有6117套，根据中原地产跟踪买家中文姓名的一项调查，与去年相比分别增长了70%和42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这段时间里，内地买家购买量、价值和贡献分别占全球最昂贵房地产市场之一的25%和31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产在周二的一份声明中表示，内地买家购买量、价值和贡献都是历史最高水平。贡献在2023年前一直低于15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产亚太副董事长陈汉东表示，移除额外印花税、利息高峰以及房价下滑吸引了更多的非本地买家进入市场，其中主要是内地投资者和已获得香港公民身份的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产还补充说，内地买家通常更偏好新屋和中小户型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内地房地产市场经历了数年的低迷，新房价格在6月份以下跌的速度达到了9年来最快的速度，销售额和投资额继续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管外资买家数量增加，但在所有限制措施被取消后，大部分的本地住房需求已消化，5月份私人住宅价格相较于4月份下降了1.2%，连续两个月上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月调查公司Demographia将香港列为连续第十四年最难以负担的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 7.8064 Hong Kong dollars) &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="&lt;!--图片描述--&gt;Mainland Chinese tourists take photo of the skyline of buildings at Tsim Sha Tsui, in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XCN253G75JG7PKY6QAD7I3TTQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; repealed链接，以平文本替代 --&gt;Mainland Chinese tourists take photo of the skyline of buildings at Tsim Sha Tsui, in Hong Kong, China May 2, 2023. REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" &lt;!--图片描述--&gt;A general view shows West Kowloon Cultural District and skyline buildings during sunset in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFLALC6HIZIS3NMQNPL36TQKRY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; A general view shows West Kowloon Cultural District and skyline buildings during sunset in Hong Kong, China October 28, 2022. REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:36:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-posts-record-home-purchases-by-mainland-chinese-realtor-says-2024-07-17/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，普华永道考虑将中国金融服务审计人员减半</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16/</link><description>```
&lt;p&gt;(This July 16 story has been corrected to fix the revenue year to 2022, not last year, in paragraph 16)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普华永道（PwC）正在考虑削减其在中国的金融服务审计团队多达一半的员工，两位知情人士表示。在监管机构的调查和客户流失使前景黯淡的情况下，此举牵动市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是本年度中国监管机构对PwC进行审查的一部分，审查工作涉及后者担任问题巨大的房地产巨头恒大集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;(3333.HK)&lt;/a&gt;的审计工作，随后引发了部分客户的退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普华永道在中国的大陆服务至少拥有2000名员工，北京和上海是主要的枢纽，服务的客户包括银行、保险公司和资产管理与财富管理机构，知情人士说，并要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据网站信息，截至去年9月，普华永道在中国大陆有781名合伙人和近19000名员工。该公司也在考虑削减其他审计团队和非审计业务线大约20%的员工。知情人士表示，削减将在多个分部进行，并在不同时间执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普华永道中国的裁员始于上周，最终目标预计会在一段时间内实现，知情人士表示，他们拒绝透露身份，因为他们没有被授权对媒体发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于外部环境的变化，我们正在做一些调整，以更好地优化我们的组织结构，使之符合市场需求，”普华永道发言人通过电子邮件声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于恒大会计准则实施的调查，中国当局在3月对开发商发出了总额超过1000亿元人民币、涉及两年内780亿元的欺诈发行债券指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普华永道担任恒大审计工作近14年，直至2023年初辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司面临至少10亿元人民币（1.38亿美元）的罚款，并有可能会暂停在大陆的一些分公司经营活动，因为审计工作有缺陷。彭博社接到了这个消息，并在5月份报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几个月，随着监管机构对恒大审计工作的调查的启动，越来越多客户离开普华永道，主要是国有企业或支撑企业以及金融机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年3月，该公司在中国拥有大约400名客户，其中包括在本地或香港、纽约等海外市场的上市企业，包括阿里巴巴&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9988.HK" target="_blank"&gt;(9988.HK)&lt;/a&gt;和腾讯&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;等科技巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据信息披露的计算，超过30家在中国上市的公司，如中国保诚保险、中国信达资产管理公司、中国银行以及中国石油天然气，最近几个月已将普华永道从审计之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着客户流失导致营收前景不明，普华永道已经增加了成本削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，该位于上海、拥有1000人的金融服务业审计团队被要求在7月和8月期间休假大约15天。在此期间，员工仍然可以收到收入的五分之一，知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方数据显示，位于中国大陆的普华永道——普华永道中天合资有限公司在 2022 年的收入为 79.2 亿元人民币，使之成为当年度中国大陆收入最高的审计机构。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="会计公司普华永道（PwC）布鲁塞尔分公司存取地点波斯特堡环球贸易中心的标识牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46VW5UHZIJLT7LGWAPKFHCAEXE.jpg" /&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;会计公司普华永道（PwC）布鲁塞尔分公司存取地点波斯特堡环球贸易中心的标识牌，比利时迪耶姆 2023 年 9 月 21 日。/ 彭博新闻/Yves Herman/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:22:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16/</guid></item><item><title>随着中国经济增长放缓，奢侈品牌感受到了刺痛</title><link>https://www.reuters.com/world/china/luxury-brands-feel-sting-chinese-growth-slows-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;分析师和高管警告称，中国奢侈品消费的长期低迷在今年不太可能逆转，这加深了已经导致行业价值蒸发近2000亿美元的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴宝莉(Burberry)和 Hugo Boss发布利润预警，以及 Richemont 接受了7月份中国、澳门和香港销售额下滑27%的消息，这些都强化了对中国市场的担忧。中国中产阶级购物者减少了对大宗商品的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝恩咨询公司(Bain)的数据，中国去年占全球奢侈品支出总额3620亿欧元（约3938亿美元）的16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周一公布的数据揭示了世界第二经济在上个季度增长远低于预期，由于持续的房地产下滑和就业不确定性损害了脆弱的复苏，经济增速大幅放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奢侈品行业第二季度盈利季初的期望本已很低，但一系列悲观报告使市场对下半年复苏的希望破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国正在修理中，”贝恩公司（Bernstein）分析师在最近访问中国后表示。分析师称，周二Cartier所有者Richemont的季度销售汇报证实了他们对中国大陆需求疲软的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝恩公司，该机构在6月预测今年将是全球奢侈品市场自新冠疫情期间疫情高峰以来最疲软一年，指出中国最富有的人在转向更低调的时尚方式，以避免炫耀自己的财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对中国的担忧已让投资者感到恐慌，自3月以来，根据路透社基于LSEG数据的计算，该行业市值已减少1800亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一大部分资金--约850亿欧元--流向了LVMH（LVMH.PA），其在6月作为欧洲第二大上市公司的地位被ASML取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师表示，需要出现业务改善的迹象来支持下半年的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GAM奢侈品品牌投资策略的共同管理人弗拉维奥·塞雷达（Flavio Cereda）仍等待任何消费品回暖的迹象。“我们没有看到这种情况。”他表示。该基金持有包括法拉利（Ferrari, RACE.MI）、爱马仕（Hermes, HRMS.PA）和卡特里尔（Cartier）、LVMH和普拉达（Prada）等奢侈品股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业指标路易威登集团（LVMH）、拥有路易威登、迪奥和蒂芙尼的母公司将于7月23日公布业绩，Kering紧随其后于7月24日，Hermes将于7月25日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Visible Alpha的一致预期，LVMH第二季度的有机销售额增长预计将与上一季度持平，并较上年同期增长3%；Kering正在重新定位旗下核心品牌古驰，预计第二季度销售额将下滑9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;季度报告还可能显示，市场监管层面的奢侈品品牌目前表现更好，超级富豪仍在大量花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出售价格超过10000美元的爱马仕是唯一在过去一年中增加的大型奢侈品股。预计第二季度的销售收入将增长13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利奢侈品品牌布鲁内罗·库切林（Brunello Cucinelli, BCU.MI）也无视了行业放缓。上周，公司报告称第一季度销售额增长近15%，得益于公司专注于中国高端消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奢侈品行业长期以来一直依赖中国市场对高端产品的强大需求，2017年至2021年间，市场规模翻了三倍，根据贝恩公司的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初，北京解除严格新冠肺炎防疫封锁后，富人和中产阶级在手袋到设计师服装等奢侈品上挥霍了大量资金，但积压的购买需求从去年早些时候就开始失去动力，随着房地产危机加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续的低迷可能会促使一些品牌放缓在中国的扩张计划，然而，香奈儿表示，即使增长模式转移至海外，仍计划继续投资新开设的内地店铺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，今年夏季巴黎奥运会可能会进一步打压奢侈品销售额，导致欧洲时尚之都的大片地区与消费者隔绝，延缓了奢侈品公司的复苏势头。瑞银分析师祖扎娜·普什（Zuzanna Pusz）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她预计，今年整个行业有机增长4%，第二季度增长7%。&lt;/p&gt;
&lt;div class="row"&gt;
&lt;div class="column"&gt;
&lt;img alt="人们在香港繁忙的购物热点地区蒂姆沙泰尔等待交通信号灯时，手提着爱马仕购物袋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H52EQGATORORHC4IM437NT6YBA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在香港繁忙的购物热点地区蒂姆沙泰尔等待交通信号灯时，手提着爱马仕购物袋。摄于2023年12月5日。REUTERS/Tyrone Siu, 驳撰照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="column"&gt;
&lt;img alt="北京一处购物街上，一戴口罩的男子步行经过意大利奢侈品牌普拉达的商店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A65EWPHFNZPVRMMDWQVXPUBZBI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受新冠疫情影响后，一戴口罩的男子在前往北京商业街的途中，步行经过了意大利奢侈品牌普拉达的店铺。摄于2021年1月20日。REUTERS/Tingshu Wang, 驳撰照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="column"&gt;
&lt;img alt="瑞士苏黎世，英国奢华品牌巴宝莉的商店外行人走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJUIPD3VGJLWTIKSNEYC3XTIYA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瑞士苏黎世商业街，行人经过英伦奢华品牌巴宝莉的店铺。摄于2018年12月10日。REUTERS/Arnd Wiegmann, 驳撰照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="column"&gt;
&lt;img alt="照片中记录的是著名购物街时尚品牌迪奥装饰华丽的橱窗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMP3X552JFPH5HTBNQWV5OJYG4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瑞士法兰克福的Goethestrasse的迪奥店外的橱窗。摄于2016年4月14日。REUTERS/Kai Pfaffenbach, 驳撰照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="column"&gt;
&lt;img alt="巴黎，路易威登品牌的LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYXQKE4CP5JN3GHZXK5HWNQ25U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国巴黎香榭丽舍大道的路易威登的奢侈品零售商热线店LOGO。摄于2024年4月15日。REUTERS/Manon Cruz, 驳撰照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/luxury-brands-feel-sting-chinese-growth-slows-2024-07-17/</guid></item><item><title>据彭博社报道，美国考虑在中国芯片打击中采取更严格的贸易规则</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;据彭博社周二报道，面对对中国实施芯片制裁的反弹，美国已告知盟友，如果公司继续向中国提供高端半导体技术，它可能考虑使用有史以来最严厉的贸易限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，这些措施将针对如东京电子（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/8035.T" target="_blank"&gt;8035.T&lt;/a&gt;）和阿斯麦公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;ASML.AS&lt;/a&gt;）等公司实施。报道引用了熟悉讨论情况的知情人士的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国正在考虑是否要实施被称为《外国直接产品规则》（Foreign Direct Product Rule, FDPR）的措施，彭博社如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的《外国直接产品规则》（简称FDPR）首次于1959年引入，以管控美国技术的贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它基本上说，如果一个产品使用了美国技术制造，美国政府有权阻止其销售 - 即使产品是在外国制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道称，美国正在向东京和海牙的官员提出这个想法，如果这些国家不收紧其针对中国的措施，这将被视为一个越来越可能发生的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯麦公司拒绝就讨论发表评论，东京电子则表示无法针对“地缘政治问题”发表评论，彭博社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京电子、阿斯麦公司以及美国商务部未立即对路透社请求置评。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="Illustration picture of Chinese and U.S. flags with semiconductor chip" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEFIODPFBIGHHB7LPYWJ6MMHU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023年2月17日拍摄的一幅插图图片显示的是中国和美国国旗与半导体芯片。REUTERS/Florence Lo/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 04:09:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>流亡中国商人郭在美国欺诈审判中被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/legal/jury-reaches-verdict-exiled-chinese-businessman-guos-us-fraud-trial-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/exiled-chinese/businessman-stole-millions-followers-us-prosecutor-says-2024-07-10/"&gt;郭文贵&lt;/a&gt;，一名流亡的中国商人和北京共产政府的直言不讳反对者，周二被判有罪，在美国的审判中，被指控从在线追随者那里偷走了数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭文贵被判有罪的十项罪名中的九项，包括串谋有组织犯罪和电报欺诈，这场为期七周的审判持续了七周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能会面临几十年的监禁。美国地方法官安纳丽萨·托雷斯将他的宣判日期定在11月19日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦检察官说，郭文贵在2018年至2023年间，通过社交媒体上的追随者保证他们不会因其参与的一系列投资和加密货币项目而损失资金，筹集了超过10亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据检察官的说法，这位前房地产大亨将这些款项用于购买奢侈品，包括新泽西州的一座豪宅、一架红色兰博基尼和一艘游艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成千上万的郭文贵的在线追随者陷入困境，只为能让郭文贵过着奢侈的生活。”曼哈顿联邦检察官戴马宁尼在陪审团作出裁决后的一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭文贵的辩护律师声称他是一位坚决的异见者，他张扬他的财富作为对中共政治体制批判的一部分，并认为陪审员不应像检察官所要求的那样仓促作出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郭先生并不关心这笔钱。”郭的辩护律师米达尔哈·卡马鲁吉在最后陈述中说，“他关心的是运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米达尔哈·卡马鲁吉发言后，检察官朱莉安娜·墨瑞告诉陪审团辩护律师的观点是对的——郭文贵确实关心反中共运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少其中一个原因是，他喜欢它因为它是他个人的储蓄罐。”朱莉安娜·墨瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，在他的最后陈述中，检察官瑞安·芬克尔播放了郭文贵宣传投资的视频，其中包括一些他在游艇上戴墨镜时表现出的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审判早期，陪审团被告知有权持有他们在康涅狄格州的房产中发现的兰博基尼的钥匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米达尔哈·卡马鲁吉声称新泽西豪宅和兰博基尼不是郭先生的个人财产，而是为他的追随者使用的一个奢侈品会所提供的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭文贵自2023年3月被捕后一直被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬克尔还让陪审团观看了Steve Bannon用在郭文贵的一个投资项目上的一段视频，在2018年的一个新闻发布会上，他曾经是美国前总统唐纳德·特朗普的顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steve Bannon在2020年8月在郭文贵的游艇“Lady May”上因与其他财务欺诈案件相关而被捕，并后来被特朗普赦免。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国对流亡的中国商人郭文贵进行的10亿美元欺诈指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/A5WWTADUTFNBHHOXLUSZXOW7ZI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;郭文贵，新泽西州的一名前亿万富翁与中国前总统唐纳德·特朗普的顾问斯蒂芬·班农有关，他在纽约一家法院对涉嫌领导一个复杂的欺诈计划，从郭文贵的在线追随者那里盗取超过10亿美元的指控中坐着出庭。这条照片是在一场抢劫现场的法庭草图，由路透社的珍妮·罗森伯格于2023年3月15日拍摄。.jpeg&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 19:22:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/jury-reaches-verdict-exiled-chinese-businessman-guos-us-fraud-trial-2024-07-16/</guid></item><item><title>统计局称中国6月16-24岁失业率为13.2%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-jobless-rate-16-24-year-olds-132-stats-bureau-says-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国国家统计局在周三表示，不包括大学生在内，6月16至24岁人群的失业率为13.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25至29岁人群（不包括大学生）的失业率为6.4%，30至59岁人群的失业率为4%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京一场招聘会的参与者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64ISVRY3RFN43J72TFJUAEKKXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在农历新年假期后，北京的一场招聘会上的人群。REUTERS/Ellen Zhang/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:12:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-jobless-rate-16-24-year-olds-132-stats-bureau-says-2024-07-17/</guid></item><item><title>考虑到其长期需求，中国的黄金购买中断被认为是短暂的</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/chinas-gold-buying-break-seen-fleeting-given-its-long-term-needs-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;China still has plenty of appetite for official gold purchases despite pausing in May and June, as its bullion holdings remain low as a share of reserves and geopolitical tensions persist, according to a policy insider, industry experts and data.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beijing's gold buying, which helped the spot price rally in April and May, is no longer perceived to be immune to price sensitivity, but ongoing geopolitical risks are expected to keep its longer-term programme to diversify exposure from U.S. dollar-denominated assets active.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's gold reserves need to rise in absolute and relative terms because they do not match the status of the world's second-largest economy and gold's share of its reserves is the lowest of any major economy, said a Chinese policy insider involved in internal discussions who declined to be named due to the sensitivity of the matter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"But we need to look at prices - it's impossible for the central bank to maintain a constant amount of purchases each month," the insider said, adding that geopolitical factors spurred by the Russia-Ukraine war and the Middle East conflict were among drivers of China's gold demand in recent years.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Officials at the central bank, the People's Bank of China (PBOC), have never publicly commented on what prompted a resumption in gold buying in November 2022 after a more-than three-year pause.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eight months after Western sanctions froze $300 billion of Russia's official reserves, about half of Moscow's total, the PBOC started reporting gold purchases and kept doing so for 18 months, forming a pillar for global gold prices to hit record highs in 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PBOC was the world's largest single buyer of gold in 2023, with its net purchases of 7.23 million ounces the most by China for at least 46 years, according to the World Gold Council.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But when it made no purchases in May and June this year, spot prices came under pressure, leaving the market guessing about China's future appetite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The policy insider attributed the pause in buying to "high prices". The spot price, which regained ground after a dip in June, hit a &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-soars-record-peak-us-rate-cut-bets-burnish-appeal-2024-07-17/"&gt;record high&lt;/a&gt; during trading on Wednesday on improved U.S. rate cut hopes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PBOC and foreign exchange regulator State Administration of Foreign Exchange did not respond to Reuters' requests for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China has the world's largest foreign currency reserves, at $3.22 trillion in June. But gold's share of China's overall reserves, which include its reserve position and special drawing rights (SDRs) at the International Monetary Fund, while at a record high of 4.9% is low compared to the global average of 16%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Developing and emerging market countries typically have a much lower share of gold in reserves than advanced economies, which have smaller currency reserves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Given that base and very large scale of FX reserves we believe the PBOC will be buying gold at higher volumes for decades," said Nitesh Shah, commodity strategist at WisdomTree.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Demand from investors in China is also set to stay strong, he said, amid a prolonged property crisis and as central bank purchases give confidence in gold as a store of value.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The official sector buying is a free advertisement for gold in China," said Shaokai Fan, global head of the central banks sector at the World Gold Council. "In the sense that if the central bank is buying gold, maybe I, as a retail investor, shall buy some too."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Putting more reserves in gold is a matter of security because bullion can be stored onshore - safe from seizure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Officially, Russia's gold is 30% of its $597 billion reserves, but in terms of accessible assets the share is much bigger as half of Russia's reserves were frozen by Western countries in reaction to Moscow's invasion of Ukraine in 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That precedent, in which Russia's central bank kept access only to investments in yuan-denominated assets and gold, has served as a cautionary tale for China, which has an estimated 60% of its reserves in U.S. dollar-denominated assets, according to analysts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The main motivation of the PBOC is to be less dependent on the U.S. dollar and – in an extreme case – to be less susceptible to U.S. sanctions," said Carsten Menke, analyst at Julius Baer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He expects China's desire to diversify reserves to persist as "the geopolitical tensions between China and the United States are unlikely to disappear anytime soon, independent of the outcome of the U.S. presidential elections."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It took China nine years to raise the share of gold in its total reserves to 4.9% from 1.8% in 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China holds 72.8 million ounces of gold worth about $170 billion. If it eventually lifted the share of gold in its reserves even to 10% at current reserve levels and prices, the purchases would total another $170 billion.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For comparison, Russia's central bank stopped active buying of the precious metal in 2020 when gold reached 20% of its total reserves. Gold's share has since grown due in part to its rising price.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PBOC has sometimes reported past gold purchases well after they occurred, according to the World Gold Council, leading analysts to caution the latest statistics may not provide the full picture.&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Headquarters of the PBOC, the central bank, is pictured in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJOPSN2U2JIJDPECFM7Y45R6M4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Headquarters of the People's Bank of China (PBOC), the central bank, is pictured in Beijing, China September 28, 2018. REUTERS/Jason Lee/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:09:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/chinas-gold-buying-break-seen-fleeting-given-its-long-term-needs-2024-07-17/</guid></item></channel></rss>