<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 19:03:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表演讲。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一个月前的一次监狱冲突中受伤，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省猪场杀害毒贩和卖淫女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近破败的地产上杀害了六名女性，其部分遗骸被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在五月十九日遭受袭击后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了灾难性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者在其超过十年内从温哥华海滨东区失踪的60多名女性中，占多数。33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科克雷特的猪场内被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己是无辜的，警方是他被陷害的，书籍在亚马逊出现几小时后被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一位未指定日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克雷特家中接受电视采访时的照片。路透社/环球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党此次选举表现最差后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，超过71%的选区数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来ANC的最低得票率，相较于2019年上一次选举时57.5%的得票率，大幅下滑，并首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织，将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的治理协议。可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨可能会遭到反对党及其党内的批评者要求下台的压力，但ANC的高层官员之一却支持他继续留任，而分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，&amp;rdquo; 生活在开普敦的政治学教授安东尼·布特勒说道，他撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中在重要政治家中拥有最高的民众支持率，而ANC内的派系斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位上曾多次面临争议，例如在2022年的一项调查报告中，他被指可能对在他猎场家具中藏匿的一笔现金涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，并且在同年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和灾难性的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺重塑党派形象并重振经济的背景下当选ANC领导人，而其前任贾柯·祖马在九年的任期中面临许多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家领袖时的最初激情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，而高层ANC官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自于他的竞争对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中表现超预期，大大侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马在夸祖鲁纳塔尔省打乱了拉马福萨和ANC的计划。他知道自己在那里很脆弱，&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特卡拉格说。&amp;ldquo;拉马福萨的项目结束了……你不能选举失利还预期一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为为了避免加剧党内分歧，而在关键改革问题上显得犹豫不决，这与他作为工会领袖时果断行动截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他通过达成共识的能力，并将其在推动南非成为所谓的“全球南”倡导者的角色视为其重要成就，后者指的是低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨曾是呼声极高的全球声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认相关指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成功，但批评者称他为解决南非最紧迫的问题提供的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将做得更好，但面前集聚数万人的助威者中，许多人尚未听完他就离开了演讲现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项较小但意义重大的举措，有助于缓解俄方在哈科淘汰地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于冒险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政策与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令不相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也相继瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定自本周起生效，是针对哈科淘汰地区战斗的狭义调整。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队的袭击或准备中的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这为前线的乌克兰士兵使用美国供应的HIMARS高机动性火箭炮系统（Self-Propelled Multiple Launch Rocket System, HIMARS）发射GMLRS制导多管火箭系统（Guided Multiple Launch Rocket System, GMLRS）导弹和其他武器提供了绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有望在俄罗斯尚未站稳脚跟之前，将他们从哈科淘汰地区赶走，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究人员Mykola Bielieskov指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线撤兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处境不利，需要重新思考他们在哈科淘汰地区进攻战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在这一决策过程上已数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席General C.Q. Brown提出请求，在哈科淘汰地区使用美国武器。此后，Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但当时称：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止打击俄罗斯领土内的禁令，作为在其哈科淘汰地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科淘汰是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮摆在边界对面，其防空系统、电子战装备、指挥控制中心也都在此，”Lee说道，“在某种程度上它们得到了庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，这一决定本身在未来短时间内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种决定不会大幅改变前线移动，但将会使俄罗斯更难继续进行跨境作战，”Lee补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从而从东北部对哈科淘汰构成严重威胁，”他进一步解释道。“要实现这一点，他们需要在东部战区赤裸裸地减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的一年中占据了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，英国《卫报》报道中提到，泽连斯基呼吁获得美国许可，打击俄罗斯领土深处的目标，距离华盛顿宣布政策变化不到一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies智库Washignton研究中心前官员Mark Cancian表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变革，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将寻求下一步行动：针对更广泛的目标，可能不是直接威胁哈科淘汰的，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府不会谈及是否扩大政策以允许打击俄罗斯境内其他目标。但布林肯并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即根据需要适应并调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈科淘汰外场景况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科淘汰周边村落Mala Danylivka的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏后，消防人员在该地点工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排录像机时，传达了一个信息：适合他的法律和政治战：他就绪，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新泽西州一名陪审团在特朗普因伪造文件掩盖支付给成人电影女郎封口费而涉及的34项指控中，于前一天裁定他有罪。这位共和党总统候选人愤怒而长篇大论地列出了一系列对手和不满，言辞激烈而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官约安·梅伦为“骗子”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、已经投票弹劾他的国会议员，以及称那些被他描述为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视作比个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“做这件事，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一讲演大部分内容都显得暗淡。特朗普仅仅在记者会上拿着一张小纸条。最后，他没有回答提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开工地，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对他所认为的不公正司法系统和敢于暗示特朗普犯罪的行为人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，讲述他自己的私人怨恨，并且对美国司法制度撒谎，让任何观看的人都只有一个结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约市判决是不正义的——周四单日向他的竞选捐款3480万美元。特朗普团队表示那是他通过WinRed平台的一日筹款纪录，WinRed是共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该团队周五继续努力，向支持者们发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普的新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统一方，声称此次审判存在瑕疵，指控本不该提出，陪审团池在民主党占压倒性多数的纽约曼哈顿被污染，法官有偏见——地方政府对此提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的负面评价不够迅速和强烈，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉琴蒂娅对社交媒体平台上的一份全国大学生共和党报告进行了嘲讽，该报告称陪审团的判决应当得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”拉琴蒂娅在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党籍温和派州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要把更多的党派偏见浇在火上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉琴蒂娅在社交媒体上回复称：“你刚刚宣布停止竞选了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，几名被问到的受访者表示特朗普的定罪让他们对在11月支持他产生了重新考虑的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛对于他与乔·拜登重新对决可能造成不利影响，特别是在多个摇摆州特朗普的支持率非常接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党受访者都和特朗普本人类似，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化，就是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普出席新闻发布会。这发生在针对他因在2016年掩盖支付给成人电影女郎封口费而涉及的刑事审判定罪前一天。路透社/Brendan McDermid/档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，使得全球最大的原油生产国将在2024年面临缓慢增长的情况，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力，使其在本周末作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术突破所带来的产量提升，美国在非OPEC产油国中驱动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日增幅超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）及其盟友，即OPEC+，在去年深化了减产行动，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国产量的提升。OPEC+的整体减产规模为每日586万桶，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的计划，将在2025年继续延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日召开会议时来考虑供应策略时，美国的生产增长仍在推动非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增加至30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年同期的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供给增长，幅度约为每百万桶/日100万。这将意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度油市报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长将仅为110万桶/日，而OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德表示，”我们的客户保持了非常审慎和纪律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前的价格水平下，钻机数量没有显著增加也让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与逐渐平缓的钻井增长趋势保持一致。该公司计划年底时运营12架钻机，并在未来几年重新部署几架钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人士周四表示，”美国有几年时间内实现每日100万桶增长的能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几年，美国上市的生产商由于投资者施加的压力，减少了对增长的投资，这方面在2010年代石油页岩领域无节制的支出虽带来了迅猛的增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量提升部分归因于私人生产商，其中一些已被整合进石油行业的一系列波次整合浪潮中。他们通过钻更长的油井、同时对更多井进行压裂以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global商品洞察总裁蒂莫西·罗伯森表示，“尽管最近发生了整合浪潮，我预期石油价格将保持稳定，这将有助于支持美国整体原油产量的适度增长，尤其是在钻井和完井效率不断改进的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预计，今年国际市场的增长超过了北美市场。该公司第一季度国际营业收入增长18%，而北美营业收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔凡尼·斯塔纳沃表示，”近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，这产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将在原油和液体产量增长方面领先。3月份，能源信息署表示OPEC+的石油液体生产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔纳沃表示，”OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁租用的位于德克萨斯州彭塔盆地的石油公司的控制室外可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁租用的位于德克萨斯州彭塔盆地的石油公司的控制室外可以看到，美国德克萨斯州中部温克附近，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了关于加沙停火的新方案，交换条件是解救人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新生活的时刻了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，尽管美国正处于总统选举年，他呼吁停止加沙冲突——这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家 véhicule 进行的斡旋努力，以便在加沙冲突中以色列和哈马斯激进运动之间达成停火，已多次陷入僵局，双方均相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来向拉法地区发动频繁侵袭之后作出的，同时，以色列政府在国内和国际上因在加沙的死亡事件以及人质持续被俘虏而承受新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面于周五表示，已授权谈判代表向拜登揭示的停火计划提出加沙停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——这位来自共和党的总统候选人，在宣布因违反保密协议罪名获刑34项之后的一天所提出的。这突显了两位候选人在竞选中的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，相比之前提议有所突破，因为停火将贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质（包括老年人和女性）将被交换给数十名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运货车带入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持这一计划，改变那些要求“无限期”战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这项计划。他们将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年作战，并将人质放在优先级之外。”他说，“尽管存在压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，我是唯一一位在美国战争期间前往以色列的美国总统，我刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列，免受伊朗攻击，我希望你们能退一步想一想，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员表示。这份协议经过仔细协商，“现在展示给我们的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接对以色列民众进行游说。以色列12频道中断了晚间新闻时段，现场直播了拜登的演讲。先前，以色列审查人员禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议成功的机会比以往要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动袭击之后发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不言而喻，但较之前显著降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步，全球公众舆论也开始 “反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造大量激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，交换加沙地带受伤、年长和受伤的人质，以换取持续六周的停火，这一停火期限可能延长，以便运送更多援助物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议在以色列拒绝接受哈马斯要求将战事永久停止作为谈判的一部分后破裂，以色列加大了对南部加沙城市拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，该组织告知调解人称，除非以色列停止战争，否则他们不会参加进一步的谈判，但愿意就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个有公民被哈马斯扣押的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国为切断对以色列的军事援助而设下的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了悲惨的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了先前以色列袭击拉法中的致命大火……针对哈马斯的这次攻击，其影响将持续数天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列袭击加沙后对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁，位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/马赫穆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间的调解角色，作为华盛顿试图为与以色列的战争寻找结束之时的关键沟通者。利用数十年的经验，他帮助促成了双方达成的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显出86岁的伯里在黎巴嫩依然享有的巨大影响力，尤其是对其长期占主导地位的什叶派穆斯林社区，自9月份以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔以来，这一影响力更为显著，被认为是一种稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间因其领导什叶派进步阵线而声名鹊起，并自1992年以来一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派制度下什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·哈桑·卡斯森认可了伯里作为调解者的角色，称他为“真主党的大兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复会见伯里，旨在促成停火协议。此次停火发生在与加沙战争同时进行的背景下，并在9月份升级至极端状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回溯到伯里曾在2006年帮助结束真主党与以色列的上一次大规模战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩无总统，其内阁仅部分拥有行政权力，而且很少途径可以接触真主党，美国视其为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是你唯一值得会晤的人。他是这个国家。”一位来自贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，为帮助谈判释放被劫持后的39名美国乘客，伯里在黎巴嫩内战期间负有重要责任，这一事件使他在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，正值纳塞尔领导真主党迅速崛起。两人共同主导了什叶派政治代表和大部分国家事务的“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常关键，但也存在他所能做到的明确界限——这种界限可能是由于真主党或伊朗立场决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里进步阵线掌控的地区，包括特尔 haci城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个从特尼宁移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学期间活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助提高他们的地位，在一个向基督和逊尼派穆斯林倾斜的宗派制度中更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，真主党创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接任了真主党的领导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了进步阵线的军事崛起，该组织几乎与所有内战主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国大使馆电报对伯里对真主党的真正看法提出质疑后，伯里进行了否认，宣称纳塞尔犹如他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的进步阵线战士与真主党一道发射火箭以声援加沙，以色列开始军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止黎以边境沿线的交火，并寻求说服真主党在黎巴嫩纳利河以北撤退约30公里范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“黎巴嫩纳利河向南移动到边境比将真主党推动到纳利河以北更为容易。”一位接近伯里的消息来源对路透社提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里在黎巴嫩的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，在2019年金融体系崩溃并陷入经济萧条后，将黎巴嫩引向经济灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议，以使立法者选出总统，使黎巴嫩政府上一个基督教重要职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色也引起了对立的真主党政治对手，如黎巴嫩力量党的不满，后者表示所有谈判都必须在黎巴嫩总统主持下进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。2024年11月15日 路透社/ 泰赫尔·阿尔素达尼 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂的标语上印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像，在贝鲁特”1978年8月31日，纪念真主党创始人穆萨·萨德尔假想的消失第45周年“活动期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日，纪念真主党创始人穆萨·萨德尔假想的消失第45周年（1978年旅行至利比亚后失踪），活动期间悬挂的标语上印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像。路透社/穆罕默德·阿扎基 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析师的警告，认为这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为愈发明显。目前比特币市值接近历史高位，以太币则较年初上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一点，拥有加密货币代币的用户，如以太币持有者，需要将这些资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户生成新的加密货币以代表他们已质押的代币。重新质押允许持有者将这些新生成的代币再质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域内的专家对于重新质押的风险有不同的看法，一些业内人士认为，由于这一实践还太新，很难知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师和其他人担心，如果重新质押代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的无止境借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当用抵押物作为额外抵押物时，这并不是理想的安排，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，投资者将其投入到可能产生巨大回报的实验性项目中，无需出售代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接将质押收益支付给用户，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或即将发放的空投（airdrop）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“极其投机，免费钱的事”。他强调：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在就预先行动（参与重新质押），（以为）将获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一个在印度启动的学生设计微型卫星的团队，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些新的代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多与加密货币抵押相关的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系......这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押代币被用于加密借贷活动，可能会导致被迫清算和市场下行期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了由高风险借贷引发的问题，加密代币用作抵押物后迅速失去了价值，这在Luna和Terra代币崩盘后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净价值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界内的损失可能蔓延到更广泛的金融市场的风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险的传染性，”S&amp;amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody目睹了在质押方面的显著机构兴趣，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑将重新质押视为一步太远的举措，因为难以建立清晰的“纸面追踪”来展示资产去向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密资产部门与Kelp DAO合作，开始重新质押其部分资金，Kelp DAO在一篇四月的博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“将出现新的重新质押生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>