<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 14:38:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭警事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。8月初，他在一所最高安全级别监狱内遭受另一名囚犯攻击后去世，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场残杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在距温哥华不远的一处破败地产上被发现杀害六名女性，其部分遗骸在现场被找到。在接受终身监禁的判决后，政府检察官撤回了对他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱中于5月19日遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括大约60名从温哥华的贫困、毒品泛滥的东点地区失踪的妇女。她们中的许多人为原住民，在皮克顿于2002年初被捕前的10多年里相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在他的猪场——位于温哥华市中心东边约25公里处的波特库克兰——被发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，一本皮克顿声称自己写的书在亚马逊上架几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，该连环杀人犯称自己是无辜的，并称警方曾陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画面，他在波特库克兰的家中。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中拍摄的无日期电视照片。Reuters/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成一项全球协议，以更有效应对流行病的谈判，将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在新冠疫情期间承认失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但因富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中新增了“流行病紧急状态”这一类别，用于描述最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定，展示了成员国共同保护本国及世界人民的意愿，免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了重要一步，将促使各国承担责任，并加强措施，阻止可能威胁美国人民安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的目标是在新冠疫情期间超过700万人死亡之后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）logo，位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）的标志，位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因领导非洲民族大会（ANC）自种族隔离终结以来最差的选举结果而大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举结果显示，来自约71%的投票站的结果表明，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举时的57.5%相比急剧下降，并且这是ANC 30年来首次未能取得多数优势票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党谈判达成联盟协议或其它形式的合作，以治理该国。这可能意味着作出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面对反对党和党内批评者的辞职要求，但在其严重分裂的党内，一位高级ANC官员已支持他留任，分析家称没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨。” 能源政策教授安东尼·伯勒尔指出，他在研究拉马福萨的传记。伯勒尔教授提到拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中支持率最高，党内派系之间的战役可能会使Any想动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日发布完整预估结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因2022年一个调查委员会报告称他可能因将一大笔现金藏在家具中而涉嫌不当行为而在总统职位悬而未决。不过，拉马福萨否认了这一指控，并声称在该丑闻后赢得了ANC五年的新任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被看作是对ANC的最大考验，因为选民对如高失业率、犯罪和频繁的电力短缺等问题充满不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，意在为该党重塑形象，振兴经济，这发生在由前任总统雅各布·祖马的丑闻和经济衰退近九年引发的丑闻和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期的喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，围绕ANC高层官员仍有大量丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的关键性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现超出预期，大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖卢-纳塔尔省战胜了拉马福萨和ANC。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这终结了拉马福萨的项目……在选举失利后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不定而受到批评，这些改革本可避免党内裂痕的加剧，这与他作为工会领导人在1980年代的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他在拉拢共识和推动南非作为所谓“全球南半球”（Low and Middle-Income Countries简称LMICs）国旗中的代表方面的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的种族灭绝案，该委员会裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。对此，以色列强烈否认指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最严峻的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在支持者聚集在索韦托足球场的大会上发表了讲话，讲话未完许多人就开始离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国在两年战争中的进一步介入，专家认为此举有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在高度风险，担心这可能引发直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前制定的其他限制乌克兰接收更先进武器的政策一并垮台，这些限制包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定已于本周生效，这一决定针对哈尔科夫地区的战斗进行定制。美国官员透露，此举允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，这些军队从边境对面发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，此举赋予前线乌克兰士兵合法使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）及其配套的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，向俄罗斯军队开火的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线并有可能在俄军在哈尔科夫地区驻扎之前，将其推回，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·皮莱耶斯科夫表示，乌克兰国家安全研究院是一个位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅转移到东部顿巴斯关键战场的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫攻击时使用的战略。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院官员透露，拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰高级官员在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的需求。当时有匿名美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰能够在安全的俄罗斯本土打击俄罗斯军队。自那以来，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似行动，但他当时的表述是：“至今为止，还没看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱沙亚研究项目的高级研究员罗布·莉表示，俄罗斯一直在利用美国禁止打击俄罗斯境内目标的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行安全的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将大炮部署在边界对面，将防空、电子战、指挥控制留在那里，”莉指出，“这可能给他们提供某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莉和其他专家指出，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的运动，不过它将使俄罗斯难以继续进行跨境行动。”莉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗能力，”他说道。“如果要这么做，他们将剥夺东部战场上部隊的作战能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，显然，乌克兰随时准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场中取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变革，但它是一个陈述，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步动作：打击更广泛的军事目标，可能是其他地区的目标，并非直接威胁哈尔科夫，但可能位于俄罗斯其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月19日在布拉格发表讲话时并未明确说明拜登政府是否有可能扩大允许打击俄罗斯境内目标的政策，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续一贯地采取必要的调整和适应措施，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈科夫地区爆炸后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫村Malaya Danylivka，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 AFTER 罪名成立的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内面对摄像机时，传达了一条既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团对唐纳德·特朗普的罪行做出判决的前一天，即判决他因伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费而涉及34项指控之后，这位共和党总统候选人不满、冗长地列举了一连串对手和不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直言不讳地称主持他审判的法官胡安·梅伦奇为“歪曲事实的”、“恶魔”，并称其民主党对手乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的议员，以及声称非法涌入该国的移民（特朗普在竞选活动中一直以此作为口号）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐赠，并将面临的挑战描绘得比他自己的更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做的是，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前他的竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次讲话几乎都充满了沮丧的情绪。他仅在记者招待会上拿着一张简短的纸条。最后，他没有回答任何问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交平台，特朗普的盟友也在严厉抨击司法系统及其指责特朗普犯罪的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两方候选人互视对方为国家威胁的竞争中，乔·拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个思维混乱、绝望且挫败的唐纳德·特朗普，他在自怨自艾之际还玷污了美国司法制度，让任何观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的许多支持者——他们中大部分认为纽约的宣判未能公正——在周四仅一天内就为他的竞选贡献了3480万美元。特朗普团队表示，这一单日数字创下了在WinRed平台上的共和党数字筹资新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，竞选团队寻求继续保持这一速度，在周五发送了大量的警示性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“绝不会投降！”另一条短信在特朗普的记者招待会结束后大声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地支持前总统，声称审判存在缺陷、指控应从未提起、陪审团集中在民主党占多数的曼哈顿地域中，且法官有偏见——而当地权威部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则开始了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布的支持特朗普一名大学共和团体的说法网发出了嘲笑。拉齐维塔称：“意见就像每个人身上的一个部位……每个人都有……” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对曾任马里兰州州长、共和党温和派的拉里·霍根，他在判决前警告美国人“在更多党派性的敌意中浇油火上，这是不明智的”，他反驳道：“你已经终止了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示特朗普的定罪令他们重新考虑支持他参与11月的大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的游离可能会损害他在与拜登的重赛中的表现，鉴于他在多项摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像是特朗普自己，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是出于政治目的，只为伤害他，并使他尽可能多地远离竞选活动。”62岁的退休警察史考特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这件事，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的记者招待会，此次招待会是在一项刑事审判之后进行的，该审判指控特朗普伪造商业记录掩盖2016年向色情女星斯托米·道涅支付封口费，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪明/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质等条件下暂停加沙地带冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让战后的新生活开始。”拜登在他的竞选年面临必须停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解方，试图安排以色列与哈马斯激进运动之间达成停火，但会谈一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动多次进犯和国内及国际对加沙死亡人数增加以及人质持续被扣押施加新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡及其政府在国内外都面临着越来越大的压力。内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露该停火计划后提出一个加沙停战协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还紧接着唐纳德·特朗普的共和党竞争对手被判有34项重罪案的前一天。特朗普的失败凸显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，突破了之前提议的框架，因为停火将在整个三个阶段的谈判过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将全面撤出加沙居民区，人质，包括老人和妇女将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判继续的情况下，停火仍将继续，”拜登说，这是一个新的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括具体的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会接受这个计划，有些人会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。但尽管面临任何压力，我敦促以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，也是唯一一位曾在战争中到访以色列的美国总统，以及刚派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我恳请你们站在这一协议的立场上，不要让这一时刻失去意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这项新建议是因为近期在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一项详细十条半页的协议，”该官员说，“这一协议经过反复磋商，现在摆在桌上的是一场走向过程的终极对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有震撼性，并将其视为对以色列公众的直接呼吁。领先新闻频道12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。本钦马克罗曾表示，以色列审查机构此前曾禁止披露该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在哈马斯身上造成了重大损害，哈马斯能够继续对以色列发动严重袭击或恐怖活动的可能性已经大大降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，全球公众舆论“反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，而拜登的影响力也可能起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个 earlier 抢救提议要求在释放病患、老年人和伤者等人质的基础上，达成一个六周的停火协议，该协议可以延长以允许更多人道援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝同意哈马斯关于在谈判中同意永久结束战争作为交换的诉求而最终破裂，并加强了对拉法的围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已向调解人表示，拒绝参与在当前攻势期间进行的更多谈判，但愿意达成一个“全面的协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17位拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法发动空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际强烈谴责，但这一事件未越界触及美国阻止军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了人间地狱般的煎熬，”拜登周五表示。他补充说，之前发生的一次在拉法的灾难性火灾引发了人们对哈马斯的攻击的愤怒……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应今年10月7日南部以色列的哈马斯袭击后进攻加沙以来，已有超过3.628万名巴勒斯坦人在加沙丧生。根据以方统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台风靡一时，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者可将其代币锁定以换取奖励，此举引发了分析师对于用户和加密市场的新风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，以太币作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的风险投资部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，目的是扩展长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用于检查并确认拥有哪些加密货币。为此，持有多项加密货币代币的所有者允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户授予新的加密货币，代表用户质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押，以不同的区块链基础的程序和应用，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践仍太新，风险尚不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新生成的代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会出现依赖少量基础资产的无限循环借贷。这种情况如果每个人都同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险元素，”来自加密数据分析公司Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益——以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散型金融（DeFi）领域中最新的一项发展，在分散型金融中，加密货币持有人投资实验性方案，旨在在不售出其资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来的回报或已知的空投奖励（airdrops）的预期而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新创造的代币，名为"EIGEN"。用户希望这个代币在未来会具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户所驱动的，称之为“非常投机，这就是所谓的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase首席研究负责人David Duong表示，(Coinbase)提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预见到（自己）将被奖励某种东西，但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微小卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是使用户能够选择在何处质押其代币，以及帮助新的区块链服务成长，而不旨在鼓励更多的加密货币杠杆借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间更高的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重新质押，而是在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无新的风险以重组问题波及传统金融市场，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际支付银行Standard Chartered的加密分公司Zodia Custody明显对客户的代币质押产生了显著兴趣，但认为重新质押是一个步骤，因为它难以建立资产走向的“纸质记录”及其回报分配的途径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密分公司Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一则博客中透露。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示将继续为客户加密资产进行质押，并期望“一个围绕重新质押的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is shown on a PC motherboard in this illustration taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以限制产量增长的承诺，这可能使得2024年全球最大的原油生产国美国的原油产量增长放缓。此举对未来石油输出国组织（OPEC+）进一步减产的压力有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高原油产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响，石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年大幅减少了原油供应量。目前，OPEC+总体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的信源周四透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，以使部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加仍在推动非OPEC+国家的产量增长，但这种威胁将比2023年有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是被密切关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外产油国的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，2024年全球原油需求增长将放缓至110万桶/日，OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近80美元一桶，美国生产商似乎很难在2024年再次出乎意料地增加产量，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有上升更多，尽管目前价格已然低迷。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出水平并暂停对钻井设施的升级，以最大限度地适应较低的钻井增长速度。计划年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国具有在未来数年实现单日100万桶原油增长的能力，但目前没有意愿以该速度增加生产。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——标准普尔分析师&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商因投资者对其在2010年代页岩领域的过度投资提出压力，减少了对增值项目的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年高于预期的产量增长部分得益于私营生产者的推动，一些私营厂商目前正被整合浪潮抹平，通过钻更长的井并进行压裂以提高同时开采更多油井的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管存在最近的整合浪潮，我认为当前的油价水平将继续支持美国原油生产稳步增长，特别是在钻井和完井效率持续提高的情况下。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——德克萨斯标准石油总裁泰勒·罗伯森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预测2024年国际市场有望实现更快速增长，而非北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，在一定程度上受到整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来，策略的重点转向了资本纪律，导致反应不同。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔努夫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在2024年主导石油和液体燃料产量的增长。EIA在3月份表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔努夫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操控室可以看到奥斯丁石油公司拥有租赁的地盘，在位于美国德克萨斯州的佩里曼盆地附近的Wink进行的钻井作业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州佩里曼盆地附近Wink地盘的奥斯丁石油公司租赁地盘。运转室可以从操控室看到钻井平台，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪亚·西恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师——离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望助力了她的这一胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆，作为气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得总统职位，获得约58.3%至60.7%的选票。这一投票比例预计将创下墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数席位，这将使该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特尔·加尔维斯在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为共和国独立以来的首次，我将成为墨西哥首位女性总统，”西恩鲍姆在支持者面前激动地说，得到了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一大里程碑，这是一个以男性为中心文化而闻名且拥有全球第二大天主教人口的国家。多年来，该文化推动了更为传统性别角色和价值观的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆成为美国、墨西哥和加拿大中首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为一名女性投票，”西恩鲍姆的支持者、87岁的埃德尔米拉·蒙特耶在墨西哥最小的州塔斯科拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至没有投票权，即使投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，现在都有变化了，我得以亲身见证这一切，”蒙特耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的路途充满挑战。她需在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者承诺，她的政府将节俭管理财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管已誓言改进安全措施，但这场选举也是墨西哥历史上最暴力的一场，有38名候选人被杀害，显示出严重的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还发生了 polling station 的两起人员死亡事件。奥夫拉多尔任期期间，超过18.5万名墨西哥人遇害，是墨西哥现代历史上任何一届政府任期中遇害人数最多的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效率和减少有罪不罚方面做出彻底的投资，否则西恩鲍姆将难以取得显著的安全改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳达曼·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还在墨西哥城市长选举中取得胜利，这是一项极为重要的职位，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一任总统将面临与美国就滞留于墨西哥的大量前往美国的移民及在芬太尼流行病肆虐时期开展合作打击贩毒等紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官方机构预计，如果11月美国总统竞选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示要动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商入驻，以应对将供应链更接近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆还需要重新思考墨西哥石油公司（Pemex）的业务模式，该公司在过去二十年内已陷入生产下降和债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金仿佛无底洞，公司却永远未盈利，这不可能继续进行下去，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督过坚挺的比索和较低的失业率——这些成就使他在民众中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临巨额预算赤字及预计2025年经济增长仅有1.5%的情况下，这将不是件易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图通过选举将投票转化为对其政策议程的公投。尽管西恩鲍姆否认她将是奥夫拉多尔的“傀儡”，但她已承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，西恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而实现的独特转变”。      &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆在墨西哥大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克莱奥迪亚·西恩鲍姆赢得大选后在墨西哥城的讲话。creditors/ 图雷娅卡·卡纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆在墨西哥大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨西哥执政党总统候选人克莱奥迪亚·西恩鲍姆在赢得大选后向支持者挥手，于墨西哥城。creditors/ 图雷娅卡·卡纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨西哥城宪法广场，大选日内政部长纳诺亚·罗亚·费尔南德斯宣布克莱奥迪亚·西恩鲍姆为大选获胜者，6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/唐卡尔贝塞瑞利兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维斯在选举投票后发表演讲，于墨西哥城。路透社/克策拉利·尼阔特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;投票日下午，投票站关闭，于墨西哥城。路透社/胡至杰路斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，投票站，于墨西哥维拉克鲁斯。路透社/雅希尔·塞巴尔洛思&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，提纳坎坦镇。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城投票站。路透社/亚历山德鲁·曼内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维斯于投票站外拍照，于墨西哥城。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;投票站准备就绪，于丘鲁阿华州桑巴托洛·夸亚那纳。路透社/胡至杰路斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，索拉格阿奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，投票站。路透社/亚历山德鲁·曼内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7B2UVKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，贝尼托·胡安·贾雷斯国际机场。路透社/赫尔内里·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，圣·安德烈斯·拉里尼亚森。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，塔斯科拉镇。路透社/克泽拉利·尼阔特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，萨尔诺・乔马。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，桑巴托洛·夸亚那纳镇。路透社/胡至杰路斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城附近的投票站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，塔斯科拉镇。路透社/赫尔内里·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，塔斯科拉镇。路透社/克泽拉利·尼阔特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，桑巴托洛·夸亚那纳镇。路透社/胡至杰路斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/赫尔内里·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;5月31日，墨西哥城。路透社/唐卡尔贝塞瑞利兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;5月31日，墨西哥城。路透社/唐卡尔贝塞瑞利兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/唐卡尔贝塞瑞利兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>