<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 15:58:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所超高压监狱中遭到囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省绘制农场杀害吸毒者和妓女并将他们的遗骸肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了六名在温哥华东端地区的破败地产上发现部分遗骸的女子而被判有罪。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭到袭击后去世的，他自2007年起在此服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女子，她们在温哥华东端地区贫困且毒品泛滥的区域失踪了超过十年。直到2002年初皮克顿被捕时，这些失踪事件才得到了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科奎特兰，33名失踪女子的遗骸或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上线后不久即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己是无罪的，并受到了警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊撤下该书，并向被害人家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的In未标日期的电视照片。路透社/环球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击传染病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行期间及之前增强合作，以克服新冠肺炎疫情期间的失败经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR）进行了更新，并新增了“大流行紧急状态”类别，用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国希望保护其人民乃至世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们向前迈出一步，对各国负责，并增强措施以在威胁到美国及其安全之前遏制疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在加强全球防御新病原体能力的全球卫生规则的改变，是在新冠大流行导致超过700万人死亡后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部，路透社/Denis Balibouse。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下降而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在此次选举中遭受最差结果后，将面临严重的削弱。这是自 apartheid 结束以来ANC的表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本周选举约71%投票站的初步结果，ANC的选票份额不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是过去30年内首次未能获得多数。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这低于多数政党的门槛&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的冲击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC将不得不与其他较小政党协商建立联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能意味着需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能面临来自反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”政治学教授、《拉马福萨传》作者安东尼·布特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的公众满意度最高，而在ANC内部的派系斗争可能使尝试反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的随行人员表示，他将在周日发布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾悬而不决。2022年，一项委员会报告称，他可能因将现金存放在家具中而涉及不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一有争议的指控，被称为“Farmgate”，并在那一年赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最大考验，因选民对失业率高、犯罪率高以及严峻的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党派形象并重新振兴经济，当时前领导人雅各布·祖玛因其丑闻、腐败和经济衰退问题而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初出任国家元首时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，而ANC高层仍被各种丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党 Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现给ANC造成了很大的冲击，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛给拉马福萨和ANC设下了障碍。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……输了选举后，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这在很大程度上背离了他在1980年代作为工会领导时表现出的果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬其在建立共识方面的技能和他在推动南非作为所谓“全球南方”倡导者的角色——一个术语用于指代一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最引人注目的一位倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一场针对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成就，但批评者表示，他未能提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举前最后的宣传活动之前，拉马福萨在索韦托足球场上向数万支持者承诺“会做得更好”。许多人在他演讲未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦的新闻发布会上直视着镜头，并传达了一个适用于其法律和政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普在2016年篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的钱款的34项指控有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，语言怒气冲冲且有些凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官约恩·梅尔恰恩“不义”、“魔鬼”。他描述民主党候选人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证控告他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并点名非法越境进入美国的移民，仿若在集会上的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将面临的挑战视为超越自身的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次讲话较为阴郁。他在新闻发布会上仅持有一小张笔记。讲话结束时，他没有回答提问，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在媒体镜头之外，通过筹款呼吁及社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法制度及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的公关总监迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证唐纳德·特朗普神志不清、垂死挣扎地谈论自身私怨并谎称美国司法系统，观看的人都不会得出一个显然的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——大部分人都认为纽约的裁决是不公正的——周五向其竞选捐款3480万美元，这是特朗普团队通过共和党数字筹款平台WinRed所称的一日记录。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总筹款方面落后于拜登，此次竞选努力试图通过向支持者发送一系列阴暗的筹款短信来保持势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条在特朗普新闻发布会后大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，称此次审判有缺陷，指控本不该提起，陪审团中有来自民主党风向的纽约市地域蓄意污染，且法官有偏见——这是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里希·拉奇维塔对社交媒体平台X上发表表示陪审团裁决应获尊重的全国性大学生共和党团体发表轻蔑评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像是屁股，人人都有……”，拉奇维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对有半自由主义者背景的马里兰州前共和党州长以及在宣判前警告美国人“不要用更多有毒的党派性让他们更有燃料燃烧”的兰尼·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州的共和党选民的采访中，数位受访者表示特朗普的定罪让他们在11月的选举选择上重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱离阵营可能会在多州摇摆选区加重他对拜登竞选的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但许多受访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他并阻止他在竞选活动中出现尽可能多次”，62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  meanwhile，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守减缓提高产量支出的承诺，这有可能使全球最大原油生产国——美国在2024年的增长放缓。该情况有望减轻欧佩克(OPEC+)本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命及技术与效率的突破性进展，成为非欧佩克国家大幅推动全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日100万桶，达到了1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克(OPEC)及其盟友组成的欧佩克+去年进一步减产，部分原因是弥补了美国及其他非欧佩克国家增加的原油产量。欧佩克+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在考虑一项可能会长期延续减产协议至2025年的复杂协议，三项熟悉欧佩克+讨论消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日召开会议考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产油国的产出增长，但与去年相比，其威胁相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的趋势相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测人，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供给增长约100万桶/日，这表示2024年OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，与12月份的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”合同时钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有增加也很意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出平稳，并暂停对钻机进行升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克·欧 Helmet数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内仍具备100万桶/日的增产能力，但目前尚未表现出渴望以这一速度进行生产的意愿。”标普(S&amp;amp;P)分析员在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出受到了限制。在2010年代，不受约束的支出带来了迅猛增长，尽管也限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非预期的更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正卷入全球页岩产业的一种整合浪潮。他们通过钻制更长的井和对岩石进行压裂，提高了同时用更多井产量的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管整合浪潮预计将继续，但在钻探和完井效率持续改进的支持下，目前油价将有助于促进美国整体石油产量增长的温和回升。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB(股票代码：SLB.N)等油田服务公司预计今年其国际市场的业绩将有所增加，而非北美市场。第一季度其国际市场收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近策略上的转变使资本纪律成为重点，这是不同的反应。”瑞银(UBS)的分析师Giovanni Staunovo认为，欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西、圭亚那一样，预计仍将在今年引领石油和液体产品产量的增长。据美国能源信息署(EIA)资料，欧佩克+的石油产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台控制室俯瞰休斯顿油田租赁地的钻井作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台控制室内可见的钻井平台作业区，租赁地属Oasis石油公司，位于得克萨斯州鹰谷附近的Permian盆地，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场持续两年的战争中迈出了一小步，但具有重要意义。专家表示，这一举措有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心这会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对乌克兰其他高级武器供应的禁令密切相关，这些禁令也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定自7日生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队的攻击，包括用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的“精确制导多管火箭发射系统”（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在赫尔松地区筑垒之前迫使其后撤，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定减轻了基辅需要从关键的顿巴斯战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前俄罗斯将发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的作战战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府早在几周前就开始考虑这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰于5月13日在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席道格·布朗推荐了这一请求，语气匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的提议，沙利文在5月15日将此建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似的步骤，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究计划的资深研究员罗布·里（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内的打击，作为安全阵地进行哈科托夫方向的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科托夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制设施，”莱利说道。“从某种意义上说，俄罗斯在这一地区仍有一定庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会大大改变战线的移动，但确实使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”莱利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科托夫方向缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈科托夫构成有效的威胁，”他说道。“要那样做，他们需要在东部战场大大削弱自己的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎计划在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用的区域，特别是在过去一年中俄罗斯在战场获得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国政府批准打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前 Pentagon 官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的决定只迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但确实是一步进展，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方及其政府官员将提出下一步：打击更广泛的军事目标，比如可能不是直接威胁到哈科托夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在布拉格的讲话中，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说明是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内其他区域发动打击，但他也未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将一如既往地继续做我们正在做的事情，”布林肯说道，“即根据需要做出必要的调整和改变。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科托夫附近遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员正在处理位于哈科托夫附近，遭受俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校，乌克兰5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌获胜，成为墨西哥首位当选的女性总统，继承了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者因在贫困人口中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，赢得总统选举，得票率介乎58.3%至60.7%，这将是有史以来墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得三分之二的多数，从而能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她得票率介乎26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次当选墨西哥首位女性总统，"希恩巴乌在支持者欢呼下说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对墨西哥来说是一大进步，这是一个以“男性文化”著称的国家，拥有世界上第二大天主教人口，多年来一直推崇更加传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天我能投票给女性，"87岁老年的埃德尔米拉·蒙特伊尔，一位希恩巴乌的支持者，在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我也能体验到这一刻。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌面临着复杂的工作路径。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时又要承受巨额预算赤字和低经济增长的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说：“政府将保持财政审慎，尊重中央银行的独立性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但给出了具体的细节不多，而此次选举是墨西哥史上最为暴力的一次，至少有38名候选人遭谋杀，这进一步加剧了安全问题。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的选站发生两起死亡事件而受到玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案超过18.5万起，这是现代墨西哥历史上任何一任政府中的最高数字，虽然谋杀率在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少犯罪不作为方面进行重大投资，否则希恩巴乌很难实现整体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕拉席·弗兰内利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌将面临的挑战包括与美国就庞大流向墨西哥的中美洲移民溢出和安全合作进行谈判，以及打击毒品走私，此时美国的芬太尼成瘾者暴风骤雨般地增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举以唐纳德·特朗普当选，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对从墨西哥生产的中国车辆征收100%的关税，并声称要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重置供应链，以响应将供应链更靠近主要市场趋势的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌还将不得不处理佩梅克斯的困境，这是墨西哥国家石油公司，其产量已连续二十年下降，深陷债务之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能将公共资金无休止地投入而公司永远不会盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们需要重新思考佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了货币汇率的稳定和较低的失业率，这些使他赢得了巨大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年面临大额赤字和央行预期的2025年仅1.5%的低经济增长率下，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的公投，希恩巴乌否认反对党声称她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一位独特的人，使我们的国家朝着更好的方向转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维尔里·里奥斯认为，这种批评背后可能是因为性别歧视，使人们不相信她将做出独立的决定。“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，商定新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始新的日子了。”拜登总统说。他正处于选举年的压力之下，必须尽快结束长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家调停，试图为以色列与激进的哈马斯运动之间安排停火的努力，多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续数周对拉法（Rafah）的入侵和新的压力之下提出的，特别是关于在加沙地区的死亡事件和持续的人质被囚情况，国内国外对内塔尼亚胡总理政府施加的压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登揭示的停火协议提出加沙停火建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议亦是在特朗普的总统竞选对手川普（Donald Trump）因34项重罪指控而被定罪一天后，凸显了两位候选人在立场上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，停火协议将持续直到三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的被劫持者将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议也将继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该建议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列的一些人不会同意这个计划，他们将要求战争继续下去。一些人在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续打上几年，人质对他们来说不是首要任务。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，我是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，上周刚派遣美国部队直接捍卫当遭到伊朗袭击的以色列，我希望你们停下来，思考如果失去这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出此项新提议，是因为在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机结束的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，已经谈判得非常细致。目前摆在桌面上的是一项进程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话富有戏剧性，并将其视为直接争取以色列人支持的尝试。这里的以色列12频道中断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的讲话。以色列审查部门之前已禁止出版此提议的细节，新闻主播丹尼·科施玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员称，这份提议的成功几率比以往更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯发动任何重大攻击或袭击或恐怖事件的几率虽然依然存在，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在向以色列转变，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议要求，交换病倒、老弱和受伤的人质，换取为期六周的停火协议，可在扩大援物进入封闭区的同时延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议本月初因以色列拒绝接受哈马斯要求，将其作为谈判的一部分，而停止了进一步的谈判，而且还加剧了对加沙南部拉法镇的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，其已通知调解方称，他们不会参加持续的攻势，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与土耳其等17个有囚犯被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在周六对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际道义上的愤怒。但此事并未触及美国的红线，不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了极大的苦难。”拜登周五说。他还描述了本周早些时候拉法致命大火的场景，随之而来的是以色列袭击哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列在10月7日袭击南部以色列后对该封闭区域发动袭击以来，已有逾3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位Palestinian在毁坏建筑的残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位Palestinian在毁坏建筑的残骸中行走，这些建筑在以色列军事行动期间被摧毁，该照片摄于2024年6月12日的加沙北部贝特拉赫。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币获得奖励。这一复杂机制引发了分析师的警告，称其存在风险，不仅对用户，也对加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行是加密货币市场风险日益增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场风险偏好达到顶峰。比特币作为最大的加密货币，近期接近历史最高水平，而排名第二的以太币一年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密投资部门获得了1亿美元的投资，目前其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，该公司发明重新质押的初衷是扩展加密货币领域历史悠久的“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，例如以太币的持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。尽管如此，持有者依然能在参与质押时获得收益率，但会暂时失去对这些资产的即时访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押的加密货币的新创建加密货币。重新质押使持有者能够将这些新代币重新质押给不同的区块链应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在争议，有内部人士认为这项实践太过新兴，一时难以评定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师和行业内部人士担心，如果重新质押的加密货币的代表代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。专家认为，在这种情况下，如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有资产用作抵押时，额外增加一层抵押并不是理想的选择，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者感兴趣的是收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以从多个方面同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散金融（DeFi）领域最新的发展。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不抛售持有的资产的情况下，产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户在预期未来奖励或称为空投的赠品的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，EigenLayer现在向用户发放其自行创造的代币，名为“EIGEN”，用户希望这些代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，这被称为“真金白银”的免费钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常危险的领域，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，（Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在采取预防措施，（期待）获得某种奖励，但他们不确定会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里拉姆·卡纳纳一年前创立了EigenLayer，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并且是印国内首批由学生设计的微型卫星团队的一部分，此信息来源于他的学术主页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押货币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer上并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方作为抵押品使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台的目的是使用户能够选择将代币质押到何处，帮助新的区块链服务发展，并不鼓励不断增加加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些各方没有正式关系……这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase 的杜昂表示，重新质押“可能带有隐藏的风险”。如果重新质押的代币被用在加密货币贷款中，借贷协议可能会强制出售抵押品，并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌是由于高风险借贷加剧，随着被视为抵押品的加密货币迅速失去价值，加密货币Terra和Luna的崩盘后引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们注意到重新质押协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的联系愈加紧密，重新质押也吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗集团的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押将会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图为巴黎，法国，2024年3月9日的比特币表示图。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图为2023年6月16日拍摄的以太坊表示图放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>