<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 21:27:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开始新的一页了，"在&lt;p&gt;面临着终止加沙冲突的压力下，拜登表示，这次发生在大选年。目前冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和他国调解以色列与在加沙战争中的激进组织哈马斯之间的停火谈判多次搁浅，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的入侵、以及压力下，政府在国内外，对加沙的死亡和人质继续被囚禁的事件上的指责，这些建议在以色列政府的支持被提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，作为拜登揭示的停火计划的一部分，以色列授权谈判者提出了一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人、特朗普被定罪为34项重罪的前一天，这突出了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新建议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为在三个阶段推进时，停火将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火中，以色列军队会撤出加沙人口密集区，并交换数百名囚犯，包括老人和女性的人质，以及返回加沙的巴勒斯坦平民，包括北部加沙，政府每天将会派出600辆卡车向加沙运送人道救援物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列会就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判在继续”，总统表示，这是提议中的一项新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该计划已经通过卡塔尔传给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些希望“无限期”战的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划，他们将要求战争继续无限期。在某些情况下，甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要控制加沙，想要继续多年战斗，并认为人质不是优先事项。但我要敦促以色列的领导层在任何来自各方的压力下支持这项协议，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为我一生致力于支持以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列应对伊朗袭击的总统，我希望你们后退一步，思考如果错失此刻会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出这一新方案，是因为最近成功的战场攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一个通往危机结束的道路，它是一个详细、长达4.5页的协议。这已经经过详尽的谈判，现在摆在桌面上的是这场进程的最终阶段，”该官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每一阶段持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几家媒体机构将周五拜登的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众求援。前十二频道中断了晚间新闻节目，将拜登的演讲进行了直播。以色列的审查官认为公布该提议的细节是非法的，赵玉军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之前的提案相比，这一提议的成功可能性更高，历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，德克萨斯大学奥斯汀分校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖行动对以色列的可能性不高但不无可能，与之前相比现在减少了很多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，国际舆论正在“对以色列转向不利”，苏里说，这可能促使以色列人希望停止争端，同时受到拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统确实置身于某个事情中时，他能创造很多激励因素，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的那个提案要求以色列释放患病、年老和受伤的人质为交换条件，并在此之后将其六周的停火延长，以允许更多的援助进入这个内体育场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，随着以色列拒绝同意作为谈判的一部分结束这场战争，并加剧对南部加沙市拉法的进攻，这一提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解者，它不会在正在进行攻击期间参与更多谈判，但如果以色列停战，它准备对“完整协议”进行定性，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·索利文将在周五会见17个国家的外交官，这些国家在加沙发牢的公民都是由哈马斯控制的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并没有越过了切断向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦民族经历了这场战争的深重苦难，”拜登在周五的发言中说，“我们都看到了本周在拉法进行的致命漂流之后，以色列袭击的目标造成了可怕的图像……打击哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自从以色列在对加沙的袭击中回应了10月7日在以色列南部的哈马斯攻击以来，已经有超过36,280人在加沙丧生。以色列计数显示哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内面对一排摄像头，唐纳德·特朗普对他的法律和政治战役发出了恰如其分的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因蓄意伪造文件来隐瞒向艳星艳后付费保密，对34项与之相关的指控有罪，一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒地列举了自己面临的对手和怨恨的人，具即兴、拉杂的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他审判的法官胡安·梅尔尚为“欺诈者”和“恶魔”。他将民主党总统乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他提出证词的证人、议会中有谁曾投票弹劾他的人，并回击了他声称非法入境的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐赠，将他面临的问题描绘为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们应该这样做，因为他为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其其他的竞选演讲不同，这次演讲大部分都是悲观的。唐纳德·特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小页的笔记，最终拒绝回答问题并迅速与他的儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不站在摄像头前，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统和任何敢于宣称特朗普犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位主要候选人普遍描绘对方为国家安全威胁的竞选中，拜登竞选团队将唐纳德·特朗普的言论视作他不符合总统任职条件的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普凭自己的个人怨言胡言乱语、并撒谎指控美国司法系统，致任何人都明白的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一则声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对纽约判决认为是不公判决的支持者们，他的竞选团队说唐纳德·特朗普仅在周四一人就获得了3.48亿美元的捐款。这创下了唐纳德·特朗普通过WinRed平台筹集共和党捐款的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹资层面落后于拜登，但特朗普团队在周五试图保持节奏，向支持者发起了疾风骤雨般的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会认输！”在唐纳德·特朗普的新闻发布会之后，另一条短信响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和支持者都认为事实如此，他们声称这个审判有质量问题、指控不应该被提出、纽约市（由民主党执政）的选择陪审团已经被污染，而法官已被偏约谈劝：这些指责本地当局都否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普支持者和竞选团队则主动发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔就对全国大学共和党组织在社交媒体平台X上的陈述发出了无情嘲讽，该组织在社交媒体上表示审判的判决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个……，”拉西维塔发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也发了一条网上链接攻击非裔前共和党州长候选人拉里·霍根竞选该州参议院一职位，霍根在审判前警告美国不要用“更多激进的党派主义”为大火浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选就结束啦。”拉西维塔在X平台这样回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受选举人关键州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党入选者采访时，几位表示特朗普的定罪让他们重新思考对于他的政治支持。这种背叛可能会损害他的重新竞选竞选者的损害，因为特朗普在好几个摇摆州中领先很小的边距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数在受访的共和党人士则很大程度上像唐纳德·特朗普本身那样认为这个审判就是一场骗局。&lt;em&gt;“这都是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他参加竞选活动。&lt;/em&gt;“62岁的退休警察马里阿特斯乔治亚州选民斯科特·克莱顿说道，“如果他们能把*做的事做到他身上，他们就可以这样做给任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内的限制，这是一个深入为期两年的冲突的小步骤，专家表示，这可能有助于遏制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土上打击目标是过于冒险。他们担心乌克兰的重大袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定很自然地与其他美国禁止向基辅提供更高级武器的限制相符，在此之后限制破裂，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于昨日生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了精心设计。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界另一侧”对他们的俄罗斯部队攻击或准备攻击的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家说，这将为前线乌克兰士兵提供越过边境打击俄罗斯部队的绿灯，使用装载有导向型多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国High Mobility Artillery Rocket System（HIMARS）发射器，以及其它武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能创造条件，阻止俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究机构研究研究员尼古拉·比列斯基夫说，这是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说道，拜登的决定会减少基辅将部队从东部唐巴斯地区的战略要地抽调的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们的攻击策略进入哈尔科夫地区，" 他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长机构负责人C.Q.布朗的视频会议期间，乌克兰建议使用美国武器越过边界进入哈尔科夫地区。一位美国官员透露，在匿名条件下，这是通过这样的方式提出的，并称苏利文在5月15日向拜登汇报后获得了他的支持。从那时起，拜登政府一直在准备这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁他的合作伙伴采取这一步骤，在与路透社的5月20日采访中表示：“到目前为止，没有什么积极的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李在波斯尼亚-黑塞哥维那分部的外交政策研究机构说，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯领土内部实施攻击的禁令，通过将攻势转向哈尔科夫地区来作为安全避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以在边境另一边保持大炮。它可以保持防空、电子战、指挥与控制(在那里)，" 李称，"它可能有点避难所的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家这一步决 定在短期内可能不会改变战线运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这个决定不会在很大程度上改变前沿线的移动，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难," 李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的军队发起对哈尔科夫的重大攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向威胁哈尔科夫，" 他说。 为了做到这一点，他们需要在东部的作战区域抽调军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将自己的武器射入俄罗斯，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看上去准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力，尤其是考虑到俄罗斯在过去一年在战场上的攻势状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于华盛顿战略与国际研究中心的前任国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策的重大突破, 但这是一个步骤，" 坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争论下一步: 发动一个更广泛的攻势把一小组赛，也许是在俄罗斯的其它区域，而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉迪斯拉发的新闻发布会上表示，在留出进一步放宽政策以允许在俄罗斯境内其它地区开展打击的可能性上，并未明确表示，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"展望未来，我们将继续做一些调整和适应，是我们目前在做的事情。”，布林肯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;![Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚持其承诺，不增加资金以提高产量，这可能导致2024年全球顶级石油生产国的世界石油产量增长放缓，从而可能减轻欧佩克+成员国在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和技术效率的突破推动产出增加，美国推动了非欧佩克石油生产国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到12.93百万桶，远超过美国政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+成员在部分上为了补偿美国及其他非欧佩克生产国产量的增加而加深了供应削减。总减产量为5.86百万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+在进行中一项复杂协议的工作，将允许这个集团将一些削减政策延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息来源在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议考虑供应政策之际，美国产量增加继续驱动非欧佩克+产出增长，但对2023年的影响将会减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油增长30万桶/日的估计基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国的产出增长将达到64万桶/日。这三人是关注度最高的预测者，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日将超过非欧佩克+集团的油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着2024年欧佩克+原油的潜在需求约为2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅减少至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变动不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管及分析师表示，当前接近80美元的油价水平，美国石油生产商不太可能像2023年那样产生意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗•莫索尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的价格水平下，钻井数量却没有出现更大的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正在持平资本支出，并延迟升级钻井平台，以最好地与平缓的钻井增产速度相匹配。该公司计划到年末运营12个钻井平台，并在明年重新部署一些钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻头指数已降至496，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普分析师在周四的注释中表示：“美国现有能力在未来多年增长100万桶/日，但并不希望以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的扩张受到投资者的压力，不加限制的支出推动了快速增长，却有限提高了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年产出增长率超过预期部分归功于私人生产商，其中一些公司正在经历一场席卷整个行业的一波合并潮。他们通过钻更长的井和在一次时间挖掘更多口井的方式，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了一波合并潮，但我们仍将看到当前油价持续下去，并有助于支持整体美国石油产量增长的适度提高。”德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西•罗伯逊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年来自国际市场的增长优于北美市场。它第一季国际营收增长18%，而北美营收下降6%，原因部分是因为合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略调整已更注重资本纪律，导致了不同的反应。” 瑞银银行的分析师乔万尼•斯塔诺沃表示，他认为欧佩克+将延长其自愿削减政策。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯州温克附近的潘吉盆地拥有的奥萨斯石油一座钻井台的操作室从控制室眺望" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的潘吉盆地拥有的奥萨斯石油一座钻井台的操作室从控制室眺望，美国，2018年8月22日。&lt;/i&gt; &lt;strong&gt;REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/strong&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因监督非洲人国民大会（ANC）自从结束种族隔离后的最差选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计站数据，星期三的选举结果显示，ANC获得的选票比例不到42%，远远低于2019年上一届选举时所获得的57.5%，而且30年来首次未能获得多数席位。具体比例为大约71%的统计站数据显示的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选战的打击意味着前曼德拉解放组织将不得不与一个小党或多个小党谈判联合政府或达成其他形式的协议，以治理国家。这可能需要在政策上做出让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导者转型为商人的拉马福萨很可能会从反对党和党内批评者那里面临辞职的要求，但一位ANC高层官员已支持他继续留任。分析师表示，没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一个明显的统一候选人可以接替拉马福萨&amp;rdquo;，开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒这样说。拉马福萨是该大学拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的民意调查显示，拉马福萨在大选中具有最高的政治批准率。ANC内部的派别争斗可能加重对他的任何反对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在上个任期末曾因庄园内搜出的现金可能构成不当行为被报告，面临严肃指控。他否认与此丑闻相关，被称作“庄园门”，并在当年晚些时候赢得了下五年的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被定性为ANC面临的最具挑战性的考验，因为选民对高昂的失业率、犯罪和破坏性停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年底当选为ANC领导人时，拉马福萨承诺改革党的形象，振兴经济。之前在任九年的前任领导 specify Jacob Zuma遭遇了大量丑闻、腐败和经济萎靡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，在他成为国家领导人后的2018年左右，他获得迫切工作的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，尽管经济停滞不前，头顶前ANC官员仍笼罩着不断的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的竞选关键性的打击来自他的最大对手祖玛。祖玛支持的新政党umkonto we Sizwe击败了预期、大幅削弱了ANC的支持者，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖玛在看到昆省的情况时对拉马福萨和ANC进行了一次制胜的行动，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马瑟加说。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨的项目的终结……除非选举失败，否则一切按常理活动。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不定，避免激化党内矛盾而受到批评。这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者赞扬了他的寻求共识的技巧，并称赞他在推进南非作为被称为“南方同盟”的一组低收入和中等收入国家领袖国家形象中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最重要的呼吁实现公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，舆论导致法官在本月作出裁决，要求以色列停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否定了这些指控，并继续在拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福扎试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说他没有提供任何新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一次集会上，他承诺在数万人聚集在索韦托足球场的集会上“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托的投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·恩古奇&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿于上个月在魁北克的一所最高安全级别监狱遭遇袭击后，于周五去世，时年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大臭名昭著的群人群中，派克顿在2007年被定罪，指控其杀死了吸毒成瘾者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪农场所肢解了她们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为杀死了在他的住所附近维多利亚市中心以东约25公里波特考利姆的农场上被发现部分遗体的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后，取消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日在魁北克监狱受到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者包括在温哥华的贫民区内超过60名失踪女性中的部分人。自2002年初逮捕派克顿以前超过十年的时间里，这些女性就在这个毒品泛滥、环境恶劣的西区社区失踪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特考利姆，加拿大乡村桃谷附近，派克顿的猪农场所发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，派克顿的一本书在亚马逊网站中仅仅几个小时内就被从销售列表上删除了。有一次，温哥华太阳报报导称，在这本书中，这位连环杀手表示自己是无辜的，并且被警察栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其删除并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt; Robert William Pickton 在这幅无法日期的电视图中，以他的波特考利姆家庭为背景。 引用自Global TV/ 文件图片 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了为投资者提供锁定代币奖励的新型平台，引发了业内人士对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新投注”热潮是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格飙升和交易员们追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新投注的繁荣中心是西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，已经将1880亿美元的加密货币吸引到其平台上，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新投注以扩大传统的加密货币惯例——投注，即staking。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，这种数据库涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有加密货币的人，如以太坊，允许他们将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与挂节点的过程中永久失去了对代币的即时访问，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些加密货币投注平台还会向用户发行新创建的加密货币，以代表他们已经投注的加密货币。重新投注使拥有者能够将这些新代币再次投注到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新投注的危险性存在分歧，一些业内内幕人士表示，这种实践的发展还不是很成熟，难以得出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析员，担心如果重新投注的加密货币被用作加密货币巨大借贷市场中的抵押品，根据相对较少的基础资产就会产生无尽的贷款循环。如果每个人都试图同时退出，他们说，这可能会导致更大的市场崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有东西作为抵押金金具有抵押金时，这并不是很好的解决方案，它添加了一个新的风险元素，而不是原本存在的风险。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的进一步吸引力在于收益：以以太坊区块链进行的投注通常在3%-5%之间，分析师表示，重新投注的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新投注是去中心化金融或DeFi中最新冒险发展的一部分，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验方案，希望在不卖出持有的情况下获得大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向使用者发放投注奖励，因为它用于此目的的机制尚未开发完成。使用者在期待未来奖励或是其他叫做空投的发放时加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用平台的人发放自家新建立的代币，名为“EIGEN”。使用者希望这个代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新投注平台的成长是由试图获取空投的使用者推动的，这被称为“非常非常具有投机性，这些免费的钱之事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，该公司提供投注，但不提供重新投注，“他们正在这时预先做好准备，期待他们会受到奖励，但他们不知道奖励是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图的前任华盛顿大学助理教授，并且是一个团队的成员，该团队推出了印度的第一个学生设计的微卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务的市场，将想要投注的潜在者与需要烧入代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p nouvelles重新投注平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台重新投注客户自己的代币，并生成了新的代币，以代表重新投注的资产，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的目标是让使用者选择在哪里投注代币，并帮助新的区块链服务的成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#34;我们和这些玩家没有任何官方关系...这是一个正在出现的现象，他说道。Coinbase的Duong认为重新投注可能伴随着“隐藏的风险” - 如果重新投注的代币被用于加密货币借贷，在市场下跌期间可能会出现强行清算和更大价格波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌幅度加剧是由于髙风险借贷，其中，作为抵押的加密货币在Terra和Luna的崩溃后价值迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将这样的风险与重新投注区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新投注，而在于借贷协议。借贷协议会使风险定价出现偏差。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新投注不担心，指出重新投注协议的现金量相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直担忧加密货币领域的损失会导致更广泛的金融市场影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我们还看不到从重新投注问题到传统金融市场有实质性的影响风险，”标准普尔全球评级的数字经济资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在日益与主流金融相连接，重新投注正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行区块链业务的一部分，Zodia Custody已经看到在机构参与投注方面的重大兴趣，但考虑到难度建立资产的轨迹和计算奖励分配，该公司的首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新投注走的太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新投注部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiss的数字金融银行Sygnum表示，它会投注客户的加密资产，并预期“关于重新投注的生态("..。xC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅插图，显示了比特币的象征图像。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个插图，显示了以太坊的象征图像。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，她继承了她的导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导的项目。Lopez Obrador 的权力在贫困人群中受到欢迎，这为Sheinbaum 的胜利提供了推动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&amp;gt;Sheinbaum&amp;lt;/a&amp;gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，获得了在墨西哥选举管理机关的快速抽样计数中，她赢得了 58.3% 到 60.7% 的选票，这将很可能成为墨西哥民主史上投票百分比最高的记录。投票完成后，Sheinbaum 对支持者发表讲话时，收到了热烈的“总统，总统”的欢呼声。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也许还可能在众议院和参议院中取得一个可能的三分之二的超级多数席位，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机关提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&amp;gt;Xochitl Galvez&amp;lt;/a&amp;gt; 竞选失利，据初步结果显示她以 26.6% 到 28.6% 的得票率暂居最后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是共和国 200 年历史上我将首次成为墨西哥的女性总统。"Sheinbaum 对支持者说，听众大声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大转折。墨西哥以其男性化文化和第二大天主教国家身份而闻名，长期以来推崇更为传统的女性价值观和角色。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她in 德加尔芬是美国、墨西哥或加拿大历史上第一位通过直选获得总统的女性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票。"87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州特拉尔卡说，“以前我们甚至无法投票，当能投票时，投票的对象都是丈夫告诉我要投的人。感谢上帝这已有所改变，并且我亲自经历了这些。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 正面临复杂而艰巨的挑战。她必须在增加受欢迎的福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长之间的平衡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在初步结果公布后向支持者保证，她的政府将持续财政责任，并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管选民被杀害事件创造了墨西哥历史上最暴力的选举，Sheinbaum 已经承诺要提高安全。但她给出了很少细节，选举中更多候选人被谋杀，这进一步巩固了庞大的犯罪问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪团伙扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票还被违反规程的行为所玷污，在普埃布拉州进行了Ү两起杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥已超过以往任何时期中的政府，在这一现代史上，共超过 185,000 人被杀害，尽管凶杀率正在逐步下降。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务水平并减少犯罪阴谋方面做出高成本度改革，否则 Sheinbaum 可能会面临实现整体安全水平显著改观的困难。”独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，执政党 MORENA 在墨西哥市市长的选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的诸多挑战包括艰难的双边关系与美国，美国正在大规模的墨西哥民众过境前往美国这一问题上有激烈的谈判。同时，两国在打击贩毒集团方面有着紧密的合作。11月，如果白宫被唐纳德·特朗普夺走，这种谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥出口到美国的中国汽车征高达100%的关税，并表示将派遣特种部队打击犯罪集团。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于缓解电力短缺和水资源短缺，以及鼓励制造商将供应链转移到接近主要市场的趋势，即所谓的近岸外包。Sheinbaum 面临的挑战之一是处理墨西哥石油巨擘墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已连续20年产量下降，背负着沉重的债务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金投入的无底洞并不能使公司始终盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 表示，“他们需要重新考虑 Pemex 的商业模式。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔已经在他的政治议程中强调得票数目，试图再将投票视为对他政治计划的公投。Sheinbaum 拒绝了反对派声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔工具的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷群体的政策。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，Sheinbaum 感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“这个将我们的国家变成更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评 Sheinbaum 会被洛佩斯·奥夫拉多尔牵线的原因的一部分。她说，“这简直不可思议，人们无法相信她将做出自己的决策，而我认为这很大一部分原因在于她是女性。” &lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地打击流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的谈判已经持续了两年，涉及194个成员国，目的是在COVID-19期间突出显示失败后的流行病前和期间的协作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在富国和穷国在疫苗共享和准备等议题上的分歧中，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在现有法定健康规则的更新上达成了平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个“大流行紧急情况”新类别，旨在应对最严重和全球威胁性健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天做出的历史性决定证明了成员国共同致力于保护他们自己的人民，以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险的保护。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正在采取步骤让国家承担责任，并加强措施以在它们威胁美国和国家安全之前阻止爆发。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修订旨在加强世界对新的病原体的战略防御，根据世界卫生组织的数据，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图片文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案图片：世界卫生组织（WHO）的标志位于瑞士日内瓦的总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>