<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 10:34:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所超高压监狱被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的猪农场杀害毒贩和妓女，并在那里处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院判定皮克顿杀害了六名女性，她们的部分遗骨在温哥华附近一处破败的地产上被发现。政府检察官在判决后撤销了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的，此后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年来温哥华低收入、毒品泛滥的东温哥华街区失踪女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场所在的 porr coquitlam，约25公里向东的市区范围外，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其上市几小时内即被亚马逊撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书籍中，连环杀手声称自己无罪，是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在皮克特拉姆的住所，此图未标注日期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在皮克特拉姆的住所。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地应对疫情的谈判计划于2025年完成，如果可能，将在2025年前达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去的两年里一直在讨论一项协议，该协议可以在疫情爆发前和期间增加合作，这是在新冠疫情期间承认失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定彰显了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们采取措施来问责各国，并加强措施以在威胁到美国人和社会安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球健康规则的这些变更旨在加强世界对新冠肺炎之后可能出现的新病原体的防御能力，新冠肺炎已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将面临巨大削弱，这主要是由于ANC在近期选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的选举成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果统计约71%的选区显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举中57.5%的得票率，也是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番选举失败意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商，达成执政联盟或其他形式的合作。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨很可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，分析师也指出没有明显可替代的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在此次选举中拉马福萨是主要政治家中最受欢迎的政客，而且ANC内部的派系斗争可能会使任何反对拉马福萨的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾悬而未决。2022年，一个委员会报告称，他可能因在游猎场家具内藏有现金被指控不当行为，他否认了这一指控，称其为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年晚些时候，他击败了之前的总统雅各布·祖马，赢得了ANC的新五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，原因是选民因高失业率、犯罪率和电力短缺而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺将重塑党风，振兴经济。在前任雅各布·祖马任内，ANC经历了九年的丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层仍笼罩在诸多丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败是由拉马福萨的对手祖马主导的，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了。他清楚他们在家乡夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉夫尔·马特凯格说。“拉马福萨的项目结束了……选举失败了，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这种犹豫似乎是为了避免加剧党内分歧。这与他作为工会领导人20世纪80年代表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬拉马福萨的协商能力，以及他在推动南非成为“全球南方”一员方面的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对拉法赫市的军事打击。以色列坚称对其指控完全是无稽之谈，并继续其对拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选时，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年内的成功，但批评者认为，他未能提出新解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺会“做得更好”，面对现场数千名支持者的观众发表演讲。许多人在他演讲未完时就散去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武装装备的限制，这标志着美国政府对乌克兰在持续两年的俄乌战争中扮演角色的进一步深入参与。这被视为帮助削弱俄罗斯跨境在哈尔科夫地区攻势的一个小但重要的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄乌克战爆发以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不划算的。他们担心大规模乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅限制供应高端武器的规则相符，这些规定也相继崩溃，从先进的美制战斗机到远程制导多管火箭炮导弹，不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，主要针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“通过边境攻击或准备攻击”乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射美国制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区固守前，为其撤退创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比莱耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战略战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科尔·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，会上讨论了这一议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰有权利在俄罗斯境内安全反击攻击他们的俄罗斯部队，此后，美国政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福图案欧项目高级研究员罗伯·莱认为，由于美国禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，俄罗斯一直在利用这一规定保护其在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境只有不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边境对面，保持空中防御、电子战、指挥控制，拥有某种形式的安全避风港，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家表示，仅凭此次决定，前线局势短期内可能不会发生明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这次决定不会对前线的移动产生太大影响，但如果加以充分利用，它将使俄罗斯继续跨境行动变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫产生足够军事威胁的能力，”英格拉姆说。 “要这么做，它就必须从东线战场削减其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年战争态势有利于俄罗斯之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日晚，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土内部的目标，这距离华盛顿宣布政策转向不足一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在美国战略与国际研究中心智库工作的马克·卡宁安说，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种政策上的激进改变，但它是一个步骤，”卡宁安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前并未扩大政策允许在俄罗斯境内发动攻击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄乌冲突中俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫地区村舍拉达尼丽夫卡，严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。REUTERS/瓦列尼尤·奥尔吉列诺/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守控制开支的承诺，以增加产量，这可能使全球最大的石油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里主导了非OPEC国家的石油产量增长，这得益于页岩革命和技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量达1293万桶，远远超过2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+总减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂协议，该协议将使部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会商讨供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但对OPEC+产量构成的威胁已不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家最值得参考的预测机构均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长，大约多出100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，即便油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量几乎没有上升，即便当前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持平稳，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已降至496台，较去年同期下降近13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年增加100万桶/日的产量，但目前没有扩张到这个水平的意愿，”标普全球分析师在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了增长，因此多年来资本支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，他们加强了钻井长度和地区性油井的同时钻探，从而提高了生产效率。如今，他们正跻身于石油行业合并浪潮中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并潮仍在继续，但鉴于持续改进的钻井和完井效率，我预计当前的油市价格将有助于支持相对温和的整体美国石油产量增长。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美呈现更显著的增长，而北美第一季度的国际收入增长18%，但北美收入因合并因素下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为，OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月表示，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租区的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的Oasis Petroleum租区的控制室可见。2018年8月22日。汤森路透/尼克·奥弗福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争该结束了，生活重建的时候到了。”拜登在讲话中说，他承受着しておりその年の中選举的压力，希望停止长达八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家进行调解的旨在解除以色列与哈马斯武装组织之间停火协调的努力，多次陷入僵局，双方都指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区持续军事行动数周后提出的，并伴随着对总理贝内·内塔尼亚胡政府国内外压力的增加，特别是在加沙平民伤亡问题上的压力以及人质继续被俘的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普——民主党的对手——因被判处34项重罪接受审判的第二天，凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的方案分为三个阶段，与之前的方案不同的是，停火将伴随各方通过所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老年人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。 Palestinian civilians will return to Gaza, including northern Gaza, and 600 trucks will bring humanitarian aid into Gaza daily, 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火就将继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会支持这一计划，他们希望这场战争无休止地继续下去。这些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。尽管会面临压力，我仍然敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有生以来唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列受到伊朗攻击的人，我要求您退一步想想，如果失去这个片刻，会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官表示，以色列当前能够提出新提议，是因为在战场上取得了显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机终结的道路。这是一个详细的四页半协议，经过了仔细的谈判，”这位官员说，“目前摆在桌面上的东西实际上是进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其视为试图直接吸引以色列民众的一种尝试。以色列12频道中断了晚间新闻，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发表该提议的细节，据锚点达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内瑟·舒里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授，表示这一提议的成功可能性比过去的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大攻击或恐怖行动的可能性虽然不低，但比以前要低得多。”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，“这可能促使以色列民众希望冲突停止。”舒里说，“当美国总统真心支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一项更早的人质提议中，以色列同意就六周停火与哈马斯交换因病、年老或受伤的人质，但这项协议在5月初因为以色列拒绝接受哈马斯提出的在一揽子谈判框架内结束战争的要求，以及对拉法南部地区进行了加剧攻势而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，在持续的进攻期间，他们不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意就交换人质和囚犯达成“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但并未触犯美国停止军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五表示。 “我们看到了拉法本周初发生的一场致命火灾，以色列打击目标是哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击而攻击加沙以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中摧毁的，拍摄日期为2024年6月12日，地点为加沙北部伯拉黑亚。摄影师：路透社/马哈茂德·伊萨。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在接受有罪判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排相机时，传达了一则符合他法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他因伪造文件隐藏色情女星封口费而有罪，涉及34项罪名后的一个日子里，共和党总统候选人列出了对手和怨愤，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦为“邪恶的”和“不正直的”。他描述竞争对手、现任总统乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并再次在群众集会上发出类似的言论——抱怨非法移民涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战比作不仅仅是他自己的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常穿插幽默，但这次演讲主要是沉重的。特朗普在新闻发布会上仅有一页小纸条。最后，他未接受任何提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度及其批评者发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党候选人均将对方视为国家威胁的竞争中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证明与其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普妄谈个人怨愤并谎称美国司法制度，使任何观者得出一个明显的结论：这个人在美国总统的位置上不符合身份。”拜登竞选团队沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是有偏见的——在周四独自募集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这打破了他在WinRed平台上单日募捐纪录。WinRed是共和党人数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队在募捐方面尚不及拜登，试图保持募捐速度，在周五发送了一系列令人不安的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普新闻发布会后，另有一条信息如此标明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织都一致表明支持他的立场，认为审判充满瑕疵，指控不当提出，民选代理人在民主党占多数的曼哈顿的陪审团有偏见，而法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉齐维塔对一个国家共和党组织在社交媒体平台X上发表的应尊重陪审团判决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉齐维塔发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对一位在马里兰州竞选参议员的共和党温和派前州长拉里·霍根进行了攻击，在判决前他曾警告美国人“不要将更多有毒的党派分歧加剧局势”。拉齐维塔回应道：“你刚结束了竞选！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人说，特朗普的定罪令他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能对他与拜登的再次较量造成伤害，尤其是在多个摇摆州特朗普目前的支持微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来都很像特朗普本人，称这次审判是彻头彻尾的一出做戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，仅仅是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能这样对任何人。绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在一场新闻发布会上出现，这一天他在涉及伪造商业文件隐瞒2016年支付给色情女星Stormy Daniels封口费的刑事审判中被判有罪，地点位于美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以通过锁定自己的代币来获取奖励，这在分析师眼中是一种复杂的风险方案，对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益受到追捧，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高位，以太坊（第二大的加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司从美国风险投资公司安那夫森哈里斯加密部门（Andreessen Horowitz's crypto arm）获得了1亿美元的融资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁，以扩大已有的加密货币长期实践——“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币资产的所有者需要将自己的资产锁定以确认验证。持有者在参与锁仓期间丧失了即时访问其资产的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些锁仓平台还给予用户新的加密货币作为他们锁定的加密货币的代表。重锁能让代币的所有者将这些新代币再次锁定到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁有多风险存在分歧，一些业内人士认为由于这项实践尚处于萌芽阶段，很难对其风险有一个准确的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代表重锁加密货币的新代币被用于加密借贷市场作为抵押物，可能会基于少数基础资产发生层层借贷。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会危及更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当使用抵押物作为抵押物时，这并不是理想的安排，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%之间，分析师认为重锁的潜在收益更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，持有者投资实验性方案希望在无需出售的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为相关机制尚未开发。用户是以期待未来奖励或称为空投的其他赠礼的方式加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自身新创造的代币。用户希望代币“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投（airdrops）的用户推动的，称之为“真正投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase (COIN.O)的研究负责人David Duong说，该公司提供锁仓服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们预见到会得到某种回报，但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是印度首个学生设计微卫星团队的成员。据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一种验证服务市场，将有意向的锁仓者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重锁平台已经涌现，这些平台帮助客户将他们的代币锁定在EigenLayer上，产生代表这些被锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里锁定他们的代币，以帮助新区块链服务成长，而不是刺激更多的加密货币支撑借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是不同程度的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锁可能会带来“隐藏的风险”——如果重锁的代币被用于加密借贷，那么在市场下跌期间可能会出现被迫质押和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，当时用作抵押的加密代币迅速失去了价值，Terra和Luna代币崩盘后更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议，借贷协议低估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重锁并不担忧，并指出重锁协议中的现金相对于全球规模达2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期担忧加密世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重锁问题对传统金融市场造成实际风险的迹象，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正越来越与主流金融相连，重锁也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对锁仓业务表现出浓厚兴趣，但认为重锁是一件门槛较高的事情，因为很难建立一个“实物记录”，追溯资金去向和如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital宣布已经与Kelp DAO合作将一部分资金重新锁定，Kelp DAO在四月的一篇博客中指出。Laser Digital未回应路透社的置评要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其客户的加密资产正被锁定，预计会出现“围绕重锁新兴的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="图表显示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;此插图展示了比特币的代表形象，摄于2024年3月9日在法国巴黎。图片来源：路透社/贝诺特·泰西耶/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="图表显示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;此插图在2023年6月16日在计算机主板上展示以太坊的代表形象。图片来源：路透社达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦曼以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦曼&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥前任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将刷新墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟据预测将在两院中获得可能达到三分之二的多数席位，这使得该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，接受了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年后的今天成为墨西哥第一位女总统，”席尔瓦曼对支持者说，现场响起热情的欢呼声，“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦曼的胜利对于墨西哥来说是一个重大进展，墨西哥以阳刚文化著称，且拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，天主教价值观和角色限制了女性的角色和地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦曼是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没有想到有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，一位在墨西哥最小的州塔伦卡支持席尔瓦曼的女性说，“过去我们甚至无法投票，而且即使能够投票，也必须按丈夫的要求投票。感谢上帝这些都发生了，并且我得以体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦曼的前方存在复杂之路。她必须平衡提高民众福利的承诺，同时承受巨额预算赤字和经济增长放缓的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，其政府将负责任地处理财政问题，并尊重央行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但在这一方面却鲜有具体细节。此次选举是墨西哥近代史上最具暴力性的选举之一，共有38名候选人遭到谋杀。许多分析师表示，普埃布拉贩毒集团在此期间影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举也因普埃布拉州的选区发生两起投票站被杀事件而蒙上阴影。据劳拉多总统期间，墨西哥超过18.5万多人因暴力事件丧生，为墨西哥历史上任何执政期间之最，尽管谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果她在改善警务和减少有罪不罚方面不让步，没有做出根本性的投资承诺，席尔瓦曼可能会难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特汉尼尔·帕里什·弗兰纳里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥首都市长选举中，据初步结果显示，也获得了胜利。这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国，新总统面临的挑战将是与之就巨大往返墨西哥的美国移民流动进行棘手的谈判，以及毒品走私合作。此时美国芬太尼滥用仍在猖獗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果11月美国总统选举特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普发誓将对墨西哥生产的中国轿车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，寻找吸引制造商重新布局的问题，并应对更接近主要市场的近岸趋势。此外，席尔瓦曼将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无止境的无利可图的公共资金投入的黑洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重检Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期内使最低工资翻番、减少了贫困、维持了强劲的比索、低失业率，这些成就使他在民众中享有极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦曼承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现巨大的财政赤字和2025年央行预期的1.5%低GDP增长率，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，洛佩斯奥夫拉多尔对这场选举进行了操纵，意图使之成为对其政治议程的全民公决。席尔瓦曼已拒绝反对派称她将是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多国有政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦曼感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“他是一个独特的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别因素可能是质疑席尔瓦曼是否会成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的关键原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将作出自己的决定竟然是不可能的，我认为这与她是女性有很大的关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦曼赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席尔瓦曼在赢得选举后，向支持者致意。2024年6月3日，墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦曼赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席尔瓦曼在赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日，墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的民众在墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·席尔瓦曼赢得总统选举后，在首都索卡洛广场聚集。2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥市中心。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在选举结果公布后发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。2024年6月2日，墨西哥Santa Cruz Xoxocotlan。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在获得全国大选投票权当日于Veracruz投票。2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选当日排队投票。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备就绪。2024年6月2日，墨西哥San Bartolome Quialana。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chihuahua州Norogachi镇的Raramuri女性在大选日投票站外等待投票。2024年6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票者在大选当日展示手指上的墨水印记。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula的选民在大选日投票站投票。2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票者在前往大选日的投票站的途中。2024年6月2日，墨西哥Comachuen。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其夫人贝亚特里斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票的大选日，2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站前等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站前等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备就绪。2024年6月2日，墨西哥San Bartolome Quialana。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选日附近排队。2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选前进入墨西哥城市中心的街道。2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。一张店内冰柜被塑料覆盖，上面贴有“因禁酒令禁止销售酒精”的告示。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>