<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 15:28:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方表示，皮克顿在本月早些时候与其他囚犯发生冲突后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚省）被捕，被判杀害成瘾者和妓女，并在其养猪场对她们的遗体进行了肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害包括六名女性在内的多名女性，其中部分尸体残骸在其靠近温哥华的破败地产上被发现。在判决后，政府检察官放弃了额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克一所监狱中于5月19日遭到袭击后死亡的，随后被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这60多名失踪的女性中，有一部分来自温哥华市那得街（简写Downtown Eastside，也被称为东区）的一个毒品泛滥、贫困的地区，该地区也称“东倾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA碎片在其位于普特科米兰（Port Coquitlam）的养猪场被发现，该地距温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在其上线几小时内便移除了据称由皮克顿撰写的书籍。当时，《温哥华太阳报》报道，书中称皮克顿坚称自己无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科米兰家的一张未注明日期的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科米兰家的一张未注明日期的电视图像。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现不佳而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政国民大会党（ANC）党在大选中的最差结果后，其政治地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束后的最低水平，与2019年57.5%的得票率相比，下降明显，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党谈判联盟或另一种形式的协议来执政。有可能需要妥协政策，甚至让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人拉马福萨极有可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，分析师认为目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能够取代拉马福萨的统一候选人，”在开普敦大学从事政治学研究并撰写过拉马福萨传记的安东尼·博尔教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在涉选的重要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，党内派系斗争可能使任何试图抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未评论ANC的选举表现。他的发言人表示，他将在星期天公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年一份调查报告称他可能在农场宅邸内藏有现金的情况下涉嫌不当行为之前，拉马福萨的总统职位曾多次受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在同年赢得了任期延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并 revitalise经济，这之前九年的丑闻、腐败和经济衰退归咎于他的前任雅各布·祖玛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后初期令人振奋的时期很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的一击决定性地来自其对手祖玛，他支持新党英地旺兹(umkhonto we sizwe)，该党出乎意料地表现突出并大幅削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛象象棋的‘将死’一样击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经终结……选举失利后，你还能指望事情如常运行吗？"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的畏难情绪而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的结成共识的能力，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”（低收入和中等收入国家的代名词）倡导国的地位上所起到的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球中最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，使法官裁定以色列必须停止对拉法希市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法希的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最紧迫挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，并在索韦托足球场前近十万名支持者的面前发表了讲话，许多人在他讲话结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判将在2025年之前结束，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项能促进疫情前后合作的协议进行了两年的谈判，这一协议是在 COVID-19 大流行期间被广泛承认的失败后制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国机构希望在本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被延后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍就修订现有的《国际卫生条例》（IHR）达成了一项并行协议，该条例包括一个新类别，即针对最具全球威胁的卫生危机的“公共卫生紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的决定性举措体现了成员国共同保护其人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人民及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，修订全球卫生规则的目的是增强世界对 COVID-19 大流行后新病原体的防御能力，该大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志出现在其位于瑞士日内瓦的总部外，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府两年来在乌克兰战争中迈出的又一步，尽管这一步相对较小，但却具有重要意义。专家表示，这一步骤有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内的目标存在重大风险，这可能导致直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的禁令保持一致，这些禁令包括提供更高级的武器装备，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但这些禁令也逐渐被放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，具有明确针对性，旨在支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，不论它们是否正在从边境攻击或准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵许可，允许他们使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射经过 Guidance Multiple Launch Rocket System（GMLRS）制导的火箭弹，以及其他武器对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线条件，并可能在俄军进入哈尔科夫地区之前将其击退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅部队从东部顿巴斯关键战场抽调的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动局面，并不得不重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫视频会议上提出了关于在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃里克森和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出放宽禁令的建议。沙利文于5月15日将这一建议告知拜登。官员称，拜登同意基辅在安全的土地上反击俄罗斯军队的提议，拜登政府自那时起一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在2024年5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所的地缘政治项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近，保持防空、电子战、指挥与控制设施，”Lee表示。“它可能在一个程度上获得了某种安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家表示，光凭这一决定短期内不会改变战线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的运动，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨越边境的行动，”Lee补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的部队来进行在哈尔科夫的大型攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他解释道。“要实现这一点，将使其在东部战场上的部队精锐尽乏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰将其武器射向俄罗斯，周二，他再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器能力的机会，特别是在俄方在战场上占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，扎尔斯基在接受《卫报》采访时表示呼吁获得美国批准，以攻击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在职时曾是五角大楼官员的Mark Cancian目前担任华盛顿战略与国际研究中心的研究员，他称拜登的举措仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变。但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将争取进一步的步伐：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格表示，拜登政府目前不会扩大政策，允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续采取必要措施，调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈尔科夫的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯导弹袭击后严重受损的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，该袭击发生在哈尔科夫附近的马拉达尼林卡村庄，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦蒂诺·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争， despite 担子加重的罪名审判结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头时直视镜头，传达了一个既适用于他的法律战斗，也适用于政治战斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖向一名成人影片演员支付封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人恼怒而不经思索地列举了众多对手和不满，言辞狂躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦法官为“邪门歪道”、“魔鬼”。他将竞争对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登称作“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票将他弹劾的国会议员——以及借用竞选集会的言辞——非法进入该国的移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战描绘为超出他个人的能力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常带有幽默，但在此次讲话中大部分言辞都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅举了一张小页的笔记。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何试图指出特朗普犯有罪行的人进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普自乱阵脚、绝望和失败时的狂言，这一切都让观察者得出一个明显结论：这个男人无法成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对正义的不公正剥夺——在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这是一天内的最高记录，出自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前他的筹款总额落后于拜登，该竞选活动试图在同一天保持相同的速度，向支持者发送了一系列预言般的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后轰鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判有缺陷、指控本应从未提出、曼哈顿陪审团的池子被民主党污染、以及法官存在偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的指责力度不足之处，特朗普的盟友和竞选助手需要出面进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上一个全国性共和党学生团体发布的应该尊重陪审团裁决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有，”拉西维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州服役的温和共和党前州长拉里·霍根进行批评，后者在判决前警告美国人，不要因为过度党争而向火焰中浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在结束了自己的竞选活动，”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月时对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在总统再选中对特朗普产生不利影响，因为他的多个摇摆州的选民支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人的声音非常相似，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治策略，目的只是伤害他，并尽可能多地将他排斥在竞选舞台之外，”说来62岁的退休警官斯科特·克莱顿称，他来自佐治亚州马里埃塔市，“如果他们能对他做到这一点，他们就能对任何人都做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普因涉嫌篡改商业记录以掩盖2016年向成人影片演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费一案的刑事审判后有罪判决，参加特朗普大厦的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德默德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌迪娅·谢因baum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望帮助她击败了竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间，这将成为墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一天，在共和国200年的历史中，”谢因baum在支持者面前宣布胜利，伴随着热烈的“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum的胜利对墨西哥来说是一个重要步骤。墨西哥以其雄性文化著称，该文化孕育了世界第二大天主教人口，长期以来对女性的角色和价值观施加了传统束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”墨西哥最小的邦州塔拉哈斯萨87岁的支持者埃德米拉·蒙特耶尔说：“从前我们甚至无法投票，即便可以投票，也是投票给丈夫告诉我们要投的人。感谢上天，情况已经改变，我也能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum面临的道路曲折。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后向支持者保证，其政府将恪守财务责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在此次选举中，38名候选人因暴力事件遇害，她誓言改善安全，却几乎未透露具体细节。墨西哥历史上最为暴力的总统选举进一步强化了严重的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析师指出，腐败团伙在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内加强了自身影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起选民遇刺事件。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，墨西哥官员预计，受害者的数量相较墨西哥现代历史上任何其他政府都更多，尽管谋杀率缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面进行革命性的投资，否则谢因baum恐怕难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内桑·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国复杂的谈判，特别是在大量向美国移民横穿墨西哥以及毒品走私问题上，在此时刻正经历芬太尼危机之际尤为紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预报显示，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆施加100%的关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商的挑战，以及在“浅滩”趋势中将供应链转移至主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum还需应对墨西哥石油公司佩梅克斯的困境，这家国营石油公司在过去二十年里生产量下降，债台高筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不可能仅仅是一个无底洞，吞噬公共资金而家公司始终无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出：“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保汇率稳定和低失业率，这使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现巨额赤字，且央行预期2025年预计仅增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图在选举中将投票转变为对其政治议程的全民公投，寻求确保选举成功。谢因baum拒绝了反对派的说法，称她将不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续许多前任的政策，这些政策有助于墨西哥最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的个人，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是批评谢因baum将成为前领导人傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系，”她表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币来换取奖励，这在专家看来是一个具有风险的方案，可能会对加密货币市场造成影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到关注，这表明加密货币市场在价格上涨和投资者寻求收益时仍然具有很高的风险承受能力。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推动重新质押热潮的是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从Alameda Research（Andreessen Horowitz旗下加密基金）筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters透露，该公司发明了重新质押，目的是扩展一个名为&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包含网络中许多计算机在检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币的用户（如以太币持有者）将其资产锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间将失去立即访问代币的能力，但会因为这种验证过程获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户新的加密货币代表已质押的加密货币。重新质押让所有人能够将新回收的代币再次质押到不同区块链项目或应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押是否危险争论不休，一些业内人士认为当前尚不能确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师认为，如果作为重新质押代币的抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能存在基于少数底层资产的借贷无限循环风险。万一下市时大家都试图退出，可能会整个加密市场动荡不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"任何有抵押品作为抵押品的东西都不是理想的，它为原本不存在的新风险增添了因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的追求是吸引他们重新质押的关键因素：在以太坊区块链上的质押收益通常是3%-5%，但分析师称重新质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性项目以期不抛售资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，至目前为止，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付此类奖励的机制尚未开发。用户加入该平台，以期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用平台的人们发放其新的代币“EIGEN”，用户希望这一代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长被用户寻求空投所驱动，称之为“非常非常投机，尤其是那个免费钱”的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在正预先这么做，（以）期望获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前University of Washington助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是team那支印度的第一个由学生设计的微卫星团队的一员，根据其学术网站记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接有意向的质押者和服务商，这些服务商需要质押代币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币以代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押代币用于加密借贷，可能会在市场下滑时导致被迫平仓和更大的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着支持Terra和Luna代币的抵押品迅速贬值，加密代币很快失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，"他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金与全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中可能出现的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，尚无重新质押问题对传统金融市场造成传染性风险的理由，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密世界正越来越与主流金融挂钩，重新质押正成为机构投资者青睐的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody在质押方面看到了显著的机构兴趣，但认为重新质押是一个难以建立证明资金流向及其回报分配情况的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对此事作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示为客户提供加密资产质押，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质条件下提供新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是解决冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始构建和平的未来了，" 拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）如此说道，他面临换届选举年内的压力，需要终止持续八个月的（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在达成以色列与哈马斯组织停火的和平谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是经过数周以色列对拉法的入侵以及新一轮对内和国际上对以色列政府因加沙死亡事件及人质持续被扣押的施压后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登公布的新停火建议提案介绍说同意该提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次建议提案发生在唐纳德·特朗普首次被裁定涉及34项重罪指控的前一天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，不同于以往任何一项提案，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，并交换包括老年人和女性在内的人质，以换取数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，并且每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行，”总统解释说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不同意这项计划，并且希望战争无限期持续。甚至有些人是政府联盟的一分子，他们非常明确地表示，他们想占领加沙，并且希望战争持续多年，人质对他们来说并不重要。然而，我已经敦促以色列的领导层支持这一协议，即使会面临来自各方面的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为为以色列终身奋斗的人、唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统、以及刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳求你们退后一步，思考一下如果失去这一刻意味着什么。我们绝不能失去这场时刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下告诉媒体表示，以色列能够提出这一新的提案是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路，这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说。“再一次，这是一场精心详细谈判的协议。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体认为，拜登周五的演讲非常具有戏剧性，并认为他是在尝试直接向以色列民众呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止公布该提案的细节，播音员丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略学者、得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提案相比以往具有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了巨大的破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的几率显著降低，尽管几率仍然存在，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众态度正在逆转，不利于以色列，苏里指出，这可能会促使以色列人寻求结束冲突，同时也借助拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励因素，”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项早些时候提出的人质提案建议，释放加沙地区生病、年老和受伤的人质作为六周停火开始的条件，从而使更多人道主义援助得以交付到此区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案近期失败了，此前以色列拒绝同意继续进行谈判并满足哈马斯要求作为停火条件结束战争的要求，并增加了对加沙南部拉法市的攻击，据哈马斯周四表示，哈马斯已经向谈判调解人表示，在当前的加沙攻势期间不会参加更多的谈判，但愿意达成一个包括交换人质和释放囚犯的“完整协议”，前提是如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括持有在哈马斯扣押公民的17个国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国的底线，有可能切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受折磨，我们目睹了昨天以色列空袭加沙城拉法地区的可怕场面，……针对哈马斯的袭击，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列10月7日对南部地区的袭击后对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯的袭击在10月7日杀死了大约1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守减少支出以控制产量增长的承诺，这将使世界最大的石油 producer在2024年的增长速度变缓。这可能会减轻OPEC+本周做出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力，得益于页岩油革命以及技术突破和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远远超出政府2023年初预估的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和OPEC+成员国去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量增长带来的影响。目前，OPEC+的减产总规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，允许该组织将一些减产措施延续到2025年，三位知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会审议供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产出增长，但其威胁程度不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达到64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量在2024年应当比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，尽管当前价格处于高位，钻机数量却没显著上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓。计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井数量已经从去年同期下降了13%，目前为496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在几年内年增100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，对增长的投资受限，上一轮页岩油热潮在2010年代带来的快速但低回报增长推动了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分受到私营生产商的推动，他们如今正处于合并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时开采更多井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计油价将继续维持并对美国整体石油产量增长提供支持，钻井和完井效率的持续改进将继续推动这一增长。”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计将今年国际市场的增长超过北美。第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液体产量增长。国际能源署在3月份表示，OPEC+的石油和液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地由Oasis石油公司拥有的开采区中，钻井平台的操作层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地由Oasis石油公司拥有的开采区中，钻井平台的操作层从控制室可以看到，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>