<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 20:58:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的前提下，提出一个新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的阶段了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在选举年呼吁美国阻止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这是持续八个月的冲突。拜登的责任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家作为调解方，多次尝试安排以色列与加沙战争中激进的哈马斯运动之间的停火协议，但都因双方互相指责对方导致进程停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举发生在以色列对决拉斯帕的入侵，以及国内和国际层面针对以首都贝内·宁塔尼和囚犯死亡的新压力之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理贝尼特·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列在拜登透露停火计划后授权谈判代表提出加沙和解协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人特朗普被宣布有34项重罪指控，强调了两候选人之间的鲜明对比的背景下，这是第二天后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提案由三个阶段组成，并与之前的提案不同，因为停火会在各阶段内继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火协议中，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女的人质，将被数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部的加沙，每天会有600辆卡车带来援助物资入往加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将协商结束敌对状态的条款。"停火将在谈判中继续下去，"总统说，这一特性是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示该提案已被由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些愿意进行“无尽战争”的人改变他们的想法。“我知道在以色列有一些人不会同意这一计划，并要求战争持续无尽。一些甚至是政府盟友。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望在数年内持续战斗，而人质对于他们来说并不重要。然而，我敦促以色列的领导层在所有压力背景下支持这一协议，” 拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚派遣美国军事力量直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我请求您退后一步，思考如果失去这一刻会发生什么，” 他补充说。“这一刻我们不能失去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，在会议上匿名对记者说，以色列能够提供新的建议是因为最近的战胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一条通向危机终结的道路。这是一个详细的四点五页的协议，“官员说。"它经过了仔细详尽的谈判。现在摆在台面上的确实是此过程的终结阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划中，每阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的一些媒体指出，拜登的演讲充满了戏剧性，他试图直接向以色列公民诉求。以色列的12频道中断了晚间新闻报道，直接播放了拜登的演讲现场。以色列的审查禁止之前公布这一提议的细节，主持人大迪恩古马罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以前的提案相比，这次提议的成功可能性更高，策略学家杰里米·索里说，他是德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发起任何严重攻击或恐怖活动的可能性不明显，但要小得多，” 索里说，“尽管这些能力在之前要高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众观点正在“反对”以色列，根据索里所讲，这可能促使以色列人想要结束冲突，与拜登的影响力交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真的全心投入某件事时，他可以创造很多激励措施，“ 索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案要求以疾病、老龄和重伤的人作为交换，换取为期六周的停火协议，这可能被延长来支援更多援助入往加沙职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝在谈判过程中同意结束战争作为一次永久停火的一部分，以及加剧对南部加萨的攻势而破裂。以色列对加萨发动了大规模行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解人不会参与在当前的袭击中进行进一步谈判，但如果以色列停止冲突，他们对达成“完全协议”持有开放态度，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，国家安全顾问杰克·索利周五会与17个国家的外交官会面，这些国家在加萨被哈马斯劫持了公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在阿法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，国际社会对此表示愤慨，这并未触及美国可能切断对以色列的军事援助的安全线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的炼狱，”拜登周五表示。“我们都看到了上周南部的以色列空袭的目标导致火箭弹在阿法开火时的悲惨画面...针对哈马斯”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日对南部以色列进行攻击回应后，加萨地区已有超过36,280人死亡。根据以色列的记录，哈马斯攻击约杀死了1,200人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人站在被摧毁的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加萨省北边贝尔埃亚地区因以色列军事行动所摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。IREUTERS/马哈茂德伊斯亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五的特朗普大厦内凝视着一排的摄像头，传递了一个对他法律和政治争斗都适用的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他因涉嫌伪造文件以隐瞒向艳星艾薇·瑞格（Stormy Daniels）支付封口费而被陪审团判定犯下34项与欺诈文件相关的罪名的次日，共和党总统候选人列出了他的敌人和怨恨，情绪激烈、语无伦次地发表了演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普把他主持审判的法官，一级地方法院法官胡安·梅尔钦（Juan Merchan），称呼为“不正派的”和“恶魔”。他将他的对手、11月5日选举中的民主党竞争对手乔·拜登（Joe Biden）描述为“我们国家史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的律师和众议员，以及 - 比起他的竞选演说，展现出了这些非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描述为不仅仅是他自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲往往充满幽默调侃的情况下，这次的演讲大部分则是沮丧的。特朗普在这次新闻发布活动中只手握一张小页笔记。结束后，他没有回答问题，迅速地与他的儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）站在授奖台旁退出了发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也指责司法体系以及任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位引人注目的候选人将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登团队把特朗普的言辞看作是最新证据，说明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中颠三倒四，企图质疑美国的司法系统，并且说谎称其正面临一个明显的结论，那就是这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播负责人迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被纽约的判决视为不公的特朗普支持者，在他于周四接受审判的同一天向他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是一天内的总统筹款纪录，这在共和党和Red Win数字筹款平台上的平台上达到了最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款表面上落后于拜登的情况下，他的竞选团队在周五继续加速筹款，在支持者中发出了被威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个信息写道：“这是美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任命后的新闻发布会上，另一个信息大喊“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，声称这次审判存在问题，指控不应该提出，选择陪审员的群体在纽约曼哈顿被污染，法官有偏见 - 本地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党官员和办事员的谴责速度不够快或者不够强烈，特朗普的盟友和竞选助手就会开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对一个全国性的共和党大学生集团在其社交媒体平台上的帖子表示鄙夷。帖子说，陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见都如肛门...每个人都有一个...”，拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt; 竞选者马里兰州参议员空位的同意党温和派候选人拉里·霍根（Larry Hogan）进行了攻击。当选前霍根鼓励人们不要“把更毒的党派论调浇到（特朗普被判罪）的火上更大”。他之前警告美国人不要“把更多的有毒的党派论调浇到火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你大致结束了你的竞选生涯，”拉西维塔在社交媒体平台X上做出了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关键州的宾夕法尼亚州和佐治亚州，人事采访了几个共和党选民，他们表示特朗普的定罪正在促使他们在11月的投票中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的退票可能会损害他在与拜登即将展开的这场又一次对决中的利益，因为他目前在多个摇摆州的领先优势非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来与特朗普本人并没有太大的区别，并称这次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选现场。”一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在佐治亚州梅里迪安（Marietta）说。
&lt;p&gt;“如果他们能够这样做他，他们也能够做给别人。绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美军武器的部分限制，这是一个进入长达两年的战争的微妙但显著的深入介入步骤，专家认为此举可能有助于减轻俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会有太大的风险。它担心大规模的乌克兰攻击可能引发直接与装备有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与此后崩溃的其他美国对基辅提供高级武器的禁令一拍即合，包括最新的U-22先进美国战斗机飞机以及远距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈里夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅利用美国提供的武器向“从边境另一边袭击他们或即将袭击他们”的俄罗斯部队发射回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人开绿灯，允许他们使用美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器上的引导式多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他的武器对俄罗斯使用美国提供的GMLRS导弹向边境内俄罗斯部队进行射击，根据专家的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件促使俄军从哈里夫地区撤出，在他们稳固阵线之前。”乌克兰战略研究学院在基辅的官方智囊团分析员，研究联合副研究员米科拉·比利耶夫科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔表示，乔·拜登的决定将减少基辅需要从东特地区的关键战斗前线抽调部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守方，需要重新考虑他们在袭击哈里夫地区所使用的方法。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日的白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长洛德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗主持的机密视频会议上，乌克兰提出要求使用美国武器对哈里夫地区进行反击。据该美国官方匿名透露，Sullivan、Os汀和Brown然后开发了一个建议，即放宽限制，Sullivan与拜登于5月15日讨论此事。拜登同意乌克兰应该是能在俄罗斯土地上安全打击俄罗斯攻击他们的部队，这位美国官员称。自从那时起，拜登政府一直在最终敲定这个决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在今年5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁他的伙伴们采取这样的步骤，但当时他表示：“至今还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗布·李曾任外缘政策学院的Eurasia计划成员，他表示，乔·拜登的禁止对俄罗斯领土上的攻击这一限制已被俄罗斯利用，以便在哈里夫地区安全发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直瞄准边界，保持防空，电子战以及指挥控制系统，这样做让俄罗斯军队在一定程度上有自己的避难所。” 李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会在前线移动方面产生太大的影响。但它将使俄罗斯继续这种跨边界操作变得更加困难。” 李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格尔提道，俄军缺乏足够的部队对哈里夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队在东北方向威胁哈里夫。要想做到这一点，他们必须洗劫他们在东部作战区域的部队。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一直警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并且在5月再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在完成周五与《卫报》的采访时，弗拉基米尔·泽连斯基要求美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行打击&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻公司在提升产量的投入上坚持节制的承诺，这有助于保持全球最大原油生产国的增长速度在2024年放缓。这或许能减轻石油输出国组织(OPEC)及其盟国为缓解来自美国和其他非OPEC国家产量增长而采取进一步减产行动的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年驱动着非OPEC国家原油供应的增长，得益于页岩革命和技术效率的提升，二者推动了产量的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日增加逾百万桶，达到1293万桶，远超美国政府在2023年年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC及其当前被称为OPEC+的盟国成员加深了减产行动，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长。总共有5860万桶/日的减产目标，相当于全球约5.7%的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项&lt;加外部超链接至复杂2025年开始二维本页左侧无符号数字美国页links深孟压制总页数文章标题“O+延期});”div”的文中通俗语句分页p&gt;,一次复杂的交易，可以允许该组织将这些减产措施延续到2025年。三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日审议供应政策之际，美国产量的增加继续带动非OPEC+产量的提高，但与2023年的威胁相比，它将不会构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增加约270万桶/日。这是和OPEC自己的预测一致的，后者预测美国原油和凝析油产量将增长300万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;加外部超链接至国际能源署预计更高美国产量增长为640万桶/日的标题“IEA 预期"&gt;国际能源署”预测全球产量增长率将高达1.1百万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月的产出量约为每日1313万桶，比去年12月的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价保持在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次像在2023年那样给人惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill公司的首席运营官保罗·莫索尔表示：“我们的客户保持着非常保守和自律的立场。”他提到，“令人惊讶的是，虽然当前油价高位波动，钻探数并未大幅增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正在维持资本支出不变，暂不升级其钻探设施，以最好地与更平缓的钻探增长趋势保持一致。计划到年底运营12座钻机，并在明年重新部署一些更多设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻机总数已降至496个，较上年同期下滑13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在本周四发的报告指出，美国具备在未来几年内每日增产逾100万桶的可能，但目前并无巨大增长意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P 预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国上市的生产商近年来受限于增长投入，处于投资者的压力之下。在2010年代，这种不受抑制的支出推动了快速增长，但剰下了来自页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的产量提升在部分程度上得益于私营生产商的推动，他们通过钻探更长的井并使用更高效的筛裂技术，同时从更多的井中生产油采，从而提升了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森预计：“在连续改善钻探和完成效率的前提下，尽管近期出现了一些合并浪潮，我预测当前的油价将持续推动并支持整体美国原油产量的温和增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如斯伦贝谢公司(Foreign Links: SLB.N)已将今年的产量预测转向了国际市场而非北美。其第一季度国际收入同比增长18%，同时北美地区收入下滑6%，部分原因是在近期并购潮中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析员乔万尼·斯塔诺沃表示：“在过去的几年里，策略有所转变，更注重资本纪律，从而导致了不同的反应。”他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将引领原油和液态石油产量的增长。美国能源信息署(EIA)3月份发布报告称，OPEC+的石油液产量预计每年减少100万桶，而非OPEC国家的供应增长预计为140万桶。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵南非国民大会(ANC)党遭遇自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果后，其领导力将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比出现了急剧下滑，并且首次在30年内没有获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与一个或多个较小的政党进行合作谈判，以治理国家。这可能使得在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨将被反对党以及其党内分裂的批评者要求辞职，但有最高国民大会官员支持他继续留任，分析人士表示目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒说：“没有一个明确的统一候选人能够从拉马福萨手中接过权力。” 布特勒是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治人物中拥有最高的支持率。党内的派系斗争可能使反对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的一份委员会报告发现，拉马福萨可能因在其狩猎农场家具中藏匿的一大笔现金违规行为而涉嫌违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“Farmgate”丑闻中，拉马福萨否认了自己的不当行为，最终在当年晚些时候赢得了连任ANC领导人的任期。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举被预言将是ANC面临的最大挑战之一，因为选民对高失业率、犯罪和权力中断等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年晚些时候当选ANC领导人的初衷是改进党的形象并振兴经济，此前在他的前任贾各布·祖马的丑闻、腐败和经济衰退的9年任期后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当他于2018年成为国家领袖时激起的初步兴奋之情很快就消散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年来，经济一直停滞不前，并且高级ANC官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票结果中，拉马福萨的死敌祖马取得了一次决定性打击。祖马的支持新党“uMkhonto we Sizwe”超出了预期，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马封锁了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN面临威胁，”政治分析家拉尔夫·马特格说。“这是拉马福萨项目的终结……你无法输掉选举，还期待事情能恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上犹豫不决，以避免在党内引起分裂，与20世纪80年代作为工会领袖所展现出的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在促进南非作为“全球南方”的声誉方面的调和艺术，这些术语旨在串联一组低收入和中等收入国家。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁对疫苗公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近时期，南非向国际法院提交针对以色列的种族灭绝案件，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评者称他为南非最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会之前，他向成千上万的球迷保证将“做得更好”。在索瓦托的足球场，成千上万的球迷聚集在场边，许多人在他演讲结束后离开。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被一家最大戒备级别的监狱里的另一个囚犯袭击后，于周五去世，年龄为74岁，监狱当局说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大臭名昭著的集体谋杀者中，皮克顿在2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪农场谋杀了吸毒者和妓女，并残忍处理了她们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害了在温哥华附近的一个破败不堪的房产中找到了部分遗体的六名女子。政府检察官在他就被判处终身监禁后，撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构表示，皮克顿在5月19日在魁北克的监狱受到袭击后死亡，这块地方是他服刑的地方。袭击发生后，他被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区产生了毁灭性影响。”服务机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是横跨十多年在温哥华毒品泛滥的市区东镇消失的超60名女子中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿在2002年初被捕前，他的猪农场在位于温哥华市中心东25公里处的波特科奎米拉发现了33名女性的遗骨或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的小说，被亚马逊的出售后几小时内就被下架。当时，温哥华太阳报援引报道说，在书中，连环杀手声称他是清白的，并被警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;点击此处查看一则电视的罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期文件照片，照片中显示他是他在弗农号在家的猪农场。REUTERS/Global TV/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过 180 亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，该平台通过提供奖励给锁定代币的投资者来吸引投资，这种复杂的计划引发了分析师关于用户和加密货币市场风险的警觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场冒险活动的最新迹象，随着价格上涨和交易者搜寻收益，市场状况越来越兴奋。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而排名第二的以太坊，今年上涨了超过 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司在 2 月份从风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了 1 亿美元，吸引了价值 188 亿美元的加密货币到其平台 - 较半年前的不到 4 亿美元大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 创造了重新质押以扩大长期以来加密货币的一项传统做法——质押，其创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机进行验证和确认持有哪些加密货币。为了做到这一点，以太坊等加密货币的代币持有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了即时访问他们的代币，但他们因此获得了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多高风险存在分歧，一些内幕人士说该实践仍处于初期阶段，不知道其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果表示重新质押的加密货币的新代币作为加密货币的广大信贷市场的抵押品使用，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，他们说这可能会导致更广泛加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西以抵押品抵押于抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了风险，没有在那里,” 研究分析师 Adam Morgan McCarthy 说道，他是拥有加密数据的 Kaiko 的一名研究分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于奖励：以以太坊区块链上的质押收益通常在 3%-5% 范围内，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以一次赚取更高的收益，因为投资者可以从多个渠道同时赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融 (DeFi) 最新发展的一部分 - 在其中，加密货币持有者投资实验性方案，旨在不售出所持有资产的情况下生成大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它通往奖励机制尚未开发。用户出于对未来奖励的期待，或者是另一种俗称“空投”的赠品，正加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前 EigenLayer 将其自己的新创建代币赠送给使用平台的人。用户希望名为“EIGEN”的这种代币未来会值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 说，重新质押平台的生长是由用户寻求这种赠品所推动的，称之为“真的很投机， 免费的金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常风险的,” 美国加密货币交易所 Coinbase 的首席研究官 David Duong 说, Coinbase 提供质押但不提供重新质押。&lt;p&gt;“他们在预见到自己会得到奖励的情况下进行了这一步，但他们不知道会得到什么,” Duong 说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 于去年由 Sreeram Kannan 推出，他是华盛顿大学西雅图分校的前助理教授，参与推出了第一个学生设计的微型卫星在印度。这一信息来自于他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连结潜在的质押者与需要持币的程序和应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，包括 EtherFi、Renzo和 Kelp DAO 等公司，它们将客户的代币重新质押在EigenLayer 上并生成表示重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为信贷抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务成长，而不是为了鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与任何这些玩家建立官方关系....这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险” - 如果重新质押的代币用于加密贷款，则存在强制清算和市场下滑期间市场波动加剧的情况，他于是一份笔记中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加速，部分原因在于高风险贷款，随着 Large Capital 的代币作为抵押品的价值迅速下降，trxcoin 和 Luna 出现崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 与 EigenLayer 保持距离以避免风险。&lt;p&gt;“风险在于重新质押而不是贷款协议的风险。贷款协议误估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此并不介意，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的 2.5 万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“迄今为止，我们没有看到重新质押问题的传送出问题给传统金融市场,” 寰球评级的数字资产分析领头人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正与主流金融越来越连接，重新质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密部门 Zodia Custody 看到了对质押的显著机构兴趣，但是对于重新质押保持谨慎，首席风险官 Anoosh Arevshatian 说，难以建立资金去处的“纸张轨迹”以及奖励分配的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura 的加密部门 Laser Digital 与Kelp DAO 合作重新质押了部分资金，Kelp DAO 于四月份的一篇文章中表示。Laser Digital 对于 SATeres 的评论没有回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密为重点的银行 Sygnum 表示它质押了客户的所有加密货币资产，并预期“围绕重新质押会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;主图展示了加密货币比特币的象征刻画，照片来自2024年巴黎，法国的 Reuters 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放在六月十六日在电脑主板上，来自2023年 Reuters 的文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，承继了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困群体中帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一名气候科学家，曾经是墨西哥城的市长，根据墨西哥选举管理机构的快速点算，她以58.3%到60.7%的投票率赢得了总统职位，这将是墨西哥民主历史上得票率最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两个议院中获得可能的三分之二的多数席位，这将使联盟能够无须反对派支持通过宪法改革，根据选举管理机关给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她拿下26.6%到28.6%的选票后宣布落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是共和国200多年历史上的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。" Sheinbaum对支持者说，得到了观众的雷鸣掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的重要一步，一个以其男性至上文化著称的国家，拥有全球第二大的罗马天主教信仰人口，多年来推动了更为传统对女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大首位通过普选选举产生的女性领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一个女性。"87岁的Tlaxcala州Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说，"以前我们甚至都无法投票，当你能够投票时，你只能投票给你的丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝这种情况已经改变，我得以经历这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的前行之路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时承受着巨大的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将是财政负责任的，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少，自2024年6月1日起就已呈现出许多暴力事件。在墨西哥现代历史上的大选中最暴力的一次，已有38名候选人遭谋杀。许多分析家说，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大和深化了他们的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票也留下了在普埃布拉州投票站死亡的两人的阴影。墨西哥过去在任期内导致遇害人数最多的事件发生时，即洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，已有超过18.5万人被谋杀。尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺进行规模变革级别的投资来改进警务并减少姑息不公，否则Sheinbaum可能会发现自己难以实现整体安全性水平显著的改进，"独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是这个国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新总统即将面临的挑战之一是与美国进行激烈的谈判，关于大规模墨西哥向美国移民跨境流量以及在鸦片类药物走私下协调安全合作。并且这是一个美国内啡肽流行肆虐的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统选举结果由唐纳德·特朗普获胜，谈判将变得更困难。特朗普曾誓言对墨西哥生产美国市场的中国汽车征收100%的关税，并表示将动用特种部队打击走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引更多制造商作为近岸外包趋势的一部分转移，即企业将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum必须与墨西哥国家石油公司 (Pemex) 作斗争，这是陷入财政困境且连续20年产量下滑的国家巨擘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是有无尽的坑让你投入公共资金，公司永远不会获利，“纽约高盛集团首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说，"它们必须重新考虑Pemex的商业模式。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将工资翻了一番、减少了贫困并监督了墨西哥比索的加强以及较低的失业率，这些成功使得他出奇的受民众欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但墨西哥将面临巨大的预算赤字，仅靠中央银行的预测在未来五年内GDP增长率仅为低速1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔留下了“竞选”成果，试图将投票变成对其政治议程的公决。Sheinbaum否认了反对派宣称她将是Lopez Obrador的“傀儡”，尽管她誓言将继续帮助墨西哥最贫困群体的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador为“我们国家带来变化的独特人士”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios表示，她认为性别歧视背后批评Sheinbaum将被Lopez Obrador牵着走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"简直难以置信，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这很多关系到她身为女性这一点，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在COVID-19承认失败后，在大流行病前后增加合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成一项协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备工作等议题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在一项平行协议上达成一致，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，其中包括对最严重和全球史上最致命的健康危机的新类别“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决策表明成员国共同愿望，保护本国乃至全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共享风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取了steps向国家负责，并加强了预防暴发在威胁美国人和安全之前，造成危害的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，加固世界抵御新病原体的防御。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;weets-align:center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>