<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 14:47:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·派克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他早些时候在一家超级高安全性监狱中受到其他囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的连环谋杀犯于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一家猪场被认定谋杀了吸毒者和妓女，并肢解了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在派克兰附近一处破败的地产上杀害了六名女性，部分遗体的残骸被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在魁北克监狱于5月19日受到攻击后去世。攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥地区的女性，在派克顿2002年初被捕之前超过十年的时间里相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在派克顿位于大温哥华地区东北约25公里处派克兰农场的猪场被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报一篇由派克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，该连环杀手声称自己无辜，被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊撤下此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿庭上画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿（Robert William Pickton）于未标明日期的电视照片中出现在其派克兰家中。来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会（ANC）选举失利而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最差的选举表现后，权力将大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率不足42%，比2019年上一次选举中的57.5%有大幅下滑，这也是近30年来ANC首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC现在必须与其他较小的政党谈判组建联合政府或其他形式的合作，以继续统治该国。它可能需要在政策上做出让步，或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的前工会领导人、商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析师称暂无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一路线能接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安thoni Butler说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中获最多支持的人，ANC内部派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日会议中发表看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也曾面临挑战，2022年的一项调查报告显示，他可能在农庄家具中存有现金的行为构成不正当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，这一事件被称为“农场门”，并在同年赢得五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖时承诺重塑党形象，重振经济，这些是在前任雅各布·祖玛任期内长达九年社会丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首的初始热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞，ANC高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中给拉马福萨和ANC带来致命一击的是他们的死敌祖玛，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC置于死地，他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代展现的果断决策大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他的合议外交技巧及其为南非赢得低收入和中等收入国家“南方”组织代言人的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注意的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁决以色列必须停止针对加沙市劳法赫的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续推进对劳法赫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年间的成就，但批评者称他提供的对南非最紧迫挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最终竞选集会上向选民允诺将有所改善，尽管人群数千人集聚在赛特沃足球场，但很多人在演讲尚未结束便散场离去。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在赛特沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赛特沃，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对流行病更好合作的协议将在2025年或更早之前达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已经历时两年商讨一项协议，该协议旨在加强疫情前和期间的合作，以回应新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项更新现有国际健康法律规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新类别“全球性公共卫生紧急情况”，适用于最严重和最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定显示，成员国共同希望保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病带来的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施确保各国负责并加强措施，防止疫情威胁美国人民和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，此次全球健康规则的更改旨在加强世界对新冠之后新病原体的防御，因为新冠导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为世卫组织标志，位于其瑞士日内瓦总部附近，拍摄日期为2023年2月2日。图片来源：路透社/丹尼斯·巴里布尔/资料图/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title> Biden在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土的限制，这是美国介入两年战争的又一步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国装备打击俄罗斯境内的目标存在风险。他们担心，乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令此前均已解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定使基辅能够使用美国提供的武器回击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予了前线乌克兰士兵在使用美国的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，能够在俄罗斯军队在哈尔科夫地区据点之前将其击退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员尼科拉·比尔利斯科比说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅部队从东DONBAS关键战场撤出的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于劣势，必须重新评估其在哈尔科夫攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员（要求匿名）透露，5月13日安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美军武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了关于放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登陈述。据这名官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员罗伯·里认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内攻击的禁令，将其作为安全地带进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近维持其火炮、防空、电子战、指挥和控制中心，”里说，“这可能给予其一种庇护状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里和其他专家认为，仅凭这一决定，短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生多大影响，如果有影响的话。但它将使俄罗斯更难继续进行跨界作战行动，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的部队进行对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力，以对哈尔科夫构成严重威胁，”他说，“为此，它将使东线作战区域的部队难以继续作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，据信乌克兰可能在未来数周和数月寻求扩大在其俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿护国报的一篇采访中，泽连斯基呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿分支机构的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的 targets——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月30日在布拉格的讲话中，没有明确表示拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要时的调整和应对，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="哈科夫附近俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
          哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡的儿童与青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照
        &lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排相机，发表了既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而涉及34项指控后，共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，并以愤怒和杂乱的言辞做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其庭审的法官胡安·梅伦奇为“裙带”和“魔鬼”。他形容本党对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他对出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民进行猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描述为远超他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此前的竞选演说通常夹杂着幽默，但这次大多气氛沉闷。特朗普在新闻发布会上仅使用了一小页便签。最后，他未回答任何提问，便偕同儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其支持者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人相互描绘对方是国家的威胁。拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这是证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的不满，以及他对美国司法系统的诽谤，这让任何一个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们中的绝大多数人认为纽约的裁决是有罪推断，是对司法公正的破坏——单日向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是他的竞选活动中创纪录的一天。这发生在 WinRed 平台上，它为共和党处理数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募款方面落后于拜登，当天特朗普的竞选团队仍设法保持了速度，向支持者发送了一系列充满预兆意味的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党人占多数的下曼哈顿是受污染的，法官有偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或直率时，特朗普的盟友和竞选助手就开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发表帖子表示希望尊重陪审团裁决的全国大学生共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉西维塔发表帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在裁决前曾警告美国人“不要在烈火上浇油，不要更多地加剧党派之争”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月的投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离可能在与拜登的重赛中给特朗普带来伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都与特朗普本人听起来很像，称审判不过是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，只是为了让他遭到伤害，尽可能多地让他脱离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦参加新闻发布会，当时他因窜改商业记录以掩盖2016年支付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费一案遭到有罪判决，地点在美利坚合众国纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，以交换释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登在讲话中说。他面临美国大选年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判数次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行了数周的军事侵入之后提出的，同时，针对加沙的死亡事件以及人质持续被关押的问题，以色列总理内塔尼亚胡及其政府在国内和国际上都承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的第二天，后者是民主党总统 candidate 的共和党对手，凸显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为即便在通过每一个阶段时停火也会继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，交换人质包括老年人和女性，并释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，这一停火将持续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将制定加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登的指示下，卡塔尔已将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些坚持无限战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，而会要求战争无限期地持续。有些人甚至在政府党团之内。他们已经很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。但我会敦促以色列领导人支持这份协议，尽管来自主流的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以我一生都致力于以色列的承诺，作为唯一一位在战争时期亲自访问过以色列的美国总统，作为一名刚派美国军队直接防卫以色列的攻击伊朗的人，我恳请大家退后一步，考虑如果这一刻失去了会怎样。我们不能失去这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体人，此新提议是由于近期战场进展才得以提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在已经真的有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的四半页协议。协议在详细谈判之后出台。现在摆在桌面上的是一场进程的最终篇章。”官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是直接向以色列民众争取的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目来播放拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布该提议的详情，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔的摩大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一新提议的成功率比以往的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯未来能够对以色列发动任何严重袭击或行动或恐怖袭击的可能性降低了不少，尽管不是完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，与此同时，拜登的影响也发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前提出的人质提议提议在交换人质前往加沙后，以色列提出六周的停火，若允许更多的援助物资进入加沙，该停火可以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月早些时候，以色列拒绝了哈马斯将无病、年老和受伤的人质等条件纳入谈判的结果，同时加剧了对加沙南部拉法城的攻势，提议就此告吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，将在持续进攻期间不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但并未触及美国为切断对以色列的军事援助所设定的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五说道。“我们本星期目睹了拉法致命火灾中的可怕画面，紧接在以色列军事攻势之后，针对哈马斯的打击……”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙实施报复行动以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯在10月7日对以色列南部的袭击中，约造成1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 印度洋石油组织+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出以提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，同时也可能减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术创新和效率提升等因素的驱动，美国在非欧佩克国家中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，欧佩克及包括伙伴国在内的欧佩克+通过加深减产来弥补美国及其他非欧佩克国家产量的上升。总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂协议，将在2025年延续部分这些减产措施，三位参与讨论的知情人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日开会考虑供应政策时，美国生产的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但威胁程度相较于2023年已经降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，远远超过非欧佩克+成员国的供应增长，大约差值为100万桶/日。这表明，欧佩克+的原油需求应该比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，2024年至今美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和严谨，”承包钻机商Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显上升，尽管当前油价如此之高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应一个钻机增长较平坦的状态。计划年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，截至当前，美国油气钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年内可以维持每天增长100万桶，但现阶段没有意愿以这种速率增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商限制了增长投资，受到投资者的压力，他们在2010年代的无限制支出虽然推动了快速增长，但遗憾的是，从页岩领域获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些公司目前正遭遇一场&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的影响。他们通过钻更长的井以及使用压裂技术同时从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮还在继续，但预计仍将维持当前油价，这将有助于推动美国石油产量增长的适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。他指出，随着钻探和完井效率的持续改进，将有助于这一预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向更加强调资本纪律，导致了与以往不同的市场反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长，其中EIA在3月表示，预计欧佩克+的石油液体产量在今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum公司租赁区的一个钻井平台的操作层从控制室可见。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，用户需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的模式引起了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格攀升，交易员们正寻找收益机会。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月间，其平台上累积的加密资产价值已从不到4亿美元跃升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》称，重新质押是为了扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，依赖网络中的多台计算机互相检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，比如以太币的所有者，必须将资产锁定以完成验证过程。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新型加密货币来代表用户已质押的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新型代币再次质押到其他基于区块链的项目和应用程序中，从而希望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险持有分歧意见，一些业内人士认为，这项做法尚处于发展初期，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会以此为基础无限制地借新还旧，这将可能导致在市场同时撤出时出现更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有额外的抵押品时，这种情况并不理想，它引入了一种新的风险因素，而之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在此领域中，持有者将资金投入到实验性方案中，以期在不抛售头寸的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户是出于对未来的奖励或名为“空投”的其他赠品的兴趣加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其自己新创造的代币。用户希望通过这一叫“EIGEN”的代币在未来获得价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励，称之为“真正的投机性回报，这些免费的钱是一个惊喜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong称，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预防性行动，期望获得某种回报但他们不知道是什么，”Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星的发射，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重新质押服务并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户自由选择质押的地点，促进新的区块链服务的成长，而不是鼓励不断循环的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个逐步涌现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下跌时增加波动性，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用于质押的加密货币迅速失去价值，如Terra和Luna的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在于贷款协议。贷款协议错误评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元投资资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，由于再质押问题而引发对传统金融市场传染性风险的情况尚未构成实质性威胁，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与传统金融市场之间的联系正在增强，机构投资者开始接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Zodia Custody已看到对质押的显著机构兴趣，但认为重新质押过于冒险，因难以建立资产的“纸面”追踪和收益分配方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在其四月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并期待“新的围绕重新质押的生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的比特币（Illustration Picture, 由路透社Benoit Tessier摄，图片来自档案）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Ethereum（代表性的以太坊）的图示放置在PC主板上，由路透社Dado Ruvic摄，图片来自档案&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门尼斯·阿瓦拉多以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者群体中穷人比例较高，这助力希门尼斯·阿瓦拉多的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门尼斯·阿瓦拉多&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将打破墨西哥民主历史上的最高得票纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院都拥有三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国首位女总统，”希门尼斯·阿瓦拉多在支持者欢呼声中告诉众人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·阿瓦拉多的胜选对于墨西哥来说是一个重大进展，这是一个以男性主导文化著称并且拥有全球第二大天主教人口的国家。该国长期以来推行更为传统的价值观和角色，尤其是对女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·阿瓦拉多是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德曼丽·蒙蒂尔说，她是希门尼斯·阿瓦拉多的支持者，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州。“以前我们甚至不能投票，或者投票时必须按丈夫的意愿投票。感谢上帝，我们改变了，我们现在有机会经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·阿瓦拉多面临着复杂的发展道路。她需要平衡增加普及福利政策的承诺与庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者说，她的政府将在财政方面更加负责，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的具体细节较少。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，共有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织扩大并深化了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的投票站发生了两起选民被杀事件。奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人在墨西哥被谋杀，这是墨西哥现代史上任何一届政府任期里最高的数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少司法不公方面投入改变游戏规则的投资，否则希门尼斯·阿瓦拉多很可能难以实现整体安全水平的显著改善，”纳特纳利·帕里什·弗兰内利说，他是一名独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量移民横越墨西哥赴美所带来的紧张谈判，以及在芬太尼危机持续期间的毒品走私合作的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若美国内阁由唐纳德·特朗普获得，墨西哥官员预计谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车课100%关税，并表示要征用特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商向墨西哥靠拢制造基地的问题，这是短距离供应链趋势的一部分。这种趋势是公司将供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·阿瓦拉多还将面对如何处理 PEMEX 的问题，这是墨西哥国家石油公司，其生产已连续两年下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入该公司却永远无法获利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持坚挺的比索和低失业率——这些成就让他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·阿瓦拉多承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临大型预算赤字，且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次选举变成对自身政治议程的全民公投，力求使这次选举成为其政治议程的全民公投。希门尼斯·阿瓦拉多否认了反对党指责她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续执行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希门尼斯·阿瓦拉多感谢了奥夫拉多尔作为“一位卓越的人，使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种指控背后的真正原因是性别歧视。“难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这其中有很多关于她是女性的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="希门尼斯·阿瓦拉多赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥当选总统克劳迪娅·希门尼斯·阿瓦拉多，以及她在6月3日墨西哥城胜选后对支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门尼斯·阿瓦拉多赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥当选总统克劳迪娅·希门尼斯·阿瓦拉多在6月3日赢得总统选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：墨西哥6月2日在市中心广场，人们高举“总统克劳迪娅·希门尼斯·阿瓦拉多”的旗帜庆祝，这是执政的MORENA党宣布希门尼斯·阿瓦拉多胜选后的场景。路透社/玛海·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举结束后在支持者面前发表讲话。路透社/夸河丽妮-希埃特拉-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，投票站关闭前，工作人员在普埃布拉州圣克鲁斯-霍斯科塔伦投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，选民在维拉克鲁斯投票站进行投票。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，锡那卡坦镇。路透社/加布里ela·桑班瑞亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，墨西哥城的选民在投票站排队等待投票。路透社/亚历山德罗·门涅基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：支持反对党候选人索希特尔·加尔维兹的选民在选举日下午在墨西哥城投票站拍照留念。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：照片显示，选举日上午，工作人员在圣巴塔罗尔梅号拉兰亚的投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，锡乌萨拉镇的选民在投票站投票。路透社/何塞·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，旅客在莱奥波多· juarez 国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，安多雷斯·拉瑞盎萨尔镇的选民在投票站投票。路透社/何塞·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，人们在锡乌萨拉镇的投票站投票。路透社/亚历山德罗·门涅基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，圣胡安·查马尔拉的选民在投票站投票。路透社/加布里ela·桑班瑞亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，圆屋镇的选民在投票站排队。路透社/依万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，墨西哥城的墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝阿蒂斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：人们在投票站外展示支持反对党候选人索希特尔·加尔维兹的标语，选民在投票站开放前排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：照片显示，普埃布拉州选举日早晨，工作人员在圣巴塔罗尔梅号拉兰亚的投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月2日，墨西哥城的选民在投票站外排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：6月1日，墨西哥城人走在市中心，为即将到来的选举做准备。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月1日，墨西哥城一家商店的冷冻设备被塑料覆盖，府内暂停酒类销售。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>