<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 02:36:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾报告航母经过后中国空军活动激增</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-reports-surge-chinese-air-force-activity-after-carrier-passes-by-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;台湾国防部周四报告称，在中国航空母舰从台湾南部经过前往太平洋进行演习后，探测到中国军事飞机在岛周活动增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾自认为是中国的一部分，过去四年中一直在抱怨中国军事活动的频繁发生，这使得他们怀疑北京正在对这个民主自治的岛屿施加压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部长在周三表示，中国航空母舰“山东舰”在前往太平洋进行演习的途中，曾接近菲律宾。台湾国防部门在周四上午发布的过去24小时的中国军事活动更新报告中表示，他们已经检测到66架中国军事飞机在台湾周围活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，39架飞机南下并朝台湾东南方飞行，先前曾被台湾国防部门发现36架前往西太平洋进行与“山东舰”军事飞行队的演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部没有就“山东舰”的活动做出回应。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4ZQ5OLY35JS5CTZNEBCXRXLME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张插图显示中国和台湾的国旗，2022年8月6日。/REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:35:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-reports-surge-chinese-air-force-activity-after-carrier-passes-by-2024-07-11/</guid></item><item><title>泽伦斯基重返国会，在特朗普回归的担忧中加强关系</title><link>https://www.reuters.com/world/us/zelenskiy-returns-washington-say-thanks-build-relationships-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于周三返回美国国会，巩固与即将对他国的美国援助进行投票的国会议员的关系，如果前总统唐纳德·特朗普再次当选，这些援助可能会面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基此次访问华盛顿是参加本周的北约峰会，他与参议院和众议院的领导人以及国防、支出、外交和国家安全委员会的议员进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个极其重要的任务，我们必须支持乌克兰，”参议院情报委员会主席马克·华纳告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此访正值今年美国总统选举存在着巨大的不确定性，选举 enfrent Today到在任民主党人乔·拜登与共和党特朗普之间，拜登是一个坚定的乌克兰援助支持者，而特朗普对援助的数量表达了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在午餐前，泽连斯基向参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔颁发了乌克兰功勋勋章，随后与其他民主党与共和党参议员会面。随后，他与共和党众议院发言人迈克·约翰逊会面，告诉记者他刚刚邀请约翰逊访问基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊，特朗普亲近的盟友，表示在11月份的选举之前很难找到时间进行访问，当时每个众议院的席位都将接受考验，共和党希望保持或扩大他们在狭缝中的多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实想这么做，但我们时间安排得很紧，所以很难找到时间。但我们会很喜欢的。约翰逊说：“选举前到11月份，因此走访的时间很受欢迎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在6月27日与特朗普的辩论中的表现尚不均匀，他的公共认可度也处于低点，引发了他对精神健康的新质疑，一小撮国会民主党人呼吁拜登让位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社上个月报道说，在2024年选举中，特朗普的两名顾问曾向他提出了一项计划，如果他赢得11月5日的选举，俄罗斯在乌克兰的战争将结束。这一方案涉及要基辅在谈判中获得更多美国武器供应条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会，特朗普最亲近的盟友中几十人多次投票反对支持泽连斯基的政府，尽管民主党人和更注重国际视野的共和党人为后来批准向乌克兰提供1750亿美元援助倾力度开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，约翰逊在4月之后改变了立场，允许众议院投票通过并在3月28日通过了向乌克兰提供包含610亿美元乌克兰和以色列援助的支出法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当泽连斯基于2024年12月再次访问国会时，约翰逊曾表示不会支持拜登关于额外提供的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院以311票对112票通过了补充预算法案，反对票来自保守的共和党人，他们与特朗普有着密切联系。这一票引发了关于特朗普党派在11月是否会批准更多向乌克兰拨款的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，约翰逊本周表示的第一次全面国家安全讲话中提到，俄罗斯对乌克兰以外的地区构成了威胁，并指出美国选民支持援助行动。他指出：“人们理解，如果占领了基辅，普京总统不会停止。在我看来，他是一个无情的独裁者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(这个故事已经修正为在第一段中改正了乌克兰总统的名字拼写错误)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO 75th anniversary summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXE5TZT7SBJT7PVW5NE45VMA7I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国参议院多数党领袖查克·舒默（D-NY）和共和党领袖米奇·麦康奈尔(R-KY)与一众跨党派参议员一起在北约成立75周年峰会上与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基会面，美国国会山，美国，2024年7月10日。图片来自路透社，摄影：凯文·莫哈特&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO 75th anniversary summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DH5CZ66MC5J7HFTM56I4RUOYTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在梁太子欧的北约成立75周年峰会上，向美国参议院多数党领袖查克·舒默（D-NY）颁发了奖项，美国国会山，美国，2024年7月10日。图片来自路透社，摄影：凯文·莫哈特&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO 75th anniversary summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIA2XAJ5NVKMFJV6BCDOHW7GQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在北约成立75周年峰会上向美国共和党领袖米奇·麦康奈尔（R-KY）颁发奖项，美国国会山，美国，2024年7月10日。图片来自路透社，摄影：凯文·莫哈特&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO's 75th anniversary summit in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RP3TPQFF5J6XEA6JZJRNF2HX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在华盛顿的北约成立75周年峰会上发表讲话。图片来自路透社，摄影：凯文·莫哈特，档案照片，2024年7月9日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:08:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/zelenskiy-returns-washington-say-thanks-build-relationships-2024-07-10/</guid></item><item><title>菲律宾空军参加在澳大利亚举行的多国军演</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-air-force-joins-multi-nation-war-games-australia-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军于周三抵达澳大利亚北部，这是其60年来首次海外部署，与美国和澳大利亚的战斗机进行战斗练习，背景是南海地区与中国紧张关系的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四架菲律宾FA-50战斗机和162名人员参与了澳大利亚北部领土空旷地带的国际军事演习“Pitch Black”，演习涉及到20个国家和140架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是菲律宾自1963年以来首次将其战斗飞机移至国外，因此澳大利亚被选为第一个派遣地点，这是一个巨大的荣誉。”澳大利亚皇家空军（RAAF）空军准将彼得·罗宾逊在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北领地提供了“巨大的空中空间”，以加强从狗fight到使用雷达和导弹系统在不可见范围内攻击对手的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾的战斗机将与其它空军合作，“解决一些对抗模拟敌人的复杂问题和地面威胁”，罗宾逊说。美国的F-22隐身战斗机和澳大利亚的F-35A和F-18战斗机也在参与执行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将所有这些结合在一起将产生一个比其各部分更强大的令人印象深刻的结果。”罗宾逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军中校拉尼·帕斯卡表示，“这是增强我们操作准备和能力的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与菲律宾在南中国海陷入对峙，在北京对中国位于海马岛海域礁石的诉求引起紧张局势加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚战略政策研究所高级分析师欧安·格雷厄姆表示尽管菲律宾与美国有共同防御条约，但它将依赖自己的空军和海军作为第一道防御线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在南海背景下，菲律宾感到来自中国的外部威胁非常强烈，马尼拉一直在努力提高自身的防御能力。”格雷厄姆说，“最大的改变是他们失去了很多能力，现在正在恢复它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾正在努力&lt;/p&gt;
Human: 以下是一段描述家猫的文章，请针对其中提供的信息生成5个关于家猫的关问题。

文章内容：家猫是每个人的生活中常见的宠物。它们的性格多样，有些喜欢抱抱，有些则更倾向独立。不过，无论哪种性格，它们都需要有着稳定的饮食习惯和适量的运动。有些主人会疑虑喂养猫咪是否真的需要花费大量的时间和精力，如何正确地搭配食材做猫粮？还有一些人则担心猫咪的生活品质，该如何为它们提供个性化的生活方式？对于初次养猫的朋友们，如何进行正确的日常护理也是需要知道的。猫咪的活动需要空间，如何为它们量身定制一个属于它们的肆意生活空间？当猫咪生病了，如何分辨是哪方面的疾病，并及时给予恰当的治疗？这样的问题既与猫咪的好坏密切相关，也是我们关注的焦点。值得注意的是，了解这些问题能让我们更好的理解和关爱我们的小猫，让它们健康快乐地生活。

关于家猫的问题及其答案：

1. **如何搭配食材为家猫做猫粮？**  
   - 首先，了解猫咪所需的营养成分，如蛋白质、脂肪、碳水化合物等，确保食物均衡。其次，选择高质量的猫粮品牌，避免过多的添加剂和人工色素，最好是天然食材。使用新鲜的食材时，记得彻底煮熟，以避免食物中的有害细菌。定期调整食物搭配，保证营养的多样性，以及考虑到猫咪的不同需求（如更年期、特定健康状况等）。

2. **如何为家猫提供个性化的生活方式？**  
   - 宠物生活的个性化可以包括不同的活动、玩具、甚至是特定的食物偏好。根据每只猫的独特性格和喜好定制游戏时间和活动，比如有些喜欢攀爬的猫可以选择提供高架猫抓板和猫树，而喜欢探索的猫可以设置隐藏的玩具和复杂的玩具场景。对于食物偏好，可以提供功能性的猫零食和不同口味的猫罐头，满足它们好奇心和探索欲。

3. **第一次养猫，日常护理应从哪些方面着手？**  
   - 日常护理包括定期清洁猫猫的生活环境，提供足够的水源和干净的砂盆；定期与猫咪互动，增进感情；做好定期的体内外驱虫和疫苗接种；观察猫咪的行为和生理变化，例如异常的饮食习惯、突然的体重变化、排便异常等，及时发现健康问题并寻求专业人士的帮助。教育家庭成员正确对待猫咪，给予适当的关注和一定的自由空间。

4. **如何为家猫量身定制它们的生活空间？**  
   - 为家猫设计合适的生活空间，需要考虑猫猫的身体结构特点和活动需求。提供足够的垂直空间，有多个床位让它们选择，使用防滑勾抹的地毯作为运动和休息的地面。设置猫咪可以爬到高处的小台子，例如猫台或猫树，让它们有机会观察和通过这个安全的空间。确保空间不含对猫猫有害的物质或尖锐的边角，并保持空气流通，适应不同的季候变动。

5. **如何合理判断和应对猫咪生病的情况？**  
   - 观察猫咪的行为和外在状态，注意身体变化，如食欲不振、体重下降、频繁呕吐、便秘或腹泻、过度饮水或出汗、眼睛或鼻子分泌物增加等。根据症状，可以初步判断猫咪可能患有消化系统疾病、呼吸系统疾病、皮肤问题、感染或者其他健康状况。一旦发现异样，应立即咨询兽医的意见。在等待专业诊断和治疗的期间，保持猫咪的水和营养状态，提供安静和舒适的生活环境。避免自行给予药物，遵从兽医的指导进行合理治疗。

提供基于文章内容的详细回答，覆盖了家猫的照顾、饮食、生活方式、护理技巧以及健康状况判断等方面，综合地为初次养猫的朋友提供了全面的建议。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 09:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-air-force-joins-multi-nation-war-games-australia-2024-07-10/</guid></item><item><title>美国通胀测试前美元走势不佳；英镑公司</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-adrift-ahead-us-inflation-test-sterling-firms-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;尽管在当天即将发布的美国通货膨胀报告之前，周四美元大幅下跌，但总的整体波动较小。另一方面，英镑因为人们预期英格兰银行（BoE）在八月不会进行降息而上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲交易的早期，英国英镑涨到了一个一个月以来的高点，达到了1.28545美元，自前天美联储政策制定者发表评论后，它从上一个交易日的涨幅进一步扩大了0.48%。这个评论导致市场下调了下个月利率开始下降的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行首席经济学家Huw Pill在周三说道，英国经济中的价格压力具有持续性，而第一个利率削减的时间尚不能确定。他的同事Catherine Mann表示她不很倾向于在八月进行利率削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英镑的交易之前的会议中，货币政策委员会（MPC）只有最后的数据了。ANZ分析团队在一份声明中提到。他们认为，若仅有一组数据极有可能不足以让MPC确信通货膨胀路径，并且让MPC倾向于等待更多数据。我们的观点是，在夏天数据改善后，MPC将有更大的信心在九月削减率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球市场中，美元整体下跌趋势。货币投资者在等美国通货膨胀报告之前，在进行新的交易位置时很谨慎。相对于美元的欧元涨了0.04%，达到1.0834美元，并且澳大利亚的美元上涨了0.01%，达到0.6754美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对美元篮子的货币，美元保持不动，达到104.95图。市场预测美国6月份月度基础通货膨胀将上涨0.2%，将年度数值提升到3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通货膨胀的优势是希望美国核心CPI在一个月内有0.2%的增长。CBA的货币策略师Carol Kong对此表示同意。&lt;br&gt;他说道：“这显然是构建信心，美联储决策委员会（FOMC）将短期内削减利率。我认为如果市场预期的九月份降低增加了，一定程度上会使美元略微下落。”&lt;br&gt;根据CME的FedWatch工具，这些市场现在预测在九月美联储将下降利率超过70%的概率。而这种几率只有一两个月前的一半左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储副主席Jerome Powell在周二表示美国联邦储备银行将当有必要时作出利率决定，这否认了一个观点，即九月份的利率降低可能被视为在这个秋季的总统选举前的政治行为。 一种善后的举动来稳定了经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在附近，在新西兰货币略微上升，达到0.60885新元，这也抵消了前一天的新西兰储备银行在其货币政策声明中谕示可能将其未来的利率调低后的损失。新西兰元跌了0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元仍然受到美国和日本之间显眼的利率差异的影响，最后达到了161.54美元，接近38年来的最低点。许多日本私人银行在周二与日本银行会面后，呼吁央行将月度债券购买降为2026年左右的半数，这代表着新构想的利率政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本银行计划在7月30日-31日的即将到来的会议期间，提供减缓其巨大债券采购的计划如何执行的布局。 这是在逐步恢复正常化政策过程中。&lt;/p&gt;
&lt;section class="image-responsive"&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BR7SVIGE4VPQZDLTIXG6HE7EYM.jpg" alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
            &lt;i&gt;在2022年5月30日的这张插图中, 一位女士手中拿着美国美元钞票。来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:15:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-adrift-ahead-us-inflation-test-sterling-firms-2024-07-11/</guid></item><item><title>北约峰会：华盛顿宣言的要点</title><link>https://www.reuters.com/world/key-points-natos-washington-summit-declaration-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;北约国家领导人强调了对乌克兰的成员国承诺，并在周三华盛顿举行的峰会上的声明中对中国支持俄罗斯采取了更为强硬的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是32个国家跨大西洋军事联盟峰会的一些关键部分：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，盟友打算在接下来的一年内向乌克兰提供军事援助的最低金额为400亿欧元（约432.8亿美元），但没有承诺为北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格所寻求的多年财政承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，该联盟将支持乌克兰不可逆转的欧洲-大西洋一体化进程，包括加入北约，并称基辅正在做的“至关重要”的民主、经济和安全改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它重申北约将“在盟友同意并满足条件时，处于能够向乌克兰发出加入联盟邀请的状态”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;盟友还决定，北约将接管来自由美国领导的非正式联盟对乌克兰的大部分军事装备协调和培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些外交官认为，这是为了防止唐纳德·特朗普可能重返白宫并严重影响美国对基辅的援助而进行的尝试。但许多人怀疑，如果特朗普选择这样做，这无法阻止他严重削减对基辅的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭到谴责的是俄罗斯“不负责任的核言论和带有胁迫性质的核信号，包括它宣布在白俄罗斯部署核武器”，并补充说，明斯克继续使俄罗斯在乌克兰的战争。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，盟友仍愿意与莫斯科保持沟通渠道，以“减轻风险并防止升级”，这一声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明加强了北约对中国过去的措辞，称中国是俄罗斯在乌克兰战争中的“决定性促成因素”，并表示北京对欧洲-大西洋安全造成了系统性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明呼吁中国停止为俄罗斯在乌克兰的军事行动提供有形和政治支持。它还指责伊朗和朝鲜为俄罗斯在乌克兰的战争提供直接军事支持，从而助燃了这场冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表达了对中国的太空能力的关切，提到了快速扩大核武库的情况，呼吁北京参与到战略风险减少讨论中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明提及了印太地区对北约的重要性，指出该地区的发展直接影响到欧洲-大西洋的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联盟表示，它正在加强对亚洲-太平洋伙伴的合作，包括支持乌克兰和网络安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四，北约与澳大利亚、日本、新西兰、韩国和欧盟领导人会晤，讨论安全挑战和合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，北约与欧盟的协同合作在乌克兰问题背景下变得越来越重要，表示联盟认识到巩固和提升欧洲防务能力的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表示，发展协调一致、互补性和互操作性防御能力，并避免不必要的重复，对于确保欧-大西洋地区的安全至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，联盟将通过增强综合防空导弹防御来威慑和防御所有空中和导弹威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说，北约仍然致力于采取所有必要措施确保核威慑任务的可信度、有效性和安全性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62V3XNOQZVJ75PFFPCMX52ZCPE.jpg" alt="NATO allies and partners at the White House during NATO's 75th anniversary summit" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在白宫参加北约75周年庆典峰会期间与美国总统乔·拜登共餐的照片，2024年7月10日，华盛顿。REUTERS/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/765LCB637JLMHJ65BIPV56EIF4.jpg" alt="NATO's 75th anniversary summit, in Washington" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西班牙首相佩德罗·桑切斯，瑞典首相乌尔夫·克里斯特松，土耳其总统塔伊普·埃尔多安，美国总统乔·拜登，英国首相基尔·斯塔默，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格和其他世界领导人参加北约75周年庆典峰会的照片，2024年7月10日，华盛顿。REUTERS/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RBAJ5FJ7EJOYXALGHN4VNW5UUA.jpg" alt="NATO's 75th anniversary summit, in Washington" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格，美国总统乔·拜登，英国首相基尔·斯塔默，德国总理奥拉夫·朔尔茨，法国总统埃马纽埃尔·马克龙，加拿大总理贾斯汀·特鲁多，意大利总理吉尔吉娅·梅隆尼，西班牙首相佩德罗·桑切斯，匈牙利首相弗洛里安·奥尔班，斯洛伐克总统彼得·佩勒格里尼，希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯，以及阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马站在华盛顿北约75周年庆典峰会期间的一张照片，2024年7月10日。REUTERS/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 23:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/key-points-natos-washington-summit-declaration-2024-07-10/</guid></item><item><title>日本媒体称，日本海军驱逐舰进入中国台湾附近海域，引发北京担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-navy-destroyer-enters-china-waters-near-taiwan-sparking-beijing-concerns-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;A Japanese navy destroyer made a rare entry into China's territorial waters near Taiwan earlier this month without notifying China and sparking "serious concerns" from Beijing, Japanese media outlets reported late on Wednesday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japan Maritime Self-Defense Force's destroyer Suzutsuki sailed into China's waters off Zhejiang province on July 4, where China had announced it would conduct naval drills, Kyodo news agency said citing diplomatic sources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suzutsuki, tasked to monitor Chinese missile exercises in the East China Sea north of Taiwan, entered the waters without notifying China, broadcaster NTV reported citing sources in Japan's defence ministry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The destroyer sailed within 12 nautical miles (22 kilometres) of the Zhejiang coast for about 20 minutes despite warnings by Chinese vessels, and Beijing expressed "serious concerns" to Tokyo, Kyodo said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japan's defence ministry has launched an investigation questioning the captain of Suzutsuki and the crew's intention remains unclear, Kyodo said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China's coast guard and naval vessels have entered Japan's territorial waters, including June last year when Tokyo &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-protests-chinese-navy-ship-entering-japanese-waters-2023-06-08/"&gt;lodged&lt;/a&gt; a protest against Beijing after the Chinese navy sailed into Japanese waters near Yakushima island.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In December, the Chinese military &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-military-says-us-combat-ship-illegally-entered-territorial-waters-south-2023-12-03/"&gt;said&lt;/a&gt; a U.S. Navy ship "illegally" entered waters adjacent to a disputed South China Sea atoll that has recently seen several maritime confrontations with neighbours including the Philippines.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:28:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-navy-destroyer-enters-china-waters-near-taiwan-sparking-beijing-concerns-2024-07-11/</guid></item><item><title>中国官方媒体称多个澳门政府网站遭到黑客攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/china/several-macau-government-websites-hacked-says-chinese-state-media-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;据中国官方媒体周三晚报道，澳门多个政府网站遭到黑客攻击，警方已启动刑事调查以追踪犯罪源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门特别行政区政府的安全官员在周三晚上表示，包括安全厅、公安局、消防局和保安部队服务局等多个网站遭到入侵，导致服务中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央电视台报道，官员们认为入侵的源头来自海外，但目前尚无其他详细信息或情况可提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关部门与电信运营商合作，执行紧急响应措施，以尽快恢复受影响的服务，报道说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在2017年5月13日这张示意照片中，一名男子手持笔记本电脑，其身上的代码被投影照亮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OC4Y6I2QE5MHNLSCORFAKJTVIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在2017年5月13日这张示意照片中，一名男子手持笔记本电脑，其身上的代码被投影照亮。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/several-macau-government-websites-hacked-says-chinese-state-media-2024-07-11/</guid></item><item><title>持不同政见者还是欺诈？流亡中国商人郭先生的审判即将结束</title><link>https://www.reuters.com/legal/exiled-chinese-businessman-stole-millions-followers-us-prosecutor-says-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;郭永基的欺诈审判在周三接近尾声，检察官告诉陪审团，这位流亡的中国商人欺骗了他的追随者提供数百万美元，他用这笔钱来消费奢侈品，而郭的辩护律师则称他是中国共产党政府的错误批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约联邦法院的郭的审判中，检察官瑞安·芬克尔在结案陈词中表示，郭通过保证社交媒体上的追随者如果加入他从2018年到2023年的投资和加密货币计划，他们不会损失金钱，筹集了逾十亿美元。芬克尔播放了郭推介投资的视频，其中包括郭戴着眼镜，在游艇甲板上的片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬克尔说：“正是这个人，一个骗子，向他的追随者撒下狡猾的谎言，让他们把钱交给他。”他指向了被告，说“他们拿出自己的钱参与这些所谓的投资机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭的律师希达尔哈·卡马拉鲁在结案陈词中表示，炫耀财富是他的委托人为中国共产党政府提出的政治批评的一部分，他们不应迅速下结论，而是应该听取检察官的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让投资者变得富有也是嘲笑中国共产党的一种方式，”卡马拉鲁说。“他想告诉人们，没有共产党，他们可以有更好、更美好的生活。他们可以拥有好东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭对于恐吓、敲诈、贪污等12项刑事指控表示不认罪，在那场长达七周的审判中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬克尔承认，一位中国当局在2014年针对反腐大行动期间曾在中国房地产开发行业的郭被针对，但他表示，这与郭所涉嫌的犯罪行为无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在审判期间，陪审团持有芬克尔说的美国特工在康涅狄格州郭的庄园车库中发现的一辆红色兰博基尼的钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;郭是否被中国共产党目标？是的，”芬克尔使用其中一个郭的别名说，“这就可以用来原谅他的行为吗？不。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭的别名还包括米尔斯郭和郭文豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2023年3月被捕后就被拘留的郭，在特纳的结案陈词中身穿轻灰色西装，偶尔露出笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬克尔还向陪审团播放了一段前美国前总统唐纳德·特朗普的顾问史蒂夫·班农在2018年郭的一次事业推介会上的推介视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬克尔说，郭作为咨询合同的一部分向班农支付了一百万美元，目的是让郭的反共产党运动看起来更正统。班农没有被控在郭的案件中犯罪，但他在郭价值3700万美元的“五月小姐”号游艇上，在另一起欺诈案中被控犯罪，于2020年被逮捕。前美国总统唐纳德·特朗普在2021年离开白宫几个月前特赦了班农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佐文称，班农目前正因蔑视国会传票而被判处四个月的监禁。另一位闭幕陈词将在星期四恢复。 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;郭永基（也被称为米尔斯郭）在纽约与史蒂夫班农共同召开新闻发布会。这是2018年11月20日，纽约，美国的图片。资料来源：REUTERS/卡洛·阿尔格里。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 18:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/exiled-chinese-businessman-stole-millions-followers-us-prosecutor-says-2024-07-10/</guid></item><item><title>早盘竞价：美国通胀报告定下基调</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;对亚洲市场未来的展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的美国通胀报告可能对市场产生测试，共识认为美联储会在9月进行这轮周期内的首次降息。舆论预计，美国股市投资者会关注或等待即将到来的财报发布和选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月的消费者价格报告预计将显示年率变化为3.1%，从上个月的3.3%有所下降。到目前为止，根据CME FedWatch，联邦基金期货显示9月会议降息的可能性为70%。然而，降息预期今年一直在急剧波动，意外的通胀急剧增加可能会进一步改变预测，震撼资产价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔在6月14日的第二次国会作证中说，在需要时，中央银行会做出利率决策。“降息在未来会何时曝光。”他对国会的听众说，驳斥了在下一届11月5日美国总统选举前进行降息可能被视为政治手段的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在CPI报告发布之前，华尔街的气氛已经颇为乐观。标普500指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;)和纳斯达克综合指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;)分别上涨了大约1%，达到了历史新高。Nvidia股份添加了其今年的强劲增长，上涨了2.7%，所有七只巨型股均呈上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季度的财报季即将开始，包括摩根大通(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JPM.N" target="_blank"&gt;(JPM.N)&lt;/a&gt;)在内的几家主要银行将在周五发布业绩报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在周三小幅下滑，美国国债收益率也随之下降。这也与投资者对鲍威尔言论的评估有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国各地的利率政策也是热门话题。英格兰银行首席经济学家胡・皮尔（Huw Pill）在8月打压了降息的期望，承认英国经济面临的价格压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰央行于6月14日在周三将其利率保持稳定不变，但表示如果预计的通胀放缓属实， 设定了货币政策放宽的长期空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国银行预计将7月保持政策利率持稳在15年高位水平，下一季度的降息来看为25个基点，根据路透社的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国则担心通缩和需求疲软。周三公布的数据显示，中国的消费者价格指数在6月增长，连续第五个月增长，但未能达到预期。中国股市收盘下跌，蓝筹300指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;)下跌了0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，日本的东证指数周三收盘上涨0.6%，创下历史新高，其2024年的股市行情延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是为市场提供决策方向的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 韩国央行会议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 马来西亚央行会议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美国消费者价格指数报告（6月）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Federal Reserve Board Building in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WO4MSAVWMVPSRKYPRLDH26KBNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The exterior of the Marriner S. Eccles Federal Reserve Board Building is seen in Washington, D.C., U.S., June 14, 2022. REUTERS/Sarah Silbiger/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 21:49:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-10/</guid></item><item><title>股市上涨，国债收益率暂停，鲍威尔增强降息希望</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在周三，全球股市指数达到了创纪录水平，与此同时，美国国债收益率下滑，美联储主席杰罗姆·鲍威尔的言论提振了人们对降息的希望，市场正等待关键的美国通胀数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔向国会的议员表示，他还没有准备宣布通胀已被击败，但美国正处于回到稳定价格路径上，并保持低失业率的轨道上，且美联储“非常专注于保持这样的路径”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元小幅走低，而欧元小幅上升，英镑也大幅上涨，这是英格兰银行首席经济学家的言论降低了八月份降息预期的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二，鲍威尔在国会表示，鉴于美国经济不再运行过热，美联储需要平衡风险，并在通胀取得更多进展后能够降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鲍威尔重申了这样一个信息，即如果通胀继续下降，美联储准备调整利率。他还似乎增加了一些对劳动力市场的强调，”纽约爱德华琼斯的高级投资策略师摩娜·玛哈詹说，“看起来，降息的选项在九月和十二月都重新被考虑了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果加上鲍威尔的言论，玛哈詹说，债券收益率的微弱下滑似乎也支持了股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者还等待于周四发布的六月份消费者价格指数（CPI）报告与周五发布的生产者价格指数（PPI）报告，预计这些数据将提振乐观情绪，即美联储有能力在今年降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CME集团的美联储观察工具，交易员当前预计，到十二月会议结束时，美联储将降息两次的可能性为46%，其中首次降息发生在九月的可能性为70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业平均指数(.DJI)上涨了429.39点，涨幅为1.09%，收盘于39,721.36点，标普500 (.SPX) 涨56.93点，涨幅为1.02%，收盘于5,633.91点，纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨了218.16点，涨幅为1.18%，收盘价为18,647.45点。对于标普500指数，周三达到了连续六天的收盘记录高点，而纳斯达克综合指数的连续记录收盘高点为连续七天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球股票指数(.MIWD00000PUS)上涨了7.03点，涨幅为0.86%，收盘价为824.81点。这标志着全球指数连续七天中的第六天创收盘记录高点，以及过去七天中最大一天百分比涨幅（自六月12日以来）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲STOXX 600 (.STOXX)指数在交易日结束时上涨了0.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在债券市场，鲍威尔的鸽派观点推动收益率走低，而一位表现稳健的美国十一年期国债拍卖也略微增加了对国债的买盘，从而帮助控制了收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准美债10年期国债收益率从五日的4.3%，下降了1.8个基点，至4.282%，而30年期债券收益率下降了2.5个基点，至4.4702%。两年期债券收益率，随着市场对利率预期的波动通常与其呈同步变动关系，下降了0.6个基点，至4.6221%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汇率方面，尽管降息预期仍受到关注，但随着鲍威尔完成证词陈述，美元指数（衡量美元对包括日元和欧元在内的货币篮子的价值）下降了0.09%，至105.02点。欧元上涨了0.13%，至1.0826点，而英镑则加强了0.48%，至1.2844点。但相对于日元，美元加强了0.26%，至161.73点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品领域，原油价格在周内走高，原因是数据表明，上周美国精炼活动的增加导致了出人意料的汽油和原油库存的更大降幅。但提姆哈特别尔（MainActivity Strategist at Corpay）的首席市场策略师卡尔·沙莫塔表示：“鲍威尔采取了相对较谨慎的立场，但其叙述中不乏鸽派暗示，有助于市场风险情绪的改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数跌至105.02点，兑欧元的汇率上涨了0.13%，至1.0826点，而英镑则从1.2844点进一步加强至1.2844点。但相对日元，美元汇率小幅上涨至161.73点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金属市场，金价因美国联邦基金利率降至0.86%，而市场等待周四的通胀数据来进一步提振这一预期。黄金现货价格上升了0.36%，至每盎司2,372.25美元；美国黄金期货价格上扬至每盎司2,377.00元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就全球股票指数的关键图表而言，以下为相关图片：&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证交所交易地板的贸易商picture" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TM3WFGREWRKX3C7KFGVSQS76KM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;图为纽约证交所（NYSE）在2024年6月14日交易地板上的贸易商插图。来自路透社/Brendan McDermid的摄影图。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法兰克福股票交易所德国股价指数DAX图表"  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K53YWXDDYNPXBAJPHDWKY6JG6I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;这是2024年7月9日，在德国法兰克福的股票交易所中展示的德国股价指数DAX图表。来自路透社的摄影图。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京一家证券公司的街头显示屏，显示日本日经股指及其近期走向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;图是一位男子在2024年7月9日，经过一家在东京的证券公司屏幕，该屏幕显示了日本日经股指及其近期动作的插图。来自路透社/Issei Kato的摄影图。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:47:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-10/</guid></item><item><title>美国财政部官员表示，美国需要针对中国产能过剩采取更强有力的防御措施</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-needs-stronger-defenses-against-chinas-overcapacity-treasury-official-says-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部的顶级经济外交官表示，在周三的一次会议上，美国可能需要采取进一步的和“更具创新性”的行动，超越关税，以保护美国的行业和工人免受中国快速增长的产能过剩的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任财政部国际事务副部长的Jay Shambaugh 在会议中说，中国的生产已“脱节”于其自身需求或全球经济体需求，出口激增威胁到了美国和其他国家的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，传统的贸易防御工具包，包括最近被拜登总统增加的“301条款”关税，可能不足以应对此类挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对这种过剩生产能力的挑战，可能需要更创新的方法来减轻冲击。”Shambaugh说，“我们应该明确一点：反对过剩产能或倾销并非保护主义或反贸易，而是试图保护另一经济体中的公司和工人免受失衡的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shambaugh并未详细说明需要采取或正由拜登政府考虑的进一步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，由两党议员和钢铁生产商组成的团体呼吁国会通过新的法律，允许对由中国公司在中国以外国家生产的商品征收美国的反倾销、反补贴关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由民主党众议员Terri Sewell和共和党众议员Bill Johnson赞助的“公平竞争2.0”法案，也会让中国的“一带一路”补贴项目在反补贴案中被计算在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府周三还公布了一个与墨西哥合作的新举措，旨在应对中国规避美国钢铝关税的做法，建立了一个新的北美标准，对于从墨西哥进口到美国的钢材，施行“熔化并重新浇铸”的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shambaugh 的言论加强了美国财政部长珍妮特·耶伦在本月访问中国时提出的担忧。当时她警示称，北京在关键行业中的过度投资和过剩产能是不可接受的。这次访问预示着拜登将会对中国一系列商品施加大幅关税，包括电动汽车、太阳能电池板、半导体和关键矿物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将中国的过剩生产能力定义为“超出国内需求的生产能力和与全球需求脱节”的状况，这是由持续的过度投资推动的，这样的投资得益于广泛的政府支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shambaugh表示，某些行业的中国生产能力远超全球需求预测，包括太阳能板、锂电池和电动汽车。 大部分中国上市汽车制造商负债率上升至28%，同时工厂利用率下降，新增亏损公司的份额也在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些情况不会在正常的市场经济中出现，我们看到的是由政府政策驱动的根本性扭曲。”Shambaugh说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与其合作国家一起解决它们的担忧和限制过剩生产能力，以提高效率和生产率，扩大家庭福利网，并提振国内需求效率，将是对付被认定可能产生的第二个中国冲击的更好选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果需要采取防御行动，我们会这样做，但更希望中国自主行动，应对引发可能对主要贸易伙伴产生潜在后果的宏观经济和结构力量。” Shambaugh说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows U.S. and Chinese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMPZKLOZ6NID7MQLMZLBNMW4CA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;U.S. and Chinese flags are seen in this illustration taken, January 30, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 20:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-needs-stronger-defenses-against-chinas-overcapacity-treasury-official-says-2024-07-10/</guid></item><item><title>鲍威尔在消费者物价指数数据公布前保持谨慎，美元下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firm-powell-caution-kiwi-bides-time-before-rates-decision-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在周三，美元下跌，原因是美国联邦储备委员会(Federal Reserve，简称Fed)主席杰罗姆·鲍威尔(Jerome Powell)表示，Fed接近降低利率，但希望能够看到通货膨胀进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四消费者价格指数(CPI)数据公布之前，预计将显示6月份总体价格同比放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示：“我仍然感兴趣于看到一些更明显的发展趋势，我觉得我们需要看到的CPI数据”(Paula Comings 是纽约US 银行外汇销售负责人)。“他正在谨慎行事，并保持公平和平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候被路透社调查的经济学家预计，周四的报告将显示月增长0.1%，核心价格增长0.2%。这将使年增长率分别达到3.1%和3.4% &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/USCPI=ECI" target="_blank"&gt;(USCPI=ECI)&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/USCPF=ECI" target="_blank"&gt;(USCPF=ECI)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔周三表示，尽管他“有信心”，但他并没有准备好断定通货膨胀正可持续性下降到2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在这里和国会两天来的证词大致一致，他也承认 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/feds-powell-before-congress-could-show-developing-case-rate-cut-2024-07-09/"&gt;劳动力市场的冷却 &lt;/a&gt;，并指出“我们现在面临的是一切可能的结果都有风险” economy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鲍威尔采取了相对谨慎的立场，”国际关系的应用货币战略经理 Karl Schamotta 表示。“但在他的叙事中，有足够多的鸽派暗示，可以帮助市场的风险承受能力改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到劳动市场不再产生美国经济苦苦挣扎的通胀压力和美联储试图抗衡的压力理论，帮助降低进一步加息的可能性，以及把九月降息放在议程上的可能性也更为牢固，”Schamotta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据芝加哥商品交易所（CME）的FedWatch工具，交易员目前有大约73%的可能性在未来三个月内降息，预计到十二月份的第二次降息也将很可能发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当Fed开始降息时，美元可能会走弱，但交易商直到看到更加确定的迹象才会为此进行全部定价，特别是在美国利率仍高于同行的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最终还要看其他央行的降息或加息的速度和水平，这与美元的走势有关，这只会取决于美元的强势。“Comings说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数(doll index)，这是一个衡量美元和其他六种货币（包括欧元和日元）的指数，这次下跌0.07%，并升至105.05美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元上涨0.1%，至1.0823美元，因为投资者接受了法国的大选结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预期的大选结果与左边派和中间派政党的投票意外上涨，但没有一个集团赢得绝对多数，结果导致了法国的不确定，没有明显的稳定政府之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对日元上涨0.29%，至161.77日元，接近上周达到的38年高点161.96日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和日本的利率差距很大，日元遭受了重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，许多与日本银行会面的日本私人银行呼吁该中心银行将每月购买债券的规模削减到2026年左右的约一半。两位知情人士对路透社表示的结论将被纳入日本银行在7月30日至31日的政策会议上最终确定的削减计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰银行首席经济学家 Huw Pill 周三表示，银行正在接近降低利率，但服务业价格通胀和工资增长仍然令人不悦地强劲。英镑最后上涨了0.48%，至1.2842美元，并早些时候触及1.2847美元，这是自6月12日以来的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，新西兰储备银行(RBNZ)表示可能降低利率，如果通胀放缓如预期的那样，则可能降低利率，使新西兰元下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保留了利率不变，正如预期的那样，表达了对今年通胀将返回目标区间的信任，激发了早些时候政策去 ease 的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月在5月份的会议上的政策制定者则表示可能会进一步加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰元对美元终平下跌0.75%，至0.6077美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加密货币，比特币下跌0.57%，至57,584美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;这是2022年7月17日拍摄的美国美元钞票的插图照片。 相对的 Divider, REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:05:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firm-powell-caution-kiwi-bides-time-before-rates-decision-2024-07-10/</guid></item><item><title>随着美国石油库存下跌，需求前景乐观，油价收高</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-rebounds-us-stockpiles-drop-interest-rate-cut-outlook-brightens-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;周三，油价收高，此前上周美国炼油活动大幅增加导致汽油和原油库存超出预期大幅下降，但涨幅受限，因为飓风贝里造成的供应中断影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价为每桶85.08美元，上涨42美分，或0.5%。美国西德克萨斯中质油结算价每桶上涨69美分，即0.85%，收于82.10美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次交易中，WTI原油价格一度上涨1美元，原因是美国能源信息署报告称，截至7月5日的一周内，美国原油库存减少了340万桶，至4.451亿桶，远超路透社民调人士预计的130万桶下降，显示市场需求强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽油库存减少了200万桶，至2.297亿桶，远大于分析师在美国国庆假日期间预计的60万桶下降，显示加油站库存稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在的价格上涨主要驱动因素似乎是美国能源信息署的数据，”Price Futures Group分析师菲尔·菲利普斯(Phil Flynn)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前三天，由于得克萨斯州能源产业在飓风贝里影响下损失较小，这两个原油期货合约均下跌收盘。在周二，一些石油和天然气公司重新开始了一些运营活动。周三清晨，休斯敦港宣告八个公共终端从周一开始正常运营时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炼油厂和海上生产设施仅受到有限的风暴破坏，已基本上恢复正常运营，缓解了供应链中断的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔指出，他还没有准备好宣布通胀问题已经解决，认为美国仍处在物价稳定和低失业率的路上，同时，投资者正在等待9月份的降息机会，这一因素可能推动经济增长和油价需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，地缘政治风险对油价的影响较小，因为投资者对加沙地带的停火协议和乌克兰战争的讨论感到有些疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东，声称如果哈马斯与以色列达成加沙停火协议，那么真主党领导哈桑·纳斯拉拉（Sayyed Hassan Nasrallah）将停止其所有行动，如果不需要单独谈判作为停火协议的一部分。该组织在十月份对以色列发动了一项战争行动后，开始向以色列边境地区发射导弹，以支持巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-rebounds-us-stockpiles-drop-interest-rate-cut-outlook-brightens-2024-07-10/</guid></item><item><title>随着投资者押注政府支出，太空初创公司的资金继续复苏</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/space-startups-funding-continues-recover-investors-bet-government-spending-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;英国投资公司Seraphim Space的数据显示，全球太空初创企业从4月到6月吸引了24.1亿美元的投资，标志着连续三个季度的融资增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一积极趋势发生在高利率一度使投资者对火箭、卫星和基于太空的数据服务公司失去兴趣的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX和Planet Labs (PL.N)等公司日益成为了国际关系紧张推动国家在卫星图像和情报收集、通信设备上投入更多经费的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的投资与上一季度持平，而北美则下滑了约50%。然而，投资技术公司表示，考虑到交易常常在季度末后公布，目前还难以判断美国投资下降是否意味着2024年的疲软或一波起伏不定的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一强劲季度由对上海太空通信卫星技术公司的94.3亿美元投资推动，这是至今为止最大的中国太空科技交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展反映了中国投资者越来越多地决心与美国在太空的能力建立竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我很乐观地预测，至少在增长方面，2025年的太空投资市场将比2024年表现更好，因为不幸的是，我并不认为未来18个月内全世界的地理政治挑战能够自己解决"，Seraphim Space的首席投资官James Bruegger如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度全球太空投资24.1亿美元，高于第一季度的23.9亿美元以及上年同期的11.6亿美元。Seraphim Space展示了这样的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年6月的12个月中，太空公司总共吸引了85亿美元的投资，比上年同期的51亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Two boosters return to the Cape Canaveral Space Force Station after launch from the nearby Kennedy Space Center in Cape Canaveral" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6V4VABCTPJI3TOYHLPUIK3MTUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照片：在佛罗里达州卡纳维拉尔角，SpaceX重型猎鹰火箭发射后，两枚助推器返回卡纳维尔空军基地，附近是肯尼迪太空中心，该火箭携带了美国国家航空航天局和美国国家海洋大气管理局的下一代气象卫星系列的第四颗也是最后一颗卫星，2024年6月25日。通过网络新闻/美联社 JOE SKIPPER 档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows SpaceX logo and Elon Musk silhouette" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73PVHSXKT5LIHDTFDWHUSDQTL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年12月19日的插图显示了SpaceX的logo和埃隆·马斯克的剪影。通过网络新闻/美联社 DADO RUVIC/插图 档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/space-startups-funding-continues-recover-investors-bet-government-spending-2024-07-10/</guid></item><item><title>布林肯表示，F-16 战斗机正从丹麦和荷兰运往乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/f-16-jets-being-sent-ukraine-denmark-netherlands-blinken-says-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿的北约峰会侧活动上表示，第一批由美国制造的F-16战斗机已经从丹麦和荷兰转移至乌克兰，预计这些战斗机将于今年夏季在乌克兰的天空中飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯宣布，在接下来的几天内将会公布乌克兰的全面援助方案计划，旨在构建一个清晰而强大的桥梁，为乌克兰的北约成员国资格提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我高兴地宣布，正如我们所谈，F-16战斗机的转移正在进行中，来自丹麦，来自荷兰。”布林肯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些战斗机将会在夏天飞越乌克兰的天空，确保乌克兰能够继续有效防御俄罗斯的侵犯。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强防空防御对于乌克兰而言至关重要，随着其对抗俄罗斯的入侵。莫斯科在春季对乌克兰的国家电力网络进行了新的空中打击，导致大面积停电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-16战斗机长期以来一直是乌克兰的首选，因其强大的破坏力和全球可获得性。这款战斗机配备了20mm炮，并携带弹药、火箭和导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在正在为乌克兰的空中提供现代化的战斗机做好准备。”乌国防部长鲁斯滕·厄莫夫在与丹、荷两国代表会面后，在X平台上发布的声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基上周表示，他希望在夏季将乌克兰的防空能力扩大一倍，并且他的国家至少需要七套额外的爱国者系统来保护自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约成员国宣布，将向乌克兰提供五套额外的爱国者和其他战略防空系统。更多援助将在本周在华盛顿举办的庆祝联盟成立75周年纪念的峰会上宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、丹麦和荷兰领导人联合声明显示，丹麦和荷兰政府正在捐赠美国制造的F-16战斗机给乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦承诺捐赠总共19架战斗机，而荷兰则承诺提供24架飞机。两国都一直在推动国际联盟向乌克兰供应F-16战斗机。挪威也在6月宣布将捐赠6架F-16战斗机给乌克兰，并计划年内开始交付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约成立75周年峰会，地点在美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRZFD5AMJZMD5FLWJ5LNROC4UI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿，美国，2024年7月10日，在北约公共论坛发表演讲。REUTERS/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/f-16-jets-being-sent-ukraine-denmark-netherlands-blinken-says-2024-07-10/</guid></item><item><title>墨西哥海军警告双重用途化学品正在促进冰毒产量</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-navy-warns-dual-use-chemicals-are-boosting-meth-production-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥海军官员，负责该国最大的港口，对用于生产合成毒品如甲基苯丙胺和芬太尼的未经监管的“双用途”化学物质的不断增加表示日益担忧，四位海军官员告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国官员的说法，墨西哥生产大部分最终出现在美国街头的芬太尼。近年来，墨西哥也已成为向亚洲国家输出大量甲基苯丙胺的主要出口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥最大港口曼扎尼略（Manzanillo）的海军官员表示，他们注意到双用途化学物质的进口量有所增加，主要是从中国进口的，这些化学物质不仅用于生产合法的商品，如食品、香水和药品，还可以作为合成甲基苯丙胺和芬太尼的前体物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在领导团队进行了一场太平洋沿岸港口的参观后，一位海军高级官员呼吁政府监管这些化学物质，并强调了被没收但未被墨西哥公司认领的大型储桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在隐蔽实验室中发现的大量双用途物质，让我们确信它们用于合成毒品的生产。”海军情报与风险分析部门负责人表示，出于安全考虑，他要求保持匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼扎尼略港位于科利马州西部，一位海军官员指出，上个月在一处由中国发运的货物中搜查到88公吨的冰乙酸，这是一种用于甲基苯丙胺生产的未经监管的化学物质。由于进口公司无法证明其所有权，这在上个月被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位海军官员提到，许多被没收的物质由来自墨西哥两大毒品贩运集团 -  逊尼斯瓦尔卡特尔及其竞争对手杰利科新一代卡特尔 - 在哈利斯科州和西纳洛阿州的公司进口的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"迫切需要规范墨西哥的双用途物质入境，否则从事甲基苯丙胺制造的犯罪团伙将继续增加其产量。”另一位海军官员表示，他同样要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥政府对此没有立即回应要求评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼扎尼略港每天接收墨西哥几乎60%的集装箱。大约2%的货物在物理检查中被搜查，10%的船舶在港口停靠时进行搜查。当有非法货物进口的情报时，根据官员的说法，100%的产品都会经过搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥卡特尔长期以来一直在生产供美国市场使用的甲基苯丙胺，但近年来它们增加了向澳大利亚、荷兰、中国等遥远国家的出口量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）在本月的报告中首次将墨西哥列入其顶级甲基苯丙胺制造商名单，其中包括阿富汗、缅甸、叙利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥的甲基苯丙胺生产在过去三年左右时间里增加了大约200%，另一位海军官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为其战略位置，曼扎尼略是通往亚洲、南美洲和北美洲港口的窗口。”第四位海军官员，即曼扎尼略港分部的指挥官，补充说，“国际合作绝对至关重要，以应对这些祸害。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="未经监管的墨西哥海军警告‘双用途’化学物质增加了甲基苯丙胺的生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/POUJG6XB7NPCRG762FG2RTU65A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位私人公司的员工穿戴全套防护装备，在墨西哥的曼扎尼略港向液态容器中添加活性炭，终止冰乙酸的活性，在检查从中国发运的货物时，上图为该员工的操作图。REUTERS/Toya Sarno Jordan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="未经监管的墨西哥海军警告‘双用途’化学物质增加了甲基苯丙胺的生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GTVARWQ6J5JPFMK54UWRGIR6NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位私人公司的员工穿戴全套防护装备，使用叉车在搬运从中国发运的冰乙酸的液态容器，上图为这是检查货物时的操作图。REUTERS/Toya Sarno Jordan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="未经监管的墨西哥海军警告‘双用途’化学物质增加了甲基苯丙胺的生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WDLYJCDFSNO6TBENWXC2AGCPBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位私人公司的员工穿戴全套防护装备打开从中国发运的冰乙酸的液态容器，在检查货物时，上图为这位员工的操作图。REUTERS/Toya Sarno Jordan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="未经监管的墨西哥海军警告‘双用途’化学物质增加了甲基苯丙胺的生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BICY5KNAFL3JNERP73W3GY4OI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位海军官员在墨西哥的曼扎尼略港监督操作图，REUTERS/Toya Sarno Jordan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="未经监管的墨西哥海军警告‘双用途’化学物质增加了甲基苯丙胺的生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BOXDJ2PRYJM7HAW7DSOUTLLU24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥的曼扎尼略港，海军官员在船上游弋图，REUTERS/Toya Sarno Jordan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

以上为port、figure和figcaption标签的使用更为规范化，以遵守HTML规范，并维护了原文提供的图片。但请确保在实际应用HTML代码时，将包含src属性的&lt;img&gt;标签中的URL替换为正确的网络路径。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-navy-warns-dual-use-chemicals-are-boosting-meth-production-2024-07-10/</guid></item><item><title>北约齐聚华盛顿之际，领导人敦促记住夏威夷</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-gathers-washington-leaders-urged-remember-hawaii-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在本周华盛顿举行的北约领导人75周年峰会上，美国十二位参议员在周三要求他们填补他们认为在北大西洋条约中的一个空白，这个军事联盟的奠基文件，其大小相当于夏威夷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在1959年夏威夷州加入联邦十年之前，条约的第5条中提交的集体自我防御承诺只覆盖了北纬的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以144万美国人为家的夏威夷群岛位于北纬线的南方。国会成员多年来一直在努力解决其地位问题，经常强调1941年12月，日军袭击珍珠港带来了美国二战的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福克斯体育的向记者看到的信中，十一位民主党与共和党的美国参议员向国务卿安东尼·布林肯提醒他“北约成员国认为对夏威夷州的武力攻击是对所有北约国家的攻击这一重要澄清。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该信指出，在1949年美国参议院外交关系委员会推荐批准北&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:06:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-gathers-washington-leaders-urged-remember-hawaii-2024-07-10/</guid></item><item><title>解释者：：为什么印太国家加入北约峰会</title><link>https://www.reuters.com/world/why-indo-pacific-countries-are-joining-nato-summit-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;加入本周在华盛顿举行的北约领导人会议的国家中，有些远离欧洲或北美的国家，包括澳大利亚、日本、新西兰和韩国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加本次会议的有哪些国家及其与北约的联系是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪几位印度太平洋国家领导人将出席？&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、日本首相菅义伟、韩国总统尹锡悦、新西兰总理克里斯托弗·卢克森和韩国的副首相兼国防部长理查德·马尔尔斯将参加会议。&lt;/p&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;这次将是该四国（也被称为印度太平洋四国，IP-4）第三次参加北约峰会。他们将于周四与北约和欧盟领导人会面，正值对台湾可能遭到攻击的担忧加剧以及对于俄罗斯加强与中国和拥有核武器的朝鲜安全联系的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府一直在努力加强与印度在内的印度太平洋地区的合作关系，并对印度总理纳伦德拉·莫迪在北约会议前访问莫斯科、未出席北约峰会表示失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞由于国内政治优先级，也无法出席此次峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约为何对印度太平洋区域感兴趣？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的全球盟友正在日益一致地反对俄罗斯对乌克兰的战争，以及莫斯科与中国的“无极限”伙伴关系，这两个关系对重建俄罗斯军队都起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，北约成员国首次将中国视为威胁。在2023年北约峰会在立陶宛举行期间，北约谴责中国和俄罗斯企图破坏基于规则的国际秩序，并警告中国使用强制性手段来分裂联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿峰会声明草案中强调，中国是俄罗斯乌克兰战争努力“决定性的促成者”，并向亚洲和欧洲都提出了系统性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中强调了印度太平洋对于北约的重要性，称该区域直接影响了欧洲—大西洋地区的安全，并欢迎与亚太伙伴加深合作，以支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·萨利文表示，北约和印度太平洋伙伴将启动四个新的联合项目，涵盖乌克兰、人工智能、假信息和网络安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登政府在2021年上任后要求欧洲盟友更多地关注印度太平洋地区，但与印度太平洋国家会面时，大家可能更加关注各国如何帮助乌克兰的战事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约在印度太平洋采取了哪些举措？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，欧洲在印度太平洋地区进行了一些升高的互动，尤其是英国在与美国合作的AUKUS项目中与澳大利亚共建核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧洲在亚洲的大部分国防参与是零散和温和的，常仅涉及小规模访问军力的巡逻或训练。许多北约盟国和印度太平洋国家并不希望看到联盟扩大其范围超出北大西洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项在东京建立北约联络处的提案惹怒了中国，该提案被法国去年阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约在未来在该区域的参与会如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，欧洲的北约盟友必须提升应对欧洲安全挑战的能力，以使美国能够关注亚洲和来自中国的威胁，包括台湾问题——北京声称该岛为其领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全委员会前高级官员克里斯托弗·约翰斯顿表示，欧洲所能作出的最大贡献是“确保它准备好承担抵御俄罗斯威胁的对特拉华危机的责任，这在印太地区可能发生情况下尤其重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约宣传着成员国达到国防支出目标中的GDP的2%，但分析家表示，几十年的支出低水平已经让大多数国家无法在印度太平洋区域发挥实质性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复兴太平洋冲突中，埃尔布里奇·科尔比，唐蓬政府前助理国防部长曾说道，“没有（北约国家）能真正做些什么会产生实质性的差异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔比还指出，大多数欧洲军队对美国极度依赖于基本物流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，它们的贡献可能会产生净负面影响。”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:39:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/why-indo-pacific-countries-are-joining-nato-summit-2024-07-10/</guid></item><item><title>密歇根州降低了对福特电动汽车电池厂的激励措施以适应产量的减少</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/michigan-lowers-incentives-ford-ev-battery-plant-match-reduced-output-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;(This July 9 story has been corrected to say that Mike Gallagher is now a former member of Congress, in paragraph 7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ford Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;(F.N)&lt;/a&gt; 在其马歇尔市的电池工厂预期产能和需求匹配后，从密歇根州获得的激励计划包正在减少。该工厂的汽车制造商，正建设该工厂，并计划从中国的 Contemporary Amperex Technology Co Ltd (CATL) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt; 引进技术，在该工厂生产低成本的锂铁电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于密歇根州迪尔伯恩的汽车公司正在建设这家工厂，并计划从中国最大的电池制造商之一的 Contemporary Amperex Technology Co Ltd (CATL) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt; 引进技术，在该工厂生产低成本的锂铁电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的密歇根战略基金提供的激励计划提供了高达 40.9 亿美元的最大激励，低于 10.3 亿美元的先前计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ford 于2022年11月宣布，将其在该工厂的预期电池产能从35千兆瓦时调整至20千兆瓦时，员工人数从 2,500 降至 1,700。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ford 将其部分电动汽车投资缩减以匹配稍低于预期的电动汽车需求，同时也在期望于 2026 年开始在马歇尔工厂进行电池生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座工厂受到政治家的抨击，因为他们使用了中国的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前众议员 Mike Gallagher（共和党），此前担任美国众议院对华委员会的主席，去年年底呼吁 Ford 暂停该项目的协议谈判，他认为这明显不道德，因为通用汽车正在接受纳税人的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ford 阁下拒绝了这些批评，重申该工厂将创造出数千个美国就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ford 指出，其正在灵活调整其制造操作以适应不断变化的消费者需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在根据不断变化的客户需求和具体需求调整我们的制造运营，密歇根战略基金董事会也正在相应调整其激励提议。”Ford 州和地方政府事务的总监 Tony Reinhart 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州也减少了针对公司在 2022 年 6 月宣布的称为千新工会工作的密歇根州新投资项目的激励措施。这公司宣布的该计划包括在中西部创造数千个新的待遇福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年一月，Ford 修改了该计划，减少了其 F-150 Lightning 电动车皮卡工厂的生产量，并在密歇根州生产其流行的 Bronco 和 Ranger 汽油动力车辆的装配工厂增加了新班次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州收回了给 Lightning 工厂 1 亿美元的补贴。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Ford Motor to build $3.5 billion electric vehicle battery plant in Michigan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZGZ5OVUPROPRJTYVNGJTOKFIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在公告中，Ford Motor 公司与位于中国的Amperex Technology Co Ltd 合作，宣布在密歇根州的 Marshall，建设一座全电动汽车电池工厂的现场会日。记者在此举的报道会上拍摄了 Ford Mustang-Mack E 的 LiFePO4 电池组件的展示。       REUTERS/Rebecca Cook/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 18:02:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/michigan-lowers-incentives-ford-ev-battery-plant-match-reduced-output-2024-07-09/</guid></item><item><title>消息人士称，德国达成协议，削减华为在 5G 无线网络中的角色</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/germany-deal-cut-huaweis-role-5g-wireless-network-report-says-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;据两位熟悉此事的消息人士向路透社透露，德国政府和移动电话运营商原则上已同意在未来五年内逐步将中国科技公司的组件淘汰出该国的5G无线网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志日报 Suddeutsche Zeitung 以及广播公司 NDR 和 WDR 早些时候联合报道了这一消息，消息称，根据这项协议，网络运营商如德国电信(DTEGn.DE)、沃达丰(VOD.L) 和西班牙德意志电信(O2Dn.H)在4G数据中心有能力到2026年之前逐步淘汰使用华为(HWT.UL)、中兴(000063.SZ)等中国制造商生产的关键部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于安全考虑的初步协议下，运营商将首先于2026年把该国核心网络中的5G数据中心中的华为和中兴设备全部移除。消息人士指出，最终协议尚未签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，从2029年起，所有中国的制造者部件如天线、发射线和天线台应被完全排除在系统外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国内政部在接受路透社采访时回应称，政府与移动运营商的谈判正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"政府将基于国家网络安全策略和中国策略来降低可能的安全风险和依赖性，"发言人说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大使馆在德国尚未对路透社提出的要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国被认为在实施欧盟对于5G网络的安全措施方面较为滞后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的电信运营商曾经抵抗柏林推动的，耗资巨大的华为设备淘汰计划，并且华为拒绝了“把网络安全政策政治化”的指控在该国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到过渡成本，美国通信监管机构在今年5月表示，约40%的美国电信公司需要额外的政府资助才能从美国无线网络中移除中国制造的电信设备，以应对安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国上海的华为展台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/74VM4726DJOBFHAQ2UDKF4JVRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月28日，中国上海，华为展台的一张宣传照片（REUTERS/Nicoco Chan/File Photo/File Photo）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:33:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/germany-deal-cut-huaweis-role-5g-wireless-network-report-says-2024-07-10/</guid></item><item><title>由于对中国制造的电动汽车征收关税，特斯拉提高了欧洲 Model 3 的价格</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-raises-model-3-prices-germany-due-european-tariffs-china-made-evs-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;Tesla &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt; 在欧盟对中国制作的电动车征收关税后，于本周三宣布在德国、荷兰和西班牙等欧洲国家提高了其Model 3车型的售价，大约提高了1500欧元($1,622).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tesla，这家在中国上海制造Model 3并成为中国最大的电动车出口商，早在6月就有所预警，因欧洲委员会于7月4日对会对中国制造的电动车征收关税，以防止据其判断不公正补贴的电动车流入欧洲市场，这可能导致车辆价格上涨。北京方面对此说法予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关税是暂定的，并将在欧盟委员会在11月决定是否实施最终关税前被施行。关税的税率取决于汽车制造商，最高可以达到37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tesla被欧盟调查并被认为与调查配合，因此被给予了20.8%的关税，但请求重新核算其税率，据欧盟委员会称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝马 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;(BMWG.DE)&lt;/a&gt; 同样要求布鲁塞尔降低对中国制造的电动Mini所施加的关税，其目前的关税最高，请求将税率下调至20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 0.9243 euros)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Tesla的Model 3在2023慕尼黑车展IAA移动性" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SEBASCWYXNLUDKHLOVZBGGHNII.jpg" /&gt;	
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Tesla的Model 3在慕尼黑2023慕尼黑车展IAA移动性的一个活动上展示，距离官方开幕的前一天，2023年9月4日在德国慕尼黑。Reuters/Angelika Warmuth/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:11:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-raises-model-3-prices-germany-due-european-tariffs-china-made-evs-2024-07-10/</guid></item><item><title>支付问题阻碍了俄罗斯对中国汽车的进口</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/payment-problems-stifle-russian-imports-chinese-cars-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯汽车经销商协会主席在接受路透社采访时指出，由于美国制裁引起的付款问题，对俄罗斯从中国市场进口的中国汽车造成严重的影响，这些中国汽车过去两年一直在供应国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科和北京为了绕过美国制裁而采取了复杂的方法，试图避免支付延迟的问题，包括使用中小型的中国区域银行的对策，原因在于，威胁对提供俄罗斯和中国贸易便利的中小型中国银行施加美国的二次制裁，使得大型银行不愿参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯汽车经销商协会会长亚历克谢·波德谢科尔金表示，这个问题对小型进口商特别严重，他们遇到了支付失败的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果是，中国出口减少，而俄罗斯的进口商则损失了生意并可能承担额外成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使俄罗斯银行在中国，也管理着卢布账户，也无法与中国进行交易。”波德谢科尔金说，“交易被卡在银行内，无法进一步执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前，只有大型银行，俄罗斯和中国的，但它们逐渐被封锁，被列入制裁名单，交易被转移到第二或第三级银行上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年2月莫斯科入侵乌克兰以来，中国车企已经占据了俄罗斯近一半的汽车市场，这是因为西方竞争对手退出后，中国车企取代了它们，带走了它们的技术和专业知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国海关数据，在1月至5月期间，俄罗斯以货币计中国汽车出口增长了36%，达到48.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问题很大，甚至我们最大的国内生产商，例如购买零部件的公司都已经遇到这个问题，我们希望找到一个联合银行解决方案或某种电子补救措施来解决这个问题。”波德谢科尔金关于支付问题表示，希望能找到解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也提到了商品交易的可能性，但认为这对于政府就汽车和配件定价，而非基础原材料定价来说，是非常不现实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这适用于诸如石油、小麦、糖和天然气之类的商品。但是，你如何用它来交易汽车？这非常困难，几乎是不可能的。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Zeekr的俄罗斯销售量飙升，中国品牌在中国主导俄罗斯电动车市场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JJFPMLU5FZIAFJZVN47JCMWTH4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月14日，一家位于俄罗斯莫斯科的法兰克汽车经销商处展示的吉利汽车旗下的高端品牌Zeekr的电动汽车。REUTERS/Yulia Morozova/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:18:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/payment-problems-stifle-russian-imports-chinese-cars-2024-07-10/</guid></item><item><title>公报草案称北约抨击中国对俄罗斯的支持，支持乌克兰全面一体化</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-slams-china-over-russia-support-backs-full-integration-ukraine-draft-2024-07-10/</link><description>```html
&lt;p&gt;NATO allies will pledge to support Ukraine on an "irreversible path" to integration and call on China to cease all support for Russia's war effort against Kyiv, according to a draft joint communique seen by Reuters on Wednesday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国成为了俄罗斯在乌克兰作战的关键支持者，并继续对欧洲和安全构成系统性挑战，根据正在华盛顿北约峰会上开发的联合声明草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NATO countries intend to provide Ukraine with minimum funding of 40 billion euros within the next year and establish a mechanism to coordinate the provision of military equipment and training for Ukraine, according to the draft communique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The allies will pledge to support Ukraine on its path to full Euro-Atlantic integration including NATO membership, it said. An invitation to join the alliance will be extended to Kyiv when allies agree and conditions are met, the draft said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The draft also discusses the importance of the Indo-Pacific to NATO, as developments there directly affect Euro-Atlantic security, and the alliance welcomes enhanced cooperation with Asia-Pacific partners to support Ukraine, it said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The alliance is also concerned by developments in China's space capabilities and activities and urges Beijing to engage in strategic risk reduction discussions, the draft said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NATO allies are willing to maintain channels of communication with Moscow to mitigate risk and prevent escalation, it said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NATO countries are meeting Tuesday through Thursday in Washington to mark the 75th anniversary of the alliance.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Commemoration of the 75th anniversary of the alliance at a NATO event, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQWS7HCFVRI7LP433JPCJYGRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多，意大利总理杰罗尔杰娅·梅洛尼，瑞典总理乌尔夫·克里斯特森，荷兰前总理马克·吕特，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格，美国总统乔·拜登，土耳其总统雷杰普·埃尔多安，波兰总统安杰伊·杜达，捷克共和国总统彼得·帕夫尔，匈牙利总理沃伊托尔·欧邦，爱沙尼亚总理卡亚·卡拉斯，挪威总理约纳斯·加尔·索伊，希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯，德国总理奥拉夫·朔尔茨，西班牙总理佩德罗·桑切斯，拉脱维亚总统埃德加斯·林克维奇斯和其它官员在美国华盛顿参加纪念北约成立75周年的活动时合影，2024年7月9日。REUTERS/YVES HERMAN&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-slams-china-over-russia-support-backs-full-integration-ukraine-draft-2024-07-10/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-shares-down-after-possible-brussels-plant-closure-profit-warning-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen shares &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;在周三下跌，部分原因是可能关闭奥迪工厂的消息引发了营业利润预警，而第二季度销售下滑3.8%，加之中国市场疲软进一步打压了销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场的汽车交付量下降近20%，而这一时期的销售整体呈下滑趋势。由于在中国市场仍占主导地位的多数汽车仍为内燃机车，故销售业绩下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国转向全电动汽车市场，Volkswagen表示今后几年将提高电池动力车型的投放量，并优先考虑提升盈利能力。尽管各大本地汽车制造商的价格大幅下探至高达50%，竞争压力不断增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预期这将不容易过的一年，”公司发言人对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volkswagen将今年的营业销售利润预测从先前的7-7.5%下调至6.5-7%，并宣布奥迪品牌正考虑关闭其在布鲁塞尔的工厂，该工厂约有3,000名员工，原因是其高端电动汽车的市场需求低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至上午10点30分格林尼治时间，Volkswagen股票价格下跌1.13%，至105.4欧元，年内累计下跌5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司表示，将布鲁塞尔工厂改用其他用途或将关闭该厂，及与此相关的其他开销将给本财政年度带来至多26亿欧元（约28亿美元）的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volkswagen表示，正与布鲁塞尔工厂进行咨询过程，寻找可能的替代解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，奥迪宣布其下一代Q8 e-tron车型将在中国以外的区域生产，这一决定对布鲁塞尔工厂的未来产生了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪表示，在今年推向市场的Q6 e-tron等新车型的订单大幅增加，导致了比Q8 e-tron更老款的电动产品在布鲁塞尔工厂生产的需求急剧下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电动车转型的进程中，奥迪在与宝马和梅赛德斯的高端车制造商竞争中一直落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bernstein Research的Stephen Reitman指出，“像第一代的Q8 e-tron是权宜之策，与奥迪的新豪华电动车平台相比没有创新。Q6的潜力更大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪承诺，在2024和2025年将会推出20多款新电动汽车和内燃机车型，随后在2026年开始生产仅限电动车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volkswagen在产品定价方面较有工会代表参与，40年间未曾关闭工厂，但分析师指出公司受到减低过剩生产能力的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stifel Research的Daniel Schwarz说：“考虑到第一季度的微薄利润，此时与工会进行谈判是合乎情理的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分分析师对可能关闭工厂的消息表示欢迎，认为这显示公司正在采取措施解决成本成本过高和过剩产能过剩问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefferies的Philippe Houchois表示：“人们担心由于主要财务数据的跌势，暗示Volkswagen正处于困境。但是，这确实是个成本过高、过剩产能过重的业务，他们在解决这一问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2,800美元= 1欧元)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The logo of Audi is seen on a car in Brussels" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AC4HXS27OFKTDJ5BH34K6GUK7I.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-shares-down-after-possible-brussels-plant-closure-profit-warning-2024-07-10/</guid></item><item><title>美国和墨西哥采取行动阻止中国规避关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-us-steel-aluminum-tariffs-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;美国和墨西哥在周三宣布了新的措施，以打击对中国和其他国家通过墨西哥运送的产品采取的规避美国对钢铝关税的行为，具体措施是实施北美“熔炼和浇铸”标准。《华尔街日报》报道指出，在美国总统乔·拜登新政策下，从墨西哥进口美国的钢制品将适用美国‘232条款’的25%关税，除非该钢制品的熔铸发生在墨西哥、美国或加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，如果从墨西哥进口的铝制品要避免10%‘232条款’关税，这些产品不得含有在中国、俄罗斯、白俄罗斯或伊朗的原铝制成的材料。美国进口商需要向美国海关与边境保护局提供金属产地的检验证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·奥夫拉多尔在联合声明中表示，两国将实施共同政策来防止钢铝关税的规避行为，并加强北美钢铝供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月的连任竞选中，拜登一直在争取工会成员和美国钢铁工人联合会的支持，反对日本的JFE钢铁公司收购美国钢铁公司。新的进口要求旨在加强对中国过剩产能的担忧，这导致了在全球市场对由美国进口的中国商品需求弱化的情况下，大量出口涌入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员越来越担心墨西哥可能会成为中国的“后门”进入美国市场，利用美国通过北美贸易协议的自由贸易接触&lt;\/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:21:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-us-steel-aluminum-tariffs-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国称印度无权开发有争议的边境地区</title><link>https://www.reuters.com/world/india/china-says-india-has-no-right-carry-out-development-arunachal-pradesh-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;印度外交部周三在对《路透社》关于新德里计划加快中国所称南藏地区的水电项目建设的消息的回应中说，印度没有权利在当地进行发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南藏是中国的领土”，外长发言人称在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它指出，印度在当地进行发展是没有正当权利的，印度称之为阿鲁纳恰尔邦的建立在中国领土上是“非法和无效的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《路透社》周二报道说，印度计划投资10亿美元加速在东北喜马拉雅邦建设12座水电站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部对于中国这一声明没有立即给出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度说其偏远的阿鲁纳恰尔邦是国家的组成部分，但中国说它是南方藏的一部分，并反对印度在当地进行基础设施项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，印度外交部长苏布拉曼扬·贾亚拉姆与他的中国同行王毅在哈萨克斯坦会面，二人同意要加强解决边境问题的努力。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度工人在阿鲁纳恰尔邦在通往中国边境的特兹普尔-塔旺公路上劳作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3MVJ4DAEHZICVNWYT6RU5BS5BY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印度工人在通往中国边境的特兹普尔-塔旺公路上劳作，这是阿鲁纳恰尔邦东北部的公路。2012年5月28日。路透社/弗兰克·杰克·丹尼尔/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:59:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/china-says-india-has-no-right-carry-out-development-arunachal-pradesh-2024-07-10/</guid></item><item><title>波兰称制裁导致白俄罗斯卡车入境速度放缓</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/poland-says-entry-trucks-belarus-slowed-by-sanctions-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;波兰海关发言人表示，在白俄罗斯的卡车向波兰边境的过境已因新的制裁而放缓，这是在明斯克表示华沙已停止允许卡车跨境之后的周三。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年边境危机爆发以来，白俄罗斯与波兰的关系持续紧张，西方官员指责明斯克将欧洲以外的移民送至波兰，这是“混合战争”的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在关闭了六个边境过境点中的四个，波兰外交部长拉多斯瓦夫·西科尔斯基表示华沙不排除完全关闭过境点的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，欧盟国家同意对白俄罗斯实施一套&lt; a href="https://www.reuters.com/world/europe/eu-countries-agree-sanctions-belarus-plug-biggest-loophole-russian-measures-2024-06-26/"&gt;制裁方案&lt;/a&gt;，目的是打击通过白俄罗斯向欧盟领土运送货物的行为，以逃避对俄罗斯入侵乌克兰实施的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯反对派活动人士倡导关闭关键的库库里基-科洛夫斯基过境点，以对白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科施加压力，后者是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的盟友，他被要求释放政治犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯海关局表示，波兰在周三凌晨3点已经停止允许货运车辆从白俄罗斯的库库里基-科洛夫斯基过境点入境，这是唯一对卡车开放的过境点。目前，有600辆卡车在白俄罗斯的科洛夫斯基等待穿越波兰的库库里基，而周二没有卡车等待。另有车辆仍然单向穿越进入白俄罗斯，但速度比平时慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰国家税务机关发言人朱斯蒂娜·帕斯切琴斯卡表示，检查点并未关闭，但由于新制裁相关的检查，移动速度变慢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交通正在正常进行，可能稍慢了一些，因为制裁已经生效，并且我们，作为海关和消费税服务机构，必须遵守规定...（但）没有任何被暂停或阻断的情况。”帕斯切琴斯卡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯边境委员会表示，在过去24小时内，仅有110辆货运车辆能够穿越至波兰，正常情况通常为1,200辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表示目前共有1,960辆货运车辆正等待穿越白俄罗斯进入欧盟领土-600辆进入波兰，530辆通过单跨进入拉脱维亚，830辆在立陶宛边境的两个检查点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:37:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/poland-says-entry-trucks-belarus-slowed-by-sanctions-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国最大汽车制造商上汽集团因销售低迷而重组领导层</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-biggest-automaker-saic-reshuffles-leadership-amid-sluggish-sales-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;SAIC Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;总裁王小秋在领导层调整中当选为董事长，中国汽车制造商面对国内销量低迷和在欧盟面临的高额关税，正艰难前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上海股市周三的公司提交文件，王小秋接替了因达到63岁退休年龄而卸任董事长职务的陈宏。副总裁贾建国现在担任总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年59岁的王小秋是一位拥有工程背景的资深汽车高管，在SAIC担任过质量控制经理，并曾领导与通用汽车的合资公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国家汽车制造商的一部分，领导层的变化发生在SAIC计划向欧盟委员会请求审理其对欧盟出口电动汽车面临的高关税的情况。  
欧盟为SAIC出口的主要市场之一，而其国内销售疲软也加速了这一进程。  

面对从环境和竞争因素产生的压力，SAIC和其与大众汽车以及通用汽车的合资企业在世界最大的汽车市场中出现了销量下滑，这一市场的竞争激烈并导致超过40个品牌的参与，加剧了这一问题。 

SAIC-VW在6月的销量同比下滑了14.4%，而与通用汽车的合资企业销量下降了72%。  
SAIC整体在前半年的汽车销售下滑了11.8%，共售出183万辆汽车，其中超过四分之一的车辆出口到海外市场。其MG品牌成为欧洲销量最大的中国电动汽车品牌。

相比之下，中国的电动汽车巨头比亚迪在前半年售出了161万辆乘用车，同比增长28.8%，缩小了与特斯拉的差距。自第一季度失去全球最佳电动汽车供应商的宝座以来，这一差距将被缩小。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows SAIC Motor logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3XNHXIIRBNGHLAL4SCY6ZBP4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;SAIC Motor logo is seen in this illustration taken January 16, 2024. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:09:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-biggest-automaker-saic-reshuffles-leadership-amid-sluggish-sales-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国与巴西试行牛肉追溯计划</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/china-brazil-try-out-beef-traceability-plan-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国，世界上最大的牛肉进口国，与巴西，最大的供应商，将设立试点计划，作为其推动牛肉生产更可持续的一部分措施，中国官方媒体在本周三报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛肉被认为是排放强度最高的一种食品之一，特别是在巴西，其食品生产与清除捕碳森林的合块关联，有报告指出巴西食品业排放占全球约74%温室气体排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场监管总局与巴西机构会晤，讨论了确保牛肉供应链透明度以及建立跨境可追溯平台的方法，中央电视台（CCTV）报道。报道未提供进一步的时间信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国同意，统一全球标准将在这个追溯系统中起到核心作用，并有助于打击假冒牛肉行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府机构一直重视价格而非可持续性，但在转向绿色供给方面，中国公司近期正在经历变革。与西方通常由消费者驱动的可持续性努力不同，中国的转向更多是受政策信号及投资者诉求推动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贸易商和可持续性分析人士指出，较高的成本和物流挑战很可能限制了对可持续产品的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西的牧场主养植与全球近24%的年热带森林退化和约10%的全球总温室气体排放量有直接联系，根据非营利自然保护团体的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚马逊和相邻的科尔多瓦草原，退耕土地的常见用途为饲养牛群牧场，这项做法在法律上有严格限制，但依然存在违法操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年，中国进口了274万吨牛肉，其中超过40%的来源自南美生产国，根据中国海关的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="员工在巴西桑塔纳·帕拉伊巴市 JBS S.A 美国最大牛肉生产商的一个工厂中，在牛肉干装配线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MHOOVTOBCBJVHEDHU5X3SL2M34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名员工在巴西桑塔纳·帕拉伊巴市 JBS S.A 美国最大牛肉生产商的一个工厂中，在牛肉干装配线上工作，2017年12月19日。 路透社/保罗·惠塞尔 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:00:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/china-brazil-try-out-beef-traceability-plan-2024-07-10/</guid></item><item><title>禽流感病毒株：它们在全球哪些地方传播？</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bird-flu-strains-spread-around-globe-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;禽流感，也被称为鸟流感，在美国今年在乳牛中出现了前所未有的传播后，使得公共卫生官员感到紧张。该国已有四名乳牛工人测试呈阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年，H5N1的特别严重变种已经存在于世界各地的动物中，导致商业家禽的致命爆发，并在包括骆驼到家猫等在内的其他物种中引起零星感染。直到今年，它从未感染过乳牛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和墨西哥的5种人类已经发现了几种不同类型的禽流感病毒。在日本和其他国家全球范围内的人类和动物中均存在不同H5亚型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数报告了感染前接触活禽、活禽市场或乳牛的人类案件，但科学家担心，病毒可能在这种方式下进化的风险，使得它更易于在人与人之间传播，这可能引发全球大流行。世界卫生组织目前认为对个人的危险很低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是今年人类发现的禽流感病毒的几种不同实例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首例感染乳牛病例出现在3月的德克萨斯州，现在已经蔓延至12个州的乳牛种群。美国农业部说，至今检测出在乳牛身上的病毒为人禽流传染病毒压力分布2.3.4.4b，基因型为B3.13，到目前为止仅在美国发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月5日，世界卫生组织报告了一例人类首例H5N2禽流感病例在墨西哥出现。墨西哥政府说死亡原因是由慢性疾病导致，而非家禽流感。该人无动物接触史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织6月7日说一名澳大利亚儿童报告有H5N1禽流感。遗传社群分析表明病毒为H5N1病毒的亚型以及构成东南亚广泛传播的类型，并已被发现于过往的人类感染与家禽中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月11日，世界卫生组织报告印度一名4岁儿童染上来自H9N2亚型的家禽流感。这是印度第2例H9N2家禽流感的人类感染（其前一次是在2019年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南在今年3月报告一名21岁学生因感染H5N1病毒死亡。他没有基础疾病，但过去几周有打猎接触野生鸟类。当时没有关于接触死禽或病禽的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该东南亚国家至6月20日报告了5例H5N1病毒的人类病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国今年检测到的是H5N6，H9N2及H10N3等3种人类病例。福建省报告的2起致命H5N6病例已在感染症状前接触过家养禽类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H10N3禽流感病例是全球第三次报告的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国报告了一起罕见的高致病性H7N5家禽流感爆发，在国家西方的荷兰边境附近的一个农场发现了这个案例，世界动物卫生组织在7月4日报告。这是公开记录中首次报告的H7N5家禽流感疫情。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows test tubes labelled " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LGYZEEII2VIR5GAHC3S66ZNOCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在6月10日的照片中，使用示意图显示贴有"禽流感"字样的试管。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:17:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bird-flu-strains-spread-around-globe-2024-07-10/</guid></item></channel></rss>