<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 19:00:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平的第二天了，”正在面临连任压力以停止八个月之久的加沙冲突的拜登说，他希望通过停止该冲突来结束压力。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的以色列与在加沙地带的激进哈马斯运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法地区进行入侵以及国内外的压力持续增加后提出的，包括本雅明·内塔尼亚胡总理在内的人民对加沙地带的死亡事件和被持续绑架的人质的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普周一因34项重罪指控被定罪后，这一事件凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，并突破之前的提议，因为停火会在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带的人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车将人道主义援助带入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个为加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续。一些甚至是在政府联盟内部。他们已经说得很清楚。他们想要占领加沙。他们想要为多年而战，对人质不是他们的首要任务。好吧，我已经敦促以色列领导人站在这个交易的背后，无论压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个 lifelong 承诺以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退后一步，思考如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下对记者说，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经经过痛苦的详细谈判。现在摆在桌面上的是真正意义上的过程结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官方人员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并将其诠释为直接向以色列民众呼吁的努力。收视率最高的Channel 12中断了其晚间新闻节目，现场播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对美国发起任何严重袭击或恐怖事件的概率并不小，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法也在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定地支持某事时，他可以创造大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早先人质提议要求以交换加沙地带生病、老人和受伤人质为条件，实现为期六周的停火，该停火可能延长以允许更多的援助被运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求战争永久结束，并加大了对南部加沙地带拉法城的攻击后，那份提议在本月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解方它不会参与更多的谈判，但在以色列停止战争的情况下，它准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个在加沙地带被哈马斯绑架公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有越过美国红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这个战争中承受了地狱般的折磨，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候以色列空袭，针对哈马斯的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日起对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯对南部以色列的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A Palestinian walks among the debris of destroyed buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the debris of destroyed buildings, which were destroyed during Israel's military offensive, in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含冒犯性用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普站在特朗普大厦的摄像机前，传达了一条既适合他的法律诉讼又适合他的政治斗争的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天判定他犯有与伪造文件隐瞒支付给色情女演员封口费相关的34项罪名之后，这位共和党总统候选人在愤怒且语无伦次地提到了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审其案件的法官胡安·梅尔灿称为“腐败的”和“恶魔”。他将他在11月5日选举中的竞争对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他谴责了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上所用的言论——非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，将面前的挑战描述为他个人所面对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常带有幽默，但这次演讲则显得较为严肃。特朗普在新闻发布会上只拿了一页小纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不被摄像机捕捉的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击了司法体系和任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为他不宜担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒发表声明说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败了的唐纳德·特朗普在自己的个人怨言上胡言乱语，并对美国司法制度撒谎，让所有观者得出一个明显的结论：这个人不可能成为美利坚合众国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3.48亿美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上创下的单日筹资新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但该竞选团队在周五努力保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高声喊道：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，电荷从未应该被提起，民主党重镇的曼哈顿陪审团池受到污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔讥笑着一家国家大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上的一条帖子中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔在X上发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对莱瑞·霍根，马里兰州一位温和的前共和党州长，他竞选参议员并在裁决之前警告美国人“不要通过更多的有毒党派纷争来激化事态”举行了炮轰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，拉西维塔回应道：“你的竞选生涯结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战斗州的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他们重新思考了11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州领先优势极为狭窄，这类倒戈可能会损害他与拜登的再较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来都与特朗普本人非常相似，他们将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽量让他远离竞选活动道路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日大选的共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情女演员Stormy Daniels的封口费而被定罪的刑事审判后，2024年5月31日在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这一举措虽小却意义重大，进一步深化了两年来持续不断的战争。专家们认为，此举可能有助于减缓俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。它担心，一次重大的乌克兰攻击可能触发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器装备的其他禁令完美契合，这些禁令至今已告崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定的生效时间为周四，其针对性极强，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击来自对岸“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这使得前线乌克兰人获准使用美国提供的机动式炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对这些俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰战略研究所的研究员米哈伊洛·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人掘壕固守之前，推动他们退出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于劣势，不得不重新思考他们攻击哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名身份的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席盖·昆廷·布朗将军举行的保密视频会议上提出了使用美国武器跨越边境至哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登汇报。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击攻击他们的俄罗斯军队，拜登政府自那以后一直在进行决策的最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为安全的避风港来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫位于乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将他们的炮兵部署在边界另一侧。他们可以保持防空、电子战、指挥控制和（此类设施）。”他们享有一定的圣地说法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果不是完全不改变的话。但将会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有能力生成足够的有战斗力的部队，从东北部对哈尔科夫进行威胁。要这样做，他们就必须从东部的战斗区域抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上夺取动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯深层领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前华盛顿战略与国际问题研究中心分析师的马克·坎西亚恩表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将会为下一步行动进行辩论：打击更广泛的目標——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝表示拜登政府是否会将其政策扩大到允许在其他地区进行打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续做我们所做的，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv after a Russian missile strike" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰赫尔松，2024年5月30日，在俄罗斯对乌克兰的袭击中，赫尔松市周边村庄马拉·丹尼利夫卡，俄罗斯导弹袭击严重破坏的一家儿童青少年体育骑马学校，REUTERS/瓦伦蒂因·奥伊格林科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，节制增加产出方面的支出，使得全球最大的原油生产国2024年的增长步伐放缓，这可能会减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破所推动的产量增加，过去十年间，美国推动了全球非OPEC石油生产国的供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量超过一千万桶，达到1293万桶/日，远超政府于2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所称为OPEC+的盟国生产商去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补来自美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总削减量达到580万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士周四表示，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议，讨论供应政策，美国产量的增加持续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对其自身美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到640,000桶/日。这三位是受到密切关注的前瞻性预测者，他们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产国的供应增长，大约多出100万桶/日。该组织在其5月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示，这表明OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于预期，为110万桶/日，OPEC原油需求将变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近80美元/桶，但根据行业高管和分析师的说法，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量超预期的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着极度谨慎和自律的态度，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯福尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量并没有大幅增加，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以最佳地与趋于平稳的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司提供的数据，美国石油钻机数量已下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示，美国有在今后数年内以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前没有这样的增长愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商近年来受到投资者的压力，限制了增长支出，因为无限制的支出推动了前所未有的增长，但2010年代页岩油田的产出回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年产量增多的部分原因归因于私人生产商，其中一些现在正陷入影响该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/" target="_blank"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高产量，从而在相同时间内从更多油井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期，尽管最近出现了整合浪潮，但我们仍将看到当前油价持续，有助于支持美国原油生产整体增长保持温和，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将更多地从国际市场而不是北美市场获得增长。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华侨银行分析师高 VBox卡诺诺夫认为，近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致反应不同，他认为OPEC+将延长自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产品产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的RBox诺沃夫说：“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近奥rades石油公司在一口租赁井上的钻井平台驾驶室俯瞰钻井作业平台。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州Wink附近奥rades石油公司在一口租赁井上的钻井平台驾驶室俯瞰钻井作业平台。 图片来源：路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会党（ANC）自种族隔离结束以来最恶劣的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中 secure 的57.5%相比，有显著下降，且首次在30年间未达到多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其它形式的协议以治理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内分裂批评者的辞职呼吁，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;表示支持他留任，分析人士表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月的民意调查显示，拉马福萨在这场选举中获得了主要政治家中最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将周日发表讲话，届时将公布最终预选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾因一名小组报告发现他可能在其狩猎农场上堆藏在家具中的现金问题上存在不当行为而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，《“农场门”》，并在当年晚些时候赢得了ANC的五年期新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题的愤怒，周三的选举被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC主席，承诺在九年来的丑闻、腐败和经济下滑之后清理党的形象并振兴经济，此前他在1980年代作为一名工会领袖展现了果断的领导风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的公众热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六多年过去，经济依旧停滞不前，ANC高级官员周围仍然充斥着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于他的对手祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党表现得超出预期，严重侵蚀了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加说：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了绝境。他明知他们在KZN方面易受攻击。”“拉马福萨的计划到此结束……你不能在选举中失败，却还期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以避免加剧党内的分歧而受到批评——与他1980年代作为工会领袖所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他在构建共识方面的技能以及他为提升南非作为所谓“全球南方”盟主的声誉所发挥的作用，“全球南方”是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最具代表性的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝诉讼，本月，审判长&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事攻击。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者表示，他几乎没有提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，他在数十万名支持者聚集在索韦托足球场时承诺“会做得更好”。许多人在他演讲还未结束时便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿周五在74岁高龄去世，此前他于本月初在一家最高安全级别的监狱中被另一囚犯殴打，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的多数杀人犯之一，2007年被判处谋杀吸毒者和妓女的罪名，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省区的其养猪场中将他们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处杀害六名妇女的罪名，这些妇女的部分遗体在其临近温哥华的破败房产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官取消了对额外20起谋杀案的处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中被殴打后去世，该监狱是他服刑的地方。殴打之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一项声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及周边地区的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前，十多年来从温哥华贫民区、毒品泛滥的市中心东区消失的60多名妇女中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的Port Coquitlam的养猪场中，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书籍于上架后数小时内就被亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求从亚马逊移除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像，罗伯特·威廉·皮克顿的诉讼案件将在新韦斯特敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在未注明日期的文件电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在其Port Coquitlam家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励的服务，分析人士警告称，这一复杂方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的日益盛行是加密货币市场中风险承担的又一迹象，因为在市场繁荣和交易者寻找收益之际，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热浪的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——与六个月前不到4亿美元相比有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新抵押来扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于数据库，涉及网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;&lt;strong&gt;检查和确认&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。在抵押期间，持有者将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给予用户代表他们抵押的加密货币的新创建的加密货币。重新抵押允许所有者将那些新代币再次进行抵押，以不同基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界中关于重新抵押的风险存在分歧，一些人认为这种做法尚处于萌芽阶段，尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用作加密货币借贷市场的抵押品的新代币包含在重新抵押的加密货币中，可能存在基于少量根本资产的无限借款循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何用作抵押的抵押品时，这并非理想，它增加了原本不存在的风险要素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时赚得多个收益，重新抵押的收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域风险颇高的最新发展，在这些金融中，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在无需出售的情况下从其持有物中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为尚未开发出这种机制。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他名为空投的礼品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已将其自己新创建的代币“EIGEN”发放给使用该平台的人。用户希望这种代币未来会增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户所推动的，他称之为“真正真正具有投机性，这种免费金钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示，重新抵押可能存在“隐藏的风险”——如果重新抵押代币用于加密货币借贷，那么在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的影响，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新抵押不以为然，指出与全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产相比，重新抵押协议中的现金微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新抵押问题向传统金融市场传导的任何重大风险，”标准普尔全球评级公司（S&amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益融入主流金融，重新抵押正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门的Zodia Custody表示，对抵押有显著的机构兴趣，但认为重新抵押走得太远了，因为它难以确定资产的去向以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在其4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新抵押其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币领域的银行Sygnum表示，它为客户的加密货币进行抵押，并预计“将出现一个关于重新抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在法国巴黎拍摄的插图照片，显示加密货币比特币的表示，拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在2023年6月16日拍摄的插图，显示加密货币以太坊的表示被放置在计算机母板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性的胜利成为墨西哥首位女总统，接过了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的遗产。洛佩斯·奥布拉多尔的民众支持率帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，墨西哥城的气候科学家和前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计数，以58.3%到60.7%的得票率赢得了总统职位。这将是有史以来墨西哥民主选举中得票率最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也将在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的各类结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的共和国200年的历史中，我将成为第一位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统，总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的重大一步，这个国家以“大男子主义文化”闻名，是世界第二大罗马天主教国家，多年以来一直在推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过我有一天会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你可以投票时，是为了投票给你丈夫要你投票的人。感谢上帝这一切都变了，我可以亲身体验，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺的同时，解决庞大的财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将实行财政责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但细节很少，这场选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，共有38名候选人遇害，加剧了巨大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还受到了普埃布拉州投票站发生两起杀戮事件的影响。在洛佩斯·奥布拉多尔的任期中，有超过185,000人被杀害——在任何其他墨西哥现代政府中都无此之多，尽管 murder 率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对提高警务和减少check impunity 进行扭转乾坤的投资，否则希恩鲍姆可能在提高整体安全水平方面面临挑战，”独立拉丁美洲政治风险分析师娜撒尼尔·帕利斯·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 Morena 党同时在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt;中获胜，这是该国的要职之一，初步结果如此显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，美国宾至目的地游客流动巨大，同时还要在芬太尼流行之际进行毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月当选美国总统，这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将肩负解决电力和水短缺问题以及吸引制造商重新定位，作为近岸外包趋势的一部分，公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家州属石油巨头已经连续二十年的产量下降，且陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是有一个无底洞，你把公共资金投入进去，而公司永远不盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔的最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的增强和失业率低——这些成就是对他的巨大支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计将出现巨额赤字，以及央行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔的身影笼罩着竞选活动，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆驳斥了反对党关于她将是洛佩斯·奥布拉多尔“木偶”的说法，尽管她承诺继续实施他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多儿，称他为“一个改变我们国家走向更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析人士维里·里奥斯表示，她认为这种批评背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统选举中获胜的克劳迪娅·希恩鲍姆，在墨西哥城对支持者发表讲话后反应，墨西哥，2024年6月3日。路透/拉夸尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的 Morena 党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城赢得选举后向支持者挥手，墨西哥，2024年6月3日。路透/拉夸尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心索卡洛广场，墨西哥统治者 Morena 党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在一般选举当天，选民在墨西哥城投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣克鲁斯oxelotlan的一般选举当天，工作人员关闭了投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，选民投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇南坎坦，2024年6月2日。路透/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一所投票站，选民在一般选举日等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外摆姿势拍照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，工作人员在一所投票站做好准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇瓦瓦州诺罗加奇镇的一般选举日，拉拉米鲁妇女在一所投票站等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在一般选举日，选民在墨西哥城投票后展示带有墨水的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的查姆布拉，一位女性在一所投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的本托·胡亚雷斯国际机场设置的一项投票站，一位旅行者在一般选举日投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的拉腊因扎尔，人们在一所投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，2024年6月2日。路透/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，2024年6月2日。路透/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，2024年6月2日。路透/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥科马丘恩的一般选举日，人们走向投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站内，安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔总统和他的妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒向投票站走去，在墨西哥城的一般选举中进行投票，墨西哥，2024年6月2日。路透/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥城反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者在投票站等待投票亭开放时举着签名。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，一位拥护墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的人在投票站外举牌。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，工作人员在一所投票站做好准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们排队走进选举日投票站附近。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们穿过市中心地区，在周日的一般选举前。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在一个政令禁止销售酒精的政府令下，商店的冷却器被塑料覆盖，商店正面的标牌上写着，“因禁酒令禁止酒精销售”，在墨西哥城举行一般选举的前一天，墨西哥城，2024年6月1日。路透/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更好地应对大流行的谈判将于2025年或更早的时候结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去的两年里就一项可能增强大流行前后协作的协议进行谈判，这一协议是在承认COVID-19期间的失败之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构原先计划在本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和防范等议题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新既有的具有法律约束力的卫生规则，被称为《国际卫生条例》（IHR），该条例为最重要的且对全球构成威胁的健康危机引入了一个新的“大流行紧急”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策体现了各国成员的共同愿望，即是保护本国人民和全世界的公民免受公共卫生紧急情况和未来大流行所带来的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这份协议，我们采取了步骤，以确保各国承担责任，并加强措施，在疫情威胁到美国人民的健康和我们的安全之前停下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的改变旨在加强全球防御新病原体的能力，因为COVID-19大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>