<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 16:51:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，190人出席，于12月3日周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施戒严令，2024年12月3日。韩国总统府/路透社/AFP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受另一起关押犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是有名的连环杀人者，2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克 unified农场屠杀毒品成瘾者和卖淫女及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤销了另一起涉及20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚和其他地区的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十多年间，超过60名在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪女性中的部分。直到2002年初皮克顿被捕，超33名女性的遗体或DNA被发现于皮克顿在皮克统一市的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，媒体报道称，皮克顿在其著作出现后的数小时内被亚马逊下架。在书中，这名连环杀人者否认了自己的罪行，并辩称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在皮克统一市的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一名未标明日期的电视照片。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而遭到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党以来的选举中表现不佳，该党此次的选举结果自废除种族隔离以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，南非选举中约71%的投票站结果显示，非洲国民党的得票率降至不到42%，这是自2019年大选以来的最低水平，且第一次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，非洲国民党将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或达成其他形式的共治协议，以管理国家。这也可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲国民党的高级官员支持他继续担任总统，分析人士表示没有明显的人选作为继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，"开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查结果显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受认可的人物之一，党内派系斗争可能会使任何试图反对他的人更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终预选结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾处于危局之中，2022年的一份小组报告发现，他可能在农场的一张家具中藏匿巨款的过程中犯了错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“Farmgate”丑闻中触犯了法律，并在同一年赢得了作为非洲国民党的领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次星期三的选举被认为是至今为止非洲国民党的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪和能源危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选为非洲国民党的领导人大卫·祖马败德后，拉马福萨承诺清剿党的形象，重塑经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家元首时的那份惊喜很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济依然停滞，高层官员之间仍然充斥着各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持的政党“民族之刀”表现出色，对非洲国民党的支持造成了很大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给我们下了一盘死棋，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖加说。“这对拉马福萨及非洲国民党是个终结……一个选举失利的国家是不可能回到以往的正常秩序中去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免激化党内分歧，对关键改革问题的拖延而受到批评——相比之下，他在八十年代作为工会领导人的时候展现出了果断的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们为其协商建制技能和他推动南非被视为“南方国家”一员的拥护者表示赞赏，后者是一个用来指代一系列低和中等收入国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提起控诉，指控以色列对加沙的拉法发动种族灭绝，该判决要求以色列必须中止军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年非洲国民党的成就，但批评者说，他对解决南非最严峻的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民党的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会有改善”，在索韦托的足球场前数万支持者的面前发表了讲话，许多人尚未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对著聚光灯下的摄影师，传达了一条符合其法律和政治战役精神的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团认定特朗普在2024年5月30日的陪审团审判中因伪造文件掩盖2016年向一名成人演员支付封口费而涉及34项罪名被判有罪的一天之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对手和不满，言论冗长且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“不正直的”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿他在集会上的言辞，将非法涌入国家的移民作为攻击对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将眼前的挑战视作远非他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常穿插幽默，但这次讲话基调沉重。在新闻发布会上，他仅手握一张小纸片。讲话结束时，他没有接受任何提问，迅速离开讲台，身边有他的儿子艾瑞克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在避免聚光灯的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法制度，并指责任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、渴望和失败者，对自己个人委屈的无政府状态的吐槽，并且关于美国司法系统说了谎，这使任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·蒂尔在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者、大部分认为纽约的判决是对司法的亵渎，通过WinRed平台单日为特朗普的竞选捐款达3480万美元。WinRed是共和党处理数字筹款的平台，创下了这一记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图加快节奏，向支持者群发一系列警告性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的时刻！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判不公正，指控本不应被提起，陪审团来自民主倾向明显的曼哈顿，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人对指责不够坚决或强烈的言论，特朗普的盟友和竞选助手便予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选同事克里斯·拉齐维塔对一家高校共和组织在其社交媒体平台上发表的尊重陪审团判决的声明嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，人人都有。”拉齐维塔发文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击过去的共和党州长、马里兰州的兰尼·霍根，在判决前警告美国“不要以更加党派化的手段来回火”，霍根在推特上回应称：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党在战场州宾夕法尼亚和乔治亚进行的竞选采访中，几位选民表示，特朗普的定罪令他们不得不重新考虑十一月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会给特朗普在与拜登的第二次对决中带来伤害，尤其是考虑到他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像极了特朗普本人，他们宣称这是个搞鬼的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治操作，只是为了在他竞选跑道上尽可能地延宕他的行程而已。”乔治亚州马里埃塔市退休警官斯科特·克拉顿在62岁时如此评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人都做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;         &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦德迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;         &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦召开新闻发布会。路透社/本杰明·麦德迪/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新提高产量，成为非OPEC国家的主要原油供应增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国及其他产油国为补偿美国等非OPEC国家产量的上升，在去年深化了供应削减行动。OPEC+共计削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许这些削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，随着美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增长，OPEC+的供应政策将有所考量，但这种增长对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在5月的月度油市报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将显著放缓至110万桶/日，并预测OPEC原油需求不会有大幅变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相比12月下降了约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商不太可能像2023年那样惊喜地增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常谨慎和严谨，”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地上升，这与当前的价格水平不符。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至近期，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内每年增长100万桶/日的能力，但现在没有达到那个增长速率的愿望，”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和其他凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，上市的美国生产企业近年来在增长支出方面受到了限制，因为在页岩油领域毫无节制的支出导致2010年代取得了迅猛增长，但收益率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的出人意料增长部分来自私人产油商，其中一些现在正被行业的合并潮所吞噬，提高了生产和钻井效率，同时钻更长的井，将岩石压裂以同时开采更多的油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并潮仍在进行，但预计尽管有这一潮流，我们仍将看到当前的油价持续，这将继续支持美国原油产量增长，因为钻井和完成作业效率不断提高。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB等预计今年国际市场将比北美市场出现更多增长。其今年第一季度国际营收增长18%，而北美营收则下滑6%，部分原因是企业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来出现了一种新的战略重点，即更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃评论道，他认为OPEC+可能会延长其自愿削减计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从位于马克斯附近温克租赁的土地上的控制室观光地看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室从位于马克斯附近温克租赁的土地上的控制室观光地看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥德福斯基/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年来冲突中的一个小而重要的步骤。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯针对哈科克夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土目标存在风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国对基辅其他高级武器供应禁令相契合的规则，这些禁令也已改变，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新的决定自本周四起生效，旨在针对哈科克夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境入侵或准备入侵的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越境反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究助理莫基拉·比利列克夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队未占据主要阵地前就将其撤出哈科克夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军情五处官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战区调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑其针对哈科克夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席克·布朗将军（C.Q.布朗）提出请求&lt;/a&gt;，美国官员匿名透露。沙利文、奥斯汀及布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。这位官员表示，拜登同意乌克兰能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·扎尔斯基曾于5月20日在接受路透社采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一措施，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令作为安全庇护所，频繁向哈科克夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科克夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇指出：“俄罗斯可以将其大炮一直摆在边境对面。它可以在那里部署防空、电子战、指挥与控制等系统，获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇及其他专家认为，仅凭此次决定短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇说：“我认为（这一决定）不会实质改变前线的移动。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力向哈科克夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈科克夫，”他说。“为做到这一点，它必须在东部战斗区域抽调其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉季米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周后，即华府宣布政策转向的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前防务官员马克·坎西安指出，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行游说：打击更广泛的靶标——也许是那些不直接威胁哈科克夫但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格讲话时未说明拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们已经做得很多的事情，即根据需要做出适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科克夫地区的一起俄罗斯导弹袭击现场场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈科克夫地区村庄马拉达尼柳卡，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和少年体育骑术学校，路透社瓦列尼·奥吉伦科摄，2024年5月30日。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登星期五表示，以色列提议就加沙地带停火，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这项新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在竞选连任期间停止巴以冲突的压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在达成以色列与哈马斯运动之间停火的谈判一再陷入僵局，双方都将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在埃及拉法地区近日遭到袭击后提出的，并伴随着对以色列总理本·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力——因加沙地带的死亡事件及人质仍被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本·内塔尼亚胡的办公室星期五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出关于加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在民主党总统候选人唐纳德·特朗普败诉34项重罪指控的前一天，上述提议提出，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙人口密集区撤军，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助物资运输车进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙地区的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些呼吁持续战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人会不同意这项计划，并要求战争无限期持续。他们甚至在政府联合体内。他们已经表明，他们想要占领加沙，并且希望长期战斗，人质对他们是优先考虑的。我已敦促以色列的领导人支持这项协议，无论发生何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争期间访问过以色列的美国总统，以及最近派美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我希望大家能够退一步思考，如果这个时刻失去，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机结束的路线图。这是一项详尽的四页半协议，”这位官员说，“这项协议是经过详细谈判的，现在摆在桌上的是一即将完成的过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登星期五的演讲令人震惊，并将其视为直接向以色列民众争取支持的尝试。主要的12频道取消了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，广播主持人丹尼·库什玛罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率高于之前的提议，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯在未来能够发动任何严重攻击或恐怖袭击的几率不会很大，但这比之前要低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转变为反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是交换生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，停火时间可延长以运送更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中将其作为永久终止战争条件的请求而瓦解，以色列加强了对加沙地带南部拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，它已告知斡旋者，在当前的侵略期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停火，它愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于星期五与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列星期日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已经经历了极大的苦难。”拜登星期五说。“我们看到了加沙拉法地区本周早些时候那场致命火灾的可怕画面，这场火灾是在以色列袭击哈马斯之后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人死于加沙地带。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他作为黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调者角色，华盛顿正试图调解黎以冲突，利用他数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一角色凸显出，这位86岁的老人依然在黎巴嫩拥有决定性影响力，特别是对拥有重要影响力的什叶派穆斯林群体。自以色列9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉赫后，他被认为是在政局中扮演稳压作用的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，是黎巴嫩什叶派政治领域中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯semq称伯里为“我们的大哥”，支持他作为调解者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火协议，这些冲突的战斗与加沙战争同时进行，9月份冲突急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不禁让人们回忆起伯里在2006年帮助结束黎以之间最后一场重大冲突时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是国家的存在。”一位贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，俾拉里帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，他们当时被劫持的美国航班在黎巴嫩内战期间被挟持。他在内战后的当选与纳斯拉赫的真主党领导权崛起几乎是重合的。他们共同领导了“什叶派二人组”，这是指两大什叶派政党及其在政治代表和大部分国家机构中占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访俾拉里的外交官说：“他是真主党的信得过合作伙伴，使他在政治上变得重要，但同样他也存在明显的局限性，无论是源自真主党还是源自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已蔓延至俾拉里阿马尔运动影响力的地区，包括特莱城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俾拉里1938年出生于塞拉利昂，其祖籍来自廷因的小商人家庭，他从小在黎巴嫩长大，在大学时期就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来被边缘化的什叶派群体中许多人赞誉俾拉里帮助改善他们的地位，在一个向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜特权的宗派体制下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俾拉里是一位受过法律训练的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德失联后，他接棒领导阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俾拉里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，俾拉里的什叶派追随者进入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上频繁步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，谴责他真正对真主党立场的美国大使馆电报在2010年发表后，俾拉里否认了这一说法，声称纳斯拉赫“与我一样重要”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，俾拉里的阿马尔战士在以色列开始针对加沙的进攻后，加入真主党对着以色列发射火箭作为表示 solidarity，作为对7月10日对以色列南部发动袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与俾拉里会面，试图停止两国边境的交火，并说服真主党向黎巴嫩里蒂尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俾拉里曾向一位外国官员表示：“将里蒂尼河移到边境南部比将真主党推进到里蒂尼河以北更易实现。”与俾拉里接近的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俾拉里的反对者也批评他是导致2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时在数十年的政府腐败后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他未能召集议会会议让议员选举总统，留任职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俾拉里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，比如基督教力量集团，他们认为任何谈判都应在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未展示）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的一张图像悬挂在贝鲁特的建筑物上，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂在贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里的图像，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达失联45周年集会上展示，穆萨·萨达1978年旅途中失联。路透社/摩哈迈德·阿扎基/文件照片，2023年8月31日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台要求投资者将代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案已引起分析师警告称，这将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓"重质押"的日益流行，是加密市场风险增加的最新迹象，尤其是在价格飙升和交易者寻找收益的时候。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月内已经吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将丧失对代币的即时访问权，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押则允许所有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币用作加密货币借贷市场的质押物，可能会产生基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果每个人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有质押品用作抵押品时，这并不是理想的，它增添了一个新的风险因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，币持有者投资于这些实验性方案，希望能不卖币的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发。目前，用户出于对未来奖励的预期或已知的空中送礼（airdrops）加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自创的新代币名为"EIGEN"，用户希望该代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求空中送礼驱动的，称之为“真正投机，免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是非常有风险的，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们现在是提前这么做的，（预计）他们将获得某种回报但并不知道是什么，"Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微卫星的发射，这在其学术网站上有记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的另一个重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新区块链服务的增长，而非鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些参与者有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会出现强制清算和市场下滑期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币在Terra Luna崩盘后迅速失去价值，加密借贷问题加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在重质押而在借贷协议上。借贷协议错误定价风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示对重质押不持担忧态度，指出重质押协议中的资金占全球2万亿美元加密行业中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币亏损可能会溢出到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性风险的证据，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密分支Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以建立资产流向及其收益分配的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密分支，与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO四月的博客文章中提到了这一点。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预期“围绕重新质押将形成一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，图源：巴黎，2024年3月9日。路透社/托马斯·谢尔瑟/插图/资料图&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在计算机主板上，图源：2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>