<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 11:38:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认罪连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪场残杀吸毒者和性工作者，并将他们的尸体肢解。他被判杀害6名女性，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的偏远房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起杀人的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名在温哥华繁华_scripts_区东端贫民区失踪的女性，这些女性在毒品泛滥的地区生活多年才被警方于2002年初逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于波特库克里姆的养猪场被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本由皮克顿撰写的书在亚马逊出现几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，警察将他陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于未定日期在波特库克里姆家中的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未定日期于波特库克里姆家中的电视图像。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行谈判。这一协议是基于新冠疫情期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一种新的“疫情紧急状态”类别，用于最严峻和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的具有历史意义的决定表明，成员国共同希望保护自己和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”世界卫生组织（WHO）总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，以在威胁美国及国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部（HHS）部长杰克希维尔·贝塞拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）的数据，全球卫生规则的变化旨在增强世界对新冠病毒疫情之后新病原体的防御能力，当时新冠病毒疫情导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布索。文件照片。&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲国民大会（ANC）党在近期选举中遭遇的历史最差成绩后，其政治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果统计约71%，ANC的得票率低于42%，相较2019年大选时的57.5%，这一数字大幅下滑，并且首次在30年内未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判达成政策联盟或采取其他形式的合作，以便继续执政。这可能要求拉马福萨做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层仍力挺他继续担任主席。分析者认为暂无明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并未出现一个可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”在开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的支持率在主要政治家中最高，这或将使其在ANC内部的派系冲突中得以幸存，这可能会使反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他计划在周日公布最终初步统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因“农门”事件（Farmgate）调查的结果而处于危险中，该调查表明他可能因存于家具中的现金包而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他否认了这一指控，并在那一年晚些时候赢得了第二个五年的ANC党主席任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，原因在于选民对包括高失业率、犯罪和长期供电不足等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党主席时承诺整顿党的形象，重振经济，以弥补前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首后，最初的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然低迷，高级ANC官员依然卷入腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的死敌祖马，他支持新党姆克桑托韦齐在此次选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结，你不能在选举失败后还期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在其前任祖马时期避免激化党内分歧所做的拖延式改革而受到批评，这与他作为工会领袖时期表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仍有其支持者夸奖他在寻求共识方面的能力以及他作为南非“全球南方”的倡导者所发挥的作用。南非在疫情期间是全球最积极推动公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝控诉，导致法官裁定以色列必须暂停对加沙城市的攻击。尽管遭到以色列的坚决反对，南非坚持推动该诉讼案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图渲染ANC在过去30年取得的成功，而批评者则认为他为解决南非面临的主要挑战提出了很有限的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，数百上千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人并未等到他讲完整个讲话便离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了一番适用于其法律与政治斗争的言论：他准备好了迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒支付色情女郎封口费事宜而被判有罪的第34项指控后的第二天，参加共和党总统候选人竞选的特朗普列出了一长串仇敌与不满，语调愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”，将民主党候选人乔·拜登形容为“历史上最糟糕的总统”，还抨击了为其作证、被提起弹劾的国会议员，以及那些他口中违法移民的激增，其言论与此前三次竞选集会演讲中的调子大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，在其口中的挑战不仅限于自己一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的其他竞选演讲常常带有幽默感，但在此次演讲中，其语气则更多的是阴沉。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页小纸片作为参考。在演讲结束时，他没有回答任何提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开演讲平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体活动，前总统的支持者也对司法系统及其支持者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选对手都表现为国家威胁的此次竞选中，拜登阵营紧抓特朗普的讲话，将其视为进一步证据，表明他不具备在美 国担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普长篇大论，诉说自身个人怨言，妄言美国司法体系，任何观看了这位美国前总统讲话的观众都有一个明显的结论：这个男人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The former总统的支持者—其中大多数视纽约的判决为错判—独自于周四向特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这打破了该平台共和党数字募款的一日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总筹款落后于拜登，特朗普团队在美国时间周五试图保持筹款势头，发送了一波催款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一条信息阅读道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普的简报会后布莱文道：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷、指控本不该提出、证据池中偏向民主党籍人员、法官偏袒—地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员与组织未能迅速强烈谴责判决的情况，特朗普的支持者及竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一家在社交平台X上发表声明支持被告入狱的全国性大学共和党组织发表轻蔑评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有意见的...”，拉西维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时还抨击了曾任马里兰州副州长的温和派共和党候选人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国民众：“不要因更具破坏性的政党分歧而往其中倾注燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X平台上，拉西维塔回复霍根：“你已经在比赛中失败了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州对共和党选民进行专访中，几位受访者称特朗普的判决使他们担心自己在今年11月的总统选举中将不再支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类离散可能会损害特朗普在与拜登的第三次决选中的地位，鉴于特朗普在多个易变州的支持率极为微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们都称此次审判是哗众取宠、毫无用处的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治操弄，旨在伤害他，并尽可能让他无法继续参加竞选活动。”62岁的格雷厄姆县退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么干，也能对任何其他人这么做，绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会 固定地 正在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会 固定地 正在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是一个虽小却具重要意义的步骤，有助于减缓俄罗斯对该国哈科夫方向的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他对基辅的武器禁令相呼应的规则，这些禁令也已逐渐松动，从先进的美国战机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，并专门针对哈科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器回击跨越边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线乌军提供了新一轮美国高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们设防前，把俄罗斯人从哈科夫地区推回去，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比尔列斯科夫表示，该研究所为基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战线撤回部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。一名不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗举行的闭门视频会议上提出请求，允许使用美方提供的武器跨越边境进入哈科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯领土上反击攻击他们的俄罗斯部队。拜登政府自那时以来一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前赖式的欧洲研究学院高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，在哈科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在对岸保持其 artillery, 空中防御、电子战、指挥和控制，”李氏表示。“可能存在某种程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队对哈科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力，从东北方向对哈科夫构成威胁，”他补充道。“要这样做，它需要在东部战场让其部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月中寻求扩大使用美方武器的范围，特别是在俄罗斯今年在战场上反攻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准攻击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前担任美国战略与国际问题研究中心研究员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是激进的战略变化，但这是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将继续争取下一步：打击更广泛的目标，或许是在.assertNot直接威胁哈科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区攻击目标尚不确定，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来将继续做我们一直在做的事情：必要时适应调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区的俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈科夫市外的马拉达尼利夫卡村，消防员正在清理受俄罗斯导弹袭击严重损坏的青少年运动骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·西恩鲍姆在墨西哥大选中以压倒性优势胜出，成为该国历史上首位女总统，继承了其导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的一项重要项目。奥夫拉多尔的人气在穷人中甚高，助力西恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，获得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的绝对多数席位，这意味着执政联盟可以在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生第一次成为墨西哥的首位女性总统，”西恩鲍姆在支持者面前高声宣布，观众们欢呼声中喊道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，因为该国以强悍文化著称，并拥有世界上仅次于梵蒂冈的第二大天主教人口。长期以来，这些因素推动了更加传统的生活和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大获得普选胜利的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过，有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特雷女士对支持者说，她是来自墨西哥最小州瓦拉卡的一位西恩鲍姆的支持者，“在此之前我们甚至不能投票，而当可以投票时，也只是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变，这也是我能够亲身经历的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆面临的道路十分复杂。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长率的现实挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但许多细节悬而未决。本次选举是墨西哥历史上最暴力的一次大选，已有38名候选人遭刺杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪团伙势力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州投票站发生两起杀戮事件的玷污。奥夫拉多尔任期内，墨西哥官员预计谋杀案件数量超过任何其他现代时期行政官员任期内，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的资金改善警务，并减少逍遥法外的现象，否则西恩鲍姆可能难以实现大幅度提升整体安全水平，”纳特aniel·帕里什·弗兰纳利说，这是独立拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面对复杂的与美国就大量赴美移民通过墨西哥流动而产生的谈判难题，以及毒品走私安全合作的棘手问题，尤其是在美国内啡塔芬流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计这些谈判将变得更为艰难。特朗普誓言对北美制造的中国汽车征收100%关税，表示将动员特遣部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水源短缺、吸引制造商接近主要市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆还要应对墨西哥石油公司佩梅克斯的问题，该公司在过去二十年内生产持续下滑，并陷入了巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无止境投入而让公司从不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯认为，“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持了一个强劲的比索和低失业率，这些举措使其极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆承诺扩大福利政策，但在墨西哥预计今年预算赤字较大和2025年预期经济增长仅为1.5%的情况下，这不太容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将本次选举变成其政治议程的全民公决，企图置西恩鲍姆于被动地位。她否认反对党关于她将成为奥夫拉多尔木偶的指控，不过她承诺继续执行帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，西恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而独特的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别歧视是批评她将成为奥夫拉多尔木偶的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，这背后有很大一部分是性别因素，”她说。&lt;/p&gt;

[注：这里的图片描述及代码是在原文的内容中所包含的，并由于原文要求就不在直接输出HTML代码，因此在描述中括号标注图片的具体位置来进行描述。]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出以释放人质为条件，提议实施新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新秩序了。”拜登说，他对解决持续八个月的加沙冲突感到压力，而今年是美国大选年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家斡旋的以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列对拉法开展数周的进犯活动后提出，并伴随着针对以色列政府及总理本雅明·内塔尼亚胡及其政府的国内外新的压力，后者对加沙死亡事件及人质持续被扣事件负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出一项阿加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这还发生在共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后的次日，突显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往的提议有所不同，因为停火协议将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续存在，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登透露，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人会不同意这个计划，并要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。但是，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，是唯一的美国总统曾在战争时期访问以色列，也是最近派遣美国军队直接防卫受到伊朗打击的以色列的人，我恳求你们退一步，考虑一下如果错过了这个机会会发生什么，我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能够做出新提议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细到四页半的协议，已经过艰难的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是这个过程的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接赢得以色列民众的支持。领先频道12中断了晚间新闻广播，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更容易成功，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发动严重攻击、袭击或恐怖事件的几率虽然仍然不能忽视，但远低于此前。”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，塞里说，这可能促使以色列人民希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放患病、年老或受伤的人质，以换取六周停火，停火可能延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意作为谈判一部分永久结束战争，提议的协议破裂。以色列增加了针对加沙南部拉法市的打击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告诉斡旋人，如果以色列停止战争，他们将不会参加正在进行的谈判，但愿意达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家的代表会面，这17个国家都有被哈马斯扣为人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际关注，但未超出美国的关键红线，即未暂停向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的苦难。”拜登周五说。“我们看到了周一早些时候来自拉法的致命火灾的可怕画面，该火灾受到以色列袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击行动，对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的被破坏的建筑废墟中行走。这是以色列军事进攻造成的破坏，地点位于加沙北部，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 重磅组织+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司正坚持减少开支以增加产量的承诺，使全球最大的原油生产国美国2024年的增长速度放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力，使其在本周的会议上作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国的页岩油革命和技术创新大幅提高了原油产量，推动非OPEC国家在全球原油供应增长中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以石油输出国组织及盟国OPEC+为代表，这些产油国去年加深了减产力度，以弥补美国等非OPEC国家产量的增加。OPEC+总计的减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，这项协议将允许该组织将这些减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+周日将开会讨论产量政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+成员国产量的增长，但这种威胁相比2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自家的预测一致，后者认为美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供给增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;《原油市场报告》&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求也几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年第一季度，美国原油产量变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，相比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样出人意料地提高产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有进一步提高，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司继续保持资本支出持平，并推迟升级其钻机，以适应更为平缓的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示：“尽管最近掀起了一波并购潮，但美国有许多年时间可以在100万桶/日的产量上取得增长，当前却没有这样的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制在原油增长方面的支出，因为疯狂扩张在2010年代带来了高增长但落后的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些现在正被一股席卷行业的合并浪潮所吞并。他们通过钻更长的井，对岩石进行压裂，同时从多口井中生产更多的石油，提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P的总统蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了合并潮，我还是预计当前的油价将有助于支持美国整体原油生产增长率的适度增长，因为不断改进的钻探和完井效率将继续提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（股票代码：SLB.N）预计今年国际市场将为其带来更多的增长，而非北美地区。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近期已经发生了一种战略转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”他认为，OPEC+将会自愿延续减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年原油和液体产量的增长。瑞银银行在3月份表示，非OPEC+成员国油品产量预计今年将增加140万桶/日，而OPEC+的油品产量预计将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银银行的斯塔诺沃表示：“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地，从拥有Oasis Petroleum油田租赁的控制室俯瞰钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地，一个由Oasis Petroleum拥有的租赁区的钻井平台操作楼层，从控制室俯瞰。2018年8月22日。路透社/尼科·奥福德/KPCC图片社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新平台，投资者可以将他们的代币锁定在这个平台上以换取奖励。这种方案虽然吸引了大量用户，但也引起了分析师的担忧，认为对用户和加密货币市场来说存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行程度日益增加，这表明随着加密货币价格上涨和交易员寻找收益，加密货币市场正变得越来越大胆冒风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——而6个月前这一数字仅不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重质押是为扩大传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" target="_blank"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络上多种计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为此，代币持有者，例如以太坊持有者，需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。在参与质押期间，持有者暂时失去了对代币的即时访问权限，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币以代表他们存入的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些内行人认为由于实践尚处于早期阶段，要评估其风险尚属适才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会基于少数底层资产展开无尽的借贷循环。他们认为，如果每个人都试图在同一时间退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”的Kaiko的数据分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师指出，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融或DeFi领域的一个最新发展。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在无需出售的情况下从其持有的资产中获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于EigenLayer还未能直接向用户支付质押奖励，因此现在还不支付奖励。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期待加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其自行创建的新代币。使用者希望这款名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长由寻求空投奖励的用户所驱动，这称为‘真正免费的金钱’，“非常具有投机性，”Kaiko的Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个还为时尚早，（他们）预期会获得某种奖励，但却不知道会是什么，”美国加密交易所Coinbase的首席研究主管David Duong说，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;为其提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立于去年，他还是在印 locom 成功开发首颗由学生设计的微卫星的团队成员，根据他的学术网站，Kannan这样描述他的平台：一个验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着新重质押平台的涌现——包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系，这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Coinbase的Duong的说法，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会引发强迫清算并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这种风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来源于重质押，而是借贷协议的问题，这些协议错误评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言，微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为这些风险对传统金融市场基本不会带来传染性的风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在增强，重质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个太过激进的步骤，无法建立资产去向和收益分配的“书面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital拒绝回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产质押服务，并预计“一个新的重质押生态系统将在未来涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="该图象显示了比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图象显示了比特币的代表，巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本雅明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="该插图显示了以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中显示了以太坊的代表，取自2023年6月16日的PC主板。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>