<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 20:44:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭到攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是一位臭名昭著的大规模谋杀犯，于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养殖场谋杀毒品使用者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判认定皮克顿杀害了六名女性，部分遗体的遗骸在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省和全国其他社区带来了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括10多年间温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪的逾60名女性，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养殖场在位于温哥华市中心以东约25公里的普尔科莫尔镇，共发现33具女性遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时后即被撤下，当时《温哥华太阳报》报道称，该书声称皮克顿无辜且受到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时书籍的出版商请求亚马逊删除该书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件开始于纽敦西米堡的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普尔科莫尔家中的一张未注明日期的电视照片。©REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将显著减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，这也是过去30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作来执政。这可能要求它在政策上做出妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现在的商人拉马福萨很有可能将面对反对党和党内外批评者的辞职要求，但一个高级ANC官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有清晰可以接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中是主要政客中公众认可度最高的，这使得ANC内部派系间的争斗更可能使其难以团结反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，将在周日大会宣布初步完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因农场事件案可能涉嫌不当行为，面临的一个调查小组报告的指控使他的总统职位面临不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该事件中的不当行为，称其为“农场事件”，并在这当年晚些时候赢得一个新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被看作是对ANC最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率以及致命性电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马的九年间引发了无数丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他登上海峡时的最初一阵兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而ANC高级官员仍陷于腐败丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击出自他的劲敌祖马，他支持的新党求索者组织超过了预期，并在ANC支持中造成很大影响，尤其是祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马打断了拉马福萨和ANC的胜局，他深知在夸祖鲁纳塔尔政绩脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特卡说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后指望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而备受批评，这反映了他作为工会领导人时表现出的果断迥然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在解决分歧方面的能力，并赞扬其推动南非成为“全球南部”的倡导者，这个术语指称的是由较发达国家和发展中国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，使其本月裁定以色列必须停止对其加沙蓉城的军事行动。但以色列坚称这些指控是无稽之谈，并继续其针对加沙蓉城的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去三十年的成功，但批评者指出，他提供的新解决方案太少，难以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，他向数千名支持者承诺“做得更好”，但许多人尚未听完他就离开了。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺克西&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击全球性流行病的全球协议的谈判将于2025年之前结束，或尽早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有助于在流行病之前和期间加强国际合作，以克服COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应对措施等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此项协议，我们采取措施使各国承担起责任，并加强在爆发威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些对全球卫生规则的修改旨在加强全球对新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这是拜登政府参与长达两年之久的俄乌冲突的又一步骤，专家认为这或将有利于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在引发直接冲突的风险，尤其是在俄方拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对供应基辅的高端武器的其他限制一起瓦解，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周三开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境那边袭击或正准备袭击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给予前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射装置发射“精确制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹”以及其他武器的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区将俄罗斯人赶走创造条件，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不应对不利局面，并重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宫国家安全委员会与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown进行的加密视频会议上提出了这一请求。随后，Sullivan、Austin和Brown提出了一项建议，支持放宽限制，Sullivan于5月15日将这一建议呈交拜登。官员称，拜登同意乌克兰应该在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，2024年5月20日接受路透社采访时说：“迄今为止，仍然没有任何积极的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的规定作为安全据点对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等武器置于边境旁边，保持防空和电子战和指挥控制等功能，”Lee说，“这种做法很大程度上为俄罗斯提供了某种‘安全包’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线状态，但会让俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯不具备足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够战斗力威胁哈尔科夫，”他表示，“要做到这一点，他们就会在东部战场暴露其部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在过去一年重新获得战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰在俄罗斯境内较深的地方发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stratfor智库前官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“乌克兰官员和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——或许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但也可能是在其他地区的靶标。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许对俄罗斯境内其他地点发动攻击，但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续对必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑校现场，当地消防队员在工作。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面前直面镜头，传达了一个既适合他的法律斗争，也适合政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他对伪造文件以隐匿支付给成人电影女星的封口费的行为的34项指控有罪一天后，这位共和党总统候选人愤怒而混乱地列举了他敌人的列表和他的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔彻为“不正直”的“魔鬼”。他称在他11月5日的选举对手——民主党人乔·拜登，为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击了作证反对他的证人、谴责他弹劾的国会议员，并影射选战中的言论称那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐赠资金，强调摆在他们面前的挑战不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于过去的竞选演讲中掺杂着的幽默元素，这次的演讲内容大多沉重。他仅对手稿保留了一小部分。演讲结束时，他没有回答任何问题，且在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的朋友和盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将彼此视为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为最新的证据，表明他无法胜任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在讲述个人恩怨的同时诽谤美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主任，在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四就向他的竞选捐款了3480万美元。据特朗普团队称，这打破了他在WinRed上的日捐款记录。WinRed是共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该竞选活动在总筹款额上落后于拜登，希望在周五延续这一势头，给支持者发送了一系列担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后响亮地发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判不公，指控本不该提出，陪审团偏向于民主党占多数的曼哈顿，且法官有偏见——当地官员否认了诸如此类的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手并未袖手旁观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯·拉西维塔，特朗普的共同竞选经理，在社交媒体平台X上嘲笑了一则几十所大学共和组织发布的帖子，该帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样，每个人都有一个。”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对了马里兰州的温和派前共和党州长、正竞选参议员的拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要在火上浇油，进一步陷入更加有毒的党派纷争中”。拉西维塔在X上回应说，“你结束了你的竞选”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与特朗普会面的几位共和党选民说，特朗普的定罪让一些共和党人重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能在特朗普的关键摇摆州再战拜登时对他造成伤害。因为特朗普在多个关键摇摆州的支持率非常的接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人没什么不同，都称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选之路。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿，在佐治亚州默里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，就能对任何人都做。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会，时间是在对他指控他伪造商业记录以掩盖2016年支付给成人电影女星Stormy Daniels的封口费的刑事审判陪审团裁定有罪后的第二天，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周四表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登如是说。他正面临来自竞选连任的压力，必须在第八个月持续进行的加沙冲突期间采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他国家进行的调停谈判，旨在安排以色列与哈马斯武装组织之间的停火，但多次未能取得进展，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对赖凡多次入侵，以及国内外对加沙死亡事件和人质持续被俘的批评加大后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周四表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人特朗普被裁定34项重罪成立，突显两位候选人的强烈对比一天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将一直持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质，包括老人和妇女，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登表示，法里德·贝拉吉告诉谈判者，该提议已经传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限持续”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，并要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，持续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。所以，尽管会面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在战争中访问以色列、并亲身将美国部队派往以色列防御伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步，想想如果现在失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议是由于最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。它是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。他补充说，该协议已经详细商讨，现在提出来的实质上是谈判过程的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构描述说，拜登周五的讲话颇具戏剧色彩，被解读为试图直接向以色列民众呼吁。领先于第12频道中断了晚间新闻报道，直播播出了拜登的讲话。据主播丹尼·库什马罗表示，以色列审查机构此前曾禁止详细报道该提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，比以往的提议更好，成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻势或恐怖行为的可能性并没有降低，却也不像之前那样高，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，萨里表示，这可能促使以色列停止冲突，同时拜登的影响也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定地支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的另一份人质提议要求，在六周的停火期内释放生病、年老和受伤的人质，交换可以进一步运送至加沙地带的人道主义援助物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，随着以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加大了对南部加沙城市赖凡的攻势，该提议最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，据其周三表示，哈马斯已告知调解人，只要以色列停止战争，它将不会在继续的袭击期间参与进一步谈判，但愿意达成一份完整的协议，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖凡星期天发生的以色列空袭导致45名平民丧生，引发了国际愤怒，但没有跨越美国的红线，即如果以色列拒绝这一要求，将切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五表示。“我们都看到了本周早些时候在赖凡因以色列袭击而发生的可怕的火灾画面，该袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列袭击加沙回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫村受损建筑的废墟中行走，拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这使世界最大的原油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下，有可能缓解OPEC+本周要求进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和科技创新推动产量大幅增长，美国在全球非OPEC国家的原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量从1.1893亿桶增加到1.293亿桶，远远超过了2023年初政府预测的40万桶的日产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减供应以弥补美国等非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的减产延长期限协议，预计将延长这些减产措施至2025年，三位了解OPEC+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议商讨供应策略，美国生产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但相较于2023年，这种增长将带来较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，三大机构均为最值得追踪的预测者，均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团生产国的供应增长量约100万桶/日。该集团在其5月份的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中指出，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;全球需求增长110万桶/日，OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比上年十二月的1326万桶/日下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格，钻机数量没有更明显增长也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出稳定，暂不升级其钻机，以适应相对平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已经降至496台，比去年同期降低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“尽管美国在未来几年可以以100万桶/日的速度增长，但目前不存在以这种速度增长的意愿。”标普全球商品洞察预期美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，因为在2010年代不受控制的支出虽然带来了飞速增长，但也限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量的意外增加在一定程度上来自一些私人生产商，而这些生产商现在正被合并浪潮席卷，并通过钻更长的井和射孔技术使多口井同时更有效率地生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮持续，我预计当前的油价将继续支持美国原油产量增长，随着钻井和完井效率的不断提升，这种增长将更加稳健。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;预期今年国际市场的增长将超过北美，SLB今年第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重心更多地转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;在未来一年引领石油和液体产量的增长。EIA在三月份指出，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink盆地由Oasis石油公司拥有的租约中的钻井平台的控制室内部” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近Wink盆地Oasis石油公司租约中的钻井平台控制室内部，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取一定的奖励，这种复杂的方案令分析人士警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮再次表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻求获取收益，加密市场正采取越来越冒险的行动。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是由西雅图创业公司EigenLayer推动的。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台上的加密资产已增长至1880亿美元，远高于六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受 Reuters 采访时称，他们发明了“重新质押”以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密代币的持有者（如以太币所有者）将允许其资产作为验证过程的一部分进行锁定。持有者在质押期间会暂时失去立即访问其代币的权利，但作为交换，可以获得一定的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密代币，以代表他们所质押的代币。重新质押允许代币所有者将这些新代币再次投入到不同的基于区块链的应用程序中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对此类重新质押的风险看法不一，部分内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，则担心如果抵押的代币代表物在加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品使用，可能会形成以少量基础资产为基础的无尽借贷循环。若大家都同时尝试退出，可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有任何抵押品作为担保，这都不是理想的，因为它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押感兴趣的在于其收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析人士表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不抛售其资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是预期未来奖励或所谓的空投奖励（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创造的代币“EIGEN”。用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求此类空投奖励，这让他觉得“这完全是投机行为，是免费的资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，该交易所提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这么做是因为期望会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan及其团队于2022年在西雅图大学担任助理教授并参与了首次学生设计的微型卫星项目。EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质保者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台的新玩家包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些动物，这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——若重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是由于高风险借贷导致，当用作抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan排除了EigenLayer的风险，表示“风险并不在于重新质押，而在于借款协议。借款协议在错定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对重新质押持无动于衷的态度，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关心加密市场的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题给传统金融市场带来任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody已就质押吸引了显著的机构兴趣，但认为重新质押超出其职权范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产去向和收益分配的“纸面追踪”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Laser Digital（瑞穗的加密货币子公司）与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押。Laser Digital拒绝回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户持有加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表图像。这是一张在巴黎拍摄的插图，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢尔/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表图像放置在一台电脑主板上的插图，取自2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·西恩鲍姆以压倒性优势胜选，成为墨西哥第一位女总统，继承了其导师兼 outgoing 领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。该领导人的人气对其胜利起到了重要作用，尤其是他对穷人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，据墨西哥选举当局快速计票结果显示，以58.3%到60.7%的选票获胜。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在野党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;楚希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认败选，得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一任女总统，这是共和国成立以来第一次。”西恩鲍姆对支持者发表讲话时说，赢得了一片热烈的欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥以其macho文化闻名，同时也是世界第二大天主教人口国，该国长期以来一直推动更为传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德莉玛·蒙蒂耶，西恩鲍姆在墨西哥最小的州塔拉哈斯卡的支持者，说：“从前我们甚至连投票的权利都没有，即使那时有投票，也是按照你丈夫告诉你的来投票。感谢上帝，这一切都变了，我终于能亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆前方的道路充满挑战。她必须平衡提高民众福利政策的承诺与巨额预算赤字和低经济增长之间的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者承诺政府将保持财政审慎，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但却没有提供太多细节。此次选举，是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人遭到谋杀，分析家们认为，有组织的犯罪集团在奥夫拉多尔任内增强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中也发生了在普埃布拉州选站的两起杀人案。奥夫拉多尔任期内，墨西哥共有18万多人死亡，这是墨西哥现代史上任期最致命的政府之一，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警察效能和减少有罪不罚方面做出彻底的改变投资，否则西恩鲍姆可能难以实现安全状况的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统还需要处理与美国在移民问题上的紧张谈判，美国每年有大量移民通过墨西哥前往美国。同时，他必须应对毒品走私问题，正值美国发生芬太尼危机之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国新总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普已经表示，他将对从墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥国内，下一任总统还需解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商 relocat 到近东盟市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆还需解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥国家石油公司，该公司过去二十年来产量下滑，深陷债务泥淖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无谓地投入，而让公司永远不盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉马斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并维护了强势的比索和低失业率——这些成就使他赢得了巨大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年可能会出现大量赤字，预期2025年经济增长仅为1.5%，中央银行预计会如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对其政治议程的全民公投，试图让选票成为全民公投的焦点。对此，西恩鲍姆明确表示她不会成为奥夫拉多尔的傀儡，不过她确实承诺将继续实施许多他的政策，包括那些帮助最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，西恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，质疑西恩鲍姆是否会被奥夫拉多尔的继任者控制反映了性别偏见。“难以相信人们还会怀疑她将做出独立的决定，我认为这和她是女性有极大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。正在墨西哥城参加选举后发表讲话的执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·西恩鲍姆。路透社/拉菲尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·西恩鲍姆在选举后向支持者挥手致意。路透社/拉菲尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城扎科罗广场，因墨西哥执政党组建的MORENA党宣布此为总统选举的结果，举着“总统克劳迪娅·西恩鲍姆”横幅的人。路透社/玛雅·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎茨阿丽丽·尼吉特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，特拉华韦拉克鲁萨。路透社/亚希尔·切瓦罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内杰辛尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦华州的诺拉戈achi。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内杰辛尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，沙恩多尔拉瑞赞那。路透社/约阿布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/劳雷亚诺·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚诺·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="预选日墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="预选日墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="预选日墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>