<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 12:00:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱骚乱中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候因与其他囚犯发生冲突而在最高安全级别监狱中去世，享年74岁，监狱当局公布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场内杀害毒品使用者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20项谋杀指控。他被指控杀害六名妇女，她们的部分遗骸在靠近温哥华的一处破旧物业内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡。事发后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省及全国其他地区社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女在温哥华的一个贫困、毒品泛滥的中央东区失踪，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，即位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科奎特兰，共发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后数小时内便被撤下。他声称自己无辜，并被警察陷害，《温哥华太阳报》当时报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求从亚马逊上撤下书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件图像，拍摄于他的波尔科奎特兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿展示的是这幅无日期的电视文件图像，拍摄于他在波尔科奎特兰的住所。路透社/通用电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在最近的选举中遭受了自种族隔离结束以来最糟糕的结果后，其权威将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%投票站的初步结果，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中所获得的57.5%下降明显，并且首次在30年间未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小的政党或其他形式进行协商以继续执政该国。这可能意味着必须做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转而成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员表示支持他留任，而分析师认为目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“选拔不出一个能够接任拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尓表示，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中被评为主要政治人物中最高评分的人。ANC内部的派系冲突可能使反对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日讲话中回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾在2022年因一则调查报告指控他在游戏农庄的家具中藏匿大量现金的情况可能违反道德，面临总统职位的不确定性，但他否认了这一说法，并以新任五年任期重获ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举因失业率高企、犯罪率和电力供应中断等问题让选民不满，被视为ANC迄今为止面临的最具挑战性的选举考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象，并重振经济，而这些原因主要是基于前任罗伯特·穆扎姆拉任期九年间一系列丑闻和经济衰退的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首后的最初一阵乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年间，尽管经济停滞不前，ANC高层官员仍陷入一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌穆扎姆拉的支持下，新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在穆扎姆拉的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“穆扎姆拉已将拉马福萨和ANC置于死地，他知道夸祖鲁纳塔尔省他们处境脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这是拉马福萨项目结束的时候了……如果选举失利，事情不能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上显得犹豫不决而受批评，这让人联想到他作为工会领袖在20世纪80年代所展现出的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他建立共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”拥护者的作用，这一短语通常用来指代一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导者之一，呼吁更加公平地分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝人类罪案件，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控，并继续推进其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲未结束时就离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 50%; height: auto; display: block; margin: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以改善对流行病的应对措施的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经历时两年就相关协议进行谈判，该协议可提高在流行病之前和期间的合作，这在COVID-19期间被认为存在严重失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的具有历史意义的决定体现了成员国共同保护自身人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 周六表示：“通过这项协议，我们采取措施来追究国家的责任，并加强措施以在威胁到美利坚合众国和我们的安全之前阻止其传播。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，旨在加强世界对新病原体的防御能力的全球健康规则的修改，意在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，提升全球卫生防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迪尼兹巴利伯斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道含第十七段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在大都会大厦的镜头前直视着摄像机，传达了一个适用于法律和政坛战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决前一天，认定特朗普因伪造文件掩盖裸体模特支付封口费而涉嫌34项指控成立之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手并表达了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔钦为“卑鄙”和“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些出庭作证反对他的人、投票弹劾他的人，以及那些他指控非法入侵美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战比作超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他表示，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一些带有幽默感的部分，这位总统候选人的其他演讲通常都很沮丧。在新闻发布会上，他仅掌管了一张小纸条。最终，他没有回答任何问题，伴着儿子埃里克·特朗普退回到讲台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友谴责司法系统，并指责任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的角逐中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普，对自己的个人不满狂热地咆哮，并贬低美国司法制度，使任何观者得出一个明显结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·特里亚在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普阵营透露，当天新涌入竞选活动的资金达3480万美元，其中大多数支持者认为纽约的判决是司法不公。特朗普团队表示，当天创下了WinRed平台共和党数字募捐的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总募捐额上落后于拜登，该竞选活动于周五发起了猛烈的募捐活动，向支持者发送了一系列警示信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除共和党官员和组织纷纷谴责外，几乎所有共和党官员和组织都支持这位前总统，称审判有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿陪审员池存在偏见，法官有偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手便进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决的全国大学生共和组织提出了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像大便，人人都有。”拉奇维塔发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了在判决前警告美国人“不要因更多有毒的党派纷争而添油加醋”的前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行的采访中，几位表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中犹豫是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的选民倒戈可能会损害他在与拜登的竞选中再次获胜的能力，尤其是在多个摇摆州特朗普处于微弱领先地位的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的多数共和党人听起来和特朗普本人一样，称此审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治勒索，旨在尽可能多地让他远离竞选战场。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说，克莱顿来自佐治亚州马里塔。“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/伦纳德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约特朗普大厦新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/伦纳德·麦克德米德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司正坚守减缓产出提升支出的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长速度或将放缓。这可能减轻了OPEC+对其必须进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中曾因页岩油革命和技术创新的突破，在非OPEC产油国的全球石油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，增幅超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产措施，以弥补美国和非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产规模为每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许这些减少措施在2025年继续实施，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+的生产增长，但其威胁程度明显低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将高达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球2024年的需求增长将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度《石油市场报告》中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，而OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的整体原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期增长，即便石油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和谨慎的态度。”合约钻探公司Scandrill的运营负责人Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量上升并不明显，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以保持与相对平稳的钻探增长一致。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有望在未来几年以每日100万桶的速度增长，但现在没有意愿以这一速度增长。”标准普尔分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者对2010年代页岩油行业过度支出带来的快速增长但回报有限的压力，美国的上市公司近年来限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些已被合并浪潮席卷，通过钻更长的井和打通岩石以在同一时间内从更多井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并浪潮正在继续，我预计当前的石油价格将继续支撑总体美国石油产量增长的适度增长，随着钻探和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加上加拿大、巴西和圭亚那在内，美国今年预计将引领石油和液体产量增长。据能源信息署3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩拉米德盆地租赁地的钻井平台操作室从控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩拉米德盆地租赁地的钻井平台操作室从控制室拍摄，2018年8月22日.  路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国与乌克兰为期两年冲突中的一小但重要的一步，专家认为这可能有助于俄罗斯在哈尔科夫方向的跨界攻势中受到压制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰利用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，这可能会触发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规则与美国其他对基辅的高阶武器供应禁令紧密契合，这些禁令也自那时起逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这项决定允许基辅使用美国供应的武器反击俄方从边境对面攻击或准备攻击它们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就给前线的乌克兰士兵提供了一个使用高机动多管火箭发射系统（HIMARS）和由制导多管火箭系统（GMLRS）导弹武装的炮兵火力打击俄罗斯部队的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯还没固守之前，将他们从哈尔科夫地区推回去，”乌克兰国立战略研究所（乌克兰官方智库）研究员米科拉·比莱热科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于劣势，必须重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席布朗将军提出请求，希望使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。沙利文、奥斯汀和布朗在会议中提出了解除限制的建议，并于5月15日将建议呈交拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地打击从俄罗斯领土攻击他们的俄罗斯部队。该决定自那时起就由拜登政府在内部做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此举，但当时他说到：“到目前为止，这还没有什么积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为从安全区域发起对哈尔科夫方向攻击的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城哈尔科夫距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆放在边境对面。它可以将防空、电子战、指挥与控制等资源部署在那里，”李说。“这可能提供了一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这个决定本身可能不会在短期内改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会在前线移动产生多大改变，如果不是完全改变的话。但它将增加俄罗斯继续进行此类跨界行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯军队人数不足以发动大规模的攻入哈科夫行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量产生足够的战斗力来从东北方对赫尔科夫进行实质威胁，”他说道。“要这样做，必须剥夺他们在东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在去年俄罗斯在战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华府宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中被引述呼吁美国批准打击俄罗斯境内更纵深的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿策略与国际问题研究会智囊团研究员马克·肯西安称，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步，”肯西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行游说：打击范围更广的目标——也许目标不在直接威胁哈尔科夫的俄军，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在上周五的布拉格讲话中拒绝说拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区发动打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情：必要时适应并调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近.utcnow" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡受损严重的儿童和青年体育骑术学校工作地点工作，这是俄罗斯对乌克兰进攻的一部分。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/文件照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质换新的加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登说。作为当前面临选举年压力，需停止加沙冲突的美国总统，他对即将持续八个月的加沙冲突表示了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在以色列与哈马斯这一激进组织之间安排停火的谈判已多次停滞，双方均指责对方阻碍冲突解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周的拉法入侵之后提出的，并伴随着哈拉姆内特总理政府在国内和国际上因加沙死亡问题和继续扣押人质而承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈拉姆内特政府周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登揭露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普在前一天被判34项重罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，其中包括释放人质，这些质包括老人和妇女，换回数百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会同意这份计划的人，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府中。他们已经表明，他们希望通过占领加沙、继续战斗多年，将人质作为要务。但是，我敦促以色列的领导层支持这份协议，尽管他们可能承受来自各方的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺以色列的人、唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、以及刚派遣美国军队直接为以色列抵御伊朗攻击提供保护的美国总统，我要求你们退一步思考，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名告诉记者，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场上的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议。”该官员说，“这次协议的谈判又经过了细致讨论。现在摆在桌面上的实际上是一个进程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，视为试图直接对以色列公众发声。主流12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构之前已经禁止发布新提议的细节，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比此前的提议有更好的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能在以色列发动任何严重打击或攻击或恐怖袭击的机会并不是重大挑战，但比以前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众对以色列的看法正在转变，这可能使得以色列民众希望结束冲突，而拜登的影响也可能起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议要求释放病患、老人和伤兵人质以换取为期六周的停火，停火可延长以允许更多的援助进入这一领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的条件，并加强了南部加沙城市拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在当前持续的侵略中不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的大使会面，这些国家中有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但它未触及美国的红线，导致断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们还看到了拉法本周致命火灾的可怕画面，随之而来的是以色列打击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后，以色列攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的瓦砾之间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的瓦砾之间，这些建筑物是在以色列军事行动期间受损的，拍摄于2024年6月12日加沙北部的比尔-lahia。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热度飙升，是加密市场风险加剧的最新迹象。随着价格飙升和交易者渴求利润，加密货币市场的风险偏好正在增强。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已经吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的不足4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了重质押来扩大传统的加密充值做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊的所有者，允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押的加密货币的新型加密货币。重质押使所有者可以将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一做法还不成熟，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重复质押的代币作为加密市场巨大的借贷市场中的抵押品使用，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者感兴趣的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，通过重质押，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是风险重重的去中心化金融市场（DeFi）中的一项最新发展，在这一市场中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下从其持币中获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，他认为这种“免费钱”现象非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示。（Coinbase股票代码：COIN.O）。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预期将有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图的华盛顿大学任教，并参与了印度第一枚由学生设计的微型卫星项目，根据他在学术网站上的资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币并在EigenLayer上生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场下跌时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产规模来说微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密界亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题传染到传统金融市场中任何实质性风险都是不存在的，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密界正变得越来越与主流金融相连，并且重质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody已经看到机构投资者对加密质押的兴趣显著增加，但是认为重质押是个过槛，因为它难以建立一条“记录”的资产流向和奖励分配细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已于4月的一篇博文中宣布，与其合作的Kelp DAO正在为部分资金进行重质押。Laser Digital未回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押并期待“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日，Illustration显示了加密货币比特币的代表。路透社/Benoit Tessier/资料图/图片版权所有&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2023年6月16日，Illustration展示了加密货币以太坊的代表放置在一台PC主板上。路透社/多于奇/资料图/图片版权所有&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦尤马赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民阶层中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦尤马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，以58.3%至60.7%的票数赢得了总统职位。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的超额多数席位，这将允许联盟在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后，宣布承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于墨西哥共和国成立两百年来的首次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”席尔瓦尤马对支持者说，现场响起热烈欢呼声“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦尤马的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以其阳刚文化闻名，且是全球第二大天主教人口国，多年来推动了更传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦尤马是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德姆丽拉·门蒂尔支持者说，她是墨西哥最小州塔拉哈斯塔的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，当我们能够投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切已经改变，我也能体验这一切，”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦尤马面临着复杂的道路。她需要在增加公众福利政策的同时，解决巨额预算赤字和缓慢经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告知支持者，她的政府将负责任地管理财政，尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全性，但几乎没有提供具体细节，此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人遇害，许多分析师指出，犯罪组织在此期间扩大和加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因水果产区普埃布拉州的选区发生了选民死亡事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的命案数量超过任何其他现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面作出重大投资，否则席尔瓦尤马很可能难以实现整体安全水平的显著提升，”纳特aniel·帕里什·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括未来与美国进行紧张的谈判，以应对数以百万计向美国移民的大规模流动，以及在芬太尼危机持续期间加强打击毒品贩运的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国选举结果是由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难，因为特朗普曾承诺对来自墨西哥生产的中国车辆征收100%的关税，并声称会调动特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新一任总统将负责解决电力和水资源短缺，并吸引制造商向本国靠近，以应对近岸生产趋势，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦尤马还需考虑如何处理 PEMEX，这是墨西哥的国家石油公司，已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去不能无限地把公共资金投入进去，让这家公司永远保持亏损，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯托·拉莫斯这样说道。“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，并维护了坚挺的比索和低失业率——这些成果使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦尤马承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计出现巨额财政赤字且预计2025年增长率仅为1.5%，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公决，寻求让选票反映出他的政策方向。席尔瓦尤马驳斥了反对党称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦尤马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“更美好的墨西哥带来的独一无二的转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，批评声的背后是对性别刻板印象的反映，认为席尔瓦尤马将会是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，”里奥斯说，“我认为这和她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦尤马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;席尔瓦尤马，执政的MORENA党总统候选人，在竞选胜利后与支持者互动。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·科纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦尤马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人席尔瓦尤马在获胜后向支持者招手。2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·科纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城宪法广场，2024年6月2日。墨西哥执政MORENA党宣布席尔瓦尤马赢得总统选举。路透社/马埃利·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在选举日后于支持者面前发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/克特萨利·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉，墨西哥选举日当天投票站关闭。路透社/乔治·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯，墨西哥选举日当天选民在投票站投票。路透社/雅各布·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥选举日当天，旅行者在贝尼托·胡拉雷兹国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥选举日当天，选民在投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查亚哈瓦赫州诺罗加奇，塔拉哈斯塔，墨西哥选举日当天库阿尔巴托克兰亚纳的一名选民在投票站准备投票。路透社/乔治·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举日当天选民投票站投票后展示着墨标志。路透社/亚历山德罗·门内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安·恰马拉，墨西哥，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，游客在选举日当天的贝尼托·胡拉雷兹国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑阿德斯·拉 rarainzar，墨西哥，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克劳迪娅·席尔瓦尤马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·席尔瓦尤马。路透社/拉奎尔·科纳斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安·恰马拉，路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马舒恩，墨西哥，选民前往投票站，路透社/迭戈·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，塔拉哈斯塔，墨 好支援反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯的民众等待投票站开放，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查亚哈瓦赫州诺罗加奇，塔拉哈斯塔投票站前，选民准备投票。路透社/乔治·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站附近排队，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，塔拉哈斯塔区颁发区内的投票站周边，选民在选举日当天。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，临行前，加大姆法律下的商店将酒精出售禁令标识贴在柜台的冷藏柜上。路透社/迭戈·勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>