<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 15:08:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员出席，300名议员中的190名议员投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔发表讲话宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场残杀多名毒贩和妓女而被判有罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近猪场杀害多名吸毒者和妓女，并残害其遗体而在法庭上被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指责他在他破败不堪的农场附近发现了六名女性的部分遗体，并指控他谋杀了她们。在他被判终身监禁后，政府检察官放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿因5月19日在魁北克监狱遭到殴打后去世。在此次袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该机关在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在超过十年的时间里从维多利亚市区的贫困、毒品横行的东镇消失。直到2002年初皮克顿被捕，她们这才陆续被警方发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰市，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上市后不久即被下架。他在书中声称自己无罪，并被警察栽赃。据当时《温哥华太阳报》报道，该书的出版商申请将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯顿姆县区域法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在没有标记日期的电视节目中的公寓。REUTERS/加拿大全球电视台/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自解除种族隔离以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年大选时的57.5%相比大幅下滑，且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC将不得不与其他较小政党协商新的联合政府协议或其他形式的协议，以继续执政。这可能需要做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内分裂阵营的批评要求他辞职，但ANC高层的一位官员支持他继续留任，分析家认为没有明显可接任的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人可以接替拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的批准率。ANC内部的党派争夺可能会使任何反对他的动员企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于星期日，当初步正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年曾两次悬而未决，当时一个调查委员会发现他可能因被压在家具中的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这个被称为“Farmgate”的丑闻中存在任何不当行为，并在同一年内赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票是对ANC前所未有的严峻考验，原因是选民对失业、犯罪和水电短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺改善该党的形象并重振经济，这是在他前任雅各布·祖马的九年间近十年丑闻和经济下滑后的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍陷入丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的对手祖马，他支持的新党姆克丹托韦视察队表现出色，显著侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC陷入了困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特克加表示，“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失利并期望事情继续如常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上显得拖延，以避免加剧党内裂痕——与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的达成共识的能力以及他在提升南非作为所谓的“全球南”倡导者方面的作用，“全球南”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就一项针对以色列在加沙市拉法的军事行动的种族灭绝指控向国际法院提起了诉讼，本月，国际法院裁定以色列必须停止军事行动。以色列坚决否认这些指控并将继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去的30年中取得的成功，但批评家认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并向数万支持者发表讲话。很多人在讲话未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈措辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头，发表了适于其法律和政治斗争的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐瞒向艳星支付封口费而有34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了诸多对手和不满，怒气冲冲，言辞散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅伦是“不正直的”、“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次坚称那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将其面临的挑战形容为远超出其个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲多为压抑情绪。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他未回答任何问题便与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款信件和社交媒体上，前总统的盟友也对司法体系及其批评他犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互认为对方是国家威胁的选战中，拜登阵营着重指出特朗普的言论提供了新的证据，证明他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈论个人怨恨，并错误地阐述了美国司法制度，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约裁决有失公允——周四为他的竞选活动贡献了3480万美元的款项，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上单日筹款的最高记录，该平台处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，该竞选活动仍试图在周五加速筹款步伐，向支持者发送了一系列充满预感能量的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会放弃！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息怒吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该被提起，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿地区被污染，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手也开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉切维塔对一个在X平台上发表帖子支持陪审团裁决的全国大学生共和团青年组织发表讽刺性评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……谁都有……”，拉切维塔发帖回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因为更多的党派斗争而往火上加油”。拉切维塔在X平台上回应霍根说：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州采访共和党选民时，几人表示，特朗普的定罪使他们开始质疑其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种党派分裂可能会损害他在与拜登的重赛中，特别是鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了尽可能剥夺他的竞选舞台时间，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦卡迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。特朗普出席新闻发布会，这次发布会发生在纽约陪审团认定他因伪造商业记录以隐瞒2016年向艳星支付封口费而有罪的次日。路透社/布兰登·麦卡迪/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小但意义重大的行动，有助于抵御俄罗斯在跨境哈尔科夫攻势中的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他限制许多已经解除的规定相契合，包括先进的美国喷气战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项于本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许乌克兰前线部队使用例如美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳住阵脚之前，将其推回这对乌克兰是有利的，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战役中调集兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑其打击哈尔科夫地区的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰于5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown提交了请求，要求使用美国武器打击跨界的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。据报道，拜登同意应该允许乌克兰在俄罗斯境内安全的领土上反攻俄罗斯部队。拜登政府此后一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统万科梅尔·泽伦斯基因此在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁乌克兰伙伴采取这一行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土上打击俄罗斯境内目标的禁令，作为安全场所来进行哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境另一边保持其大炮和防空系统，保持电子战、作战指挥，并可能获得某种程度的庇护所，”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和专家认为，这一决定本身不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果这会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动更具挑战性，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队，无法进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗实力来威胁哈尔科夫，”他指出，“这么做会导致他们在东部战役区域兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在战场上夺回主动权的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基因接受路透社采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤，”Cancian指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员将为此步棋做出更多努力，要求打击更广泛的目標，甚至可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，未披露拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续按照所必需的那样进行适应和调整，”布林肯指出。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫外的一个打击学校现场后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救护人员在被俄罗斯导弹严重摧毁的哈尔科夫外村庄马拉·达尼利夫卡的“儿童和青年体育骑马学校”现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击的一部分。摄影：路透社/瓦伦丁·奥吉里嫩科/文件照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守节俭支出的承诺，以提升产量，这或将使全球最大的原油生产国在美国2024年的产量增长放缓，从而缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命以及技术与生产效率的突破，在非OPEC产油国中推动了石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及该组织的盟友去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，可能会让该组织的一些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日会议审议供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这种增长对OPEC+带来的威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国原油产量将激增64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，且所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月的月度原油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计将有110万桶/日的全球需求增长，OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商也不太可能再次大幅超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和克制的态度，”合约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平看来导致钻机数量增加不多，这很出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，并推迟了钻机升级，以与较平坦的钻井增长相匹配。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克·厄尔霍斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有动力以如此高的速度增长，”标普分析师周四在一份报道中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国轻质油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。由于不受限制的支出推动了爆炸性的增长，但在2010年代的页岩领域利润有限，这种情况促使他们进行整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析师蒂莫西·罗伯森表示，尽管近期整合浪潮迭起，但预计当前的油价水平将在美国石油总产量增长方面起到支撑作用，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB等，预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%部分是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年来策略出现转变，更加注重资本纪律，导致了不同反应，”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年引领石油和液体生产增长。根据3月EIA的说法，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从Oasis石油公司拥有的在Permian盆地附近的Tenncove租赁地的钻井控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Oasis石油公司在维克附近的Permian盆地租赁地拥有钻井平台的操作地板，从钻井控制室可见。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火方案，以换取释放被俘人员，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，让我们开始着眼于未来，”拜登总统表示。他面临秋季选举的压力，希望尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调解的谈判活动旨在安排以色列与哈马斯在加沙战争期间停火，但双方均指责对方阻碍谈判进展，导致会谈一再陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对瑞法长期入侵，并在国内和国际上对加沙造成伤亡和被俘人员问题施加新压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的一天之后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新动议分为三个阶段，且与以往的提案不同，因为停火将与各方通过所有三个阶段的谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙城市撤出，被俘人员，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，将就永久结束敌对行动的条款进行协商。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列坚持这一协议，并改变那些推动“无限期战争”的人的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列还有一些人不会同意这个计划，并会呼吁这场战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场，他们想占领加沙，想持续战斗多年，而被俘人员对他们来说不重要。但我会敦促以色列的领导层支持这个协议，即使遭遇压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接保卫以色列遭受伊朗袭击的美国总统，我希望你们能后退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为在战场上取得了显著成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细了四半页的协议，谈判已经历经仔细磋商。现在摆在台面上的最终是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列一些媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其解释为直接试图向以色列公众求助。主要的12频道打断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止披露提议的详情，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共卫生事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大伤害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的能力将大大降低，但并非不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正逐渐对以色列不利”，苏里表示，这将促使以色列人希望结束冲突，并得到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴地推动某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一项被俘人员提议要求，在六周的停火期内释放生病、年迈和受伤的被俘人员，以便获得更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久停火条件并进一步袭击加沙南部城市瑞法而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人其不会参与新的谈判，并已准备好进行最终协议，包括被俘人员和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中扣押了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列对瑞法的轰炸导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但未触及美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。我们看到了本周早些时候加沙瑞法发生的一起致命火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击致死后发布的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日对加沙南部的袭击作出回应以来，已有超过36280人丧生于加沙地带。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事攻势中被破坏的。摄影：路透社/马赫穆德·艾萨，2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续在海德拉巴与美国之间扮演关键调解角色，美国希望以此为契机结束与以色列的冲突。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了双方达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一进展突显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的广泛影响，尤其是在什叶派穆斯林社区中，他已在该社区中具有重要地位。自以色列在9月杀死了伊朗支持的海德拉巴最高领导人哈桑•纳斯拉赫后，伯里被视为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视台发表演讲时，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并且呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派亚马尔运动的领导人，并在1992年担任议长，成为黎巴嫩政治秩序下什叶派中地位最高的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海德拉巴的新领导人卡斯癞·纳伊姆·克塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称他为“海德拉巴的兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在推动停火进程，这与加沙冲突和9月份发生的以色列冲突同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束海德拉巴与以色列之间的大战役时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交人员表示，鉴于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，并且很难接触海德拉巴，伯里的作用尤其重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，唯一值得会面的人就是他，他是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国机长时，引起全球关注。这一事件发生在黎巴嫩长达15年的内战期间，当时这一激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议长之时，纳斯拉赫也随之崛起成为海德拉巴的领导人。他们共同引领了“什叶派双雄”，指的是两个主导什叶派政治代表和社会生活的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常拜访伯里的外交官表示：“他是海德拉巴值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很明显，他所能做的也受到霍 sarà  斯巴和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了亚马尔运动势力范围内的地区，包括塔里耶城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，后来移居黎巴嫩，早年就积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度地位低下的什叶派社区成员普遍称赞伯里，他帮助提升了什叶派在以教派制度为背景下的地位，而该制度的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训律师出身，伯里接过了亚马尔运动的领导权，这一运动的创始人穆萨·萨德尔在前往利比亚访问期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了亚马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎对抗了所有主要政党，包括后来成为盟友的海德拉巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大多加入政府机构和安全机构，他似乎在政治上与海德拉巴保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一份美国大使馆电报在公布时质疑他对海德拉巴的真实感受，伯里对此予以否认，宣称纳斯拉赫就像他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的亚马尔运动成员应海德拉巴在加沙冲突期间对以色列发动进攻，与海德拉巴一起发射火箭弹表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境地区的炮火交火，并试图说服海德拉巴撤至劳坦河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员表示，“将劳坦河向南移至边界比将其推动海德拉巴向北移要容易得多。”一名接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩进入经济危机的教派精英之一。2019年，当金融体系因数十年的腐败而崩溃时，这一危机导致了政府的空缺总统职位长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则将矛头指向他，认为是他拒绝组织议会会议选举总统，导致政府中的首席基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了海德拉巴的政治对手，如基督教力量，在他们看来，任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会上届主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会上届主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（路透社/塔亚尔·阿勒苏达尼文件照）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像挂在一栋建筑上，是在贝鲁特举行的纪念亚马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上悬挂的一幅海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念亚马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上挂起的黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像。（路透社/莫罕默德·阿扎 Kir 文件照）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币可以获得奖励，但分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”越来越受欢迎，表明加密货币市场正在冒更大风险，因为随着价格回升和交易者寻找收益，市场情绪日益乐观。市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“再锁定”热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引1880亿美元的加密货币——这相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了再锁定以扩展传统的加密货币实践“锁定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核实和确认。为此，加密代币的所有者，如以太坊，允许其资产暂时锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与“锁定”期间失去立即访问其代币的权利，但作为回报将获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会给用户提供代表其已“锁定”代币的新创建加密货币。再锁定使代币所有者可以将这些新代币再次用于不同区块链项目的“锁定”以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再锁定有多大的风险存在分歧，一些内幕人士表示，由于该实践发展尚浅，目前还无法确切了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果作为再锁定代币代表凭证的新型代币被用于加密货币巨大的借贷市场中，借贷行为可能会以少数基础资产为基础形成无穷反复的借贷循环。他们认为，这可能导致所有人均同时退出时全面扰乱加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益具有吸引力：在以太坊区块链上“锁定”产生的回报通常在3%-5%之间，分析师称，再锁定的潜在回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融领域（DeFi）在冒风险环境下的最新发展之一，在该领域中，加密货币持有者投资实验性计划，希望在不需出售的情况下产生可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为尚未开发出此机制。用户是出于对未来奖励的期待或所谓的空投（airdrops）而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在EigenLayer正向用户发放其新创造的代币EIGEN。用户希望这个代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长受到用户寻求空投的推动，称之为“非常、非常投机的，这真的是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研发主管David Duong说（Coinbase的股票代码是COIN.O），该公司提供“锁定”服务，但不提供再锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判自己会被奖励某些东西，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是一位曾在西雅图大学的教员助手，并参与设计了印度首款学生设计的微型卫星的团队中的一员，如他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称其为一个验证服务的市场化场，连接有意“锁定”代币的用户与需要“锁定”代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再锁定平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币再锁定，并生成新代币来代表再次锁定的资产。这些代币可在此他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里“锁定”其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再锁定可能自带“隐藏风险”——如果再锁定代币用于加密借贷，可能会出现强制变卖和市场低迷期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再锁定，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担忧再锁定，指出再锁定协议中的资金相对于全球加密行业超过2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的亏损流入更广泛的金融市场会产生连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再锁定问题对传统金融市场构成实质性风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注再锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准查塔姆加密部门Zodia Custody已看到机构对“锁定”表现出显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑到难以建立资产去向及其奖励分配的“审查记录”，认为再锁定是一个过于冒险的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金进行再锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行“锁定”，并预计“围绕再锁定将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了代表加密货币比特币的形象，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本尼奥特·泰西埃/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了代表加密货币以太坊的形象放置在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图//资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>