<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 15:14:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国“巨无霸船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军事和海岸警卫队的空海力量在其专属经济区监控中国最大的海岸警卫队船只，并将该船只的出现称为中国“恐吓、胁迫和侵略”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的报道，这艘165米（541英尺）长的船只5901号，在菲律宾拉布埃纳省海岸以东65至70海里处出现，菲律宾称之为“怪物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经将所有资源都对准了这只怪物船只。如果它采取任何挑衅行动，都将面临适当的回应，”国家安全委员会发言人乔纳森·马利亚在接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆对此请求评论未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国盟友菲律宾的关系因马尼拉总统小费迪南德·马科斯推动抵制北京所谓的侵略而变得紧张，摩擦频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称绝大部分南中国海为其领土，并在其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区部署了庞大的海岸警卫队力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受海牙常设仲裁法院2016年作出的裁决，认为其广泛海权主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海岸警卫队分享的视频显示，菲律宾方面命令该中国船只离开该区域，并警告其无权在该区域进行运营。对此，中国船只通过无线电回应称其在管辖区域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展现其船只目的是恐吓我们的渔民，”马利亚说，并补充说菲律宾将加强海上存在以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众将在中国建设超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国小鹏汽车（股票代码：9868.HK）和大众汽车（股票代码：VOWG_p.DE）宣布将扩大合作伙伴关系，合作建设超快充电动汽车充电网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司签署了一份谅解备忘录，同意其各自的快速充电网络向对方的客户开放，这些客户在中国420个城市拥有超过20,000个充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，双方还将探讨联合建设共标超快充充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车与大众汽车于2023年建立合作关系，大众汽车以约7亿美元的价格收购了小鹏汽车4.99%的股份，并计划于2026年联合推出两款大众品牌电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车后来宣布，与小鹏汽车合作开发了一种新的智能与电动汽车架构，这将帮助其在最大市场提供更实惠的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;小鹏汽车展位在泰国曼谷第45届国际汽车展览会上展示，2024年3月25日。汤森路透/查莉妮·西拉萨帕/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Volkswagen plant in Kassel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国卡塞尔大众汽车工厂的全景图，2024年12月17日。汤森路透/法比安·比默/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从 10 月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;原油价格周一小幅下跌，美元在强劲表现的同时，市场正关注美国联邦储备局及美国就业数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格在周一早上8点左右下跌了0.4%，报收于每桶76.23美元，此前在周五收盘时，价格达到了自10月14日以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西德克萨斯中间基原油价格下跌0.4%，报收于每桶73.69美元，同样是在周五达到了自10月11日以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，油价已连续五个交易日上涨，预期随着北半球天气转冷和中国加大财政刺激以提振疲弱的经济，市场需求将上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，强势美元引起了投资者的关注， Phillip Nova 的高级市场分析师 Priyanka Sachdeva 在周一的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周一仍接近两年来的最高点。强势美元使得以美元计价的商品更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还将等待更多的经济数据，以获取对联邦储备局利率前景和能源消耗的更多线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备局上次会议的纪要将于周三发布，而周五则将发布12月就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大石油出口商沙特阿美周一首次在三个月内上调了亚洲买家二月份的原油价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和俄罗斯的石油出海口存在未来供应担忧，因制裁升级的可能性持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府计划加大对俄罗斯的制裁，因美国即将上任的新总统特朗普任期内的政策变化和更严格的制裁措施，据知情人士透露，联邦政府计划针对运输俄罗斯原油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，伊朗的生产量和出口量将在第二季度因政策变化和即将上任的特朗普政府的制裁措施而减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此，OPEC 生产国的产量可能在第二季度下降30万桶/日，至325万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司贝克休斯最新报告显示，美国的油田钻机数量上周减少了一个，降至482个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，全球油市的供应过剩在2025年仍是一个问题，分析师预测非OPEC国家的供应增长将大致抵消全球需求的增长，也有可能在美国在特朗普任期内增加生产。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一台采油机在法国特里格雷斯的 Vermilion Energy 地点操作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：一台采油机在法国特里格雷斯的 Vermilion Energy 地点操作，2024年6月14日。路透社/Benoit Tessier/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理人员限制股票出售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要证券交易所要求几家大型共同基金在年初限制股票抛售，三位熟悉此事的消息人士表示，监管机构希望通过此举缓解市场情绪，以应对世界第二大经济体面临的一个棘手时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金在12月31日和1月2日、3日分别收到上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，要求他们在每日股票买入量超过卖出量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此指导是在中国股市在担忧美国总统唐纳德·特朗普可能对中国商品征收高额关税的情况下，以大幅亏损开启2025年之际发出的。美国即将上任的特朗普总统威胁对华加征关税，给早已疲软的经济施加更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以进行股票抛售，但如果总抛售金额超过买入金额，则需要尽快弥补差距，据一位消息人士称，这是交易所的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士补充道：“这种指导往往具有制度化趋势”，并提到类似要求在去年年初也曾提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士未直接与证券交易所接触，但熟知此事。由于此事的敏感性，他们拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所未立即回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国沪深300指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI"&gt;.CSI&lt;/a&gt;）在2025年首个交易日下跌2.9%，这是自2016年以来最糟糕的新年开局。该基准指数上周跌幅超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普即将开始第二个美国总统任期的两周前，他对中国的商品威胁加征巨额关税，这引发人民币贬值，并导致国债收益率和股价下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所向投资者提供的这一指导是监管机构稳定市场情绪采取的诸多措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期为支持资本市场，监管机构推出了总额达8000亿元人民币的掉期和再贷款计划，用于购买股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末，上海证券交易所和深圳证券交易所表示，他们最近与外国机构进行会议，以进一步提振投资者信心。12月召开的中央经济工作会议强调，稳定股票和房地产市场是2025年的主要优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在去年实现了自2020年以来的首次年度上涨，涨幅为14.7%，但大多数涨幅是由9月公布的刺激计划引发的短暂强烈反弹带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易所去年年初也曾向基金发出类似要求，在中国股市下滑至五年低位时采取类似措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海证券交易所股票信息展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;2024年11月7日，中国汽车驶过上海陆家嘴金融区的一个股票信息显示屏。路透社/Nicoco Chan/文件照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>经过 years 的大规模反腐行动后，中国承诺将继续进行调查和惩处。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在中共反腐机构召开关键会议的一天前，国家级电视台播出了有关打击基层腐败的节目，消除了关于中国失去反腐效果的任何怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民的反腐之路”第四集的首播于周日晚播出，重点报道了包括东北某地小学校长通过校内餐务回扣获利以及四川某地官员从农村项目承包商处受贿等小规模腐败案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国的反腐行动迅速升温，腐败调查涉及从曾担任副行长的官员到中国最大石油公司前董事长等多个层级，这在经济复苏乏力和全社会财富感知减退的情况下，更加引发了不安情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉事人员名单还包括一名高级军事官员——毛华，一名海军少将，其被查事件发生在中国致力于现代化其武装部队、增强备战能力的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了打消外界认为习近平总书记领导下的中共执政党落后于反腐进程的质疑，中央纪律检查委员会（CCDI）近期宣布，去年有58名高级官员（老虎）因腐败问题被调查。反腐机构将在周一至周三召开会议，确定2025年的工作任务，官方媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有47名被调查的官员级别达到副部长及以上，其中包括原农业农村部部长唐仁健和原国家体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是退休的高级官员也无法置身事外，如原中国石油天然气集团有限公司董事长王宜林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐行动将持续进行，乔治亚州立大学教授安德鲁·威德曼指出：“现在看不到习近平会退缩的理由。十二年后，当习近平开始清廉高级官员的行动时，这些官员在党-P-A-L-A（People’s Liberation Army）体系中的腐败问题依旧普遍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年起，中国解放军经历了波及全军的整肃，“壹点资讯”报道，国防部长李尚福在任七个月后被撤职，前任魏凤和因重大违纪被开除党籍，暗示中共内反腐程序机制可能失效或本身已被腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威德曼说：“由此看来，习近平用以替换腐败官员的‘人才库’同样充满腐败分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果习发送腐败官员上任，这说明党内部考察机制不健全，或者说更严重的是，该机制本身被腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国承认，面对新的挑战，反腐工作面临新考验，传统的收受贿赂方式，如收现金，正变得更为微妙。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“一个企业家直接给我钱是会拒绝的，”中国央行前副行长番义飞在接受审判时说，“但如果换成股票或者其他资产的形式，不是直接送给我，而是给我的家庭，这就另当别论了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;即使是级别较低的“蝇贪”“蚁贪”也在中国庞大官僚体系的反腐斗争中未能幸免，正如周日的电视节目所展示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与那些远在天边的‘老虎’相比，公众对身边的腐败更为痛恨，”北京大学马克思主义学院的孙来斌教授在节目上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙来斌表示，反腐斗争必须触及群众的心灵，让人民深切感受到党的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第10段中李尚福的拼写已更正)&lt;/p&gt;

注释：
CCDI：中央纪委，全称为“中国共产党中央纪律检查委员会”。
P-A-L-A：英文缩写，代表中国人民解放军。
壹点资讯：与原文一致，不作翻译。</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力减弱，中国最高外交官赴非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的顶级外交官于周日开始了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，以悄然扩大北京已经在资源丰富的非洲大陆上的影响，因为欧洲的存在逐渐减弱，而美国则表现出摇摆不定的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当世界各国以及投资者都在为美国总统当选人唐纳德·特朗普重返白宫做准备的同时，乌克兰和中东的战争以及国内政治也使得德国和法国的部长们忙于应对。分析人士认为，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚突显了中国在非洲持续参与的一致性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此次访问将持续到周六，这也正值世界第二经济体不断扩大对债务沉重的非洲大陆的金融支持，并寻求达成更多关键矿产交易和开拓市场吸纳其出口的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年访问哪些国家的决定很少遵循外部逻辑，”中国-全球南项目联合创始人埃里克·奥兰德表示。“但在非洲这一决定则是一种提醒，表明中国对这一大陆的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定认为，非洲从未被遗忘，而是充满活力和发展潜力的一块大陆，”中国外交部发言人郭嘉鲲在周一的例行新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济增速放缓，非洲为中国的国有企业提供了急需的战略选择，这些企业正努力争取项目，因为负债的当地政府推迟了支出，同时也为中国的电动汽车和太阳能产品寻找市场，这是美国和欧盟认为中国过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个国家的投票权也可能帮助北京重塑多边机构和重新解读全球规范，使之更符合其利益，尤其是在人权等议题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登在12月仅访问了撒哈拉以南非洲一次，但中国将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国在非洲政策中扮演着核心角色，既是参与者也是启发者，”非洲自营咨询公司发展重新构想的创始人汉娜·莱德指出，她指的是候选人争取担任非洲联盟委员会主席职位时如何庆祝北京提升非洲制造能力的能力以及中国在大众教育方面的纪录。委员会是55个成员国非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅选择访问今年接任中非合作论坛共同主席国的刚果共和国，也显示出中国致力于落实去年峰会成果的承诺，莱德说，去年峰会中国承诺提供510亿美元的新财务援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，北京也开始在紧迫的区域安全事务上发挥作用，这也解释了为何王毅将访问乍得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上个月开始从乍得撤军，刚果共和国政府意外终止了一项国防合作协定，使法国在该地区与伊斯兰极端分子斗争的关键西方盟友地位受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国一直是中国萨赫勒和西非新军事 junta 的可靠和稳定的伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于法国和美国，尽管他们认为该地区的西方力量减弱，但中国的存在被视为‘争议性’，但这是从非洲视角来看完全不同的看法。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界领导人出席联合国 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在美国纽约联合国总部“未来峰会”全体会议上发言，2024年9月23日。路透社/大卫·迪·德尔加多/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国推出计划应对日益严重的 dementia 问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动了全国性计划以应对日益严重的老年痴呆症高发问题，官方指出，这已成为“广泛的社会关注点”，并对老年人及其家庭的福祉提出了“重大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老年化已成为世界第二大经济体面临的重要问题。预计到2035年，中国60岁及以上人口将至少增长40%，达到约4亿，相当于英国和美国总人口的总和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五个中国政府部委，包括国家卫生健康委员会，参与了这一计划的制定。此计划旨在解决老年痴呆症问题，并计划到2030年实施七个关键任务和目标，官方新华社周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华网称，“随着人口老龄化的加剧和平均预期寿命的提高，中国的老年痴呆症患者数量持续增加，已成为广泛的社会关注点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2030年，将建立一个全面的老年痴呆症预防和控制体系，涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和照料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛开展老年人认知筛查，早期干预高风险群体，将控制老年痴呆症的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2024年的官方报告，中国有超过1600万痴呆症患者，其中阿尔茨海默病是最常见类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方报告指出，中国痴呆症患者数量占全球总量的近30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还提出将扩大痴呆症老年人的照护服务。到2030年，专为痴呆症老年人设置的专门护理单元应占老年人护理机构的50%以上，同时培训的痴呆症照护人员数量应达到1500万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名老人在夏季北京公园散步，身边有一名儿童" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名老人在夏季北京公园散步，身边有一名儿童。摄于2024年5月22日，中国北京。路透社/Tingshu Wang 文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中微幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一小幅上涨，市场预计本周将公布大量美国经济数据，这些数据将直接影响市场对利率预期的形成，尽管政治不确定性有所增加，但仍限制了新年期间的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，人民币汇率达到了近16个月来的最低点，蓝筹股也自9月下旬以来表现最弱，中国股市和央行已采取行动，试图稳住市场下滑态势，并缓解投资者对唐纳德·特朗普可能重返白宫可能对第二大世界经济体经济造成的影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，有报道透露，陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在当天晚些时候宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场似乎已经预期到这一情况，并可能欢迎选举以澄清局势。结果是，美元对加元的汇率下跌0.4%，报1.4393。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映了欧洲地区股市的略显分化表现。泛欧STOXX 600指数上涨0.1%，德国DAX指数，2024年表现最好的欧洲主要指数之一，上涨0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市指数期货上涨0.1%至0.3%，这预示着周五主要指数遭遇的反弹将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pepperstone高级研究策略师迈克尔·布朗表示，“我们迎来了一周和一年的首个交易日，股市在周五经历了强劲的反弹，标准普尔500指数和纳斯达克100指数均已消化前一天的所有跌幅。尽管受交易量依旧偏低的影响，市场开始时略显动荡，标准普尔成交量比20天平均值低约20%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场保持谨慎的情绪，原因是周五即将发布的12月美国就业报告预计将显示非农就业人数增加150,000人，失业率维持在4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，将迎来ADP私营部门就业人数、职位空缺和每周失业申请的人数，以及制造业、服务业和消费者情绪的相关调查数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何积极的数据可能支持美国联邦储备体系减少降息次数的论点，市场已经将2025年的预期降息幅度调降至仅为40个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还将有机会在本周进一步了解美联储官员的想法，周三将发布联邦公开市场委员会上次会议的会议纪要，多位关键政策制定者，包括重要的美联储理事克里斯托弗·沃勒，还将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和欧元区的通胀数据可能帮助修正市场对欧洲中央银行利率调降预期的判断。目前，交易者预计欧洲央行将在今年内实施四次每季度0.25%的降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在固定收益方面，美国国债收益率连续两天上涨至4.624%，接近上周创下的八个月高点4.641%。收益率在第四季度上升了近80个基点，仅在12月就上升了30多个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，投资者将受到售出值1190亿美元的新发行3年期、10年期和3年期美国国债的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，“美国10年期国债的关键水平仍将是2024年5月的高点4.64%，这一水平的突破可能预示着将进一步向4.75%推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高收益率为美元提供了自然的支持。上周美元指数上涨了0.9%，周一下跌了0.3%，主要是由于欧元和英镑的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元当天上涨0.25%，报1.03365，接近关键阻力位1.0340，而英镑在上周触及八个月低点后有所反弹，涨幅为0.4%，报1.2472。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率收于7.3296，为自2023年9月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价受到欧洲和美国寒冷天气的支撑，一场冬季风暴在周日带来了降雪、冰冻和严寒天气，帮助油价企稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但早间的上涨未能持续，布伦特原油下跌0.4%，报76.22美元/桶，而欧洲天然气价格下跌1%，报每兆瓦时49.10欧元，接近14个月来的新高。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京证券交易所（TSE）结束2024年交易的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影师在东京证券交易所（TSE）举行结束2024年交易的仪式上，拍摄交易收盘价和外汇汇率。东京，日本，2024年12月30日。路透社/金虎均-文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>早间报价：加元保持平静，特鲁多准备离职</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和全球市场前瞻，来自Wayne Cole。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场表现呈现出无明显方向的随机波动，受困于加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在今天宣布辞职的报道。相关消息对市场影响有限，投资者可能欢迎提前举行大选的可能性，从而提振市场情绪，促使美元兑加拿大元汇率下跌0.3%，至1.4404。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他主要货币市场，美元也有所回落，但受到美国国债收益率支撑，10年期国债收益率接近最近八个月的高点4.641%。若突破这一水平，将进一步挑战股市估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数去年上涨了25%，但这一增长主要集中在少数五只股票，接近一半的增长贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本债券收益率也有所上升，达到了自2011年以来的高点1.121%，因市场预期日本银行将很快加息，尽管本月可能不会加息。这对日元不利，因美国国债收益率上升速度更快，使美日利差维持在有利于美元的351个基点水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国债券收益率不断创下历史新低，人民币兑美元周一触及16个月最低点，为7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在期望本周多名美联储发言人在讲话时保持谨慎，尤其是将于周三发表讲话的美联储理事克里斯托弗·沃勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一稍晚公布的服务业PMI指数预计将反映美国经济的过热表现，但也有可能德国CPI数据超出预期，对欧元提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都是周五非农就业报告“主菜”的前奏。华尔街希望就业数据足够强劲，预示经济增长和盈利前景良好，但又不至于强大到使美联储继续降息变得更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对就业增长的中位预估为15万人，失业率为4.2%，但分析师警告季节性因素的特定波动可能会使就业人数减少约5万人。失业率也可能因11月相对较低的4.246%而上升至4.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，家庭调查显示的年度季节性因素调整也可能降低近期月份的失业率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是“清晰”的解读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键动态：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国12月消费者价格指数，欧洲和服务PMI指数，美国11月工厂订单数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美联储理事丽莎·库克发表关于经济展望的讲话&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一枚加拿大币，俗称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这枚加拿大币，俗称“loonie”，是在2015年1月23日在加拿大多伦多拍摄的示意图。路透社/Mark Blinch/图库照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙稳定下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的股市和央行于周一迅速采取行动捍卫贬值的人民币和下跌的股市，试图安抚对唐纳德·特朗普重返白宫后中国经济复苏能力存有担忧的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离特朗普开始他第二个美国总统任期还有两周时间，他对可能对中国的进口商品征收高额关税的威胁已经引起了人民币的波动，导致中国国债收益率下调，并使股市在2025年初开局不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国严格控制的人民币汇率触及16个月来的最低点，沪深300指数也触及今年9月底以来的最低水平，跌至当日最高跌幅0.9%收盘，终盘仍下跌0.2%。该指数在过去一周下跌了5%，创下逾两年来最大的单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的股市协会要求大型共同基金在年初限制股票抛售行为，三位消息人士告诉路透社，这凸显了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月31日和1月2日以及3日，至少有四家大型共同基金接到来自上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，被要求确保每日购买的股票数量大于抛售的股票数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与外国机构举行会议，据两家交易所周日表示，他们向投资者保证将继续开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月，中国人民银行可能会在香港发行更多人民币债券，据官方媒体一财披露，此举旨在吸收货币，以抑制投机活动。央行的金融新闻报道称，中国人民银行拥有应对人民币贬值的工具和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“防止人民币大幅贬值对于中国的经济复苏至关重要。”丹麦丹斯克银行首席投资策略师查鲁·查纳纳表示，“今年的战略复苏不仅需要刺激措施，还需要中国与当选总统唐纳德·特朗普的谈判达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体在过去几年中，由于房地产市场下行和收入放缓导致消费需求和企业受损，经济表现一直艰难。出口是为数不多的亮点之一，但在第二个特朗普政府领导下，可能面临美国高额关税的制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数自11月初的美国大选以来上涨了4%，而中国上证300指数下跌了4.3%，反映了市场对于关税的担忧。同一时期，欧洲股市持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年9月以来，中国当局采取了各种支持措施，包括总额达到8000亿元人民币的掉期和再贷款计划，以提振投资者信心并稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普赢得美国大选以来，人民币屡次触及几个月来的低点，因关税威胁和对中国经济复苏缓慢的担忧引发了资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币即期汇率每美元兑人民币7.3301，这是自2023年9月以来的最弱水平，此前已于本周五首度突破了关键的7.3关口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，人民币兑美元汇率下跌2.8%，这是连续第三年下跌，反映出大多数货币面对强劲美元的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国通过每日基准汇率试图阻止人民币贬值，但国内收益率下降和美元广泛走强削弱了这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国的外汇储备为3.3万亿美元可能提供一定缓冲以应对资本外流，但贬值和外流将对中国股市情绪产生负面影响，高盛策略师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张局势和潜在的美国政策可能会导致2025年的融资成本增加和倍数重估。”他们表示，“然而，我们认为中国市场的流动性和仓位抛售的最糟时期已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行警告基金经理不要进一步推动债券收益率的下降，担心债券市场的泡沫可能阻碍北京方面恢复增长并管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期债券收益率，即7年期以下，已经低于政策利率——7天逆回购利率。长期债券收益率达到了历史低点，这种看跌情绪和根深蒂固的通缩压力表明市场对经济前景并不乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管中国政府已经承诺进一步刺激，暗示了更大的宽松货币政策空间，但投资者仍在等待需求回应的确切信号。”汇丰首席亚洲经济学家弗雷德·纽曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去一年中经历了许多起伏后，需要更多的证据表明中国经济正在对稳定措施做出反应。”纽曼指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，消费者信心的关键测试将是即将于1月29日开始的农历新年庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合7.3281人民币）&lt;/p&gt;
    
&lt;!-- &lt;figure&gt;&lt;img alt="An investor looks at an electronic board showing stock information in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt; --&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名投资者在北京一家券商处查看电子显示屏上的股票信息" style="width: 100%; height: auto;" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位投资者在一家北京券商处查看电子显示屏上的股票信息。（2016年6月24日路透社/杰森·里）&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，计划对运送俄罗斯石油的油轮实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划对俄罗斯在乌克兰的战争施加更多制裁，针对俄油收入采取行动，制裁对象包括运送俄罗斯石油的油轮，知情人士周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的政府在1月20日当选总统唐纳德·特朗普就职前寻求巩固对乌克兰的支持，考虑到共和党领导人对美国支持乌克兰的成本经常抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普对俄罗斯制裁的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，拜登政府计划制裁运送售价超过西方60美元/桶价格上限的俄油的油轮。俄罗斯利用这些所谓的影子舰队——由老旧船只组成的船队——规避价格上限。许多船舶被认为安全性较差，易发生泄漏，航运专家如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已经制裁了数十艘这类船只，其中 Fleet估计有上百艘，以减少其为入侵提供资金的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格上限促使俄罗斯将石油销售转向中国和印度，这两国愿意购买俄油，即使售价高于价格上限，俄油通常在整体市场上的折扣较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是一个大包大揽的举措，”一位知情人士说。另一位知情人士则表示，制裁还可能会针对参与某些网络交易的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政 secretary珍妮特·耶伦此前告诉路透社，美国正在研究进一步制裁油轮的可能性，并表示不会排除制裁中国银行，以减少俄罗斯的石油收入，并限制其获取跨境供应，为其在乌克兰的战争提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周日，美国财政部海外资产控制办公室对评论请求未立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年底，G7、欧盟和澳大利亚对俄罗斯石油实施了60美元的价格上限，禁止为售价等于或高于限价的油轮运输、保险和融资提供西方海事服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上第三大石油生产国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows a pump jack in front of the word "Sanctions", with U.S. and Russia flag colors" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图显示泵jack在“制裁”一词前，背景为美国和俄罗斯国旗的颜色，摄于2022年3月8日。&lt;a href="https://www.reuters.com/world"&gt;路透社/Dado Ruvic/插图/档案照&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;浙江吉利控股集团（GEELY.UL）周日表示，计划到2027年每年销售超过500万辆汽车，较2023年的销量增加近80%，并希望通过加快品牌整合和提高效率实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该目标代表了2023年吉利控股集团售出279万辆乘用车和商用车后的约79%的增长。2024年前 eleven个月，该集团销量达300万辆，同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现这一目标，吉利控股计划进一步将其庞大的乘用车品牌整合为两家单位——吉利汽车和极氪科技，分别针对大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还计划在包括架构、智能驾驶、仪表板和电池在内的七个关键领域深化研发协同，此前每个品牌都有独立的研发团队，导致冗余投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由亿万富翁李维兴控股的中国企业于去年9月启动了一系列战略举措，专注于汽车制造业务，此前曾涉足卫星、智能手机和银行等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，它宣布了极氪与姊妹品牌领克的合并，作为其庞大的汽车集团大规模重组计划中的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（原报道中2024年前11个月的销量增长已更正为20%而不是31%）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京中国国际供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HckerQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在北京中国国际供应链博览会(CISCE)上走过吉利的展台，该博览会于2023年11月28日在北京举行。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年对中国台湾政府的日均网络攻击达到240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾政府部门在2024年的网络攻击数量较上一年翻了一番，平均每天遭受240万次攻击，台湾国家安全局称，多数攻击来自中国大陆的网络力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾方面多次控诉所谓“灰色地带骚扰”，包括日常军事演习、气球事件等，以及日益增多的网络攻击，当北京加大力度施加军事和政治压力，试图迫使这个民主治理的岛屿接受其主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据台湾国家安全局12月3日发布的报告，去年台湾政府服务网络（GSN）每天平均遭受240万次攻击，而2023年的日均攻击次数仅为120万次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告揭示了详细的攻击情况，将多数攻击归因于中国大陆的网络力量，其中电信、交通和国防成为主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，“尽管许多攻击已被有效检测和阻止，但日益增多的攻击表明中国网络攻击活动的严峻性正在加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共中央台湾工作办公室未对此请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国通常否认参与网络攻击，但常被外国政府指责，尤其是美国，在上周宣称中国黑客从美国财政部窃取了文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国部分网络攻击与中国在台湾周边进行的军事演习同时发生，包括分布式拒绝服务（DDoS）攻击，旨在中断台湾交通运输和金融机构网站的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，此举意在增强骚扰效果和军事威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年北京进行了两轮针对台湾的大规模军事演习，分别在5月和10月，活动代号分别为“联剑-2024A”和“联剑-2024B”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，中国还针对台湾公务人员的电子邮件，并利用社会工程等手段企图窃取机密信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提到，中国网络力量采用了高级持久威胁和后门软件等技术，试图渗透和破坏台湾关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类努力意在干扰台湾的政府运作，并在政治、军事、科技和经济领域获取优势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国和台湾的旗帜插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国和台湾的旗帜插图，2022年8月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中迎来外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海和深圳股票交易所近期分别与外国机构举行会议，承诺将继续对外开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海股票交易所于周日晚在其官方网站发布声明表示，中国经济得益于稳固的基本面，在复杂的国际环境下依然显示出了韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳股票交易所周日发表单独声明称，已经听取了外国机构对中国股市的意见和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述会议正值中国股市在2025年年初交易初期因担忧美国可能加征关税而面临的新的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沪深300指数蓝筹股指数（.CSI）在农历新年的首个交易日下跌2.9%，创2016年以来最差的年度开局，本周收跌逾5%，随着对北京政策措施支持乐观情绪的进一步消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着风险偏好进一步减弱，避险资产在新的一年里继续保持强劲势头，长期中国政府债券收益率跌至历史低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国当局已经推出多项支持措施，包括总计800亿元人民币的掉期和再贷款计划，以提振投资者信心，并为股市提供底部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月召开的中央经济工作会议将稳定股票和房地产市场列为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助中国的股市去年获得了14.7%的涨幅，结束了前所未有的连续三年的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场参与者对经济增长和资产价格的‘耐受阈值’可能已经到达”，高盛分析师在一份周一的报告中表示。“但政策措施的实施对于推动2025年的股市收益是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走在上海陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在2015年9月22日中国上海陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下。路透社/艾利·宋/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务业活动触及七个月高点，但美国贸易担忧打压乐观情绪——财新PMI显示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国服务业活动在12月以七个月来最快的速度扩张，受到国内需求激增的推动，但来自国外的订单有所下降，反映出对经济贸易风险的担忧，一份私营部门调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，财新/标普全球服务业采购经理人指数（PMI）从上个月的51.5升至52.2，这是自2024年5月以来最快的增速，月度扩张和收缩的分界线为50。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一结果与上周发布的官方非制造业PMI数据一致，该数据表明11月非制造业活动从50.0回升至52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，中国经济一直疲弱，受到消费和投资疲软以及严重房产危机的拖累。作为为数不多的亮点，出口可能会因第二任特朗普政府实施的更多关税而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为重振低迷的经济，政府近期出台了一系列财政和货币政策措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自去年九月底以来，现有政策与新增刺激措施的协同效应已继续影响市场，产生了更多积极因素，”财新智库资深经济学家王中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，12月新订单子指数从11月的51.8升至52.7，但时隔近一年（2023年8月以来）再次出现来自国外的新订单量下降的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业四个月来首次裁员，一些原因是成本上升，包括原材料价格上涨和工资增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王中表示，尽管国内需求疲软和外部不利因素增多，但继续存在显著的下行压力：“预计外部环境今年将更加复杂，需要提前做好政策准备并及时应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些公司对日益激烈的竞争和潜在的国际贸易中断表示担忧，使得企业信心指数虽保持正值但下滑至2020年3月以来第二低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于1月再次就任美国总统的唐纳德·特朗普发誓对中商品征收超过60%的关税，这对世界第二大经济体构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，财新/标普全球综合PMI从52.3下降至51.4。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="顾客在大理古城一家餐馆用餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年11月9日，中国云南省大理市古城区的一家餐馆内，顾客用餐。路透社/弗洛伦斯·罗/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球一周Digest</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林在科威特举行的决赛中以2-1击败阿曼，时隔两年再次赢得阿拉伯杯。下半场临近结束时，德拉贡·塔拉吉奇率领的球队在两分钟内连入两球锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿曼的阿卜杜拉赫曼·阿尔马谢夫里在第17分钟通过头球打破僵局，但马赫鲁恩·穆罕默德在比赛还剩12分钟时通过点球扳平了比分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两分钟后，阿尔马萨米的射门被阿尔曼试图传中的球弹进球门，巴林最终以1-0领先，实现了自2019年以来首次夺冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南在周日的比赛中以3-2战胜泰国内战（上半场有10人作战）夺冠，最终以5-3的总比分赢得东盟锦标赛。金尚植率领的球队在第二回合的决赛中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在第一半场比赛还剩11分钟时越南排名第一的得分手、巴西籍球员阮元坤在拉马根拉 stadium 受到了右腿骨折的伤害，越南仍取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在9月份入籍时曾用名拉斐尔森的阮元坤，在参加决赛前四场比赛中为越南队打入了七个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在澳超积分榜上，距榜首仅有1分差距的奥克兰城队周六晚晚对西悉尼流浪者队未能守住领先优势，与墨尔本胜利队最终战成2-2平局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后三分钟时，特雷格从点球点建功帮助胜利队扳平了比分，此前墨赫兰·哈姆丹和尼古拉斯·米兰戈维奇分别在第29分钟为对方进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥克兰城队在周末未进行比赛，此前在新年前夕与胜利队在新西兰的比赛中以0-0战平。科里卡的球队目前领先胜利队四分，并且只比胜利队少打了一场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场大火致8人死亡、15人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;中国河北省张家口市一家蔬菜市场发生火灾，造成8人死亡、15人受伤，中国中央电视台周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地当局正在调查火灾原因，火灾发生于上午约8时40分，于一个多小时后被扑灭，电视台补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体发布的微博截图显示，张家口市桥西区蔬菜市场上空浓烟滚滚，伴有巨大的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分媒体称该市场名为犁光蔬菜市场，自2011年起营业，销售范围从水果、海鲜到电子设备不等，根据企查查公司数据提供商的信息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="烟雾从张家口市一家蔬菜市场的火灾中升起" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，社交媒体截图中火灾后的蔬菜市场现场，烟雾从蔬菜市场升起。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="火灾后，消防员在张家口市的蔬菜市场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，社交媒体截图中火灾后蔬菜市场的现场，消防员在工作。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>中国对美国电信公司的黑客攻击涉及的公司比先前所知更多，据《华尔街日报》报道</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;据《华尔街日报》周六晚报道，一辆中国黑客攻击了更多美国电信公司，包括 Charter Communications（CHTR.O）、Consolidated Communications（CCII.UL）和Windstream。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，黑客利用了安全供应商Fortinet的未打补丁的网络设备，并攻破了Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对AT&amp;T（T.N）和Verizon（VZ.N）的深度渗透之外，黑客还攻破了其他属于Lumen Technologies（LUMN.N）和T-Mobile（TMUS.O）的网络，报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认参与此类行动，并指责美国散布虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于报告中指出的中国对美国电信网络的入侵规模和范围，人们越来越担心，并且有关公司和政府何时能够向美国人保证这一问题的质疑也随之增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还提到，2023年秋季在美国白宫举行的一次秘密会议上，美国国家安全顾问杰克·沙利文告知了电信和科技公司的高管，中国黑客有能力随时关闭数十个美国港口、电网和其他基础设施目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国有关的Salt Typhoon网络间谍行动旨在针对AT&amp;T和Verizon的系统，但无线运营商的美国网络现在已经安全，他们正在与执法和政府官员合作，该公司上周首次对此攻击事件进行了承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林登科技（Lumen）表示，其网络中不再有攻击者的证据，并且没有客户数据被访问。T-Mobile报告称，最近试图渗透其系统的尝试被阻止，敏感的客户信息得到了保护，据报道，《华尔街日报》指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon告诉该报社，少量知名政府和政治客户受到了威胁行为者的针对性攻击，并且这些人已经得到了通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon首席法律顾问Vandana Venkatesh表示，“Verizon已控制了与此次事件相关的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco和Fortinet均未就此事回应报社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salt Typhoon的目标之前据报道包括与民主党人卡玛拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普的总统竞选相关的官员。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名网络安全专家在Verizon亚什本设施中的网络运营中心监控电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名网络安全专家在2014年7月15日于Verizon亚什本设施中的网络运营中心监控电信流量。REUTERS/Jonathan Ernst/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>财政司长称香港预算赤字将接近100亿港元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波表示，本财政年度的赤字预计略低于1000亿港币（约130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正“集中实施成本节约措施”以应对赤字问题，陈茂波在公共广播电台RTHK的节目上向居民表示，这是在即将公布新一轮预算前收集公众意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们需要继续推进公共工程，但我们必须根据紧迫性优先考虑发展项目，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，由于高利率和外部挑战，2024年前三个季度的经济增长率没有预期强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在12月的博客中写道，香港2024年的经济预计增长2.5%。这与第三季度1.8%的增长率相比，低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，本财政年度截至3月的估计赤字约为上一轮预算中2月份公布的481亿港币的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波主要将赤字归因于土地销售收入大幅下降。他在声明中表示，在财政赤字背景下促进经济增长将是香港面临的“最大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.7779港币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在立法会发表年度预算演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
香港财政司司长陈茂波于2024年2月28日在中国香港立法会发表年度预算演讲。图片来源：路透社/Tyrone Siu/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽建设</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日宣布，将推出15项措施以促进西部省份的发展，其中包括建设物流基础设施如港口和航空枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署表示，这些措施将增强中国西部铁路、航空、水路和海运的互联互通，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括提升成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等城市的国际航空枢纽地位，开发综合保税区，并将其与港口及其他交通运输设施整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将建设并扩展多个港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国一直在努力提升西部地区的经济实力，这些地区显著落后于沿海省份。但诸如新疆地区存在的民族紧张局势以及北京认为必要的严格安全措施以保护国家安全和边境稳定，引发了部分西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占国家陆地面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆和西藏等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政治局去年呼吁进行“西部新城镇化”，以 revitalise农村地区、扩大扶贫努力并加强能源资源。通过铁路货运线路等贸易走廊促进与欧洲和南亚的联系也得到加强。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="重庆干涸的嘉陵江支流河床上留下的池塘映射出城市天际线，嘉陵江正处于区域干旱期间接近历史最低水位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆干涸的嘉陵江支流河床上留下的池塘映射出城市天际线，嘉陵江正处于区域干旱期间接近历史最低水位。2022年8月20日，中国重庆。汤姆·彼得/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="重庆干涸的嘉陵江支流河床上留下的池塘映射出城市天际线，嘉陵江正处于区域干旱期间接近历史最低水位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆干涸的嘉陵江支流河床上留下的池塘映射出城市天际线，嘉陵江正处于区域干旱期间接近历史最低水位。2022年8月20日，中国重庆。汤姆·彼得/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率瞄准跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场未来一周的概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一周，2025年首个完整的交易周在亚洲拉开帷幕。中国货币和债券收益率的急剧下跌，韩国紧张且形势多变的政治局势，以及美国与日本企业合并受阻等事件，都将吸引投资者的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列采购经理人指数报告也将发布，为投资者提供2024年底亚洲主要经济体，包括中国的经济表现的首次瞥见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管上周五华尔街市场的反弹使全球市场的前景显得较为明朗，股市和债市的波动性也被有效控制，但新兴市场货币和资产仍然处在守势，主要原因是美债收益率高企和美元持续升值。美元周五稍有回落，但在此前的一个交易日里达到了两年来的新高，近三个月内已上涨近10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的吸引力主要源于美联储自9月份开始降息后，长期美债收益率大幅度上升。尽管联邦银行的100个基点的降息措施伴随着10年期收益率同样上升100个基点，这一结果却是大多数投资者——甚至政策制定者也始料未及的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在中国市场，情况截然不同。投资者正在为北京可能推行一系列宽松政策和流动性供给的预期做准备，人民币和债券收益率正承受巨大的下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注点集中在3个月期国债收益率上，预计两周期收益率将跌破1.00%。这是有记录以来的最低点，过去两个月下降了50个基点，自去年3月以来下降了100个基点。心理上的1.00%门槛可能在本周一被突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，本周晚些时候发布的中国通胀数据将变得更加重要。据路透社调查，去年12月的消费者通胀率保持在0.2%。虽然中国经济惊喜指数最近几周一直在上升，但市场对进一步的通缩压力仍然非常敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，人民币对美元汇率跌至四个月来的最低点，突破了中国人民银行此前试图维稳的7.30水平。人民币对美元突破7.35将意味着17年来的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币沽压迹象明显，人民币现钞与央行每日定盘汇率之间的差价目前是今年7月以来最宽，接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京当局是否感到担忧？中国人民银行周五警告基金经理不要进一步压低债券收益率，担心债券泡沫可能会损害中国复苏经济增长和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下几点可能是周一市场方向的重要指标：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国、日本、印度、澳大利亚服务业PMI（12月）
- 泰国通胀率（12月）
- 越南四季度GDP&lt;/p&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区展示股市信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的一座人行天桥旁展示的股市信息。路透社/Nicoco Chan/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>富士康 fourth-quarter 营收创纪录，超市场预期并满足 AI 需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的合同电子制造商，台港澳富士康（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2317.TW" target="_blank"&gt;2317.TW&lt;/a&gt;）在第四季度的营收打破预期，创下历史新高，这主要得益于人工智能（AI）服务器需求的持续强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康在周日发表声明称，苹果公司的最大iPhone组装商——富士康的营收增长15.2%，达新台币2.13万亿（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成绩也超过了新台币2.1万亿的LSEG SmartEstimate预测，后者给予了更为准确的分析师预测更大的权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康表示，强劲的人工智能服务器需求带动了其云和网络产品部门的营收增长，其客户包括英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）等人工智能芯片公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于智能消费电子设备，包括iPhone，该公司表示，较去年同期增长约为持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月单月营收达到了新台币6548亿元，同比增长42.3%，创下了该月的第二高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康表示，对于当前季度的展望，整个一季度已逐渐步入传统淡季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使第四季度营收创下纪录高位，但第一季度环比业绩预计将与过去五年平均水平持平；与去年同期相比，预计将实现显著增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司名为鸿海精密工业，并未对此进行进一步解释。它没有提供具体的数值预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富士康的股价去年上涨了76%，远超台湾股市综合指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）28.5%的增长。在营收数据发布前的周五，该公司股价下跌0.8%，而基准指数则上涨0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划于3月14日公布第四季度的完整财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=32.9120新台币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="富士康在台北年度科技日展示的电动两轮车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;富士康在台北年度科技日展示的电动两轮车动力系统，2024年10月8日。路透社/Ann Wang摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院驳回特朗普推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部在周五晚上要求美国最高法院驳回当选总统唐纳德·特朗普推迟实施禁止TikTok或要求其在1月19日前出售的法律的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律简报，声称在1月20日就任后，他应有时间推动这一问题的政治解决。法院计划于1月10日审理此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项于4月通过的法律要求TikTok的中国母公司字节跳手出售TikTok的美国资产，否则将面临禁令。TikTok未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在提交的文件中表示，特朗普的请求仅能在字节跳手证明其胜诉的可能性且该企业未能做到的情况下才能成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部称，没有人否认中国“企图通过积累美国人的敏感数据并开展隐秘和恶意影响活动来削弱美国利益”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府坚称，“没有一个人能够严肃地否认，字节跳手通过控制TikTok对国家安全构成严重威胁：TikTok收集了1.7亿美国人及其联系人的大量敏感数据，使其成为一个强大的间谍工具。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师约翰·S·索尔上周写道，总统当选人“请求法庭在考虑本案的实质问题时对该法案规定的1月19日的剥离期限进行搁置，从而让特朗普即将上任的政府有机会对该案中的问题进行政治解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五呼吁最高法院基于美国宪法第一修正案的言论自由原则阻止该法律的实施。TikTok表示，国会并未寻求禁止如Shein或Temu等由中国拥有的应用程序，这表明“它针对TikTok是因为其社交媒体内容，而非其数据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院未能在1月19日前阻止该法律，苹果应用商店（AAPL.O）和谷歌应用商店（GOOGL.O）上的新TikTok下载将被禁止，但现有用户仍可继续使用该应用。服务将逐渐退化并最终停止运行，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登可以将最终期限延长90天，如果他认证字节跳手正在就剥离事宜取得实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok的态度从2020年发生了逆转，在那时他试图在美国阻止TikTok并强迫其出售给美国公司，因为TikTok被中国拥有。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok加州库尔弗城办事处" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年3月13日，美国加利福尼亚州库尔弗城，美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，该法案要求TikTok的中国母公司字节跳手在短短六个月内剥离该公司在美国的资产，否则将面临禁令。路透社/Mike Blake/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国水坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度方面讨论中国大坝的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直视印度为遏制中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的抗衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员表示：“我们已经在印度洋-太平洋地区看到了，中国在上游建设的大坝，包括湄公河地区的大坝，对下游国家的环境和气候可能造成严重影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沙利文访问前，该官员补充道，华盛顿将讨论新德里方面的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府称，它已经向北京传达了对其计划在西藏雅鲁藏布江上建设水电大坝的担忧。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-says-conveyed-concerns-china-over-hydropower-dam-tibet-2025-01-03/"&gt;印度政府表示&lt;/a&gt;，该水电大坝每年发电量预计为3000亿千瓦时，其建设已于上月获得批准。中国官员则表示，在西藏进行的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，在此次访问中，除讨论民兵核合作、人工智能、太空、军备许可和中国产能过剩等议题外，还将涉及民用核合作、人工智能、太空、军事许可以及中国产能过剩等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位美国官员表示，在此次访问期间，美方官员不会与达赖喇嘛会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿和新德里建立了紧密的联系，但偶尔在诸如&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/us-religious-freedom-report-notes-violence-against-indian-minorities-2024-06-26/"&gt;印度少数族群侵害&lt;/a&gt;、新德里与俄罗斯的关系（尤其是在莫斯科入侵乌克兰的背景下）、以及&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-says-it-has-raised-concerns-with-india-about-its-ties-with-russia-2024-07-08/"&gt;涉嫌暗杀企图&lt;/a&gt;等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文出席北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文在北京美国大使馆参加新闻发布会。图片来源：新华社 / 万成慧 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>受天气转冷和中国政府政策支持影响，原油预计将周线收涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周五小幅上涨，本周有望录得增长。欧洲和美国的寒冷天气以及中国可能采取的额外经济刺激措施推动了油价在上一交易日回升至近两个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格在当天下午12时49分（即格林尼治时间17时49分）报76.62美元/桶，较前一天的收盘价上涨0.9%，报76.62美元/桶。美国WTI原油价格上涨了1.5%，达到74.24美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格预计将上涨约3.3%，而WTI原油期货价格预计将上涨约5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济表现的不确定性增加了市场对政府可能推出促进增长政策的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国政府目前不断宣布旨在刺激经济活动的措施，市场对此有所反应。”纽约Again Capital的合伙人John Kilduff表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，中国去年关于需求的悲观预期之一是忧虑国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国政府宣布了一些新的措施，包括提高了政府职工的工资，并宣布大幅增加超长期国债的融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的融资将用于推动企业投资和消费者措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计取暖油需求的增长将对油价形成一定的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于欧洲和美国部分地区气温下降，预计原油需求将得到提振。”UBS分析师Giovanni Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油库存上周下降了120万桶，降至4.156亿桶，根据EIA数据。同时，汽油和馏分油库存分别上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，美元正在录得约两个月以来的最佳周表现，尽管周五有所回落，市场预计今年美国经济将继续在全球范围内表现优异，且美国利率将保持相对较高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高利率增加了借贷成本，从而可能抑制经济增长和石油需求。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="油井和储油罐在加拿大萨省Kinnderley附近的一块农民耕地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大萨省Kinnderley附近的一块农民耕地上的一口抽油机。2024年9月5日，路透社/Todd Korol/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国立法者传唤Shein和Temu就劳动实践进行质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;快时尚电商平台Shein计划在伦敦上市，将在1月7日面临英国议会委员会的听证会，委员会将对这家于2008年在中国成立的企业就其供应链工人的权益问题进行质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨党派的商务和贸易委员会还将对PDD Holdings旗下全球化在线市场Temu进行质询，作为对就业权益问题的调查的一部分，该调查于10月展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工党部长李蜜安（Liam Byrne）主持的委员会正在审查政府的旗舰就业权益法案，将其置于对英国工人保护措施的考量之中。同时，委员会也在探讨如何确保在进口具有低劣劳工标准的商品时能够提供足够的保护，包括强制劳动等担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein负责欧洲、中东和非洲（EMEA）的总法律顾问朱一 Nan 将作为证人出席听证会，委员会网站的信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu的高级法律顾问 Stephen Heary 和高级合规经理 Leonard Klenner 也被要求作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein拒绝对此听证会发表评论。Temu未能立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家平台，以极低价格销售服装、鞋类、电子产品和配件，曾因在中国制造产品的工厂存在不良劳工行为的指控而受到质疑，还因供应链中的强制劳动问题担忧而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein曾表示，其致力于尊重人权，并对强制劳动采取零容忍政策。Temu也表示，严格禁止强制劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein虽然在中国成立，但总部现已迁至新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北美、欧洲和英国快速扩张后，它正在等待英中两国监管机构的审批，以在提交给英国市场监管机构的文件中筹备伦敦首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务和贸易部劳工市场执法负责人 Margaret Beels 和独立反奴隸制专员 Eleanor Lyons 也被邀请在听证会上作证。Eleanor Lyons 最近对Shein在伦敦的首次公开募股提出了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳英国和爱尔兰首席执行官 Alistair Macrow 和超市集团Tesco的质量技术和可持续发展总监 Claire Lorains 则被要求口头作证。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过Shein的广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月8日，英国伦敦，路人走过Shein广告牌。路透社/Suzanne Plunkett/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>美国制裁中国 Integrity Technology，因其涉嫌黑客攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对中国诚信技术集团实施了制裁，指责该集团是著名的“Flax Typhoon”黑客组织的背后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中表示，诚信技术是一家与中国政府有密切联系的大规模企业承包商，与国家安全部门有关系。美国政府指责其黑客在来自北京的指示下针对美国及其海外的关键基础设施发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方官员此前曾指责该总部位于北京的公司在“Flax Typhoon”黑客组织的背后。今年九月，联邦调查局局长克里斯托弗•赖伊指控该公司“从事为中国国家安全机构收集情报和进行侦察活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一天发布的&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://media.defense.gov/2024/Sep/18/2003547016/-1/-1/0/CSA-PRC-LINKED-ACTORS-BOTNET.PDF" target="_blank"&gt;一份警报&lt;/a&gt;】&lt;/sup&gt;中，美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰的网络安全官员指控诚信技术未经授权控制了全球超过250,000台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方此前指责美国及其盟友对中国与“诚信技术”和“Flax Typhoon”有关的指责是“草率的结论”和“无根据的指控”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黑客组织是近期针对关键数据和关键基础设施的一系列中国网络间谍行动中的一员。据报道，其他的黑客组织如“Volt Typhoon”被认为正在为与美国的冲突做准备，“Salt Typhoon”则已经渗透进美国电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员表示，一个未命名的中国黑客组织侵入了财政部的计算机系统，并泄露了未公开的数据。据《华盛顿邮报》报道，&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-treasurys-sanctions-office-hacked-by-chinese-government-washington-post-2025-01-02/"&gt;受影响的是财政部的制裁办公室&lt;/a&gt;】&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名手靠近笔记本电脑，键盘上显示二进制代码，背景为中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月19日，一名手靠近笔记本电脑，键盘上显示二进制代码，背景为中国国旗的插图。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>股市在近期弱势后反弹，美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五反弹，但仍准备本周下跌，而美元在近期反弹后停滞不前，但受到强于预期的美国制造业调查的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国股市强劲回升，道琼斯工业平均指数上涨339.86点，或0.80%，收于42,732.13点。标普500指数上涨73.92点，或1.26%，收于5,942.47点。纳斯达克综合指数上涨340.88点，或1.77%，收于19,621.68点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，标普500指数下跌0.48%，纳斯达克指数下跌0.51%，道琼斯工业平均指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSCI全球股票指数上涨7.52点，或0.90%，收于847.45点，正准备成为自11月7日以来的最大单日百分比涨幅，但仍有可能连跌第三周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在欧洲，股市收盘下跌，泛欧STOXX 600指数下跌0.49%，受到奢侈品公司和酒精供应商等板块的拖累，但仍然录得连续第二周周涨幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易量在长周末后的交易日中较为清淡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数下跌0.29%，收于108.90点，美国供应管理研究所(ISM)显示关键制造业指数跃升至49.3，为2023年3月以来的最高水平，高于11月的48.4。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美元指数将继续上涨，周涨幅预计为五周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧元上涨0.43%，收于1.0309美元，但仍面临连续五周下跌的压力，跌幅为2023年11月中旬以来最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对于日元，美元走弱0.15%，收于157.29。英镑强劲上涨0.36%，收于1.2424美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国10年期国债收益率上涨2.7基点至4.602%，制造业数据公布后跌幅收窄。收益率保持在4.5%上方，这是一个对股市不利的门槛，此前收益率曾达到2023年8月的高点4.641%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金（Thomas Barkin）表示，央行基准利率应保持限制性，直到通胀回到2%的目标更加确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国原油价格上涨1.13%，收于每桶73.96美元；布伦特原油价格上涨0.76%，收于每桶76.51美元。油价受到寒冷的欧洲和美国天气以及中国宣布的额外财政刺激措施的支持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纽约证交所大厅内的交易员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽交所大厅内交易员的工作场景（纽交所，2024年12月10日）。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;上海陆家嘴金融区建筑物前方大楼上的一座股票信息显示屏前的人们在拍照（2024年8月6日）。路透社/Nicoco Chan/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item><item><title>中国央行表示将适时下调银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行在最近一次货币政策委员会季度会议上表示，将“适当时候”下调银行存款准备金率和贷款利率，周四发布的一份声明如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行货币政策委员会在12月27日召开的第四季度会议上建议，应加强货币政策调整，采取更具前瞻性和针对性的有效措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论呼应了《金融时报》此前的报道，报道称中国人民银行可能在“适当时候”将目前的1.5%贷款利率下调，预计此番评论体现了去年政策制定者关于建立更具市场导向性的利率曲线的承诺。分析师预计，中国人民银行今年将进一步调整，以确保信贷需求能够更灵活地响应货币政策的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行在《金融时报》报道中表示，将优先考虑“利率调整的作用”，而不是“贷款增长的量性目标”，正在推行政府顾问称之为“艰巨任务”的利率改革计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的七天逆回购利率是中国的主要利率，在9月下旬被中国人民银行从1.7%下调至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受预期货币政策进一步宽松影响，周五中国10年期和30年期国债收益率均创历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（央行将）丰富和优化货币政策工具箱，进行国债买卖操作并关注长期收益率的变化，”央行在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行还承诺疏通货币政策传导机制，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论凸显了对中国第二大经济体更广泛的增长刺激计划，目前严重房产危机侵蚀了消费者财富和家庭支出，且大部分政府刺激货币政策都集中在生产者和基础设施上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，中国共产党政治局将货币政策立场从“审慎”调整为“适度宽松”，这是自2010年采用“审慎”立场以来的首次调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行的承诺也正值美国总统唐纳德·特朗普重返白宫，中美贸易紧张局势加剧之际。央行誓言将稳定外汇市场预期，保持人民币汇率基本稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京今年继续实现5%左右的经济增长目标，但同时也主张出台更有力的财政刺激措施，以提振低迷的内需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合7.2994人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="武装警察守卫中国央行总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
武装警察守卫着中国央行总部。照片拍摄于2022年9月30日的北京。新华社/田仁旺
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播剥削儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;据美国犹他州在一项诉讼中披露的新材料显示，TikTok长期以来深知其视频直播功能鼓励性行为并利用儿童，但该公司却“显著获利”，因此对此视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控于周五公布，正值美国计划在1月19日之前禁止TikTok，除非其中国母公司字节跳手出售该主流社交媒体应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统候选人唐纳德·特朗普请求美国最高法院暂停该禁令。TikTok方面则表明，其重视安全直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州消费者保护部门在去年六月提起诉讼，指控TikTok通过涉及未成年人的虚拟脱衣舞表演获利数百万美元。犹他州司法部长肖恩·雷耶斯称，TikTok Live直播功能创建了一个“虚拟脱衣舞俱乐部”，实时连接受害者与成人猎人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据内部TikTok员工通信和合规报告，周五提交的几乎未删减的起诉书显示，TikTok通过一系列内部审核了解到Live功能带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书称，2022年初进行的名为Project Meramec的调查发现，成千上万年龄介于13至15岁之间的儿童绕过了Live的最低年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指出，许多儿童在成年人的“策反”下，有时在裸露的情况下，为换取虚拟礼物而执行性行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书还称，2021年启动的名为Project Jupiter的调查发现，犯罪分子利用Live功能洗钱、贩毒，甚至资助恐怖活动，包括为伊斯兰国活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，内部2023年12月的研究显示，TikTok承认维持Live功能存在“虐待”，对未成年人的风险将持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾反对这些披露，称出于保密和防止潜在不良分子获取“路线图”的考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州法官科尔·桑切斯在12月19日下令释放之前被删除的大量材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的一位发言人表示，“该诉讼忽视了TikTok为支持社区安全和福祉所采取的众多主动措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，起诉书挑选了误导性引述和过时文件，并将其脱离上下文，这扭曲了我们对社区安全的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国13个州及华盛顿特区联合起诉TikTok，指控其涉足儿童剥削并使其用户上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷耶斯在一份声明中表示，“社交媒体太常成为剥削美国年轻人的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏了桑切斯法官的裁决，更多TikTok的惊人行为将通过这份未删减的起诉书而公开，”他补充说，“（其）全部罪责将能够在庭审中展示出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登去年4月签署了一项法律，授权禁止TikTok，这旨在缓解对TikTok可能搜集美国用户的情报并共享给中国政府的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听取关于是否暂停该禁令的辩论。预计将迅速作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标志置于美国和中国国旗上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，TikTok标志置于美国和中国国旗上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>