<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 03:07:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克一家超级安全监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残杀吸毒者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名在其位于温哥华附近的荒废房产中发现部分遗骸的女性。被判终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后去世的。在医疗机构接受治疗后，他被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白本案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了严重的影响，”矫正服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华贫民区—唐人街东区—在十多年间失踪的60多名女性中的许多人。这些女性中有许多是原住民。在皮克顿被捕前的2002年初，在这些女性失踪的地区共有约33名女性的遗体或DNA被发现，地点在其位于距市中心以东约25公里的波特考克兰的养猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿写的一本书被亚马逊在上架几小时后即下架。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中称自己无罪，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，该画面是在其法院案审理开始于新威斯敏斯特时拍摄的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，该画面是在其法院案审理开始于新威斯敏斯特时拍摄的。REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个关于如何更有效地应对大流行的全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年里就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前和大流行期间促进更加密切的合作，这与COVID-19期间承认的失败相比，是一步质的飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等议题上的巨大分歧中，会话已被无限期延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个“大流行紧急状态”的新类别，用于描述最显著且对全球构成威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护其本国及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克·塞维尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据显示，《国际卫生条例》的更新旨在强化全球对COVID-19之后出现的新病原体的防御力，该病导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的世卫组织标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。ANC在本次选举中的表现自废除种族隔离以来最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，低于2019年上一次选举中的57.5%，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小的政党协商结盟或其他形式的协议以执政。它可能需要做出政治让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人变身企业家的拉马福萨可能会受到反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANC党内一位高层官员支持他继续担任领导人。分析师表示，并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的联合候选人能够接手拉马福萨的位置。”在开普敦大学撰写拉马福萨传记的政治学教授安东尼·博尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次大选中，拉马福萨是主要政治人物中支持率最高的人，党内派系斗争可能使任何反对其的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日提供官方的最终结果公布讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前也曾面临选举表现的争议。2022年一份调查报告显示，他可能因在狩猎场家具中藏匿一大笔现金而违反诚信，导致他面临道德争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那次争议中，他声称未犯错误，并被称作“Farmgate”丑闻，但他在同一年仍然赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC领导人上任，承诺重塑党派形象并刺激经济发展，鉴于前任杰克布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在成为总统后的2018年初短暂的欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍被腐败丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖玛，他支持新政党姆克онт瓦内，这超出了预期，并在ANC的支持率中造成了重大冲击，尤其是在祖玛老家夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结......你不能在选举中失败还期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革问题上犹豫不决而不为人们所谴责，以此避免加剧党内分歧——相比于上世纪80年代作为工会领导人时展现出的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在构建共识方面的技巧以及他在推动南非作为“全球南方”形象代言国方面所扮演的角色，概括而言，“全球南方”指的是低等和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期南非向国际法院提交了指控以色列犯有种族灭绝罪的案件，使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。然而，以色列强烈否认这些指控，并继续进行拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图高调宣扬ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为他为南非最严峻挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，他承诺“做得更好”，在几千名支持者的Soweto足球场集会上发表讲话。许多人在他演讲未结束时便提前离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是对这场持续两年的冲突的一次微妙但重要的推进。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。美国担心乌克兰的攻击可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应其他高级武器的规定紧密一致的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些规定也已经失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，被限定于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击来自俄罗斯边境的攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，专家认为，乌克兰前线士兵现在可以用美方提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）、制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国国立战略研究所研究主任米科拉·比莱伊斯科夫说：“这一决定可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定降低了基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在可能会发现自己处于被动地位，必须重新思考其在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经过了几周的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的要求，具体细节由一名知情的美国官员以匿名方式透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出这一建议。美国官方表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。拜登政府已经在此后制定了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁，其合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动攻击的禁令为自己在哈尔科夫地区发动攻击提供了一个安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，可以在那里驻扎防空、电子战、指挥和控制部队，获得某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“这一决定不大可能大幅改变前线的态势。但它会使俄罗斯继续进行跨境操作变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大型进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要做到这一点，它需要在东线作战地区减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美制武器的范围，此前俄罗斯在战场上的攻势令乌克兰处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在与《卫报》的一次访谈中被引用，呼吁美国批准对俄罗斯纵深内目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎奇恩说，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步。”坎奇恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一次讲话中没有表示拜登政府能否扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“在未来，我们将继续像过去所做的那样，进行必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="俄罗斯导弹攻击哈科沃附近的残局"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国通讯社的资料图，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击破坏了儿童和青年体育骑马学校，REFUTERS/瓦伦廷·奥吉尔内科&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，发表了一番符合其法律与政治斗争的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定他34项伪造文件以隐瞒成人演员封口费支付事件相关罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人开列了一份对手和不满清单，这些评论充满了愤怒和冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官员胡安·梅尔坎为“歪曲事实者”和“恶魔”。他将民主党总统乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，描述为“我国家史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的一些国会成员——这些言论与他在竞选集会上的言论不谋而合——以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐赠，将其面临的挑战描绘为不仅关乎他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前的演讲中常带幽默色彩，但这次的演讲主要充满了阴郁情绪。他在新闻发布会上只用了一页小纸条，最后没有回答提问，便匆忙带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人彼此视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的发言视为其无法胜任总统一职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论自己的个人怨恨并肆意诽谤美国司法制度，这让所有观看的人都能得出一个明确的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们多数人认为纽约的判决是错判——周五通过平台WinRed向特朗普的竞选捐赠了3480万美元，打破了单日记录。共和党数字筹款平台WinRed对此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款仍落后于拜登，但特朗普的竞选团队周五试图维持这一势头，向支持者发送了一系列充满预警信息的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的另一条信息则写道：“我从未投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统身后，他们认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团成员来自民主倾向的曼哈顿，他们的资质有偏见，且法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党官员和组织中批评不够迅速和有力的情况，特朗普的支持者和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布信息支持陪审团裁决的全国大学生共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样，每个人都有一个……”拉西维塔在X上发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前温和派共和党州长、在参议员席位竞选中的对手拉里·霍根，在审判结果出炉前他曾警告美国人“不要向火上浇油，更多地参与有毒的政治纷争”。拉西维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的判决令他们思考在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛者在与拜登的再次对决中可能会对他不利，考虑到特朗普在多个摇摆州领先的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与唐纳德·特朗普本人没有什么不同，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是出于政治目的，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司倾向于限制提高产量的支出，这可能使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓。这一情况或将缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到了1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及联盟成员国去年加深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。当前全球总减产量为586万桶/日，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该组织部分减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议讨论原油供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，今年的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量可能较2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份&lt;&gt;,根据&lt;http://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&gt;这则&lt;http://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&gt;消息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份日产量约为1313万桶，相比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和行业高管认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和严格的政策。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格走势下，钻机数继续增加似乎令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划全年维持资本支出持平，且推迟钻机升级以适应更为平稳的钻井增长。预计年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年年均增长100万桶/日，但目前没有增长这一速率的意愿。”S&amp;amp;P分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计2024年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出虽然推动了极度增长，但在2010年代从页岩领域收获的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已经在合并浪潮中被纳入，通过延长油井和压裂岩石同时从更多油井开采提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了一些合并浪潮，但我预料油价将维持当前水平，这将有助于支撑美国原油生产增长适度的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续带来稳定提升。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;&gt;,基于&lt;http://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N&gt;（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美地区收入则下降了6%，部分原因是合并所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计仍将主导今年石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署在3月的&lt;http://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/&gt;报道，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州威克附近 Permian 桶井区由 Oasis Petroleum 所有的租赁物中的钻井平台操控室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克附近 Permian 桶井区，Oasis Petroleum 所有租赁物中操控室内的钻井平台操作层。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新一轮以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质交换加沙新一轮停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启新的日子了，" 拜登说，他正面临选举年的压力，需停止加沙冲突。该冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯武装之间的停火谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列对拉法的侵犯之后提出的，并且在对贝拉克·ネタ尼亚霍政府在国内和国际上的压力下提出。以方由于在加沙地区的死亡事件以及人质继续被劫持，承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネタ尼亚霍办公室在周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，民主党总统候选人特朗普因笃化被害人勒索案被陪审团定罪34项重罪，显示了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将保持”，总统表示，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这项计划，并将继续要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而且人质对他们并不重要。不过，我已要求以色列领导层支持本提议，无论遭遇何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为一名派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们停下来，考虑如果失去这个机会会发生什么，”他说。“我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列新的提议得益于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有了危机结束的路线图，这是一份详细到4.5页的协议，”该官员说。 “重新谈判的每一步都非常详细。这份提案实际上是对整个过程的收官。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划的安排，每个阶段将历时42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是直接向以色列民众寻求支持。领先频道12中断了晚间新闻直播，让拜登的讲话现场直播。此前，以色列表情官禁止发布提案的细节，主持人特拉维亚·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，与以往相比，这项提案成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，而哈马斯能够对以色列发动任何实质性攻击或恐怖事件的可能性不低，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，苏里说，这也可能促使以色列渴望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放巴勒斯坦加沙地区的生病、年老和受伤人质，换取为期六周的停火，以便为进一步进入加沙***带来更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候未能成立，因为以色列拒绝接受哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分，而在南部加沙城拉法发动了新的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已经告诉调解人，除非以色列停止战争，否则他们不会参加在持续侵略期间的任何更多谈判，但他们愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯人质所劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈谴责，但并未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说。“我们看到了早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，紧随以色列对哈马斯的目标空袭之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部加沙发动袭击后袭击加沙以来，已导致超过36,280人死亡。据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人遇难。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在拉法破坏的建筑废墟中行走，这是以色列军事行动的一部分，照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部加沙条地区。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时交易这些代币，这引发了一些分析师的担忧，他们认为这种复杂的方案对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的热潮再次凸显了加密市场上的风险偏好。随着价格一路上涨，交易者寻找收益，币值表现突出，比特币达到历史高点，以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了“重新质押”来扩展长期存在的加密货币实践——质押，即让用户在验证过程中将代币锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链其实是一种数据库，涉及网络中的许多计算机会验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。只要用户参与质押，就会失去对这些代币的即时访问权，但会得到一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新产生的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重新质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践太新了，还不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担忧如果新生成的新代币作为贷款市场的抵押品进行投资，可能会形成基于少量基础资产的无限循环借贷，这可能导致所有用户在同一时间想要退出时市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时，这并不理想，它增加了一种新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益：Staking在以太坊区块链上的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案以期在不卖出的情况下生成其资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来得到奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户提供其自己新创的代币EIGEN。用户希望这款代币日后会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押平台的快速增长是由用户追求空投所推动的，这可以说是真正意义上的投机行为，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，该交易所提供质押但不提供重新质押服务，“目前他们是为了未来有可能获得奖励而提前行动，但具体是什么他们并不知道，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是一位来自西雅图大学的前助理教授，并且是印度首个人造卫星设计团队的一部分，这可以从他的学术网站上看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些新的重新质押平台出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成新的代币作为重新质押资产的代表，这些代币可以用于其他用途，例如作为借入过程中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在何处质押他们的代币，并促进新的区块链服务的增长，而不是激励更多的加密资产背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能导致被迫清算和市场下行期间的更多波动，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值，这一情况变得更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与其风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押的担忧并不大，指出重新质押协议中的现金占全球2.5万亿美元加密资产净额的比例相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押的问题对传统金融市场的影响不大，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并且重新质押在机构投资者中逐渐获得青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押还在做“记录”的阶段，首席风险官Anoosh Arevshatian指出，很难建立一个“纸面”记录来追踪资金的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是摩根大通的加密子公司，与Kelp DAO合作为一部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。摩根大通Laser Digital没有对《路透社》的评论请求做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它正在为客户进行加密资产的质押，并期望“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性的加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图像照摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性的加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图像放置在一台PC主板上，插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/图片库/图片库&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· SHEINBAUM 以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女总统，并继承了其导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在底层民众中的高人气助力她取得胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，获得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果。这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的获胜也可能获得三分之二以上的多数，使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果公布后宣布败选，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次，也是墨西哥共和国200年来的第一次，我将成为首位墨西哥女总统，”Sheinbaum 在胜利公告后对支持者说，现场飘扬起“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 胜选标志着墨西哥的重大进步，这是一个被称为“macho文化”的国度，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来一直按照传统观念和角色塑造女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大首位在全民选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不敢想象有一天我会为女性投票，”来自墨西哥最小微州特拉斯卡县的87岁支持者伊德尔米拉·蒙特伊尔说，“以前我们甚至不能投票，就算可以投票，也是按照丈夫的指示进行。感谢上帝这种现象已经改变，我也能体验到其中的喜悦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 前路充满挑战。她必须在增加大众福利政策与面临庞大的预算赤字和低经济增长率之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，政府将实行财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在加强安全方面下了很大功夫，但很少透露具体计划。该选举是墨西哥历史上最有暴力色彩的一次，已有38名候选人遇害。许多分析师说，贩毒组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内增强了自身存在并扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，特种人物在普埃布拉州选区被杀。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥官方记录的凶杀案比同为现代历史任期内的其他任何政府都要多，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投资极大改善警务和降低有罪不罚的问题，否则她很可能难以实现整体安全程度的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，该职位是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的任务中，她必须与美国进行复杂谈判以解决前往美国的移民大量穿越墨西哥的问题和安全合作，届时美国芬太尼成瘾问题愈发严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国产汽车课征100%关税，并说他会动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统必须解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，以适应近岸外包的趋势，即公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须应对佩墨石油公司（Pemex）的问题，这是一家国有石油巨头，生产已持续了二十年的下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入该行业，而这家公司在商业上永远无法盈利，”高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，维持了强大的比索和低失业率，这些成就使他在政党方面极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩展福利项目，但墨西哥预计将面临今年的大型预算赤字和央行预计的2025年1.5%的低经济增长率，使其任务更加艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将该选举转变为他对政治议程的全民公投，寻求将选票转化为对他的政治议程的细分裁决。Sheinbaum 否认反对派称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum 向洛佩斯·奥夫拉多尔表示感谢，称他是“一位独特的人物，以更快和更好的方式改变了我们的国家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，这可能是性别偏见导致的批评，批评者认为她将成为前领导人洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我觉得这和她是女性有很大关系，”她说。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治墨西哥 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅· SHEINBAUM 在赢得选举后对她的支持者发表讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社 / Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治墨西哥 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅· SHEINBAUM 在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日，路透社 / Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥 MORENA 政党宣布克劳迪娅· SHEINBAUM 赢得总统选举后，人们手举写着“总统克劳迪娅· SHEINBAUM”的横幅在墨西哥城大广场竖立的广场上聚集，2024 年 6 月 2 日。路透社 / Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人 Xochitl Galvez 在选举结束后发表讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，在圣克鲁斯帕索科塔兰，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，人们在墨西哥城的投票站投票，来自韦拉克鲁斯。路透社 / Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，在佐纳坎坦。路透社 / Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城投票日，人们展示投票后的投票指印。路透社 / Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，在墨西哥城的投票站，来自佩奇加的奥罗格奇，科阿韦拉州。路透社 / Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，拉拉帕伦萨小镇，墨西哥，投票站。路透社 / Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，在投票日，墨西哥城的选民排队等待在选箱站投票。路透社 / Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的代胡阿尔高瓦拉镇。路透社 / Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的贝尼托胡列诺国际机场安装的投票站。路透社 / Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的萨那德伦加尔辛扎镇。路透社 / Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥圣胡安钦玛拉镇。路透社 / Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的普阿乔村。路透社 / Ian Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·吉耶里斯·穆勒在向投票站走去时与选民一同投票。路透社 / Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 2 日，墨西哥城的选民在投票站外排队。路透社 / Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社 / Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6 月 1 日，墨西哥城，选民在为期外等待投票站开放的选举日前走在市中心的街道上。路透社 / Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城的商店外的冷却设备覆盖着塑料，上面写着“因禁酒令禁止卖酒”，政府在此宣布禁酒令。路透社 / Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>