<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 05:11:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中受到另一名囚犯袭击后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场屠宰并处置了毒品用户和妓女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被定罪，这些妇女的部分遗体在其靠近温哥华的破旧财产中被发现。政府检察官在对他判处终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年，在温哥华一个贫穷且毒品泛滥的市中心东区失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市区东部约25公里处普尔科奎兰的养猪场被发现，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后被迅速撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架书籍并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于他在纽波特姆海滨的房子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的拍卖图，拍摄于他的普尔科奎兰住所。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于更好应对疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和期间增加合作，这是在新冠肺炎疫情中承认的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最显著和全球最威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作的历史性决定体现了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情共担风险的意愿。”世界卫生组织总干事特雷萨·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这一协议，我们迈出步伐，将各国问责，并加强阻止疫情暴发前对我们美国人构成威胁的措施。”美国卫生与人类服务局局长西蒙斯·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些对全球卫生规则的修改旨在增强世界对新冠肺炎疫情之后的新病原体的防御，世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举表现后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站统计数据显示，ANC的得票率低于42%，这标志着自30年前以来首次未能获得简单多数，其得票率较2019年上一次大选时的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以继续治理国家。ANC可能需要做出政策让步，或放弃内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的企业家拉马福萨很可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但他的一位高级AN官员支持他留任，分析家们表示，并没有任何明显可继承其职位的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚未有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·伯勒教授说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政界人士中拥有最高的声望，而ANC内的派系斗争可能会在未来任何反抗拉马福萨的尝试中带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数正式初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一项调查认为他可能在猎场的家具中藏有一笔现金一事面临纪律调查。这起事件被昵称为“Farmgate”，拉马福萨否认自己的不当行为，并在同一年成功获得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举因其选民对高失业率、犯罪和电力短缺等重大问题的愤怒被认为是对ANC最具挑战性的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，他当时承诺要改善党派形象，重振经济，以扭转前任总统雅各布·祖马九年的丑闻、腐败及经济发展停滞的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年就任国家元首时，最初的欣喜情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍为丑闻所累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并在ANC的支持率上造成打击，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经捉弄了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰迦说。“这就是拉马福萨计划的终结……你不可能输掉选举还期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，避免激化他党的裂痕——这与他作为80年代工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在巩固南非在所谓“全球南”国家的角色方面的能力，这类标记通常指代一组中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球抨击疫苗公平分配不公平阵营中最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年取得的成就，但批评者指出他并未为解决南非面临的重大挑战提供实质性的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨在粉亚特足球场前的支持者面前承诺“做得更好”，但许多支持者在演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化乌克兰冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌军在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年的俄乌冲突中迈出的一项小但重要的一步，专家认为此举可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰通过美国武器打击俄罗斯领土的目标存在高度风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与此前美国对向基辅提供高端武器的禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹等都已被逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而指定的。美国官员指出，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰军队提供了一个使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器向俄罗斯部队开火的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，为在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶出地区创造条件，”基辅的乌克兰国家安全研究院研究员尼克拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全副助理杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席库尔特·布朗将军提出在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，并在5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意了乌克兰从俄罗斯领土安全地带击回攻击它的俄罗斯部队的提议，该官员说。拜登政府随后一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟友采取此类措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为安全 Haven 对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界不到19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火力可以一直放在边境对面，防空、电子战、指挥与控制都可以在那里进行，”利说。“他们也许有某种程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利及其他专家表示，这一决定本身很可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会在多大程度上改变前线的移动，与否移动。但是它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫没有足够部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的作战能力来对哈尔科夫构成真正威胁，”他说。“这样做将使他们在东部战区的部队丧失部分战斗力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约为允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器表示反对，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰显然准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的主动权在艰难的一年中被夺走之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变动不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁华盛顿批准其对俄罗斯境内深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎西安现为华盛顿战略与国际研究中心的研究员，他表示，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策转变。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员可能会为此进行下一步的争论：发动更多范围的目标打击——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大其政策允许对俄罗斯境内其他地区发动攻击，但也未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续像现在所做的那样，根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯对乌克兰发起的攻击中位于乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童和青少年体育马术学校被俄军导弹严重损坏的现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经持续了很久，是时候结束并进入和平阶段了。”拜登说，目前他处于竞选年，美国总统职位面临着必须结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家促成的谈判多次破裂，双方都指责对方不履行条款，导致会谈受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是经过数周以色列对拉法地区的侵入以及国内外对以色列政府在加沙死亡事件和人质事件中的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登公布停火计划后，授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党对手唐纳德·特朗普刚刚被裁定34项重罪，这一事件突显了两位候选人在立场上的极大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议共分为三个阶段，该提议与以往不同之处在于停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，包括老年人和妇女在内的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续之时，停火将仍然持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，通过该提议已将相关信息传达给哈马斯，及此前战场上的进展让以色列拿出了这个新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在已经有一条通向危机结束的道路。这份文件非常详细，共有四页半，并且经过了精心谈判。它现在摆在桌面上，几乎是这一过程的终结。”官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众传达信息。主要的12频道中断了晚间的新闻播报，直播了拜登的演讲。伊朗此前禁止出版该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任和专家们都表示，就目前情况而言，该提议的实施可能性比往次要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯成功发动大规模袭击或恐怖活动的可能性较小，但并非不可能，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外全球舆论也逐渐变得对以色列持负面态度，苏里说，这也可能促使以色列结束冲突，加上美国总统拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统一旦全力支持某一件事，他就能创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的另一项人质提议，提议在六周停火期结束后，可以延长停火，以提供更多援助进入加沙；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该提议提议在本周早些时候因以关闭巴勒斯坦人的袭击而失败。以方拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久停火、以及加大了对拉法市南部的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，只要以方停止战争，愿意通过调解达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的大使进行会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈抗议，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的磨难，”拜登周五表示，“我们清楚地看到了上周以色列对拉法的袭击带来的可怕画面，违反了巴勒斯坦人迈向和平的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙已经有超过36,280人丧生。根据以方统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走"
   src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动期间被破坏，位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争After guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此篇报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排相机，传达了一个适合其法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐藏支付给色情明星的封口费而被判34项罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒而混乱地列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官尤安·梅尔夏恩法官为“腐败的”和“魔鬼”。他还描述乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;），其11月5日选举的对手，为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些在庭审中出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战描绘得比个人更广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分内容相当阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离相机镜头、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其敢于暗示特朗普有罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手相互描绘对方对国家构成威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚听到了一个困惑、绝望且绝望的唐纳德·特朗普，关于他自己的个人怨恨胡言乱语，还否定了美国的司法系统，让任何在观看他的人得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有纽约地区判决结果的支持者大量捐款，特朗普竞选团队称，周四特朗普个人平台WinRed上仅一天就收到了3480万美元的捐款，这是一天内的最高纪录。面临拜登筹款总额领先的情况，特朗普一方希望在周五保持这一筹款节奏，向支持者发送了一系列威胁性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有信息读道：“美利坚历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条信息则写道：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，认为审判存在瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿由民主党主导的陪审团有偏见，而法官有偏见——当地官方否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或足够强烈时，特朗普的支持者和竞选团队助手也展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉切维塔嘲讽了一位全国性共和党小组在其社交媒体平台X的贴文，该贴文称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉切维塔发帖说：“意见就像屁股一样，每个人都有一个⋯⋯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因为更毒的政党之争而往火上浇油”。拉切维塔在X平台上回应说：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一选区州的民调摇摆选民面谈中，几名受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党选民在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会在特朗普与拜登的重新对决中对他造成伤害，鉴于特朗普在多州摇摆州的支持率非常微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数访谈中的共和党人听起来与特朗普本人很像，他们声称这项审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的前警察马里埃塔的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/班纳迪·麦克德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约唐纳德·特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一天他因伪造商业记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·戴林支付封口费而被判罪。路透社/班纳迪·麦克德莫德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守克制支出的承诺，以增加产出，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周必须进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中主导了非OPEC产油国的全球原油供应增长，归功于页岩革命和技术创新及提升效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年进一步削减供应，部分原因是补偿美国及其它非OPEC产油国产量上升的影响。总削减量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士周四透露，欧佩克及其盟友正在制定一个复杂的协议，以允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+会议考虑供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+产油国产量上升，但将成为比去年较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/日，三者是最受关注的预测机构，而所有这些预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非OPEC+集团油产的增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增长约90万桶/日，根据OPEC五月份的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将以较低水平的110万桶/日进行，且对OPEC原油需求几乎没有变化，根据&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的预测&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外地增加产量，即便原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持非常保守和严谨的态度。”承包钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以目前的价格来看，钻机数量的增加出乎意料地不多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，且暂缓升级钻机，以最好地适应较低的钻井增长。计划今年年底操作12台钻机，并在未来一年重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的原油产量，但目前并无增长的意愿。”标普评级分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商因不受控制的支出导致产油速度过快，但收益率受限，因此资本市场对其削减了增长开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，在合并潮的推动下，这些公司通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多的井中产出更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现合并潮，我预计当前的油价将继续，并帮助支持持续改进的钻井和完井效率，从而支持美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将进一步自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与其他几个国家，如加拿大、巴西和圭亚那，预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。根据EIA三月份的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经能够适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从位于美国WTX油田由奥申石油公司拥有的租赁地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从位于美国WTX油田由奥申石油公司拥有的租赁地的控制室看到。2018年8月22日，美国威克。路透社/尼克·奥夫肖夫斯基/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再staking”平台兴起 疯搶更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁仓其代币来获得奖励，而这一复杂方案引起了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁定”（re-staking）的普及是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格回升，交易者寻找高收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位；以太坊，第二大加密货币，今年迄今价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，并且其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前翻了近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重锁定，以扩展长期存在的加密货币实践——即质押。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中多台计算机确认和验证加密货币所有权的数据库。为了验证，代币所有者（如以太坊）会将其资产锁定以参与验证过程。持有人在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重锁定允许所有者将这些新代币重新质押到不同的以区块链为基础的程序和应用，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对加密货币世界的多数人来说，重锁定的风险存在分歧，部分业内人员认为，由于该实践尚处于萌芽阶段，因此尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果重新质押的代表性新代币用于加密货币广泛的借贷市场作为抵押品，会产生基于少量底层资产的借贷新循环模式。如果所有人均同时尝试退出，这可能会导致更广范围的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，这并不是理想的情况，它引入了一种新的风险因素，这种情况此前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁定的好处在于其收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重锁定的回报可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是分散金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需卖出自身资产的情况下从其资金中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发。用户加入该平台是基于对未来奖励或其他空投奖励（airdrops）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重锁定平台的增长是由用户寻求空投奖励的需求推动的，称之为“ Extremely speculative， 这种免费收入的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O）&lt;/a&gt; Coinbase提供质押服务，但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预先这样做，期望获得某种回报，但并不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan和他的团队创建，他们还在印度发起了第一个由学生设计的微型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，新兴的重锁定平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择其愿意质押的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，重锁定可能伴随“隐藏风险”——如果重锁定代币用于加密货币借贷，市场下行期间可能会发生强制平仓，并增加市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;2022年&lt;/a&gt;加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 消失后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer 与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议是对风险的误定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金在全球2.5万亿美元的净资产中所占比例微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;近三年&lt;/a&gt;来，监管机构一直在关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成显著的风险传染，”标普全球评级数字资产评估主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域与主流金融市场之间的连接越来越紧密，机构投资者也日益接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户仍在质押其加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊插图置于个人电脑主板上，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱维亚·西恩杜玛在墨西哥大选中以压倒性优势赢得了胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她导师兼现任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民望在贫困人群中颇高，这对西恩杜玛的胜利起到了推波助澜的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩杜玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家以及墨西哥城前市长，在墨西哥选管会公布的快速点票结果中赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主选举中最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加维斯&lt;/a&gt;在初步结果中承认失败，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在我担任总统的这一刻，我将成为墨西哥首位女性总统，“西恩杜玛对支持者说，欢呼声响起，人们齐呼&amp;rdquo;总统，总统&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩杜玛的胜利对墨西哥来说意义重大。墨西哥以其 macho 文化著称，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，保守价值观压制了女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩杜玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我从未想象自己有一天会为女性投票，“87 岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是一位西恩杜玛的支持者，位于墨西哥最小的州塔拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在从前我们甚至不能投票，就算能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我得以经历这一时刻，“蒙蒂耶补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩杜玛面临着复杂的发展道路。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额财政赤字和低经济增长带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，新政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但几乎没有提供详细信息，此次选举是墨西哥近代史上最为暴力的一次，有 38 名候选人遇害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔的任期期间，有组织犯罪活动扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选也因普埃布拉州两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔在职期间，墨西哥已有多达 185000 人遭杀害，创下现代墨西哥历任官员中最高的凶杀率，尽管该国的凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;除非她承诺在提升警务质量和减少有罪不罚方面投入更大规模的投资，否则西恩杜玛将难以实现整体安全状况的显著改善，&amp;rdquo;独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·佛诺里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国进行紧张的谈判，这涉及大量移民穿越墨西哥前往美国的问题，以及打击制毒集团时与美国合作的问题。美国芬太尼依赖症正处于高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预测，如果美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更为复杂。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造企业转移的问题。这是一种将供应链靠近主要市场趋势的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩杜玛也将不得不解决墨西哥石油公司 PEMEX的问题，该公司因持续 20 年的产量下降深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;政府不能无止境地投入公共资金而让这家企业永远处于亏损状态，“高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。&amp;rdquo;他们必须重新审视 PEMEX 的商业模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔几乎翻倍了最低工资，减少了贫困，维持着坚挺的比索和低失业率，这些成就使其极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩杜玛承诺扩大福利项目，但在墨西哥财政赤字预计较大的情况下，这将非常困难，预计中央银行 2025 年的经济增长仅能达到 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将本次选举变成对其政治议程的全民公投，希望借此机会将选票导向自己的政策。西恩杜玛虽然承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策，但否定了反对者称她将是洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;西恩杜玛之所以被认为可能是傀儡，很大程度上是由于性别因素，“政治分析师维里·里奥斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;人们难以相信她能够在做出自己的决策，我对此深信不疑，“她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="西恩杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西恩杜玛，现任执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后的支持者面前发表讲话，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。REUTERS/拉卡埃尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="西恩杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西恩杜玛，执政党 MORENA 党的总统候选人，向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。REUTERS/拉卡埃尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城市政广场挥舞着“总统西恩杜玛”的标语，庆祝执政党 MORENA 获得总统选举胜利，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/马赫尔·艾利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加维斯在选举日支持者面前发言，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/奎扎利·尼可特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;工作人员在选举日关闭投票站，墨西哥圣克鲁斯·霍索科坦，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/何塞路易斯·波拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日前往投票站投票，墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/亚赫尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;巴西坦甘坦，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日排队投票，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加维斯在投票站外拍摄，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/胡安·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;工作人员在选举日为投票站做好准备，墨西哥圣巴尔托洛梅·夸利亚纳，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/何塞路易斯·波拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;奇瓦瓦州诺罗加奇镇，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日投票后展示涂 coloring 的手指，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日投票，墨西哥圣胡安·查马纽拉，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;旅行者在墨联合国际机场选举日安装的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/胡安·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥圣安德烈斯·拉拉因萨尔，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;西恩杜玛，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。REUTERS/拉卡埃尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥瓜纳卢达，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日前往投票站，墨西哥科马丘恩，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票期间向选民挥手，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/胡安·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;支持反对党总统候选人索希特尔·加维斯的选民在投票站外排队等待投票站开放，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/胡安·科特·雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;工作人员在选举日为投票站准备，墨西哥圣巴尔托洛梅·夸利亚纳，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/何塞路易斯·波拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在选举日前往投票站，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。REUTERS/胡安·科特·雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024 年 5 月 31 日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;人们走在墨西哥市中心地区，准备迎接周日的大选，墨西哥城，墨西哥，20</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>