<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 19:44:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中190人出席的情况下，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表演讲宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于星期五去世，享年74岁。他在本月早些时候因与其他狱友发生斗殴而在一所超级监狱中受伤，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀害者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场杀害毒瘾者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六位女性，部分遗体在靠近温哥华的破旧财产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方向法庭撤回了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被一名囚犯攻击后，在魁北克监狱中去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”他们在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名在超过十年的时间内从温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪的女性。在皮克顿2002年初被捕之前，她们中有超过33名妇女的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东区以东约25公里的波特·库奎特兰的猪场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道，皮克顿在亚马逊上短暂发售的一本由他撰写的书被移除。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊移除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，他的审判始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特·库奎特兰家中的一张未注明日期的电视图片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指导非洲国民大会（ANC）党派竞选时遭遇了自废除种族隔离制度以来的最差选举结果，这无疑会大大削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不到42%，这一数字远远低于2019年上次选举中的57.5%，也是近30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次严峻的打击，使其必须与其他较小政党组成联盟或其他形式的合作方案以继续执政。这可能要求其作出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在政党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员仍支持他留任，并且分析人士指出，目前并没有显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，并没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”安托尼·巴特勒教授这样表示，他是开普敦大学的政治学教授，曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中成为了主要政治人物中民意支持率最高的，党内派系斗争可能使其面临任何抵制的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位也曾因2022年一份报告称他可能在猎捕野兽的农场中发现藏匿现金的行为中不当而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，他否定了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，并承诺改善该党的形象并重振经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的任期内留下了诸多丑闻、腐败及经济衰退的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家领导人的初期狂喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然围绕着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的关键打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党“民族之矛”出人意料地表现出色，并在ANC的支持率上造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困在了绝境，他很清楚KZN 的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你应该不能在选举中失利，同时还预期一切按原有轨迹继续发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革方面犹豫不决，以避免使他在党内的裂痕进一步恶化，这与作为工会领导人时他的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们还是赞赏他在寻求达成共识方面的能力以及他促进南非在全球南方形象方面所起的作用，后者指的是低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，为新冠疫苗的更公平分配发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列强烈否认指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调自过去三十年以来ANC取得的成就，但批评者指出，他对南非面临的最大挑战并未提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并赢得了数千名支持者的热烈响应。许多支持者在听演讲的过程中便已提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 deeper 地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小而重要的举措，标志着美国卷入这场持续两年的冲突进一步深入。这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。美方担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与其他被取消的美国限制条件相一致的政策，例如从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗行动。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击或准备袭击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰军人提供了使用High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射火箭弹，配备Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹及其他武器合法反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前，迫使他们撤退。”乌克兰国家安全和战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆指出，拜登的这一决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场调兵的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动局面，可能需要重新评估他们在向哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰方面通过加密视频会议，向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长联席会议主席、美国将军C.Q.布朗提出希望在哈尔科夫地区使用美国武器进攻俄罗斯境内的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登作了汇报。官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲事务高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻势的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面。也可以在那里保留防空、电子战、指挥与控制等设施。”莱认为，这为俄罗斯提供了一定程度的安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国专家认为，单凭这一决定，短期内不太可能显著改变前线局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会实质性改变前线动向。但这将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏足够的兵力发动大规模攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力威胁哈尔科夫。”英格拉姆解释道，“为达到这一目标，他们必须在东部战区阵线上有意减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在其他地区使用美国武器的更大自由度，特别是在今年俄罗斯战场局势逆转后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在宣布这一政策变动不到一天后，泽连斯基在接受英国《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内纵深地区发射打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分支机构高级研究员马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但是一次进展。”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门将争取进一步的进展：打击更广阔的区域目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，在其他区域目标上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同日于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的方向，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫附近Malaya Danylivka村的Kids and Youth Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损毁，图为5月30日现场救援人员的工作场景，路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争即便被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦接受一排摄像机的拍摄时，向镜头表述了一番既符合其法律斗争，又符合其政治战争的话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件隐藏成人电影明星“山丘”静默金支付事宜相关34项指控有罪之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，其言论急促且散乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官路易斯·梅伦尚“偏颇”且“撒旦”，形容民主党参选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证控诉他的证人、投票弹劾他的国会成员，甚至在选战演说中重温主题，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选提供捐款，将眼前的挑战视为超越他一人范畴的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说：“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演讲含有较少的幽默。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸片。会议结束后，他没有回答任何问题，迅速与长子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次参选中，双方都一致认为对方是国家的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适宜担此重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证一个混乱、绝望与失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并误导美国司法系统的事实，无论观看者多么清楚：这个人不具备成为美国总统的资格。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多认为纽约判决存在偏颇的特朗普支持者表示，周五他们向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队声称创下了WinRed数字筹款平台单日金主会的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登总统，特朗普团队在周五继续利用筹款活动争取支持。一条令人不安的筹款信息向支持者群发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会之后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织纷纷表示支持前总统。他们认为审判存在缺陷，不应提起诉讼，陪审团偏向民主党控制的曼哈顿地区，法官偏颇-当地政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反驳不够迅速或有力，特朗普阵营及其助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个大学共和党团体在社交媒体平台X上声明判决判决结果应受尊重的做法表示嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，谁都有，”拉齐维塔发文发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向南卡罗来纳州前共和党温和州长拉里·霍根开火。霍根在审判前曾警告美国民众“不要用更多的毒党争来浇油”。拉齐维塔在X平台上回复道：“你已终止了自己的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等重战场州的共和党选民进行的采访表明，部分人由于特朗普的裁定正重新考虑在下个月投票中支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些变化可能在特朗普在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州的卷土重来中为他带来打击，鉴于他在这些州的支持微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士都与特朗普自己相似，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治手段，就是想伤害他，并尽可能地让他远离选战。”62岁的退役警官沈凯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到，这对任何人来说都不是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加洛杉矶召开的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约市特朗普大厦召开的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普参选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约市特朗普大厦举办的一场新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的石油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新提高生产效率，推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国（OPEC+）去年进一步减产部分是为了补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。总体来看，欧佩克及盟国减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，欧佩克及盟国正在制定一项复杂的协议，允许该组织在未来几年内延长部分这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议考虑供应政策，美国生产和非OPEC+生产增加将继续推动产量增长，但威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自己的预测一致，预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三大最被密切监控的预测机构预期美国产量增长率均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织称，这将意味着2024年OPEC+石油的需求量比2023年增加约90万桶/日，这一消息来自其5月份的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将出现更低的全球需求增长，预计为110万桶/日，而对OPEC原油需求量的变化较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关行业的高管和分析师认为，美国生产商今年再次超出预期增长的可能性不大，即使油价徘徊在每桶近80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守且严谨的策略。”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有特别增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定不变，并推迟对其钻机的升级计划，以更好地适应较为平缓的钻探增长。计划年末运营12台钻机，并在明年转移再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察表示，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商因投资者压力限制支出，毕竟前些年无节制的开支推动了页岩产业的迅猛增长，却为客户有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增加部分由私人生产商推动，他们通过钻探较长的井和压裂岩石同时从更多井中生产石油提升了效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，但我预计目前油价的持续将会支持美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率持续改进，这一增长将持续。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务油田的企业，如SLB&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;，预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，欧佩克及盟国会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，与加拿大、巴西和圭亚那一起，美国预计将引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）3月份称，2024年欧佩克+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及盟国已经学会了接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操控室看到的钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地隶属于Oasis Petroleum的租赁物的钻井平台操控室看到的操作楼层。2018年8月22日路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙地区冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在演讲中说道。作为面临选举年压力的总统，他需要停止加沙冲突，冲突已经持续了整整八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以巴和谈以结束加沙战争的谈判已经屡次陷入僵局，双方互相指责对方导致收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动数周的侵袭之后提出的，同时国内和国际上对以方在加沙地区的死亡事件及其持续扣押人质的行为施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划之后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判处34项叛国罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出了新版的停火提议，分为三个阶段，与以往的提议不同，这次停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换包括老年人和女性在内的人质，对数百名巴勒斯坦囚犯也进行了交换。同时，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以美国为首的斡旋方已经将这项提案转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列内的那些坚持延长战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不会同意这个计划，并希望战争无限期持续。政府联盟中有些人也是如此。他们都已明确表示，他们想占领加沙，并希望战斗多年，人质对他们来说不重要。尽管面临各种压力，我仍敦促以色列政府支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接保护受到伊朗攻击的以色列的美国总统，我请求你们退一步思考，如果这个时刻错过了，会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出新提议的原因在于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，已经经过反复的详细谈判，”这位官员说道。“如今摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，认为是直接针对以色列公众的呼吁。12频道中断了晚间新闻，通过现场直播播放了拜登的演讲。以方之前已禁止透露该提议的细节，主持人达尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以前的更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍有一定风险，远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已开始反对以色列，苏里说，这或将促使以色列结束冲突，同时拜登的影响作用也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入到某事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早的一项人质提案在今年年初提出，呼吁交换病、老、伤人质交换为期六周的停火。如果以色列同意将停火延期以运送更多援助物资进入加沙，这一停火可能延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月在以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久停止战争之后瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，将愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。另有报道称，哈马斯已告知斡旋方其在战争持续期间不会参加进一步谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五会见来自17个国家的大使，这些国家都有人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法地区的轰炸在当地时间周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的强烈谴责，但尚未触及美国的红线，使以色列的军事援助被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中的巴勒斯坦民众经历了地狱般的痛苦，”拜登在周五的讲话中说道。“我们看到，本周早些时候拉法死伤惨重的大火，来自以色列空袭袭击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列对哈马斯发动袭击后，加沙地带已有超过36280人丧生。按以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在被拉法打击破坏的建筑物残骸中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法打击中被摧毁的建筑物残骸中行走。这是2024年6月12日在加沙北部比特拉哈区拍摄的场景。路透社/迪拜玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再次扮演了美国与霍萨姆之间的关键联络人角色，与达成停止与以色列战争的协议，展现了他数十年来的影响力。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议详情]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了贝里作为86岁老人在黎巴嫩的权势，尤其是在他所在的什叶派穆斯林社区，同样是一位自上世纪以来就举足轻重的人物。自2024年9月以色列杀害霍萨姆·纳斯拉勒——伊朗支持的霍萨姆领导人后，贝里一直被视为一种稳定的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在接近“最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，以维护国家的稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间，作为什叶派阿马尔运动的负责人，逐渐崭露头角。自1992年起，他就担任议长一职，这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员所能做到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍萨姆的新领导人 Sheikh Naim Qassem对贝里的谈判角色表示赞许，并称他为“大家长”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，试图促成交战双方达成和解协议。这些努力与贝里在2006年帮助结束霍萨姆与以色列之间最后一次大规模战争的角色遥相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，贝里在目前黎巴嫩没有总统，内阁管理权限不完整，且缺乏与霍萨姆接触途径的情况下，他的作用更为重要。霍萨姆被美国列为恐怖组织，这使得与之直接交涉变得更为艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，只有他值得见面，他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，在贝里协助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质后，他走向全球知名度。他于内战结束后当选议长，恰逢纳斯拉勒成为霍萨姆的领导人，两者一起主导了什叶派政治代表与许多国家机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官指出：“他是霍萨姆值得信赖的伙伴，这让他变得非常重要，但他的能做些什么也受到明显的限制，无论是霍萨姆还是伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里所在的阿马尔运动执掌的地区，以色列空袭曾波及包括提尔市在内的区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里1938年生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，自幼成长于黎巴嫩，并且在大学时期就投身政坛。长期以来，他在改善内忧外患的什叶派社区地位方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚失踪后，贝里接任领导。贝里推动了阿马尔运动的军事崛起，使得该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，而后来霍萨姆成为了阿马尔的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大举加入政府机关和安全部队，他似乎也日益与霍萨姆保持了同步的政治步调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布后引发争议，关于他对霍萨姆的真实态度。贝里否定了电报的猜测，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击后以色列开始进攻时，阿马尔战士与霍萨姆一起向以色列发射火箭炮以表支持加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，外国特使开始访问贝里，并试图阻止黎以两国边境的炮火，他们希望说服霍萨姆将据点北撤至里蒂尼河以北。据接近贝里的消息来源称，贝里曾告诉一位外国官员：“将里蒂尼河向南移抵边境比将霍萨姆部队向北移出里蒂尼河更有难度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他作为政治精英的一部分，带领黎巴嫩在2019年陷入经济困境，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致基督教最高职位目前有多年空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色使得霍萨姆的政敌，如基督教的黎耶派力量不满，他们认为任何谈判都应当由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未展示）在黎巴嫩贝鲁特会面，2024年11月15日（路透社/萨迪尼拍摄/档案照片）。[贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里的形象悬挂在贝鲁特的建筑上，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，贝鲁特建筑的一面旗帜展示黎巴嫩议长纳比赫·贝里的形象，2023年8月31日（路透社/祖基里 / 档案照片）。[贝里的形象展示]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需锁住其代币以换取奖励，这给用户和加密市场带来了潜在风险。分析人士警告，这一复杂的计划存在于加密货币市场之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行的迹象，反映了加密货币市场风险偏好的上升。随着价格的上涨和交易者寻求收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密业务部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了重铸，以扩大现有的加密货币实践——锁定代币（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络传播中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定代币期间会暂时失去对该代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还为用户提供新的加密货币来代表他们锁定的加密货币。重铸允许代币持有者再次将这些新代币锁定在不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币界，如何评估重铸的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法还太新颖，难以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心如果代表重铸代币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限循环借贷。他们担心如果每个人都同时尝试退出，这将导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何东西作为抵押品时，再次作为抵押品使用并不是理想的选择，这会增加新的风险要素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上进行代币锁定的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者可能同时获得更高的回报，因为投资者可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融服务（DeFi）领域中的最新进展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以期望在不抛售资产的情况下获得其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户是以预期的未来奖励或者其他的礼品空投加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这个代币，名为"EIGEN"，将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求礼品空投的用户驱动的，这被称为“真的真的投机性，这是免费的金钱啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这很危险，"来自美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供锁定代币服务，但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们现在预见到会被奖励某些东西，但他们不知道是什么，"Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立。Kannan曾在华盛顿大学担任助理教授，是该团队的成员，该团队在印度推出了第一颗由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望锁定代币的人与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重铸代币，并生成新的代币以代表这些重铸资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里锁定代币，以及帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是激励更多的加密货币背书借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们并没有与这些玩家签署任何正式协议，这是一项新兴现象，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带来“隐藏的风险”——如果重铸代币被用作加密货币借贷的一部分，那么有风险的平仓和市场下跌时的更大波动性可能会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着加密货币用作抵押品迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于重铸，而在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前来看，重铸问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，"全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到机构对其锁定代币的兴趣显著增加，但因其难以确定资产流向和收益分配的纸迹而认为重铸是个过度的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作锁定其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中说明了这一点。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户锁定加密资产，预计“围绕重铸将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. This illustration was taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. This illustration was taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>