<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 11:49:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的重建了，"拜登说道，他正面临选举年的压力，需要阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火，但谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后提出的，同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府在国内和国际上因加沙的死亡人数和人质持续被扣押而面临新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台的前一天，民主党总统拜登的共和党对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控被定罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续，"总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。好吧，我已敦促以色列领导人支持这项协议，尽管会面临压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有了一条解决危机的路线图。这是一份详细的4.5页协议，"该官员说。"它已通过仔细的协商制定出来。现在摆在桌面上的实际上是一种结束这一过程的博弈策略。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登周五的讲话为戏剧性的，并解读为他试图直接向以色列公众发出呼吁。主要的第12频道中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。主持人丹尼·库希马罗（Danny Kushmaro）说，以色列的新闻审查在此之前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议比之前的更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发起任何重大攻击或恐怖事件的可能性虽不能忽视，但比以前低了很多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正"转向"反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望冲突停止，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一项人质提议呼吁释放加沙的病患、老人和伤员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议破裂，原因是以色列不同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，而是加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在持续的侵略下，它不会参加进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有跨越美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱，"拜登周五说。"我们都看到了本周早些时候在拉法致命火灾中可怕的照片，这是在以色列攻击哈马斯后......"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列袭击加沙飞地以来，巴勒斯坦卫生当局估计已有超过36,280人在加沙丧生，这是对10月7日哈马斯在以色列南部的袭击的回应。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在以色列军事攻势中破坏的贝特拉希亚北部加沙地带的废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内，面对一排摄像机，唐纳德·特朗普周五发表言论，展现出他准备为法律与政治斗争而战的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他犯有34项与伪造文件以掩盖成人电影明星封口费相关的罪名的一天后&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;(注1)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这位共和党总统候选人愤怒地罗列了他的对手和不满，发表了激烈且语无伦次的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅赫安称为“不正当”和“恶魔”。他描述他的政敌、民主党人乔·拜登&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;(注2)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，作为他11月5日选举的对手&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;(注3)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，是“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了出庭作证反对他的证人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;(注4)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，包括在他弹劾案中投票弹劾他的国会议员&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;(注5)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以及重申他竞选集会上的言辞，提及他称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战定位为对全美国的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"为此行动，因为我们正在为美国而战。" 他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往充满幽默的竞选演讲不同，这次演讲主要为沉闷的情绪。在新闻发布会上，特朗普只手持一页笔记。结束后，他未回答任何问题，迅速地离开了讲台，其子埃里克·特朗普陪伴在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友同样攻击司法系统以及任何暗示特朗普犯法的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方主要候选人均形容对方为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为最新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国大众刚刚目睹了困惑、绝望、且战败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地述说个人不满，对美国司法系统撒下谎言，令所有观看者得出一个明显结论：此人不能担任美国的总统。" 拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多视纽约的判决为司法的冤假错案——周四向其竞选团队捐赠了3亿4800万美元，仅一天之内，创下了特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金落后的竞选团队周五试图保持势头，向支持者发送了一系列带有紧迫调子的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!" 其中一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会屈服!" 另一条消息在特朗普的新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都跟随着这位前总统，辩称审判存在瑕疵，指控不应提出，深具民主倾向的曼哈顿陪审团库受到玷污，法官有偏见——这些指责当地部门均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未迅速或强硬谴责审判的共和党人，特朗普盟友及竞选助理展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国大学生共和党组织进行了强烈抨击，该组织在社交媒体平台X上表示法院判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"个人观点如同肛门... 每个人都有一个..." 拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击了&lt;/a&gt;拉里·霍根，后者是马里兰州温和派前共和党州长，正在竞选参议员席位，在判决前警告美国“不要因增加有毒的派系对抗而煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚终结了你的竞选。" 拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否继续在11月选举中支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃权&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;(注6)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;可能会伤害他在与拜登对决时的利益，因特朗普在多个摇摆州仅享有微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访共和党人的反应与特朗普本人非常相似，认为这次审判是一个闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治操作，只是为了伤害他，尽可能让他无法展开竞选活动。" 佐治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样。毫无疑问，没有一个人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，其刑事审判因被指控在2016年用伪造的商业记录掩盖支付给成人电影明星斯托米·丹尼尔斯的封口费的罪名被定罪后的第二天。该事件发生在2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦内，REUTERS/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小却意义重大，专家认为，它可能有助于遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫的攻势，从而在两年的战争中取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心，乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，对从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了越过边境，使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，装备有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯军队进行打击的绿灯，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯人稳固阵地前，将他们从哈尔科夫地区击退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于被动地位，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的要求，一位美国官员透露，条件是匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够反击从俄罗斯领土安全位置攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类步骤，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为发起对哈尔科夫地区攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面。它可以设立防空、电子战、指挥和控制，”李说。“它在某种程度上可能有了一种庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在很大程度上，如果在任何情况下，改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队在哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫构成真正威胁，”他说。“要做到这一点，它将剥夺东部战斗地区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告了北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月里，特别是在经历了艰难的一年之后，寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力，这一年俄罗斯在战场上夺取了主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的远程目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现供职于华盛顿战略与国际研究中心智囊机构的马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性偏离。但这是向前迈出的一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将为下一步而辩论：打击更广泛的范围内目标——可能是在俄罗斯，不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿说明拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（将来）我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹打击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊外的马拉·丹尼利夫卡村，位于Kids and Youth Sport Riding School的遭受严重损害的现场工作，该地在俄罗斯的攻击下遭受到了导弹袭击，文件照片。REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油开采商坚守限制支出以提升产量的承诺，使全球首位原油生产大国2024年的增长步伐保持温和，这可能减轻OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命及在技术和效率上的突破，美国成为了非OPEC国家全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至一千两百九十三万桶/日，远高于年初政府预期的约四十万桶/日增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国及其他非OPEC国家产量的攀升，石油输出国组织（OPEC）及其盟友（统称OPEC+）去年深化了减产措施。目前OPEC+总减产量为五百八十六万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的人士表示，该组织正致力于一项复杂的交易，令部分减产措施能延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日集合商讨供应政策时，美国产量的持续增长虽将持续带动非OPEC+国家的能源供应增长，但其对市场的威胁将不如2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方的最新预测显示，2024年美国原油供给将增加约二十七万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量预计增长三十万桶/日的预测吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测今年美国产量增长会更高，将达到六十四万桶/日。以上三个机构是最受关注的预测者，但各自预测的增幅均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为二百二十万桶/日，超过非OPEC+国家以外的生产国供应的增长一百万桶/日。这意味着OPEC+国家的原油需求将比2023年高出约九十万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预测全球需求增长仅为一百一十万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年初至今，美国总体原油产量几乎没有变化，4月的日产量约为一千三百一十三万桶，较去年12月的一千三百二十六万桶略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价维持在每桶八十美元左右，石油业高管及分析师认为，美国开采商不大可能重现2023年的产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户非常谨慎并保持纪律性，"合约钻井商Scandrill的首席营运官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以当前价格水平，钻井数量未见显著增加令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司维持资本支出不变，为与平稳增长的钻探活动相一致，暂未升级其钻井设备。该公司计划年底前维持十二个钻井平台的运行，并在未来一年重新部署更多平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国石油钻井平台数降至四百九十六台，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"S&amp;amp;P分析师周四在一份研究报告中表示，美国有能力以每年百万桶的速度增长数年，但目前并无意图以如此快速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计2024年美国原油和凝析油产量将增加四十七万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者压力下，对增加产量的支出有限制。上一个十年无节制的支出虽推动了页岩领域的迅速增长，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的意外产量增长部分由私营开采商驱动，其中部分企业受到合并潮的冲击。通过钻探长井和大规模岩石压裂，他们提高了生产效率，从多口同时运行的油井中取得更多产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管合并潮的影响，预计当钻探和完井效率不断提高，当前油价水平将继续支撑并推动美国石油产量的适度增长，"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，今年聚焦于国际市场的增长而非北美。该公司第一季度报告显示，其国际收入增长18%，而北美收入同比下跌6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长其自愿减产，他指出，近年来战略已有所调整，加大了对资本纪律的重视，市场反应因此改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将主导今年的石油及石油制品产量增长，抵销产量减产的影响。据EIA 3月发布的报告，OPEC+成员国石油液态产品产量预计减少一百万桶/日，而非成员国增长一百四十万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何与美国的石油生产增长共处,"U银行的Staunovo称。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克市附近，美国Oasis Petroleum公司的Permian盆地拥有一处钻探平台的操作室看到钻探平台的操作楼层。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离制度结束以来最差的选举成绩后，其地位将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;em&gt;联盟协议&lt;/em&gt;或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要在政策上做出让步，或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但一位&lt;em&gt;ANC高级官员&lt;/em&gt;支持他继续留任，分析人士表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明确的、能够团结各方的候选人来接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治家中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾面临不确定性，2022年一份报告发现，他可能因在其狩猎农场的家具中藏匿大量现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这起被称为&lt;em&gt;"农场门"&lt;/em&gt;的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马执政九年期间的丑闻、腐败和经济衰退之后，清理党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，丑闻仍然围绕着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了不利局面。他知道他们在KZN的脆弱性，"政治分析师拉尔夫·马特赫加说。"这是拉马福萨项目结束的标志...你不能输掉选举，然后期望一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎为了避免加剧党内的分歧而在关键改革上模棱两可而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时所展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的共识构建技巧及其在提升南非作为所谓&lt;em&gt;"全球南方"&lt;/em&gt;代表国家的声誉中所扮演的角色，"全球南方"是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起了一场种族灭绝案，导致法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙拉法赫市的军事进攻。以色列坚决否认指控，并继续在拉法赫进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者表示，他几乎没有提出解决南非最大挑战的新策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺要&lt;em&gt;"做得更好"&lt;/em&gt;。然而，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五（当地时间）去世，终年74岁。本月早些时候，他在位于加拿大最安全级别的监狱中遭一名囚犯袭击，监狱当局对此事进行了确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的屠杀案主犯之一，2007年因其杀害吸毒者与性工作者，并在加拿大太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省自家养猪场对被害人的残骸进行肢解而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，这些女性的部分残骸在其位于温哥华周边的杂乱房产中被发现。在他被判处终身监禁后，政府检察官对他所犯的另外20起谋杀案的指控被撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，5月19日，在皮克顿所在服刑的魁北克高级别监狱，他遭到袭击并去世。袭击事件发生后，皮克顿被紧急送往医院进行了救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这位犯罪分子的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了极大的伤害。”该服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前，逾60名女性从温哥华药物泛滥、生活条件恶劣的东端街区失踪，直到他在2002年初被抓获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于卑诗省波哥蒂兰，距温哥华市中心约25公里的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一款被称作由皮克顿撰写的书，在其在线销售的数小时内即被亚马逊从平台撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，这本连环杀手在书中声称自己是无辜的，遭到了警方的陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊删除这本书，并向受害者家属发表了道歉声明。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton），法庭案件在新西敏市开始审理的电视档照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中的罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）出现在其位于不列颠哥伦比亚省波哥蒂兰的家中，该图出自全球电视台的档文件照片。Reuters/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，实施了一种复杂的机制。分析师警告，这种做法对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增，是加密市场在价格飙升和交易者寻求收益背景下冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元融资，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密代币（如以太币）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性存在分歧，一些内部人士表示，这种做法还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密市场大规模借贷中的抵押品，可能会基于少量基础资产产生无休止的借贷循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何一种抵押品基于另一种抵押品时，这并不理想，它引入了一种之前不存在的新风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不需出售的情况下，从其持有的资产中获得巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的开发尚未完成。用户加入平台是出于对未来的奖励或被称为“空投”的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户发放其新创建的代币。用户希望此代币，简称“EIGEN”，在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长主要由寻求空投的用户推动，他称这是一种“非常投机的，免费钱的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，该公司提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是先发制人，期待获得某种奖励，但他们并不知道这会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan发起，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与发起了印度首个学生设计的微卫星，根据其学术网站的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择质押其代币的地点，并帮助新的区块链服务发展，而非激励越来越多的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密借贷中被使用，可能会在市场低迷时引发强制清算和更大波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的急剧下跌部分归因于高风险借贷，当“Terra和Luna”代币崩溃后，用作抵押的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险进行了区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不准确，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，他们指出，在再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到由再质押问题引发的影响传统金融市场有意义的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，再质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打加密货币部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押走得太远，因为很难建立资金流动和奖励分配的“文档轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对该公司的部分资金进行了再质押，Kelp DAO在其4月的博客文章中说。Laser Digital未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押了客户的加密资产，并预计“围绕再质押的新生态系统将会浮现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="代表比特币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币加密货币的图示，摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一代表以太币加密货币图示被放置在主板上，图片为插图。路透社/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织(WHO)周六宣布，旨在达成全球协议以更有效抗击大流行的谈判，有望在2025年或更早时间完成，若条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年来，WHO的194个成员国一直在磋商一项协议，该协议旨在加强对大流行前和大流行期间的合作，以应对COVID-19期间暴露的种种失误和疏漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构WHO计划本周达成协定，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享及防范机制等方面存在深刻分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就平行协议达成一致，更新现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，新增一条为“大流行紧急状态”，此分类适用于全球性的、威胁巨大的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世贸组织总干事谭德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)在一份声明中说：“今日历史性决策体现了成员国为保护各自国民及世界人民免受公共卫生紧急状态和未来大流行病风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长哈维尔·贝塞拉(Xavier Becerra)周六表示：“通过此项协议，我们迈出了增强措施的第一步，以追责各国，并在疫情威胁美国人民和国家安全前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整，旨在巩固世界对新型病原体的防御体系，COVID-19病毒据WHO统计已导致逾700万人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：靠近日内瓦总部的世界卫生组织(WHO)标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织(WHO)标志。路透社/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>