<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 20:17:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人中的大部分在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在2024年12月3日于韩国首尔宣布戒严令，总统办公室/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对其实施袭击后，于周五在魁北克的一所高等级监狱去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区养猪农场中杀害毒品使用者和妓女，并在杀害后肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处6名女性的部分遗体在靠近温哥华的破旧地产上被发现后入狱服刑。案件审理结束后，政府公诉人因其判处终身监禁，放弃了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性，她们在超过十年的时间内从温哥华市繁华但却贫瘠、毒品泛滥的东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的普特科米湖市，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后的几小时内被撤下。当时，环球邮报报道，皮克顿在书中声称自己无辜，是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的普特科米湖住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在没有日期的文件电视照片中出现在他的普特科米湖住所。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）近30年来最糟糕的选举结果后，实力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票份额低于42%，比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，首次未能获得绝对多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统揽候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中的支持率在主要政客中最高，这可能导致ANC内部派系斗争使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日全面初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因家具内的现金而面临 Panels 报告的诚信指控，这引发了一场争议。他在2022年否认了这一指控，并在当年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高及长期停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重整党的形象并振兴经济，此前他在九年的任期内，由于前任雅各布·祖玛执政期间的丑闻和经济衰退，该党面临严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她在2018年当上国家元首后的最初一阵喜悦很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍被丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的政治对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛给拉马福萨和ANC设下了僵局。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示，“这标志着拉马福萨项目终结……控制局面的前提是赢得选举。失去选举后，一切仍旧如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上迟迟不作决定而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他构建共识的能力，并认为他在推进南非作为“全球南方”的代言人发挥了作用，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对疫苗不公平分配声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的灭绝种族诉讼，本月，法院裁定以色列必须停止其在加沙市拉法的军事进攻。虽然遭到以色列的强烈反对，以色列仍继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提出的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场听他讲话，许多人却在他讲完一半时便离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中通过武器决定深入介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但具有重要意义的举措，专家认为这将有助于减缓俄罗斯在哈科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对基辅供应高端武器的禁令相吻合，这些禁令也相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周四生效，旨在针对哈科夫地区的战斗。美国官员表示，根据新规，基辅可以使用美国提供的武器反击从跨境进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线部队能够使用配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的高机动型火箭炮系统（HIMARS）发射器，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈科夫地区稳固防线之前，将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰称，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力分散压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，在5月13日的保密视频会议上，乌克兰国家安全和防御局局长雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长联席主席C.Q.布朗将军与乌方讨论了跨越边界使用美国武器的请求。苏利文于5月15日将这一建议呈给拜登，拜登同意乌克兰能够在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯部队的袭击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示“尚无积极进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗布·利指出，俄罗斯一直利用拜登对境内打击的禁令为其在哈科夫地区的攻势提供安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接置于边界对面，保持防空系统、电子战和指挥控制设备的部署。”利说，“这或许为他们提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单凭这次决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会大幅改变前线的动态，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯军队缺乏深入哈科夫地区的大规模推进能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无能力从东北方向生成足够的战斗力，直接威胁哈科夫。要这样做，他们必须在其东线作战区域严重削弱兵力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器攻击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其袭击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究所的前防务官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大幅度改变。但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会扩展这一政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复受俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校，此图为2024年5月30日在乌克兰哈科夫市附近的小丹尼利夫卡村拍摄的照片。路透社/瓦伦廷·奥吉瑞恩科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了适合法庭和政治战场的话语：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因制造虚假文件以掩盖向成人电影明星支付静默费而获34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人愤怒而漫无边际地列举了他所针对的对手和不满的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“腐败的”和“魔鬼”。他形容民主党总统乔·拜登及其在11月5日选举中的对手“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，将面前的挑战描绘成远远超出个人范围的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演说中常夹杂着幽默，但这篇演说基本上阴沉冷漠。特朗普在新闻发布会期间只拿着一张笔记纸。结束时，他没有回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的比赛之中，拜登阵营将特朗普的言论作为最新证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望并战败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行胡言乱语，并歪曲了美国的司法制度，任何都在观看的人都会得出一个明确结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是司法不公——于周四向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在数一数二的筹资平台上WinRed的一项创纪录的单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整个筹款总额落后于拜登，但竞选团队在周五试图维持这一速度，发布了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普接受采访时，另一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称审判有缺陷，指控不应提出，曼哈顿的陪审团中有偏见，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发布声明支持陪审团判决应得到尊重的全国性共和党组织提出了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主观意见就像屁股洞一样，每个人都有，”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在社交媒体平台上猛烈抨击了马里兰州的温和派前州长兰利·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要把更多的党派毒药倒入这团火中”。拉奇维塔在社交媒体上回复说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州关键州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑自己11月时对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这种解散现象对他与拜登的比赛不利，那么我们认为这将损害他在多个摇摆州的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普本人那样，称审判是一个陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治行为，目的只是为了伤害他，并尽可能地让他离开竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/伯纳德·麦克德莫德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。路透社/伯纳德·麦克德莫德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制开支的承诺，这将导致全球最大原油生产国美国的产量增速在2024年放缓，这可能缓解OPEC+要求进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新与效率的提升，美国已成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国和非OPEC成员国产量增长的一部分，OPEC+在去年加深了减产幅度。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分现有减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国计划于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家产出的增长，但相比之下，其威胁已不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年预计增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的原油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，今年截至目前美国原油产量变化不大。四月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次出现去年那样的生产惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度，”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格已经足够高，但钻机数量增加并不明显，这是出乎意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底运营12个钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496个，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国公开上市的生产商在投资者的压力下减少了在产能扩张方面的支出，此前无节制的扩张导致页岩产业2010年代的增速迅猛，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分是由于私人生产商的推动，而他们现在正陷入产业整合浪潮，通过钻更长的井和通过压裂岩石同时从更多油井采油来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合潮，我预计当前的油价将持续，这将支持美国整体石油生产增长的稳步增长，随着钻井和完成作业效率的持续改进，这种增长将持续，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其国际业务收入在今年第一季度增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液态石油产品产量增长。自3月以来，美国能源信息署预计OPEC+的石油液态产品产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国的石油生产增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁地的控制室可以见到占地由Oasis Petroleum在Permian盆地拥有的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从租赁地的控制室可以见到占地由Oasis Petroleum在Permian盆地拥有的一部分，美国德克萨斯州Wink附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford 档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页了。”拜登说。他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场自八个月前爆发的冲突至今仍未停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判已多次停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法连续数周的入境行动以及对贝jamin·内塔尼亚胡政府施加越来越多的国内和国际压力之后提出的，因为加沙地区死亡人数增加，人质继续处于被囚状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列在拜登公布停火计划后，授权谈判代表提出一项加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪而定罪仅一天之后，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，突破了以往的提议，因为即使在三个阶段的谈判期间停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质（包括老年人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆运输人道援助的车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对态势的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会呼吁继续无期限地作战。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，而且想持续多年战斗，人质不是他们的优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层尽管面对压力，还是要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，一个刚刚派美军直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能退一步想一想，如果这个时刻失去会有什么后果。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已经经过艰难的谈判。”官员说，“现在摆在桌上的，实际上是这个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个以色列媒体形容拜登的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众呼吁的一种努力。领先渠道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣安德鲁斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够进行任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性不如以前那么大。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经向以色列倾斜，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很大的激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的释放加沙地区病患、老年人和伤者的提议，交换为期六周的停火，如果以色列同意在谈判中结束战争并允许更多援助进入领土，则可以延长停火，但随后以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中结束战争的要求，并在加沙占领地拉法市附近的加沙发动袭击，提议瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它在目前的侵略期间将不会继续参与更多的谈判，但只要以色列停止战争，它准备达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利曼将与包括有公民被哈马斯囚禁的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这次袭击并未触及其他美国政府切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中蒙受了极大的苦难。”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击对该地区发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿过受损建筑物的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人穿过加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物废墟，这些建筑物是在以色列军事进攻中被摧毁的。路透社/阿马德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重新担任关键调解角色以达成停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次在贝拉希，并与美国协商结束与以色列的战争中扮演关键角色，凭借数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了86岁的贝里在黎巴嫩及什叶派穆斯林群体中仍然持有的影响，自以色列在9月份杀死了伊朗支持的哈桑·纳斯拉拉之后，贝里被认为起到了平息局势的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在周三的一次电视讲话中向黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在关闭“该国历史上最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致以维护国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间，作为什叶派伊斯兰力量运动（Amal Movement）的领导人迅速崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这一职位在黎巴嫩的宗派体系中处于最高层级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可贝里作为谈判代表的地位，称其为黎巴嫩人“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，并与贝里多次会面，旨在达成停火协议，而这场冲突与加沙战争同时进行，9月份时情况急剧恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了贝里在2006年帮助结束黎巴嫩真主党和以色列之间上一次大规模冲突的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁仅有部分权力，且难以接触真主党，这种情况下贝里所发挥的作用更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在到黎巴嫩来，他确实是唯一值得一见的人。他是国家象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的美国客机机上39名人质过程中产生了全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文明战后，贝里当选为议会议长，这一时间点与纳斯拉拉领导真主党崛起几乎重合。两人一起领导了“什叶派双雄”，以形容主导什叶派政治代表和许多政府职位的两大党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访贝里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但同时他所能做到的也受到一定限制，这可能由真主党或伊朗立场决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝齐运动（Amal Movement）影响力的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，其商贾家庭移民自提宾恩。贝里在黎巴嫩长大，在大学时期就开始积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经遭受压抑的什叶派社区中有许多人称赞贝里帮助改善了他们在宗派制度下的地位，该制度中特权主要向基督新教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过训练成为律师的贝里在伊斯兰领袖穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后接掌了伊斯兰力量运动（Amal Movement）。穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里领导了伊斯兰力量运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大量加入了政府体系和安全机构中，他似乎与真主党密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑贝里对真主党的真实立场，这一质疑在2010年被公开发布时，贝里予以否认，宣称纳斯拉拉“对我而言就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当真主党和伊斯兰抵抗组织（Hamas）10月7日袭击以色列南部后，贝里的伊斯兰力量运动战士与真主党联合作战，发射火箭以示声援加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，并与贝里会面，以试图遏制双方在黎巴嫩和以色列边境地区的冲突，并设法说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退，该河流流经该国北部30公里（20英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一位外国官员表示：“移动里特尼河南部至边境要比将真主党向里特尼河以北推远容易得多。”一位亲近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的反对者指责他是将黎巴嫩作为政治精英之一，2019年导致政府因几十年的腐败而陷入金融危机时，推动国家经济陷入崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责贝里因拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致黎巴嫩政府中的基督最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交通道的角色让真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量集团感到烦躁，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（不图）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿尔-苏丹尼／文件照片，2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一面挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一面悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像的横幅悬挂在一栋大楼上，在贝鲁特举行的一次纪念什叶派伊斯兰领袖穆萨·萨德（1978年访问利比亚后失踪，Amal Movement创始人）离奇失踪45周年的集会上，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基／文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台上，投资者需将其代币锁仓以换取奖励，这种方式给用户和加密货币市场带来了风险，分析师警告称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密资产价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场风险进一步提升。当前比特币（全球最大加密货币）接近历史最高水平，以太坊（第二大加密货币）今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推动“重质押”热潮的是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司于今年2月从美国风投公司安德森霍洛维茨基金的风险投资基金部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币——比六月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重质押”来扩展一种传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币（如以太币）的所有者允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间一直无法即时访问其代币，但会因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创的加密货币来代表其已质押的加密货币。通过“重质押”，代币的所有者可以再次将这些新代币质押到其他基于区块链的项目和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对“重质押”的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于发展阶段，不足以判定风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为抵押的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，则可能存在基于少量底层资产不断循环借贷的无限循环。如果所有人都试图同时退出，这种行为可能会动摇整个加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都会增加新的风险因素，这原本并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链质押的收益通常在3%-5%之间，而分析师认为“重质押”的收益可能更高，因为投资者可以从中赚取多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”是名义上分散金融(DeFi)领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资实验性计划，期望不需出售即可产生大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于未来奖励或其它赠品的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自创的新代币，希望人们期待未来该代币（EIGEN）能有实际价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重质押”平台的增长受到用户寻求赠品驱动，他认为这是“真的很投机，免费的钱的事物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险性。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供“重质押”。他补充说，“他们正在预先做出行动，（期待）获得某种奖励，但他们并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan等人创立，据其学术网站信息，他是印度首个由学生设计的微卫星项目团队的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重质押”平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer质押其代币并产生代表这些质押资产的新代币。这些代币可被用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，目标是让用户自由选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些实体没有任何正式关系...这是新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，如果“重质押”代币被用于加密借贷，可能存在“隐藏的风险”——在市场低迷时可能引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘进一步加剧，当时天下和Luna代币作为抵押的加密资产迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer规避了这些风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误衡量了风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对“重质押”并不担心，指出重质押协议中的资金相比较而言较小，与全球2.5万亿美元净值的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到从‘重质押’问题导致传统金融市场传染的任何切实风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正变得越来越大，“重质押”正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其信托业务正在为客户资产进行质押，并预计“围绕‘重质押’会形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>