<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 15:34:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以方提出一项新的加沙地带停火协议，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启战后的日子了"，拜登表示，他面临着在选举年期间停止加沙冲突的压力，目前这场冲突已进入第八个月。作为曾在美国选举年面临压力以阻止加沙冲突的唯一美国总统，拜登发出了上述呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以方与加沙地带武装派别哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方相互指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法希连续数周进行入侵后提出的，以及在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力加剧，主要集中在加沙地带的死亡和人质的持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被定罪一天之后提出的，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案由三个阶段组成，与之前的提议不同之处在于，停火将随着各方走过这三个阶段而继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以军将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续"，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中推动“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至在政府 coalition 中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要为多年而战，对人质不感兴趣。好吧，我已经敦促以色列领导层支持这个协议，不管面临何种压力"，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一辈子致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步想一想，如果失去这个时刻会发生什么，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，因为近期战场的战果，以色列得以提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在真正有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的三页半协议，”这位官员说。“它被反复细致地谈判。现在摆在我们桌上的简直是这一过程的终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个以色列新闻媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的12频道在其晚间新闻节目中中断节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·塞里说，这项新提议比之前的提议有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性不是微不足道的，但比之前要低得多，”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在转向”反对以色列，塞里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助运入飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为在谈判中，以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争，并加大了对加沙地带南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解人，在持续的人侵期间不再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将于周五会晤17国的外交官，这些国家的公民在加沙被哈马斯绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一场以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际哗然，但并未越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示，“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱。我们都看到了本周早些时候，在以色列针对哈马斯的袭击之后，拉法发生的致命火灾的恐怖画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，自以色列10月7日对加沙地带发动攻击以回应南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人在加沙地带被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带比地亚基亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带比地亚基亚的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段强烈的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适用于他的法律战又适合他的政治挑战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天判定他犯有34项与伪造文件以隐藏向一名色情演员支付封口费有关的罪行后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式，列举了一系列敌人和怨气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·梅尔坎称为“走歪路的人”和“魔鬼”。他评价其政治对手、民主党候选人乔·拜登是我们国家历史上“最糟糕的总统”。他对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上常说的话——非法涌入国家的移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘成超越了他个人的大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插着幽默，但这次演讲却显得忧心忡忡。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的前盟友们也对司法体系以及任何敢于质疑特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两份领先候选人皆将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登的竞选活动利用特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的通讯总监迈克尔·蒂勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他对自己个人的怨恨空发议论，并对美国的司法体系进行谎言，让所有观看的人只有一个明显的结论：此人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是司法错误——周四一天内在他的竞选活动中捐献了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后拜登的竞选活动，希望周五能保持这种势头，向支持者发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上的最黑暗一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，辩称审判有缺陷，指控不应被提起，纽约曼哈顿的大多数民主党陪审团池被污染，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选工作人员发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国性的大学共和党组织，该组织在社会媒体平台X上的一条帖子表示，应尊重陪审团的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“见解就像屁股一样……每个人都有一个……”，拉西维塔在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，霍根是一名即将参选参议院的共和党人，在判决之前警告美国人“不要加剧更多有毒的党派分歧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场上共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始反思11月对特朗普的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普与拜登的再度对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台，”乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国总统选举中民主党候选人、前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦就他在2016年因被控伪造商业记录掩盖向色情演员Stormy Daniels支付封口费而进行的刑事审判被判有罪后举行的新闻发布会上的讲话。（档案照片），美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是深入两年战争中的一个微小但意义重大的举措，专家们认为这有助于削弱俄罗斯的跨境哈科夫攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心一场大规模的乌克兰攻击可能引发与核武器装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与其他针对基辅的美国禁令完美契合，这些禁令也随后破碎，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定的实施日期为周四，该决定针对哈科夫地区的战斗进行了精确裁剪。美国官员表示，它允许基辅使用美国供应的武器反击来自边境的俄罗斯军队“攻击他们或准备攻击他们”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家们说，这给前线乌克兰人发放了绿灯，让他们可以使用武装有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国供应的机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科尔·别列伊斯科夫（Mykola Bielieskov）表示：“这可以稳定前线，并在俄国人尚未深入阵地之前将其击退出哈科夫地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军方情报官员菲利普·英格林（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并不得不重新思考他们在向哈科夫进攻中所使用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）举行的机密视频会议中提出了在哈科夫地区跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击袭击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统沃多维克·泽连斯基公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，在5月20日接受路透社采访时表示：“迄今为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将这一点作为一个安全的避难所来发动对哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（机构）。” “它可能有一丝庇护所的感觉。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单靠这一决定本身可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李表示：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线运动，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更困难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格林表示，俄罗斯没有足够的兵力向哈科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够作战能力来从东北方向正确威胁哈科夫的能力。为了做到这一点，它就必须在东部作战区域削弱其部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据了动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时援引他说，希望获得美国批准对其领土深处的目标发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·康西安（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“这不是政策上的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将为进一步一步提出论点：扩大目标范围——可能是那些不在直接威胁哈科夫，但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格讲话时表示，他不愿说拜登政府能否扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯说：“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚持对提升产量相关支出的限额承诺，这使全球最大的原油生产商迈向了2024年的缓慢增长轨道，这可能有助于缓解欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，得益于页岩革命以及科技进步和效率提升所带来的产量增长，美国推动了全球非欧佩克产油国石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其被称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了补偿美国和其他非欧佩克产油国产量上升。OPEC+的总体减产规模达580万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在拟定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加仍在推动非OPEC+产量的增长，但其所构成的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，他们的预测都远远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中称，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于预期的110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，而12月产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析人士表示，即使油价接近80美元/桶，美国生产商似乎也不太可能像2023年那样实现超出预期的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极为谨慎和自律，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量并未出现预期的大幅增加，这令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，并推迟升级钻机以最佳匹配更平稳的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国石油钻井数量已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示，美国拥有在多年内以每天一百万桶的速度增长的潜力，但目前并没有增长的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商在近年来受到投资者的压力，限制增长支出，这是因为无节制的支出推动了页岩行业的飞速增长，但收益有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加超出预期的部分原因是私人生产商，其中一些现在正被席卷该行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和多同时压裂岩石以从更多的井中产出石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近合并浪潮波及，但由于钻井和完井效率的持续改进，当前油价将继续支持美国原油生产整体增长的适度增长，”德克萨斯标准石油的总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年从国际市场的增长将超过北美。该公司本季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，资本纪律的关注日益增强，导致反应有所不同，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯托农沃说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的油和液体产量增长。国际能源署在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长，”瑞士信贷的斯托农沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室拍摄到的美国德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的油井操作平台，归Oasis Petroleum所有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，从控制室拍摄到的美国德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的油井操作平台，归Oasis Petroleum所有。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督南非非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的选举结果显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年大选时获得的57.5%，大幅下降，且首次未能达到30年来的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一或多个小党派进行联盟谈判，以治理国家。它可能需要做出政策妥协或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人拉马福萨可能会面临来自在野党和其党内批评者的辞职呼吁，但一位ANC高级官员已表示支持他继续留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，表示：“没有一位明显的候选人可以取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本届大选中拥有主要政治人物中最高的支持率，ANC的派系斗争可能会使任何对他进行动员的尝试复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日当宣布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一个委员会报告中受到考验，该报告发现他可能在自家狩猎场家具中藏有现金一事上违反了诚信原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对那场丑闻否认有任何不当行为，并将其称为“农场门”丑闻，同年晚些时候，他作为ANC领导人的五年任期得到连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票由于选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题的不满而被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在接替前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑后清理党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他成为国家元首后的最初一波狂热很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，超过六年后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员周围仍存在丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，后者支持新党派umkhonto we Sizwe，该党派的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析人士拉尔夫·马特希卡表示：“雅各布·祖马看穿了拉马福萨和ANC的软肋。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，还期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的分歧——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技能和在提高南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉方面的作用表示赞扬，其中“全球南方”是低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列激烈否认指控并继续在拉法展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的 successes，但批评者表示，他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，面对成千上万的支持者在索韦托足球场，他承诺要“做得更好”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯的袭击，不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，犯有杀害瘾君子和妓女，并在不列顛哥伦比亚省太平洋地区的其猪场肢解尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的简陋物业中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿于5月19日在其服刑的魁北克监狱遭受袭击后不幸去世。袭击后，他已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务机构在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列顛建科维多利亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有一部分来自温哥华市区东北部的低收入、毒品泛滥的社区，在皮克顿于2002年初被捕之前，已有60多名妇女在此消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市区约25公里以东的波姆库尔特姆的猪场上，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多人都是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在墙上架后几小时内即被亚马逊撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，这名连环杀手声称自己无辜，并指责警方将其陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求在亚马逊上撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视截图，其法庭案件于新 Westminster 开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此未注明日期的电视截图中，罗伯特·威廉·皮克顿在他在波姆库尔特姆的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定作为奖励的交易方式，分析师警告称这一复杂的计划对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“再质押”的火爆流行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高水平，而以太坊——第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台吸引的加密货币价值增至188亿美元，而六个月前仅为4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押来扩展一项名为质押的传统加密实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;验证&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们所质押加密货币的新创建的加密货币。再质押使所有者能够将那些新代币再次质押，通过不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密世界意见分歧，一些人表示这项实践还很新颖，尚不了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于代表再质押加密货币的新代币在加密货币庞大的贷市场中作为抵押品，可能会基于少量基础资产产生无尽的借贷循环。他们说，如果每个人都同时退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何东西都用作抵押品时，这并不理想，它增加了一个原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被收益所吸引：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，再质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域高风险的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在持有他们的加密货币而不必出售它们的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是受用户寻求这种空投的推动，称其为“真正真正投机性的免费金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们目前正在采取预防措施，希望他们会得到一些回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，Kannan是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支在印度发射了首个学生设计的微型卫星的团队的成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们帮助客户在EigenLayer上再质押代币并生成新的代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在其分析笔记中表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果在加密货币贷市场中使用再质押代币，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大幅抛售是由高风险贷款加剧的，因为用作抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在再质押，而在贷款协议。贷款协议在定价风险上存在误导，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担心，指出，在再质押协议中的现金相对于全球加密行业25万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级数字资产分析师Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何重大的传播风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融联系起来，再质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准 Chartered加密部门的Zodia Custody表示，已看到对质押的显著机构兴趣，但将再质押视为迈出了一大步，因为很难确定资产的去向和奖励的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，与Kelp DAO合作再质押了一些资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其质押客户加密货币资产，并预计“再质押将出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张巴黎拍摄的实施图中的比特币加密货币表示 публикуется 3 марта 2024 года. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张2023年6月16日拍摄的巴黎实施图中，以太坊加密货币被放置在PC主板上. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//=File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆如愿以偿，凭借压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的声望赢得了贫困人口的广泛支持，助力希恩鲍姆获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，墨西哥市前市长及气候科学家，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这将创下墨西哥民主历史最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的各种结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐西特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她仅获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我国200年的历史中，我将成为首位女总统，”希恩鲍姆在一片“总统，总统”的欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对墨西哥来说是一次重大突破。墨西哥以其男子气概文化而闻名，却是世界上第二大的罗马天主教国家，多年来一直推动更传统价值观和女性角色的实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说道，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的一位希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们还不能投票的时候，当你可以投票时，你只能投票给丈夫告诉你要投票的人。谢谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验到这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡增加民生福利政策的承诺，同时继承巨大的财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节有限。此次选举，墨西哥现代历史上最为暴力，有38名候选人遭到暗杀，凸显了严重的安全问题。许多分析师认为，有组织犯罪团伙在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选也受到普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期中死亡人数——超过18.5万——超过了墨西哥所有现代其他行政当局的死亡人数，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行变革性的投资以改善执法和减少纵容，否则希恩鲍姆可能在提高整体安全水平方面面临难题，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市长职位&lt;/a&gt;竞争，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大批移民越过墨西哥前往美国的紧张谈判，同时在美国芬太尼疫情肆虐之际，加强毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在下个月的大选中由唐纳德·特朗普获胜，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的100%的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与贩毒团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将肩负解决电力和水资源短缺、吸引制造商作为近岸外包趋势的一部分重新定位的任务，在这一趋势中，公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不面对如何处理独特的墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题。这家国有石油巨头已经连续20年产量下降，深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是有一个永恒的坑，你把钱扔进去，公司永远不盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍，减少了贫困，监督比索走强，失业率低，这些成就使他获得了极高的民意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大规模赤字，预计2025年央行预计的GDP增长仅为1.5%，这不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在我们的竞选活动中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;起着重要作用&lt;/a&gt;，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她誓言将继续实施他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“一个独特的人，他使我们国家变得更美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为卸任领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我想这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉卡埃尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉卡埃尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心，2024年6月2日，执政的Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们手持“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”横幅。路透社/马赫·埃尔皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝谢里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城，反对派总统候选人佐西特·加尔韦斯在投票站关闭后在支持者面前的反应，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克泽塔利·尼奇塔-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣佩特罗挫科坦的普遍选举日，投票站的选民在关闭点前一天投票。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥韦拉克鲁斯，人们聚集在投票站投票。路透社/雅伊尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在奇南坎，人们走向普遍选举日的投票站。路透社/加布里埃拉·萨纳布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城普遍选举日的投票站，人们排队投票。路透社/亚历山大·门格尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城普遍选举日的投票站，反对派总统候选人佐西特·加尔韦斯在普遍选举日投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔泰斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥圣巴托洛梅·奎亚兰纳，投票站的选民在普遍选举日的投票站准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在奇瓦瓦州诺罗加奇镇的城镇，拉拉米鲁里妇女们等待投票。路透社/何塞·路易斯·戈麦斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城，选民在投票站投票后展示带指纹墨水的手指。路透社/亚历山大·门格尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城圣胡安察穆拉，一位女性在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城的墨西哥城国际机场建立的投票站，旅客在投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城萨圣安德烈斯·拉兰萨里尔，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉卡埃尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·门格尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安查穆拉，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥科马丘恩，人们走向投票站。路透社/伊凡·阿瑞亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥大选当天，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特里兹·古铁雷斯·穆勒向投票站走去投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城，人们举着支持墨西哥反对派总统候选人佐西特·加尔韦斯的标语牌，选民在投票站开门等候。路透社/路易斯·科尔泰斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城的一个投票站外，支持墨西哥反对派总统候选人佐西特·加尔韦斯的标语牌。路透社/克泽塔利·尼奇塔-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥圣巴托洛梅·奎亚兰纳，投票站的选民在投票站做准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普遍选举日，在墨西哥城，人们在投票站排队等候投票。路透社/路易斯·科尔泰斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝谢里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。人们走在市中心，为周日的大选做准备。路透社/丹尼尔·贝谢里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地应对全球性大流行的国际协议谈判预计将在2025年或更早时段得出结论，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强大流行前后合作的新协议进行两年多的谈判，这是鉴于COVID-19期间所确认的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周内达成协议，但由于发达国家与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括针对最具影响力和对全球构成威胁的健康危机的“大流行紧急”这一新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷衣苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国共同愿望，即保护他们自己和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取了措施，确保国家承担责任并加强措施，在疫情威胁到美国人及其安全之前遏制疫情，”美国卫生与公共服务部长赛斯·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的数据显示，针对全球卫生规则的改变旨在加强世界对新冠病毒之后的新的病原体的防御，因为COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在其总部附近可见。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>