<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 02:48:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟和以色列恢复对话，关注加沙未来</title><link>https://www.reuters.com/world/eu-israel-discuss-gazas-future-regional-politics-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;以色列外交部长吉冬·萨尔于周一表示，他不希望其国家与欧洲的关系因巴以冲突而受到影响，欧盟正考虑在加沙重建事宜上的角色，而以色列刚恢复了与欧洲联盟因加沙冲突而紧张的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔在布鲁塞尔与欧盟高级官员会面，欧盟正在考虑在上月脆弱停火协议之后，欧盟在加沙重建中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以欧关系不应被巴以冲突所挟持。”萨尔在与欧盟官员联合举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔还代表欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔首次与欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯共同主持了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯形容这次会议是坦诚的，她在联合新闻发布会上表示，“很高兴能与你一起这样做”。她还概述了欧盟对加沙和西岸局势的一系列担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不断呼吁所有各方，包括以色列，遵守国际人道法。”她说，并表示“欧洲在涉及西岸时无法掩饰我们的关切”，并支持加沙被驱逐的巴勒斯坦难民返回他们的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯还表示，必须使加沙停火进入第二阶段，并表示当时机成熟时，欧盟将支持加沙重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯对以色列的袭击及其后续行动暴露了欧盟内部的严重分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管所有成员国都谴责哈马斯的袭击，但有些成员国极力捍卫以色列对加沙的战争，而其他国家则谴责以色列的军事行动及其对平民的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-must-return-home-eu-plans-tell-israel-2025-02-17/"&gt;2024年2月，西班牙和爱尔兰的领导人向欧洲委员会写信，要求审查以色列是否遵守其在2000年欧盟-以色列协会协议项下的人权义务。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在周一会议之前，欧盟的27个成员国就与以色列合作的积极方面和担忧之处达成了&lt;em&gt;妥协立场&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议上，欧盟重申了其对以色列安全的承诺，同时强调“被迫流离的加沙人应确保其在加沙的安全和有尊严的返回”，根据《路透社》看到的一份草案文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，美国前总统唐纳德·特朗普震惊阿拉伯国家和西方盟国，提出了美国“接管”加沙的计划，永久驱逐加沙的巴勒斯坦居民，创造“中东的里维埃拉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争始于哈马斯等武装分子对以社区的跨境攻击，造成1200人死亡，251人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的报复行动造成了至少4.8万人死亡，根据巴勒斯坦卫生部门的说法，数以万计的人在简易避难所内无家可归，依赖援助车辆。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JGF56FL34ZJ5FJREZD7MHBSW74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自比利时布鲁塞尔，2025年2月24日：欧盟-以色列协会理事会会议期间，以色列外交部长吉冬·萨尔、欧盟对外与安全政策高级代表兼欧洲联盟副主席卡雅·卡拉斯和欧盟地中海事务专员杜勃拉夫卡·苏伊卡在新闻发布会上发言。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3WNEZQRLROW3K2PSF5ZG6Y4HE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自比利时布鲁塞尔，2025年2月24日：以色列外交部长吉冬·萨尔出席欧盟-以色列协会理事会会议期间的新闻发布会。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVTIJTGKHNP6ZKGXJJTUFWWRBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自比利时布鲁塞尔，2025年2月24日：以色列外交部长吉冬·萨尔与欧盟对外与安全政策高级代表兼欧洲联盟副主席卡雅·卡拉斯和欧盟地中海事务专员杜勃拉夫卡·苏伊卡在新闻发布会上会面前的合影。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJH3VD5LCFN6TFZSCBO46VQJZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自比利时布鲁塞尔，2025年2月24日：以色列外交部长吉冬·萨尔与欧盟对外与安全政策高级代表兼欧洲联盟副主席卡雅·卡拉斯和欧盟地中海事务专员杜勃拉夫卡·苏伊卡在新闻发布会上对话过程中合影。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟-以色列协会理事会在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y7T67PT2W5NOLPQDPC2RJDGKHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自比利时布鲁塞尔，2025年2月24日：以色列外交部长吉冬·萨尔与欧盟对外与安全政策高级代表兼欧洲联盟副主席卡雅·卡拉斯和欧盟地中海事务专员杜勃拉夫卡·苏伊卡在新闻发布会上的合影。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马尔科·鲁比奥访问耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DG5DIDFJBZJMLLWPUYHIME6VIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自耶路撒冷，2025年2月16日：以色列外交部长吉冬·萨尔与美国国务卿马尔科·鲁比奥访问大屠杀纪念馆期间合影。杰克·盖兹/路透社/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:04:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/eu-israel-discuss-gazas-future-regional-politics-2025-02-24/</guid></item><item><title>西岸巴勒斯坦人担心加沙风格的清除 以色列挤压詹宁营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/west-bank-palestinians-fear-gaza-style-clearance-israel-squeezes-jenin-camp-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;以色列推土机已摧毁了约旦河西岸北部杰宁难民营的广大区域，并似乎正在清理狭窄的巷道，开辟宽阔的道路，这种战术与先前在加沙地带使用的方法如出一辙，表明以军准备长期驻扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列于达成加沙停火协议次日启动该行动以来，至少有40,000名巴勒斯坦人已离开他们位于杰宁和附近的塔尔克姆的城市家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰宁难民营重现了巴勒斯坦杰巴利耶难营的景象。”杰宁市政府发言人巴谢尔·马塔汉表示，杰巴利耶难营在持续数周的激烈战斗后被以色列军队清空。“该难民营已变得无法居住。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他报告称，有至少12台推土机正在难民营内拆除房屋和基础设施，该难民营曾是数千名巴勒斯坦难民的家园，他们或因1948年的“纳克巴”（灾难）战事而逃离家园，或被驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，军队工程部正在为长期驻扎做准备，带来了水罐和发电机，并将它们安置在一个几乎一英亩大小的特殊区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军目前没有立即发表评论，但周日国防部长叶萨尔·卡茨命令部队为“长期部署”做好准备，声称这些难民营已被清理，居民将无法返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上个月初以来，以色列在约旦河西岸北部进行的长达一个月的行动被认为是自20多年前第二次巴勒斯坦起义以来最大的一次行动，涉及多个以色列部队部队，配以无人机、直升机和几十年来首次使用的重型装甲坦克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该行动主要涉及两个难民营的广泛非自愿撤离，”莫谢·达扬中心中东和非洲研究中心的巴泽·米尔斯廷·迈尔希廷研究部主任表示，“我不清楚战略目标是什么，但可以肯定我们从未见过这样的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称此次行动旨在打击伊朗支持的武装组织，如哈马斯和穆斯林圣战组织，这些组织多年来稳固地驻扎在难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着几周时间的推移，巴勒斯坦人表示，真正的意图似乎是通过摧毁房屋等手段，使人口长期大规模并永久性地流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列希望抹去难民营及其历史的记忆。”85岁的哈桑·阿莱奇卜表示，他在以色列行动期间放弃了位于杰宁难民营的20名孩子和孙辈原本的家园和所有财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已推进取消联合国近东难民救济和工程处（UNRWA）的影响，没收了其在耶路撒冷东部总部的使用权，并命令停止该机构在杰宁的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不了解以色列政府的意图，但知道造成了大量难民从难民营中流离失所。”联合国近东救济工程处发言人朱莉叶特·陶玛表示，难民无论处于何地都享有保护地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为5.9万巴勒斯坦难民象征的难民营，一直被视为暂停状态问题的对象，以色列认为该难民问题阻碍了解决几十年冲突的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但以色列始终没有完全清除这些难民营。周一，以色列外交部长吉迪恩·萨尔否认了对约旦河西岸行动超越打击恐怖组织的潜在更大目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个针对恐怖团伙的军事行动，只有这个唯一目的。”他在布鲁塞尔的欧盟-以色列关联委员会的欧盟官员面前对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多巴勒斯坦人看到了美国总统唐纳德·特朗普呼吁将巴勒斯坦人从加沙移出，以腾出土地供美国地产项目使用并与内阁一致进行的回声。支持者的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法鲁克·阿布·鲁丁汉表示，约旦河西岸北部的行动似乎在重复加沙地带的战术，以色列部队在清除加沙地区的巴勒斯坦人时采用了同样的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要求美国政府迫使占领政府立即停止大规模针对巴勒斯坦城巿的侵略行动。”他补充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列强硬派人士对政府内外分别呼吁以色列吞并约旦河西岸，一个形似肾的面积约为100公里的地区，这是巴勒斯坦人视为未来独立国家核心的土地，以及加沙的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此类压力受到担心彻底吞并可能损害与阿拉伯国家尤其是沙特阿拉伯建立经济和安全联系前景，以及遭到以色列主要盟友美国否决的不安情绪的阻挠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，强硬派人士从新美国政府中的大量强烈支持以色列的人物以及特朗普本人身上获得了信心，特朗普本月早些时候表示自己将在几周内就约旦河西岸发表立场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:44:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/west-bank-palestinians-fear-gaza-style-clearance-israel-squeezes-jenin-camp-2025-02-24/</guid></item><item><title>在表明分歧的迹象下，一些美国机构告诉工人忽略马斯克的最后通牒</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;埃尔隆·马斯克（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/elon-musk/"&gt;Elon Musk&lt;/a&gt;）要求美国政府雇员证明其工作的命令在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）政府内引发了分歧，一些机构命令员工在周日晚11:59前作出回应，而另一些机构则指示员工不理睬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克要求全国230万公务员在东部时间晚上11:59前提交关于工作的五点总结，这一指示引发了关于世界上最富有的人是否能在特朗普政府内行使多大权力的问题。马斯克正领导一项努力裁减联邦雇员工资单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位知情人士透露，周六的这一信息让一些政府官员感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普对马斯克表示支持。他在白宫对记者说：“我认为这很棒。这是一个非常聪明的举动。我们在试图找出人们是否真的在工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些机构领导人撤销马斯克的命令是政府内第一次对他的粗暴削减方法表现抵制的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但国防、州务卿、司法和国土安全部、联邦调查局及其他多个机构的高级官员告诉员工，不要绕过既定的汇报渠道作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生与公众服务部和联邦紧急事务管理局最初要求员工配合，随后又要求他们停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部、财政部及联邦贸易委员会等独立机构则告诉员工，回答马斯克的邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克对这一动荡局面感到满意，甚至在上周参加保守政治会议时挥舞了链锯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，马斯克的邮件还被发送给了白宫的政务任命人员，这些人无疑不会被总统怀疑。同时，它也被发送给了法院系统员工，后者构成政府的另一个分支，并不向行政机构负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的裁员努力迄今已裁员超过2万人。他曾警告称，不遵守命令的人可能会失去工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克写道：“这桩混乱将于本周内厘清。”他表示，远程工作的员工将在本周被置于休假状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混乱情况也反映了特朗普重新掌权所伴随的更大动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，特朗普冻结了数百亿美元的对外援助，并实质上解散了美国国际发展署，导致药品和食品滞留在仓库中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要求消费者金融保护局的员工停止工作，尽管这些员工也收到了马斯克要求概述过去一周工作活动的邮件。特朗普政府还为7.5万名员工提供了离职补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些情况下，政府急于重新雇用执行关键任务如核武监督和禽流感应对的工作人员。裁员行动也引发了诉讼潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一些要求联邦法官停止大规模裁员的工会更新了诉讼，要求判定马斯克的邮件非法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约被解雇的国税局代理特工查尔斯·法林内拉表示，他正试图弄清楚是否应该取消即将进行的看牙预约，因为他没有被告知是否仍然享受工作中的保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在不知道该怎么办。我可能不得不卖掉房子，因为没有遣散费或其他补偿，”他说。“我感到非常沮丧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的裁员努力也波及到了更广泛的美国经济体，导致与政府有业务往来的公司不得不裁员并延迟向供应商付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一家与美国国际发展署合作的公司丘尔南斯国际公司在一份法庭文件中表示，该公司裁员750人，占其员工的63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的团队试图访问敏感的支付和员工记录，引发了隐私和安全方面的担忧。周一，一名联邦法官（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-judge-blocks-musks-doge-team-accessing-education-department-opm-data-2025-02-24/"&gt;判决&lt;/a&gt;）阻止了该团队访问由教育部和美国人事管理办公室维护的记录，这是政府的人力资源机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;）的首席和社交媒体平台X的负责人，马斯克表示，他旨在从6.7万亿美元的政府预算中削减1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺免除受欢迎的医疗和退休福利计划，这将使近一半的预算实质上被豁免，但马斯克表示，他将调查这些计划中的欺诈性付款。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GX5BZT47XVOXVIN3ZX6X7ZORFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区的白宫椭圆形办公室发表讲话，马斯克聆听。 REUTERS/Kevin Lamarque/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</guid></item><item><title>芬兰总统对特朗普：若普京在乌克兰获胜，美国将受损</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finnish-president-trump-if-putin-wins-ukraine-us-loses-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;美国总统战争失利将使美国在乌克兰战争中处于不利地位，芬兰总统alexander stubb 在周一的讲话中表示，与此同时，欧洲对美国前总统唐纳德·特朗普在莫斯科入侵三年后意图的担忧不断加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰的战争不仅仅关乎乌克兰的独立、主权和领土完整，它还关乎欧洲的安全，关乎美国的领导地位。”stubb在接受路透社采访时表示，采访地点位于乌克兰首都。此次采访正值11位外国领导人出席纪念俄罗斯入侵邻居三周年纪念活动期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅力求巩固盟友支持，同时与最大支持者美国的关系悬而未决，stubb表示，他对联盟中的盟友关系毫无担忧，他所在国家芬兰在2023年加入北约之前，曾长期在东方与西方之间平衡外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们刚刚加大了与俄罗斯接壤的北约边界，我们拥有欧洲最大的军事力量之一。我们始终维持着防御开支，当然，理由不是斯德哥尔摩，而是莫斯科。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有一点点理解普京能在和平中取胜，那么美国就输了，因此我认为我们需要斗争到底，”当被问及他对特朗普的信息时，他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普控制着北约最强大的军事力量，他曾质疑美国对北约的现有军事承诺，指责欧洲未按比例投入防务开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跨大西洋联盟确实有了转变，”stubb说，“我认为美国正确地要求欧洲承担更多的安全责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让欧洲承担责任，参与到游戏中来，确实有转变。我不担心。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，stubb提出了一个涵盖多个阶段的广泛和平方案愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是加强乌克兰的谈判筹码并施压俄罗斯，第二个阶段是乌克兰能够得到欧洲支持的停火并有美国作后盾的安全保障，第三个阶段是有关领土、财政和重建的和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;stubb表示，乌克兰的欧盟和北约成员国身份，以及欧洲的安全，应被视为不可谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及芬兰在任何潜在的乌克兰和平行动中可能扮演的角色时，芬兰总统表示还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论如何，我希望看到的是空中无人侦察机。因此我认为欧洲的支持将更多地来自空中和海上，而不是地面。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰峰会闭幕后纪念俄罗斯入侵三周年的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6LDKVL47NBLMXOQT7U4UQILPUU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔、加拿大总理贾斯汀·特鲁多、西班牙总理佩德罗·桑切斯、拉脱维亚总统埃德加斯·林克维茨、立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达、爱沙尼亚总理克里斯坦·米卡、丹麦首相梅特·弗雷德里克森、冰岛首相克里斯廷纳·福斯特多蒂尔、挪威首相乔纳斯·加尔·スト儒尔、芬兰总统亚历山大·斯图布鲁和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森以及法国欧洲事务次长本杰明·哈达德出席在乌克兰基辅举行的“支持乌克兰”峰会闭幕后举行的记者会，以纪念俄罗斯入侵三周年，2025年2月24日。路透社/格莱布·加纳奇/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰峰会闭幕后纪念俄罗斯入侵三周年的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22ZCP7KQIZPPVNXEAEVOOWEVAE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基、加拿大总理贾斯汀·特鲁多、立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达、爱沙尼亚总理克里斯坦·米卡和芬兰总统亚历山大·斯图布鲁出席在乌克兰基辅举行的“支持乌克兰”峰会闭幕后举行的记者会，以纪念俄罗斯入侵三周年，2025年2月24日.路透社/格莱布·加纳奇/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finnish-president-trump-if-putin-wins-ukraine-us-loses-2025-02-24/</guid></item><item><title>欧洲国家在联合国与美国就乌克兰决议案的争端中获胜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/europeans-win-un-clash-with-us-over-rival-ukraine-resolutions-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;联合国2月20日拒绝了美国淡化联合国在乌克兰战争问题上立场的提议，旨在为唐纳德·特朗普总统撮合和平努力提供支持，这为基辅和欧洲盟友赢得了外交胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由193个成员国组成的联合国大会就有关俄罗斯入侵其邻国的第三周年问题先后审议了两个对立的决议草案——一个是华盛顿提交的，另一个是由乌克兰和欧洲国家起草的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国被迫在对其自身决议的投票中弃权，因为欧洲国家成功地对华盛顿的草案进行了修改，加入了体现联合国长期以来支持基辅立场的语言，包括乌兹别克的主权、独立、统一和领土完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争绝不仅仅关乎乌克兰。它关乎任何国家均有权存在的基本权利——自主选择发展路径，免受侵略自由地生活。”乌克兰副外长玛丽亚娜·贝索塔在投票前对大会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普试图结束战争的尝试令乌克兰总统泽连斯基感到疏离，引发了对欧洲盟友可能被排除在和平谈判之外的担忧之后，联合国内部爆发了冲突。上周二，美国和俄罗斯官员举行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修改后的美国草案获得了93票支持，73个国家弃权，8个国家投反对票。俄罗斯未能将有关冲突“根源”的参考加入美国草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票前，美国常驻联合国代理大使多萝西·谢伊表示，欧洲和俄罗斯提出的修改建议“不是朝着结束战争的目标迈进，而是陷入了语言之战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，这些修改“偏离了我们希望实现的这种前瞻性决议的核心：一个明确而统一的成员共识，支持一项要求结束冲突的决议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大会还通过了乌克兰和欧洲国家起草的决议案，获得93票支持，65票弃权，18票反对。除美国以外，俄罗斯、朝鲜和以色列也投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们的美国同事们已经亲自认识到，没有人会轻松地迎接乌克兰的和平之路，但总有那些人会试图尽量推迟这一和平的到来。但这也不能阻止我们。”俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚在大会中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的美国草案包括了三个段落：哀悼俄罗斯和乌克兰冲突中丧失的生命，重申联合国的主要目的是维护国际和平与安全并和平解决争端，呼吁冲突尽快结束并实现持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在捷克方面，欧洲修正提议提及了俄罗斯全面入侵乌克兰的事实以及建立按照联合国宪章着手进行公正、持久而全面的和平的必要性，并重申了联合国对乌克兰的主权、独立、统一和领土完整的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界渴望和平，乌克兰渴望和平。”加拿大常驻联合国代表鲍勃·雷说。“问题是什么样的和平？它将以正义为基础，符合联合国宪章和我们所坚持的原则？还是以强加的方式？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由15个成员国组成的安理会也将就美国提交的同一草案在今天举行投票。安理会决议至少需要得到9票支持，同时没有美国、俄罗斯、中国、英国或法国的否决票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安理会成员国的欧洲成员预计将提出与在大会中提出的同一修正案类似的投票。一位美国国务院官员表示，美国准备否决所有提出的修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
（本报道修正了乌兹别克副外长的名字，应为玛丽亚娜·贝索塔，见第4段）
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第十一特别紧急会议在联合国大会召开，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MWL34JATBKZXMGA3QA7MSGIB4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国特别紧急会议上，2025年2月24日是俄罗斯入侵乌克兰三周年之际，大会的表决结果在美国纽约联合国总部公布。路透社/莎娜·斯特普莱顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第十一特别紧急会议在联合国大会召开，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLLWKZL32RI2HGNVT2TV6DZHSM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月24日，联合国特别紧急会议上，大会的表决结果在美国纽约联合国总部公布，这是俄罗斯入侵乌克兰三周年的纪念日。路透社/莎娜·斯特普莱顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第十一特别紧急会议在联合国大会召开，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFNQ23PA2VOMLFDATUWARHZP4Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月24日，在美国纽约联合国总部进行的第十一特别紧急会议上，美国常驻联合国代理代表多萝西·谢伊发言，该大会为了纪念俄罗斯入侵乌克兰三周年正在召开。路透社/莎娜·斯特普莱顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第十一特别紧急会议在联合国大会召开，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZV5FSMSCP5IBVK33ILMEDD3QLE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月24日，在美国纽约联合国总部召开的第十一特别紧急会议上，美国常驻联合国代理代表多萝西·谢伊发言。路透社/莎娜·斯特普莱顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第十一特别紧急会议在联合国大会召开，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOUH52WQORN6REG6RLVHFEQLVA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月24日，在美国纽约联合国总部进行的第十一特别紧急会议上，乌克兰副外长玛丽亚娜·贝索塔发言。路透社/莎娜·斯特普莱顿&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:12:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/europeans-win-un-clash-with-us-over-rival-ukraine-resolutions-2025-02-24/</guid></item><item><title>据说墨西哥的大毒枭“Mayo先生”希望达成认罪协议</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/alleged-mexican-kingpin-el-mayo-wants-plea-deal-says-lawyer-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;被指控的墨西哥毒品大毒枭伊塞亚尔·“梅亚诺”·桑巴达愿意接受认罪协议，条件是检方不寻求死刑，他的律师周一在对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将意味着桑巴达的态度发生改变，此前76岁的他已于今年9月在纽约一家法庭对毒品走私指控表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“桑巴达先生不想接受审判，愿意对不包括死刑的指控承担责任，”律师弗兰克·佩雷斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅亚诺”面临17项重罪指控，包括毒品走私、洗钱和武器指控，并已被羁押待审。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥媒体报道在美墨边境德克萨斯州埃尔帕索市被捕的墨西哥大毒枭伊塞亚尔·“梅亚诺”·桑巴达及其‘ Chapo ’古兹曼之子在墨西哥城的报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P2V3XAKITZLXLFCTBHX7INRPCM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名报纸销售人员在墨西哥城排列报纸，报道了墨西哥毒品大毒枭伊塞亚尔·“梅亚诺”·桑巴达及其“章哥”古兹曼之子在德克萨斯州埃尔帕索市被捕的消息，拍摄于2024年7月26日。路透社/盖斯塔沃·格拉夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:45:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/alleged-mexican-kingpin-el-mayo-wants-plea-deal-says-lawyer-2025-02-24/</guid></item><item><title>欧洲领导人抵达基辅纪念战争三周年，但美国最高级官员缺席</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-hemmed-us-backing-frays-three-years-after-russian-invasion-2025-02-23/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰于本周一，即俄乌全面战争三周年之际，接待了欧洲领导人。美国高级官员则未出席，这清楚地表明美国总统唐纳德·特朗普自重返权力后偏离了对莫斯科的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍因特朗普曾称总统弗拉基米尔·泽连斯基为“独裁者”而反应强烈的基辅，宣称正接近与美国达成一项协议，以使基辅能够接触其矿产财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望美国和乌克兰领导人在华盛顿尽快签署并支持该协议，以展示我们对未来几十年的坚定承诺。”副首相奥尔加·斯特凡尼莎在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会见来访的法国总统埃马纽埃尔·马克龙时，特朗普表示泽连斯基本周或下周可以访问华盛顿，以正式签署矿产协议，并称该协议“几乎达成”。特朗普还暗示这场乌克兰战争可能在数周内结束，但未做进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该矿产协议是基辅赢得美国支持的核心，但由于特朗普与泽连斯基之间一场不同寻常的言语交锋，双方在协议措辞上纠缠不休，泽连斯基拒绝签署此前美国草拟的协议，美国希望协议中包含价值5000亿美元的自然财富的规定，抗议称基辅尚未收到接近这个数字的美国援助，并称该草案缺乏乌克兰所需的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位乌克兰政府官员告知路透社，基辅等待美国反馈其发出的“最终修订版”。他表示，美国不喜欢纳入包括提供安全保障内容的措辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为该保障须涵盖总统会谈，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在一届纪念俄乌战争三周年的峰会上欢迎了欧洲和其他国家的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年应是开启真实持久和平的一年。普京不会赠予我们这份和平，也不会用任何东西换取这份和平。我们必须以实力、智慧和团结——通过我们的合作赢得和平。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一访问基辅的欧洲领导人包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔以及其他国家的领导人，如加拿大、丹麦、冰岛、拉脱维亚、立陶宛、芬兰、挪威、西班牙和瑞典的国家元首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自阿尔巴尼亚、英国、克罗地亚、捷克共和国、德国、日本、摩尔多瓦、荷兰、波兰、瑞士和土耳其的领导人则通过视频连线参加。美国代表缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果继续改革的速度和质量，乌克兰有可能在2030年前加入欧盟，冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人一致支持泽连斯基，在讲话中呼吁欧洲大陆的国家加大对基辅的支持，一些领导人强调迫切需要增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员对特朗普决定与俄罗斯会面讨论结束乌克兰战争的决定感到措手不及，这两者都抛弃了基辅和欧洲，也对美国政府发出警告称，美国不再主要关注欧洲的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交部长周一表示，特朗普对美国外交政策的惊人逆转标志着该地区进入了一个新时代，但他们仍然希望与华盛顿的关系能够延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国声明让我们所有人都感到担忧，”在布鲁塞尔欧盟部长会议上，欧盟外交政策主管卡亚·卡拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她补充说，欧洲和美国以前解决分歧，并且也期望这次能够如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在联合国的两份文件进一步加剧了美国与乌克兰及欧洲盟友之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国被迫在联合国大会对一则纪念俄罗斯入侵乌克兰三周年的决议草案弃权投票中，该决议美国自己起草，但在193个成员国同意欧洲国家提出的修正案后，美国的草案未能通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对记者的讲话中，特朗普表示，他在周一与七国集团领导人通话时，会谈到结束乌克兰战争的共同目标。他表示自己愿意前往莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与特朗普在椭圆形办公室会见后，马克龙表示，欧洲准备在停火的情况下向乌克兰提供安全保障，包括派遣维和部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿已明确表示，如果达成和平协议，它将不会派遣军队作为基辅所渴望的安全保障。这将把负担转给那些在没有美国支持的情况下难以应对的欧洲国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2014年俄罗斯入侵以来，数千名乌克兰公民死亡，超过六百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事损失惨重，但具体数字始终保密。基于情报的公开西方估计差异很大，但大多数估计显示，双方各有数十万人死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在一夜之间发射了185架无人机攻击乌克兰，但未造成重大破坏，乌克兰空军表示。基辅称，已攻击俄罗斯的里雅赞炼油厂，继续打击敌方的石油基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与贵宾参观临时纪念馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IIPTL4EATZM2PDGLXMMMPQHSBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与妻子奥列娜、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔、加拿大总理贾斯汀·特鲁多、西班牙首相佩德罗·桑切斯、拉脱维亚总统埃德加斯·林克维茨、立陶宛总统格里高利斯·纳乌泽达、爱沙尼亚总理克里斯滕·米哈利、丹麦总理梅特·弗雷德里克森、冰岛总理克里斯特努尔·福斯特达蒂尔、挪威总理唐·唯斯·格哈·斯托尔、芬兰总统亚历山大·斯图布、瑞典总理乌尔夫·克里斯特森访问基辅匈牙利独立广场附近的一个临时纪念馆，该纪念馆展示有乌克兰旗帜和阵亡军人姓名的纪念品，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。乌克兰总统新闻办公室/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与贵宾参观临时纪念馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWYXKG7SARIJVB4ULZBQV6IVVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与妻子奥列娜、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔、加拿大总理贾斯汀·特鲁多、西班牙首相佩德罗·桑切斯、拉脱维亚总统埃德加斯·林克维茨、立陶宛总统格里高利斯·纳乌泽达、爱沙尼亚总理克里斯滕·米哈利、丹麦总理梅特·弗雷德里克森、冰岛总理克里斯特努尔·福斯特达蒂尔、挪威总理唐·唯斯·格哈·斯托尔、芬兰总统亚历山大·斯图布、瑞典总理乌尔夫·克里斯特森访问基辅独立广场附近的临时纪念馆，纪念馆展示有乌克兰旗帜和阵亡军人姓名的纪念品，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。乌克兰总统新闻办公室/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基、欧洲领导人和加拿大总理特鲁多出席支持乌克兰峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCFOJO6SMNO4VN6PPNQWSLDCIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，在基辅举办的“支持乌克兰”三周年纪念峰会上，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与欧盟领导人和加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席。乌克兰总统新闻办公室/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="立陶宛总统格里高利斯·纳乌泽达访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MG5FKWS2VN73F6SHE3XATZNJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，立陶宛总统格里高利斯·纳乌泽达抵达乌克兰首都中央火车站，与乌克兰总统办公室主任安德里·耶尔马克和外长安德里·斯皮比亚会面，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O4EGV5S6UZM6ZMSIZITXCKAXXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多抵达乌克兰首都中央火车站，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="冰岛总理克里斯特努尔·福斯特达蒂尔访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQYU7GAKSJNKBP32OTTMFUTD5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，冰岛总理克里斯特努尔·福斯特达蒂尔抵达乌克兰首都中央火车站，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙首相佩德罗·桑切斯访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTW7QXQ7HJO6RHIZPBFW7LFZTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，西班牙首相佩德罗·桑切斯与乌克兰总统办公室主任安德里·耶尔马克会面，抵达乌克兰首都中央火车站，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IPC56PSENVMYRKLF2YJWVFFCIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔抵达乌克兰首都中央火车站，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="爱沙尼亚总理克里斯滕·米哈利访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VIXQ63XZTVKVHIQYBAAEIN7FPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，爱沙尼亚总理克里斯滕·米哈利抵达乌克兰首都中央火车站，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COPKBZKZLVMSTJEBGAVLHPBSJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在“乌克兰2025年论坛”结束后出席新闻发布会，乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击。路透社/安纳托利·斯捷潘诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在利恰基夫公墓纪念俄罗斯入侵三周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTA4KHJL3ZKO5OHG3INANJ2O7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，人们在利恰基夫公墓访问逝者的墓碑，纪念乌克兰遭遇俄罗斯军事攻击三周年。路透社/罗马·巴卢克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在利恰基夫公墓纪念俄罗斯入侵三周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6JOZUDAYJONLIIZVO2Y6SCMVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，人们在利恰基夫公墓参观逝者的墓碑，在纪念乌克兰全境战争三周年的同时，举行大规模光之纪念艺术装置“记忆之光”。路透社/罗马·巴卢克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 22:07:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-hemmed-us-backing-frays-three-years-after-russian-invasion-2025-02-23/</guid></item><item><title>随着德国右倾，移民在不确定性与希望中挣扎</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germany-moves-right-migrants-grapple-with-uncertainty-hope-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;莫哈默德·阿斯莫兹是一位生活在柏林的叙利亚理发师，他说周日第一次投票给自己的感受难以言喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国反对移民的“另类选择党”（AfD）支持率的显著上升，让他对未来感到忧心忡忡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么会有这种仇恨？我们努力工作，并融入社会，我们不是社会的负担，为什么会有这种仇恨？我们热爱这个国家的人们。”阿斯莫兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的庇护政策是今年选举期间讨论的最重要话题之一，促使保守派和AfD分获第一和第二名。&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/how-migration-germany-is-fuelling-election-debate-economy-2025-02-12/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;指出，庇护政策引发的争议成为了选举辩论中的焦点，最终推动保守派和AfD分别获得了第一和第二名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心日益敌对的社会氛围以及生活成本上涨，阿斯莫兹将选票投给了左翼政党“左翼党”（Die Linke），该党主张社会公正，并承诺为低收入家庭提供更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在怀念默克尔担任总理的时代，一切都变得昂贵……感觉像是一场永无止境的奔跑。”阿斯莫兹说，这里的默克尔指的是长期担任德国总理的安格拉·默克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济下滑的背景下，具有移民背景的德国人在财务方面比普通民众更为担忧。最近的一项DeZIM研究显示，63.4%的移民表达了这种担忧，而这一比例在非移民中仅为46.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的定居移民人口从未如此之高。超过700万具有移民背景的德国人有资格参与本次选举，其中许多人是曾经的难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些人也表达了对经济现状的担忧，但并非所有人都转向了左翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一位名为穆罕默德的约旦理发师来说，AfD的支持率上升提供了重塑国家的机会。他同样相信，德国有权保护其边界和国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承认移民社区所犯的错误，他支持对暴力犯罪行为采取更严格的立场，并支持难民家庭团聚的限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果在我的国家有AfD的存在，我也会投票支持它。”穆罕默德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上，德国的社会民主党（SPD）是具有移民背景人群中的最热门政党，因其倡导工人权益、社会福利和融合政策而受到欢迎。但在本次选举中，SPD成为最大的失利者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位生活在柏林附近吕特维策菲尔德（Ludwigsfelde）的叙利亚园艺工人阿拉·艾登·梅哈纳表示，他曾在2021年投票支持SPD，但今年因该党的亲乌克兰政策影响了经济而被阻止投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有政党完全代表我的利益。”梅哈纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济的萎靡状态是他在这次选举中的最大关切，他认为这也正是AfD支持率上升的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感到焦虑。当然，保守派不会与他们结成联盟，但他们会成为反对派中的重要力量，这让我感到担忧。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿斯莫兹希望德国下一任领导人弗雷德里希·梅茨能够带领国家走向繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望接管的政党能够对民众表示同情——不仅对难民，对所有德国公民也是如此。”阿斯莫兹说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民理发师莫哈默德·阿斯莫兹在柏林尼科林区的一家理发店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66GXJYJLQRJMRM2OM7A2FE7X3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;移民理发师莫哈默德·阿斯莫兹在柏林尼科林区的一家理发店工作，2025年2月24日。 法新社/埃琳娜·罗德里格斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民理发师莫哈默德·阿斯莫兹在柏林尼科林区的一家理发店外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQZKJZ5KVFNAXGYRXKMZL3GOS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;移民理发师莫哈默德·阿斯莫兹在柏林尼科林区的一家理发店外，2025年2月24日。 法新社/埃琳娜·罗德里格斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:37:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germany-moves-right-migrants-grapple-with-uncertainty-hope-2025-02-24/</guid></item><item><title>退休的法国外科医生在儿童性侵审判中承认“卑鄙的”行为</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/retired-surgeon-goes-trial-frances-biggest-child-sex-abuse-case-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;一名退休外科医生因涉嫌对数百名年轻患者实施强奸和性骚扰，在法国西部城市开启其庭审时，承认自己犯下了“卑劣”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;74岁的若埃尔·勒·苏卡尔内克面临着299名受害者的指控，其中大多数人在当时还是儿童，这一案件让法国公立医疗系统、受害者和人权组织感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他身穿黑色西装，戴着眼镜，用平稳的声音在地方小法院确认了自己的姓名、出生日期和个人信息。据报道，多名被指认的受害者则在附近的建筑内旁听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我犯下了卑劣的行为，”勒·苏卡尔内克在法庭上说道，“我深知我所造成的影响是无法弥补的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我必须向这些受害者及其家属承认自己的行为和其后果，这些后果将伴随他们的一生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国历史上最为严重的儿童性犯罪案中，勒·苏卡尔内克的患者滥用行为持续了25年，从1989年到2014年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该庭审发生在法国处理性犯罪的严苛时期之后，前外科医生让-克里斯托夫·佩利科特刚被判有罪，他因将妻子迷药后邀请多名男子到家中对其进行性侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒·苏卡尔内克因之前的性犯罪已服刑，如果此次被定罪，他将面临最高20年的有期徒刑。两项刑期将合并执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的客户对勒·苏卡尔内克没有任何期待。在法国，不论你侵犯一个孩子还是300个孩子，量刑相同。”代表部分受害者的律师玛丽·格里马杜在接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的客户只希望得到司法系统的公正、体面和关怀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒·苏卡尔内克过去曾两次因性犯罪被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2005年因持有儿童色情材料获缓期四个月监禁，但次年设法在法国西部克米兰勒的公立医院担任外科医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，因涉嫌对一名6岁邻居实施性侵犯被重新拘捕。警方发现电子日志记录了他在该区域多家医院对多名患者实施性侵犯的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，勒·苏卡尔内克因性侵犯其子邻居以及表兄和一名4岁患者被判处15年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步调查导致检察官指控勒·苏卡尔内克对299人实施了加重强奸和性侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告之一弗朗索瓦，受害者之一，12岁时被勒·苏卡尔内克性侵犯。他表示，自己对当局感到背叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么没有人阻止这名外科医生与儿童接触？”弗朗索瓦在接受采访时说，他要求使用化名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法文件显示，卫生部部分人员知悉2005年案件。但卫生部未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年勒·苏卡尔内克在克米兰勒获得职位后不久，医院的一名精神科医生向管理层反映了对其行为的担忧，司法文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于克米兰勒公立医院在勒·苏卡尔内克被判持有儿童色情材料后为何仍聘用他，以及在对行医行为提出关切后为何未将其解雇，该医院未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伦阁堡的检察官霍尔斯滕伯格启动了一项针对其他可能负有刑事责任的公共机构或个人的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可能让一名外科医生在数十年间强奸儿童而不被周围人知晓，”支持40名涉嫌受害者的无害基金会主任霍玛亚·赛利尔说，该机构也是原告之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在克南斯镇外，抗议者举着横幅指责医疗当局有同谋之嫌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国医学委员会致力于监督医生的伦理规范并具备纪律权力，称正与司法系统合作，以防止未来对患者的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4G76ZLYMBID5HQZZOCO5XCOLI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克因数十年间对数百名儿童实施强奸和性侵，在此医院审讯。路透社 / ZZZGGG&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGUL7TJ5ENKZFGPZHXHMXFGBTE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表部分受害者的律师塞西尔·德奥利维拉与被指认医生若埃尔·勒·苏卡尔内克的受害案在克南斯法院庭审的现场。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D4BUTEKPKNKEZMA37DEQ3VBX7M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;若埃尔·勒·苏卡尔内克的律师马克斯米·特锡耶与其在克南斯法院庭审的现场。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUDPYIP6UNOVJGRC6DDHX26TBE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;若埃尔·勒·苏卡尔内克的律师玛丽·格里马杜和阿努尔芬斯·布凯特与被指认医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院庭审的现场。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OID5BDYTPZJDBG2GVTY5VG773Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;案件文件在克南斯法院庭审开幕的当天，涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克涉嫌数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RG5BBCLTEJP3NOGM6HAQWYC4FA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;若埃尔·勒·苏卡尔内克的律师马克斯米·特锡耶与被指认医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院庭审的现场。路透社 / ZZZGGG&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7WHPAS54RMM5PJEADUTC5JWP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;若埃尔·勒·苏卡尔内克的咨询人罗兰和茂莱瑟·维内特手持他们孙子马蒂斯·维内特的照片，在克南斯法院庭审的当天，涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克涉嫌数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YY36CMLU7NNP3JFQW5E2GP5XTQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在克南斯法院庭审开幕当天，参与抗议的女性团体、医生、NGO和工会人员在法庭前抗议，涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克涉嫌数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RI3NW4SWPRLDBPLHQU7BV5FD3Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在克南斯法院庭审开幕当天，参与抗议的女性团体、医生、NGO和工会人员在法庭前抗议，涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克涉嫌数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4U2LHBQFNLKLAAJGJVICN7W2I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克南斯法院庭审开幕当天，警方车队护送涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克，在庭审中他被指控数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2O53Y34EJNVVDLHGAHRARDGEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;案件文件在克南斯法院庭审开幕当天的照片，涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克涉嫌数十年内对数百名儿童实施加重强奸和性侵。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="退休外科医生若埃尔·勒·苏卡尔内克在克南斯法院的庭审展演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XSAG65N2TFOEVHUOKSPH3A43YQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;涉事医生若埃尔·勒·苏卡尔内克的律师玛丽·格里马杜在克南斯法院庭审开幕当天与媒体会面。路透社 / 斯蒂芬·马赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/retired-surgeon-goes-trial-frances-biggest-child-sex-abuse-case-2025-02-24/</guid></item><item><title>普京召开会议探讨稀土金属问题，旨在大幅提高产量</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-holds-meeting-rare-earth-metals-aims-significantly-boost-output-2025-02-24/</link><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫与官员举行会议，讨论稀有金属生产问题，他将稀有金属储备视为对俄罗斯未来竞争力和经济发展至关重要的战略性储备，克里姆林宫表示。

普京强调了今年启动的“新型材料与化学”国家级项目，旨在增强国内新材料行业。

该项目的目标是在从原材料开采到高科技产品生产的整个过程中建立完整的稀有金属和稀有稀土金属产业链，显著提高产量。

&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与俄罗斯首席穆夫提塔尔加特·塔季杜金在莫斯科会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EVMDTACZ5NOVFNFGF2OWDLDHKY.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席与俄罗斯首席穆夫提塔尔加特·塔季杜金在莫斯科的会面，俄罗斯，2025年2月24日。卫星通讯社/米哈伊尔·梅特齐尔/路透社&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:38:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-holds-meeting-rare-earth-metals-aims-significantly-boost-output-2025-02-24/</guid></item><item><title>普汀特使德米特里耶夫表示俄罗斯愿与美国开展经济合作</title><link>https://www.reuters.com/world/putins-envoy-dmitriev-says-russia-open-economic-cooperation-with-us-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯愿与美国开展经济合作，俄罗斯新任国际经济合作特使基里尔·德米特里耶夫在回应美国总统唐纳德·特朗普关于开展“与俄罗斯的重大经济开发交易”的呼吁时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯愿推动俄美经济合作，认为这将有助于更稳健的全球经济。”德米特里耶夫于2月23日被任命，他在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯主权财富基金负责人基里尔·德米特里耶夫在利雅得与美国会谈后拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPN5ZYYYBZIODHHDGNIACV2RKU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯主权财富基金负责人基里尔·德米特里耶夫在沙特利雅得与美国会谈后拍摄的照片，2025年2月18日。路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:39:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putins-envoy-dmitriev-says-russia-open-economic-cooperation-with-us-2025-02-24/</guid></item><item><title>教皇方济各仍属critical状况，但表现出“轻微好转”，梵蒂冈说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-good-night-hospital-slept-is-resting-says-vatican-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各仍在与双肺炎进行激烈斗争，但情况有所“轻微改善”，梵蒂冈周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的教宗正在罗马Gemelli医院住院第十一夜，这使他近12年教宗任期的住院时间成为最长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父的临床状况虽然严重，但已显示出轻微的改善。”医疗更新中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈称，教宗仍在接受氧气治疗，“尽管氧气流量和氧气浓度略有下降”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“轻微肾功能不足”也被提及，这一问题因前一天的报道引起关注，但梵蒂冈表示“无需担忧”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的梵蒂冈官员表示，教宗一天三餐均正常进食，并能在医院病房内走动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的声明提到，教宗下午已恢复工作，并在当天晚些时候给加沙地区的天主教堂打了一个电话，这是自去年以色列-哈马斯战争期间教宗频繁通话的一项活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，梵蒂冈将其状况描述为“严重”。周六时，称教宗接受了输血，并经历了一次“长时间类似哮喘的呼吸危机”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一更新的消息称，教宗没有再次经历呼吸危机，且一些实验室检测结果有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双肺炎是一种严重的感染，可导致两个肺部发炎和瘢痕化，影响呼吸。梵蒂冈将其描述为“复杂感染”，由两种或多种微生物引起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各自2013年担任教宗以来，过去两年多次经历健康问题。由于青年时患上了胸膜炎并切除了一部分肺脏，他特别容易患肺部感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教宗的长期疾病引发了大量天主教红衣主教们的公开揣测。作为14亿教会成员的最高官员，教宗的健康状况引发了异常的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约红衣主教蒂莫西·多纳尔在周日的弥撒中通过讲道称，教宗“可能已濒临死亡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前梵蒂冈官员格尔哈德·穆勒红衣主教因与教宗在神学问题上有分歧，严厉批评了公开推测教宗健康状况的神职人员和计划召开神圣剧集（选举新教宗）的行为。神圣剧集是红衣主教们秘密集会以选举新教宗的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉意大利的《信使报》，“红衣主教们并未获得比公众更多的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“红衣主教们并非医疗专家，”穆勒这样表示，“教宗仍然活着，这是一个祈祷的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有人在教宗住院期间考虑未来，这对什么都没帮助。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈计划在圣伯多禄广场举办一场为教宗祈祷的礼拜仪式。这是连续晚间的祈祷首场活动，由梵蒂冈第二位最高官员皮特罗·帕罗林红衣主教领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Gemelli医院外，人们聚集在一起为教宗祈祷，靠近一座尚曹二世教宗的雕像。尚曹二世曾在其1978年至2005年的教宗任期内多次接受过该医院的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在罗马18年的乌克兰人玛丽亚·沃兹列说，她的祖国许多人都为教宗祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各常常谴责自三年前爆发的乌克兰战争，并为和平祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们乌克兰人真的为他祈祷，”沃兹列说，“教宗需要康复并回家。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教宗方济各在罗马Gemelli医院继续治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4TCHNKKXFOBRIG3A3G6J3OQCI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;返回意大利罗马Gemelli医院接受治疗的教宗方济各，摄于2025年2月23日。路透社/文琴佐·里维里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣伯多禄大教堂，教宗方济各在梵蒂冈Gemelli医院继续接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GOD255CKLJMWTJHOIFMYQYEJFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣伯多禄大教堂，教宗方济各继续在梵蒂冈Gemelli医院接受治疗，摄于2025年2月24日。路透社/古格利埃尔莫·曼贾帕内&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:24:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-good-night-hospital-slept-is-resting-says-vatican-2025-02-24/</guid></item><item><title> wary 于特朗普，德国的梅尔兹警告欧洲正处于“午夜前五分钟”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/merzs-conservatives-push-quick-coalition-talks-after-german-election-win-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;德国选举获胜者弗里德里希·梅尔茨敦促美国不要忽视盟友，同时呼吁欧洲加强自身防御能力，并称“欧洲现在已经是离 midnight 只有五分钟的时间”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨的言论凸显了自美国总统唐纳德·特朗普连任以来跨大西洋联盟经历的动荡，以及恐惧心理，担心特朗普政府可能与俄罗斯达成针对乌克兰的协议，而基辅和欧洲则只能在一旁观瞻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨的保守派群体正致力于快速组建政府，因为他们在全国选举周日获胜后面临复杂的结盟谈判，以及来自极右翼和极左翼政党崛起所带来的阻碍议会的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于欧洲体量最大的病态经济体德国而言，时间非常紧迫。德国企业呼吁政府提供帮助，以便保持在全球市场的竞争力，社会在移民问题上分裂，新政府还需应对特朗普政府及其带来的关税威胁，强势的俄罗斯以及有侵略性的中国所带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别是，我们最深切关注的是（特朗普）试图在没有欧洲盟友参与、没有基辅参与的情况下与俄罗斯就乌克兰问题达成协议，”梅尔茨在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这当然不应令你们感到意外，这种解决方案对于乌克兰和欧洲都是不可接受的，”梅尔茨说，并强调如果“美国第一”（America First）成为了实实在在的“美国单独”（America Alone），情况将变得艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨所在的保守派阵营寻求与社民党（SPD）结盟，后者虽然在选举中位列第三，但极右翼政党“德国选择党”（AfD）在此次大选中攀升至历史第二位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，梅尔茨与社民党结盟的尝试是在艰难的竞选之后提出的，这凸显了政策分歧，尤其是在移民问题上的分歧。尽管社民党因最糟糕的战后结果而心有顾忌，也可能为任何协议设定较高的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼政党“德国选择党”和激进左翼政党联合占据新议会三分之一的席位，足以阻止针对宪法修改所需的必要性改变——而经济学家认为这些修改是振兴低迷经济的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨表示，他正在与其他政党讨论改革债务刹车机制，以及在正式就职之前寻求盟友的建议，创建一个特别的预算外基金来增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着极左翼政党及“德国选择党”势力再度崛起，它们可能在议会中形成制约多数的少数，从而阻碍增加国防开支以维护欧洲安全的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极左翼政党强调希望获得更多的借款，但其支持条件是借款不得用于军备建设。德国选择党和极左翼政党都反对向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“弗里德里希·梅尔茨现在必须做好充分准备，”极左翼政治领袖安内克·范·阿肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来被视为一位大西洋主义者，梅尔茨周一再次质疑美国作为盟友的可靠性，称“对于欧洲而言，现在已经是离 midnight 只有五分钟的时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，梅尔茨批评特朗普政府在竞选期间发布的“令人愤怒”的言论，比较它们与来自莫斯科的敌对干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他警告美国不要通过给予部分欧盟成员国优惠关税来制造分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，梅尔茨又发起一项大胆举措，邀请被国际刑事法院发出逮捕令的以色列总理本杰明·内塔尼亚胡访问德国，以回应他在加沙的战争罪指控：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管保守派政党基民盟/基社盟CDU/CSU以28.5%的选票位居本次选举第一，创下了战后第二糟糕的成绩，而“德国选择党”以20.8%的选票取得了有史以来的最佳成绩，但由于反对派党派拒绝与“德国选择党”合作——后者由德国安全机构监控以防其极端行为——而美国亿万富翁埃隆·马斯克却为其背书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨，这位此前没有担任过公职的政坛老将，希望在复活节前建立政府，但社民党表示，其支持具有不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨在竞选期间承诺严厉打击移民问题，并称其不会在这一问题上妥协。此举得到了极右翼政党的支持，但遭到了社民党的尖锐批评，称此举是未能遵守政治隔离政策，以防止极右翼政党上台的严重违约。因此，社民党认为他们不再信任梅尔茨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，下一届联盟必须快速组建，以抗衡特朗普政府，并通过展示主流政党能够应对选民担忧来防止极右翼政党的崛起。“德国选择党”有可能成为下一次于2029年举行的大选中最大的反对党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克也于周一表达了对极右翼政党的支持，他在X上预测极右翼政党“德国选择党”将在下一次选举中成为多数党。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:13:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/merzs-conservatives-push-quick-coalition-talks-after-german-election-win-2025-02-24/</guid></item><item><title>巴西的卢拉（Lula）将于周一晚间讨论教育和健康计划</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-discuss-education-health-programs-monday-evening-address-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;巴西总统路易斯· Iniácio 涅瓦达席尔瓦（Luiz Inácio Lula da Silva）将于周一晚上通过电视发表全国讲话，据其办公室的声明称，此次讲话将重点介绍教育和健康项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计此次两分钟的讲话将在当地时间晚上8:30开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为左翼领导人的 Lula 将讨论旨在促进贫困家庭学生上学的现金补助计划，以及提供免费药物的项目。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西总统路易斯· Iniácio 涅瓦达席尔瓦（Luiz Inácio Lula da Silva）出席在巴西联邦首都巴西利亚举行的全国防盲认证奖颁奖典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH4OUMWVFNICHF54C6HW7F6C3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月10日，巴西总统路易斯· Iniácio 涅瓦达席尔瓦（Luiz Inácio Lula da Silva）出席在巴西联邦首都巴西利亚举行的全国防盲认证奖颁奖典礼。路透社/阿德里亚诺·马查多 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:28:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-discuss-education-health-programs-monday-evening-address-2025-02-24/</guid></item><item><title>梵蒂冈称教宗的状况略有好转</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/popes-condition-is-slightly-improving-vatican-says-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;梵蒂冈在周一的医疗更新中表示，教皇方济各的健康状况略有好转，他的“轻微”肾病问题无需担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRORLLKPGVNMZJRHAG7QLWM5EA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，意大利罗马，教皇方济各入住Gemelli医院接受治疗，距离医院外的已故教皇若望保禄二世的雕像不远处。路透社/Hannah McKay&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:48:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/popes-condition-is-slightly-improving-vatican-says-2025-02-24/</guid></item><item><title>中国的习近平在乌克兰战争一周年通话中强调与普京的“无界限”伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/xi-putin-hold-phone-call-ukraine-war-anniversary-state-media-says-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在 Monday 的电话通话中重申了与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的“无界限”伙伴关系，据中国官方媒体报导，这是自俄罗斯全面入侵乌克兰三周年的纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会谈正值美国总统唐纳德·特朗普敦促尽快达成结束乌克兰战争的协议之时，这引发了美国可能在与世界第二大经济体竞争时拉拢中俄之间关系破裂的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次通话似乎旨在消除这种可能性——两位领导人强调了中俄关系的稳固性和“长期性”，强调这种联盟不受任何第三方影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中俄关系具有强大的内在动力和独特的战略价值，并不针对任何第三方，也不受任何第三方影响。”据中国官方发布的新闻稿称，习近平如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中俄双方的发展战略和外交政策具有长期性，”习近平补充道，他强调，“中俄两国永远是近邻，彼此不可分割。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在其北约提供装备的乌克兰部队对抗中作战，中国则在美国集中反制其军事和经济力量增长的压力下逐渐发现共同的地缘政治利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平近年来告诉普京，两国有机会推动改变世纪的局面，许多分析人士认为这是试图挑战由美国领导的全球秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰前几天，中俄宣布了“无界限”的战略伙伴关系 。习近平在过去十年中会见了普京不下 40 次，并且最近几个月，普京称中国为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"俄罗斯会看到特朗普可能利用胡萝卜创造莫斯科和北京之间的距离，但他们相信可以保持与中国的务实互利关系，并与美国进行合作，前提是特朗普真的愿意合作。”&lt;/blockquote&gt;——俄罗斯-欧亚研究中心主任亚历山大·加布耶夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通过将俄罗斯和乌克兰排除在上周在沙特阿拉伯举行的会谈之外，吓坏了美国的欧洲盟友，并指责乌克兰 2022 年入侵俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据克里姆林宫声明，普京向习近平通报了最近与美国的接触情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平表示，很高兴看到俄罗斯及各方为缓解危机所做的积极努力，并提到包括“和平之友”在内的中国倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力旨在将其描绘为中国中立的调解人，但批评者认为缺乏实质内容，因为西方指责中国通过供应军民两用物资和大量购买俄罗斯石油天然气来支持俄罗斯的战争行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认支持俄罗斯的军事工业基础。在慕尼黑安全会议上，中国最高外交官王毅表示，由于停止购买俄罗斯天然气会让中国陷入不安全境地，中国不会停止购买俄罗斯天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，习近平指示官员们研究特朗普的政策，并回应其最初的关税威胁，随着中国正应对高青年失业率和经济挣扎，又一次与华盛顿的贸易战争对中国而言将适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是两位领导人今年内的第二次通话，他们曾在 1 月份讨论了如何与特朗普建立关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加布耶夫表示，双方在战争三周年纪念日通话的事实表明，这一伙伴关系变得非常坚固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还讨论了纪念苏联在第二次世界大战中击败纳粹德国筹备工作。本月早些时候，习近平接受了俄罗斯邀请，将于 5 月出席该活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在喀山接待 BRICS 峰会参与者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLKJPNYWW5I2TFL4QFFHQQL4MQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
 ?&gt;&amp;lt;i&amp;gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在喀山为 BRICS 峰会参与者举行的欢迎仪式上迎接中国国家主席习近平。照片摄于 2024 年 10 月 22 日，路透社/马克斯·谢米托夫/池相片&amp;lt;/i&amp;gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:35:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/xi-putin-hold-phone-call-ukraine-war-anniversary-state-media-says-2025-02-24/</guid></item><item><title>民主党、共和党议员提出决议支持乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/us/democratic-republican-lawmakers-propose-resolution-backing-ukraine-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;一群美国民主党和共和党参议员将于周一提出一项决议，支持乌克兰，担忧美国总统唐纳德·特朗普可能与莫斯科达成不包括基辅的协议，这距离俄罗斯全面入侵已过去三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的该决议表达对乌克兰人民的声援，对数万名罹难公民表示深切哀悼，并寻求基辅在任何停火谈判中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决议的提出正值大西洋关系因特朗普在乌克兰战争立场上的变化而动荡。上周，这位共和党总统批评了乌克兰总统泽连斯基，暗示基辅挑起了这场战争，并与俄罗斯官员就结束战争进行讨论，但未将基辅或欧洲盟友纳入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决议由外交委员会第二资深民主党参议员珍妮·沙欣和共和党参议员汤姆·蒂利斯领导，上周同民主党参议员迈克尔·本尼特一起访问了乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持该决议的人包括前共和党参议院领袖米奇·麦康奈尔、武装部队委员会主席罗杰·威克、司法委员会主席查克·格拉斯利，以及民主党人迪克·杜宾和本尼特，后者是民主党外交事务委员会的助手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决议声明：“参议院强调，乌克兰必须参与到与俄罗斯联邦就乌克兰未来进行的讨论中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该措施虽未特别支持北约成员国身份，但重申了美国对乌克兰主权和领土完整的支持，并“支持乌克兰融入欧洲大西洋结构的努力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电子邮件声明中，沙欣表示：“随着弗拉基米尔·普京的非法和残酷全面入侵进入第四年，我很自豪地提出这项两党决议，明确表达了我们对乌克兰人民的一贯支持与坚定声援，并谴责了俄罗斯的侵略行径。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰海军陆战队在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区进行军事演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U7O6QHNP7NJS7KQR7FWCQOBANY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名乌克兰第88独立海军陆战旅第35独立海军步兵团的海军陆战队员在俄罗斯侵略乌克兰期间，在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的训练场休息。2025年2月24日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:39:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/democratic-republican-lawmakers-propose-resolution-backing-ukraine-2025-02-24/</guid></item><item><title>梅尔茨称将为内塔尼亚胡访问德国找到不被逮捕的方式</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/election-winner-merz-invites-netanyahu-germany-says-israelis-office-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;德国总理候选人、基民盟主席弗里德里希·梅尔茨周一表示，他已邀请以色列总理本雅明·内塔尼亚胡访问德国，并将寻找一种不会在国际刑事法院颁布通缉令的情况下逮捕内塔尼亚胡的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为不允许以色列总理访问德意志联邦共和国是一个完全荒谬的想法，”梅尔茨在新闻发布会上说道。此前一天，他的保守派在国家选举中赢得了最多的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨表示，他通过电话告诉内塔尼亚胡，“我们会找到办法，在他不需要被逮捕的情况下访问德国并离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列领导人祝贺了梅尔茨。内塔尼亚胡的办公室还表示，梅尔茨告诉内塔尼亚胡，他将邀请内塔尼亚胡访问德国，即使这要违背国际刑事法院将内塔尼亚胡定性为战争罪犯的耻辱性判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于海牙的国际刑事法院已向内塔尼亚胡及其前任国防部长以及哈马斯官员发布了关于在加沙疑似战争罪的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括德国在内的所有27个欧盟国家都是该法院创始条约的签约国，该法院是唯一一个专门审理战争罪和反人类罪的永久国际法庭，要求成员在本国领土上逮捕其嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，各国必须履行其作出的决定，对于可能存在的任何疑虑应在适当和高效的方式上与法院及时解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各国无权单方面决定法院法律裁决的正确性，”国际刑事法院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认其司法权和战争罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人对以色列负有一种特殊的责任，这源于大屠杀的历史遗产，梅尔茨已明确表示德国是他坚定的盟友。但德国也长期支持针对战争罪的国际正义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党认为梅尔茨的邀请是灾难，并指责他有双重标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党联合领导人Jan van Aken表示，德国始终坚持国际逮捕令必须得到执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果普京来访，那么这个逮捕令必须被执行。同样的，也适用于内塔尼亚胡，”Aken说道。他指的是国际刑事法院针对俄罗斯领导人因遣返乌克兰儿童而发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争始于哈马斯领导的武装分子对以色列社区的跨境攻击，造成1200人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的报复行动已导致至少48000人死亡，加沙卫生部门称，该地区的大片区域被夷为平地，数万人居住在临时庇护所，依赖援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国大选后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBCBZ4YVWRJ27HRGNHI2AT4CKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月24日，德国柏林，基民盟党主席弗里德里希·梅尔茨在党派领导会议后的那一天发表讲话。路透社/Fabrizio Bensch&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:12:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/election-winner-merz-invites-netanyahu-germany-says-israelis-office-2025-02-24/</guid></item><item><title>叙利亚在包容性受批评的情况下举行对话会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-hold-dialogue-conference-amid-criticism-over-inclusivity-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;数百名叙利亚人将于周二在大马士革举行为期一天的国家对话大会，该大会被视为伊斯兰统治者们在阿萨德统治时代几代人后向新政治体系过渡的关键里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，批评者质疑此次高峰会议仓促准备的情况，缺乏少数族裔代表以及其在目前由伊斯兰武装组织“征服突厥黎凡特组织”（HTS）主导的政治进程中所起的决定性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主办方表示，此次大会将讨论有助于制定宪法声明的建议，宪法声明旨在阐明叙利亚新政府体系的基本原则，还将涉及过渡正义体系、经济框架改革和机构改革等一系列议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新组建的过渡政府预计将于3月1日在叙利亚接管权力，大会的提案也将提交给这位政府的提案委员会发言人哈桑·杜吉海姆称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的统一声音同样吸引了中东和西方多个首都的高度关注。据三名外交官透露，叙利亚新领导层外交关系中全面解冻与否，依然取决于政治进程能否包容叙利亚民族和宗教多元化群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织方通过七个委员成员在省一级举办了多场听证会。有时一天安排数场两小时的听证会，以便在一周之内覆盖叙利亚全部14个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五名委员成员要么在HTS内部，要么与该组织关系密切，且无达鲁兹派和阿里乌派成员入选，这两个群体都是叙利亚的重要少数族裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜吉海姆表示，大会邀请了来自叙利亚各地的共计4000人参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者称，这一过程是对阿萨德家族长期独裁统治的明显转变，且政治异见往往以复杂的监狱系统为手段进行打压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是真正的民主。我们听取了他们的所有意见和评论，然后将之纳入讨论的基础，”该委员会中唯一的基督徒成员，素岷穆斯林组织的哈丁·卡巴沃特如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是人民的进程，为了人民，由人民推动的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他批评者则称此举反映了HTS对该政治进程掌控的进一步信号，尤其是在阿萨德下台后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自比利时的布鲁日42岁的药剂师哈桑·阿勒-哈利福参加了上周末举行的委员会听证会，他表示担心自己的观点是否能发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是以对话的名义进行的对话，还是说我们可以影响决策？”他问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周阿萨德被任命为过渡总统后，HTS领导人艾哈迈德·沙拉步履铿锵地开启了他的总统任期。据分析师们观察，此举正式确立了沙拉步为首的新“强人”地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次作为总统发表讲话时，沙拉步誓言：“对话将会成为我们对未来政治计划的不同观点者之间直接对话的平台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此次大会在大会举行的两天前才正式宣布。一些居住在国外的叙利亚长期反对派成员表示，鉴于时间紧迫，他们无法出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自土耳其领导的库尔德自治政府和美国支持的叙利亚民主力量的官员均告知路透社，两方均未被邀请出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有24封邀请函被发给了苏韦达省的国民，这个省拥有庞大的达鲁兹派群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但叙利亚达鲁兹派社区的精神领袖，哈基姆·阿贾里酋长对局势表达了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至今为止，我们尊重各种观点，但没有看到领导国家或以正确方式塑造国家的能力，”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂时接受了当前的局面，希望过渡期结束时有新的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贾里和其他人呼吁国际参与确保进程能够产生一个公民政府，拥有权力分工和法治理念，但联合国提供的会议协助并未被HTS接受，两位西方外交官和两位联合国官员如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在我看来更像是走过场的行为，”专注于中东事务的世纪国际研究所研究员阿龙·伦德认为，HTS需要证明过渡的基础，但尚不清楚不同观点将如何被考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦德指出，华盛顿和欧洲将在这一过程中进退两难。如果他们接受这一进程，他们将面临进一步巩固HTS地位的风险；如果他们拒绝并疏远大马士革，叙利亚可能陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有批评意见，但能够进行开放式讨论——使叙利亚长久以来首次取得了这样的机会——使许多参与者感到欣喜若狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在2011年反对政府抗议活动中短暂被捕的叙利亚人权律师凯瑟琳·奥尔塔利参加了大马士革农村地区的听证会，她尽管有顾虑仍表示了开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是民主生活的开始，意见可以自由表达…这是一件特别的事情，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一面旗帜写着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Z2LGE6BARJN7MCIMWAQXMBU7I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一面写着“我有权生活在自由和尊严的祖国”字样的旗帜被悬挂在叙利亚苏韦达省阿尔卡马拉广场上，2025年2月20日。路透社/雅玛安·阿尔沙尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:53:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-hold-dialogue-conference-amid-criticism-over-inclusivity-2025-02-24/</guid></item><item><title>独家：特朗普援助冻结打乱墨西哥港口反毒品项目</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-aid-freeze-disrupts-anti-narcotics-program-mexican-ports-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普全面冻结援外资金已经导致联合国在墨西哥的一项旨在阻止芬太尼化学物质流入该国毒枭手中的计划暂搁，根据知情人士的说法。这项措施是近期美国多项反毒努力被暂停中的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划为墨西哥海军提供了培训和装备，以提高检查进出曼萨尼约港（墨西哥最繁忙的集装箱港口）货物的效率。知情人士透露，另有两个墨西哥港口——拉巴斯·卡德纳斯港和韦拉克鲁斯港，本月将迎来相关培训设备的安装，但由于资金冻结，安装计划已被搁置。这些努力属于联合国毒品和犯罪问题办公室与世界海关组织联合发起的“集装箱控制计划”的一部分，该计划旨在帮助当地执法部门更有效地检查货物，遏制跨国走私。美国在2023年向曼萨尼约港项目提供了约80万美元的启动资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼萨尼约港多年来一直是毒品贩子的热点，他们试图将中国化学前体偷偷带入墨西哥，用于制造合成阿片类药物和甲基苯丙胺。同样地，贩毒集团也在出口货轮上储存成品毒品，特别是运往欧洲的甲基苯丙胺。特朗普冻结美国资金已导致目前暂时搁置了曼萨尼约港未来的相关培训和设备捐赠计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫副新闻秘书安娜·凯利未就特朗普政府决定停止资助墨西哥港口项目回答路透社的电子邮件询问。她表示，特朗普正在采取行动确保边境安全和削减联邦支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥的联合国货物计划暂停是美国近期全面推迟援助反毒努力的一部分，这是特朗普在2025年1月20日下达的全球援外冻结的指令所致。其他被冻结的美国反毒活动还包括对墨西哥执法部门培训以寻找和拆除芬太尼实验室，以及向墨西哥捐赠缉毒犬等。此前曾有报道提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府后来已对一些安全项目部颁发豁免令，允许恢复资助。墨西哥的情况包括780万美元由国务院国际缉毒和执法事务局（INL）资助的项目，这些项目旨在遏制芬太尼的生产和走私，以及打击恐怖主义犯罪集团，一位国务院人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，国务院INL在墨西哥约5000万美元预算中用于扰乱芬太尼供应链的部分资金仍然冻结。三位知情人士表示，墨西哥的联合国集装箱控制计划未获豁免。国务院人士表示，正在对其他计划进行审查以确定是否颁发豁免令，但没有具体说明具体哪些计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前高级国务院官员文克雷（Enrique Roig）表示，停止援助反毒项目可能会削弱特朗普政府应对美国药物过量危机的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一时刻停止所有这些项目，我看不到这如何有助于减少美国的芬太尼死亡人数。”文克雷说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中已有超过45万人因合成阿片类药物过量而死亡，另有数百万人成瘾。路透社去年的一项调查（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/section/fentanyl-express/"&gt;详见&lt;/a&gt;）揭露了一个以中国为供应链中心，通过空运和海运走私前体化学物质进入北美的暗流，最终在墨西哥的地下实验室合成为成品芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府表示，摧毁芬太尼供应链，终结美国阿片类药物过量危机是他们的首要任务之一。近期，特朗普政府将墨西哥锡那罗亚和新墨西哥州卡特尔定为外国恐怖组织，这些被认为是主要非法制造芬太尼的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，墨西哥海军，被认为是最廉洁的安全部门，已经接管了该国港口，以打击毒品走私。2023年，曼萨尼约港的联合国项目启动，得到了美国和墨西哥官员的高度期待。该项目是重大进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位国务院人士称，该项目的培训已帮助墨西哥执法机关查获多批前体化学品，包括2024年7月查获的近90吨甲基苯丙胺成分和同年12月查获的25吨甲基苯丙胺成分。一位了解联合国计划的墨西哥官员表示，该计划也有助于执法机关更好地识别走私者用来隐藏货物的手法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是使美国更安全、更强大的帮助类型。”倡导组织“更好世界协会”首席执行官皮特·耶欧（Peter Yeo）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国在港口进行了培训和设备投资，但曼萨尼约港仍有严重的化学材料走私问题。两位化学交易商去年向路透社透露，他们能够轻松通过这个港口运输大量芬太尼成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼萨尼约港并不是唯一一个化学材料走私进入墨西哥的港口。位于墨西哥湾的韦拉克鲁斯港，在联合国项目中被安排本月启动，被认为是加强筛查的关键地点。尽管墨西哥的太平洋港口包括曼萨尼约港提供通往亚洲的最直接海路，但毒品贩子越来越多地从欧洲通过大西洋将中国芬太尼前体走私到墨西哥，有三名知情人士称。他们还表示，韦拉克鲁斯港也是将墨西哥制造的甲基苯丙胺运往欧洲的重要出口地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划扩展到韦拉克鲁斯港和太平洋上的拉斯卡德纳斯港的预算预计在150万至200万美元之间，有三方知情人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国毒品和犯罪问题办公室正在与其他墨西哥当局商讨在墨西哥城贝尼托胡亚雷斯机场启动类似UN方案以在机场监控货物，该项目被称为AIRCOP。四位知情人士称，扩展至墨西哥最繁忙的机场被认为在反芬太尼斗争中至关重要，因为大量的前体化学品常以小包空运，而不是通过大型货轮运输。美国资金冻结可能影响这些计划，一名知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国毒品和犯罪问题办公室负责集装箱控制项目，未对该请求发表评论，墨西哥总统府和外交部也未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国过去几十年来与墨西哥保持着双边安全关系，这个邻近且最大的贸易伙伴，但专家表示，特朗普暂停对墨西哥执法援助标志着美国对待墨西哥毒贩的新策略转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾公开呼吁对墨西哥毒贩进行军事打击。上周，白宫将少数几个毒贩卡特尔定为“外国恐怖组织”。特朗普的顾问埃隆·马斯克在推特上发文称：“这意味着它们（卡特尔）有资格接受无人机攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，从法律角度看，这一认定并不会直接授权在墨西哥进行军事行动。但一些分析师表示，这可能作为一种政治台阶，为潜在的军事干预提供合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆上周也表示，将提议宪法改革以进一步保护墨西哥的国家主权。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼萨尼约港商业活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AN5XY4ZNURKXHKBKTSRFUYGZTQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;拖船协助卸货的货轮在墨西哥曼萨尼约港停靠，摄于2023年12月14日。路透社/丹尼尔·贝塞里展/Getty图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼萨尼约港的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSGTTFBLIFOCDLODOM3WL5HZHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;俯瞰曼萨尼约港的集装箱，摄于2023年12月14日。路透社/丹尼尔·贝塞里展/Getty图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:04:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-aid-freeze-disrupts-anti-narcotics-program-mexican-ports-2025-02-24/</guid></item></channel></rss>