<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 03:27:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>英国青少年因“令人痛心”的南桑威治少女谋杀案被判最低52年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-teenager-interrupts-sentencing-murders-three-girls-southport-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一名英国青少年在泰勒·斯威夫特主题舞会上杀害三名幼女，于周四被判处至少52年监禁，这一袭击事件被英国首相基尔·斯塔默称为英国历史上最令人震惊的时刻之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克塞尔·鲁达库巴纳，18岁，承认在去年7月在英格兰北部的南珀特镇对10人刺伤，杀害3名少女，此暴行震惊英国，随后引发全国范围内的骚乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉人黛安娜·希尔在利物浦地方法院表示，鲁达库巴纳痴迷于暴力和灭绝，其中两名受害者的伤势极为严重，难以解释为任何其他目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官朱利安·古斯表示，鲁达库巴纳应服刑至少52年。他指出，由于袭击事件发生在鲁达库巴纳17岁时，不宜判处终身监禁，但预计他将永远无法获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，鲁达库巴纳两次因声称身体不适而被移出被告席。他拒绝返回法庭听取判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭展示了令人震惊的视频片段，显示尖叫着逃跑的女孩们从建筑物中撤离。一个受了伤的女孩在门外倒下，引起了法庭公众席的惊呼和啜泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑜伽教师莱安恩·卢卡斯，36岁，组织了该活动并被刺了五刀，她在法庭上说：“他针对我们，因为我们是女性和女孩，易受攻击且容易成为目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝贝·金，6岁；埃尔斯儿·多特·斯坦博姆克，7岁；以及艾丽丝·达席瓦·阿古亚尔，9岁，三人遇难。他们是参加夏季假期活动的26名儿童中的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中两人分别遭受了至少85处和122处锐器伤，希尔表示，似乎他曾试图对其中一人实施断头行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被捕后，鲁达库巴纳对警方说：“我很高兴那些孩子死了，这让我非常开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他家电脑上发现的图像和文件显示，他对暴力、杀人和灭绝有着长期的痴迷，希尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁达库巴纳还承认持有基地组织训练手册和制作蓖麻毒素，这是一种致命毒素，法官表示该少年可能打算使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔表示，不将其视为恐怖袭击，因鲁达库巴纳并非受任何特定政治或宗教意识形态激励。他在设备上发现了一些嘲笑包括伊斯兰教、犹太教和基督教在内的宗教的资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法识别任何特定的恐怖主义原因，”希尔说，“证据表明，被告的目的是在自身范围内实施大规模谋杀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁达库巴纳被诊断出患有自闭症，但其律师斯坦·雷兹表示，鲁达库巴纳没有精神疾病可以解释其行为，且无法为如此邪恶的行为提供任何减轻情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔说，2019年，鲁达库巴纳曾联系过一个儿童热线，询问：“如果我想杀一个人，我应该怎么办？"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久之后，他因承认携带刀具10次被学校开除，并在返回时携刀包攻击一名学生用曲棍球棒，随后被捕，希尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁达库巴纳因研究校园枪击事件、在Instagram上传利比亚前领导人卡扎菲的照片并研究伦敦袭击事件，被转介至反激进化方案中，但没有采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府下令进行公开调查，表示有严重问题需要回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在国家历史上最令人震惊的时刻之后，我们有责任为这些无辜的年轻女孩以及所有受到影响的人实施他们应得的变革，”斯塔默说。&lt;/p&gt;

![一名认为运载嫌疑犯鲁达库巴纳的囚车在警察护送下抵达英国利物浦地方法院](Prison van believed to contain suspect Axel Rudakubana, arrives under escort at Liverpool Crown Court in Liverpool, Britain, January 20, 2025. REUTERS/Phil Noble/File Photo)</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:16:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-teenager-interrupts-sentencing-murders-three-girls-southport-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国法官阻止特朗普限制出生公民权的命令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;西雅图的一名联邦法官周四阻止了美国总统唐纳德·特朗普政府实施一项行政命令，该命令限制了美国出生自动获得公民权的权利，并称这一命令“明确违背了宪法”。特朗普是在他上任的第一天签署的这项命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名共和党籍的联邦地区法官约翰·科根诺鲁应四名民主党领导州的请求，发布了临时禁制令，阻止执行这项命令。该命令禁止美国机构承认任何父母均非美国公民或合法永久居民在美国出生的儿童的公民身份，只有当此类儿童的父母一方是美国公民或合法永久居民时，才予以承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很难理解一个律师是如何能够毫无保留地断言这项命令是合宪的，”法官在驳回美国司法部辩护律师的主张时这样说，“这令我难以置信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿、亚利桑那、伊利诺伊和俄勒冈等四州认为，特朗普的命令违反了美国宪法第十四修正案所确定的公民权条款，该条款规定在美国出生的人即为美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项完全违背宪法的命令，”法官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国司法部律师布鲁特·舒马特尚未陈述完毕时，科根诺鲁已签署了民主党州检察长们所寻求的临时禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据该命令，今天出生的婴儿将无法被视为美国公民，”华盛顿助理检察长兰恩·波洛佐拉在法庭上激烈的辩论中这样争辩道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科根诺鲁，一名罗纳德·里根总统时期的共和党任命法官，发布了临时禁制令，禁止全国范围内执行特朗普的命令，为期14天，在此期间他将考虑是否发布初步禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普的指令，在2月19日之后，父母一方均非公民或合法永久居民所出生的儿童将面临被驱逐和失去领取社会安全号码、各种政府福利以及随着年龄增长获得合法就业机会的权利的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民主党领导的州估计，如果允许特朗普的指令生效，每年将有超过15万名新生儿被剥夺公民权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内还有其他多起由民权组织和22个民主党领导州的检察长提起的诉讼，这些诉讼也同时提出，称这是对美国宪法的公然违反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党领导州的检察长称，宪法公民权条款的理解在127年前确定，当时美国最高法院裁定，美国出生的非公民家长的子女有权享有美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1868年美国内战结束后，《第十四修正案》被批准并废除了1857年最高法院在“德雷德·斯科特案”中宣布宪法保护并不适用于被奴役的黑人民众的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在周三晚提交的一份文件中称，该命令是总统“解决这个国家破损的移民制度和南部边境持续危机”努力的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒马特在周四的听证会上辩称该命令是合宪法的，并表示任何阻止特朗普行动的命令将是“荒谬的不当的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议院的36名特朗普的共和党籍盟友于周二独立提出立法，限制自动公民权只授予公民或合法永久居民所生的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国白宫罗斯福会议室，美国总统唐纳德·特朗普发表关于人工智能基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，美国华盛顿特区白宫罗斯福会议室，美国总统唐纳德·特朗普发表关于人工智能基础设施的讲话。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>以色列在截止日期临近之际认为还需要在黎巴嫩停火问题上做更多工作</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-voices-concerns-about-implementation-ceasefire-with-hezbollah-ahead-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;以色列周四表示，与黎巴嫩真主党达成的停火协议落实速度不够快，还有更多的工作要做，而伊朗支持的该组织则敦促加大压力，确保以色列士兵能在周一前按照协议撤离南黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/what-does-us-brokered-truce-ending-israel-hezbollah-fighting-include-2024-11-27/"&gt;根据协议&lt;/a&gt;，以色列士兵将从南黎巴嫩撤出，真主党移除战斗人员和武器装备，莱因斯坦士兵部署至该区域——所有这些应在60天内完成，于11月27日4时（格林尼治标准时间0200时）结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由美国和法国促成的协议结束了黎巴嫩自2023年10月7日以来持续一年多的冲突，当时以黎冲突由加沙战争引发。冲突高峰期，以色列发动的大规模攻势导致超过120万人流离失所，并严重削弱了真主党的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩军队和联合国驻黎巴嫩临时部队已按协议填补了真主党部队撤离后的空缺。”以色列政府发言人大卫·梅嫩德斯向记者表示，他指的是黎巴嫩的联合国维和部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这些进展仍不够快速，我们还有很多工作要做。”他坚持说以色列希望协议继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅嫩德斯没有直接回答有关以色列是否要求延长协议期限或以色列部队是否会在11月27日的最后期限后继续留在黎巴嫩的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党在一份声明中表示，有关以色列延迟撤军时间的说法是不可接受的，并称任何违反协议的行为都是不可容忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，这一可能性要求黎巴嫩政治力量及相关国家施加压力，确保以色列完全撤军，使黎巴嫩军队进驻黎巴嫩每一寸土地，并迅速让民众返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何超出60天的时间延误都将成为对协议这一条款的公然违反，黎巴嫩政府必须通过所有可行的手段和国际章程所保障的方法，从占领者的手中收复土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示其对真主党的打击行动旨在确保疏散回原籍的数十万因真主党火箭弹袭击而被迫离开家园的人能够返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该冲突期间，以色列对真主党造成了重大打击，导致真主党领导人哈桑·纳斯尔拉和数千名该组织成员死亡，摧毁了其大部分武器库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月时，真主党的叙利亚盟友、巴沙尔·阿萨德政权被推翻，切断了其从伊朗经陆地的补给线，使其进一步削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗尔在周四世界经济论坛上表示，以色列已经结束了敌对行动，并从黎巴嫩撤军，也已经有黎巴嫩军队前往真主党的弹药库并将其摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也表明，还需要更多时间来巩固停火协议，“我们完成任务了吗？不，我们将需要更多时间来取得成效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位外交官表示，以色列士兵可能在60天期限后仍留在部分南黎巴嫩地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级黎巴嫩政治来源表示，黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩已与美国和法国官员联系，要求以色列在规定的时间框架内完成撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩政府已经告知美国调解人，以色列未能按时撤军可能会影响黎巴嫩军队的部署，这将打击外交努力和黎巴嫩自奥恩总统于1月9日就职以来所表现出的乐观气氛。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="居民在纳古劳行驶车辆，经过受损的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZC73IGWINK4BEG3CRWEYE6WBM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;居民在纳古劳行驶车辆，经过受损的建筑，靠近以色列边境，南黎巴嫩，2025年1月23日。路透社/阿里·汉基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:54:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-voices-concerns-about-implementation-ceasefire-with-hezbollah-ahead-2025-01-23/</guid></item><item><title>被罢免的韩国国防部长作证称尹锡悦从未意图实施全面 martial 法令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一名前韩国国防部长因在其短暂实施军事管制的企图中所扮演的角色，因叛乱罪名被指控，在法庭上表示他希望扩大军队部署，但被总统尹锡悦否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永鉉（Kim Yong-hyun），曾在12月3日宣布军事管制后辞职并目前被关押，正在韩国宪法法院作证。该法院正决定是否恢复或完全否决尹锡悦自12月14日被弹劾以来的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护核心是，他从未打算实施军事管制，只是希望通过此举打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡燼的律师询问金永鉉是否总统否决了国防部长建议调集所有驻首尔军队的提议时，金永鉉回答：“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永鉉证实他也提议将一些部队派往反对党总部及其民调机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理尹锡悦因无正当理由实行军事管制是否违反宪法职责的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在早前的听证会上，国会法律团队提交了军事指挥官的证词和视频，显示军事直升机在国会大厦内着陆，并有特种部队闯入主楼，以及军警进驻国家选举委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党议员谴责“12月3日的叛乱”，声称尹锡悦及其支持者拒绝接受他最近的逮捕令，试图制造混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，韩国反腐败机构将案件移交给检察官，建议对尹锡悦进行叛乱和滥用职权的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，韩国特种作战司令部司令高钟根（音）在一个国会委员会会议上表示，在事件发生时，他曾多次接到尹锡烛的电话，包括一个指令，要求“拖走”国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高钟根目前因叛乱被起诉，他表示未执行此命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五名宪法法院法官的询问中，尹锡悦否认给予此指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他军事官员表示，下达从国会大厦将议员拖出的命令的是金永鉉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，金永鉉承认他曾提议向尹锡烛报告宣佈军事管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，总统担心反对党一心三事——保护反对派领导人免受法律诉讼，弹劾政府官员，以及针对尹锡烛的特别检察官调查——已失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他引用尹锡澄的话说，反对党的“议会暴政和暴力已失去控制”，别无选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国会议员步升善提供的，并由路透社审阅的对军事指挥官的起诉状显示，约1655名士兵和3144名警察包括部署到了国会和国家选举委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人闯入国会大楼，其中包括打破窗户，与使用家具堵住门并挥舞灭火器的工作人员对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡澄六小时后撤销了军事管制，因国会违背军警封锁，投票反对该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的听证会上，尹锡澄否认军事管制被挫败的说法，表示他始终打算将其限制在有限的操作范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一次失败的军事管制，而是比预期稍早结束。国会迅速要求撤除军事管制，我也下达了撤军的命令。”尹锡澄说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永鉉表示，12月3日曾与国防情报指挥官共享可能违反该命令的人名，但这不是一份逮捕名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，尹锡澄在作证时会点头回应金永鉉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国防部长奥斯汀与韩国国防部长永淳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGZOF2W4VJNCLDQP4BX4FXYQQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国国防部长金永淳与美国国防部长劳埃德·奥斯汀在五角大楼举行的美韩安全磋商会议期间会面（未上图）。这是路透社档案照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：在被废除的总理哈希纳领导下，孟加拉国的高增长是“虚假的”，过渡领导人尤努斯如是说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-high-growth-under-ousted-pm-hasina-was-fake-interim-head-yunus-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国临时政府首脑、诺贝尔奖得主穆罕默德·尤努斯周四表示，前总理希亚克·哈西娜在任期间取得的高增长是“假象”，并对世界未能质疑她的腐败行为表示谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;84岁的经济学家、2006年诺贝尔和平奖得主尤努斯在8月接替哈西娜上任后，负责孟加拉国的临时政府。哈西娜被迫逃往邻国印度，此前发生了数周的暴力抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜在其15年的执政期间，被认为成功地扭转了经济形势，并推动了该国大规模服装业的发展，尽管批评者一直指责她侵犯人权、压制言论自由和反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2009年以来一直统治孟加拉国的哈西娜在当地面临有关违反人类罪、灭绝种族罪、谋杀、腐败和洗钱的调查，孟加拉国请求新德里将其引渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜及其政党否认有罪，而新德里尚未回应引渡请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她在达沃斯告诉所有人如何管理一个国家，却没有受到任何质疑。”尤努斯在接受路透社采访时说，这“完全不是一个好的世界秩序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个世界对此负有责任。这是一个很好的教训。”他补充道，“她说我们的发展速度超过了所有人。这是假的增长速度，完全如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯未详细说明他为何认为增长是假的，但强调了广泛和包容性增长的重要性，以及减少财富不平等的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国，一个1.7亿人口的多数穆斯林国家，其2017/18财年的年增长率接近8%，而哈西娜于2009年上任时，这一比例约为5%。之后，新冠疫情和乌克兰战争的冲击导致增长率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，世界银行将孟加拉国列为世界经济中增长最快的国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自1971年独立以来，孟加拉国已从世界上最贫穷的国家之一转变为在2015年达到中低等收入国家的行列。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生抗议活动始于反对政府岗位配额的抗议，随后在7月升级，引发了全球批评的暴力镇压，尽管哈西娜政府否认使用过度武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生抗议者推荐尤努斯担任负责组织新选举的临时政府首席顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯未打算自己参加竞选，承诺将在2025年底或2026年初举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯以“穷人银行家”著称，他与其创立的格莱珉银行因向农村穷人提供微小贷款（不到100美元）帮助数以百万计的人摆脱贫困而获得诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，我个人并不受制于经济增长率。”尤努斯说，“我受制于底层人民的生活质量。因此，我希望看到一种避免财富集中的经济模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国与印度之间的关系因哈西娜被推翻而变得紧张，她最终在新德里避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯要求印度将哈西娜送回孟加拉国，让她面对抗议者和反对者的指控，以及她在任期间涉嫌的其他罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一困难时期，尤努斯称中国是长期的孟加拉国朋友，表示与新德里的紧张关系“让我个人受到很多伤害”。他认为：“孟加拉国-印度的关系应该是最强的。你知道，你不能在地图上画出印度而忽略孟加拉国的边界。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQWZTZTKGRNQFHLKM2VWHSNXRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
穆罕默德·尤努斯，孟加拉国政府首席顾问，出席瑞士少女峰举行的第55届世界经济论坛（WEF）年度会议，2025年1月23日。路透社/Yves Herman
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:50:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-high-growth-under-ousted-pm-hasina-was-fake-interim-head-yunus-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙居民为停火后返回北部的家庭搭建帐篷营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;加沙北部的巴勒斯坦人在周四为预计将回归家园的流离失所家庭搭建帐篷营地，这距按照以色列与哈马斯达成的停火协议的时间表，他们预期返回的时间还剩两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一片废墟中，一群男子开始搭建白色帐篷，为计划于周六返回北部加沙地区的家庭做准备。当时，巴勒斯坦激进组织哈马斯将释放第二批人质，以交换被以色列监禁的 dozens 人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计数以十万计的巴勒斯坦人将返回损毁的家园。他们中的许多人已在长达15个月的以色列军事行动中失去了住所，这场行动摧毁了加沙地区并夺走了逾4.7万名加沙人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，以色列部队重新进入北部地区，在针对加沙城附近的贾巴利亚难民营以及比特·哈农和比特·拉希耶镇的大规模反哈马斯行动中，清除了该地区的居民并摧毁了大部分建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们的梦想中的帐篷吗？这个地方必须容纳10个人。这是为了接收从南部归来的儿子们。这真足够吗？”Wael Jundiya 半开玩笑地问，他正在准备将要从加沙南部沿海地区归来的孩子们的帐篷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周六，从南部归来的人员将涌入加沙市。他们会去哪里？这个营地可容纳100人或200人，预计将有150万人从南部归来。”Jundiya 告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯武装分子跨境发动袭击，造成1,200人死亡，超过250人被俘，据以色列报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四发布声明称，家庭回归将在周六交换完成后开始，并在以色列军队从北部沿海道路撤出之后。据估计，周六将至少移交给以色列四名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对许多巴勒斯坦人对阶段停火强度的担忧，以色列坦克的炮击在当地城市拉法南部导致两名加沙人死亡，地方民防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在声明中表示，士兵们向拉法一名武装人员开火，但并未具体说明该人员是否中弹。军方还报告称，他们在加沙其他地区开火，但没有确认是否有人受伤或死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，人们将步行沿沿海公路返回，这意味着他们需要走数英里的路程到官方北部区域，然后才能尝试乘坐受检查站搜查的车辆。哈马斯称，返回人员不得携带武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员Sami Abu Zuhri表示，该组织正在与几个阿拉伯和国际团体联系，以便协助此次回归和救济行动，包括提供帐篷。他说，作为加沙地带统治者的哈马斯将立即开始修复未完全损毁的房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将投入所有能力来帮助我们的人民，地方政府已经制定计划，准备迎接返回北部的家庭，并为他们搭建帐篷。”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带八大历史难民营中最大的贾巴利亚难民营中，过去三个月间以色列的主要行动地，许多人已回到他们的破败家园，尝试用小火堆取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们说停火了，援助也送达了。我们回来已有三天，却找不到饮水，找不到可以保暖孩子的东西，只能靠彻夜的篝火。我们希望能够有点用来生火的木头，但只能用塑料，这会引发疾病。”一位有十个孩子的父亲Mohammed Badr说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妻子Umm Nidal 无法相信一连串的&lt;i&gt;破坏&lt;/i&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么都没剩下，你不能走在街上。房屋倒塌在彼此之上。你会迷路，分不清这是不是你的家园。”她说，“尸体的臭味弥漫，烈士们在街道上。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间在贾巴利亚难民营附近生火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK4GLY6KUNJLBLBAFT2DOESDKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间在贾巴利亚难民营附近生火，贾巴利亚位于加沙北部，2025年1月22日。 塔斯尼姆·伊萨/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</guid></item><item><title>博科圣地武装分子在尼日利亚博尔诺州致至少20人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/boko-haram-militants-kill-least-20-nigerias-borno-state-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;据报道，尼日利亚东北部博尔诺州的至少20名渔民在博科圣地武装分子袭击其村庄后丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自16年前起，尼日利亚东北部就一直在应对由博科圣地及其分支ISWAP所驱动的伊斯兰极端主义起义，这场冲突导致了巨大的人员和经济损失，包括大规模人口流离失所及人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自平民联合行动小组的莫杜·阿里表示，袭击者于周三格林尼治标准时间11点左右对古丹加里渔业社区发动突袭，并向该地区工作的渔民开枪，导致至少20人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居民穆斯塔法·卡萨拉拉哈表示，他的孩子在这次袭击中丧生，他们已经埋葬了15多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，军方和博尔诺州官员尚未就此次袭击发表评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/boko-haram-militants-kill-least-20-nigerias-borno-state-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国退出巴黎协定使实现气候融资目标更加困难——COP30主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/us-exit-paris-agreement-makes-it-harder-meet-climate-finance-targets-cop30-head-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;作为今年 COP30 全球气候峰会的东道国，巴西看到了在气候融资讨论中放大发展中国家声音的机会。COP30 主席周四表示，随着各国领导人应对美国退出《巴黎协定》所带来的挑战，谈判预计将会“更加艰难”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andre Correa do Lago 在巴西利亚对记者说，与去年美国积极参与制定对抗气候变化政策的峰会相比，COP30 的谈判预计会更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29气候峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W3Q7CGGBOJIFFO2WULBMQSMYAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴西气候谈判代表Andre Correa do Lago在阿塞拜疆巴库举行的第29届联合国气候变化大会上的一场新闻发布会上讲话。这幅照片来自2024年11月22日。REUTERS/Maxim Shemetov/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:21:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/us-exit-paris-agreement-makes-it-harder-meet-climate-finance-targets-cop30-head-2025-01-23/</guid></item><item><title>叙利亚下令冻结与前政权关联的银行账户</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-orders-freeze-bank-accounts-linked-former-regime-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚中央银行已下令商业银行冻结与前总统巴沙尔·阿萨德政权及其支持者有关联的所有账户。根据路透社获得的一份文件以及熟悉该决定的消息人士的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令于周四发布，要求银行“冻结与已废弃政权有关的公司和个人的所有银行账户”，并要求银行在三个工作日内向中央银行报告所有被冻结账户的详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指令特别要求银行冻结卡特里集团的账户，该集团因参与叙利亚石油贸易而闻名。该集团由巴拉阿和侯塞姆·卡特里兄弟管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉阿·卡特里今年7月在叙利亚靠近黎巴嫩边界地区疑似遭到以色列袭击中丧生。以色列未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国财政部网站，侯塞姆·卡特里及其业务在美国受到制裁，制裁理由包括“为叙利亚政权的石油运输提供便利和资助”。路透社未能联系到侯塞姆·卡特里发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特里兄弟是与阿萨德家族关系密切的一小群商人之一，他们在叙利亚内战期间变得显赫，这场内战始于2011年，当时阿萨德政府镇压民众抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴沙尔·阿萨德于2024年12月8日被伊斯兰武装分子推翻，随后他们建立了一个过渡政府，并试图追踪与其政权有关的金融流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的银行家表示，中央银行的指令很难实施，因为许多与其政权有关的商人以他人名义开设账户或使用壳公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府在掌权后已实施了对银行账户的普遍冻结，但个人可以挑战这些决定并取回或转移部分资金。新措施旨在更加严格和有针对性，有助于当局收集与政权有关的财务信息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚中央银行，阿萨德政权被推翻后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5VG5QH635KRNFIONBHOEI6BMQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚中央银行，阿萨德政权被推翻后的景象，叙利亚大马士革，2025年1月12日。路透社/菲拉斯·马卡迪西/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:47:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-orders-freeze-bank-accounts-linked-former-regime-2025-01-23/</guid></item><item><title>意大利最高法院维持对阿曼达·诺克斯的诽谤罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-highest-court-rule-amanda-knox-slander-conviction-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;意大利最高法院周四维持了阿曼达·诺克斯针对其诽谤案的定罪，这是自2007年其英国室友梅瑞狄斯·凯彻被谋杀一案以来，长达近二十年的法律纠纷的最后判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗伦萨上诉法院去年已裁决诺克斯因错误指控刚果巴伦特雷·卢姆布达杀害凯彻而获判入狱三年，但该判决并未执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年37岁的诺克斯曾因凯彻谋杀案入狱四年，2015年意大利最高法院宣布其谋杀罪名得以撤销，她计划在罗马上诉法院作最后一次法律抗辩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该判决并无实际意义，因其判刑时间已由诺克斯此前服刑的时间所覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢姆布达对判决表示满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常满意。诺克斯有罪，这个判决将伴随她余生。我知道在下午时就预感会有这样的判决，我为意大利的司法公正感到骄傲。”卢姆布达说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在美国的诺克斯未出席法庭，其律师对结果表示惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法相信这一点。这是对诺克斯极其不公正的判决，我们原本并未预见。我们难以置信，我们会记录下来并阅读判决书的理由。”诺克斯的律师卢卡·卢帕利亚·多纳蒂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺克斯在听证会前的一系列推文中坚持她的清白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这从来不会变得容易，无论我经历过多少次这样的日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是说谎的人。我不是诬告的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯彻被刺身亡及其多起审判，已经成为欧美两国报刊八卦的素材，并启发了书籍和电影的创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自科特迪瓦的鲁迪·古德在判决中被判处杀害凯彻入狱16年。判决称古德与其他未明身份的共犯一起行动。2021年古德获得假释。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利佛罗伦萨法院诽谤案判决结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APC25ERIRFK6LESR5HFAIOUCWA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;佛罗伦萨法院诽谤案判决结果：2024年6月5日，意大利，阿曼达·诺克斯在诽谤案判决结果公布当日的照片。路透社/克劳迪娅·格雷科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:38:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-highest-court-rule-amanda-knox-slander-conviction-2025-01-23/</guid></item><item><title>研究发现，与俄罗斯有关的AI网站旨在欺骗德国选民</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-linked-ai-websites-aim-dupe-german-voters-study-finds-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;事实核查机构NewsGuard和德国独立调查新闻机构Correctiv透露，他们发现了一批与俄罗斯有关的网站群，这些网站疑似通过传播虚假信息来试图影响2025年2月举行的德国联邦大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家组织的联合分析指出，这102个网站与一名美国前警察军官约翰·马克斯·道根（John Mark Dougan）有联系，此人现居住在俄罗斯流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在报告中，这些网站被称为“道根的网络”。这些网站充斥着AI生成的内容，其中一些网站的名字模仿了已倒闭的德国知名媒体品牌的名称。NewsGuard表示，有证据表明道根参与了俄罗斯军事情报部门GRU的情报操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被路透社联系时，道根否认与这些网站有关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道根此前曾因在美国发动类似的虚假信息运动而受到指控，他向路透社表示，自己与俄罗斯情报机构无瓜葛，未从俄罗斯获取任何资金。他指责NewsGuard试图诬陷他替俄罗斯传播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道根在接受NewsGuard采访时说，他对俄罗斯政府评价不高，认为他们只是一群无能的官僚，一事无成。他说，“我想知道为什么大家都认为我为他们工作，我并不这么认为，也不愿意这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非工作时间，路透社向德国驻俄罗斯大使馆发送了请求评论的邮件，但暂未收到回复。俄罗斯一再否认美国智库关于其参与针对西方的虚假信息运动的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些看起来相似且设计精简的网站发布了大量关于持亲北约和支持乌克兰立场的德国政界人士的虚假信息，尤其是绿党。绿党因其对乌克兰的支持和绿色发展政策而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这些网站也散播有利于采取更为民族主义和亲俄立场的政客和政党的内容，比如右翼政党——德国选项党（AfD）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国政府和内政安全部门告知NewsGuard，他们正在监控这一行动，认为这可能削弱公众对国家机构的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，美国当局披露了一项类似的俄罗斯虚假信息行动，该行动利用了大量的带有增强AI功能的假社交媒体账号，试图在选举前影响投票。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="柏林的选举海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVFUFZAQHRKEXFWFD2OYYDATGM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;柏林，德国，2025年1月21日。德国社会民主党（SPD）和绿党主要候选人奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）和鲍里斯·哈贝克（Robert Habeck）的选举海报以及为即将到来的2025年联邦大选的基督教民主联盟（CDU）的竞选插画。路透社/安内格雷特·希尔丝（Annegret Hilse）/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:25:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-linked-ai-websites-aim-dupe-german-voters-study-finds-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：普京对俄罗斯经济日益担忧，而特朗普正考虑出台更多制裁措施</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对俄战时经济中的失真现象愈发关注，就在唐纳德·特朗普推动结束乌克兰冲突之时，五名知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯经济，在过去两年中因出口石油、天然气和矿产，尽管经历了多次西方制裁，依然展现出强劲的增长势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，近几个月来，国内活动受到劳动力短缺和为应对通货膨胀而实施的高利率的制约，导致经济活动出现紧张，其中茧丝被加速军费开支进一步推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种状况促使俄国内一小部分精英认为，达成和平协议来解决战争是有益的，两名了解克里姆林宫思维的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一重返职位，承诺尽快解决乌克兰冲突，这场战争是自二战以来欧洲最大的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，他表示，如果普京不与乌克兰进行谈判，可能会实施更多的制裁，甚至对俄征收关税。未经证实的报道称，普京若不与乌克兰谈判，将面临“严重的经济困境”。克里姆林宫的一名高级官员周二表示，俄方迄今未收到有关谈判的具体提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯当然对通过谈判解决这场冲突的外交途径感兴趣，”前俄罗斯中央银行副行长奥列格·Vyugin在采访中表示，“这关系到经济增长扭曲的问题，尤其是当俄罗斯大幅增加军事和国防开支时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中五名知情人士均要求匿名，因俄罗斯的局势敏感。普京对经济的担忧以及这种状况对克里姆林宫关于战争的看法的影响，这里首次进行了详细记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社之前报道，普京准备与特朗普讨论停火选项，但他坚持认为必须接受俄罗斯在乌克兰的领土收益，并且乌方需放弃加入北约的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在被问及路透社报道时表示，承认经济存在问题，但整体发展迅速，能够逐步满足军事和福利需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，现在所有国家都在面临挑战，但我们评估现状稳定，并具有安全保障。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普“集中精力结束这场残酷的战争”，白宫国家安全委员会发言人布莱恩·休斯在回答路透社的问题时如此回应。近期，特朗普顾问承认，他的战争可能在几个月内无法解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在特朗普就职前几天，拜登上台后立即宣布实施迄今为止最广泛的一系列制裁，针对俄罗斯石油和天然气收入，以给特朗普谈判增加经济压力。时任国家安全顾问杰克·沙利文表示，此举意在为任何谈判施加经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，只要无需过度屈服于其他大国利益，俄罗斯可以继续作战。他说，莫斯科永远不会在关键国家利益上屈服他国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄乌战争爆发以来，俄罗斯经济显示出顽强的韧性，一度在2023年和2024年，俄罗斯的GDP增速比欧洲联盟和美国还要快。然而，据国际货币基金组织和央行的预测，2025年，俄罗斯经济预计仅增长小于1.5%。尽管如此，政府仍有一定的乐观预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中央银行将基准利率上调至21%，通货膨胀仍然悄然逼近两位数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在一些问题，比如通货膨胀和经济增长过热，”普京在12月19日的年度新闻发布会上说，“政府和中央银行已被要求降低增长速度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，俄罗斯在战区取得了自战争开始以来的最大进展，现控制乌克兰近五分之一领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，克里姆林宫认为，战争目标已经基本实现，包括控制着连接俄罗斯本土和克里米亚的领土以及削弱乌克兰军事力量。然而，知情人士也表示，普京也认识到战争给经济带来的压力，指出高利率对非军事企业和行业产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，俄罗斯国防支出增加至国内生产总值的6.3%，创苏联解体后新高，占预算开支的三分之一，这进一步加剧了通胀，劳动力短缺推高了工资。政府还寻求增加税收以减少财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前副行长Vyugin指出，高利率将给企业和银行的资产负债表带来压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯煤炭和钢铁生产商梅 Hitchel(股票代码MTLR.MM)受到低煤炭价格和高利率压力，在周二宣布已重新安排债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，在2024年12月16日的一次克里姆林宫与商界领袖会议中，普京对一项经济官员的发言进行了严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，会议后，听取私营领域投资降低原因是信贷成本时，普京明显感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，克里姆林宫却只公开发布了一些评论，而没有明确出席人士的良好会议。一位知情人士确认，中央银行行长埃列维拉·纳比乌林娜没有参加会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月20日的电视讲话中，普京表示，最近与商界领袖讨论了信贷活动减少的长期风险，显然指的12月会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯最强大的商界领袖如Rosneft CEO伊戈尔·谢钦、Rostec CEO谢尔盖·切尔梅佐夫、铝业巨头奥利格·德里帕斯卡及其最大股东亚历山大·莫尔达索夫公开批评了高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位知情人士透露，纳比乌林娜因两位当时俄罗斯最强大的银行家——此前的上司德国·格雷夫和VTB银行CEO安德烈·科斯廷的压力，而受迫降低利率，此人认为俄罗斯正走向停滞与通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月19日的评论中，普京呼吁采取“平衡的利率决定”。在本次会议结束之后，央行也维持利率在21%不变，尽管市场预期会进一步上调200个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结果宣布之后的讲话中，纳比乌林娜否认了受到压力的言论。她表示，“当银行利率高企时，对于央行政策的批评也会随之增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷夫和科斯廷没有立即对此次报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳比乌林娜自2013年6月起担任俄罗斯中央银行行长，并且是俄罗斯影响力最大的女性之一，一直被视为普京最信任的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年乌俄冲突爆发不久后，普京提议让纳比乌林娜担任央行行长第三任期。她的任期目前到2027年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者表示，批评者忽视了战争支出是通货膨胀的根本原因，并认为没有她的干预，经济的稳定将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些议员呼吁将她免职，但两名知情人士透露，这种情况发生的可能性极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情况下，没有人会更换央行行长，”知情人士表示，“纳比乌林娜的权威不可撼动，总统信任她。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="顾客在奥姆斯克市场的食品摊位前购买食品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CLMO5PQFPGNOGVGWCCILUJIM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月29日，俄罗斯西伯利亚城市奥姆斯克一家食品市场的顾客们正在排队等候购买商品。路透社/亚历山大·马尔加尔科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪二十国集团峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J674ZCHBJRNMFDNQFYWAFETHUM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月28日，日本大阪G20峰会期间，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·特朗普进行双边会晤。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官寻求对两名阿富汗塔利班领导人发出逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-against-taliban-leaders-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官周四表示，已申请针对两名阿富汗塔利班领导人的逮捕令，包括最高精神领袖海巴图拉·阿克夫扎亚，控诉他们对妇女和女孩进行迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官卡里姆·汗办公室发布的一份声明称，调查人员发现合理理由相信海巴图拉·阿克夫扎亚和阿卜杜勒·哈基姆·哈卡尼（自2021年起担任首席大法官）“对基于性别的反人类罪负有刑事责任”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，他们对阿富汗女孩和妇女，以及塔利班认为是女孩和妇女盟友的人员进行了迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迫害发生在至少2021年8月15日（塔利班武装攻占首都喀布尔那天）至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年塔利班重返政坛以来，该组织限制了妇女权利，包括限制接受教育、工作以及日常生活中的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔利班领导人尚未就此发表评论，但该声明得到了捍卫妇女权利团体的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，国际刑事法院的三个法官委员会将裁定检方的要求，没有固定的时间表。此类程序一般需要三个月左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是国际刑事法院首次在其对阿富汗潜在战争罪调查中公开寻求逮捕令，该调查始于2007年，当初还包括美国军方可能犯下的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆·汗表示，其办公室正在践行追责性别基于犯罪的决心，并称塔利班对伊斯兰哈拉姆法的解释不能成为人权侵犯或犯罪的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗妇女和女孩以及LGBTQI+社区正遭受塔利班前所未有的、不公正且持续的迫害。我们的行动表明，阿富汗妇女和女孩的现状不可接受。”检察官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国慈善机构Mosaic Afghanistan的创始人扎莱米·尼沙特表示，如果国际刑事法院发出逮捕令，这可能对阿克夫扎亚个人影响不大，因为他很少离开阿富汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但从塔利班的国际声誉角度来看，这基本上意味着他们失去了任何国际合法性。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆·汗的举动正值国际刑事法院经历一场生存危机。该法院成立于2002年，旨在起诉涉嫌战争罪、反人类罪、种族灭绝和侵略罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普政府正在准备制裁国际刑事法院，原因是后者为以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（纳伦坦胡）和个人哈马斯领导人下达逮捕令，指控他们在加沙涉嫌战争罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科因2023年国际刑事法院发布对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京涉嫌战争罪的逮捕令而反击，提出了自己的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有过一系列高调的逮捕令，但设在海牙的法院庭室却几乎空无一人。卡里姆汗因涉嫌职场性骚扰正接受调查，他予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院没有自己的警察部队，依靠125个成员国进行逮捕。但几个欧洲成员国对逮捕内塔尼亚胡表示怀疑，意大利本周逮捕了一名国际刑事法院的嫌疑人，但未能将其交给国际刑事法院。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一群穿着面纱的妇女穿过街道，塔利班成员从旁边经过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMWMIDD7LZOXXIPLGPMFFRYRTI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一群穿着面纱的妇女穿过街道，塔利班成员从喀布尔街道旁经过，2021年10月9日。路透社/乔治· silica /资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZFEX553ZJP35I2GEYAJDR24DA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院大楼位于荷兰海牙, 2019年1月16日。路透社/皮罗什卡·范·德ao 盖尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:09:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrants-against-taliban-leaders-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国退出WHO损害非洲利益，卫生组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-who-exit-jeopardizes-africa-says-health-body-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国计划退出世界卫生组织将挤压非洲的健康项目，非洲疾病控制与预防中心在周四表示，并呼吁非洲国家寻找新的资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在就任第二任期后不久，于本周一签署了退出世界卫生组织的行政令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲顶级公共卫生官员的担忧表明，美国的这一决定可能会对联合国机构在全球疾病防控和应对紧急情况的能力产生潜在影响，特别是鉴于其作为最大资金提供者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲疾控中心高级官员恩加希·恩贡戈表示，许多国家依赖世界卫生组织通过美国的资金来资助公共卫生项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道世界卫生组织在非洲大陆上所起到的作用，真正改进了公共卫生项目的服务交付情况。”恩贡戈在媒体简报会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国资金的缩减或砍减肯定会直接影响应对措施的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候让一些非洲成员国重新考虑公共卫生的资金来源了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;津巴布韦财政部长周三表示，担心美国的退出可能意味着对其国家等受艾滋病影响最严重的国家的健康援助的削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩贡戈表示，一旦非洲疾控中心评估了当前的情况，它可能会与其他非非洲国家探讨新的资金来源，以弥补世界卫生组织支持减少的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管恩贡戈不认为特朗普的行政令会对非洲疾控中心产生重大影响，但他表达了担忧，即过去一年与美国政府合作制定的一份联合行动计划可能会受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4L6XPSF7I5IUNHEVTY2VBKVNFU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织的标志，图片摄于瑞士日内瓦世界卫生组织总部，摄于2021年12月20日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:17:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-who-exit-jeopardizes-africa-says-health-body-2025-01-23/</guid></item><item><title>乌克兰在达沃斯寻求复苏投资而特朗普敦促和平</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/ukraine-seeks-recovery-investment-davos-trump-urges-peace-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统讨论了需要部署的维和部队以实施任何停火，并呼吁美国前总统唐纳德·特朗普结束持续三年的战争。本周，乌克兰官员正在吸引私营投资者，以帮助重建该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥列赫·索博列夫，经济部副部长，描述了一个5000亿美元的重建计划，不仅可为西方投资者带来战略利益，还有助于获取财务收益，基辅正加快私有化进程，以吸引外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“私营部门将是进行这些投资的关键。”索博列夫在世界经济论坛年度会议间隙接受采访时说，最近在小规模私有化方面取得的成功让他感到鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将更多地进行私有化，现在是打开大型公司之门的好时机，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在华盛顿发表讲话时表示，他希望结束俄乌战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在开启了确保俄罗斯和乌克兰之间和平解决方案的努力。”特朗普在世界经济论坛上说，“这非常重要，需要尽快完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新任期的开端使一些人重新将美乌双边关系定义为狭隘的经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将国家利益放在首位。与我们合作取胜。”世界经济论坛达沃斯分会乌克兰馆入口的标语写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于乌克兰的讨论总是围绕这样一个问题：我们如何帮助乌克兰？”前美国驻北约大使库尔特·沃尔克说，并补充说，“我们需要将乌克兰视为解决我们面临诸多问题的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对乌克兰的潜力做了重点阐述，包括其生产清洁、安全能源的潜力以及在欧洲防务开支增长的背景下，作为武器供应商的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统沃lodmyr Zelenskiy 在周二与政要的会面中表示，乌克兰国内生产线已经生产了前线使用的武器装备的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的特别顾问奥列克桑德·卡姆什延在接受路透社采访时说，这一份额上升部分得益于与西方国家防务公司在国内合资企业中设立的“数十家”企业，这些企业已经在乌克兰设施投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅是一个当地办事处或工厂，也是研发（R&amp;amp;D）中心。”卡姆什延说。他拒绝透露对方名称，但表示有超过10家是德国公司，还有些是美国公司，很大个头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的电力系统，包括上世纪六七十年代的燃煤电厂，受到俄罗斯的攻击后，也为该国转向更清洁、更分散的电力生产打开了一扇门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦风力涡轮机制造商维斯塔斯 （VWS.CO） 在达沃斯宣布与乌克兰最大的私营能源公司DTEK达成了一项4.7亿美元的合作协议，以扩大靠近黑海海岸的一个风力发电场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维斯塔斯首席执行官亨里克·安德森表示，该项目在许多人仍视其为战区的地方筹集资金一直是一项挑战，使本来只需几周就能完成的项目谈判拖延了几个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德森表示，公共资金对启动这一庞大的重建努力至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恢复工作在和平协议达成之前就已开始。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅的俄无人机袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHBBS6GM6NN2JJUSIRNEYGZNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰服务人员在基辅一次俄无人机袭击期间，在空中搜索无人机，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中，图片拍摄于2025年1月13日，基辅。路透社/格雷布·加拉尼奇 / 图片文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/ukraine-seeks-recovery-investment-davos-trump-urges-peace-2025-01-23/</guid></item><item><title>迈克尔·马丁重返爱尔兰首相岗位，应对特朗普影响带来的挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/michel-martin-returns-irish-prime-minister-amid-trump-threat-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰的迈克尔·马丁在两大执政的中右政党及独立议员组成的联盟中再次当选总理，并将致力于应对唐纳德·特朗普重返美国总统职位带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正为新美国政府下在美国的行政措施可能产生的影响做准备，特朗普承诺改革企业税制并征收关税，这可能对爱尔兰以外国多国公司为目标的经济构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联盟承诺利用美国多家跨国公司在爱尔兰设立的税收优势促进公共部门投资、修复基础设施缺陷、减税，并建立爱尔兰主权财富基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是继芬代尔和芬南防卫党组建政府以来连续第二次迎来由这两个历史劲敌组成的执政联盟，它们自爱尔兰成立以来领导了所有政府。这次，独立议员取代了此前的绿党——该党的议席已大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选后，马丁在议会中以95票对76票当选，在情绪激动的演讲中表示：“我们的任务是在真正的威胁时刻保护爱尔兰的力量，并解决关键的社会需求。任何合理标准来衡量，这都是世界历史上一个极具挑战性的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，保护和重塑爱尔兰经济模式的关键，在于加强与欧盟、美国和英国的三大关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不天真地认为美国会发生的变化，但也同样认为，无论是出于何种原因，爱尔兰与美国的关系都将保持强大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定于周三举行的马丁的首相选举投票因反对派抗议独立议员的发言权问题最终演变成混乱，议会四次暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;64岁的马丁在2020年至2022年担任首相，之后他将该职位交给芬代尔政党直至任期结束。在11月29日大选后达成的协议中，卸任首相西蒙·哈里斯预计将在2027年底再次出任首相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯接替马丁担任副首相及外交和贸易部长，芬代尔党主席帕斯卡尔·多诺霍则回归担任财政部长，他曾于2017年至2022年担任该职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯表示，他将在未来数小时内召集所有爱尔兰在美国的总领事馆和大使馆，集中与特朗普政府中的数千名决策者进行互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管超过半数的内阁成员被重新任命，其职位有些变化，但住房部长一职由新晋成员詹姆斯·布朗担任。当天公布的数据表明，政府住宅建设目标进度落后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为36年前当选议员的前历史教师，马丁曾领导芬南防卫党加入欧盟/国际货币基金组织救助计划，这导致他于2010年接任党魁时仅一年后便遭遇前所未有的选举崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁在多个关键部门担任部长，包括卫生、贸易和教育，他迅速恢复了该党在政治舞台上的地位，使其九年后重返政府。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="迈克尔·马丁当选爱尔兰下任首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFID7NTJLFNINMENKXATXZOD4M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;迈克尔·马丁在议会投票中当选为爱尔兰下任首相，2025年1月23日，爱尔兰都柏林。路透社/克洛达·基尔科因&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3WJIHXVIXVLZHE7OAWS6RHIZNM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰副总理、芬南防卫党党魁迈克尔·马丁在科克圣安东尼男校投票站投票后向媒体发表讲话，2024年11月29日。路透社/达米安·伊格尔斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:46:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/michel-martin-returns-irish-prime-minister-amid-trump-threat-2025-01-23/</guid></item><item><title>俄罗斯男子因向美国传递信息被判处17年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-man-jailed-17-years-passing-information-us-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一名俄罗斯男子因向美国情报机构代表传递机密信息被判处17年监禁，塔斯社国家通讯社于周四报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社援引俄罗斯国家保安局（FSB）的话称，莫斯科市法院裁定Dmitry Arkadyevich Shatresov犯有向美国叛国罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据FSB称，调查结果显示，Dmitry Arkadyevich Shatresov通过非法手段获取了构成国家机密的信息，并出于犯罪意图计划将其转交给美国情报代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科美国大使馆的一名发言人对要求评论的请求未能立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shatresov的律师拒绝回答记者的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据塔斯社报道，这位40岁的Shatresov于周三被判刑，居住在距离俄罗斯首都不远处的一个城市，并从事物流工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科法院新闻服务中心发布了Shatresov的照片和视频，他戴着眼镜，身穿蓝色连帽卫衣，站在被告的法庭笼子里。在视频中，他试图遮挡面部以避开摄像机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方统计，俄罗斯的叛国案几乎从未有被宣判无罪的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄乌战争开始以来，随着情报机构对疑似外国间谍和特工的严厉打击，此类诉讼案件急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯Pervy Otdel（第一部门）律师协会的数据显示，自冲突开始近三年以来，已有至少792人在俄罗斯被控叛国、间谍活动或外国国有关系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-man-jailed-17-years-passing-information-us-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新发生野火蔓延至9400英亩，迫使居民撤离</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;北部洛杉矶地区周二爆发的新山火迅速蔓延至9,400英亩（38平方公里），受强风和干燥灌木的驱动，导致超过31,000人被迫疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“豪斯”山火距离洛杉矶约50英里（80公里），巨大火焰和浓烟在丘陵地带肆虐，并进一步考验了已经成功控制洛杉矶地区两大火灾的消防员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防部门负责人马修·范·哈根表示，仅在几个小时内，新火场的面积已相当于埃顿大火面积的三分之二，埃顿大火和另一场巨大的火灾已严重破坏洛杉矶地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人马修·范·哈根表示，受影响的地区比其他火场人口稀少。“这里的分布更为稀疏。然而，我们面临强风的问题，这一点在其他火灾中也有所体现，还有…一个非常适宜燃烧的植被覆盖和陡峭的地形再次出现。”他在夜晚与火场作战时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局警告了洛杉矶县Castaic湖区域的居民，称他们面临“立即的生命威胁”，同时加州南部仍处于极端火灾风险的红色警报中，因强风干燥天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县警长罗伯特·隆纳在新闻发布会上透露，约31,000人被强制疏散，另有23,000人收到疏散警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县警长办公室表示，安纳海姆国家森林已关闭整个位于圣盖博山脉的700,000英亩（2,800平方公里）公园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于红色警报，加州林业和消防部门（Cal Fire）派遣了约1,100名消防员在南部加州待命以应对可能快速蔓延的火情。安纳海姆市消防队长安东尼·马龙表示，截止当前，共有4,000名消防员在“豪斯”山火现场作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州南部地区已九个月未能获得明显降水，导致环境条件高度危险，但预计从周六至下周一将有降雨，这可能会为消防员带来急需的协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖泊中抽取水来扑灭大火，而固定翼飞机则在丘陵区域投放了阻燃剂。画面显示，火焰已蔓延至水域边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加利福尼亚州高速公路巡警的报告，由于烟雾造成的能见度差，美国西部的主要南北通道5号州际公路在山隘区暂时关闭。然而，消防员成功抑制了火势，使该公路得以重新开放，负责人马龙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新火场肆虐之际，自1月7日以来，洛杉矶地区造成的致命性火灾受到更多控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东洛杉矶地区的14,021英亩（57平方公里）的“埃顿”大火已经控制了91%，而西洛杉矶地区更大的“皮卡德”大火，面积为23,448英亩（95平方公里），也控制了68%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制措施指消防员已控制住着火区域周界的一定比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日以来，这些爆发的火灾已烧毁了几乎相当于华盛顿特区大小的区域，导致28人死亡，并损坏或摧毁了近16,000座建筑。洛杉矶县官员透露，曾一度有18万居民被下令撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather预计，此次火灾造成的损失和经济损失可能超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两周，若干较小的山火已在南加州被扑灭或基本控制。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB63DNRIMRKAVG3PUKQDAFII34.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Castaic湖，加州豪斯山火后尾随车辆的火焰。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNRZUC7BLRJOZONVGFHEU726I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架直升机将水从湖泊中抽取上来扑灭豪斯山火，2025年1月22日，加州Castaic湖。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因豪斯山火而撤离的居民，Castaic" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRHPWBRWRVOUDNL5YHMBVJIRGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们从Castaic，加州的家中撤离，2025年1月22日，路透社/焦尔·安格尔·贾雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因豪斯山火而撤离的居民，Castaic" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVQ5JYGFWNJI3P7YVEPL6PB5GI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员准备前往豪斯山火，加州Castaic，2025年1月22日。路透社/焦尔·安格尔·贾雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3PKBKYHDVNX7BUKSTTRNYUMCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员和飞机与豪斯山火斗争，Castaic湖附近，2025年1月22日，加州，路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因豪斯山火而撤离的居民，Castaic" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJLGTW7WBNKE5IXPEV75RMKWEI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;托马斯·卡巴贾利用水清洗他的家，豪斯山火在2025年1月22日燃烧，Castaic，加州。路透社/焦尔·安格尔·贾雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW7L7MFD2FLKZIHIQRTBQO5KHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路可以看到豪斯山火的烟云从Castaic湖附近升起，2025年1月22日，加州，路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YUXOYSYFDBK2HNIO4QZI4PF7YM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员和飞机与豪斯山火斗争，Castaic湖附近，2025年1月22日，加州。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/THER7MRALJPKDPFJ3RRHOTVD6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;汽车在一条高速公路行驶的同时，烟雾从豪斯山火中升起，附近的高速公路背景中可以看到，2025年1月22日，加州，路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2M4JZU2VARIZTGDSNZAGK2M3EI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员和飞机与豪斯山火斗争的同时，从附近的一条高速公路可以看到从豪斯山火中升起的烟雾和火焰，2025年1月22日，加州，路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VENOBXMNLZPSBKYBEHPMOTUJBA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路可以看到从豪斯山火烧起的烟云，加州Castaic湖附近，2025年1月22日。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路可以看到豪斯山火的烟云和火焰，2025年1月22日，加州Castaic湖附近。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAUEKZYY4BKBRFGQTBGLDYGEV4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路可以看到从豪斯山上空升起的烟云，2025年1月22日，加州Castaic湖附近。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="豪斯山火，接近Castaic湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从附近的一条高速公路可以看到从豪斯山火中升起的烟雾和火焰，2025年1月22日，加州Castaic湖附近。路透社/大卫·斯威森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>居民因以色列在约旦河西岸的突袭行动撤离家园</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/residents-leave-homes-jenin-israeli-west-bank-raid-continues-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;数百名 Jenin 居民在无人机配备的喇叭发出信息后于周四撤离家园，据目击者称，军事当局在西岸城市 Jenin 运行的大规模行动进入第三天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/"&gt;此次行动&lt;/a&gt;包括庞大的车辆车队，由直升机和无人机支持，该行动是在加沙停火第一周启动的，加沙停火后，自2023年11月短暂休战以来，首次交换了以色列俘虏和被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称，Jenin 行动针对的是军事当局认为在靠近该城的难民营内活动的受伊朗支持的武装团伙，该难民营多年来一直是武装巴勒斯坦团体的重要枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须做好准备，继续在 Jenin 难民营进行行动，将使情况发生改变。”以色列军方负责人赫尔齐·哈莱维准将在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装甲推土机已破坏道路，使得城市内的移动变得困难。数百人离开难民营，拖着行李箱或提着装有个人物品的塑料袋，声称听到了撤离通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天我们不愿意离开，我们就在家里。今天，他们派来一架无人机到我们所在的地区，告诉我们要离开难民营，并会摧毁该营地。”16岁的胡萨姆·萨迪说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方否认向居民发出撤离的通知。它表示，“所有选择离开该区域的居民，可以通过安全有序的路线离开，并有以色列安全部队的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着行动继续，难民营内可以听到枪声，以及不断响彻天空的无人机声。城市内的街道上几乎没有移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发布的视频显示，战士们引爆了疑似路边炸弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三晚上，以色列部队在 Jenin 附近 Buraqin 村的一栋建筑内打死两名武装人员。据称，这两名人员本月早些时候在一个靠近巴勒斯坦村庄阿福德库克的地方发动袭击，导致三人死亡。这两名人员被怀疑是武装组织哈马斯的成员，哈马斯在难民营有强大的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自行动开始以来，已有12名巴勒斯坦人死亡，40人受伤，巴勒斯坦卫生官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突袭是在过去两年内以色列军方三次对Jenin 展开的重大行动中的第三次，引起法国和约旦对西岸冲突升级的警告，该地区自加沙战争爆发以来暴力事件激增。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列占领的西岸南部地区和分离以色列与西岸的混凝土屏障墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODBRMCTSPFLXBBXF4T6JRD2SZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列占领的西岸南部地区和分离以色列与西岸的混凝土屏障墙，从南部以色列的凯夫胡瓦特近处拍摄，2025年1月23日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列占领的西岸南部地区和分离以色列与西岸的混凝土屏障墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4AKGKNLL5MQNGY3OMMQMK2YCA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列占领的西岸南部地区和分离以色列与西岸的混凝土屏障墙，从南部以色列凯夫胡瓦特近处拍摄，2025年1月23日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Jenin 难民营内的以色列突袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UX6SMN7J6RMXNOV4RMCCBH34XQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Jenin 难民营内的以色列突袭期间，巴勒斯坦人在受损街道上行走，西岸地区，2025年1月23日。路透社/拉奈恩·萨瓦法特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:38:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/residents-leave-homes-jenin-israeli-west-bank-raid-continues-2025-01-23/</guid></item><item><title>在巴基斯坦等待美国安置的阿富汗人对特朗普命令感到背叛</title><link>https://www.reuters.com/world/afghans-pakistan-awaiting-us-resettlement-feel-betrayal-after-trump-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府决定&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-trump-has-done-since-returning-white-house-2025-01-22/"&gt;暂停难民签证处理&lt;/a&gt;的决定，在巴基斯坦拉合尔等待美国安置的阿富汗英语学校引起了 uncertainty 和震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常充满活力的学生在周二听到这一消息后，课堂上变得沉默或哭泣。20岁的教师萨伊德·侯赛因·伊布拉希姆表示，他正在申请美国安置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人感到被背叛，很多人，包括那些已经在巴基斯坦等待数年成为难民签证持有者的人群，已有许多人已经在巴基斯坦等待数年。许多人曾在申请前往第三方国家处理签证时被告知选择巴基斯坦，但面临经济和安全危机的巴基斯坦在2023年开始遣返成千上万的阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真是一个可怕的时刻。我们已经等待了近三年，现在已不再抱有希望。”伊布拉希姆在接受路透社采访时说，这是在巴基斯坦首都的一所学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一突如其来的延迟打乱了很多在巴基斯坦的阿富汗人的计划，并令他们陷入绝望。经过详尽审核并为在美国的新生活做出准备之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个中级语言课上，大约有一半的学生正在进行美国签证申请。其中16岁的女孩在教室中崩溃了，泪水涟涟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听到这个消息感到非常沮丧。”她说，无法集中精力做练习，练习用英语就正式演讲表述句子的技巧，这些句子写在黑板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她希望在美国读高中的机会，这是由于被迫终止在阿富汗上学而获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这间教育辅导中心有约300名学员，是为众多等待美国签证的阿富汗人提供的少数可以学习的空间。他们在巴基斯坦不能合法工作或正式学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿富汗撤离倡议#AfghanEvac 的创始人肖恩·范戴弗表示，在等待美国特殊移民签证或难民安置的巴基斯坦阿富汗人约为1万人至1.5万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人申请前往第三国处理签证时被告知选择巴基斯坦，但面临经济和安全危机的巴基斯坦在2023年开始遣返成千上万的阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦外交部发言人未能立即回复路透社关于美国宣布的信息的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，近1660名已经由美国政府批准安置至美国的阿富汗人，包括现役美军人员的家属，因暂停美国难民计划而不得不取消航班，其中包括美国政府在暂停美国难民计划的命令下取消的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊布拉希姆的学生法蒂玛并不知道她在2025年1月14日收到的，被路透社看到的一封电子邮件的有效性，这封邮件要求提供进行家庭赴美旅行安排所需文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位57岁的妇女权利和开发倡导者曾在中央达基达努省为美国资助的组织工作多年。几个月前，她开始学习英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说她在阿富汗工作，为美国支持阿富汗政府，投入数以十亿计的资金于人道主义和发展的项目，因此从未想过离开阿富汗，许多人此前都信任美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们当时支持我们，还提高了我们的地位，所以我们与你们合作，在此之后你们邀请我们到第三国（做签证处理），而现在你们却做出了这样的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了担心因自己人权工作而产生的安全问题外，法蒂玛还特别担心她15岁的女儿。她希望在美国复读后继续读高中，并期望她的22岁女儿完成工程学学位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多学生和教师表示，他们本周已经联系了联合国机构和美国大使馆，并在WhatsApp组中分享了他们能在线找到的任何相关信息。但信息并不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使馆和国务院未能立即对此事做出回应，面对路透社的提问。提到是否新命令将会影响在巴基斯坦等待签证的阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直在希望有朝一日能去美国寻求庇护，已经在这里生活了三年，但当唐纳德·特朗普重返白宫…告知我们不会处理这些案件，或者可能会推迟处理，确实令人感到被背叛。”伊布拉希姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只想告诉他们，我们帮助过你们，现在我们希望得到你们的帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="正在等待美国安置的阿富汗公民参加英语语言课" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOQRPBYSVFJMTKFL6MZ3QKTCXM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在等待美国安置的阿富汗公民参加英语语言课，地点在巴基斯坦拉合尔附近，2025年1月22日。路透社/萨拉胡丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="正在等待美国安置的阿富汗公民和正在进行安置申请的教师" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65GFRMW4JZIUHDFOGTJCJB57LY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在等待美国安置的阿富汗公民和正在进行安置申请的20岁教师萨伊德·侯赛因·伊布拉希姆，2025年1月22日在巴基斯坦拉合尔附近接受路透社采访。路透社/萨拉胡丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:26:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/afghans-pakistan-awaiting-us-resettlement-feel-betrayal-after-trump-order-2025-01-23/</guid></item></channel></rss>