<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 17:31:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间最高安全等级监狱遭受另一起囚犯攻击后不幸于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海地区的猪场残杀吸毒者和妓女并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性在温哥华东端地区附近的破败地产上发现的部分遗骸而被判处终身监禁。政府检察官在他被判刑后撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务公告称，皮克顿是在本月19日在金斯堡监狱遭受攻击后不幸去世的，随后他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华东端贫困且毒品泛滥地区失踪的女性，这些失踪事件持续超过十年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的大城温哥华东区方圆25公里范围内，共发现33名女性的遗体或DNA，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿所写的一本书在亚马逊上架仅几小时即被撤下，当时加拿大太阳报曾报道皮克顿声称自己无辜，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视影像中的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，出现在他住在普尔科蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的一张未注明日期的文件电视影像，反映他在普尔科蒂兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效抗击流行病的会谈将在2025年之前结束，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行谈判，该协议旨在增加在流行病前和期间的合作，这在新冠疫情期间被认为是失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等问题上存在严重分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了关于修订现有法律规定的平行协议，这些法律规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了各国成员共同保护人民，包括世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项协议使我们能够在加强措施以阻止致命疫情爆发之前威胁美国和国家安全方面迈出步伐，”美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的这些变化旨在增强世界对新冠病毒大流行后新病原体的防御。新冠病毒大流行导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其政治地位将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的投票率低于42%，这是自2019年大选取得57.5%的胜利以来的首次，比过去30年首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个重大的打击，使该党作为纳尔逊·曼德拉的解放运动后必须与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作，以继续执政。它可能需要在政策上做出让步，也可能需要放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来成为商人的拉马福萨可能会面临反对党的指责以及其党内批评者的压力，但他所在党派声势分裂严重，一位ANC高层官员支持他继续担任职务。分析师认为，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学教授安东尼·伯勒尔（University of Cape Town）表示：“ANC没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份进行的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是支持度最高的主要政治家之一，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选成绩发表评论。他的一名发言人表示，将在他周日发表讲话时宣布最终初选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来此前曾面临三次重大挑战。2022年的一份报告委员会报告称他可能因藏匿在猎场家具中的现金而犯有过失。拉马福萨否认了挪用公共资金的指控，被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止接受的最大考验，因为选民对失业、犯罪和严重的电力不足等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺重塑ANC形象、振兴经济为竞选纲领当选ANC领导人，彼时其前前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）执政期间，土耳其政府陷入严重的欺诈和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他领导南非刚上任时的初始振奋氛围很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员的丑闻仍然严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对头祖马，祖马支持新生政党uMkhonto we Sizwe，超出了预期并在ANC在夸祖鲁纳塔尔省的支持率中造成巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）表示：“祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖富纳纳陆是脆弱的。这是一个拉马福萨项目的终结……选举败北后，一切仍按常轨继续是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分裂，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他增强共识的技巧，以及他作为南非在全球南方国家中推动者的作用。在全球南方（低收入和发展中国家）群体的缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是少数在全球范围内呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控诉以色列案，本月法院裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事进攻。以色列对此坚决否认指控，并继续进行拉法周围的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨试图夸大过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能为南非面临的重大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者在索韦托足球场聚集时发表讲话。很多人在演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土限制的决定，是为期两年战争中的一个小而重要的步骤，专家认为这一决定有助于缓解俄方在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，因为它担心此举可能引发与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的规定相符，这些规定也相继瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯部队，包括用美国供应的“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这能稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区安营扎寨前将其击退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减轻基辅的部队从东部顿巴斯关键战场撤离的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将处于被动地位，并将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻势中使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可能早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的白宫安全视频会议上向国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了关于放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的目光聚焦于俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令作为安全保障，从哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮停留在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制能力。”利裔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利裔和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的步伐，但如果能增加俄罗斯进行此类跨境行动的难度就已经足够了。”利裔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫方向缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军不能从东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。”他说。“进行这样的行动将使他们在东线战场上的兵力变得空洞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯境内，并在周二呼吁避免核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯夺取战场主动权一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿接受《卫报》采访时表示，乌总统泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变动，但它迈出了关键一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的多个目标——也许是距离哈尔科夫较远的俄罗斯目标，但这些目标位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔周五发表讲话时拒绝明确表示拜登政府是否会进一步放宽政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈塔尔夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈塔尔夫地区村庄瓦拉达尼利夫卡的一家儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷嫩科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争fter有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排相机时坚定地发表了一番适合他的法律和政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的钱款而被判34项罪名后， Republican总统候选人列出了一系列对手和怨恨，怒气冲冲、言辞杂乱地发表了一番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称之为“不正直的人”的司法区法院法官Juan Merchan和他称之为“国家历史上最糟糕总统”的民主党总统候选人Joe Biden都是他的攻击目标。他猛烈抨击了作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，他还像在竞选集会上那样，抨击那些非法入籍的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲中时常不乏幽默，但这次演讲几乎完全是在悲观中进行的。特朗普在新闻发布会期间仅使用了一张小纸片作为简要参考，在发布会结束时没有回答任何问题，迅速离开了讲台，随行的是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系以及任何暗示特朗普有罪的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人在竞选中彼此描绘为国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的评论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的混乱、绝望的言论，并对他所描述的美国司法制度撒谎，让任何观看的人都能得出一个明确结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选活动贡献了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这创下了一天内捐款金额的历史记录。这一数据来自共和党筹集数字化捐款的平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图在周五继续加速募款，向支持者发送了一系列警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，称此次审判有缺陷，这些指控本不应被提起，陪审团由重民主党倾向的曼哈顿地区筛选，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者们和竞选助手们就开始攻击他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选管理人之一克丽丝·拉西维塔对一个社交媒体平台X上的全国共和党学生组织发布的一篇帖子进行了讽刺，该帖子表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每一个人都有。”拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责马里兰州温和派的前共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因为更具有党派性的毒瘤而助长更多的阴谋论火光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你就结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州与共和党选民的访谈中，几位人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些脱离可能会影响他在与拜登的重赛中表现，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持度微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人都和特朗普本人听起来一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治闹剧，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”62岁、现退休的佐治亚州玛丽塔市的警官Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也能这样做任何人。绝对是没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市 Trump Tower 的新闻发布会上，距对其财务文件伪造指控的定罪判决仅一天的时间，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司在控制开支、提升原油产量方面继续保持谨慎态度，这将使全球最大原油生产国在未来一年内保持相对缓慢的增长态势，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国通过页岩革命和技术创新大幅增产，推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量超过1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年加深了减产幅度，部分原因是弥补美国及其他非OPEC产油国产量上涨带来的影响。OPEC+总的减产规模为586万桶/日，约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划让这一减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，在此之前，美国产量的增加仍在推动非OPEC产油国产量的增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增幅为64万桶/日。这三位是最为关注的预测机构，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，而非OPEC产油国的供应增长将只增加约120万桶/日。这将意味着OPEC+的原油需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的原油产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了约1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商不太可能再次像2023年那样产生重大超预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户们保持了谨慎和自律的态度，”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“鉴于当前油价，钻井数量上升的情况令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划保持资本开支持平，并推迟对钻井设备的升级，以更好地与较低的钻井活动增长相匹配。他表示，该公司计划年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署几台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量今年已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源咨询部门表示，美国有多年时间能够实现每日增产100万桶，但在目前不存在大幅提升产量的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源咨询部门预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者的压力，美国上市油企近年来在扩大生产方面的资本支出限制。上一次市场过热导致页岩油田在2010年代的疯狂增长后，油企的回报率也受到了制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长在很大程度上被私人生产商推动，其中一些企业目前正遭遇行业集中趋势的冲击。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在最近的并购潮之后，低油价环境下的市场价格将继续支持美国整体石油产量在未来持续小幅增长，随着钻井和完成效率不断改进，这种持续增产的态势将得以持续。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计，今年其国际市场的收入将超过北美市场。第一季度其国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因在于北美市场的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加重视资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其盟友加拿大、巴西和圭亚那今年预计将继续引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油和液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在威克附近的佩姆盆地，由Oasis Petroleum拥有的租赁地的钻井平台操作室俯瞰图” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;在威克附近的德克萨斯州佩姆盆地，钻井平台操作室从租赁地的控制室拍摄。2018年8月22日路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约书亚·拜登上星期五表示，以色列已提出新的加沙停火协议，并要求哈马斯同意此新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启战后生活的时候了。”拜登总统说，他面临选举年结束加沙冲突的巨大压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调停，旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火，但会谈经常停滞不前，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列持续对拉法数周的侵犯之后提出的，并伴随着在国内外对内坦亚胡政府提出的死亡和人质持续被俘的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也是在唐纳德·特朗普宣布三项轻罪有罪之后一天，特朗普是民主党总统的共和党对手，凸显两候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的计划分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火协议将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙城，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。其他巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙的部分地区，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“停火将持续到谈判继续进行”，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列坚持进行长时间战争的推动者改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一些以色列人不会同意这套计划，他们会继续叫嚣战争要无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们的表态已经很明确。他们想占领加沙，继续战斗几年，人质对他们来说不是优先事项。我已敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有着终生承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们深思，当这个时刻丧失时会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列提出新提议是因为在战场上取得了一些战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通向危机解决的道路。这是一份详尽的四页半协议，谈判过程非常艰难，我们现在提出的是整个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登星期五的演讲描述为非常戏剧性的，并将其视为寻求直接与以色列公众联系的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。拉斐尔·库什马拉（Rafi Kushmaro）说道，不久之前，以色列审查机构曾禁止出版这份提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，这项提议比以往任何提议的成功机会都要大，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性，尽管并不仅限于这些行动，但比以前低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全力支持某事时，他可以创建许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议曾主张，释放身患重病、年老或受伤的人质作为六周停火的交换，可以扩大允许更多人道主义援助进入困难地区的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议按计划在本月早些时候崩溃，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分提出的完全结束战争的要求，并且加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调解人，在当前的侵略期间，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将星期五与来自17个国家的代表会面，这些国家都有被哈马斯人质绑架的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并没有触及美国限制对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登上周五说。他在谈到早些时候拉法发生的致命火灾时说，那是一次以色列打击哈马斯的行动…… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击行动打击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计数据，哈马斯这次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到毁坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭遇毁坏的建筑物废墟中行走，这些建筑物是2024年6月12日在北部加沙地带拉巴亚发生的以色列军事行动中被摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以投资者将其代币锁定以换取奖励的方式运营，但行业分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场风险行为增加的最新迹象，随着价格上涨以及交易者寻找收益率，这一现象愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，作为第二大加密货币，在今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台已吸引超过188亿美元的加密货币——这是六个月前的近四十五倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币“质押”长期实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来验证并确认拥有哪些加密货币。在这个过程中，加密货币代币的持有者允许其资产被锁定，以便于验证。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次锁定到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，目前这种做法尚为初级，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的借贷循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品上都附有更多的抵押品时，并不可理想，它增加了新的风险要素，那些风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力巨大：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，而分析师认为重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新发展的产物，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下获得重要回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在预期未来的奖励或其他空投时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用其平台的人发放一种新的代币，这种代币称为“EIGEN”，用户希望这种代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这股重质押平台的增长，是由寻求空投的用户推动的，它是个非常，非常投机的事情，就好像是免费的钱。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们正在预支地做这些（期待）会得到某种回报但不知道是什么样的回报，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，是首款由学生设计的微卫星在印度启动的团队成员之一，”根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在使用户可以选择将其代币锁定在何处，帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者中的任何一个建立正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌时导致被迫清算和更高的波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议错误地估计了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，因为他们指出重质押协议中的资金对全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题传染到传统金融市场的任何重大风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody在质押方面看到了大量的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押因为难以建立“纸迹”记录哪里的资产和如何分配奖励而太远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作，为其中一些资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户存储加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自巴黎的2024年3月9日的插图显示了比特币的代表。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图像是2023年6月16日在巴黎拍摄的以太坊的代表图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢يل鲍姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在穷人中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊利鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长。根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票，预计这将创下墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能获得参众两院的三分之二超级多数，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;strong&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/strong&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女性总统，"谢伊利鲍姆对支持者说，群情激昂地高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊利鲍姆的胜利是墨西哥的一个重大转折点，这是一个以&lt;strong&gt;男性主导的文化&lt;/strong&gt;闻名的国家，拥有世界第二大罗马天主教人口，长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊利鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过会有如此的一天，我会为一名女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙特雷尔说，她是来自墨西哥最小州 chálaxcala 的支持者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而当能投票时，也必须按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝这种局面已改变，我得以亲历这一切。"蒙特雷尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊利鲍姆面临着复杂的发展道路。她必须在提高惠民生政策承诺的同时，应对庞大的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言加强安全，但给出了很少的细节，此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次选举，有38名候选人被杀害。许多分析师认为，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大并增强了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两个投票站发生人员死亡而受损。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的谋杀案人数已超过该国现代史上任何其他任期内的人数，尽管谋杀率已经小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在加强警务和减少有罪不罚方面投入大幅增加，否则谢伊利鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了&lt;strong&gt;墨西哥市市长&lt;/strong&gt;选举，这是该国最重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行艰难的谈判，谈判的重点是大量美国方向移民穿越墨西哥的流动，以及在美芬太尼流行病肆虐的背景下加强打击贩毒的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾承诺对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商留驻的难题，这些都是接近主要市场供应链趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊利鲍姆还将不得不重新考虑墨西哥石油公司（Pemex）的商业模式，自20年前生产量下降以来，该公司一直在亏空债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能仅仅是一个无底洞，你不停地投入公共资金，而公司却从未盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"它们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了增强了比索价值和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊利鲍姆承诺扩大社会福利计划，但通货膨胀和预计2025年中央银行预期的仅为1.5%的缓慢经济增长使得这一承诺并未易如反掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过把这次选举变成对其政治议程的全民公决来主导竞选，谢伊利鲍姆否认反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺继续推进包括帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演说中，谢伊利鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"使我们的国家变得更好而进行了独特的人类转变"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别的问题为批评声提供了支持，认为谢伊利鲍姆将会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。 &lt;strong&gt;她认为这难以置信，并认为这种怀疑与她女性身份有很大关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊利鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢伊利鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的演说，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊利鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢伊利鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛赫·埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/雅赫尔·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛那卡坦。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘鲁哈萨州诺罗冈奇镇。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨胡恩。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，本托·胡拉雷斯国际机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔多阿拉拉赞镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔乔阿马尔。路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，塞托巴尔特夸兰瓜镇。路透社/胡安·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>