<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 14:58:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场直播电视 Shows 显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在韩国首尔宣布戒严令。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场中杀害毒瘾者和妓女并将他们的遗体肢解，被法院宣判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了6名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府控方撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出，“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是温哥华繁华地区药物泛滥的东点地区超过十年来超过60名失踪女性中的部分。直到2002年初皮克顿被捕，更多的女性依然神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本被发现于皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特猪场中，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。书中，连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目图片，图片显示他在波特科奎特的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目图片，图片显示他在波特科奎特的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非全国民主联盟（ANC）党度过自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间周三的选举中，约有71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是30年来首次未能获得多数投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着这曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织现在必须与一个或多个小型政党谈判结盟或其他形式的合作来执政南非，这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评的退位要求，但一位ANC高层官员支持他留任，分析家认为目前没有合适的人选可取代他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能作为空中楼阁的人选来接替拉马福萨的位子。”来自开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中最受认可的，党内派系之争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在周日宣布完最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，当一个调查委员会报告称拉马福萨可能因家具中藏有现金一事而有过失后，拉马福萨曾面临退位的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所谓“农场门”事件中，拉马福萨否认了因该丑闻而对他提出的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是对ANC的严峻考验，因为选民对失业、犯罪和供电不足等问题持有强烈不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，承诺改变党的形象并重新振兴经济，这之前是其前任雅各布·祖马因贪腐和经济下滑导致的九年的丑闻和经济恶化时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首之初最初的喜悦情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞，高层ANC官员的丑闻事件仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票的关键一击来自拉马福萨的死敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC下了一盘死棋。他很清楚他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉表示。“这是拉马福萨计划的终结……竞选失败后，正常的局面不会持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这回避了加剧党内裂痕的可能性，与1980年代其作为工会领导者时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者因其在建立共识方面的能力和让南非成为所谓“全球南方”国家的形象代言人的作用而对其进行赞扬，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC在过去30年的成功，但批评者说，他对解决南非最大挑战的解决方案几乎没有提供新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场选举集会之前，他承诺“做得更好”，吸引了数万人的支持者的聚集。在许多支持者听完他的演讲后便提前散场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韋托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韋托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场延续两年的战争中的介入进一步深入。这一举措被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发直接的核冲突。因此，美国政府实施了种种限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府一直担心，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，这可能导致直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员指出，最新的决定是针对哈尔科夫地区的战斗而设计的，旨在允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击或预谋攻击，且这类攻击发生在边界对岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器中的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击对岸的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰哈尔科夫国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这一政策可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固下来之前，将其赶出该地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官Philip Ingram认为，拜登政府的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动局面，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术。”他在采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美官员称，五月初，即5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰方面提出了允许在其与俄罗斯接壤的哈尔科夫地区使用美国武器的请求，与会人员包括国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交了该建议。据官员透露，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在沙利文将这一提议呈交给总统前，美国政府一直在最终决定是否要采取这样的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的采访中要求西方盟友采取类似的步骤，他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美官员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内打击的政策，将其用作在哈尔科夫地区安全发射袭击的“避风港”。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边界对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施。”Lee解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单凭这一决策短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的运动，但它将使俄罗斯继续这种跨边界的行动变得更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力在东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”Ingram说道，“为了做到这一点，他们必须在东部战场撤离许多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其境内向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰政府似乎准备在未来几周和几个月继续争取扩大使用美国武器打击俄罗斯领土其他地区的权限，特别是在俄罗斯在战场上取得军事优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在周五接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美智库战略与国际研究中心的前国防官员Mark Cancian认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它的确是一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——可能是不在直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区的Mala Danylivka村，一家受到俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑马学校的废墟，当地正在遭受俄罗斯对乌战争的袭击。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机时，发出了既适合其法律斗争也适合其政治战役的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给艳星的钱款而罪名成立，涉及34项指控后的一天，参选共和党总统的他曾愤怒且冗长地列举了一串仇敌和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审此案的法官胡安·梅尔chan为“邪恶”和“伪君子”。他描述了竞争对手乔·拜登，第八届总统选举的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次用其集会演讲的话抨击非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描绘得比个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲时常点缀着幽默，但这次的发言主要情绪沉郁。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题就带着儿子埃里克·特朗普迅速从讲台上撤下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募款信函和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其批评者展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队立即拿特朗普的言论作为进一步证据，认为他不合适担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的发泄，他在抱怨个人麻烦并歪曲美国司法制度，这让所有观看的人都得出一个明确结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数认为纽约的裁决有失公正——在周四为他的竞选捐款了3480万美元，其竞选团队称这是一天内的最高记录，打破了共和党平台WinRed的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管选举活动中捐款总额落后于乔·拜登，该团队仍试图保持捐款速度，在周五向支持者发送了一系列警告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在发布新闻发布会后，另一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，声称审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿由民主党占主导地位的陪审团被污染且法官有偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当部分共和党官员的谴责态度不够坚决，特朗普及其盟友便展开进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普种族副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台上发表声明认可陪审团判决结果的全国性共和党学生团体不屑一顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……”，拉奇维塔在社交媒体上贴文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还认为前马里兰州温和派共和党参议员拉里·霍根，警告美国人不要用党争加剧局势火药的声明，终止了其竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和乔治亚州关键战场州共和党选民的采访表明，特朗普的定罪让一些人犹豫是否要在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱，这些背叛可能会削弱他在与拜登的重赛中的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党选民与特朗普态度相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治操作，只是想伤害他，并尽可能多避开竞选活动。”62岁的格莱特利亚·斯科特，一名退休警察，在乔治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就没人能安全了。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，地点：纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守控制支出以抑制产量提升的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，成为了非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友在部分原因弥补了美国和其他非欧佩克国家产量上升的情况下，加深了减产幅度。总体而言，欧佩克及其盟友减产达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在考虑一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长部分减产措施。三位熟悉欧佩克及其盟友讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克及其盟友在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克国家产量的增长，但与2023年相比，这种威胁明显减小了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克对其自己预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，而他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过欧佩克+集团以外的原油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求有望比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克5月的月度原油市场报告所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，且欧佩克原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了1.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当前油价接近每桶80美元，但业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户目前保持非常保守且严谨的态度。"承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯科普说。&lt;br&gt;
"相比之下，钻机数量未能出现更多增长是很意外的。"
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地与更平缓的钻井增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在数年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种方式增长。"标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商因投资者压力限制了增长支出，2010年代页岩行业的快速发展尽管带来了迅猛增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加，在一定程度上由私人生产商推动，现在其中一些生产商正受到一场波及该行业的兼并浪潮冲击。他们通过钻探更长的井并压裂岩石同时从更多的井中生产原油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近有一波兼并，但我预计当前的油价会持续下去，并继续支持钻井和完井效率不断改进所带来的美国石油生产温和增长。"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB SPDR&lt;sup&gt;[SLB.N]&lt;/sup&gt;，预测今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的战略方向有所改变，强调资本纪律，导致反应不同。"瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克及其盟友将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署3月所述，今年欧佩克+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"欧佩克+已学会适应美国石油产量增长。"瑞士信贷银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室俯瞰奥肖石油在潘林盆地威克出租的租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月22日，美国德克萨斯州潘林盆地威克，奥肖石油公司租赁地块控制室内可以俯瞰钻井平台操作楼层。路透社/尼科·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新实行加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，该迎来战后的时期了。”拜登在推文中说，他承受着年内大选的压力，需要结束持续8个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停，旨在安排以色列与哈马斯激进运动在加沙战争中的停火谈判已经反复受挫，双方均将停滞的原因归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在以色列对拉法进行数周侵袭后提出，也反映了对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内及国际上施加的新压力，尤其是关于加沙死者以及人质持续被困的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，鉴于拜登透露了停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议也恰在唐纳德·特朗普——民主党总统与共和党总统的对手——被判有罪的第二天，特朗普因欺诈等罪名被判有罪，凸显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分成三个阶段，和之前提议不同在于，停火将持续，而各方将通过所有三个阶段的关键会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放包括老人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，同时每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久性结束敌对行动的条款。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列内部那些坚持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有许多人不会同意该计划，他们主张战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，而人质对他们来说不是首要事项。尽管面临各种压力，我依旧敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的唯一一位美国总统，作为在战争期间前往以色列的总统，并在以色列受到伊朗袭击时派遣美国部队直接为其提供保护，我要求你们退一步思考，如果这个时刻被错过了将会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，因为最近战场取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路径。这是一份详细且长达四页半的协议草案，经过了长时间的谈判。”这位官员说道，“现在摆在桌面上的是一场过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为其目的是直接向以色列公众发声。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直接播出了拜登的讲话。此前，以色列审查委员会曾禁止公布这一提议的细节，媒体负责人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据阿伯丁大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里估计，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽不微不足道，但远低于此前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以营造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病重、老人和伤者，以换取六周的停火，同时停火时间可延长，以便运送更多物资到该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而崩溃，以色列增派部队攻打南部加沙市拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯周四表示，哈马斯告诉调停方，他们不会参与持续侵略期间的谈判，但如果以色列停止战争，他们则为达成全面协议，包括人质和囚犯交换准备好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家的外交官会面，这些国家各有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论强烈反感，但还没有达到美国划出的红线，导致美国中止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了巨大的痛苦。”拜登周五表示，“我们看到本周早些时候拉法被以色列袭击，造成死伤的惨烈画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯后对加沙发动攻击以来，近36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申了他在美国与伊朗支持的真主党之间的调解角色，这有助于结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，帮助促成了一份协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;和平协议&lt;/a&gt;的达成再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍拥有巨大影响力。自从以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，他一直被认为是对黎巴嫩有稳定作用的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里以其在1975-90年黎巴嫩内战期间领导什叶派民兵运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派所占据的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他是“真主党的大兄弟”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施廷多次访问贝鲁特，试图促成结束与以色列敌对行动的协议，这些敌对行动与加沙战争同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里帮助结束2006年真主党和以色列之间最后一次大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且几乎无法接触被列入恐怖组织名单的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到这里时，他才是值得接见的唯一人物。他是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持美国客机并扣留39名美国人的黎巴嫩人质，他因此在全球范围内获得了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议长时，纳斯拉拉正崛起成为真主党的领导人。伯里和纳斯拉拉一起领导了什叶派双子星——指这两个政党在什叶派政治代表和整个政府中占据了主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党信任的合作伙伴，这让他显得非常重要，但他的作用也存在明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里领导的民兵运动占据势力范围的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人家庭，后举家迁至黎巴嫩，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直被压制的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助提高了他们在这个宗派系统中的地位，这一系统中许多特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，他在什叶派民兵运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了民兵运动的军事崛起，民兵运动与几乎所有的内战参与者作战，包括早期的真主党盟友，但后来成为了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电文在2010年发布后，质疑了伯里对真主党的实际态度，他对此进行了反驳，表示纳斯拉拉“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的民兵与真主党一起在加沙战争中向以色列发射火箭炮以示支持，当时，以色列对南部地区进行了打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的交火，并说服真主党撤退到利塔尼河以北，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“即便把利塔尼河推至边界也比让真主党撤退到利塔尼河以北更易 accomplishment。”此报道援引靠近伯里的消息人士的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引黎巴嫩走向2019年经济崩溃的宗派精英之一。经济崩溃原因是数十载的国家腐败，该年，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议，选举总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交特使的伯里角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统发起和进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未展示）在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·苏达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一面展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日在贝鲁特，一座建筑物上悬挂着一面展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅，纪念什叶派民兵运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，他于1978年访问利比亚后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者将自己的代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警惕，他们警告这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行，标志着加密货币市场的风险偏好正在上升。随着价格飙升和交易者急于寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高点，以太币（第二大）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定”热潮的核心在于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司今年2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元跃升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该企业发明了重新锁定来扩展加密货币传统的“锁定”机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太币，允许自己的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在锁定代币期间将暂时失去瞬间访问这些代币的权利，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“锁定”平台还向用户发放新的加密货币代币，这代表他们已锁定的加密货币。重新锁定允许代币的持有者将这些新代币再次锁定到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新锁定的风险程度存在争议，某些内部人士认为该做法还处于初级阶段，无法确切评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他业内人士，包括分析师，担心如果这些代表重新锁定的加密货币代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。若所有人都同时退出，这可能导致加密货币市场整体不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为另一起抵押品时，这并不是理想的，它引入了一个当时不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益。以太坊区块链上的“锁定”收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重新锁定的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融市场（DeFi）领域的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性方案，以期在无需出售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台，期待未来的奖励或其他名为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重新锁定”平台的增长是由寻找空投的用户推动的，他将其称为“这种免费钱的事情，真的很冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这么做（重新锁定），（预期）会获得某种奖励，但他们并不知道会是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立的，他是曾领导印度首个由学生设计的微型卫星团队的一份子，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接潜在的“锁定”者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上重新锁定并生成代表这些重新锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在何处重新锁定代币并与新的区块链服务共同发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能存在“隐藏的风险”。“如果重新锁定的代币被用于加密货币借贷，一旦这些代币作为抵押品的价值迅速下降，可能会出现被迫清算和市场低迷时的更大波动。”他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，大量作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速损失了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对重新锁定不以为然，指出重新锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重新锁定问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正越来越多地与主流金融联系在一起，机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的分支机构Zodia Custody已看到机构对“锁定”表现出显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新锁定过于复杂，难以建立追踪资产流向及分配收益的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密分支机构Nomura与Kelp DAO合作，部分资金用于重新锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行“锁定”，预计“围绕重新锁定将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>