<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 15:14:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日因狱中遭其他囚犯攻击去世，享年74岁。监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的连环杀人犯皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省太平洋地区养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并残害她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名妇女，其部分遗体在位于温哥华附近的破败房产中被发现。在对其量刑为终身监禁后，政府检方撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在魁北克一所监狱遭受攻击后于5月19日去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性影响，”服务部在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在逾十年时间内从温哥华贫穷的毒窟地区失踪的60多名妇女中的多数。有超过60名妇女在2002年初被捕之前从温哥华市中心东边大约25公里处的波特库克伦失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场中，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架数小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道指出，在书中，这名连环杀人犯坚持否认自己有罪并声称自己遭到警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件于新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标注日期的照片中在其波特库克伦家中。/路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击传染病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行的预防和应对过程中增加合作，这是在承认COVID-19期间的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初联合国机构计划本周达成一项协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面意见分歧严重，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，以修订现有的具有法律约束力的卫生规则——即国际卫生条例（IHR），该协议包括一个新的“全球性公共卫生紧急事件”类别，适用于最重大和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了各国成员共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来传染病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强措施，以在威胁到美国人和国家安全之前防止疫情爆发迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对新病原体的防御能力，自新冠疫情导致超过700万人死亡后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志作为日内瓦总部的背景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;世界卫生组织（WHO）标志作为日内瓦总部的背景，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党后，因该党自种族隔离结束后的最糟糕选举成绩而大大受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区投票中，ANC的得票率不到42%，这一数字比2019年上次选举中的57.5%有了显著下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举打击意味着，昔日的曼德拉解放运动将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议来执政国家。这可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内部批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒利表示，他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是拥有最高支持率的主要政客之一，这可能会因ANC内部派系斗争而使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年一个报告出炉后面临指控，该报告称，他可能因将一捆现金塞进家具而在他的狩猎场中从事不当行为。他否认了这一指控，称为“farmgate”的丑闻，并在那一年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪严重和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺净化政党的形象并重振经济，这发生在其前任雅各布·祖马的九年间，这一期间充斥着丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍旧牵涉于一连串丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新政党“Umkhonto we Sizwe”超出了预期，显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了死胡同里。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说道。“这是拉马福萨计划的终结，……你在选举中失败后，无法期望一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能果断推行关键改革而受到批评，以避免加剧其党内裂痕，这与其上世纪80年代作为工会领导人表现的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的代言国的形象方面的作用，此术语简称为低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列在加沙地带拉法城实施的屠杀行径的灭绝种族罪指控，法院本月裁定以色列必须停止对拉法城的军事行动。以色列坚决否认指控，并继续其在拉法城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评人士认为他为解决南非最严峻挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举之前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的规定，这是美国介入两年战争的又一步，专家认为这可能有助于遏止俄罗斯在哈科托夫（Kharkiv）地区的越境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅提供的更高级武器规定的许多其他禁令紧密契合的原则，这些禁令也已逐渐松动，包括先进的美国战斗机和远程多管火箭炮系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，针对的是哈科托夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这使乌军前线人员可以使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的弹药，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈科托夫地区扎营之前将他们推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱斯科夫表示，该学院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯（Donbas）关键战线调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑他们在哈科托夫进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰官员在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布郎将军提出了其请求。他们讨论了允许乌军越过边境使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布郎将军开发了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将该建议递交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以安全越过俄罗斯领土反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治研究学院欧亚计划高级研究员罗布·莱说，俄罗斯利用拜登禁止越境打击的禁令，将其视为一个安全庇护区，用于在哈科托夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科托夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮部队一直保持在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥控制等设施在那里，”莱说。“它也许拥有某种神圣的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们表示，此举本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会让前线的态势发生太大变化，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种越境行动变得更加困难，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼说，俄罗斯没有足够的兵力推进到哈科托夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗力来威胁哈科托夫，”他指出。“要这样做，它将削弱在东部作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰通过其武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在数周和数月内寻求扩大其在美国武器方面的能力，特别是在俄罗斯在过去一年内夺取战场主导权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周五路透社报道，基辅总统泽连斯基在一次与《卫报》的采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎尼安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎尼安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一个步骤：打击更广泛的、例如但实际上并不直接威胁哈科托夫的俄罗斯目标，但是这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格受访时表示，拜登政府尚未决定扩大其政策以允许对俄罗斯其他地区的目标进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续保持我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科托夫周边后的导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;紧急救援人员正在乌克兰哈科托夫附近村庄小丹利夫卡的儿童和青少年体育骑马学校的残骸现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭受严重破坏，2024年5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after认定有罪的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像机，并传达了一则既适合其法律诉讼又适合政治争斗的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费而面临34项指控后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列出了他的敌对者和不满事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“狡诈”和“恶魔”。他将对手乔·拜登，这位他11月5日选举中的对手，称为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击作证反对他的人证、谴责他弹劾的国会议员，并援引集会言论，指控非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战描述为不只是他的个人挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，他其他竞选演讲经常穿插着幽默元素，而这次演讲则基本上充满了严肃的气氛。他在记者会上仅使用了一张小型的笔记。最后，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法制度及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要参选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的讲话作为新证据，证明他不适于担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位迷乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满大发厥词，并对美国司法制度进行不实指控。观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人生不应该担任美国总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数认为纽约的裁决是一场司法不公——在他的竞选活动上单日捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天。这一数字来自共和党人的数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选总体筹款上落后于拜登的情况下，特朗普的竞选团队试图保持这一强劲势头，在周五向支持者发送了一系列严厉的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”美国总统候选人新闻发布会后又一条短信如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在特朗普这边，称审判程序存在缺陷，相关的指控本应从未被提出，审判地曼哈顿的陪审团被民主党人污染，而法官偏颇——这一说法被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些共和党人的谴责不够迅速、足够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队官员便展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同负责人克里斯·拉克维塔对一家在社交媒体平台X上发布信息的全国性共和党组织进行了辛辣的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有不同看法……”拉克维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上还批评了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要进一步放大政党两极对立的恶毒气氛”。对此，拉克维塔回帖道：“你结束了你的竞选之旅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州受访的几名共和党选民表示，特朗普的定罪令他们重新思考是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的反抗可能会削弱他在与拜登的战役中得到终究胜利的决心，特别是在他以微弱优势领先 swing 状态州的形势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都像是特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的手法，目的在于尽可能多地将他排斥在竞选宣讲之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在密里塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能如此对付任何人。没有人会安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，美国总统候选人和前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这一天是他因2016年伪造商业记录掩盖向成人电影明星支付封口费而被定罪的刑事审判后的一天。路透社/布鲁斯·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，OPEC+为了缓解进一步减产的压力，可能做出相应调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩油革命及技术创新和效率提升，美国推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年深挖生产配额，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许其将部分今年的减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，随着美国产量增加继续推动非OPEC+产量提高，但比2023年相比造成的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长的预测（30万桶/日）相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长65万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，且均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，比OPEC+国家以外的油产国供给增幅高出约100万桶/日。OPEC+在其5月份的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和审慎的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，钻井数量未能增加更多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻井的升级，以更好适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划今年年底运营12台钻机，并再部署数台于明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天百万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商限制资本支出的增长，受到投资者的压力，后者在2010年代因缺乏节制的支出而推动了高速但也有限回报的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已被行业整合浪潮吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中同时生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近有整合浪潮，但当前的油价将有助于继续支持美国总体石油产量的增长，持续改进钻井和完井效率将继续发挥重要作用。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，北美收入则下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所变化，更多聚焦于资本纪律管理，从而导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产品产量增长。美国能源信息署（EIA）在今年3月表示，OPEC+的石油液态产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="凹陷的平台展示了Permian盆地Wink租约上钻井平台的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自Oasis Petroleum在得克萨斯州Wink附近的Permian盆地拥有的租约控制室看到的钻井平台运营楼层。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就在释放人质交换以色列与加沙地带停火。拜登呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的开始。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他正面临美国总统选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在以色列与哈马斯武装组织之间达成停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法地区的军事行动以及候任总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的官员周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在蒂姆邓恩后一天，美国民主党总统候选人与特朗普就特朗普被告罪的判决凸显了两位参选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，打破了之前的提议，因为停火将伴随各方进行所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，六周停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，换回数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将就永久停火的条款进行谈判。总统说，“只要谈判继续，停火将继续”，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有些人不会同意这一计划，他们会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们态度明确，他们想占领加沙，继续斗争多年，认为劫持人质不重要。但尽管面临着压力，我强烈要求以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防御以色列免遭伊朗袭击的人，我恳求你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个结束危机的地图。这是一份详细的四页半协议，经过详尽的谈判。”这位官员说，“目前摆在桌面上的是处理过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为惊心动魄，并将其视为直接吸引以色列公众的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。以色列审查员先前已经禁止发布该提议的细节，锚播员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·萨里教授认为，与之前提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重打击或攻击以色列的恐怖事件的可能性下降很多，但并非不可能。”萨里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始反对以色列，萨里说，这可能促使以色列停止冲突，尤其是在拜登的影响力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前人质提议要求在六周停火之后释放加沙的病重、年迈和伤残人质，条件是可以延长停火以允许更多援助物资进入这个难以进入的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意作为谈判一部分的哈马斯长期结束战争的要求，并对拉法市南部发起了更强烈的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告诉调解人，在当前的持续袭击期间不会参加更多谈判，但愿意进行包括交换人质和囚犯在内的一项完整协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府周日对拉法的空袭造成45名 Palestinians 死亡引发了国际愤怒，但没有触及美国对以色列的红线，以切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”拜登周五说。他接着提到，在本周早些时候以色列对哈马斯的袭击中，拉法的致命大火造成的可怕画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列响应10月7日南部以色列发生的哈马斯袭击行动对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部的贝特拉哈亚，2024年6月12日。 特拉通讯社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已转入一种新颖的平台，在该平台上投资者通过锁定其代币以换取回报。分析师警告，这种方式为使用者和虚拟货币市场带来了隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行是虚拟货币市场风险偏好的最新迹象，价格反弹和交易者追求收益的热潮不断升温。最大的虚拟货币比特币近期创下了历史新高，而第二大虚拟货币以太坊的价格同比大涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从Andreessen Horowitz的虚拟货币部门获得了1亿美元的资金，并且吸引了超过188亿美元的虚拟货币进入其平台——这一数字在六个月内翻了约47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押以扩展传统的虚拟货币“质押”概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机网络中的计算机需要相互检查和验证谁拥有哪种虚拟货币。为了完成这一过程，虚拟货币的所有者，比如以太坊的持有者，会允许其资产被锁定以助于验证程序。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分发代表所质押虚拟货币的新代币。重新质押使得所有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链协议和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币界对于重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，由于这一实践尚处于萌芽阶段，目前难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果用这些重新质押代币作为贷款市场的抵押品，可能会造成基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会扰乱整个虚拟货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一个新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展之一，在这一领域，虚拟货币持有者投资于实验性方案，希望通过其持仓产生高额回报而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接将质押奖励支付给用户，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是寄望未来能够获得奖励，或通过其他方式如空投获得更多奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人们分发其新创造的代币EIGEN。用户希望这种新代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长源于用户寻求空投，称之为“极为投机的行为，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong补充道（Coinbase股票代码：COIN.O），该交易所提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行此举，预期会因此获得奖励，但并不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是发起印度首颗学生设计微型卫星的团队成员之一，这一信息见其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个新的重新质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供将代币转到EigenLayer重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是允许用户选择其代币的质押地点，帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者都没有正式的关系……这是一种新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强行平仓和市场低迷期间的波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年虚拟货币市场的崩盘加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的虚拟货币迅速失去价值，这加剧了Token Luna和Terra的崩盘效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于重新质押本身，而在于借贷协议定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球虚拟货币行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注虚拟货币损失外溢至更广泛金融市场的隐患。（监管机构长期关注虚拟货币领域的损失对其全球金融市场稳定性的影响。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成有意义的风险。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着虚拟货币世界日益与主流金融相连，机构投资者也开始青睐重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押尚不成熟，因为很难追踪资产去向和分配奖励的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为其客户虚拟资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将迎来新的发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示比特币的代表形象，图片拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示以太坊的代表形象，图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;凯德拉·席尔瓦博姆赢得大选，成为墨西哥首位女性总统。她继承了 mentor Andrés Manuel洛佩斯奥夫拉多尔的任期项目，并得到了贫困群体的支持，最终实现了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长。根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史中得票率最高的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，从而能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦茨&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，"席尔瓦博姆对支持者热情的回应称，并得到了"总统，总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对于墨西哥具有重大意义。作为一个男性主导文化且天主教信徒众多的国家，墨西哥以往的女性地位长期受到压抑，不断推崇传统价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一位女性投票，"87岁的米奈尔·蒙蒂埃耶，支持者来自墨西哥最小的州塔拉斯卡，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，即使有投票权，也只能按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我得以见证这一切，"蒙蒂埃耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂的发展道路。她必须解决增加受民众欢迎的福利政策同时继承高额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她对支持者承诺，政府将采取财政谨慎措施，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体内容有限，本次选举成为墨西哥历史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀，加剧了安全问题。许多分析师认为，由于洛佩斯奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选当天，普埃布拉州的选站发生两起人员死亡事件。洛佩斯奥夫拉多尔政府任期内，近18.5万人被杀害，是墨西哥现代历史上同期行政管理中死亡人数最多的政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入大量资金提高执法能力和减少有罪不罚现象，否则席尔瓦博姆将难以实现全面安全水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·巴里奇·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政[MORENA]党在墨西哥城市长选举中也获胜，这其中包含多位重要职位的竞逐，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统即将面对的是与美国关于大量前往美国的墨西哥移民和毒品走私合作的复杂谈判，此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选结果由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将会更加困难。特朗普威胁将对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击罪犯团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将继续面对电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商，以应对就近外包的趋势，即公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需解决 PEMEX 的问题，它是墨西哥国家石油公司，产量下降了二十年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无止境地流向这家公司，使其永远无利可图，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。 "他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，降低贫困率，并推动墨西哥比索的走强和低失业率，这些成就使他在民众中享有极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计仍将面临巨大财政赤字，且预计2025年 GPD 增速仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选中一直具有主导地位，力求使这次投票成为其政治议程的全民公投。席尔瓦博姆反驳反对党声称她是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多改革政策，包括有助于占人口比例最低的群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“将国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，质疑席尔瓦博姆是否将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”源于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以相信人们无法相信她将做出独立决定，我认为这与她是女性有关，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政[MORENA]党总统候选人席尔瓦博姆在下选举投票获胜后感谢支持者。6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政[MORENA]党总统候选人席尔瓦博姆赢得大选后向支持者挥手致意。6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在下选举投票日，墨西哥城市中心广场，墨西哥[MORENA]执政党宣布席尔瓦博姆为总统。6月2日，墨西哥城。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦茨在选举投票结束后向支持者致意。6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨莉·尼喀特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选举投票日当天，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民在选举投票日投票。路透社/亚赫尔·塞巴尔略&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，齐那坎坦镇。路透社/加布里埃尔·萨瑙瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选举投票日当天，选民在投票站外等待投票。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦茨在投票站外与支持者合影。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，瓜岚那卡，夏卡尔州，选举投票日当天，拉米鲁妇女在投票站外等待投票。路透社/若斯·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民在投票站外展示被墨水标记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXRLTMVH6IT643U.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城布尼托·胡列兹国际机场，一名选民在机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈斯·拉拉里亚森，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/加布里埃尔·萨瑙瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科马乔温，选民在投票站外排队等待投票。路透社/伊万·阿利亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，爱国者和贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒总统上街投票，走向投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦茨的支持者手持横幅等待投票站开放。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，瓜兰波州，选站筹备工作正在进行。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，为选举特设干酒法律。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，居民在赛城中心区附近为选举做准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，商店门上覆盖塑料和“因禁酒法禁止销售酒精”的告示牌准备为期中选举。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>