<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 13:46:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，他在本月早些时候受到同监犯攻击后死亡，监狱当局通报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省猪场内杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破败的地产上被认定杀害了六名女性，其部分遗体在该地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到攻击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是自2002年初皮克顿被捕前，温哥华市区唐人街地区超过60名失踪女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库内拉姆，大约位于温哥华市中心以东25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被删除。当时，《温哥华太阳报》报道，该连环杀手声称自己是无辜的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊将其删除并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的形象电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的形象电视照片摄于其波特库内拉姆住宅。REUTERS/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球应对流行病更好合作协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中就一项可能在流行病前和期间增强合作的协议进行了谈判，这是在承认新冠疫情期间合作失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于包括疫苗共享和准备能力在内的一些问题上，富国与穷国之间存在深刻的分歧而将谈判推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项有关更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急状态”类别，用于描述最显著且对全球构成威胁的最大公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同希望保护本国人民，以及世界各国人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施来追究各国责任，加强防止疫情爆发的措施，以防止它们威胁到美国及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，这些全球卫生规则的改革旨在加强世界对新冠死亡超过700万人后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）党在选举中录得自种族隔离结束以来最差的成绩后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举的57.5%显著下滑，这是自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以执政。这可能要求作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和他所在党内部的批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析师认为没有明显的继任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，ANC党内的派系冲突可能使任何反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此进行评论。他的发言人表示，他计划在周日发布评论，届时正式公布初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨的未来前景曾因2022年一项委员会报告指出，他可能因此前在狩猎场家具内藏有大量的现金而涉及不当行为而陷入分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“农门”这一丑闻有关，并于同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的投票被视为对ANC前所未有的严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪和节电措施不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑政党形象和重新振兴经济后当选ANC党领导，这九年来，在他前任雅各布·祖马统治下，这些目标大多没有实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年当他在国家元首职位上上任时，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多时间过去了，经济依然滞涨，ANC高层案件不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持新的政党思想者组织赢得了超出预期的支持，并在ANC的支持率中造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他清楚地知道他们在这个省是多么脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨项目终结的时候了……你不能输掉选举还指望事情像往常那样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键制度改革上畏首畏脚而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力，并认为他在推动南非作为“全球南方”——低收入和中等收入国家群体——的倡导者方面发挥着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的呼吁更公平地分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能针对南非面临的最重要挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，ANC在一次大型集会上向支持者承诺“会做得更好”。许多支持者在拉马福萨发言之前就离开了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·ノ基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的限制，这是美国在两年半冲突中更深入介入的一个小但重要的步骤。专家认为，这将有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨界进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会带来重大风险，担心这将引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策符合美国此前对基辅供应高级武器的其他限制，这些限制已陆续被打破，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线乌克兰士兵使用高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射中程火箭弹（GMLRS）以及其他武器打击俄罗斯部队提供了许可，专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱希科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其推回。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄军现在将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决定已有几周历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席查尔斯·布朗将军进行了安全视频会议，乌克兰在此会议上提出了希望使用美国武器在哈尔科夫地区打击俄罗斯领土内的目标的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地打击从俄罗斯领土内进攻的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类行动，但当时他表示：“迄今尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰特拉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在国内领土进行打击的政策，作为安全haven对哈科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯的火炮可以一直留在边境对面，其防空、电子战、指挥与控制设施也可以一直待在那边，因此其在某种程度上或许得到了一种保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独依靠这一决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这一决定不大可能大幅改变前线的姿态，但将使俄罗斯继续这种跨境操作变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的部队能力从东北部对哈尔科夫发起重大威胁行动。为此，他们需要在东部作战区域大量减员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大使用美国武器打击其他俄罗斯领土的能力，特别是在俄罗斯在一整年战场上占据了主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，代表周末采访中路透社发表的说法称，拜登政府宣布了这一政策转变的不到一天之内，泽连斯基呼吁获得美国同意打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎奇安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的重大变革，但确实是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将要求进一步采取行动：打击更广泛的打击目标——例如远离威胁哈尔科夫目标但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月25日在布拉格说，拜登政府是否会扩大该政策允许打击俄罗斯其他地区的行动目前尚无法确定。但他说，美国将继续调整其政策。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="二战后阿富汗导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊区小丹里文卡村的全民健身和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作，背景是俄罗斯对乌克兰的袭击。由路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头 之际，欧佩克+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商正信守承诺，适度控制增加产量的支出，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长放缓成为可能，从而可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国凭借页岩油革命和技术创新提高产能，从非欧佩克成员国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在美国和其他非欧佩克成员国产量增加后，去年进一步削减了供应。欧佩克+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，将在2025年延续部分减产措施，据三位参与讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日开会考虑供应策略，美国产量的增长继续推动非欧佩克成员国产出的增长，但这种威胁不及2023年的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克自身预估的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受到关注的预估者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将会超过非欧佩克+集团原油供应增长约100万桶/日。这意味着与2023年相比，OPEC+原油需求将增加大约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度报告《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长只有110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油整体产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，油价接近每桶80美元的情况下，美国生产商不太可能再次出现类似2023年的大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，虽然油价较高，钻机数量却没有明显增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长速度放缓的情况。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此高的速度增长，”S＆P分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S＆P Global商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商对增长的投资受到限制，因为缺乏节制的支出虽然促进了高速发展，但2010年代后期在页岩油领域的回报却有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长部分由私人生产商驱动，其中一些现在正在遭遇行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中提油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管在最近的整合浪潮中，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油产量温和的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson称，“由于钻井和完井效率的持续改进，钻井总体效率的提升将持续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于竞争加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应策略，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和其他液体的产量增长。美国能源信息署报告显示，今年预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经习惯美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥伊萨石油公司租用的区块内的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥伊萨石油公司租用的区块内的控制室可见，该光景拍摄于2018年8月22日的美国德克萨斯州威克。路透社/尼科·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对一群摄像机，发表了既适合其法律斗争也适合政治斗争的强硬信息：他已做好准备迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而被定罪34项相关罪名的一天之后，这位共和党总统候选人列出了对手和冤屈的清单，其言论愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的法官西班牙裔法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕总统”。他还抨击了为其案件作证并指控他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及宣称非法涌入国家的移民，这呼应了他在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将自己面前的困难描绘为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常提及幽默，但这次演讲主要基调阴郁。他在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。会结束时，他没有回答任何问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款申请和社交媒体，前总统的盟友们对司法制度及质疑特朗普犯罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，领先的两位候选人相互视对方为国家的威胁，拜登阵营将其言论视为他不适宜成为总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言喋喋不休，且对其所持的美国司法体系撒谎，使得所有观察者得出一个不言而喻的结论：这个人不适合担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·蒂尔在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忙着为特朗普捐款的民众——他们大多认为纽约地区的判决有失公正——周四当天为特朗普募捐了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上创下单日记录。WinRed是一个为共和党人处理数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管还在资本筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队试图保持筹款的步调，在周五开展了多条令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该提出，波士顿以一处民主党阵营占压倒性优势的陪审团被污染，且法官存在偏见——当地司法当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责未能迅速且强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一位在社交媒体平台X上发帖表示信任陪审团裁决结果的全国性大学共和集团进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，人人都有……”拉奇维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党州长、正在竞选参议员的劳瑞·霍根发起了攻击，霍根在判决前警告美国人：“切勿增添火势，继续满是党派的极化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选就此结束了，”拉奇维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州共和党选民的采访显示，有很多人因特朗普的定罪而对自己是否应在11月继续支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的弃粉可能会在特朗普在与拜登的竞争中处于多个摇摆州摇摆时对他的竞选造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像极了特朗普本人，他们将这场审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治性的，以尽可能让他不现身竞选活动舞台为首要目的。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能让这种情况发生在某人身上，他们也能让这种情况发生在任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业记录以掩盖支付成人电影明星Stormy Daniels封口费而被陪审团定罪后一天。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页，”拜登说。这位正在面临连任竞选压力的总统，迫切希望停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在调解的以色列和哈马斯民兵组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对雷夫亚地区的大规模入侵后提出的，并伴随着对以本尼·内塔尼亚胡政府的国内外压力，特别是在加沙的死亡人数和人质继续被囚的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的前一天，这一提议也提出了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往的提议不同，因为它计划在整个三个阶段的谈判期间保持停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市中撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，以及每天将有600辆人道援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“停火将保持，只要谈判继续进行。”这是一项新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这份计划。他们将要求战争无限期继续。他们中的一些人甚至在政府联盟中。他们已明确表示，他们要占领加沙，他们想要继续战斗多年，人质对他们来说不重要。虽然会受到各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，在最近一次派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击时，我要求你们后退一步，想到如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这项新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“它经过详尽的谈判，现在摆在桌面上的是一份结束这一过程的终局方案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该计划的安排，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列多家媒体报道称，拜登周五的演讲非常戏剧性，被视为试图直接向以色列民众发声。领先12频道中断了晚间新闻报道，转播了拜登的演讲。以色列审核人员曾禁止出版这一提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往的提议成功几率更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击以色列的可能性减少了，虽然不是毫无可能，但比过去低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项举措时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放生病、年老和受伤的人质为交换条件，换取为期六周的停火，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束冲突，并对拉法进行大规模攻击，那项提议未能达成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯于周五表示，已告诉调解人，它将在现有冲突期间不参与更多谈判，但如果以色列停止该战争，它准备达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个同样有被哈马斯扣留的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，以色列轰炸了哈马斯，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的一次袭击导致加沙地区遭到以色列攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑的废墟中，位于比特拉哈亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在比特拉哈亚北部加沙地带被以色列军事攻势摧毁的废墟中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已注入一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定换取回报的同时获得奖励，这引起了分析人士的警告，认为此举对用户和加密市场存在潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”受到追捧，表明随着加密货币价格飙升且交易员寻求收益，加密市场正呈现出更大的风险偏好。目前，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而以太坊——第二大加密货币——今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国安德森-霍洛维茨风投公司的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters解释称，他们发明了重质押，以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及一个网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。用户在质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得一种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会分发代表用户已质押的加密货币的新创加密货币。重质押允许代币所有者再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内行人认为这项实践尚不够成熟，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师，包括其他专家，则担心如果代表重新质押加密货币的代币作为抵押品用于加密货币巨大的借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这里有抵押品作为抵押品，那就不是理想的状态，它增加了新的风险元素，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 位于加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·玛丽车道说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引人的地方在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的一项发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得其持有资产中相当大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前， EigenLayer向用户分发其自行创造的新代币。用户希望该代币“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的玛丽车道表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“真真正正的投机行为，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“他们现在事前做了这件事，&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;出于对未来奖励的期望，但他们不知道会得到什么。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度第一个学生设计的微卫星团队的一员，这些信息可以在他的学术网站上找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已崭露头角，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险” - 如果用于加密借贷的重质押代币可能会产生被迫清算，以及在市场下挫期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用于抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场不存在任何实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融相连，重质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务部门Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但其首席风险官安奥什·阿雷夫肖蒂安认为，重质押是一个可能过于复杂的问题，难以建立“纸面”记录，追踪资产的去向和回报的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。摩根大通的Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这幅插图显示了比特币的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的比特币象征性代表&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这幅插图展示了以太坊的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太坊象征性代表放置在PC主板上&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯佩尔巴 автоматически становится первой женщиной президентом страны</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱爾蘇亞馬斯在墨西哥首次女性大選中以壓倒性的票數勝出，並將成為該國第一位女性總統。她的勝利得益於前師傅和離任領導人安德烈斯·馬努埃尔·洛佩斯·奧夫拉多爾的政 fame，後者受到貧困階層的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;蘇亞馬斯&lt;/a&gt;是一位氣候科學家和墨西哥城前市長。根據墨西哥當選人選舉權力機構提供的快速抽樣點票結果，她得到了58.3%至60.7%的選票。這將成為墨西哥民主歷史上的最高選票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根據當選人選舉權力機構提供的結果，獲勝選舉聯盟似乎有機會在兩院中都取得三分之ニ以上的多數，這將允許聯盟在無反對派支持的情況下通過憲法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對黨候選人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特爾·加爾維茲&lt;/a&gt;在初步結果中承認敗選，她的得票率在26.6%至28.6%之間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“這是獨立共和國第一次，我將成為墨西哥第一位女性總統，”蘇亞馬斯在支持者的呼喊聲中對他們說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇亞馬斯的勝利對墨西哥來說是一個重要的里程碑，因為該國以「男子氣概」文化聞名，並且是世界上第二大天主教人口國家。多年的傳統價值觀和女性角色制約使得該文化 penet thawinger moist。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇亞馬斯是美國、墨西哥或加拿大第一次在普選中勝出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我從未想到有一天我可以為女性投票，”87歲的埃德爾米拉·蒙蒂爾高興地說，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡拉的蘇亞馬斯支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以前我們甚至不能投票，當可以投票時，也必須按照丈夫告訴我們的人投票。感謝上帝這些改變了，我也能經歷這個過程，”蒙蒂爾補充說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇亞馬斯有一段複雜的道路要走。她必須在增加普恆福利政策的承諾之同時，承繼龐大的財政赤字和低增長經濟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步結果公佈後向支持者保證，她的政府將財政負擔謹慎，尊重中央銀行的獨立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承諾將改善安全，但給出的細節很少，這次選舉是墨西哥現代史上最為殘酷的一次，有38名候選人在选举前被殺害。許多分析人士認為，在洛佩斯·奥夫拉多爾擔任總統期間，犯罪組織進一步扩張。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的選舉也在普選站因為槍擊導致兩人死亡。在lopez forgive xor期间，墨西哥當局預期死亡人數超過18萬5千人，這數字是墨西哥現代歷史上任職期間最多的，尽管谋杀率已经开始下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承諾在改善警力和減少無罪釋放方面做出具有決定性水平的投資，否則蘇亞馬斯將難以實現任何顯著的安全水平改善，”獨立拉丁美洲政治風險分析師納塔尼亞·帕里什·弗蘭納里說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;執政的MORENA黨也贏得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市長選戰&lt;/a&gt;，這是該國最重要的職位之一，根據初步結果顯示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對於新總統來說，與美國 Huge Migrant Flows之间的緊張交涉、確保安全處置毒品走私，以及應對美國芬太尼危機将是重大挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官員預期，如果美利堅合眾國選舉由唐納德·-Trump獲勝，與她的議程商討將會更加困難。特朗普已誓言對墨西哥製造並輸往美國的中國汽車徵收100%的關稅，並表示他將部署特殊部隊對抗幫派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;國內，下一任總統將面臨解決電力和水短缺以及吸引製造商回流持續近岸外包流程的挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇亞馬斯還需要考慮如何處理能源巨頭PECT Tells，該公司產量已連續二十年下降，負債累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅將公款無限期投入並永无盈利的企業模式是行不通的，”高盛首席拉丁美洲經濟學家-alber to 卡洛斯說。“他們必須重新考慮PECT Tells的業務模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多爾將最低工資提高了兩倍，減少了貧困，監督了比索的強化以及低失業率，這些都使他極其受歡迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇亞馬斯承諾擴大福利計劃，但今年墨西哥預計將出現大額赤字，並且中央銀行預測2025年的國內生產總值增長僅為1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多爾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在選舉中仍是一個巨大的影子&lt;/a&gt;，力圖將選舉轉變為對其政治議程的公投。蘇亞馬斯拒絕了反對黨對她將成為“ pup engaging”的洛佩斯·奥夫拉多爾保管的主張，但她承諾將繼續許多他的政策，這些政策幫助了墨西哥最貧窮的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的勝利演講中，蘇亞馬斯感謝了洛佩斯·奥夫拉多爾為“一位獨一無二的人，他通過更好的方式改造了我們的國家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政getClient/game analyst]-韋里·里奥斯認為，這可能與她性別有關的性別主義是之所以有人批評她將成為上任領導人的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讓人難以置信的是有人不信任她做出自己的決定，而我想這大部分與她是女性有關，”她說。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="蘇亞馬斯在墨西哥的總統選舉中獲勝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;執政的MORENA黨的擔任大統領候選人Claudia Sheinbaum在贏得選舉後，面對她的支持者，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蘇亞馬斯在墨西哥的總統選舉中獲勝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;執政的MORENA黨的擔任大統領候選人Claudia Sheinbaum在贏得選舉後向她的支持者揮手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;選民在墨西哥城市中心的成場广场舉著“總統蘇亞馬斯”橫幅，墨西哥城政府當選MORENA黨宣布蘇亞馬斯為總統選舉勝利，2024年6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反對黨的總統候選人索契特爾·加爾維茲在選舉結束後演講，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;選舉日，在聖克魯斯·霍索科坦茲，墨西哥次工作者預閉選舉站。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;選民選舉日在弗埃雷布魯克-du华茨的選舉站投票。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛納坎塔。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥選舉日，墨西哥城市中心人們投票站排隊。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;建制黨候選人索契特爾·加爾維茲選舉日在墨西哥城外的投票站演講。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基胡亞州諾羅加奇鎮的拉馬里魯婦女選舉日，選舉站在投票站的準備工作。路透社/Jose Luis González&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人們在墨西哥城市中心投票站投票後，展示鹽印在手指上。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，薩爾杜亞拉林扎勒選舉站，華爾斯加拉選民投票。路透社/Jacob García&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;(&amp;lt;b&amp;gt;Benito Juarez&amp;lt;/b&amp;gt;國際機場設立的投票站，選民在選舉日投票。路透社/亨利·羅梅羅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;選民在2024年6月2日的選舉站投票。路透社/博卡希恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城, 2024年6月2日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，薩爾杜亞拉林扎勒。路透社/卡布里拉·桑布里亞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城肖察特爾。路透社/亨利·羅梅羅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反對黨候選人索契特爾·加爾維茲的支持者在外投票站舉行標牌支持 onCreateOptionsMenu。路透社/quito galte nicte-ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;選舉站的選舉站準備工作。路透社/華爾斯·路易斯·普塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大選前的准備工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼爾·貝塞里爾&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大選前的准備工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城支道的行人。路透社/丹尼爾·貝塞里爾&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大選前的准備工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼爾·貝塞里爾&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>