<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 01:55:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受同狱犯人袭击后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区的养猪场谋杀毒瘾者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名受害者的部分遗体在温哥华附近一处破败的物业上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱管理部门称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这名犯人的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名遇难者是大温哥华地区东区贫困、毒品泛滥的市中心地区失踪的逾60名女性中的部分成员。这些女性大多是在2002年初逮捕皮克顿之前十多年间失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心东约25公里处的 Порт Кукитлам镇上，发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中包括许多土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿所著的书中在亚马逊上架几小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊移除此书并为此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新不伦瑞克市出庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在他的Порт Кукитлам家园。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非统信党主席拉马福萨因执政党选举表现下滑而权威受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将遭遇严重的削弱。自种族隔离结束以来，该党在这次选举中表现最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果，ANC的得票率不到42%，这一数字明显低于2019年大选时的57.5%，并且首次在30年内未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一记重拳，作为 Nelson Mandela 的解放运动，它可能需要与其他较小的政党达成联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者要求他辞职的呼声，但ANC的一名高层官员却支持他继续留任，一些分析师也指出目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的意见调查显示，拉马福萨是此次选举中在职政治人物中执政能力最高的，而在ANC内部的派系争斗可能进一步复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举的表现发表评论，他的发言人表示将在周日公布初步的选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因其农场案件的不当指控面临调查，该案件被命名为“Farmgate”。他否认了指控并在当年晚些时候赢得了一次新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，由于选民对高失业率、犯罪率和频繁的停电等议题的不满，让此次选举变得尤为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，这一切是在前任雅各布·祖马长达九年的腐败和经济衰退下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选南非总统后，最初的兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍不断发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败源自于他的政敌祖马的支持，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经完胜拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而迟迟未采取关键改革措施，这与他作为工会领导者时的决断力相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对其达成共识的能力和他在推进南非作为“全球南方”倡导者中的作用表示赞赏。“全球南方”是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是国际上最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院申诉以色列涉嫌种族灭绝，法院本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者称他并未提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺将“有所作为”，但在一场数万支持者的盛大集会上还未说完演讲，许多人就已经离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年前达成，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击传染病的谈判有望于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前后增加合作的协议进行谈判，这反映了COVID-19期间所认可的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规章达成了平行协议，这些规章被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个名为“疫情紧急状态”的新类别，用于描述最严重和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格贝鲁يس在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克森·贝塞拉在周六表示：“借助此协议，我们正采取措施追究各国责任，并强化措施，以在威胁到美国和我们安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对新的病原体的防御，这些病原体在COVID-19导致超700万人死亡后变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/丹尼斯·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视作是美国两年半参与乌克兰战争的又一重要步骤。专家称，这将有助于缓解俄军在克河西岸的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大的风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅的限制性武器供应禁令相契合，这些禁令也相继被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这份最新决定于周四生效，旨在针对克河西岸的战斗进行调整。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境对面的俄军，包括使用马特豪斯（HIMARS）发射器和定位多个目标火箭发射系统（GMLRS）导弹等装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵提供了发射武器的许可，使用HIMARS发射器装备的GMLRS导弹及其他装备打击来自俄罗斯的势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄军尚未设防前，促使他们撤出克河西岸地区。”乌克兰国立战略性研究机构的研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战斗前沿调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将陷入被动并不得不重新考虑其在进攻克河西岸地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出上述决定已有一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌方在5月13日与国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳依德·奥斯汀及参谋长联席会议主席奎伊·布朗进行的一场安全视频会议中提出了这一请求。此后，苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并将决定呈交给拜登。5月15日，拜登同意乌克兰可以安全地回击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“目前还没有积极的信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯正利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的规定，作为其在克河西岸发动进攻的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克尔奇是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥部和控制中心，从而拥有一度意义上的安全区。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，此决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会对前线的移动产生很大的影响，但如果能限制俄罗斯继续发动跨境作战行动，这将变得更加困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对克河西岸发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力来威胁克尔奇，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部战斗区域雪藏部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内射出武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来数周和数个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的优势地位令其处于劣势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间周五，在华盛顿特区宣布这一政策转变不足一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准袭击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不意味着政策的急剧变化，但这是向前迈进了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门将争取下一步：打击更广泛的军事实体，比如不是直接威胁克尔奇的俄罗斯目标，但可能是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时表示，尚不确定拜登政府是否会将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据不同需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克河西岸导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰击退俄罗斯导弹袭击后，位于克河西岸小达尼里夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥格雷宁科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 　欧佩克+考虑延长减产icut</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守缩减支出以控制产量增长的承诺，这将使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因其页岩油革命及技术与效率的突破，成为非OPEC产油国的主要增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增加了超过一百万桶至1293万桶，远超政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，即OPEC+在过去一年中进一步减产以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。当时OPEC+的减产量达到了每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在与三位熟悉该组织讨论的人士透露的复杂协议上努力，这将使该集团的部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比之下将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量在2024年可能会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎不会有所变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商在油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能像2023年那样再度超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持着非常谨慎和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，非常令人惊讶的是钻机数量并未出现更大的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出不变，暂不升级其钻机，以最适应较低的钻井增长。该公司计划今年年底前运营12台钻机，并计划在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内实现每日100万桶的原油产量增长，但目前并没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商的资本支出在投资者的压力下受到限制，此前无节制的支出虽然驱动了快速的增长，但使得页岩产业的回报受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正在遭受行业整合的冲击。他们通过打更长的井并采用压裂技术同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了合并浪潮，但鉴于勘探和完成效率的持续改进，我预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。公司第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，重点更加关注资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。根据能源信息署三月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作间从拥有Oasis石油租赁的佩莱尼盆地的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月22日，美国德克萨斯州威克附近的佩莱尼盆地由Oasis石油拥有的租赁地上的钻井平台操作间。REUTERS/尼克·奥克福/File照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 罪名成立的判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发布了一条既适用于其法律斗争也适用于其政治争斗的信息：他已做好准备，准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前裁决特朗普在隐瞒色情女星静默费一事上篡改商业记录的34项指控中全部有罪之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一长串对手和不满，并以愤怒而毫无条理的话语进行谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，主持其审判的法官胡安·梅尔钦是“有罪的”和“恶魔般的”，并把对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为他在静默费案上作证的证人、对他提起弹劾的国会议员，以及他们的选民——他在竞选演说中反复提及这些人是非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐钱支持其竞选，并将眼前面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这一次发言主要都是沉郁的。特朗普在新闻发布会上仅握着一页小纸条。最后，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下，未接受提问地迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其相关人员展开了猛烈抨击，这些人敢暗示特朗普犯下罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的角逐中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他二话不说便开始对个人问题语言攻击，还诽谤美国的司法制度，这让任何人观看时都得出一个明确结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，特朗普的支持者——大多数见到了纽约的判决结果的人认为这是一个不公正的判决——周四为他的竞选捐赠了3480万美元，创下了他在WinRed平台单日最高捐赠记录，WinRed是共和党用于数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以总筹款量而言排名落后于拜登的竞选团队中，周五继续以快速播放紧迫感慈善短信的募捐活动为胜利指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信宣告道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会之后，“我永不投降！”另一条短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前总统的支持者，几乎所有共和党官员和组织都纷纷公开为其站台，声称此次审判是不公正的，并坚称不应提起这些指控，陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿，而且法官有偏见。当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的一些反对立场不够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了猛攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个社交媒体平台X上发表声明称陪审团的裁决应该被尊重的全国性大学生共和团体进行了谩骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有看法……每个人都有……”拉克维塔发表了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长、目前竞选参议员的劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在判决结果之前警告美国人不要“添加更多有害的党派冲突”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经在竞选中出局了。”拉克维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始斟酌对他在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于这种分裂使特朗普在多个摇摆州的优势微弱，这样的弃权可能会削弱他在与拜登的再对决中的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治斗争，目的是伤害他，并尽量让他离开竞选活动的时间。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这些，他们可以对任何人这么做。绝对没有人能避免。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德蒙德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德蒙德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为释放扣留人员的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，我们要开始新一天的和平。”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他在选举年中承受着结束加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以巴冲突&lt;/a&gt;）的压力，加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解，旨在安排以色列与哈马斯穆斯林运动之间停火的谈判已经多次停滞，双方都指责对方阻碍了谈判的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动数周攻势之后提出的，并伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外压力，针对加沙地区的死亡事件及扣留人员的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已获授权向美国提出加沙停火协议，这一提议是在拜登公布停火计划后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在前总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被定罪的第二天，凸显了两位候选人在竞选中的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，并和以往提议有所不同，因为停火将伴随着各方通过所有三个阶段的谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙核心区撤出，扣留人员，包括老人和妇女将被交换给数百名被囚禁的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将为加沙运送人道救援物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续展开，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有那些不会同意这一计划的人。他们将呼吁战争继续无限期地进行。有些人甚至在政府联盟里。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续为此战斗数年。扣留人员对他们来说并不重要。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近向以色列派遣美国部队直接防御的美国总统，我现在敦促你们退一步想一想，如果错过这个时机将会发生什么。我们不能错过这个时机，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出这一新提议是由于战场上的新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，”这位官员表示，“这份协议经过了精心的谈判，现在摆在桌面上的确实是一个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体将拜登周五的讲话描述为充满戏剧性的举动，认为这是直接争取以色列选民支持的尝试。领导12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。安提（Danny Kushmaro）指出，以色列审查委员会此前禁止出版该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯（Jeremi Suri）教授表示，这项提议比之前的所有提议更有可能取得成功。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再像以前那样显著，但仍然存在。”Suri说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众舆论正“倾向反对”以色列，这可能会促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持一些事时，他可以创造出大量激励措施，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个早期的扣留人员提议是在六周停火，可能延长到允许更多的援助进入加沙区的背景下释放生病、年迈和受伤的扣留人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，这个提议因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争而分崩离析。以色列随后加剧了对南加沙城市拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三称，已告知调解人，除非以色列停止战争，否则不会在当前的持续攻势期间进行更多的谈判，但愿达成包括扣留人员和被囚人员交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五会与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的公民，这些国家包括巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法发动空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际抗议，但没有触及相关国家与以色列军事援助纽带的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间的巴勒斯坦人民遭受了纯粹的炼狱，”拜登周五表示，“我们看到了伊尔哈姆早在本周早些时候在拉法被以色列空袭后的致命火灾之中看到的恐怖画面。这场空袭针对的正是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列开始以来，加沙地区已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，此次袭击导致大约1,200人遇难。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，废墟毁于以色列军事进攻，在加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案引起了分析师的警觉，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象盛行，显示出加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益的情况下正变得越来越冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了重质押来扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类似于数据库的技术，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，必须允许他们的资产在此验证过程中锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新颖创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许拥有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这种做法还太新，无法了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为质押的加密货币的抵押品在加密货币的庞大借贷市场中被使用，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品都用于抵押品，这不是很理想，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是吸引力所在：在以太坊区块链上进行质押的通常回报率在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押，可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下从投资组合中获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是以期待未来奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币以吸引他们，这种代币名为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力来自用户追求空投，称这“确实非常投机，这是一份意外的礼物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预期将获得奖励，但不知道会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是一名前华盛顿大学助理教授，也是曾在印度启动的第一颗由学生设计的纳卫星的团队成员，据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场，连接希望质押其代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，他们会为客户在EigenLayer上进行重质押并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在何处质押其代币，并有助于新的区块链服务的成长，而不是鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系......这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时导致被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售在高风险借贷的加剧下被放大，由于作为抵押品的加密货币在Luna和Terra令牌崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议，借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币领域微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题中引发传统金融市场传染性风险的实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融连接，重质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但认为重质押走得太远，因为难以建立资产的具体流向和收益分配的“追踪记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其一部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张在法国巴黎于2024年3月9日拍摄的比特币的示意插图。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日拍摄的以太坊的示意插图放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯宾苏马尔赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得大选，成为墨西哥第一位女性总统。她继承了 mentor 和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，当选总统的得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，这将创墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的多数优势，使他们能够通过宪法改革，无需反对党的支持，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示出她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥的第一位女性总统，" 席尔瓦布马在支持者的欢呼声中告诉支持者，大声喊道："总统，总统。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦布马的成功对墨西哥来说是一个重大突破，这个国家以 macho 文化闻名，并拥有世界上第二大天主教人口，多年来一直推崇传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦布马是首次在北美洲赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我从来没有想过有一天我会投票给女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她在墨西哥最小的州塔拉乌尔加的支持者中表示，她曾支持席尔瓦布马的竞选。 "在过去，我们甚至不能投票，即使能投票，也是出于丈夫的指示。感谢上帝这样的时代已经到来，我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦布马前面的道路充满复杂性。她必须平衡增加民众福利政策的承诺与庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将节财并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全，但没有提供更多细节，这次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区发生两人在投票站遇袭事件而受到影响。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案件数量超过了现代史上任何其他行政时期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面做出实质性的投资，否则席尔瓦布马将难以实现整体安全水平的显著提升，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel 底拉菲尔尼说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临与美国关于大量移民穿越墨西哥进入美国的紧张谈判，以及与毒品走私合作的问题，特别是在美国内芬太尼危机的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并承诺调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，这是为接近市场而重新调整供应链的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦布马还将不得不解决州石油公司佩梅克斯的问题，该公司已连续二十年产量下降，并陷入严重的债务困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"不能只是把公共资金无休止地投入公司而不让它盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出， "他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督了比索的增强和失业率的下降，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将出现大额赤字和央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将不太容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的全民公投，席尔瓦布马拒绝了反对党声称她将是一个“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席尔瓦布马拉开了洛佩斯奥夫拉多尔为“一个独特的人物，他使我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了性别偏见，许多人无法相信她会自己做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"人们无法相信她是自己做决定的，这与她是女性有很大关系，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任MORENA党总统候选人的克劳迪娅·席尔瓦布马在赢得选举后的演说中发表感言。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任MORENA党总统候选人的克劳迪娅·席尔瓦布马在赢得选举后的演说中挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，周日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的扎尔科广场上， MORENA党支持者高举“总统克劳迪娅·席尔瓦布马”的标语。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/马埃莱·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯在选举日，在墨西哥城的演说中回应选民。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/科特兹·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在大选日关闭投票站。萨尔塔克鲁兹·霍索克兰塔，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的大选日，在维拉克鲁斯投票。REUTERS/亚亚尔·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津那坎坦。REUTERS/加布里埃拉·桑布拉里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的大选日，排队准备在墨西哥城投票。REUTERS/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的大选日，索希蒂尔·加尔韦斯在投票站外摆拍。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在2024年6月2日大选日的投票站准备。萨尔托尔波·奎亚兰纳，墨西哥。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘伊哈瓦的诺罗加奇镇，鲁梅拉什妇女在投票站外等待投票。REUTERS/约瑟·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城大选日，选民展示涂有墨水的手指。REUTERS/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉雷纳里扎尔，选民在投票站投票。REUTERS/约书亚·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，比托·何塞·欧雷利亚纳国际机场，一名旅行者在大选日的投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉雷纳里扎尔的投票站，选民投票。REUTERS/约书亚·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克拉乌迪娅·席尔瓦布马。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉雷纳里扎尔，加布里埃拉·桑布拉里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马奇特恩，选民前往投票站。REUTERS/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝蒂丝·古铁雷斯·穆尔访问投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯的支持者举着标语等待投票站开放。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳，劳尔·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>