<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 11:24:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因狱中袭击死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高度安全的监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受审判时，法庭确认皮克顿杀害了六名受害者的部分遗骸在其位于温哥华附近破旧房产内被发现。政府检察官在判其终身监禁后，放弃了另外20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世，并随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，该犯人案件对其在卑诗省及全国范围内受害社区的影响是灾难性的，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自20世纪末以来，在温哥华东区这一贫穷且毒品泛滥的社区内失踪的超过60名女性中的一部分。据估计，33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东约25公里处的普尔市昆特兰的猪场被找到，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿声称自己无辜且被警方栽赃。皮克顿撰写的书在上市后几小时内从亚马逊网站撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增加流行病前期间及期间合作的协议进行了为期两年的谈判，在2019冠状病毒疾病期间那些公认失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中还包括了一项新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最显著和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的史无前例的决定表明，成员国普遍希望保护其本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险共享。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了使国家承担责任并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发的步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，对2019冠状病毒疾病的全球卫生规则的改变旨在加强世界对新病原体的防御，因为该病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非ANC选举失利导致拉马福萨实力大幅削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会(ANC)党自废除种族隔离以来最差的选举结果后，影响力大为减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举大约71%选区的初步结果，ANC的得票率低于42%，这相较于2019年大选时的57.5%出现急剧下滑，且首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC不得不与其他较小政党谈判联合政府协议或其他形式的合作来治理国家。这可能要求其作出政策让步，或交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转行成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其深陷分歧党内批评者的辞职要求，但ANC最高官员之一却支持他继续留任，并且分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的明确统合候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次大选中获最高支持率的主要政客之一，而且ANC内部的派系纷争可能使得任何对其发起联合抵制的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日满额初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨能否继续担任总统正经历考验，2022年的一项调查小组报告认为，他可能曾在农场藏有现金的丑闻中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一丑闻被称为“Farmgate”，拉马福萨否认有任何不当行为，并在同年以重返ANC领袖职位赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因失业率高企、犯罪和能源危机等因素而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺整治该党的形象并重振经济，这之前九年间，在其前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退下， ANC处于混乱状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他作为国家元首上任之初的初期乐观情绪很快黯淡下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍被卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的死敌祖马，他支持了ANC的新党MKwenta Wenesizwe，该党出乎预料地表现出色，严重影响了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC将死。他清楚知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师雷夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，你想仍能一切如常，这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧其党内的分歧，而过去作为工会领袖时，拉马福萨却表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力和他在推进南非作为所谓“南方国家”的倡导者方面的作用，“南方国家”一词通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公正分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非将一起关于以色列在加沙地区拉法的战略进攻涉嫌构成种族灭绝的案件提交国际法院，国际法院本月裁定以色列必须暂停对加沙拉法市的军事打击。对此，以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的战略进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨着重强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能提供解决南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，面对数十万支持者的拥簇，在索韦托体育场进行的演讲，很多人在演讲尚未结束时便提前离场。&lt;/p&gt;
          &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
          &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着拜登政府在乌克兰与俄罗斯长达两年的冲突中进一步介入，专家认为这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。它担心这可能导致与核武大国俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅提供的其他高端武器的禁令相符合，这些禁令已经瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面”攻击他们的俄罗斯部队或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这使得前线的乌克兰士兵可以在前线使用具备远程打击能力的HIMARS发射器和GMLRS导弹，以及其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫国立战略研究所研究学者米科拉·比利耶斯基科夫表示：“这一决定可以在稳定前线的同时，创造条件将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去，甚至在他们扎下据点之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区关键战场转移部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势并且需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前就已开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长会议主席科·布劳恩提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布劳恩为此制定了放宽限制的建议报告，沙利文在5月15日呈交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以对从俄罗斯境内攻击他们的俄罗斯部队采取反击行动。自那时起，拜登政府一直就此事进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于2024年5月20日在与路透社的采访中公开呼吁支持该提议，但当时他表示：“到现在为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外尔亚研究中心高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的禁令作为一种安全基地来进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大工业城市，距边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制设备等。”李表示，“它可能获得了一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动态，但将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力以从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁。”他表示，“要这样做，他们需要在东部战区裸露自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在其后再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，未来数周和数月，乌克兰似乎准备好寻求扩大其在美国武器使用能力，尤其是在俄罗斯在战场上的势头不利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美军批准打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西亚表示，拜登的行动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步。”坎西亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：扩大打击目标范围——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，但在其他地区也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发表讲话，拒绝评论拜登政府是否将扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发起打击行动，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做过去一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="微软照片：俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰赫尔松地区马拉多尼洛夫卡村，2024年5月30日，被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑术学校的火场内，消防员在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语气)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，简洁有力地传达了一个信息：无论是法律还是政治斗争，他都做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因制造虚假文件以掩盖支付给色情女郎封口费而被裁定34项罪名成立后一天，这位共和党总统候选人情绪激动地列出了一系列对手和不满，冗长而混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称担任审判主审法官的正义官Juan Merchan为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些出庭作证反对他的证人，那些投票弹劾他的人，以及那些所谓的违法入境美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将面前的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他常常夹杂着幽默感，但这番演讲基本是阴郁的。特朗普新闻发布会上仅拿着一页简要笔记。结束后，他没有回答问题便匆匆离开了讲台和他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友也激烈地抨击司法体系以及任何暗示特朗普有罪的人都不应得到同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为国家安全威胁的选举中，贝尼迪克·竞选团队以特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自说自话并捏造有关美国司法制度的谎言，使观看者唯一得出的结论是：这个男人不适合成为美国的总统。”贝尼迪克·竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者大多视纽约的判决为不公正，特朗普团队称他们在周四收到了3480万美元的捐款。这是一天内的最高记录，来自共和党数字募捐平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝尼迪克竞选团队在募款方面落后于特朗普的情况下，他们希望在周五继续快速筹集资金，通过一系列警告短信向支持者宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息内容如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后又一条短信上如此高声呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这次审判是不公正的，提出的指控本身就是不合理的，陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿可能存在偏见，而裁判可能存在偏见，当地官方否认了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党反驳不够理性或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手便采取攻击性反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐耶托嘲讽了社交平台X上一个国家共和党组织的帖子，该帖子称陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个。”拉齐耶托在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位来自马里兰的共和党温和派前州长、即将参选参议员的拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人不要因为更大的党派分歧而煽风点火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉齐耶托认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州战场州共和党选民采访时，一些人说特朗普的定罪使他们对于11月的选民支持计划有所改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类倒戈可能在他的再次竞选中影响他与拜登的较量，考虑到他在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像是特朗普本人，认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都与政治有关，只是为了削弱他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是他们能这样做对他，他们就可以对任何人做这件事。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在2016年因制造虚假商业记录以掩盖支付给色情女郎斯托米·戴尼尔斯的封口费而被认定有罪后的一天，于2024年5月31日在美国纽约市特朗普大厦。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减支出的承诺，限制增加产量，使得世界最大原油生产国在2024年的增长放缓。这可能减轻了OPEC+在本周周末宣布进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命以及技术创新和效率提高，一直是非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100多万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了原油供应，部分原因是为了解决美国及其他非OPEC产油国产量增加的问题。OPEC+总计削减供应量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正计划进行一项复杂的协议，该协议将使该组织的部分削减措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但相较于2023年，预期威胁将更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，是目前最受关注的预测者。所有这些均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有增加得更多，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司资本支出保持不变，推迟了对钻机进行升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年增长100万桶/日，但目前没有增长该速率的意愿。”标准普尔分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，减少对增长的支出，由于无节制的支出驱动了高速但有限回报的页岩油产业增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，部分现在正陷入一场席卷该行业的整合浪潮。他们通过延长油井和压裂岩石以同时从更多油井生产来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管在过去几个月引发整合浪潮之后，我预计当前的油价将延续，继续支持美国整体石油产量的温和增长，因为不断改善的钻井和完井效率将保持不变。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，这导致不同的反应。”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计在2024年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞士信贷银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从俄疆盆地一位Wink的俄克拉荷马石油公司租赁的土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从俄疆盆地一位Wink的俄克拉荷马石油公司租赁的土地上的控制室可以看到。美国德克萨斯州2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放扣押者与加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临竞选年结束加沙冲突的压力，如今冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在缓解以色列与哈马斯组织之间紧张局势的停火谈判屡次中断，双方都不愿承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法展开跨境行动，及国内外对以色列在加沙造成的死亡和持续扣押人质问题施加新压力的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，政府已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普——民主党的总统竞选对手——则被裁定多项重罪，进一步突显了两位候选人在立场上的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜 lingerie 拆出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，在通过所有三个阶段的过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，扣押的包括老人和女性的人员将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动进行谈判。总统表示：“只要谈判进行，停火协议仍然有效。”这算是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求这场战争无限期进行下去。”拜登说，“有些甚至在政府联盟中，他们明确表达了占领加沙、持续战斗多年和扣押人质不是他们的优先事项。尽管面临着各种压力，我已要求以色列的领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在加沙战争时访问以色列的美国总统，有生以来一直致力于以色列的人，以及向被伊朗攻击的以色列直接派遣美国部队的总统，我恳请你们深思，如果这个机会被错过将会发生什么。我们不能失去这个机会。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以可以提出这一新提议，是因为战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一份详尽而冗长的协议，经过详细谈判而成。现在摆在桌面上的是达成协议的最后一步。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接向以色列民众施压。12频道多次中断晚间新闻报道，转播了拜登的讲话。以色列审查部门此前曾禁止公布该提议的细节，主持人为丹尼·库什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，与以往提议相比，这项提议实现成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来任何严重的攻击或袭击或恐怖事件的能力将大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念 “正在转向厌恶”以色列，苏里认为，这可能会鼓励以色列居民希望结束冲突，同时拜登的影响也起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年早些时候提出的一个扣押者提案提议交换患病、年老或受伤的扣押者，同时签订为期六周的停火协议，可以延长以提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列不同意哈马斯要求的永久停火协议而在谈判中分崩离析，以色列随即加大了对加沙南部拉法市的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告诉斡旋人，若以色列停止战争，哈马斯将就扣押者和囚犯交换达成“完整协议”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将与17个拥有被哈马斯扣押者的成员国的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候，在以色列针对哈马斯的攻击中发生的致命火灾，导致拉法遭到地毯式轰炸……”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因今年10月7日袭击以色列南部发射火箭弹事件而发起进攻以来，加沙已有超过36280人去世。根据以色列方面的计数，其中哈马斯袭击造成了约1200人罹难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在拉法附近损坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法附近损坏的建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，位于加沙北部加沙条，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘重新质押’平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这种复杂的交易模式引起了分析师的警惕，认为这可能带来用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益受到追捧，这表明随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得越来越冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于西雅图的新创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了总计188亿美元的加密货币加入其平台，这一数字在六个月内增长了数千倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时表示，他们发明了重锁，以扩大传统的加密货币“质押”实践活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成验证过程，持有加密货币代币的人，例如以太坊代币的持有者，会允许他们的资产被锁定，这一过程由这些则议者进行。只要参与质押，持有者就会暂时失去立即访问其代币的能力，但他们将获得作为收益的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表其质押的加密货币的新代币。重锁让代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险有多大意见不一，一些行业内部人士认为这项实践还太新，无法完全知晓其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品使用，可能会形成无数基于少量底层资产的借贷循环。他们认为，如果所有人均试图同时退出，这将导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时都不理想，这引入了一种新的风险，而这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，旧有加密货币质押带来的收益吸引他们，以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为重锁可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是风险迭起的去中心化金融（DeFi）领域的新发展。该领域吸引着加密货币持有者投资实验性项目，以期望在不抛售持有的加密货币即现有的代币情况下，能取得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户加入平台是出于对未来奖励的期望或其他赠予的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自己新创的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是因为用户寻求此类赠品，称之为“这是一笔真实、巨大的免费资金”的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在进行预置，期待能够获得奖励，但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，一位曾是西雅图华盛顿大学助理教授的研究人员及一个学生设计的微型卫星项目成员之一，表示EigenLayer是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代客户将质押的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表重锁代币的新代币。这些代币可能在其它地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让使用者可以自由为之选择就地质押代币，并促进新的区块链服务增长，而非鼓励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些参与者有任何官方关系……这是一种正在萌芽的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锁可能带来“隐性风险”——如果质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场衰退期间更高的价格波动，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押的加密货币代币迅速贬值，随着Terra和Luna代币的崩盘，质押的抵押品快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan尽力使EigenLayer与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁的风险不在于重锁本身，而在于借贷协议的错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重锁的担忧并不大，因为重锁协议中的现金与其他全球2.5万亿美元的加密资产行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题的传染性风险并未显著蔓延至传统金融市场。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者对于重锁也很感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构对加密货币质押非常感兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁太远一步，“难以提供一个关于资产流向以及奖励分配的纸面记录线”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，野村证券的加密部门，据报道曾与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁，Kelp DAO在4月的博客中说道。Laser Digital未对其评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供的加密资产进行质押，并预计“围绕重锁的生态系统将出现新的参与者”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在巴黎，法国，2024年3月9日。这是展示了代表加密货币比特币的图示插图。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，这是一张插图，显示将代表加密货币以太坊放在一个PC主板上。路透社/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·贝略以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，接替她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气助力其获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·贝略&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在选举中获得58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举管理机构快速计票结果显示，她的得票率将是墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是历史上第一次，在墨西哥共和国成立200年来，我将成为墨西哥的第一任女性总统。”希门内斯·贝略对支持者说，并得到震耳欲聋的支持声：“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·贝略的胜利对于墨西哥来说是一个重大进展。墨西哥以其传统的男子气概文化著称，拥有全球第二大天主教徒人数，长期以来推行较为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的一般选举中的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天竟会为女性投票。”87岁的特拉哈利卡·蒙蒂耶，墨西哥最小的州塔拉斯卡的一名希门内斯·贝略的支持者说道，“以前甚至连投票的权利都没有，即使能够投票，也总是在依照丈夫的指示投票。感谢上帝这一现状已经改变，我得以亲身体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·贝略面临着一条复杂的发展道路。她必须平衡提高大众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她表示她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭刺杀，希门内斯·贝略发誓要改善安全状况，但她给出的细节很少。她的政府将面临的挑战包括同美国就巨大的移民流入和药物走私安全合作进行复杂谈判，尤其是在美国芬太尼危机愈发严峻的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员预计若美国大选由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥的这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国车辆征100%关税，并表示他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址的任务，因为越来越多的公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·贝略还将应对墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已连续20年减产，并陷入巨额债务中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将无法无限期地把公共资金投入到公司无法盈利的无底洞中。”高盛拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos表示，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在此期间将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了汇率的稳定和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·贝略承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临较大预算赤字，2025年可能仅经济增长0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举视为对自身政治议程的全民公投，试图影响希门内斯·贝略的角色。希门内斯·贝略尽管表示将延续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策以帮助最贫困人口，但否认反对党的指控，即她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯·贝略感谢洛佩斯·奥夫拉多尔表示：“他是一位独特的人物，已经让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师Virgilia Ríos认为女性刻板印象可能背后隐藏着她将受前领导影响的批评。“难以置信人们不相信她将独立做出自己的决定，而这一点很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门内斯·贝略赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥民进党总统候选人克劳迪娅·希门内斯·贝略在赢得选举后，于墨西哥城与支持者发表讲话，2024年6月3日。新华社/拉腊舍·塞尼哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希门内斯·贝略赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥民进党总统候选人克劳迪娅·希门内斯·贝略在赢得选举后，向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。新华社/拉腊舍·塞尼哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城佐卡拉广场，墨西哥民进党宣布克劳迪娅·希门内斯·贝略赢得总统大选后，选举结果揭晓，2024年6月2日。新华社/埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥皮策尔·加尔韦兹在大选结束时，向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。新华社/尼凯-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，2024年6月2日，墨西哥城。新华社/普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥维拉克鲁斯。新华社/塞巴洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;唐·纳纳坦·古兹曼镇，2024年6月2日。新华社/桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/墨西哥国际机场的投票站。新华社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;桑杜纳尔拉赖扎尔，2024年6月2日。新华社/加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;尤洛加奇镇，2024年6月2日，墨西哥丘亚胡卢亚州。新华社/冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/梅涅格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/梅涅格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>