<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 16:34:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190名议员出席的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law 并发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law 并发表演讲，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所 máxima 安全级别的监狱内遭到其他囚犯攻击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具名望的大规模谋杀犯之一，于2007年被定罪，在卑诗省（British Columbia）弗雷泽河以西的养猪场杀害了毒品使用者和妓女，并肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女部分遗骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现被判有罪。政府检察官在量刑后撤销了他另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭到魁北克监狱内的袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是从1990年代初期到2002年年初被捕期间，大约60名失踪于温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的“唐人街底层”（Downtown Eastside）地区的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即温哥华市中心以东约25公里的普尔科奎拉姆（Port Coquitlam），发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架不久就被移除。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是警察陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商向亚马逊发出了移除请求，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视画面，拍摄于普尔科奎拉姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅无日期标记的文件电视画面中的男子，拍摄于他在普尔科奎拉姆的家中。图片来自路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个在第二次乌俄战争中迈出的小而重要的一步。专家认为，这一举措有助于缓和俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾担心乌克兰在使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，特别是涉及拥有核武器的俄罗斯。因此，一直在避免这种行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策同样适用于美国过去对乌克兰提供的更高端武器的供应禁令，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区战场。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正从边界向其发动攻击或准备发动攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给前线乌克兰部队发出信号，允许他们使用HIMARS发射器发射GMLRS导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前将其赶走，”乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，这一决定将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场调集部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定性步骤有着数周的酝酿过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向上司白 House国家安全委员会主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区越境使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，并在5月15日向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队的袭击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee，美国欧亚项目高级研究员表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮留在边界对面，保持空中防御、电子战、指挥和控制，”Lee表示，“这可能是一种某种程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单一的这一决定并不足以迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可能不会显著改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续跨境行动的难度，那就很好，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯军队不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有能力产生足够的战斗能力来正面威胁哈尔科夫，特别是从东北方向进行正面冲击，那样会使他们在东部战场兵力空虚，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在随后几周和几个月内将寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是经过艰难的一年，在战场上失去了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一周，泽连斯基在《卫报》的一次采访中引用了美国政策的改变，并呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian指出，拜登的举措仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变动，但它是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门的官员将会争取接下来的一步：打击更广泛的军事目标——也许是在哈尔科夫以外地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府暂未决定是否将美国政策扩展到允许对俄罗斯其他国家领土的打击目标。但他也不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如下所述做——适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈维尔市外俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在俄罗斯军队对乌克兰的攻击中，位于哈尔科夫市外村庄马拉·丹尼尔夫卡的儿童和青年体育骑术学校的严重损毁现场，消防员正在工作。美联社/瓦伦京·奥吉纳科夫摄，资料图片。2024年5月30日。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产者维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行控制支出以减缓产量提升的承诺，这将使世界上最大的原油生产商在2024年的增长放缓，有助于减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国通过页岩油革命和技术创新，大幅提高了原油产出，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一个复杂的协议，允许该组织将部分这些减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日开会讨论供应政策，在此期间，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但比2023年威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油增产64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的原油生产国的供应增长。这一增长意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到目前，美国整体原油产出变化不大。今年四月份，原油产出约为1313万桶/日，较去年十二月下降约1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期，即使油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。” 奈德拉克钻探公司的首席运营官保罗·莫斯вол德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格较高，钻机数量尚未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，暂不升级钻机以更好地与较低的钻井增长相一致。他们计划今年年底前运营12部钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对非页岩领域过度投资导致快速发展但回报率有限的压力，公开上市的美国生产商在增长上的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，产量增长部分得益于私人生产商，其中一些正在通过合并融入一个影响该领域的融合浪潮中，并通过钻更长时间的井以及分层打裂岩石从更多的井中同时生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最近一波合并之后，预计当前的石油价格将继续并有助于支持美国石油产量增长的温和增长，随着钻井和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长超过北美。第一季度，其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃认为OPEC+将继续实施自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产品的生产增长。瑞银能源分析指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长”，瑞银的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一口油井的操控室俯瞰了德克萨斯州潘基安盆地由Oasis石油公司拥有的租赁区域的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一口油井的操控室俯瞰了德克萨斯州潘基安盆地由Oasis石油公司拥有的租赁区域的操作楼层，美国得克萨斯州维克（Wink），2018年8月22日。路透社/尼科·奥福莱克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳 الفندق内面对镜头，发表了一番言辞激烈、备战意味浓厚的演讲，适合用于他的法律和政治斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒对他进行静默协议支付的色情模特款项而涉及34项指控时的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，且言辞愤怒、杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些出庭指控他的证人以及投票弹劾他的国会议员。他甚至像在竞选集会上一样，谴责那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将其面临的挑战视为不仅仅局限于他个人范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲主要严肃而无幽默感。他仅在新闻发布会上潦草地拿出一张小页的笔记。会后，他没有回答听众的问题，迅速与他儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法系统及其批评他犯罪的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两场候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论作为进一步证明他不适合出任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普就自身不满的情绪狂热以及对美国司法制度的不实指控而失去理智，任何在场的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不适合作为美国的总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约裁决为司法不公的特朗普支持者在该日为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队在一份声明中表示这一数额创下了其在WinRed平台上进行的共和党数字筹款一日捐款的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总计筹款上落后于拜登，该竞选仍在周五拉起了警告信息，留下一串募捐信息轰炸支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息这样写道：“我绝不会投降！”紧随特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站队支持这位前总统，认为审判过程存在缺陷，指控本不应提出，陪审团由重民主党的曼哈顿地区选出且有染，陪审团成员存在偏见——而地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手毫不犹豫地去攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇韦塔嘲笑一名在社交媒体平台X上发文支持尊重陪审团裁决的全国大学生共和党小组成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们的想法就像 *** 一样，每个人都有一个...，”拉奇韦塔发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了反对党派温和派前俄亥俄州州长、参议员候选人拉里·霍根，在裁定之前霍根警告美国民众不要因毒化党派之争而“浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选。”拉奇韦塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州民主党选举的选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪令他们在11月的选举中重新考虑他对自己的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些弃党行为，鉴于唐纳德·特朗普在数个关键摇摆州的微弱领先优势，可能会损及他与拜登的重赛中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判是一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治行为，只是为了削弱他，尽可能多地让他躲避竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他做到这个，他们同样可以对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，其在2016年因伪造商业记录以隐藏支付给色情女演员斯托米·道丁的静默协议而面临的刑事指控被判有罪的次日。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)政党后，将面临严重的削弱。自种族隔离结束以来，ANC在最近的选举中表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站投票结果显示，ANC的得票率低于42%，这大大低于2019年上次选举时的57.5%，这是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议来治理国家，可能需要作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨很可能会遭到反对党派和党内的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士表示，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，在这次大选中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的满意度，党内派系斗争可能会使得反对者的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周日公布最终初步结果时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一份委员会报告中受到质疑，该报告称他可能在猎场的家具中藏有一笔现金，并因此可能犯下不当行为，当时他避免了议会的质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次事件被称为“Farmgate”，拉马福萨否认了不当行为，并在同一年赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺要整顿该党的形象，重振经济。在他前任雅各布·祖马领导期间的九年间，发生了多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他在2018年成为国家元首时，最初的欢呼迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍然在四处受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的“劲敌”祖马，后者支持新党姆库尔托韦·西兹韦(Mkhonto we Sizwe)，这超出了预期并大大动摇了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利却期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内分歧——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时果断的态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力及其在提升南非作为所谓的“全球南方”（低收入和中等收入国家集合）代表者的形象方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，促法院于5月24日裁定以色列必须停止其针对加沙市拉法地区的军事行动。对此，以色列极力否认指控并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者指出，他几乎没有提出为解决南非面临的最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC举行了最后的竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，这场简短的集会在数万名的支持者参加下举行，许多人在他还没说完讲话时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·内科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下重新提议停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的开始也需要开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临在竞选年的压力，要结束持续八个月之久的以巴交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的安排以色列与哈马斯停战的谈判多次陷入僵局，双方均将停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列持续对拉法的侵入行动后提出，并且在哈马斯加沙地区平民死亡及人质持续被扣情况下，对内及国际对以色列的额外施压下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的发言人周五表示，以色列已授权谈判人员将停火协议提请至美方，因拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普宣布被判犯有34项重罪后的第二天，后者是民主党总统与共和党总统的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，与先前提议有所不同，因为和平协议将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段建议为期六周的停火协议，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，释放包括老年人和女性在内的被扣人质，以方会释放数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民也返回加沙，每天有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“谈判还在继续，停火也将继续”，总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称将加沙问题的信息转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内支持“无限战争”的人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不支持这个计划，并将要求战争继续下去。一些政府成员甚至也支持这种想法，他们明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，将人质的释放列为优先事项。然而，我敦促以色列领导层尽管面对各种压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的美国唯一一位总统，在战争时期走访以色列的人，在美国军队直接保卫以色列遭伊朗攻击时派遣部队的人，我希望你们暂停思考，想想如果此时失败会带来什么后果。我们不能让这个时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体称，以色列才能做出新的提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四方半页协议。再次详细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体 outlet 将拜登周五的讲话视为一场戏剧性的发言，并将其解读为旨在直接向以色列民众发声的尝试。以色列12频道在晚间新闻中中断直播播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止公布提供细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里称，此提议的成功可能性比以往提案更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的打击，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道，但却比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对其的看法“正在转向反对”以色列，苏里称，这可能会促使以色列民众希望冲突能够停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的更早的人质提案提议释放加沙的病患、老人和伤者，以换取为期六周的停火，并可延长以允许更多人道援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久停火，加沙入侵计划的提案破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，告知调解人它不会在持续的侵略行动中参与更多的谈判，但愿意就人质和囚犯交换达成“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问贾克·苏利文将与17个有在加沙被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有跨越美国援助款项被切断的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个巴勒斯坦人民在这场战争中都经历了地狱般的煎熬，”拜登周五说道。“我们所有人都看到了本周早些时候在拉法致命的大火中的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后，以色列袭击加沙以来，有超过36280人被杀害。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部贝特利哈因，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里(Nabih Berri)再度成为伊朗支持的真主党和美国之间的关键调停人，帮助促成以色列战争结束的协议，利用数十年的经验为协议的达成做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议链接]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是他多年来在什叶派穆斯林社区的主导地位，还被认为自2024年9月以色列暗杀真主党领导人哈桑·纳斯拉allah后，是稳定黎巴嫩局势的有力因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正迈向“黎巴嫩历史上最危险的时刻结束的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结展现出一致行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中凭借领导什叶派力量运动而崭露头角，自1992年起一直担任议会议长，这是黎巴嫩世袭政体中最高过的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可了伯里的调停角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施特（Amos Hochstein）多次在访问贝鲁特时与伯里会面，试图促成停火协议，该冲突与加沙战争并行并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争角色的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁权力有限，并且缺乏接触真主党的途径（真主党被美国列为恐怖组织），他的角色更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位在贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子绑架的39名美国人在贝鲁特成为全球知名人物，当时这些激进分子劫持了美国的客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于内战后当选议会议长，正值纳斯拉allah领导真主党崛起，两人共同领导了“什叶派二人组”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两大政治派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，使他变得非常重要，但他的所为也受到真主党和伊朗立场的明显限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了伯里什叶派力量运动施政影响地区的城市图尔（Tyre）等地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于几内亚比绍的一个从提宾尼亚移居的商人家族。成长于黎巴嫩的伯里大学时代就开始活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区中许多人赞扬伯里在无论是向什叶派还是向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派体系中改善了他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律培训的律师，阿马克运动的创始人默素·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后接手了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马克运动的政治军事崛起，该运动与几乎所有的主要内战政党组织作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里什叶派追随者大举加入政府机构和安全部门，他与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他真正对真主党的看法后，伯里在2010年否认了这一看法，并宣称纳斯拉allah“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿马克战斗人员在以色列对加沙发动进攻后与真主党一起发射火箭炮以示同道，表明支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图制止两国边境沿线的火力交战，并游说真主党撤退到黎巴嫩里蒂尼河以北，这条河距国界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“要将里蒂尼河南移到边界比让真主党北撤至里蒂尼河更易于实现。”这一说法来自接近伯里的消息来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩教派精英之一，未能带领国家摆脱2019年的经济危机。该危机由数十年以来的政府腐败引发，使金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致总统职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道角色令真主党的政治对手感到不满，比如黎巴嫩自由派的基督教派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特的合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特的合影，摄于2024年11月15日。图片来源：路透社/萨迪尼/图库图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，日期为2023年8月31日，正值阿马克运动创始人穆萨·萨迪克·阿迈勒失踪45周年纪念日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，摄于2023年8月31日，正值阿马克运动创始人穆萨·萨迪克·阿迈勒失踪45周年纪念日。图片来源：路透社/阿扎基尔/图库图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案令分析人士警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的最新迹象显示，随着加密货币价格的上涨和交易员寻找收益，加密市场正越发冒险。目前，最大加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷马拉南告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一步，加密货币代币持有者，例如以太坊代币持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，以代表他们质押的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险持分歧意见，一些内部人士认为这项实践尚处于早期阶段，现在就判断是否安全为时过早。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密市场的巨大贷款市场，可能会根据少量基础资产进行循环借贷。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在抵押品时再有新的抵押品，这并不理想，它增加了新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说，重质押可能回报更高，因为投资者可以根据一次质押获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的最新表现之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望无需出售即可获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户出于对未来的奖励或其他空投代币的期待而加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其自行创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会值钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投代币的用户推动的，称之为“非常、非常投机性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行，预期会有某种回馈但不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授斯雷马拉南创立，他还是启动了印度第一颗由学生设计的微卫星团队的成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的交易市场，连接有意愿的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币转给EigenLayer并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯雷马拉南表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能带有一些“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能在市场下跌时导致强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，因为随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯雷马拉南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议未能合理定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密业仍微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重质押问题传导到传统金融市场中任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也在参与重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody已看到重大机构对质押的兴趣，但考虑到建立资产流向和其他激励分配的“纸面记录”可能困难，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙特安认为重质押是“越界了”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作重质押其部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>