<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 02:51:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 在周五的一次会议上表示，以色列已经提议以结束自冲突发生以来 的第八个月的加沙战火为交换条件，释放被劫持的人质。他呼吁被劫持的人质的哈马斯 (Hamas) 搁置争议，同意接受新的提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争和迎接新的日子的时候了。”处于在选举年的压力之下的拜登表示，需要结束与在加沙的武装组织 哈马斯 的冲突。此时正值美国对中东的制裁增加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的协商旨在结束以色列与加沙地带的武装组织 哈马斯 的冲突，但一直因两者互相指责缺乏进展而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的军事入侵和国内外政府对葬身加沙及仍被劫持的人质的增加压力之后，该提议应运而生。内塔尼亚胡政府面临着强大的外在以及内部压力，强调从持续的加沙冲突中抽身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府称在拜登提出停火计划后，已授权谈判代表向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在同一天被判有34项重罪，增加了与特朗普竞选对手拜登之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的计划由三个阶段组成，并与以往的不同，目标在三方进入所有阶段后都将保持停火状态。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火中，以色列部队将从加沙地带撤离，捕获的老年人士和女性市民将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。一个星期大约会有600辆卡车运输人道主义援助进入加沙地带。民众，包括来到北加沙的市民，将返回加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将在结束战斗的协商过程中讨论条件。拜登强调，停火将在谈判继续期间保持进行，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一个阶段涉及加沙地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称中阿克集团已将该提议转交给哈马斯。呼吁以色列那些主张进行“无止境战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级官员，匿名向媒体表示，在最近的战事中实施重大战术推进后，以色列得以作出这一新的提议，表示这是一个详细的四又半页的协议书，已经重构，将得到完整的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将会持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的多家新闻媒体将拜登的演讲形容为戏剧性的转折，并解释为直接向国民发出呼吁。以色列的频道12台中止新闻节目现场转播拜登的演讲。以色列的主席之前已经被禁止公开报道该提议的详细内容，主持人丹尼库舒玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往提议相比，这一提议成功的可能性更高，哈佛历史与公共专员杰里米苏里 (Jeremi Suri) 说，哈马斯遭到以色列的重大破坏，发动任何可 能的攻击的机会将大为降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说全球舆论现在倾向于反对以色列，这可能鼓励以色列寻求停止冲突，并拥有来自拜登的影响。 “当美国总统真的全力支持某事情时，他可以提供无限可能和激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出一 项为交换任何大规模紧张事件的停火6周的提议，需释放病态、老年民间和受伤的送达&lt;p&gt;营手中的人质。由于以色列没有答应停止战争及开展针对拉法的攻击，并增加了其对加沙地带的军事行动。本月，该提议瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在周五发言时提到，四面楚歌的哈马斯如果停止战争，因为他到目前为止接受与人质的交换交易，以及与公民交换囚犯的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员说，白宫国家安全顾问杰克·索利（Jake Sullivan）将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民因在加沙遭到哈马斯绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的一次针对拉法的以色列空袭中，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际公众的怒火，没有触及美国对以色列所设立的红线，以赤裸裸的制裁形式与其他国家公开冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的人们在这场战争中遭受深重的痛苦。”拜登在周五的发言中说。 “我们看到了拉法上周的一系列可怕画面，以色列进攻的目标是哈马斯，造成了致命的火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对加沙地带的反攻以来，超过36,280名巴勒斯坦人死于加沙地带。根据以色列的文献记载，哈马斯的攻击者约有1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在巴勒斯坦的贝斯莱姆街区，被以色列军事行动摧毁的建筑物的残骸上，一名巴勒斯坦人走着步。”《路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
特朗普总统在周五的特朗普大厦内，对着一排摄像机发出消息，正符合他法援和政治斗争的背景：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏向色情女演员支付沉默金的34项相关指控而被判有罪之后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，在情绪激动、散漫的演讲中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
他称主审法官、 Juan Merchan为“走偏”和“恶魔”。他把他11月5日选举中的对手、民主党人乔.拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他对证人，曾经为他的沉默金审判作证的前律师迈克尔 . 库恩以及曾投票支持弹劾他的国会议员进行抨击，他模仿他的集会口吻攻击非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
特朗普恳求支持者为他的活动捐赠，他将面前的挑战描述为不仅仅是自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
与其他开会演讲往往杂乱着幽默的场合不同，这次会议大部分都情绪低沉。他只捏着一张小纸条进行新闻发布演讲。结束后，他不接受任何问题，像他的儿子埃里克 . 特朗普一样匆匆退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
特朗普的支持者，他们大多认为纽约的判决是一个司法失误，对他在他的竞选活动中的捐赠表达了$34.8百万元，特朗普团队说。那是特朗普在WinRed运营的对共和党数字集资的一个破纪录的一天。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
竞选活动在创下总集资记录的偏离步伐上寻求周五进发，对支持者发布了一系列阴郁的集资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“我永远不会放弃！”在特朗普的记者会之后，另一条短信巨大响亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
美国共和党和国家组织神圣不可侵犯，他们多数都跟随前任总统的脚步，辩论这个审判存在瑕疵，指控从未被提出，审判会议在民主党控制的曼哈顿监督堕落，法官存在偏向，这等指控当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
总的来说，共和党官方和机构都站在前任总统这边，关注着辩论审判的存在». 不断加强对审判的批评，并声称川普属于政治谋害的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
克里斯 . 拉塞维塔，特朗普副竞选经理，对在社交媒体平台上宣布的全国共和团的文章表达出强烈的不满意见，文章倡导大家应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“意见就像肛门...人人有...”，拉塞维塔在社交媒体上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
他也向马里兰前共和党州长沙里 . 胡戈发起激烈攻击，胡戈将在身为参议员的选举中竞争。在审判之前，他警告美国人民“不要往火上浇油”，带着更加富有毒害感的政治分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“你已经结束了你的竞选旅程”，胡戈在兔子社交媒体平台上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在接受来自美国关键战场州宾夕法尼亚和佐治亚的共和党选民采访时，多名选民表示，特朗普的判决让他们决定在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
这种放弃也许对他在重新竞选拜登时造成伤害，考虑到他如今只领先多个摇摆州一个细小的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
但大多数在接受采访的共和党人都表现得非常接近特朗普本人，把这次审判叫做骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  
“这对他是政治动机，只是希望削弱他的影响力，尽可能阻止他在选举中走动”，62岁的退职警官斯科特 . 克莱顿在乔治亚马里埃塔市如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
“如果他们这样做给他一点警告，他们可以对任何人做到。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普参加在纽约的记者会" loading="lazy" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。美联社/ Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="前美国总统特朗普参加在纽约城的记者会" loading="lazy" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德. 特朗普在刑事审判结束的隔天，在特朗普大厦发布了记者会，在指控他因在2016年向色情女演员支付沉默金而弄虚作假以隐藏商业记录34项罪名后。美联社/Brendan McDermid /档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用部分美国武器的限制，这是一个深度介入两年战事的微小但具影响力的举措，专家称这有助于削弱俄罗斯在哈克夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2022年俄罗斯入侵乌克兰开始，拜登政府认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心乌克兰的重大攻击可能触发直接与核武装俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点与拜登政府对向基辅提供高端武器的其他诸多限制相契合，这些限制在随后均已瓦解，尤其是涉及到美国先进战斗机和远距离ATACM导弹的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员称，最近的决定，自本周起生效，是针对哈克夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器，对“正在或准备以外境外袭击他们”的俄罗斯军事力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为前线的乌克兰士兵提供了发射越过边境至俄罗斯军队的能力，使用的是配备英国高机动性火箭发射系统（HIMARS）和引导型多发火箭系统（GMLRS）导弹的美式武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能创造条件，让乌克兰在赫克夫区域的推进领先于俄方，”位于基辅的乌克兰战略研究学院研究员马伊科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅所需从关键的东部顿巴斯地区战场抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，必须重新考虑其在赫克夫地区攻击所使用战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美官方透露消息称，乌克兰在5月13日的一次安全的视频会议中，白居氏国家安全主管杰克·索利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合军事总司令格伦·布朗向白宫提出过关于穿越边境在赫克夫地区使用美国武器的要求。美国官员在匿名情况下讲话。随后，科利文，奥斯汀和布朗发展了一项建议，旨在放宽限制，并于5月15日提交给拜登。拜登同意应允许乌克兰军队在外国土地上反击袭击他们的俄罗斯军队。该决定是政府掌握了决策后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽尔斯基在5月20日的一次与路透社的采访时公开呼吁，希望其国际合作伙伴可以作出同样的决定，但当时说道：“到目前为止，没有什么积极的进展。”1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究员罗伯·列（Rob Lee）表示，俄罗斯滥用拜登禁止对俄罗斯领土内直接使用的禁令，通过在赫克夫地区作为中转站袭击乌方。赫克夫城市是乌克兰第二大城市，与俄罗斯边界的距离仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部队直接置于靠近边境的地点，保持防空、电子战以及作战指挥中心的安全。它可能享有某种程度的庇护，”列表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这个决定本身可能不会迅速改变前线位置，但它将让俄罗斯在继续这种跨境行动方面更难以进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲尔普·英格尔姆表示，俄罗斯在赫克夫攻势中缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯目前无法在东北部产生足够的作战能力来威胁赫克夫。为了做到这一点，它就必须要在东部战场消耗兵力,” 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格洛维卡·普廷对北约成员国发出警告，不允许乌克兰击中俄罗斯境内目标，再上一天又再次催促可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的范围，尤其是在这场边界战在过去一年中对乌方作战带来巨大压力的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五华盛顿特区《卫报》发布的一次采访的一部分，泽尔斯基称已请求美国批准进攻俄罗斯境内更深的区域进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·坎齐安现在是位于华盛顿的纳斯的战略与国际研究中心的一名研究员，他表示拜登的行动只是一条路线的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个激进的偏离政策的行为，这只是迈出了一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方及政府官员将会呼吁下一步，即攻击更广泛的地区目标，可能是指对赫克夫有威胁但在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，未明确回答关于拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯的其他地方发动攻击。但也并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着未来的发展，我们继续实行我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守承诺，限制增产开支，有助于保证全球最大的原油生产国——美国——于2024年实现较为温和的增长，这可能会减少欧佩克+组织进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年中，美国推动了非欧佩克产油国原油供应的增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，每天增长了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府1月初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+组织因部分弥补了美国及非欧佩克国家增产而加深了供应削减。欧佩克+总削减规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一个 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，将暂时削减的一部分供应延长至2025年。三位了解欧佩克+讨论的人士周四表示，这个组合式减产协议能让组织的减产活动持续到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+上周五讨论供应政策之际，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量上涨，但这将不像2023年那样构成太大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给将在今年上涨约27万桶/日。这与欧佩克自身预测美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预估相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国原油产出增长达64万桶/日。这三位预测师的是目前最受关注的预测者，它们对于去年的数据评估均相对谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价维持在每桶80美元左右的情况下，美国生产者即便没有像2023年那样令人惊喜的增产，仍被视为不太可能出乎意料地大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常谨慎和纪律性的策略，”承揽钻井服务的Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管价格接近每桶80美元，钻油台的数量并未大幅增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正保持资本开支稳定，避免对钻油台进行升级，以与不断减少的钻井增长趋势保持一致。公司计划年底前运营12台钻油台，并计划在下一年重新部署数台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国目前有496台钻油台，较上年同期下降13%，据分析师公司贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国具有在连续几年内以每桶100万桶的速度增长的能力，但现在并不希望以这个速度增长。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导执政的非洲国民大会（ANC）取得自结束种族隔离政策后的最差选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从已统计的约71%的投票站的结果来看，ANC的得票率不到42%，大幅低于2019年大选时的57.5%，这是30年来首次未能获得过半数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉曾是领导的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商合作组建政府，可能需要做出政策妥协，放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能将遭到反对党及党内批评家的呼吁辞职，但他的一位高级ANC官员支持他继续留任，分析人士表示，并无明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并没有可以团结人们取代拉马福萨的明显候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在大选中的主要政治家中得到最高的支持率，cuador内部的战斗可能使任何对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全数初步结果公布后发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的调查报告中，拉马福萨可能在游戏农场中窝藏现金的行为被认为存在不当行为。尽管他对此辩称冤屈，被称作“Farmgate”的丑闻，并赢得了2022年ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因高失业率、犯罪和毁灭性的电力中断等而对ANC感到愤怒的投票人使得此次选举成了ANC迄今为止面临的最严苛考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，在对阵前领导人的污吏腐败及经济衰退长达9年后，他许诺为民众cleanup党派形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在他成为国家首位于2018年后的热情消退，更在紧接数年中，经济陷入停滞，高级ANC官员仍受丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的关键一击由拉马福萨的对手祖马执行。祖马所支持的uMkhonto we Sizwe党打破了预期，严重削弱了ANC的支持，特别在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马制胜了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN最虚弱，”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你无法输掉选举还期望事情正常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指出，拉马福萨在面对关键时刻改革时犹豫不决，避免深化党内裂痕，这与他作为工会领导人在80年代的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他擅长建设共识，并为南非作为所谓的“全球南部”集团一员寻求声誉的提升做出了贡献，该集团是低收入和中等收入国家的简写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列提起了一场针对以色列的种族灭绝案件，本月主审法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事攻势。以色列强烈否认该指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨强调扬ANC的成就是该在过去30年为南非取得的成功，但批评者表示，在南非最严峻挑战上，拉马福萨并未提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最终选举宣传集会在选举前，他承诺“做得更好”在数以万计的南非托市足球场支持者聚集的观众前。许多人在其演讲结束前就离开了集会。&lt;/p&gt; &lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"
alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判处死刑的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监管机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，派克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区养猪场屠杀并肢解毒品用户和妓女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的乱七八糟的别墅附近，他在温哥华附近，发现了六具女子的部分尸体。在被判处终身监禁后，政府检察官在撤销了另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，派克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，当时他正在那里服刑。在袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚和其他国家的社区产生了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是大約十多年在维多利亚的卑微、毒品泛滥的唐人街地区消失的超过60名女性中的一部分，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华中心以东约25公里外的波特库尔特农场找到的33名女性的遗骸或DNA。其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道，派克顿写的一本书在它出现在出售后的几个小时内就被亚马逊删除。当时，《温哥华太阳报》报道称，连环杀手说他是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊上删除这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="档案电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿，他在新温哥华的法庭案件开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;&lt;span&gt;罗伯特·威廉·派克顿在手无寸铁的情况下被拍摄，这是他在波特库尔特家中未命名的电视图像。路透社/环球电视/文件照片&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，向锁定在该平台上的代币提供给投资者奖励，这在涉及用户和加密货币市场的复杂计划中存在风险，分析人员警告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重打好（re-staking）”的急剧流行是加密货币市场冒险活动的最新迹象，价格的攀升和交易者追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重主打中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreasen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，将1880亿美元的加密货币吸引到了其平台上 - 而六个月前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创造重打好以扩大长期以来加密货币实践中已存在的“持有（staking）”，其创始人西瑞姆·卡纳姆告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的许多计算机检查和确认哪些加密货币属于谁。为了做到这一点，以太坊等加密货币的代币持有者允许它们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者能够获得代币的即时访问权以及由此产生的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些代币持有平台也会给用户代表他们已经解锁的加密货币创建新生成的加密货币。重打打好赋予了代币持有者，以利用新令牌并使用不同区块链为基础的程序和应用再次进行打好数字货币，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的加密货币世界对于重打好风险的评价分歧，其中一些内部人士表示对这种做法的了解还太浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新打好的加密货币的新开创的代币作为加密货币的广泛借贷市场中的抵押物使用，会发生基于一小部分基础资产的无止境借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，他们称可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何具有抵押物的抵押物都有抵押物时，这并不是理想的情况，它增加了之前不存在的风险要素”，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：在以太坊区块链上的打好数字货币的回报率通常在3%-5%，而分析师表示重打好的回报可能更高，因为投资者一次可以赚取多种收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重打打好是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展之一，在这个领域中，数字货币持有者投资实验方案，期盼在无需出售其持有的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接支付打好数字货币的奖励，因为支付机制还没有开发出来。用户加入该平台是为了预见未来的奖励，或所谓的赠品，通常被称为“空投”（airdrop）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发放自己新创造的“EIGEN”代币给使用该平台的人。用户希望未来这些代币变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡认为，重打好的平台扩张和从用户寻求赠品而促使的不断炒作是“极其投机，这种免费花生现象”。他说，“这是非常有风险的，他们正在提前做这件事，（并期望）会被奖励，但不确定会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由西瑞姆·卡纳姆创立，他是一位前华盛顿大学助理教授，也是发起了印度第一个学生设计微卫星的团队的一员，据他在学术网站上所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，将潜在的打撇联系到需要打撇的数字化应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重打好的平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会用他们客户的代币在EigenLayer上进行重打好好，并生成新代币代表那些重打好的资产。这些代币可以用于其他地方，例如用作借款的担保物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳姆表示他的平台的目标是让用户选择在哪里打好数字货币以帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的基于数字货币的融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一项新兴现象”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Coinbase的Duong说，重打打好可能会带有“隐藏的风险” - 如果重新打好的代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间引起强制清算和更多波动，他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场动荡加剧了高风险借贷，导致加密货币作为借款抵押品的快速价值损失，特别是在Terra和Luna代币崩溃之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳姆将EigenLayer与风险区别开来，他说“风险不在于重新打好的策略，而在于借贷协议。借贷协议错误地估定了风险。” &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新打好不太关心，指出重新打好协议中的现金量在庞大的全球加密货币行业价值2.5万亿美元的净资本中的比例很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前为止，我们并没有看到重新打好的问题对传统金融市场产生任何实质风险传导”，S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连接，重打打好在机构投资者中日益流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的分支Zodia Custody看到了大量机构对打好的兴趣，但因为很难建立资产去向和奖励分配的历史记录，他们认为重打打好一步走得太远，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作对部分其基金进行重打打好，Kelp DAO在四月份发布的一篇文章中表示。Laser Digital没有对此回复路透社的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiss加密专注于银行Sygnum表示对客户加密资产进行打好数字货币的管理，并期望“围绕重新打好的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 大胜当选墨西哥首位女性总统，继承其导师、即将卸任的领导人 安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产。奥夫拉多尔在贫困人群中颇受好评，这成为了推动她胜利的关键。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得总统职务，投票率为在墨西哥选举管理委员会的快速抽样计数中预计在 58.3% 到 60.7% 之间。这预计将创墨西哥民主史上最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理委员会提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她的得票率预计在 26.6% 到 28.6% 之间后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “这是民族成立200年以来，我将成为墨西哥的第一位女总统，”Sheinbaum 在支持者的热烈欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概文化&lt;/a&gt; 闻名的国家，且是全球第二大天主教人口国，几十年来一直在推动更加传统 的观念和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大有史以来首次通过普选获胜的女性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票支持女性，”Sheinbaum 在墨西哥最小的州塔斯卡拉的一位支持者 87 岁的 Edelmira Montiel 说，那个台子上的观众是在鼓掌欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们甚至无法投票，而且当我们可以投票时，我们必须按照你丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一切。”Montiel 补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 她接下来的挑战是很复杂且多任务并发的。她需要平衡加大力度提升大众福利政策，同时承 受着诸多预算赤字和低经济增长的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者保证政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全问题，但对此给的具体信息很少。连日来墨西哥的竞选活动异常动荡 ，共 有 38 名候选人遇害，这对墨西哥的现代历史来说是最暴力的一次选举，尽管 谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统选举也出现了暴力事件。投票现场有两人被杀害。墨西哥现任总统ALBE的任期， 比墨西哥现代历史上任何其他时期造成的谋杀总人数都要多，尽管谋杀率一直在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 萨尔·皮德梅尔

下面的代码主要用于插入图片元素，该元素用于显示与内容相关的关键信息。已经包含了必要的 HTML 代码，如`&lt;img&gt;`和`&lt;figcaption&gt;`标签。

```html
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="..."
       src="..."
       /&gt;
    
  &lt;figcaption&gt;
    &lt;!-- 插入图片描述文字 --&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
```

例如，我们可以创建一个插入图片的 HTML 代码段，如下所示：

```html
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" 
       src="https://&lt;hosted-url&gt;/images/sheinbaum_win.jpg" 
       /&gt;
  &lt;figcaption&gt;
    &lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```

在实际的HTML文件中，你只需将 `&lt;hosted-url&gt;` 和图片URL替换为实际的URL。此外请确认所有其他 HTML 标签都按照规定的格式正确使用。

为了确保内容的兼容性，请维护所有HTML标签、链接和图片样式不变，还可以保留段落之间的排版。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地抗击大流行病达成全球协议的谈判预计将最迟于2025年结束，如果可能的话时间会更早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已谈判了两年，为在大流行期间及之前加强合作铺平道路，特别是在承认Covid-19期间失败之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗共享和准备等问题上富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻分歧，联合国机构最初预计本周就能达成协议，但谈判因分歧加深而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的具有法律约束力的卫生规则上达成了并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括新的“全球大规模公共卫生紧急状态”类别，这是最具影响力和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的决定历史意义重大，表明成员国共同的愿望是保护本国人民，以及全世界，免受公共卫生成紧急情况和未来大流行病的共享风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取步骤问责各国，强化措施防止可能导致威胁美国的疫情爆发，保障我们的安全，”美国卫生与公共服务部国务卿Xavier Becerra于周六说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在加强世界对抗新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据，Covid-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：看到世界卫生组织（WHO）位于瑞士日内瓦总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>