<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 15:41:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登在星期五的讲话中指出，以色列提议了一个新的加沙停火协议，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束争端的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束，迎来日后的时刻了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，在正处于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力下，迫切需要&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;遏制加沙冲突&lt;/a&gt;，该冲突在过去的八个月里持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调停的协议涉及以色列和加沙地带的哈马斯军事组织之间的停火谈判，但谈判多次被双方指责是进展缓慢而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法持续数周侵略，结合国内外对加沙发射死亡和人质持续被扣押的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本雅明·内塔尼亚胡总理办公室于星期五宣布，以色列已授权谈判代表提交一个加沙停火协议，在拜登揭露这一停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议紧接唐纳德·川普，民主党总统的共和党竞争者，在星期四败诉34项重罪后的一天提出。这一冲突展示了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三人阶段构成，其与以往提案的不同之处在于，停火会持续整个协商进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙都市区，并交换包括老年人和女性在内的人质与数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将会返回加沙，包括北部加沙，每日会有600辆卡车带来人道主义援助进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商持久解决冲突的条款。冰冻再次出现的日子里，停火仍在产生效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，则会包括为加沙制定一个主要的重建方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持无限延续战争的以色列人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列内，有人不会同意这项计划，并呼吁战争无限延续。在政府联盟中，有人就很清楚要占领加沙、持续打斗多年，且人质不是他们的优先事项。我呼吁以色列的领导层，尽管面临压力，也应当支持这项交易”，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个贯穿一生都致力于以色列的美国总统，只有这位在战争期间访问过以色列的总统，还曾经在伊朗攻击以色列的时候亲自派美军国防支持以色列，他说：如果你忽视这一时刻，我们将失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员说，以色列能作出新的提议是因为他们在前线取得的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一幅结束危机的趋势，这是一份详细长达四点五页的协议。同业在互多次谈判后准备好了。此刻摆在桌面上的协议是一个终止整个过程终结的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，每个阶段的持续时长为42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登的宣言具有戏剧性，视其为直接接触以色列民众的努力。以色列第12频道中断晚间新闻直播，现场播放拜登的讲话。以色列审查之前禁止媒体公布协议细则，记者丹尼·库斯莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一个新的提议，相对以前的提案，表面成功概率较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起严重攻击或发动恐怖行动的可能不大了，但确实较之前降低了，” 一位历史及公共事务教授杰里米·苏里在奥斯汀的德克萨斯大学说。全球舆论“转向反对”以色列，这也可能导致以色列人希望结束战争，同时也有此计划中拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某事时，他们会创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出旨在发行包括加沙在内患病、老年人和受伤的人质，作为一种换取为期六个月的，有可能被延长用于更多物资，从而送往封锁地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项建议在上个月遭到崩溃，源自以色列拒绝与哈马斯谈判中结束战争的条件，以及在南部加沙发起了一个军事袭击，出于反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示告诉中介者，不在目前的攻击下参加更多谈判，但在以色列停止战争的情况下，其已准备好一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员对记者表示，总安全顾问杰克·苏利文在星期五会与17个国家，包括被哈马斯扣押了公民的外交官举行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一个星期日，以色列于拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但却并未越过美国裁决线来中断对于以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民遭受战争的惨痛折磨，”拜登在星期五时称道，“我们见证了本周周三来自拉法灾难性防空警戒的可怕图像，之后发生了以色列的打击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗部门估计自以色列于十月七日回应南部以色列哈马斯袭击以来，加沙地带死亡人数达到36,280人。据以色列统计，哈马斯的攻击导致大约1,200死伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图像素描：在以色列军事攻势期间受损建筑的废墟中，巴勒斯坦人在北加沙条带的 Beit Lahia漫步，6月12日2024。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文章内第17段包含强硬语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对一连串的摄影机镜头，发出了合乎他法律及政治冲突背景的宣言：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法院以34项与对欺诈文档以隐瞒封口费支付给成人电影女主角有关之指控认定有罪的审讯后续审的一日之后，共和党总统候选人在愤怒而语无伦次的演说中逐一列出其对手及情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅森为“歪曲”及“恶魔”。他将民主党的乔·拜登形容为“国家历史上最糟糕的总统”，更绞贓了为其在投标的11月5日选举中而作证的对头、投票弹劾他的众议员，以及呼吁移民非法涌入国家的国家移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他恳请支持者捐赠其竞选经费，自视面对的问题远超过他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于其以往演讲中偶尔之幽默笑声，此演说多属阴郁。特朗普只持有一页手记的其中一小篇言辞在新闻发布会中。完后，他在另一位所属儿子埃里克·特朗普的扶持下迅速脱离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在演说结束后，他的盟友们也是经由筹款呼吁和社交媒体，对外指责司法制度以及任何敢指认特朗普犯有罪行之人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方候选人均将其对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营视特朗普的声明为他不可胜任担任的最新实证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党阵营通讯主管迈克尔·泰勒以声明形式表示，“美国刚见到了一个迷惘、绝望且已遭失败的唐纳德·特朗普，他口中的话语满是对自身个人性的怨气，及对美国司法系统的谎言，让所有人所看到的结论只能是：此人为参选美国总统的角色，实已不合适任用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约裁决判断后，特朗普竞选阵营表示，.Toolkit支持者在周四单日内捐助3480万美元资源。这是特朗普透过WinRed平台所享的共和党数位筹款系统创下的单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此地实际筹款仍落后于拜登总筹款的情况下，特朗普竞选团队寻求保持推进，于周五向支持者群发了一系列预示未来将遇风浪的筹款讯息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗日子!”一个短讯发文饰状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降!”另外一则短讯高喊在特朗普的记者会未结束前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了几乎所有共和党官员及组织外，特朗普盟友和竞选助手均众口一词，认为审判有误，指控从未应被提呈，选民团组在美国民主制度占绝对多数的纽约曼哈顿可能有买通嫌疑，法官存在一定偏颇 - 对此指控在地方司法部门予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员及组织官员认可度不足而未作出强烈谴责时，特朗普盟友及竞选助手则进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联集体管理人克里斯·拉西维图以嘲笑对全国一所共和党青年政党的评论，此于社交媒体应用程式X上发布了相关评论。该评论表示民众应尊重陪审团的判断结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦对正竞选马里兰联邦参议员、曾为中间路线（主流）共和党的前州长拉里·霍根的评论反击，“你已终结了你的竞选。”拉西维图于X上评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于宾夕法尼亚州及佐治亚州的激烈选战中访问多位共和党籍投票者表示，特朗普的裁决已使他们考虑在11月份是否将继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃局之可能性固然可能削弱他与拜登的再度较量，他在众参州份都仅以细小优势胜出的现实情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受访问之共和党人士则如特朗普自己般的观点，认为此审判全然的政治程序.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其一切皆为政治手段，纯为了伤及他并尽可能削减他的竞选游说日程。”62岁，已退休的乔治亚州马瑞蒂奇市警队官员斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能用在对他身上，就能在他人的身上用得上，绝对无人安全。”&lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
       &lt;p&gt;
        2024年5月31日，纽约市，美国。REUTERS/Brendan McDermid
       &lt;/p&gt;
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
       &lt;p&gt;
        2024年5月31日，纽约市，美国。（REUTERS/Brendan McDermid/档案照片）
       &lt;/p&gt;
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，被视为步入为期两年的冲突的更具决心的一步，专家表示这一决策能够增强乌军针对俄罗斯从边境发起的赫尔松攻势的防御力，其影响意义虽然微小但至关重要。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直持有谨慎态度，拒绝允许乌克兰利用其提供的武器打击俄领土上的目标，担心大规模的乌克兰袭击可能会触发电力强核武装的俄罗斯的直接反击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这一规则符合美国近年来对乌提供高端武装限制的准则，这些准则包括提供高级美国战斗机和较长射程的ATACM导弹等装备的禁令。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登政府官员表明，最新的决定自周四起生效，适配于赫尔松地区的战斗情况。美国官员指出，现在允许乌克兰部队使用美军提供的武器反击入侵或准备入侵的俄国部队。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;专家表示，这项决定给予前线乌军在边境上针对俄军使用美军提供支援的高机动多管火箭发射器（HIMARS）、装有导向火箭发射系统（GMLRS）和其他武器进行射击的正式许可。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这能够稳定前线并可能为从赫尔松地区抵御俄罗斯军队建立有利条件，在他们尚未稳固布阵之前”乌克兰战略研究学院高级研究员、基辅官方智囊团机构的Mykola Bielieskov 表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为拜登的决定有助于削减乌军在东部分斯克关键战线上调遣军队的需求。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己陷入不利境地，并必须重新考虑其在赫尔松地区进攻时使用的战术”他指出。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周之前。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰曾在5月13日安全视频会议上请求允许其部队跨过边界的赫尔松地区使用美国武器与白宫国安顾问Jake Sullivan、防卫部长Lloyd Austin 和联合参谋部主席General C.Q. Brown进行协商。三位均表示支持放宽限制的建议，该建议由Sullivan在5月15日向拜登提出，拜登后来同意乌克兰有权在安全的俄领土上反击攻击他们的俄军。随后的决策一直由拜登政府进行最终决定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽伦斯基在与路透社的5月20日采访中公开呼吁其盟友采取这一步骤，并曾表示“目前为止，没有积极进展”。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在外国语与欧亚项目研究与政策研究院表示，俄军自拜登禁止跨境袭击的政策出台后，一直在利用这一禁令作为在赫尔松地区对佛罗里达作出攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;赫尔松，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄军可以一直保持其火力缩短边境线，可以保留其防空、电子战，指挥控制等系统，”他表示，在某种意义上可能拥有一定的避难所效用。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，即便如此，Lee与其他专家认为，仅凭此决定可能无法在短期内变动前线上库班的局面。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我认为这一决策对前线移动的影响不会明显改变，但无疑会让俄罗斯进行这种跨界行动更困难”Lee说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Ingram指出，俄军目前在人数上无法进行大规模推进行动至库班。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯目前在东北方向上没有能提供充分战斗实力以对佛罗里达构成威胁”他表示，“要做到这一点，他们就必须从东部的作战地区抽调兵力。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;R俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约成员国，不允许乌克兰将其武器打击至俄境内的风险，并于5月10日再次提起了核战争的风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周至几个月内寻求利用美国武器攻击俄境内更广范围目标的能力，尤其是在俄方在战场上取得主动权的这一年之后。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向的次日，Zelenskiy在接受《卫报》采访时表示，希望US批准打击深在俄境内领土内的目标。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前 Pentagon 官员工Mark Cancian认为，这一动向只是决策过程的第一步。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这不是政策的大规模转向。但它是一个进步的步骤”他指出，“乌克兰及政府官员在继续向下一阶段争取：打击更大的目标领域——也许不仅仅是直指库班的威胁，其他地区也是可能打击的目标。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，未来将持续调整政策，并对是否使其政策扩大至允许攻击俄境内的其他地区不予以肯定或否定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“来电往手，我们将继续前行需要适应调整”他表示。&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p class="caption"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;赫尔松地区的Kids and Youth Sport Riding School严重受损的图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者遵循了限制增加产出支出的承诺，保证了当前全球首屈一指的石油生产商——美国——将在2024年的增长趋于放缓，这种趋势或许有助于缓解欧佩克+组织在周末会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年间，美国凭借页岩革命以及技术创新和效率提升的突破，驱动了非欧佩克生产国产量增长，成为了全球石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产出出乎预料地激增，增长逾百万桶/日，攀升至1293万桶/日，远超2023年年初政府部门的预测40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年部分补偿了美国和其他非欧佩克生产国产量增长对欧佩克+联盟的影响下，该组织及联盟成员增进了生产减量。当前OPEC+的总减产达到了586万桶/日，相当于约占全球需求5.7%的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资历甚深的观察者透露，OPEC+组织正处于一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;错综复杂的协议制定&lt;/a&gt;阶段，这一协议将允许G+联盟在2025年延续其中部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对周末即将举行的减产策略审议，美国产量提高继续推动非欧佩克之外产量恢复增长，但与2023年的威胁程度相比，这种情况将减缓许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预期表明，美国原油供应量将在今年增长约27万桶/日，此预测数值与欧佩克对美国的原油和凝析油产出增长预期均为30万桶/日的估测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署认为美国原油产出增长将达到64万桶/日的新髙，而三家最密切观察的大规模估测机构均处于历史最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就2024年而言，欧佩克预计全球需求增长量将超过除欧佩克+组织之外的油产国供应增长量约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油的需求量将比2023年增长约90万桶/日，根据该组织五月份月报中的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;如此预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国际能源署则估计全球需求增长仅为110万桶/日的较低水平，且对欧佩克原油需求变化乏善可陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言，美国原油产出变动不大，四月份原油产出约1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略为减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管及分析师普遍预期，尽管美国油价持续徘徊在每桶80美元附近，美国生产商进行惊喜增加产量的可能性相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p"&gt;我们的客户一直保持着低调谨慎与刻意节制的态度，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在目前的价格水平情况下，令人惊讶的是美国钻探机数量并未显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将对资本支出保持水平，并暂停提升钻探设备的现代化进程，以适配更平息的钻探增长趋势。计划在年末运营12架钻机，并于次年重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国的钻探机数量下滑至496台，较一年前水平下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析员认为，美国目前的石油产量最有潜力每年增长100万桶/日，但实际上并没有强烈的意愿实现如此增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量2024年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，标普全球商品洞察者发现，已上市的美国生产商在增长投资方面受到众多约束，他们在遭受上次巨额投资推动石油产出急速增长但未获取相应回报的挫折，在这一时期尤为谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量激增的情况部分得益于私人生产商的贡献，一些企业当前面临合并浪潮，工效提升方面已在钻进取长期间采取多种策略，像是延长钻井深度，提高岩层裂隙产生油产的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去预期，在近期合并潮流影响之下，当前的油价水平将持续，并有助于推动美国总体石油产量增长的适度增长，这一增长将受到持续改善的钻井与完成效率推助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组织深知美国石油产出增长的承受度，乌尔斯银行的分析师乔万尼·斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，全美以外待考察的生产国——加拿大、巴西及圭亚那——预计将在2024年引领石油和液体产量的扩大趋势。能源署在3月份报告中预测，来自欧佩克+成员国的石油产量将下滑100万桶/日，而非成员的供应量则有望增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔诺沃认为，对于OPEC+来说，继续其志愿减排措施已是显而易见的策略所在。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The background of the representative floor of a drilling rig is visible from the control room on an Oasis Petroleum lease in the Permian Basin near Wink, Texas, US, August 22, 2018.  | REUTERS/Nick Oxford/Memorandum Photo" style="text-align: center;"/&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国家大会（ANC）党遭遇有史以来自从种族隔离时代结束以来最惨重选举结果后，其权力会严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举的结果中，从大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低至42%以下，较上届选举于2019年所取得的57.5%大幅下降，并且首次低于获得过半数的门槛，长达30年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选民愤慨的选举打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，将会面对与一个或多个较小政党谈判组建联合政府或其他形式的协议，在国内治国。它可能会必须做出政策妥协或让出内阁高级职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖而转战商界的拉马福萨总统预计将承受来自反对党以及其党内分歧严重的内部对其辞职的呼叫，但据一位高级ANC官员支持他继续留任的表态，意味着可能并没有明确的一位接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授于开普敦大学并撰写了对拉马福萨生平的著作的Anthony Butler教授说：“并没有一位清晰的知识领袖可以接替拉马福萨掌舵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中度最受敬重的政要，而在ANC内部的派系战争可能会使任何召集行动困难重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨本人对此选举表现暂未提出回应，他的发言人表示他会于周日发布满期初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年由委员会提交的报告中，发现拉马福萨可能在自己的狩猎农场家具上藏有不正当收入，而这引起关于其信誉的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认该丑闻的指控，该丑闻被称为“农场门”，且在当年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被视为是对ANC最严峻考验的次阶段，主要由于失业率居高不下、犯罪与毁灭性的电力中断等深层次问题引起的选民愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导，誓言净化党的形象并复兴经济，并在他在2018年升任国家领导人后产生了一股热情，但这种热情在6年时间里迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遭到前任总统、另一位亲民党人的攻击之后，拉马福萨被选为主导三国另一“全球南方”的博鳌亚洲论坛的负责人。在受布明疫情威胁后，他因而呼吁世界寻求全球疫苗公平分发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非起诉以色列在密鲁特西希沃城市进行的军事行动，导致国际法院判决以色列必须停止军事行动于拉菲城市。以色列对此消息强烈驳斥，并继续在拉菲城市实施军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于选举宣传片段期间，侧重宣传ANC过去30年来的成就，然而批评者称他未能提供解决南非面临的主要挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会前的选举于2024年5月29日，在索韦托足球体育场前发表动员呼吁，称“再做一次”，聚集着成千上万的拥护者。许多人在演说结束后离开会场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最为臭名昭著的连环杀手 Robert Pickton 在 本月早些时候遭到另一名在押犯人的袭击后，于五月初四日离世，年仅七十四岁。监狱管理部门已对外披露此信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的一宗重大公共事件中，Robert Pickton 于2007年被裁定以非人手段杀人，杀害了靠吸食毒品及从事whose的职业女性，并在英属哥伦比亚省的养猪场中对他们进行肢解。这宗案件乃加拿大最为人所熟知的大规模杀人事件之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其被判终身监禁，最终其曾被判为犯下六宗女性谋杀案，案件的部分遗骸于其位于温斯顿-欧文附近，简便杂乱的私人领地上被发现。国家控方在此之前已经撤销了另二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大国家矫正服务部门发布声明表示，Pickton的死亡发生于五月十九日，地点在其位于魁北克的惩戒性监狱。在遭遇袭击之后，他随即被送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，该疑犯案件对不列颠哥伦比亚地区的社区乃至全国产生了灾难性的影响。”服务部门在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些失踪伤亡者都是属于温哥华充满毒品的弱势社区“ Downtown Eastside ”的人们，在 Pickton 在2002年初被逮捕之前数年间多达六十名女性失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特比奇拉底的查克达尔逊猪场，超过了三十名受害者，广泛包括原住民女性，其遗骸或 DNA 被发现了。此地点距离温哥华市中心大约25公里东区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016，据报curl着一本自称是 Pickton 所写的小书在亚马逊网站上迅速被下架，当时《太阳报》如此陈述，作者声称自己无罪且被警察有冤无状地.findElement指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊从平台上撤下此书，并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾十八亿美元的加密货币已流向一种新型平台，该平台通过为锁定其代币的投资人提供奖励的方式，吸引投资，引发了立体复杂且警示性的一大风险，这种风险对用户与加密市场都构成了潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的急速流行，是加密市场内部风险加剧的一个最新信号，其中市场价格上涨与交易者追求收益的渴望互相激增。比特币，作为最大型的加密货币，在接近历史最高值之余，以太坊，作为其第二大，今年至今上涨超过百分之六十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心，是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份仅通过美国硅谷风投集团Andreessen Horowitz的加密部门筹集了过亿美元后，其平台上的加密货币已增值到十八点八亿美元，相较于六个月前微不足道的四千万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉法新社，其公司创造的重新质押模式，旨在扩大长期存在于加密货币行业内的传统质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及众多计算机网络共同验证与证实哪种加密货币归属于谁。通过这种机制，以以太坊之类的加密代币拥有者，从而将其资产锁定，以验证代币的有效性，过程中用户将暂时丧失对自己的代币的即时访问权，但在回报同时，可获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会给予用户新创造出的加密货币，以代表其质押的原有加密货币。重新质押则允许拥有者将这些新生成的代币，以再质押形式，借用在不同基于区块链的应用和程序中，以期获得更为丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险评估标准分歧显著，其中部分行业内人士认为，此举实践还处于初期，仍无从安然判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他持谨慎态度的人士，包括分析家们则忧虑，若新增代币代表重新质押的加密货币被用作加密货币广阔的借贷市场中作为策略性抵押品，将导致无尽的基于有限数量资产而借贷的循环，则当所有人都试图同时退出系统时，这样的行为可导致更广泛加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当存有抵押品的抵押品再次成为抵押品时，这样的行为并非理想，它引入了一种新的风险因素，并非本应在系统内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于提供的高额收益：在以太坊区块链上的质押返回率通常介于百分之三至五，但在分析家看来，通过重新质押，投资人们有望获得更高的收益，因投资者可同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是无政府性质金融领域（DeFi）中另一热门发展趋势的一部分，在这一领域中，加密货币持有者利用新鲜实验计划，于自身持有未卖出的情况下投资，以期在持有加密货币产生的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接为用户分发质押收益，原因是仍未开发分配机制。用户更偏爱的是承接可能兑现的伟大美景的到来，抑或所谓的赠款，一笔赠予用户的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy意见称，重新质押平台发展加速因素在于用户寻求获得赠予代币，他认为这是非常“投机式的、纯粹获得免费资金”的行为。
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究执行长David Duong担忧，重新质押可能伴随着隐蔽的风险，在使用重新质押代币借贷时，容易产生强制清算与市场低迷期中剧烈变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Derek Wills教授在西雅图大学的同仁Sreeram Kannan于去年创立，主要目标为建立一个共识认证服务的市场，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了EigenLayer，新兴的重新质押平台如EtherFi, Renzo和Kelp DAO也相继出现，这些平台通过为客户的代币进行重新质押，生成代表其重新质押资产的新一代币，并且借此进入其他领域，例如用作借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan的回答中，明确指出用户有权选择自己的代币进行质押，同时亦在于鼓励新的区块链服务增长，并非为了激励更深层次的以加密货币融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者并没有官方联系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方，Coinbase的Duong警告，重新质押可能带来“隐含风险”，在借贷协议中使用的重新质押代币可能面临强制清算，在市场滑坡期亦可能导致更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年度后，加密债券市场的滑坡因借贷过程中的极度高风险性而加剧。随着诸如Terra和Luna等加密代币迅速失去价值，加密货币使用作为抵押的现金随之迅速蒸发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，重新质押的风险并非源于其自身，而是存在于借贷协议中的风险被错误定价。&lt;s&gt;
&lt;p&gt;他认为，部分专家对重新质押的忧虑并不过大，鉴于仍处于早期阶段，仍认为其性质较细微，且对总体加密行业规模相比，各重新质押协议中的现金占比微不足道。
&lt;p&gt;监管委员会长期担心，加密世界内的损失可能影响至更广泛金融市场。
&lt;p&gt;“当下，我们认为对于还原资质风险在传统金融市场造成的影响并不重要。”评级机构标准普尔全球的技术分析领导Andrew O’Neill如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正愈来愈与主流金融世界编织紧密联系方式，重新质押已引起机构投资者的瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部设于瑞士的以加密货币为主业的银行Sygnum表示，其曾实施并参与过客户加密货币资产的质押计划，并预计很快会有一个新的围绕重新质押的生态系统将逐渐形成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉狄娅·希安baum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，他对贫困群体的支持为她赢得了这一胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盎格·克拉狄娅·希安baum 是一名气候科学家及上任墨西哥城首长，根据墨西哥选举管理机构迅速的民调，她在这次总统选举中获得 58.3% 至 60.7% 的选票支持率，这将使其成为墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举管理机构预测，执政联盟有望在国会两院获得可能的三分之二超级多数席次，这将使执政联盟有能力无需反对党支持即可推行宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索尼特·加尔维兹&lt;/a&gt; 让步于最终结果，数据显示她获得的投票范围在 26.6% 至 28.6% 之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是立国两百年的共和国里头，我将成为墨西哥的第一位女总统。”希安baum 在欢呼声中告诉她的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安baum 的胜利对墨西哥而言是一个重大转折，墨西哥以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男权文化&lt;/a&gt; 知名，并有着全球第二大的罗马天主教教众，这多年的推动更传统主义价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安baum 是在美国、墨西哥或加拿大选举中获得最高票数的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未曾梦想过有一天我会投给一个女人的票。”87 岁的莫妮尔塔尔在墨西哥最小的州象卡拉尔对希安baum 的支持者说道。“以前我们甚至都无法投票，就算投票了，也必定是听丈夫的指示。感谢天主让我们得以改变，得以亲身感受它。”她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安baum 面临着复杂的时间表，她既要提升大众受欢迎的福利政策，又要继承生物赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者承诺政府会负责财政，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言加强安全，但却没有提供过多细节，这次选举墨西哥最暴力的选举之一，有 38 名候选人在竞选日前被杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预期此任务将更加棘手，如果有唐纳德·川普赢得11月的选举，而成为美国总统的话，墨西哥与美国之间的谈判将更具挑战性。川普曾誓言对来自墨西哥的中国车征收100% 高关税，并宣称将调动特殊部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，这位即将上任的总统将需要解决电力和水短缺问题，并与此趋势相符合，鼓励制造商迁回墨西哥工厂，即所谓的“周边制造”，此趋势为企业将供应链转向其主要市场的流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安baum 还需要考虑如何处理墨西哥石油巨擘佩姆什，该公司已连续二十年生产量下挫，并陷入了庞大的债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不该是将公共资金不求回报的投入黑洞中，也希望公司未来不会出现长期不可盈利的情况。”高盛的拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·骆莫表示，“他们必须重新审视佩姆什的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功了翻番最低工资基数、减少了贫困、维持了那个资金稳定的比索货币并保持了低水平的失业率，这使得其政治使命成功获得广泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安baum 承诺扩大福利计划，但墨西哥预期今年将出现大量赤字， 2025 年中央银行预计 GDP 增长率仅 1.5%，这将产生重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在此次竞选中“笼罩全场”，他渴望把这次选举变成对他的政治议程进行参考的话题辩论。希安baum 拒绝了反对党的主张，宣称自己会成为“自己的决策者”，并坚持延续许多洛佩斯·奥夫拉多尔政策，包括那些帮助墨西哥贫民的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希安baum 感恩洛佩斯·奥夫拉多尔向其职业生涯带来了“改善我们国家的独特过程”。然而，政治分析家维里·里奥斯认为面对批评她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的声音时，有许多来说女性 Madagascar やはり架空化背后的性别本质。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在促成全球达成一致，以更有效地应对疫情挑战的讨论，致力于在2025年或更早时达成协议；此举旨在显著提高各国在疫情前后之间的合作交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，194个成员国正在就一项协议进行长达两年的商讨，以便在承认COVID-19疫情中存在的挫败感时期，增强对疫情之前的预判以及应急响应能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直期望在本周达成协议的联合国附属机构，因为富有国家和贫穷国家在疫苗分发和准备措施等议题上存在深刻分歧，导致谈判时而延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在这个过程中，各国已达成一份平行协议，修订现有的一般性法规——国际卫生规则（International Health Regulations, IHR）——其中增加了新的风险分类，即“最严重且威胁全球的紧急公共卫生危机”，强调公共健康紧急情况和未来疫情对全球带来的共同风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在其声明中表达：“今天所采取的里程碑式决策展现了成员国共同的意愿，旨在保护各自的民众免受公共健康紧急情况及未来疫情的共通风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长凯文·贝尔查克周六表示：“通过这一协议，我们正迈出关键一步，以监理国家负责并加强措施，确保在一个全球具有公共卫生威胁的危机爆发前，能够有效遏制疫情对美国及其安全的威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球卫生法规的调整旨在强化我们对新兴病原体的防御机制，对抗COVID-19导致的逾700万起死亡案例，基于世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社图片/Denis Balibouse&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>