<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 18:45:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：美国在菲律宾部署Typhon导弹发射器至新位置</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国军事将“台风”发射车——这种发射车可发射多用途导弹，射程达数千公里——从菲律宾洛艾格空军基地转移至吕宋岛的另一地点，据菲律宾高级政府消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部署在“台风”发射车中的“战斧”巡航导弹可以从菲律宾精准打击中国和俄罗斯的目标；而它携带的“标准-6”导弹射程超过200公里，可以打击空中或海上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾高级政府消息人士称，此次重新部署有助于确定导弹电池可移动到新位置的速度和地点。这种移动能力被认为是使其在冲突中更易于生存的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星图片显示，最近几周，“台风”系统的电池及其相关设备已装载上C-17运输机，位于洛艾格国际机场，这些白色的雨篷也已被移除，据称这些图片由路透社拍摄，这并非首次披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台风”系统是美国在亚太地区汇集多样化反舰武器的一种行动的组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监督该地区美军事务的太平洋总部（INDOPACOM）向路透社透露，台风发射车已经在菲律宾范围内重新定位。但INDOPACOM和菲律宾政府均拒绝透露具体转往的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国政府在MRC部署的所有方面都与菲律宾政府进行了紧密协调，包括位置问题。”太平洋总部指挥官马修·柯默说，MRC是“台风”正式名称的缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，此次重新部署并不意味着导弹电池将在菲律宾永久性驻扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当该武器在2024年4月首次部署时，引起了中国的强烈批评。9月，当美国表示没有立即撤回台风发射车的计划后，中国和俄罗斯谴责了这一部署，称其助长了军备竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在周四指责菲律宾在该地区制造紧张和对抗，并敦促其“纠正错误行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发言人毛宁在例行记者会上说：“(这一部署)也是对国家及其周边国家民众以及地区安全的极其不负责任的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台风发射车相对容易生产——得益于大量库存和数十年来的设计——可以帮助美国及其盟友在与中国的导弹竞赛中迅速追赶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国军事方面没有透露在印度太平洋区域部署的数量，但根据军事采购文件显示，未来五年将购买超过800枚“标准-6”导弹，数千枚“战斧”导弹已存于美国库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种导弹均为雷神公司（RTX.N）的产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台风导弹系统在洛艾格国际机场的俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAFANW62G5M6XJ5A7MKBMPVNTQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台风导弹系统在洛艾格国际机场，菲律宾洛艾格，2024年9月13日，卫星图像。2024 Planet Labs Inc./手绘图/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:56:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新野火蔓延至9,400英亩，迫使民众撤离</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;周三，洛杉矶北部地区爆发了一场新的山火，火势迅速蔓延至9,400多英亩（约38平方公里），强风和干枯的植被助长了火势，导致超过3.1万人被迫疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起名为休斯山火的事件，发生在洛杉矶北部约50英里（约80公里）处，火势和烟雾遍布丘陵地带，并且继续给已经处理了洛杉矶大都市区两个大型山火灭火工作的消防员带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在几个小时内，新火势就扩大到格林顿山火面积的三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消防员发言人Matthew Van Hagen表示，受影响区域没有之前的着火点那样人口稠密，但也面临高风速带来的挑战，与其它山火相似，还有着高度吸氧的燃料床以及陡峭的地貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局警告洛杉矶县Castaic湖周边地区的人们面临“生命即时威胁”，而整个南加州仍处于极端火险的红色预警之下，因为强风干燥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶郡治安官Robert Luna在新闻发布会上表示，有3.1万人受到了强制疏散命令的限制，另有2.3万人面临疏散警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳波利斯国家森林声明称，位于圣盖博山脉的全部700,000英亩（约2,800平方公里）公园已被关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着红色预警的生效，逾1,100名消防员被部署在南加州，以预防快速蔓延的火势，加利福尼亚州林业和消防部称。洛杉矶地区消防部门负责人Anthony Marrone表示，已有逾4,000名消防员在处理休斯山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期缺乏降雪天气加剧了危险条件，不过预报显示从周六至周日可能会有降雨，为消防员提供急需的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖中取水洒向火场，而固定翼飞机则向山坡投掷灭火剂，KTLA电视台的视频显示。火势蔓延至湖边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国5号州际公路，作为西海岸的主要南北高速公路，在烟雾导致能见度降低的情况下在山隘区域暂时关闭，加州高速公路巡逻队表示，但消防员成功控制了部分火势，使公路重新开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在新的大火肆虐之际，自1月7日以来一直在洛杉矶肆虐的两场致命大火开始得到更加控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东洛杉矶地区的格林顿山火已经控制了91%的火势，而它所破坏的面积为14,021英亩（约57平方公里）。西洛杉矶地区的更大山火，即帕利塞德斯山火，已控制了68%的火势，它烧毁了23,448英亩（约95平方公里）的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制措施是指消防员能够控制的山火周长的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自格林顿山火和帕利塞德斯山火于1月7日爆发以来，它们已经烧毁了大约华盛顿特区大小的地区，造成28人死亡，摧毁或损坏了将近1.6万处建筑，加州林业和消防部称。据洛杉矶郡官员透露，高峰时有18万人受到疏散命令的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预报员AccuWeather预计，损失将超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近两周，南加州一系列较小的山火被扑灭或得到了控制。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国调查人员要求检察官以叛乱和滥用职权罪起诉尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国反腐败官员于周四请求检察官对被弹劾的总统尹锡悦以叛乱和滥用职权罪名提起诉讼，因他在短时间内宣布实施军事法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员反腐败调查处（CIO）将尹锡悦列为此次活动的领导者，并指出当时任国防部长也参与其中，使尹锡悦成为韩国历史上被羁押的首位在职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周的戏剧性事件使韩国陷入政治危机，这对经济产生了负面影响，并引起了包括美国在内的盟友对国家政治稳定性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被弹劾并暂停权力，自上周以来一直被羁押，调查人员正调查他于12月3日试图实施军事法的行为——尽管在议会几小时内推翻了这一举措，仍然震惊了整个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO成立于2021年，是一个独立的反贪机构，专门调查高层官员及其家属，领导了一支包括警方和国防部的联合调查组，而检察官则自行进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法律，CIO只能调查而不能起诉总统，必须将任何案件转交检察官办公室进行进一步处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，尹锡悦的羁押将于1月28日左右结束，但他们预计检察官将在正式起诉之前要求法庭延长羁押期10天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高检察官办公室对此不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官已对尹锡悦当时的国防部长金泳勋提起叛乱指控。首都防卫司令部首长、防卫反间谍司令部首长、首尔警察和国家警察委员会主席等官员也被追究责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月15日被拘留以来，尹锡悦拒绝接受CIO调查人员的调查，并拒绝其传唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO副专员李载胜表示，在总统拒绝合作的情况下，检察官接手调查再对尹锡悦提起诉讼会更有效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管嫌疑人面临的指控严重，他至今仍不配合，拒绝回答刑事案件的程序，甚至拒绝接受我们的询问。”李在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，调查人员已经从几名军事官员那里获得了关于尹锡悦试图逮捕政治人物及提到第二个军事命令的证词。尹锡悦和其律师否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在最高检察官之前担任高级检察官，如今他的刑事案件交由同一领域的检察官处理，但目前双方的关系如何尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师一再表示，CIO无权处理此案，因为法律规定了广泛的高层官员及违法行为范围，但未提到叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦的律师试图在争取免于逮捕的论点中引用这一点时，首尔法院已驳回了他们的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的团队还表示，任何刑事调查应在宪法法院在其弹劾案单独审理中决定是否将尹锡悦免职后再进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们重申周四的说法，称将追究CIO的非法调查责任，并要求接手案件的检察官遵守法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在向宪法法院发表评论时，尹锡悦否认他曾下令部队将立法人员从国会拖走或将财政部长准备预算以供紧急立法机构使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可能被起诉的叛乱罪是少数几种韩国总统无豁免权的罪行之一，理论上可判处死刑。然而，韩国近30年来没有执行过死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周四下午出席了又一场弹劾审判的宪法法院听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师重申了总统此前的论点，称他从未打算全面实施军事法，而是希望通过这些措施来打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上月在监狱中试图自杀后的首次公开露面中，前任国防部长金泳勋现身周四的听证会，并主张少量动员的部队数量表明尹锡悦并未认真实施军事控制。&lt;/p&gt;

![被弹劾的韩国总统尹锡悦出席弹劾审判](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DAG3YHBVVJLUVBHJN4VRZD4OQ4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席弹劾审判，摄于2025年1月21日，韩国首尔的宪法法院。 图源：路透社/金洪基/池照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</guid></item><item><title>被罢免的韩国国防部长作证称尹锡悦从未意图实施全面军事管制</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;一位前韩国国防部长因在其参与的一项短期军事管制尝试中被指控叛乱，在法庭上表示他希望扩大军队部署，但这一建议被总统尹锡悦否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现已被送监的金永焕在12月3日军事管制后辞职，并作证于宪法法院，该法院正在决定是否因尹锡悦于12月14日被弹劾而恢复其权力或完全解除其权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护核心是，他从未意图实施军事统治，仅使用命令打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦的律师询问金永焕是否总统否决了他的调动所有在京首都驻军的建议时，金永焕回答说：“是的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永焕还承认他曾建议将一些部队派往反对党总部和左翼民意调查公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理因尹锡悦在无正当理由的情况下实施军事管制而违反宪法职责的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的听证会上，国会法律团队提交了军事指挥官的证词和现场视频，显示军事直升机在国会大厦内降落，特种部队闯入主楼，并向国家选举委员会驻派军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党议员谴责了12月3日的叛乱事件，称尹锡悦及其支持者试图通过拒绝接受其最近的逮捕令来制造混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，韩国反腐机构将案件移交给检方，建议他们指控尹锡悦犯有叛乱和滥用职权罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月期间，陆军特种作战指挥部指挥官崔宗根在国会委员会会议上表示，在事件发展期间，他收到了尹锡悦多次来电，包括要求“拖延”国会议员从国会撤离的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔宗根因其叛乱指控已被起诉，他选择了不执行这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当宪法法院一名法官在周二提出该报道时，尹锡悦否认曾发出这样的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他军事官员表示，实际下达从国会房间中撤离国会议员命令的是金永焕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，金永焕承认他向尹锡悦提议实施军事管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，总统担心反对党只关注三件事——保护反对党领导人免受法律追究、弹劾政府官员和对尹锡悦展开特别检察官调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永焕引用尹锡悦的话说：“反对党的议会僭取和暴力行为已经失控，别无选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国会议员刘承灿提供的军事指挥官的指控书以及路透社审核，约1655名士兵和3144名警察，包括向国会和国家选举委员会部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些官兵进入国会大厦本身，包括通过破坏窗户，与用家具挡住门口、挥舞灭火器的工作人员对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国会违抗军警戒线并通过投票否决了该命令六小时后撤销了军事管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的听证会上，尹锡悦反驳了军事管制被阻止的说法，称他始终打算使其成为有限操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是失败的军事管制，只比预期提前结束了一点，因为国会迅速要求解除管制，我也命令军队撤退。”尹锡悦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永焕表示，12月3日，他在得知可能违反该命令的人名单后，将名单交给了国防防谍指挥官，但这些名单并未包含要逮捕的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在作证过程中偶尔点点头。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="U.S. Defense Secretary Austin meets with South Korea's Defense Minister Yong-hyun in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGZOF2W4VJNCLDQP4BX4FXYQQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国国防部长金永焕与美国防长奥斯汀（未图示）在五角大楼举行的美韩安全论坛会议期间会面。照片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</guid></item><item><title>俄罗斯表示，特朗普的制裁和关税威胁没有什么新意</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周四表示，他们并未看到美国总统唐纳德·特朗普威胁对俄罗斯施加新制裁和关税的言论中包含任何特别新的内容，前提是俄罗斯如果不同意结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三的演讲中提到：“如果不能达成一个‘协议’，并且尽快达成，我别无他法，只能对俄罗斯出口到美国的任何商品及参与该协议的其他国家实行高额税、关税和制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，通过促成观点称其为“这场荒谬战争”的终结，他将大大造福俄罗斯和普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普的言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，特朗普在其总统任期内常常对俄罗斯实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在此并不看到任何特别新的要素，”佩斯科夫对记者表示，“他喜欢这些方法，至少他在第一次任期内喜欢使用这些方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，莫斯科正密切关注特朗普的所有言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仔细记录所有细节。我们始终准备好进行对话，正如普京总统反复强调的，这包括平等对话和互相尊重的对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾表示，乌克兰冲突正在“摧毁”俄罗斯，并计划尽快与普京通电话。佩斯科夫表示，莫斯科仍在等待美国方面的信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="莫斯科克里姆林宫的全景图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFRSJIYJYJN6XGNL4LNJ4NTQHE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫斯科克里姆林宫全景图，俄罗斯莫斯科，2024年8月12日。路透社/Maxim Shemetov / 资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:59:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普加大移民管控力度，并警告地方及州级官员不要干涉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普政府已指示检察官调查抵制移民执法的官员，此举进一步加强了当年特朗普上任伊始启动的广泛打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得的一份备忘录所示，代理司法部副部长埃米利·布韦在备忘录中指示司法部工作人员，各州和地方政府必须与移民打击行动合作，联邦检察官“将调查涉及此类不当行为的任何事件，并考虑提起诉讼”。该备忘录还提到，司法部也可挑战那些使执法活动复杂化的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举正值新任共和党政府准备加强对非法移民城市的执法力度之际。此举可能引起纽约、芝加哥等地官员的反感，因这些城市限制与此类努力的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新备忘录凸显了特朗普政府如何通过扩大刑事指控威胁，从非法移民及其雇主扩展至城市和州官员，以支持其移民议程。这是特朗普为遏制非法移民所采取的一系列行政措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普总统在2017年至2021年任期内，许多民主党官员拒绝配合其执法努力，并誓言再次对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道我们不必参与移民执法活动，”加利福尼亚州民主党总检察长罗布·布伦特在CNN上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，本次党内的反对意见并不统一。美国众议院周三有46名民主党人——占其人数的五分之一——和217名共和党人一起通过了一项立法，要求非法移民如被控盗窃，应被拘留等候递解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法案已在参议院获得民主党人的支持，目前已递交至特朗普总统的桌子，待签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民希望我们对边境问题采取行动，我认为我们很难说我们不需要将罪犯递解出境，”投票支持该法案的温和派民主党众议员托马斯·苏佐西在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府发布了一项广泛的禁止庇护的禁令，并采取措施限制因出生获得公民身份。据美国官员称，根据特朗普的命令，军事将派遣1000名现役部队前往美墨边境执行任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府撤销了前总统乔·拜登的指导意见，该指导意见曾限制在学区、教堂等敏感地点附近进行移民逮捕。特朗普政府还扩大了移民执法官的权力，允许对其在美的居住时间不足两年的非法移民进行递解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关政府加快递解程序的措施面临着法律挑战。新成立的移民权利组织“纽约道路”提交了一份诉讼，认为快审程序违反了宪法中的正当程序权利以及移民法和行政法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民权组织则警告称，特朗普于周一签署的一项行政命令准备工作了限制来自主要为穆斯林或阿拉伯国家旅行者的入境签证。该命令设定了一段60天的时间，让官员确定签证审批和筛查过程不完善的国家，并考虑部分或全部暂停这些国家公民入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人对特朗普的大规模递解计划意见分歧严重。路透社/艾普索斯的一项新调查结果显示，39%的受访者认为“非法移民应被捕并关入拘留营等候审讯”，42%的受访者则持相反意见，剩余受访者态度不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，46%的受访者对特朗普的移民政策表示支持，39%表示反对。支持大规模逮捕的人主要持共和党立场，反对的人主要持民主党立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查于1月20日至21日对全国成年人进行了调查，结果显示58%的受访者认为美国应大幅减少因试图在边境申请庇护而在美非法居留或临时居留的移民人数，22%则持相反意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部的备忘录还指出，抵制或阻碍移民执法的州和地方官员将可能依据联邦反欺诈法或庇护移民的罪行而遭到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倾向于不发出刑事指控的检察官需向上级解释其决定的原因，备忘录如此指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，该部门还重新分配了约20名在职官员，将部分人员调至一个旨在阻止“庇护城市”抵制特朗普移民计划的新单元，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，2022年在美国非法居留或有临时身份的约1100万移民中有44%居住在“庇护”州，这些州的法律限制与联邦移民当局合作。此数据未包括新墨西哥州等未通过省级法律的“庇护”城市和县中的此类人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥当局已经开始在该国的埃尔萨乌达多市为可能的大规模归还美国的墨西哥国民修建大型帐篷避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在海地之行期间，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗呼吁拉丁美洲国家团结一致，共同应对美国的收紧移民限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不想要海地人，不想要委内瑞拉人，也不想要哥伦比亚人，”他说，“那我们就让他们独自面对一个时期的挑战。我相信我们会互相帮助。那些执意将我们拒之门外的人将最终孤身一人。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:09:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</guid></item><item><title>印度外交秘书将访问北京举行会谈以恢复两国关系</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</link><description>印度外交部国务部长维肯·梅里将于1月26日至27日访问北京，就与中国的关系下一步事宜进行会谈。2020年两国边境军事冲突后，两国关系曾一度冰冻。据印度外交部周四通报。</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:39:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</guid></item><item><title>泰国举行首次同性婚礼，目标创注册纪录</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;泰国于周四成为东南亚首个正式举行同性婚姻的国家，众多LGBTQ+团体计划在单日完成超过1000对婚姻注册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在活动人士几十年来的不懈努力下，泰国成为继台湾和尼泊尔之后，亚洲第三个合法化同性婚姻的地区。新的《婚姻平权法》于同日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国会外飘扬着彩虹旗，购物中心也计划举办大型同志庆典活动，庆祝新法律的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在豪华的曼谷零售商场举行的一场集体婚礼中，超过200对情侣排队宣誓，有的身着白色礼服，有的则穿着传统的泰国服饰、西服或典礼警察制服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相识17年了，在学校相遇并经历了很多事情，我们希望未来能有更多的平等。”33岁的坡因纳普·查里萨孔（Ploynaplus Chirasukon）与妻子康佩奇（Kwanporn Kongpetch）在合影后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LGBTQ+团体希望在第一天内完成1448对婚姻注册，这是一个象征性的数字，代表着泰国民法典中修改“夫妻”为“配偶”的关键修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者及相关机构计划在全国范围内收集婚礼数据，并向吉尼斯世界纪录提出申请，以确认泰国成为世界同性婚姻注册最多的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“1448象征着争取所有性别结婚权利的斗争，代表着融入社会、接受并庆祝各种形式之爱的梦想和希望。”泰国骄傲（Bangkok Pride）组织团体说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府报道，全国各地的区办和海外的泰国大使馆也开放进行婚姻注册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“平等的婚姻已成为可能，这是所有人的力量。”前总理赛达塔·他维辛（Srettha Thavisin，现任）表示，他是在去年法律通过时任职的总理，并认为这是一个“许多泰国人所珍爱的历史性时刻”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律分析人士认为，新的同性婚姻法将为泰国LGBTQ+人群的更加包容创造更多动力，泰国长期以来以其狂欢节般的同志庆典活动以及对社区的容忍著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他法规，如建立合法家庭依旧是一些情侣面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国法律中的家庭定义仍是父亲为男性，母亲为女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国骄傲组织（Bangkok Pride）负责人阿查拉蓬·通乔ラ姆（Adcharaporn Thongchalaem）表示，周四的 rush 注册活动是为了争取承认，而非创纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场活动表明，许多LGBTQ+情侣渴望拥有这（婚姻）证书。这是一个象征，表明泰国已经准备好朝着平等的方向改变。同性婚姻只是第一步。”阿查拉蓬说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="LGBTQ+情侣在泰国同性婚姻法案生效时登记结婚于曼谷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUM453KIZFNEJKKXHXRMYOH2XE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;35岁的潘万（Pawan Iamwet，35岁）和38岁的康蒙查楠（Kamonchanok Chumruan，38岁）在泰国首都曼谷等待接受官方结婚证书，该国的婚姻平等法案在国王批准有效的背景下生效，使其成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，照片拍摄于2025年1月23日。路透社/查莉妮·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="LGBTQ+情侣在泰国同性婚姻法案生效时登记结婚于曼谷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVPANDSGJIKZIH5K7USQCP2TM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自LGBTQ+群体的情侣在泰国首都曼谷领取官方结婚证书，该国的婚姻平等法案在国王批准有效的背景下生效，使其成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，照片拍摄于2025年1月23日。路透社/查莉妮·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="LGBTQ+情侣于泰国同性婚姻法案生效时登记结婚于曼谷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBBYPDC66BLEXNLRS7QTGIEZRY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;31岁的思提基拉姆·查塔帕什普（Thitikarn Chaturaphit），31岁的阿拉亚·瓦塔纳帕拉迪特（Araya Wattanapradit），37岁的芬帕帕特·维帕斯里尼米特（Phunapat Vipasrinimit），38岁的那奇塔·拉姆密特（Nachita Rakmit），33岁的坡因纳普·查里萨孔（Ploynaplus Chirasukon）和32岁的康万蓬·康普奇（Kwanporn Kongpetch）在泰国首都曼谷庆祝领取官方结婚证书，该国的婚姻平等法案在国王批准有效的背景下生效，使其成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，照片拍摄于2025年1月23日。路透社/查莉妮·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="LGBTQ+情侣在泰国同性婚姻法案生效时登记结婚于曼谷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3OC2PO7KBOPRJSN72MUSBS7PM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赶来领取官方结婚证书的LGBTQ+情侣在泰国首都曼谷，该国的婚姻平等法案在国王批准有效的背景下生效，使其成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，照片拍摄于2025年1月23日。路透社/查莉妮·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:21:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</guid></item><item><title>北约不参与军队多样性人员配置的决策，吕特表示</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;NATO并不参与成员国，如美国，基于多元化、平等和包容（DEI）标准在武装部队中招聘决策的制定。在达沃斯世界经济论坛上，北约秘书长马克·吕特如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，唐纳德·特朗普政府 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-fires-coast-guard-commandant-over-dei-security-fox-news-reports-2025-01-21/"&gt;解除了美国海岸警卫队指挥官琳达·莱·费根中将的职务&lt;/a&gt;，她是武装部队分支中首位女性现役领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕特表示，每个国家都有权在其武装部队内部的DEI招聘计划上进行评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事儿由盟友决定。美国有权做出决定，这件事情与北约无关，”吕特在接受世界经济论坛在达沃斯的采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北约专注于集体防御，确保30多个国家能够共同应对任何敌对势力和对手，确保他们无法侵占北约的一平方米领土。这就是北约涉及的内容，其余的一切都是由各个盟国自行决定的，”吕特补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）会议在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/565YCAJWDVLN7DT65XOCDEV3FI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长马克·吕特出席第55届世界经济论坛（WEF）会议，该会议于2025年1月23日在瑞士达沃斯举行。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="波罗的海北约国家峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLPNYA3QGZNPLH3SZ3PH5IRV74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长马克·吕特出席波罗的海北约国家峰会联合新闻发布会，该峰会在2025年1月14日芬兰赫尔辛基总统宫举行。路透社/Lehtikuva/Antti Aimo-Koivisto 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>ICC治理机构对美国制裁该法庭的动向表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院的管理机构周四表示，对于美国采取制裁措施以抗议国际刑事法院对其总理和前国防部长发出逮捕令的行为，他们对此表示遗憾，这些逮捕令是针对加沙战争期间涉嫌战争罪和反人类罪的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，美国众议院投票支持对该国际刑事法院实施制裁。此前，国际刑事法院因以色列总理内塔尼亚胡及其前国防部长加尔农涉嫌加沙冲突中的战争罪和反人类罪而发布了逮捕令。以色列方面否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周入主白宫的第一天，美国总统唐纳德·特朗普签署了一项行政命令，恢复了此前的一项行政命令，为未来可能针对国际刑事法院及其人员实施的制裁提供了法律依据。目前尚未宣布具体制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院管理委员会在一份声明中表示，针对该法院及其人员或任何协助者的制裁可能会严重妨碍正在进行的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到，“我们遗憾任何企图削弱法院的独立性、完整性和公正性之举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法庭，可对涉嫌战时罪行、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪的任何人都可进行起诉，不论其行为发生在缔约国领土上还是由其国民所为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院曾表示，该法院针对以色列官员发布逮捕令的决定是基于检察官的评估，即有充足的证据支持这一行动，并且认为立即寻求逮捕令可以防止进一步犯罪。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院建筑在海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BY5TSMDRRJHZHA5GW76W5PBRI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院建筑在荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/Piroschka van de Wouw/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</guid></item><item><title>斯洛伐克政府计划围绕抗议活动采取安全措施，提及政变风险</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科于周四宣布，其政府将计划针对可能升级为推翻政府的公共抗议活动的预防措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科称反对派团体计划升级抗议活动，包括占领政府大楼和促使政府垮台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引用情报机构的信息，菲科重申指控，虽然未提供证据，但提到斯洛伐克存在一群未明身份的专家，曾在2014年乌克兰危机和去年格鲁吉亚的抗议活动中提供了帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，计划中的抗议活动旨在制造混乱，可能包括与警方的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“形势严重。”菲科在主持国家安全委员会会议后的一次电视简报中说道，该委员会已指示政府制定预防措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到一个试图攻击斯洛伐克共和国宪法框架的组织结构。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织抗议的公民团体及反对派坚决否认菲科的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主打反对派的斯洛伐克进步党将此称为企图箝制其言论自由的幻想，并声称此举旨在掩盖其内部三方联盟存在的裂痕及应对国家经济和社会问题的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年幸免袭击后，菲科及其左翼民族主义政府加大了对自由派和保守派反对派的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年菲科第四次出任总理以来，对政府削弱民主价值观及改变对外政策的担忧导致斯洛伐克国内抗议活动有所增加。他的政府正逐渐与欧盟和北约盟友疏远，倾向于与俄罗斯关系更加密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次抗议活动计划于周五进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛伐克总理菲科参加政府不信任投票的议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，斯洛伐克总理罗伯特·菲科参加政府不信任投票的议会会议。路透社/拉多万·斯托克拉斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:44:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</guid></item><item><title>据《爱尔兰时报》报道，爱尔兰直接外资主管淡化了特朗普的税务改革举措。</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国總統唐納德·特朗普宣布將實質上退出2021年全球企業最低稅率協議，這一決定對愛爾蘭而言並不會構成“重大威脅”，愛爾蘭直接投資促進局（IDA Ireland）的負責人在接受周四的採訪中如是說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愛爾蘭高度依賴來自美國科技和藥企巨頭的稅收和就業機會，並在2021年全球近140個國家簽署該協議中發揮了關鍵作用，該協議旨在保持愛爾蘭作為外資投資中心的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普於周一宣布，協議對美國“沒有效力”，並要求官員們Prepare options for “保護措施”以對抗已實施或 Likely要實施对公司尤其有不利影響的稅務規定的國家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由於众多美国公司已在爱尔兰记录高额利润并支付大量企业税，特朗普的这一举措可能会对都柏林产生影响。根据该协议规定，从明年开始，对那些声称税率低于15%全球最低标准的美国公司，必须征缴额外税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，IDA Ireland 的首席執行官迈克尔·拉ohan表示，美国的这一举动实际上需要重新审视经经济合作与发展组织（OECD）谈判达成的税制协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的这项命令无疑将推动国际税收谈判进一步发展，明年我们将看到这方面的讨论变得更加 intensify，”拉ohan在接受爱尔兰时报采访时在达沃斯世界经济论坛上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们最终会就这一问题达成一致，因为从根本上讲，公司需要进行国际贸易……而其中一项基本要素是税收确定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉ohan表示，因此他认为美国的退出不会对爱尔兰构成“重大威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="都柏林市的景色" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSDDAXXC7BJ37A65IWHWJCSVRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月13日，愛爾蘭都柏林，從Killakee俯瞰愛爾蘭國際金融服務中心（IFSC）。路透社/克洛萨戈·基科因/資料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:22:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：普京日益担心俄罗斯经济，而特朗普正考虑实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin 对俄乌战时经济的失真现象越来越感到担忧，就在唐纳德· Trump 推动结束乌克兰冲突之时，五名知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵乌克兰后，多轮西方制裁陆续实施，俄罗斯的经济表现仍然强劲，主要依靠石油、天然气和矿产出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近期，由于劳动力短缺和应对通胀的高利率等原因，国内活动日渐受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位熟悉克里姆林宫思维方式的消息人士透露，这一状况使部分俄罗斯精英认为通过协商解决战争问题已变得可取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump 于周一重返办公室，誓言迅速解决乌克兰冲突，这被认为是欧洲自二战以来最大的一场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周他表示，如果 Putin 不愿意就乌克兰问题进行谈判，他的政策将增加对俄罗斯的制裁，并施加关税。除非 Russia 与 Ukraine 达成协议，否则这几乎是不可避免的。他提到，俄罗斯经济正面临“重大困境”。一位克里姆林宫高级助手表示，俄罗斯目前尚未收到具体谈判提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯当然对与乌克兰的冲突进行外交解决抱有经济利益。随着俄罗斯加大国防和军事支出，经济失真风险日益增加，前俄罗斯央行副行长 Oleg Vyugin 在接受采访时如此表示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vyugin 不是五名匿名来源之一，他的陈述反映了在他提供的敏感资讯中关于俄罗斯经济前景的看法。这是首次详细记录普京及其圈内人士对经济状况的态度及其对战争的看法的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前曾报道说，Putin 准备与 Trump 讨论停火方案，前提是承认俄罗斯在乌克兰的领土获益，并同意乌克兰退出美国主导的北约军事联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人 Dmitry Peskov 在回应路透社报道时承认经济存在“困难因素”，但也表示经济正以高增长率发展，能够逐步满足军事和其他社会需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经济问题确实存在，但不幸的是，这些问题现在几乎成了全世界所有国家的伴侣。”他补充道。“局势稳定，且具有足够的安全缓冲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trump 集中精力结束这场残酷的战争，致力于与各方进行广泛接触。”白宫国家安全委员会发言人 Brian Hughes 在回应路透社问题时称。Trump 最近数周的顾问们已经承认，他们此前夸言的三个月内解决战争的说法过于乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Biden 的政府在1月10日宣布，实施了迄今为止最广泛的制裁措施，旨在打击俄罗斯的石油和天然气收入。 Biden 的国家安全顾问 Jake Sullivan 表示，这一行动旨在给 Trump 在未来谈判中施加经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Putin 表示，只要俄罗斯能够发挥其军事力量，就能继续作战，并保证莫斯科永远不会在关键的国家安全利益上向另一个国家屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年开始，俄罗斯经济在过去仍然显示出惊人的耐力，Putin 多次赞扬政府官员和企业界人士成功规避了有史以来对一个大国实施的最严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年和2024年，俄罗斯的GDP增长速度超过欧洲联盟和美国。然而，据央行和国际货币基金组织预测，今年的增长率预计将低于1.5%。政府预计增长率将稍显乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管央行将基准利率提高至21%，通货膨胀率仍逼近两位数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里存在一些问题，主要是通货膨胀率和经济过热。” Putin 在12月19日的年度新闻发布会上表示。“政府与央行都已被要求控制这一速度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，俄罗斯取得了自战争初期以来最重要的领土增益，实际控制了乌克兰近五分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位了解克里姆林宫思维模式的消息人士称，Putin 相信主战目标已经达成，包括对连接俄罗斯大陆与克里米亚的领土的控制，以及削弱乌克兰的军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士还表示，Putin 认识到战争对经济造成的压力，提及“巨大的问题”，包括高利率对企业与工业的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防支出今年达到苏联解体后的最高水平，占比超过GDP的6.3%，约占预算支出的三分之一。这项支出导致了通货膨胀，与战时劳动力短缺一起推高了工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，政府尝试增加税收，以减少财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vyugin 指出，高利率将对企业资产负债表和银行产生持续性压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯的煤钢生产商 Mechel (MTLR.MM)，由商人 Igor Zyuzin 及其家族拥有，周二表示，在低煤价和高利率的压力下，该公司重新安排了债务结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，在12月16日晚间与企业家的克里姆林宫会议上，Putin 对高级经济官员进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位知情者透露，Putin 听到私营投资因信贷成本而减少时显得非常不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫刊发了Putin 的开场发言，但没有提及会议参与者。一位多名士透露，央行行长 Elvira Nabiullina 没有出席闭门会议。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;周三，Putin 在电视讲话中对部长们表示，他最近和大企业领导讨论了信贷活动减少对长期经济增长的潜在风险，显然指的是12月的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括俄罗斯 Rosneft 的 CEO Igor Sechin、Rostec 的 CEO Sergei Chemezov，以及铝业大亨 Oleg Deripaska 和 Severstal 最大股东 Alexei Mordashov 在内的俄罗斯一些最强大的企业家公开批评了高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina 遭受到来自俄罗斯最有力银行家之一德国·格雷夫（Sberbank CEO）和安德烈·科斯廷（VTB CEO）的压力，担心俄罗斯正走向滞胀，但一位了解经济讨论的人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月19日的发言中，Putin 支持进行“平衡利率决定”作为市场预期的反驳。央行在年底货币政策会议中决定保持利率在21%不变，尽管市场预期有大幅上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina 在公开讲话中否认受到外界压力。她表示，利率高企时对央行政策的批评有所上升，影响了货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nabiullina，Gref 和 Kostin 没有立即回复就此报道的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为普京过去的经济顾问，目前担任央行行长的 Nabiullina 被视为俄罗斯最强大的女性之一。她自2013年6月起担任央行行长，五位知情人士均表示普京信任她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在2022年向乌克兰派遣部队后仅几周，Putin 提议 Nabiullina 举行其第三任期的连任。其任期到2027年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者认为，反对者并未充分认识到通货膨胀的根本原因是庞大的战争开支，并声称如果没有 Nabiullina 的管理，经济稳定会受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，两名了解经济讨论的消息人士说，一些议员呼吁调换其职务，这被认为不大可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这样的情况下，没有人会替换中央银行行长。”一位了解经济讨论的消息人士表示，“Nabiullina 的权威是毋庸置疑的，总统信任她。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="顾客在俄罗斯奥姆斯克市场的食品摊位前排队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CLMO5PQFPGNOGVGWCCILUJIM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;顾客在俄罗斯西伯利亚城市奥姆斯克的食品市场外排队等待。摄于2024年11月29日。（路透社/Alexey Malgavko 文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪G20领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J674ZCHBJRNMFDNQFYWAFETHUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月28日，俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin 在日本大阪G20领导人峰会期间与美国总统唐纳德· Trump 进行双边会晤时做手势。路透社/凯文·拉默尔（文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国法官将听取各州阻止特朗普出生公民权令的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;四家由民主党领导的州政府将敦促位于西雅图的一名联邦法官在周四发出临时禁令，阻止美国总统唐纳德·特朗普的行政部门执行共和党签署的行政命令，该命令限制了在美国出生即获得公民身份的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定于周四出庭的美国地区法官约翰·科根诺预计会听取来自华盛顿州、亚利桑那州、伊利诺伊州和俄勒冈州的民主党总检察长请求发出临时禁令的论据，以阻止特朗普政府实施其移民政策的关键内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在上任后不久签署的这一行政命令要求美国政府机构拒绝承认在美出生的儿童公民身份，除非其父母双方都不是美国公民或合法永久居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令已经引发了五起诉讼，包括来自22个州的民主党总检察长及民权组织认为，特朗普签署该行政命令公然违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一起案件是在西雅图提起的，这是五起案件中进展最快的。该案件由共和党前总统罗纳德·里根任命的法官约翰·科根诺负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若特朗普的行政命令得以实施，不出生日期为2月19日之后，且其母亲或父亲非公民或不具法律永久居民身份的新生儿将面临被驱逐出境的风险，还可能无法获得社会安全号码、各类政府福利以及随年龄增长合法工作的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党的州政府认为，若此行政命令得以实施，每年将有超过15万名出生婴儿被剥夺美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些诉讼认为，特朗普的行政命令侵犯了宪法第14修正案公民条款规定的权利，该修正案赋予任何在美国出生的人考虑为公民的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党总检察长表示，公民条款的意义在127年前被美国最高法院确立，最高法院判定在美国出生的非公民父母子女享有美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1868年，宪法第14修正案在美国内战后通过，推翻了1857年臭名昭著的“德雷德·斯科特”判决，该判决声称美国宪法不适用于奴隶黑人。&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="美国白宫罗斯福室，美国总统唐纳德·特朗普在发表有关人工智能基础架构的讲话后站在那里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，美国首都华盛顿白宫罗斯福室，美国总统唐纳德·特朗普在发表人工智能基础设施讲话后站立。路透社/Carlos Barria（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因最新定罪取消与政府会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦前总理伊姆朗·汗取消了与其政府之间的和解会谈，此前一周，法院已判处他在贪污案中监禁14年。这在巴基斯坦一家党报主席的声明中得到了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在缓解南亚国家的政治不稳定，这些会谈在仓促安排的审判之前于去年年底启动，审判针对的是这位72岁的前板球明星兼政治家的地产腐败案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起贪污案是伊姆朗·汗面临的所有案件中金额最大的。案件涉及一名地产大亨为获得非法回报，向伊姆朗·汗及其妻子设立的福利机构提供的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦人民党(Pakistan Tehreek-e-Insaf, PTI)党主席戈哈·汗表示：“伊姆朗·汗已取消了谈判。”他在接受当地Geo新闻电视台现场直播的采访时说，他刚刚会见了他的这位前总理，并在监狱中听取了他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，伊姆朗·汗在政府未能在上周他提出要求的七天期限内给予回应后，决定取消谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦人民党主要要求设立两个司法委员会，调查导致他于2023年8月被捕事件的原因，以及包括2023年5月9日军方办公场所和设施被支持者袭击在内的暴力抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆朗·汗在2022年的卸任使得政局更加不稳定，而他政党发起的暴力抗议活动要求释放他，导致进一步局势恶化，并威胁着在国际货币基金组织（IMF）70亿美元贷款项目的帮助下实现的经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前巴基斯坦总理伊姆兰·汗与路透社记者交谈，位于拉合尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XKCAOZKCDVIJFJO4CYH2GCGAS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前巴基斯坦总理伊姆朗·汗在2023年3月17日，巴基斯坦拉合尔与路透社记者交谈。REUTERS/Akhtar Soomro/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:55:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙停火将内塔尼亚胡困在特朗普和极右翼盟友之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;在正式签署之前，加沙停火令以色列总理内塔尼亚胡陷入两难境地——他在追求和平的新任美国总统和在地缘政治利益上寻求战争的极右翼盟友之间架起了一道难以逾越的鸿沟。这场矛盾只会变得更加尖锐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡面临的挑战非常之高——一方面他必须保持执政联盟的稳定，另一方面他必须满足美国总统唐纳德·特朗普的要求，特朗普希望利用停火带来的势头来扩大以色列在中东的外交联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的几位民族主义盟友已经因为加沙停火而退出政府，另外几位盟友也威胁说，除非在停火后的第二阶段重新发起更加强烈的战争以至全面击败哈马斯，否则他们也会退出政府。2023年10月7日，哈马斯对以色列的袭击引发了这场战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间紧迫。停火协议的第一阶段原本计划持续六周。到第16天，即2月4日，以色列和巴勒斯坦武装组织哈马斯将开始讨论停火协议的第二阶段，其目标是正式结束战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前司法部长伊塔马·本-哥弗的犹太力量党已经于上周退出政府，并称只有在第一阶段之后重新发起战争直至完全击败哈马斯，他才会继续留任。伊斯拉埃尔财政部长贝萨尔·斯莫特里赫在接受Channel 14采访时说：“我们必须采用完全不同的方式返回。我们需要征服加沙，实施军事统治（即使临时），开始鼓励（巴勒斯坦）移民，开始从敌人那里夺取领土，最终赢得胜利。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，特朗普的中东特使斯蒂芬·维特科夫表示，他正在集中精力确保停火协议从第一阶段过渡到第二阶段，预计第二阶段将包括以色列完全撤出加沙地带的撤军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶路撒冷的智利哈坦研究院政治分析师阿莫茨·阿萨·艾尔表示：“内塔尼亚胡现在面临着极右翼和唐纳德·特朗普之间的压力。他的执政联盟现在非常脆弱，2025年内有瓦解的风险是相当高的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维特科夫周三在接受福克斯新闻采访时称，他将监督停火，这表明他将坚持在停火协议谈判期间推行的压力。据路透社报道，在停火协议宣布之前，六位美国、以色列、埃及及其他中东高级官员透露，维特科夫在推动达成协议方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了加沙问题，内塔尼亚胡与白宫之间在这方面的平衡将更加复杂。在停火后不久，特朗普表示，他将利用协议带来的势头，推动与阿克拉核框架在以色列与海湾阿拉伯国家之间的关系正常化，《亚伯拉罕和平协议》在此期间达成，期间以色列与多个国家实现关系正常化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨赫尔阿拉伯是否有意加入，特朗普周一表示抱有希望。然而，如果加沙战争继续进行，这些战略目标很难实现，以色列国家安全政策负责人艾亚尔·胡拉塔说：“如果加沙战争不能结束，以色列与沙特关系的正常化将无法取得进展。特朗普希望完成关系正常化的扩展，这在其外交议程上非常重要。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;棘手的是，萨赫尔阿拉伯将巴勒斯坦国建立作为与以色列关系正常化的前提条件，斯莫特里赫及其他内塔尼亚胡政府成员对此表示强烈反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，到年底，与利雅得关系取得进展仍有可能，一位以色列外交官员告诉路透社，但是讨论第二阶段加沙停火协议过程预计将非常困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据以色列国家安全研究所周五发布的民调，约70%的以色列人支持加沙停火协议，61%的人支持将协议纳入更广泛的协议，其中包括与沙特阿拉伯的关系正常化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙停火协议的第一阶段包括释放人质、以色列军队的部分撤出以及向加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果第二阶段实施，将包括释放剩余的人质以及以色列军队的完全撤出。预计第三阶段将开始加沙的重建工作，由埃及、卡塔尔和联合国监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈判第二阶段最难解决的问题之一是战后加沙的治理。以色列不接受哈马斯执掌政权的局面，目前哈马斯仍拒不让步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔茨在一档CBS节目中表示，哈马斯永远不会执掌加沙，如果它违反协议，美国将支持以色列采取必要行动。内塔尼亚胡于上周在宣布停火协议后的讲话中表示，如果第二阶段的谈判无法取得成果，以色列将得到美国的支持，准备重新开启战事，以新的方式和更强大的力量进行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:17:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</guid></item><item><title>律师团体反对特朗普多元化和平等机会命令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国两大州级律师协会对唐纳德·特朗普总统针对促进法律界多样性努力的反对措施作出了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二签署的行政命令将州和地方法律协会列为联邦民事调查目标，调查私有部门多元化、平等和包容性计划是否构成“非法歧视或偏袒”，同时还将医疗协会、上市公司、主要非营利组织和大学纳入调查范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州州律师协会，全美最大的州级律师协会，拥有超过197000名活跃会员，在声明中表示，该行政命令不会影响其计划，因为其在这一领域的所有工作均未涉及非法歧视或偏袒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马萨诸塞州律师协会会长维多利亚·桑托罗表示，其组织的多样性努力没有违反法律，并补充道：“我认为联邦政府有更有效的方式利用时间，而不是审查律师协会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令是特朗普试图在公共和私人部门 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/key-directives-trump-dei-executive-order-government-private-sector-2025-01-22/"&gt;扩大回撤多元化、平等和包容性（DEI）政策&lt;/a&gt; 的一部分，加剧了保守派对法律行业多样性项目的压力。自2023年美国最高法院 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court/"&gt;禁止&lt;/a&gt; 考虑种族因素进行大学录取后，这些项目逐渐兴起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派活动家、最高法院平权行动案件的策划者爱德华·布卢姆指责法律界的多样性项目，并表示该新行政命令应促使律师协会放弃性别和种族配额制，并“可能会阻止对这些不公平和非法政策进一步进行州际法律挑战的需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师协会是律师的强制或自愿团体，通常通过会员会费获得资金，为律师权益发声，有时也负责律师从业许可和惩戒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在许多州，律师协会成为了倡导多样性的强大声音，创建项目以促进少数族裔、女性、LGBTQ律师和其他代表性不足群体在领导岗位和法律界的其他岗位上。尽管这些群体有所进展，但白人律师仍占77%，而美国总人口仅为60%，根据美国律师协会的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国律师协会及其纽约、宾夕法尼亚州和德克萨斯州的城市律师协会未立即回应要求发表评论或拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多州和地方法律协会继续维持或自愿实施为多样性法律学生提供实习或奖学金的计划，举办面向有色人种法律学生的职业博览会，或提供奖学金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年最高法院关于平权行动的判决后，保守派法律团体对多个律师协会和律师事务所的此类项目提起诉讼或提出申诉，指控其存在歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，美国律师协会修订了旨在增加种族多元化司法实习生数量的长期项目标准，删除了对少数族裔学生和“有色人种”社区的提及，以回应保守派法律团体的指控称其使用非法种族配额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年，威斯康星州律师协会因保守派法律倡导团体提起的诉讼，修改了其针对法律学生的多元化项目标准，指控其种族歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括韦恩斯坦和摩根·弗里德曼在内的几家知名律师事务所，在2023年因被布卢姆起诉后，调整了多样性的申请标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国律师协会拥有约15万名付费会员，是联邦认可的美国法学院认证机构，将多元化和包容性作为其核心使命，使其成为反多元化、平等和包容性运动的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由21个共和党控制的美国州的总检察长组成的联盟两次 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/government/republican-state-ags-oppose-american-bar-associations-revised-diversity-rule-2025-01-07/"&gt;警告&lt;/a&gt; 美国律师协会，它的法学院认证规则要求学校通过招生、录取和项目展示对多样性的承诺，是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些多元化回撤运动是在未经授权的情况下进行的。佛罗里达州律师协会此前在该州共和党控制的最高法院命令其停止资助此类项目后，去年 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/government/florida-bar-abolishes-diversity-inclusion-policy-2024-12-13/"&gt;终止&lt;/a&gt; 了所有多样性与包容性倡议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆形办公室签署文件并赦免" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBMU3A6RIFMQRJCCT3TPA3LQLY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国首位土生土长的美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区椭圆形办公室签署文件并赦免。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:05:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙居民为停火后返回北部的家庭搭建帐篷营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;加沙北部的巴勒斯坦人于周四开始为即将返回家园的流离失所家庭搭建帐篷，此举遵循以色列与哈马斯在停火协议中规定的日程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一片开阔地周围，散布着被毁的建筑，一群男子开始搭建起白色帐篷，准备迎接计划于周六返回北部的家属。届时，巴勒斯坦武装派别哈马斯将释放第二批人质，以交换多名被以色列关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计有数十万巴勒斯坦人将返回加沙北部地带，许多人的家园在以色列的军事攻势后已成废墟，这场持续了一年的军事行动导致加沙超过4.7万名居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，以色列部队重新进入北部地区，展开一项针对加沙市附近的贾巴利亚难民营以及贝特汉农和贝特拉赫亚镇的大型反哈马斯军事行动，清空了该地区的居民，并摧毁了多数建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是我们梦寐以求的帐篷吗？这个帐篷要容纳10人。这个帐篷是给从南部返回的孩子们准备的。真的足够吗？”正在为孩子们准备帐篷的瓦埃尔·詹迪亚说，他的孩子们将从南部的马瓦西沿海地区返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周六，人们将从南部涌入加沙城，他们将去往哪里？这个营地可以容纳100人或200人。预计有150万人将从南部返回。”詹迪亚告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装人员越境以来，以色列方面报告称有1200人丧生，超过250人被劫为人质，以色列遂发动了此次军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六交换完成且以色列部队完全撤出北部沿海公路后，哈马斯宣布被释放的家庭将开始返回家园，并在允许人们步行经过沿海公路的同时，限制他们携带武器。哈马斯表示将与多个阿拉伯和国际团体合作，为返回人员提供帐篷和其他支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里表示，组织正在与多个阿拉伯和国际团体合作，这些团体将提供帮助，包括搭建帐篷。他说，作为加沙该地区的管理者，哈马斯立即开始了修复部分未被摧毁房屋的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将利用所有可用的能力来帮助我们的人民。市政当局已经制定了迎接北部返回家庭的计划，其中包括搭建帐篷。”他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部最大的贾巴利亚难民营，这里也是过去三个月以色列军事行动的重点，许多家庭返回并住在损毁严重的家园中，通过生火以取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们讨论停火和救灾援助，但我们都已经在这里生活了三天，却找不到可以饮用的水，也找不到给孩子保暖的被子。我们只能彻夜生火。我们希望能找到一些柴火来生火，但往往只能使用塑料，导致生病。”一位有十个孩子的父亲莫罕默德·巴德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妻子努德尔说，她无法相信这场战争造成的破坏：“这里没有什么东西了，你不能在街上走。房屋倒塌在了一起，你都迷路了，分不清哪是家了。尸体的气味和烈士的遗体遍布街头。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间在贾巴利亚难民营生火取暖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK4GLY6KUNJLBLBAFT2DOESDKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火期间在贾巴利亚难民营生火取暖，贾巴利亚位于加沙北部，2025年1月22日。路透社/法利照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</guid></item><item><title>刚果M23叛乱分子逼近戈马并在大规模进攻中取得重大进展， thousands被迫离乡背井</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;携带着仅能携带的个人财物，数千名流离失所者抵达了刚果民主共和国东部城市戈马的郊区，逃离了M23反叛武装快速推进的占领，这次占领的领土面积前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，此次推进标志着自2022年3月M23反叛武装重新在刚果民主共和国矿产丰富的东部地区发起叛乱以来的一个关键转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，在此前几次于2012年和2013年进行的攻势中，他们并未能取得如此大的地盘进展。而每占领更多的领土，他们就越有机会从中获取更多矿产收入，为自己的运动提供资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是最新一支由图西族领导的武装叛乱团体，他们向刚果军队和行政部门施压，声称政府未能全面实现2009年一项结束图西族先前叛乱的协议，当时该协议被称为“3月23日”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本月发布的联合国专家报告，M23已有超过8000名战斗人员，自今年9月以来约有5500名新兵加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果共和国、西方国家和联合国指责邻国卢旺达向他们提供了部队和武器支持，但卢旺达对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二占领Minova镇后，M23武装人员继续发动攻势，推进至距离戈马约20公里的锡凯镇。当地行政官员和一家民间社会组织负责人表示，周四早上有与刚果军队交火的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们过去只听别人说战争离我们很远。”来自卡莱赫地区、已携家人乘坐渡船抵达距离戈马约15公里的兹洛卢临时营地的母亲阿莱·玛姆比·图利纳多（28岁）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有料到战争会侵入我们家中。”她指着已经居住在那里的成千上万其他难民诉说时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前距离戈马大约40公里的Minova镇，是面向湖泊、刚果北基武省的首府，居住着超过200万人口，其中包括超过100万名流离失所者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果研究组织负责人弗雷德·巴乌马（Fred Bauma）表示，“Minova的占领让戈马更加孤立，进一步开放了占领其他地区的道路……这些地区包括重要的贸易通道和矿山。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自将近三年前爆发冲突以来，刚果军队一直在与M23作斗争。目前刚果军方仅表示“敌人已经突破防线”在Minova，尚未回应周四关于锡凯情况的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国的数据显示，M23在过去一年来控制着富含钽铁矿的鲁巴亚采矿区——这是一种用于制造电子产品的关键矿产，通过生产税每月可以获得大约80万美元的财政收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，M23正扩大进入新的地域，并有更多机会从中获取矿产收入。作为电脑和手机中使用的所谓3T矿物（即钽、钛和 tungsten）的富矿区域，努姆比地区也面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2012年，M23曾经短暂占领过戈马，促使国际捐助者削减了对卢旺达的援助。不过当时叛军占领的领土远远不及现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国大学教授兼前联合国专家杰森·斯坦斯（Jason Stearns）表示，如果M23再次尝试占领戈马并向布卡武（布卡武是相邻南基武省的首府）更南部推进，卢旺达大概不会愿意冒着更强的国际反制行动和援助削减的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但斯坦斯表示，安哥拉努力调停持久停火并缓和刚果和卢旺达之间的紧张关系谈判正处于僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下一次动作会在战场上，这就是为什么我们最近几周 seesaw 战情升级和M23地盘进一步扩展的原因。”斯坦斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，刚果军队将重型武器部署在距离兹洛卢营地不远处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该省省长此后临时禁止所有小型船只穿越分隔Minova和戈马的基武湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对食物紧缺以及担心更多战斗的威胁，一些家庭再次收拾行装，向戈马方向进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我太饿了，兹洛卢的情况也不是很好。”来自Minova镇的阿纳斯特·齐哈里罗瓦·穆德罗瓦（抱着熟睡的孩子）说，“我不知道我要去哪里。”</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:58:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</guid></item><item><title>叙利亚新领导人诉诸伊斯兰法重建阿萨德警察部队</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政权正利用伊斯兰教义培训新兴警察部队，据新任官员透露，这一举措旨在在填补巴沙尔·阿萨德总统被颠覆后遗留的安全部门真空地带时培养道德感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从西北部伊德利卜地区前反叛据点调往大马士革的警察在申请者中询问信仰问题，并重点在简短的公安培训中介绍伊斯兰教法，据《路透社》获得的五名高级官员和申请表显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确保稳定性和赢得叙利亚各地人民的信任将对穆斯林逊尼派伊斯兰主义者巩固权力至关重要。然而，将宗教置于执法中心的风险在于，在经历13年内战、枪支泛滥的多元国家中，可能导致新的裂痕，尤其是与那些试图拉拢的外国政府背道而驰，区域分析人士警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将有很多叙利亚人对此感到担忧，”中东问题研究所（Century International）研究员阿隆·伦德表示，当被问及《路透社》的发现时。“不仅包括宗教少数派，如基督教徒、阿拉维派和德鲁兹派，还包括在大马士革和哈马等地区的许多穆斯林，那里有相当规模的世俗和多元文化人口，他们对宗教法律不感兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获知，西方政府亦对警方培训中的宗教基础感到担忧，这表明叙利亚正规划修订宪法，而反对派中当前位置的前政治力量希望在这一过程中起到引领作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一个好的信号，但这也取决于其实施的严格程度，”一位未获授权公开讨论此事的外交官告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉表示，曾与“基地”组织有牵连的部门现已与其挥手告别，呼吁西方官员和中东国家政府以温和之道统治，包括保护少数派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织和媒体援引一名高级助手的话称，这一团体展现了务实的一面，战争期间曾逐渐放宽对伊斯兰法律严格解释的执行力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚内政部和信息部均未回应有关警方培训加强宗教因素、以及是否计划将伊斯兰教法纳入法律体系的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受《路透社》采访的高级警察官员表示，目标并非强制国民接受这一宗教因素，而是教育新警员培养道德行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任伊德利卜警察学院创始人之一的哈姆扎·阿布·阿卜杜尔·拉赫曼表示，了解宗教事项，尤其是区分什么是允许的，什么是不允许的，对新警员至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德政权下的众多安全部队因其残暴和掠夺行为而被广泛畏惧，包括对异议者的逮捕，这些人最终遭到酷刑或死亡，以及以小过失为借口索要贿赂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被推翻后，大马士革的警察局几乎都被打砸抢盗一空，设备和文件被劫掠或毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获得的信息显示，目前大约一半的警察局已重新开放，但每处警察局的工作人数通常只有10人左右，均由之前从伊德利卜调入的人员组成，而非之前的100-150人编制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》在12月底访问的大马士革三家警察局中，少数疲惫不堪的警员仍在处理一系列问题，从暴力犯罪投诉到一名清洁工拿来的两个手榴弹手提袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在反对北方伊德利卜地区的反叛武装推翻阿萨德政权时，他们宣布解散阿萨德政府内务部和安全部队，其中包括警察部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位名为艾谢姆·希拉尔的人表示，据他统计，已有200,000人登记加入由反叛武装建立的新的警察服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获得的消息显示，此前加入反对派的警察现在可以申请新的警察队伍，但未在反对派中任职的人则要求完成“和解”程序，包括签署承认政权变更的声明并交出他们的武器。尚不确定是否将允许这批人加入新的警察队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七名负责管理警察局或参与招募的高级警官表示，他们需要更多的成员，并欢迎任何信仰的申请者。但将重点放在伊斯兰教法上，已经成为了某些人的威慑因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的45岁基督徒表示，即便能够，他也不会申请加入新部队，因为担忧即使处于低级岗位中，人们也会认为他是阿萨德政权的一部分，而且法律聚焦伊斯兰法会增加对其它信仰群体的歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月初，数十名居民在大马士革游行抗议，要求世俗治理和平等权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并非反对伊斯兰教，而是反对根据特定经文和圣训（穆罕默德言行集）制定的宗教统治，”一名参与者阿里·阿克巴尼表示，他对使用伊斯兰教法表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的阿克巴尼自己也是穆斯林，但表示大马士革是多元宗教和教义共存的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，为迅速培训警力，叙利亚新政权必须辅以具体内容，因为阿萨德的军队已被完全解散，而稳定局势成为一个重大问题，伦德表示，“采取他们惯常的做法进行这项工作可能是最简单的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，在主导伊德利卜地区的该组织（HTS）起初实施严格的伊斯兰教法以规范公共行为，但据华盛顿近东政策研究所（Washington Institute for Near East Policy）高级研究员亚伦·泽林称，随着居民对其不满，宗教巡逻行动随后有所放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人沙拉已对外批评严格控制公共行为的做法，但他的阵营成员中有被认为更具极端立场的人，这加剧了少数派的担忧。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-christians-fearful-new-islamist-leaders-christmas-approaches-2024-12-23/"&gt;叙利亚基督徒担心新伊斯兰统治者将在圣诞节前掌权&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月对大马士革警察局的访问中，《路透社》能感受到新警力面临的危机规模，各警察局的房间凌乱不堪，散落着纸质文件、破旧玻璃、丢弃的制服和被砸坏的家具。一些房间已被清理出来供官员使用，但计算机和电话已被偷走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革警察总局、贾尔贾和卡夫苏萨警察局外面停着一些损坏和胎压不足的警车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革警察总局的新负责人巴塞勒·费富伊和治安负责人阿卜杜·艾哈迈德·苏克卡尔表示，他们自从从伊德利卜调入后几乎没有合眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏克卡尔不得不把床垫临时架在一排橱柜上，用来放置午休的地方。在《路透社》到达的两小时内，超过20人前来咨询问题、求助或申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名商人请求当局批准其雇用私人安保公司以保护其餐厅和购物中心免遭窃贼袭击；另一人请求许可组织邻里保护小组。警察称他们目前对此类请求持欢迎态度，但不会允许这种组织携带武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受《路透社》采访时的所有资深警察官员均预计，随着预科公安教育和培训的扩大，人员编制会有所改善，更多警察局将在今年重新开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，大马士革警官学校举办了一场典礼，约500名新警校毕业学员身着黑色制服接受检阅。当《路透社》在12月底访问时，有十几人正在学校门口接受军队的面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名来自东方大马尔的19岁青年扎卡里亚·阿赫吉表示，他对阿萨德制度的反感，但对新政权表示满意。“我的表亲已在HTS工作，告诉我要加入警察，他们能提供很好的薪水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获得的申请表中包含一项调查“信仰、趋向和观点”的部分，要求申请者提供他们的“权威引用”，该术语通常指穆斯林宗教领袖，被不同教派视为权威人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获得的数据显示，尽管在叙利亚身份证上一直都有宗教一栏，但阿萨德时期通常不对此详细注明教派和主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位HTS官员匿名发言，表示该问题的目的是甄别需要重点审查的申请者，尤其是阿拉维派人士，他们和阿萨德来自同一教派，可能曾与他的政权有所关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大马士革警察学校，胡玛德·阿尼达·阿特娜说这是一个“例行问题”并没有针对任何信仰或宗教的特点，包括阿拉维派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任警察接受训练的时间仅为十天，主要集中在武器操作和伊斯兰教法，培训师和最近的毕业生表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当安全形势好转时，目标是将培训时间延长至九个月，亚辛马，一名之前负责伊德利卜前反叛地区警察学院的负责人，现在被任命为阿勒颇警方负责人，介绍了这一系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电话中，阿特伊夫，一名负责警察学院的负责人，表示对许多叙利亚人会将HTS认为是激进组织并拒绝其统治的担忧。但他不明白为什么依赖伊斯兰法会成为关注点。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尊重人权的宗教就是伊斯兰教，”阿特伊夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚内政部加强安保措施，迎来一批训练有素的新警员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVCL3D37ZOZZLXDNU4K6AX234.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;叙利亚内政部于2025年1月14日在大马士革的警察学院举办新毕业的500名警员毕业典礼。 图摄：路透社/哈利勒·阿什瓦伊/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="大马士革内警察在阿萨德总统被推翻后升起面包分发序幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNW5H7WMWVPNPCZ4X5POD5OYTE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月21日，一名妇女在大马士革向警察分发面包，抗议阿萨德总统被推翻。 图摄：路透社/哈利勒·阿什瓦伊/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新叙利亚警察队员在大马士革警察学院参加毕业典礼，完成训练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO3KK76YKZIPFEKYQNTATDYIBM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月14日，大马士革，新警察队员参加完成训练后的毕业典礼。 图摄：路透社/哈利勒·阿什瓦伊/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="侯尔卡·苏萨警察局在阿萨德总统被推翻后getattr照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSQITBVCQBOW3J6YZZNNOXMIFM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月23日，侯尔卡·苏萨警察局在阿萨德总统被推翻后上照片，大马士革。 图摄：路透社/哈利勒·阿什瓦伊/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿萨德总统在大马士革被推翻后的大马士革警察总局照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMRRNLH6TJKNFG7BZ2MBYIMSTI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月21日，阿萨德总统被推翻后，大马士革，大马士革警察总局上照片。 图摄：路透社/哈利勒·阿什瓦伊/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</guid></item></channel></rss>