<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 18:35:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以290席中的190席出席，在直播电视上展示了投票结果，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，时间：2024年12月3日。青瓦台/ ragazzo via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大头号连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一囚犯对其进行袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模连环杀手之一，曾在2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场内杀害吸毒者和卖淫女并将其遗体肢解。他被判杀害了六名女性，部分遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。政府检方向法庭撤回了他额外20起谋杀的指控，因为他在被判终身监禁后认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到同伴袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大矫正服务部门在声明中说&lt;/strong&gt;：“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在超过十年的时间里从温哥华市低收入、毒品泛滥的唐人街东端消失的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，共有33名女子在皮克顿位于距市中心东偏北约25公里的普尔科奎兰的大片养猪场内被发现遗体或DNA。其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《环球邮报》报道，据报道，皮克顿在发布数小时后其自传就被亚马逊迅速下架。在他的自传中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其删除并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他的普尔科奎兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他的普尔科奎兰家中。路透社/环球电视文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举结果后，其任期将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举统计约71%的选票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自种族隔离结束以来首次低于这一比例，远远低于2019年上次选举时的57.5%和联盟所需的多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党建立联盟或其他形式的协议以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖变身商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内的批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析家们认为尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂时没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的赞成率在主要政治家中居于首位，ANC内部的派系争斗可能使任何试图对抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举业绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表评论，届时全面的初步结果将出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前也曾悬而未决，当时的一份调查报告指称，他可能因在狩猎农场家具中藏匿一大笔现金的丑闻而不当行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这场丑闻，被戏称为“农场门”，并在那年晚些时候赢得了一项新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC的领导人，承诺重塑党的形象，振兴经济，此前九年间，由于前任雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济衰退，经济状况一直在下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍不时发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的劲敌祖马，后者支持新党“umkhonto we sizwe”，该党超出预期的表现严重削减了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸纳首都区（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC制住，他知道他们在夸纳首都区是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目终结了……选举失利后，你想指望一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为对关键改革的拖延而受到批评，试图避免加剧党内的裂痕——这与他在八十年代作为工会领袖所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他寻求共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面所扮演的角色，用低收入和中等收入国家的简称来称呼这群国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近的是，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚称否认这些指控并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为他在这方面几乎没有为解决南非最紧迫的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的选举前最后一场集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场的一个看台上支持他。听众在还没听完他的发言就陆续离场。&lt;/p&gt;
              
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个既适合其法律又是政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏成人影片女星静默金钱支付而面临34项指控前一日，共和党总统候选人列举了对手和不满，怒气冲冲地发表了一通长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔夏恩为“走偏了”的人和“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登——他在11月5日的选举中即将面对的对手——是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他不利作证的证人、投票弹劾他的众议员，以及他所说的非法倾巢涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战放大为不仅仅属于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这个，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲经常洒满幽默的种子，但这次讲话主要是苦涩的。媒体发布会上，特朗普只用了一小页笔记。结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退出讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在媒体摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友咆哮着对司法体系和任何指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视对方为国之威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言辞证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和分裂的唐纳德·特朗普关于个人抱怨大放厥词，同时虚构美国司法制度。观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多视纽约的判决为有失公允的判决——在周四捐赠了3480万美元，特朗普阵营称，这是他通过WinRed平台在单日创下的一次性募款记录。WinRed是一个处理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场竞选活动尽管在总募捐数额上落后于拜登，但在周五也力图保持同一速度，拉开了一系列警告募款信息的潮头，向支持者推送信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表达了支持，声称审判不公，指控不可接受，陪审团来自纽约曼哈顿这个极其民主化的地区，污染了陪审团；法官有偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手就开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维塔嘲讽了一个名为X的全国性共和党学生团体在其社交媒体平台上的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉切维塔发布了一条帖子：“看法就像肛门，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上对马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国民众“不要往火上加油，更多的党派分歧有害无益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉切维塔回复道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州访谈的若干名共和党选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脱离可能在与拜登的再度对决中对他不利，考虑到特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普本人，称这次审判是一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的就是伤害他，让他尽可能多地远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里etta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人可以幸免于难。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约，特朗普塔，美国。路透社/布莱恩·麦克迪米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的做法，是美国参与两年战争的一大关键步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯对哈科基夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险。他们担心这可能导致直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合美国对基辅供应较高级别的武器的其他禁令，这些禁令自那时以来均已松动，包括先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈科基夫地区的具体作战需求。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰军队明确授权，使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“宝石路”（GMLRS）制导多管火箭系统导弹及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举能使前线保持稳定，并可能创造条件，迫使俄方在扎稳脚跟前从哈科基夫地区撤退，”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比利斯科夫评论说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将陷入被动，并需要重新评估他们在哈科基夫地区的进攻战术，”他曾说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员表示，5月13日，乌国家安全协调人杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯丁和联合参谋长主席C.Q.布朗在当地举行的安保视频会议上讨论了这一要求。苏利文于5月15日向拜登提议允许基辅使用美国的武器。该官员补充说，拜登同意基辅可以从俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，要求伙伴采取这一步骤，并补充说：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究协会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令作为在其哈科基夫地区进行攻击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科基夫是乌克兰第二大城市，与边境相距仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保留在边境对面，可以保留防空系统、电子战设备、指挥与控制等，”李说，“这给予了一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独看，这一决定可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会大幅改变前线的移动情况。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈科基夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力，以真正威胁到哈科基夫，”他曾说道，“要这样做，必须在东部战场的部队。这会使他们的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他区域使用美国武器的能力，特别是在今年艰难的战斗中俄罗斯夺取了战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五， distances报道引述泽连斯基接受采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿研究所前官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政部门官员将要求下一步，对更广泛的区域目标进行打击，比如在哈科基夫以外的其他地区，但仍不直接威胁哈科基夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以允许对俄罗斯其他区域进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行我们需要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科基夫附近的毁坏遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校的遗址工作，该地位于受俄罗斯袭击的乌克兰的哈科基夫市附近，拍摄于2024年5月30日，图源：路透社/瓦列宁·奥吉伦科 (File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临年内的选举压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在加沙战争中以色列和哈马斯激进组织间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻止进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列此前数周对拉法发动频繁袭击，以及针对加沙死亡事件和持续的人质被俘的国内和国际新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普——民主党的总统竞选对手——在获得34项轻罪有罪判决后一天后提出的。这凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由拜登提出的提议分为三个阶段，内容不同于以往的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行，”拜登说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些坚持“无限战事”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有许多人不会同意这个计划，甚至会呼吁持续战争，有些人甚至在政府中，他们明确表示希望占领加沙并继续战斗数年，不会优先考虑人质问题。但我已敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终生支持者，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们慎重考虑，抓住这一时刻，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名向媒体表示，以色列能够做出这项新提议，是因为前线取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路，这是一个详细到四页半页的协议，”这位官员说。“这次是详细谈判的结果，现在摆在桌面上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解释这是试图直接向以色列民众传达信息。以前12频道在晚间新闻栏目中直播了拜登的讲话。以色列的审查机构之前禁止发布此提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更容易成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·西里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯继续在以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖事件的可能性不是微乎其微，但是与之前相比要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，西里表示，这可能促使以色列人希望结束战争，也会考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以发挥激励作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份先前人质提议要求释放病情严重、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议计划在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久结束战争的要求而破裂，之后以色列加强了对南部加沙的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉斡旋者，如果以色列停战，它不会参与在本就进行的攻击中的谈判，但会准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有被哈马斯关押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未超过美国切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候从拉法发生的致命攻击中的可怕的画面，针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙以来，加沙以外有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军方进攻期间遭到破坏，位于加沙北部加沙地带的贝特拉赫亚，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出的承诺，提升产量的开支放缓，这使得美国作为全球最大的原油生产国之一，在2024年的增长将放缓。这一趋势可能缓解了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和新技术的突破，得以成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，增幅达每日超过一百万桶，产量达到每日1293万桶，远高于政府2023年初预测的大约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量增长而加大了减产力度。总的OPEC+减产幅度为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将某些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国产量的提升，但相比2023年的表现将构成更小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为每日64万桶。这三位是最受关注的预测者，并且都低于2022年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长每天将达到220万桶，超过OPEC+集团之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求比2023年增加90万桶/日，OPEC+在其五月份每月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远远低于110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量总体变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，略低于去年12月的每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;预计全球需求增长将明显低于110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量总体变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，略低于去年12月的每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商今年不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和严格的姿态。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更高地增长。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;该公司保持资本开支不变，推迟升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓的局面。计划年底运营12台钻机，明年再重组几台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商削减了增长支出，这给投资者带来了很大的压力，因为无节制的支出导致了页岩产业在2010年代取得了迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在面临该行业的整合波，他们通过钻更长的井并压裂岩石，一次从更多的井中取出更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“尽管最近一波整合已经展开，我预期未来将看到当前的油价持续并有助于支撑全美美国石油生产增长，由于钻井和完井效率不断提高。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“近年来，策略的重点转向资本纪律，产生了不同的反应。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;瑞士银行的分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将维持其自愿减产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。R Editorial。三月份，EIA表示OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州佩姆比兰附近隐克的奥兰斯石油公司拥有的租赁区域内的钻井平台操作楼层，从控制室可以看到。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州佩姆比兰附近隐克的奥兰斯石油公司拥有的租赁区域内的钻井平台操作楼层，从控制室可以看到。2018年8月22日 路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与真主党之间的重要沟通角色，当华盛顿试图调解与以色列之间的战争时，利用数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（图中未展示）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿卜杜萨德尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁长者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自9月份以色列空袭击毙真主党头目哈桑·纳斯尔拉之后，更是被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在2023年6月在电视演讲中表示，黎巴嫩正在“结束一个历来最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因在黎巴嫩1975至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而闻名。自1992年起，他一直担任议长的职务，这是黎巴嫩政教体制下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯廷多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成停火。这场冲突与加沙战争同时发生，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回折射出14年前伯里在结束真主党和以色列之间大规模战争中所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只行使部分权力，无法轻易接触真主党，而后者被美国列为恐怖组织，因此伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来黎巴嫩，他实在是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在真主党激进分子劫持的美国飞机被劫持者扣留期间有助于谈判释放39名美国人，这使得他在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后当选议长之际，纳斯尔拉也正崛起成为真主党的领导人。他们二人领导着“什叶派双子星”，指的是两个主导什叶派政治代表和国家重要事务的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：&lt;/i&gt;“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也有自己的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打中了阿马尔运动势力所在的泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生在塞拉利昂的一个移民商人家庭。他随后移居黎巴嫩，在大学期间就开始参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中许多人称赞伯里帮助他们在教派制度中的地位得到了改善，这种制度中的特权主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪之后接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里负责推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有主要政党对抗，后来真主党成为其盟友之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年被泄露时提出了一个问题，即伯里是否真心支持真主党。伯里对此表示否认，宣称纳斯尔拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里阿马尔运动的战士在加沙战争开始后响应真主党，对以色列发射火箭炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会见伯里，试图制止双方在黎以边境的交火，并劝说真主党退回到利塔尼河以北，利塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“把利塔尼河往南移动到边界比把真主党往利塔尼河以北推要容易得多”，一位接近伯里的消息人士向路透社表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是促成1992年金融危机的因素之一，该危机造成了黎巴嫩经济的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，选出总统，导致政府的关键职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为沟通桥梁的角色让真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（图中未展示）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿卜杜萨德尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，黎巴嫩贝鲁特的一幢建筑上悬挂着纳比赫·伯里的画像。穆萨·萨德尔于1978年前往利比亚后失踪。这张照片拍摄于2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转入一种新的平台。该平台以锁定用户的代币换取投资回报，这一复杂计划引发分析师警告称，这可能对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”（re-staking）的盛行表明，随着加密货币价格高涨和交易者寻找收益，加密货币市场中冒险行为的加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年上涨了逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再锁定，目的是扩大传统的加密货币验证实践——抵押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对拥有哪种加密货币进行核实和确认。为了实现这一过程，加密货币持有人，如以太坊的所有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者将无法立即访问其持有的代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们已经抵押的加密货币。再锁定使代币持有者可以将新获得的代币再次抵押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再锁定的风险有分歧，一些内部人士认为，该实践尚处于初级阶段，因此还无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用再锁定的代币作为质押材料参与到加密货币庞大的借贷市场中，可能会产生基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都试图在同一时间退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何可以用来作为抵押品的抵押品时，这不是理想的局面，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再锁定的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行抵押的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，再锁定的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付抵押奖励，因为相关的机制尚未开发出来。用户加入该平台是在期待未来奖励或称为空投（airdrops）的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前 EigenLayer 奖励使用该平台的人其平台新创建的代币，用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长受到了寻求空投奖励的用户推动，这被描述为‘真的、真的投机性，这种免费金钱的事’，”Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预防性地行动，（期望）得到某种奖励，但具体是什么他们现在还不知道，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供抵押但不提供再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他曾是帮助设计印度首批学生设计微卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的一些再抵押平台包括EthFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户的代币进行再抵押，并生成代表再抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币抵押在哪里，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，再抵押可能会带来“隐藏风险”——如果再抵押的代币被用于加密借贷市场，可能会导致强制平仓和更多市场下滑时的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘主要是由于高风险借贷，随后Terra和Luna代币的崩盘导致用作抵押的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心再抵押，指出抵押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从再抵押引发的问题波及传统金融市场的重要风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者正开始参与再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了其机构客户在抵押方面的显著兴趣，但认为再抵押迈得过远，因为它难以建立资产流向和奖励分配的“纸踪”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行再抵押，Kelp DAO在4月的一篇博文中披露了这一消息。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产抵押，并期待“围绕再抵押的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表形象。图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·泰西/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表形象，放置在PC主板上的插图，拍摄于2023年6月16日。路透社/达奥·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>