<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 08:53:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中，有190名议员于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>加拿大最著名的连环杀手之一罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家超级高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。

罗伯特·皮克顿因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场上残杀毒品用户和妓女及其遗体，于2007年被判谋杀罪成立。

法院认定他杀害了6名女性，其部分遗体在距离温哥华不远的贫困地区上发现。之后政府检方在其被判无期徒刑后放弃了另外20起谋杀指控。

加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在魁北克州的一家监狱中于5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。

“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该机构在一份声明中说道。

这6名受害者是20多年来失踪于温哥华贫困的毒品泛滥的东温哥华地区的60多名女性中的一部分。33名女性的遗体或DNA在皮克顿的猪场上被发现，其中包括许多原住民女子，该猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科奎特姆市。

2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内被移除。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方构陷。

该出版商要求从亚马逊移除该书并对受害者的家属表示歉意。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在历经南非国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票比例低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次跌破50%，与2019年最后选举中的57.5%相比，降幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失利意味着，以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动组织，将不得不与其他较小政党协商结成执政联盟或其他形式的协议。这可能导致ANC在政策上做出让步，或是让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，并且专家认为其暂无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有清晰统一的人选可以继承拉马福萨的位置。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩评估最高，这可能使ANC内部的派系斗争进一步复杂化，阻碍任何人对他发起挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人表示，当最终的选举初步结果于周日公布时，他将发表有关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，据称拉马福萨可能因在其狩猎场的一件家具中藏有现金而涉嫌不当行为。面对这一丑闻，“Farmgate” 事件，拉马福萨否认自己的不当行为，并在次年赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高以及频繁停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨曾承诺将重塑ANC的形象，并振兴经济，但这一承诺在九年后，在他前任雅各布·祖马执政期间因各种丑闻和经济衰退黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后一年的初期兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党“姆克农多瓦瓦”，并在此次选举中表现出色，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马再加上一盘落后棋，击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰格卡如是说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举输掉后，不可能没有任何改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指出，拉马福萨因似乎拖延对重要改革的实施而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏拉马福萨的妥协技巧以及他将南非定位为“全球南方”的拥护者，后者指的是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝诉讼案，使法官判决以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。面对这些指控，以色列坚决否认并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成功，但批评者认为他对解决南非最紧迫问题的解决方案表示得不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨在索韦托的足球场前，面对数以万计的支持者承诺“会做得更好”。许多支持者还没有听完他的演讲就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这是美国在两年多冲突中迈出的一个小而有意义的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。它担心，乌克兰的重大进攻可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高级武器供应的禁令相吻合的规定，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的严格限定。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队的进攻或准备进攻，这些部队正从边境那边发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许能够创造条件，使他们能够在俄罗斯军队固守之前将他们从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国民战略研究所的研究员米科拉·贝利耶斯科夫说道，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长主席C.Q.布朗在安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽这些限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌方应在安全撤离的情况下打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次专访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类步骤，但当时他说：“迄今为止，情况并没有向积极方向发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，为在哈尔科夫地区发动攻击提供了一个安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面安置火炮，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”利说道。“它或许拥有某种程度上的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会对前线的移动产生太大影响，甚至根本不会。但它会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模进攻进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北部严重威胁哈尔科夫，”他说。“要达到这一点，它必须在东部战区废除其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌方将其武器射入俄罗斯，并表示俄罗斯再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄方在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布这一政策转向不到一天，据路透社援引《卫报》报道，泽连斯基呼吁获得美国的同意以打击俄罗斯境内的深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府行政部门官员会要求下一步：打击更广泛的几个目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，白宫将继续继续采取他们一直在做的一切，这是必要的，包括调整和适应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基辅周边的导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击重创了乌克兰哈尔科夫附近的小丹内利卡村的儿童和青少年体育骑术学校的地点，当地消防人员正在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥格林科/资料照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机，并传达了一个符合其法律与政治斗争的信息：准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而涉及34项罪名的指控后的第二天，共和党总统候选人一口气列举了众多对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其在审理过程中的法官胡安·梅伦是“歪曲事实的人”和“恶魔”。他描述对手乔·拜登为“我国家史上最糟糕的总统”。他还抨击为他的案件作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并引用他以往竞选演讲的言论，表达了他对非法移民的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，称这些挑战不仅仅是关于他一个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲大部分内容都是严峻且沉重的。在新闻发布会上，特朗普只拿了一张小纸条。最后，他没有回答记者们的问题，匆匆离开讲台，由他儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系和任何敢暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次两位主要候选人互相描绘对方是国家安全威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，引用新的证据表明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休地抱怨，滥用关于美国司法系统的谎言，任何观看的人都能得出一个不言自明的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数视纽约的裁决为司法不公——周四在特朗普的竞选活动中筹集了3480万美元，该团队表示这是特朗普在WinRed平台上单日筹款的新纪录。WinRed是一个为共和党管理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与拜登在总筹款上仍存在差距，特朗普竞选团队周四仍然试图保持这一筹款速度，给支持者发送了一系列预示危机来临的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，“我将永不投降！”另一条短信以此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，宣称此次审判有诸多缺陷，指控本不应被提起，陪审团在人口人口结构上偏向于民主党的曼哈顿的陪审团存在污染，法官有偏见——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速有力时，特朗普的支持者和竞选助手便发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉科维塔抨击了一家全国大学生共和党团体在其社交媒体平台上发表的帖子，表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，就像屁股一样……”拉科维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一推文中指靶了马里兰州前共和党温和派州长劳里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要因更多党派斗争加剧使这成为最黑暗的一天”。拉科维塔在推特回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在十一月的投票中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会在拜登的重新对决中削弱他，考虑到特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人类似，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是出于政治动机，只是为了伤害他，尽可能地将他从竞选活动的舞台上排除。”62岁的格雷斯戴特县退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们对任何人也是这样做的。绝对没有哪个人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。图片来源：路透社/布兰登·麦克德密&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续紧守节制支出的承诺，以提升产量，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术效率突破的推动下，在非OPEC产油国中持续引领全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及盟国在去年加强了供应削减举措，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总减产幅度达到了586万桶/日，这相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国生产增加继续推动着非OPEC+产油国产量的增长，但这些增幅相较于2023年将显得相对温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的数据均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团之外的油产国的增产幅度，后者约为100万桶/日。这表示2024年，OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变动不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国 producers似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常谨慎和自律的态度，”勘探钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的油价水平下，钻机数量尚未明显的增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商因投资者的施压，在增长支出方面受到限制，无法从2010年代页岩领域的过度投资中获得归属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期超出的产量部分由私人生产商推动，部分现在被纳入了一场席卷该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石以提高生产力来增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近的合并浪潮，尽管预计将持续，但我仍预期随着钻井和完井效率的不断改进，美国整体石油产量的增长将保持温和，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）在内的油田服务公司预计，今年将从国际市场获得更多增长，而非北美地区。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心发生了改变，加强资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领原油和液体产量的增长。EIA表示，3月份预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从温克附近由Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室内部可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;该图拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Oasis Petroleum租赁地的钻井平台控制室内部。 REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登于周五宣布，以色列提议在释放人质交换条件下重新开启加沙停火，并呼吁哈马斯接受新一轮提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启未来的新篇章了。”拜登表示，他面临选举年压力，需尽快结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在达成以色列与哈马斯运动之间停火的谈判已多次停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周来对拉法的侵犯，并受到家园内外针对加沙遇难事件和人质继续被俘的更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被定罪一天后提出，特朗普是民主党的总统对手，这凸显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于以往提议，因为即使在通过三个阶段期间，停火也将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期中，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，交换包括老年人和妇女在内的人质，包括数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有不愿接受这个计划的人，他们将要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们很明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗几年，并认为人质对他们来说不是优先事项。尽管面临各方压力，我敦促以色列领导人支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个长期致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派美军直接参与以色列防御打击伊朗袭击的总统，我希望你们退一步思考，如果错过这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战场取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过艰苦的谈判。现在摆在桌面上的实际上就是这一过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场具有煽动性的演讲，认为这是试图直接引发以色列公众的共鸣。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，此提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有效发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不为零，但远低于以前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列希望停下来结束冲突，同时拜登的强大影响力也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议，要求以释放加沙伤员和老弱病残人员质为代价，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便向该区域提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯作为谈判条件要求的停火协议永久终止，并对拉法南部等地发动破坏性袭击，该提议未能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已经告诉调解者他们不会参与在持续侵略期间的任何更多谈判，但如果以军停止战争，他们愿意达成一份全面协定，包括人质和被囚人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际谴责，但没有触及美国冻结对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了深重的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周以色列袭击拉法期间导致的致命火灾，打击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列进行袭击后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以方统计，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁，拍摄于2024年6月12日的加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里 Nabhil Berri 在美国试图调停黎以战争之际，再次扮演了黎巴嫩与哈马斯之间的重要沟通者角色，利用自己数十年的经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次彰显了伯里86岁高龄在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区内的巨大影响力。自9月份以色列击毙伊朗支持的哈马斯头目赛义德·哈桑·纳斯拉勒以来，伯里一直被视为稳定的政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在11月22日通过电视发表讲话时说，黎巴嫩正关闭“史上最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益共同前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎以1975年至1990年长达15年的内战期间就成为什叶派力量 “阿拉姆运动” 的领军人物。自1992年以来，他就一直担任议长，这是黎巴嫩宗派体制下什叶派所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯的新领导人谢赫·内姆·卡塞姆支持伯里作为谈判角色，称伯里是哈马斯的“长兄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里进行会面，试图促成停火，这一停火在加沙冲突期间与降级，于9月份开始升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在某种程度上反映了伯里在2006年哈马斯与以色列最后一次大规模战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他在当前政治环境下扮演的重要角色，部分缘于黎巴嫩缺乏总统，内阁仅有部分权力，以及几乎找不到与作为美国认定恐怖组织的哈马斯接触的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在很多的时候，他几乎是你能见到的唯一重要人物。他是黎巴嫩的国家机器。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质，这使他在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1992年当选议长时，恰逢纳斯拉勒崛起为哈马斯领导人，他们联合领导“什叶派双头”，这是指什叶派出现在政治代表和政府大部分领域的两个主要派别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官称，他是哈马斯值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有一定的界限，无论是出于哈马斯还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力曾多次击中伯里阿拉姆运动控制的地区，包括特赖市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里生于1938年，父母来自塞拉利昂的一个移民商人家族，他从小在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，曾经处境艰难的什叶派社区的人们赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，该体制倾向于给予基督教徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出生，伯里在立遭谋杀的创立者阿布·穆萨·萨德离开后的阿拉姆运动中接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动阿拉姆运动的军事崛起，该组织曾与几乎所有的主要内战派别作战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们加入了政府和安全部门，他与哈马斯的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆的一份电报对伯里对哈马斯的真实情感提出质疑后，他当即予以否认，并表示纳斯拉勒就像自己一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列开始打击加沙地带后，伯里领导的阿拉姆运动战士与哈马斯一道发射火箭弹以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图遏制黎以边境的炮火交换，并促使哈马斯撤退到黎塔尼河以北，即边境30公里（约20英里）以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示“把黎塔尼河南移越过边境比把哈马斯往北推上更容易实现”，据伯里熟人透露，这是伯里对外国官员说的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手们认为他是促使黎巴嫩经济在2019年崩溃的宗派精英之一，当时长期的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人还指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教众议长职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了哈马斯政治对手，如基督教的力量运动的不满，后者声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里 Nabhil Berri 与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特进行会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里 与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图片未出现，来源于2024年11月15日）。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一面展示黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一面展示黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特，这是为了纪念什叶派领袖阿布·穆萨·萨德解放后的45周年纪念日，他于1978年在访问利比亚期间失踪。REUTERS/Mohamed Azakir/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。这一复杂的方案令分析师警告用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”热潮再次显示了加密市场的冒险行为，市场价格上涨，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从硅谷风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，吸引了188亿美元加密货币到其平台上，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展现有的长期加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但可以得到回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表他们所质押加密货币的新创建的代币。再质押允许代币持有者将新代币又质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险存在争议，一些内部人士认为这一做法尚处于婴儿期，风险还难以确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币新代币在加密货币广阔的借贷市场中用作抵押品，可能会引发基于少数基础资产的无限借贷循环。若所有人都试图同时退出，可能会使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦有了抵押品就要抵押，这并不是理想的结果，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，分析师认为，再质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需出售其代币的情况下获得大幅收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户注册该平台，期待未来奖励或其他名为空投的派发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己的新代币。用户希望这种代币“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy表示，再质押平台的快速增长是由寻求空投的用户所推动的，这是“极其投机性，这种免费金钱的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预示性地采取行动，（他们）期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队开发的学生设计的微型卫星项目负责人创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其上再质押代币，并发放代表再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他方面，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果使用质押代币进行加密借贷，可能会在市场低迷期间出现强制清算并加剧波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由高风险借贷加剧的，当时作为抵押品的加密货币在Luna 和 Terra 溶解后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝将风险归咎于再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，他们指出，再质押协议中的资金相对于2.5万亿美元的全球加密行业净资产来说是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们看不到再质押问题对传统金融市场造成实质性风险的迹象，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界越来越与主流金融连接起来，机构投资者也开始青睐再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Zodia Custody是Standard Chartered的子公司，它已目睹了大量的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产转移和收益分配的“纸面记录”，它并不认为再质押是合适的选择，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重点在于加密的瑞士银行Sygnum表示，它会为客户押注其加密资产，并期待“围绕再质押会出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表插图拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表图像放置在一台计算机主板上，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>