<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 18:43:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一家高安全等级监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省贝灵汉市养猪场残害毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的简易房产中被发现。政府检察官在判决后将其追杀罪名减少为20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫困且毒品泛滥的达文西地区超过60名失踪妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕，当地妇女失踪事件才逐渐停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的鲍尔哥奇兰姆时，警方在其养猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，许多受害妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写了一本自传，这本书在亚马逊出现几小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于其新威斯特敏斯特法庭案件开始时。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是兰普特科尔特姆的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未标明时间的电视照片。Reuters/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，将面临重大的政治削弱。特别是，这次选举结果显示，在大约71%的选区中，ANC的得票率不足42%，这是该党自种族隔离终结以来首次未能获得多数票，与2019年上次选举时的57.5%相比，降幅显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举惨败意味着，以曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小的政党谈判组建联盟或其他形式的政府协议，以便继续执政。可能需要作出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨预计将面临反对党及该党内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析认为没有明显可行的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统合候选人能够接任拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授如是说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此选举中是主要政治人物中支持率最高者，ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。发言人表示，他将在周日公布全面的最终计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年时，由一个调查小组报告指出，拉马福萨可能在家具中藏匿现金的“农场门”（Farmgate）丑闻中构成不当行为后，他选择推迟议会演讲。但该年晚些时候，他赢得ANC党内的再次连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高以及持续不断的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党魁，承诺重塑该党的形象并 revitalise经济，这之前，他的前任雅各布·祖马在九年的任职期间因贪腐丑闻导致经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他于2018年成为国家元首后不久，初期的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，针对ANC高层官员的丑闻仍在延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他曾支持新的政党“MK”，该党超出了预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔（KZN）中制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特埃卡表示。“这标志着拉马福萨的计划结束了。选举失败后，不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在推行关键改革时犹豫不决，以避免加剧党内分歧，这与他在上个世纪八十年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有协商共识的能力，并在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面发挥了作用，这指的是由低收入和中收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主要呼吁公平分配疫苗声音中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事打击，以色列对此指控强烈否认并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提不出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，他承诺在支持者组成的数千人集会上“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺西丝&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，旨在更好地应对流行病的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国历时两年就一项协议进行了谈判，该协议可以在流行病前及期间增加合作，这是在承认COVID-19期间存在的失败之处之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一种新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决定显示出各成员国共同保护其人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们朝着追究国家责任和加强措施的目标又迈进了一步，这些措施旨在防止疫情爆发，威胁到美国及其他地区的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在增强世界对新冠大流行后新病原体的防御能力，该大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯使用部分美国武器的限制，这是美国介入乌克兰两年战争的又一小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发直接的核冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国先前对向基辅提供高级武器的禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;biden政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此规定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或正准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰人使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队扫清了道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区驱逐俄罗斯军队创造条件，防止他们在那里深入部署，"乌克兰国立战略研究学院研究员Mikola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫采取攻势并重新考虑在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;biden的决定始于几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰国家安全和海关局局长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown将军收到了乌克兰请求允许使用美国武器在哈尔科夫地区攻击俄罗斯领土的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将此建议提交给了拜登，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全环境反击俄罗斯军队的攻击。从那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，尚无积极举措。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外政策研究院欧亚计划高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止跨境打击的禁令作为掩护，频繁对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离国境线仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在国境线附近，保持防空和电子战能力以及指挥控制能力，从而获得一定程度的庇护。”Lee说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，这单一决定可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这项决定不会改变前线的移动，但也让俄罗斯继续跨境作战变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队从东北方向对哈尔科夫形成有效的威胁，为此，他们需要在其东线战场的部队。”他解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是进展。”Cancian说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将论证下一步：使用更广泛的军事目标，即使这些目标不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否能扩展其政策以允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，有针对性地调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉丹尼里夫卡村，一处儿童和青少年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损严重，消防队员正在现场工作。路透社/瓦连京·奥格里内科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司继续履行减少支出以增加产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长可能会放缓，可能减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里引领非欧佩克产油国的全球原油供给增长，这得益于页岩油革命以及技术创新和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为弥补美国及其他非欧佩克产油国产量上升的影响。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，欧佩克及其盟友正在讨论一项复杂的计划，该计划将允许他们在2025年继续执行一些现有的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会商讨供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测普遍低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长将超过OPEC+集团以外的石油生产商的产量增长220万桶/日。根据欧佩克5月的月度石油市场报告，这将意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计更低的全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，而12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期增长，即使油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律的方针。”钻探合约商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常令人惊讶的是，钻机数量没有更大幅度的增加，考虑到当前的价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地适应钻井增长略有放缓的情况。预计年底前将有12台钻机运作，明年部署额外几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国活跃钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有加速增长的意愿。”标普分析师在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者压力下限制增长支出，因为在2010年代没有节制的支出导致页岩油部门惊人增长但降低了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私人生产商驱动，它们现在正在一场席卷整个行业的合并潮中被吞并。通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的井中产油，它们提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波合并潮，但预计当前的原油价格将继续存在，并有助于支持美国整体原油产量温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反响。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增长。根据3月的EIA报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥林匹克石油公司在德克萨斯州温克井务区拥有的井地上控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥林匹克石油公司在德克萨斯州温克井务区拥有的井地上控制室中可以看到。2018年8月22日。路透社/尼克·奥福德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将continually抗争被判有罪的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事段落17包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排相机，并传达了一个适合他法律和政治诉讼的消息：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而在34项指控中罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了一连串的对手和抱怨，怒气冲冲、语无伦次地发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅尔查姆称为“腐败的”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还像他在集会上的言论一样，抨击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将他眼前的挑战比作不仅仅属于他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲多半充满阴郁感。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社会媒体上，前总统的支持者也猛烈抨击司法制度和任何敢于暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为其不可担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的胡言乱语，关于他自己个人怨恨的言论，以及对美国司法系统的谎言，这足以让任何人得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多将纽约裁决视为司法不公的特朗普支持者在周四为其竞选活动捐款达3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内特朗普在WinRed平台上的最高纪录，WinRed是共和党的数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，该竞选活动在周五尝试保持这一速度，向支持者发起了一系列充满预兆感的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和支持组织紧跟前总统的步伐，认为该审判存在缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿（民主党势力较强）陪审团被玷污，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对批评不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手则采取了更为激烈的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与社交媒体平台X上发表有关陪审团判决应被尊重的国家大学生共和主义者发文的特朗普竞选经理克里斯·拉基维塔一道，他发布了贬低这些人的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人各有见……”拉基维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州运行参议员竞选的温和派共和党前州长拉里·霍根攻击/&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;了他&lt;/a&gt;，之前判决前警告美国民众“不要因更多的反派分子式党派之争为‘引火’材料添油”的霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受路透社在宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州的共和党选民的采访时，几名选民表示，特朗普的定罪正让他们在11月对他们对他的支持产生重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变节可能会损害特朗普在与拜登的重赛中打入多个摇摆州选区的胜券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，受访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治斗争，只是为了尽量抑制他，让他尽可能长时间地脱离竞选舞台。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;br&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，新闻发布会的前一天他在纽约市特朗普大厦因伪造商业记录以掩盖向成人电影明星支付封口费的指控被定罪。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下提议新停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始一天之后的生活了，”拜登总统表示，他面临今年总统大选期间停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的调解谈判多次陷入僵局，以色列和哈马斯双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在以色列长期对拉法实施入侵后提出的，并在国内及国际间对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加新的压力下提出的，因加沙的平民死亡和人质持续被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登揭示停火方案后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪罪名被定罪，突显了两位候选人的巨大反差后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火会在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期内，以色列部队将撤出加沙人口中心，交换人质，其中包括老年人和女性，用以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持这一协议，即使为了这款游戏的压力而不会认同该计划的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会同意这份计划的人。并会呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已明确表示，他们想占领加沙，希望几年内继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。但我和以色列的领导人恳求，尽管受到任何压力的人，都要支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以我有生之年对以色列的承诺，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员对记者说，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经详细商讨，”这位官员说，“现在摆在桌面上的东西实际上是一个达成协议的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲非常具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列公众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止透露该提议的具体细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴吞Texas大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前的提议，这项提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议，要求释放加沙的生病、年长和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判一部分要求永久结束冲突而破裂，然后对拉法实施了加强的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“包括人质和囚犯互换”的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国停止军助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法致命炮击中留下的可怕影像，随后是针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动军事行动以来，超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击在南部以色列造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事行动中被毁的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto“重新质押”平台兴起 交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这种方式尽管吸引了用户的注意力，但仍被分析师警告存在用户与加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”正变得越发流行，这进一步彰显了加密市场在价格飙升和交易者寻找收益时的高风险倾向。比特币作为最大的加密货币，接近其历史最高点；而以太币作为第二大的加密货币，在今年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2023年2月从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密部门募得1亿美元，如今其平台上已有价值188亿美元的加密货币——这一数字较六个月前增长了近5000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展加密货币行业的一种传统实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的多台计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的用户需允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在提供验证服务的同时丧失了对这些代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的加密货币，来代表其已质押的代币。重质押则允许用户将这些新代币重新质押，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场的参与者对重质押是否会增加风险的看法不一，有些内部人士认为此过程尚处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密市场贷款市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，在所有用户试图同时退出的情况下，这将使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品在抵押品之上时候，这并不是理想情况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常为3%-5%，而分析师称，通过重质押，投资者可能会同时获得多种收益，回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，它涉及加密货币持有者投资实验性项目以在不卖出的情况下获得其持有的大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，原因在于相关机制尚未成型。用户加入平台是为了预期未来的奖励或称为“空投”的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其新创建的代币EIGEN，用户期待这一代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻找空投的用户推动的，这被称为“非常、非常投机，这近乎是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在主动采取这一措施，（希望）会获得某种形式的回报，但他们不确切知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾担任西雅图大学的助理教授，并曾参与一支学生团队在印度发射首个学生设计的微卫星，这一信息可在其学术网站上找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一家验证服务市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台相继涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO等。这些平台为用户重新质押其代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产，这些代币可用作抵押品等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一种新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带来“隐含风险”——如果重质押代币被用作加密借贷的抵押品，可能会导致强制清算，并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币用作抵押品迅速贬值，导致Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是存在于重质押，而是借贷合约的风险，借贷合约存在风险定价问题，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中涉及的资金量相对全球2.5万亿美元的加密资产总体而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们没有看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”信用评级机构标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融联系日益紧密，重质押现象已经开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody看到了机构投资者对质押的强烈兴趣，但Front Office控制风险首席官Anoosh Arevshatian表示，鉴于无法建立资产流向和收益分配的“纸本追踪”，该子公司不考虑该业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital一直是Nomura的加密货币部门，近期宣布已与Kelp DAO合作，为部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中披露这一消息。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正在为其客户质押加密资产，并预期“围绕重质押将形成新的生态系统”。投

![插图显示了比特币的象征](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)     &lt;i&gt;这是一幅插图，显示了比特币的象征，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。版权所有：法新社/贝诺瓦·特西耶/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
![插图显示了以太坊的象征](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)     &lt;i&gt;这是一幅插图，显示了以太坊的象征，拍摄于2023年6月16日。版权所有：法新社/达道·鲁维契/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内马瓦以 landslide 获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·锡恩富马当选墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性的胜利，继承了其导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持使她在穷人中的声望推动了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;锡恩富马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市长，根据墨西哥选举机构的初步快速计票结果，获得了58.3%到60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中取得可能的三分之二超级多数，允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;在初步结果显示其获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女总统，"锡恩富马对支持者们大声说，得到的热情回应："总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马的胜利对墨西哥有着重大意义，这是一个以男性主导文化著称且拥有世界上第二大天主教人口的国家，过去数十年中女性的传统角色和价值观占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马是美国、墨西哥或加拿大首次以一般选举获胜的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，锡恩富马在墨西哥最小的州塔拉乌马拉的支持者说道，"以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的指示。感谢上帝这一切已改变，我有幸经历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马面临着一条充满挑战的道路。她需要平衡增加公众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者们表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但细节较少，此次选举是现代墨西哥最为暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，在奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪团伙的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生两起选民死亡事件而受到玷污。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥政府处决的人数超过任何现代政府，尽管凶杀案率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则锡恩富马可能会难以实现整体安全水平的重大提高，"拉丁美洲独立政治风险分析师内蒂安·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥市市长竞选，这是国家最重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马面临的一个挑战将是与美国进行艰难的谈判，谈判涉及成千上万前往美国的移民以及打击毒品走私的合作，期间美国正在经历芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并宣布动员特种部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力短缺和水资源短缺的任务，必须吸引制造商搬迁，以应对劳动力市场近距离外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马还将不得不处理佩梅克斯石油巨擘的问题，该公司生产持续下降，债务不堪重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"仅靠投入公共资金并不能解决问题，公司永远无法盈利，"高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，支撑了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡恩富马承诺扩大福利计划，但预计将会很难推动，因为墨西哥今年预计会出现大额赤字，且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变为对其政治议程的全民公投，寻求让竞选成为对其政治议程的全民公投。锡恩富马否认其会成为“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，她承诺继续推行许多他的政策，包括帮助墨西哥最穷苦人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，锡恩富马感谢奥夫拉多尔为"一位独具匠心之人，他使我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能导致有些人批评她会成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"简直难以置信人们不能相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="锡恩富马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·锡恩富马，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·卡努沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="锡恩富马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·锡恩富马，执政的MORENA党总统候选人，在墨西哥城向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·卡努沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的国家广场，MORENA党宣布克劳迪娅·锡恩富马赢得总统选举。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票结束后向支持者发表讲话。路透社/奎特萨利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，选举工作人员在大选当天关闭投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰科索克特兰，选民在大选当天投票。路透社/雅希尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津斯坎坦，墨西哥，选民在大选当天排队等待投票。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，选民在大选当天展示投票标识。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外摆姿势。路透社/胡安·路易斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米妇女在大选当天排队等待投票。路透社/约瑟夫·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在大选当天展示投票标识。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安查穆拉，选民在大选当天投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，一名旅行者在本诺伊托胡利斯国际机场设立的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑安德雷斯拉拉尼扎尔，选民在大选当天投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·锡恩富马。路透社/拉奎尔·卡努沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查穆拉，路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，选民在大选当天排队等待投票。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古蒂埃雷斯·穆勒走向投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在上午投票前排队等待，支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹的人高举标语。路透社/胡安·路易斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，带标语支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹的人在墨西哥城的选区外。路透社/奎特萨利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，选区投票站内工作人员在准备投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选区外，选民排长队等待投票。路透社/胡安·路易斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选前准备。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城都市区的人们在大选前穿过市中心。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>