<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 18:42:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中的190名议员在周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，相关画面在直播电视中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在韩国首尔宣布戒严令。&lt;br /&gt;资料图片：青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候于一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯攻击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省伯爵兰猪农场屠宰并肢解毒品用户和妓女的遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女性的部分遗体在其位于温哥华郊外简陋房产中被发现而被判有罪。政府检察官在判决后将另外20起谋杀案的指控撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受攻击后于5月19日去世的，在被送医治疗后不幸离世。服务部门在一份声明中表示，“我们深知这一罪犯的案件对卑诗省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性从温哥华市中心东温哥华区的贫民窟失踪，跨时超过十年，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华郊外波罗奎特兰的猪场被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片拍摄于他的波罗奎特兰住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片拍摄于他的波罗奎特兰住所。 Courtesy/Thomson Reuters/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果中表现将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新统计，占比约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉前解放运动的ANC不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议来治理国家。这可能意味着会让出重要内阁职位或作出政策让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨预计将面临反对党和该党内批评者的申诉要求他辞职，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析家表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·布尔特说，他之前写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一份民意调查显示，拉马福萨是参与此次选举的主要政客中审批率最高的。ANC内部的派系争斗可能使任何反对行动都变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC在此次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的职位之前也曾面临危险，2022年的一个面板报告发现，他可能在其狩猎场的家具中藏有一笔现金，并因此被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”这一丑闻，并在同年赢得了一次新的五年任期，继续担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民因高失业率、犯罪和能源供给中断等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因承诺重塑党的形象并恢复经济而当选ANC领导者，这正值他前任雅各布·祖马的民粹主义政党成为南非选举的主要阻力，这是政治和腐败横行九年后的又一个十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍被一系列丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击由其劲敌祖马发起，祖马支持新党“姆科纳托瓦”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这是拉马福萨计划的结束，你不能在选举中失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评在关键改革上表现出迟疑不决，以免加剧其党内分歧，这与他20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建设性的协商技能，并肯定他担任南非国际南南合作倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，促使法官裁定以色列必须停止在加沙城拉法实施的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出呈现ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，但数千名支持者在场的Soweto足球场演讲时，大多数人尚未听完便提前离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非 StringIO.汤姆·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续恪守节制开支以提高产量的承诺，这可能导致美国作为全球最大原油生产国在2024年的产量增幅放缓，从而缓解OPEC+原本需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术创新和效率提升，带动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期大幅增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预估的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年的部分降产举措意在弥补美国及其他非OPEC成员国产量增长的影响。总体而言，OPEC+的减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂协议，计划允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论减产政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但带来的威胁低于2023年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三位是最受关注的预估者，且都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外石油生产商供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长要低得多，仅为110万桶/日，同时OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在80美元/桶附近，美国生产商今年不太可能再次意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户非常保守和审慎，”钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本开支保持不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长趋缓的局面。它计划今年年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公布的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内保持每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;P分析师在一份报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了产量增长方面的投资，因为不加节制的支出导致页岩油产业在2010年代急速增长但利润有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私营生产商。这些企业通过钻更长的井和通过水力压裂技术在同一时间从更多油井中提取原油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管近期出现了一轮整合，但当前的油价将有助于支持美国整体石油产量增长的适度增长，各种钻探和完成效率的持续改进将继续提供支持，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，例如SLB（SLB.N），预测今年国际市场将带来更多增长，而非北美市场。其国际收入第一季度增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，强调资本纪律，导致不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将引领原油和液体生产增长。美国能源信息署（EIA）在今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁地在四彊盆地的奥斯丁石油公司的区块中的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为钻井平台的操作室从租赁地在四彊盆地的奥斯丁石油公司的区块中的控制室看到，此照片摄于2018年8月22日，德克萨斯州威克。路透社/尼克·奥克萨佛/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头时充满决心地发表了一番话语，既适应了他法律斗争，也适应了他政治上的冲突：他已做好准备奋力一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在一项关于伪造文件以隐瞒色情明星静音费的刑事案件中34项指控全部成立的前一天，共和党总统候选人发表了愤怒且言辞冗长的言论，罗列了诸多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查恩为“不正派的”和“魔鬼”，形容民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，甚至重申了他在竞选集会上所说的话，攻击那些他说正非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战看作是超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲时常带有幽默成分，但这次主要都是沉闷的讲话。在新闻发布会上，他只手持了一张纸片。结束时，他没有回答问题便迅速离开了讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开荒镜头，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的行为进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为对美国的威胁的选战中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为进一步证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在声明中，拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒表示：“美国刚刚见证了一位困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己私人的不满进行了一番谩骂，而且他还歪曲了美国的司法系统，让所有人得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者中的大多数认为纽约的判决是一场不公的判决，仅在周四就通过竞选活动为特朗普筹集了3,480万美元，创下特朗普在WinRed平台上的单日记录。WinRed是共和党进行数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在整个竞选活动中筹集的资金仍占优势，他的竞选团队试图在周五维持这种筹款势头，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会在后紧跟上另一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这一边，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿受到了污染，法官有偏见——这是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或坚定时，特朗普的支持者和竞选助手便开始抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉克维塔批评了一个社交媒体平台X上的全国共和党大学生组织的帖子，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”，拉克维塔发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州共和党前温和州长、参议员竞选人劳瑞·霍根，在X平台上发布道：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个关键战场州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的叛变可能在其与拜登的重赛中对他不利，考虑到特朗普在几个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人士听起来与特朗普本人非常相似，称审判是对他的一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切只为政治目的，目的就是为了伤害他并尽量让他远离竞选活动。”在佐治亚州梅里塔斯基退休警察斯科特·克莱顿62岁时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够对他做这样的事情，他们可以对任何人做同样的事情。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加一场新闻发布会，就在此前一天，他因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·戴维斯静音费的刑事指控被裁定有罪。路透社/布鲁斯·麦克德米德（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了更为实质性的一小步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨国进攻。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt; ksiu这一规则与此前美国对基辅的其他武器禁运不相符合，从先进的美国战机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这给前线的乌克兰人提供了可以使用美国提供的高机动性的火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯军队的绿色信号，专家们表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且可能创造出条件，在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其驱离。乌克兰国家战略性研究所的研究员诺卡拉·比利耶斯科夫说，在基辅的官方智库中。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力需要。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“目前俄罗斯军队将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯几周前。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。该美国官员表示，拜登同意基辅可以利用俄罗斯领土的安全来反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定该决策。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在2024年5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但他同时说：“至今，没有积极的反馈。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国欧亚计划外国政策研究所的高级研究员罗布·利说，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内的目标发动攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯可以将大量火炮直接部署在边界对面。还可以部署防空、电子战、指挥控制等部队，”利说，“这可能让它获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，单凭这一决定短期内不大可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线的移动产生太大影响，但会使得俄罗斯继续这种跨国界战斗行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的兵力进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够足以从东北部威胁哈尔科夫的战斗能力，”他说，“要这样做，它就必须在东部战场暴露出其部队。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不得让乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在美国武器下的使用范围，尤其是经过乌克兰在战场上的艰难一年后，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;现为华盛顿中心战略与国际问题研究所研究员的马库斯·坎谢恩说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这并不是重大政策转变，但这是迈出的一步，”坎谢恩说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会说是否可以扩大其政策允许打击俄罗斯领土内的其他目标，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾现场，位于乌克兰哈尔科夫地区的马拉丹林尼瓦村一家儿童和青年体育骑乘学校，俄罗斯导弹袭击给这里带来了严重损害，自俄罗斯入侵乌克兰以来，多拉夫尼亚科夫村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格雷内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时暂时停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争开始新一天的时候了。”拜登说道，这位面临选举年压力的民主党总统，正在寻求停止长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的关于以色列和哈马斯激进运动在加沙战争中停火的谈判已经数次停滞，双方均指责对方导致谈判缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法多次入侵后提出的，并且由于以色列及其政府因加沙南部死亡事件和人质持续被捕而面临的国内外新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦 HOURI （Netanyahu）办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，凸显了两位候选人在竞选立场上的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并且与之前提议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，包括释放的人员，如老年人和妇女，以及人质将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行”，总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示已将此提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，并且将继续呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望持续多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经敦促以色列的领导层尽管承受压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我想提醒你们，如果我们错失这段机会，将会有怎样的后果，我们不能错失这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出这一新建议是因为最近的战场收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机终结的道路图。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心谈判，现在摆在桌上的是整个过程的终结方案。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登周五的演讲是戏剧化的，认为这是试图直接向以色列民众呼吁。12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查制度已禁止披露该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往任何一项提议的成功可能性都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的概率不再微乎其微，尽管仍然存在，但远远低于以往。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在反对我方，这也可能促进以色列希望停止冲突的愿望，拜登的影响亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是释放加沙生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这六周的停火可以延长，以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止战争的要求而崩溃，随后以色列加强了对加沙南部拉法城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯告知调停者，他们若不停止战争将不参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。根据路透社报道，周四，哈马斯表示已经告知调停者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利 凯（Jake Sullivan）将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯绑架在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但未能触及美国冻结对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民所经历的是无尽的苦难。”拜登周五表示。“几天前，我们在拉法的致命大火中目睹了令人震惊的画面，并且这起事件是哈马斯袭击南部以色列后的直接目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙袭击开始以来，已经有超过36,280人遇难。根据以色列官方统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;sub&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈地区的破坏建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）
&lt;/sub&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里再次扮演了美国与真主党之间关键联络人的角色，支持缓解与以色列的战争，凭借数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁高龄政要对黎巴嫩的影响力，尤其是他对黎巴嫩什叶派穆斯林社区的巨大影响。他在9月以色列击毙真主党负责人夏伊·哈桑·纳斯拉赫后被视为稳定性的力量来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众表示，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）担任什叶派“阿马勒运动”的领导人，自1992年起担任议会议长，成为该国政党体系中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·加塞姆认可贝里作为谈判者的角色，称他是“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与贝里会面，努力促成冲突的结束，这些冲突与加沙冲突同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍奇斯坦特的这一角色在以往类似情况下占据关键位置，尤其是在2006年最后一次大规模真主党与以色列之间战争结束后，贝里发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩总统空缺，政府内阁仅具有部分权力，且难以接近被美国列为恐怖组织的真主党，贝里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里因其协助谈判释放39名在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的人质而登上国际舞台。其中，1名美国乘客在侵犯一架美国飞机时被劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后贝里当选议会议长时期，正值纳斯拉赫崛起领导真主党的时间节点。两人一同引领了“什叶派双子星座”，他们是什叶派在政治和政府机构中占据主导地位的代表性政党和团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这让他非常重要，但也很清楚地表明他的能力有一定的限制，这与真主党的立场或伊朗的态度有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列空袭贝里阿马勒运动的影响区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家迁至黎巴嫩，并在求学期间便积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经被边缘化的什叶派社区，许多人称赞贝里帮助改善了该群体在教派体系中的地位，其中特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里是一名受过法律培训的律师。在创始人塞勒姆神父失踪后，他接替了阿马勒运动的领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马勒军事力量的发展，该组织在内战中几乎与所有主要参战政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者几乎全部加入了国家各级官僚机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报公开后，质疑他真正对真主党的看法，他在2010年回应称，纳斯拉赫“就如同我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马勒武装分子在真主党的支持下，为声援加沙，曾向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始造访贝鲁特并会见贝里，试图制止黎以边境的枪战，并说服真主党退至黎巴嫩利塔尼河以北。紧邻边界，这条河长30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里告诉一位外国官员，“把利塔尼河向南移动并使之成为边界会更容易，但把真主党推至利塔尼河以北则更为复杂。”知情人士告诉路透社。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的批评者认为他是推动2019年导致黎巴嫩经济崩溃的矛盾精英之一，原因是数十年的贪污导致黎巴嫩金融危机爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评家还指责贝里拒绝召集议会会议，以选举总统，从而使政府中的一个重要职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色引发了真主党的对手，如基督教的黎巴嫩力量等政党反对，他们坚持认为任何谈判应由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（右）。Thaier Al-Sudani / Reuters（文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里肖像悬挂于黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一副旗帜上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的肖像，标记着穆萨·萨德勒神父失踪45周年纪念日。穆萨·萨德勒神父曾在1978年造访利比亚后失踪。音乐祈祷会在贝鲁特举行。Mohamed Azakir / Reuters（文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以获得奖励，这引发分析人士对用户甚至整个加密货币市场的风险预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新委托”的日益流行趋势是加密货币市场风险偏好加剧的最新信号。价格飙升和交易者寻求收益的情况下，比特币（加密货币中最大的一种）接近历史高位，以以太坊（第二大加密货币）为代表的第二大加密货币今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月份从安德森·霍洛维茨风投公司（Andreessen Horowitz）加密子公司募集了1亿美元，其平台上累计吸引了1880亿美元的加密货币，与六个月前的不到4亿美元相比，实现爆发式增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重新委托”以扩展加密货币领域的一项长期做法——委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）将自己的资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在验证期间会暂时失去对资产的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放由其委托的加密货币新创建的代币，以代表用户所委托的加密货币。重新委托使持有者可以将这些新代币重新委托给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托有多大的风险存在分歧，一些业内人士表示，由于这一做法尚处于初期阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心如果新代币作为有押品贷款中的抵押品，在加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少量基础资产的借贷无限循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作额外抵押品时，都不是理想的情况，它增加了新的风险元素，以往不存在的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于回报：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，但分析师说，重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多样的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是分散金融（DeFi）领域内最新的一种发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期望在不卖出自己的资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户提供委托奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是期望未来获得奖励，或者是一种被称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创建的新代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来能有一定价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示重新委托平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真正、极其投机的免费钱的局面”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说。（Coinbase股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供委托服务但不提供重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预估有回报，但不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是首次由学生设计的小型卫星在印度上天团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的定位描述为验证服务的市场，连接潜在委托者与需要委托代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新兴重新委托平台已出现，这些平台为客户提供重新委托其代币的服务，并生成代表重新委托资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是在委托代币的去向以及奖励分配上给出选择，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的借贷行为。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新委托可能会带来“隐藏风险”——如果重新委托代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算并在市场下滑期间增加波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着用于抵押的加密货币很快失去价值，随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而在于借贷协议。借贷协议正在错估风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新委托，指出重新委托协议中的现金相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币损失可能会传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新委托问题对传统金融市场构成任何现实风险。”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密货币领域正变得与主流金融越来越紧密相连，重新委托受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部分子公司Zodia Custody看到了对委托服务的巨大机构兴趣，但认为重新委托由于难以建立资产流向的“纸面记录”和收益分配而“走得太远”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作就部分资金进行了重新委托，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未对此路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供委托服务，并预计“围绕重新委托将出现一个新生态系统”。----------&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustation showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的示意图。图片来源于巴黎，法国，2024年3月9日。图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币以太坊的表示图放置于个人电脑主板上，图片拍摄于2023年6月16日。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>