<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:57:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，190名议员出席，在现场电视台的直播中通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表演讲宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令的演讲，2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于星期五在魁北克省的一所监狱内去世，享年74岁。据监狱当局称，他是在本月早些时候被另一名囚犯袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是加拿大最臭名昭著的大规模杀人的犯罪分子，皮克顿在2007年被定罪，在位于不列颠哥伦比亚省的大不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害了毒品成瘾者和卖淫者，并将其遗体残骸肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他在温哥华附近的一块简陋地产上杀害了六名妇女的部分遗骸被发现。在判处他终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被魁北克省监狱内的另一名囚犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区社区造成的毁灭性影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被捕以来，温哥华贫穷的毒品泛滥的东区社区失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，即位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的书籍在亚马逊上架后几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，他在书中声称自己无罪，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这幅未标注日期的电视照片中在他的波特科克伦住所。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，向媒体传达了一条适合他当前法律和政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州的陪审团判定他因伪造文件隐瞒封口费支付事件的34项罪名成立的一天后，参选总统的共和党人罗列了一连串敌人和不满，语气愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“邪恶的小人”，称民主党人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿他的竞选集会言论，指责违法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战描述得比他个人的还要巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演说中常夹杂着幽默，但这次讲话主要是阴郁的。唐纳德只拿了一张简短的笔记，讲话结束后没有回答问题，迅速离开了讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也抨击司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对个人怨恨的混乱陈述，并对美国司法制度撒谎，观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于新泽西州 verdict，大多数支持共和党的人士和组织一致为前总统辩护，声称审判存在缺陷，这些指控本不该提出，陪审团池因曼哈顿地区的民主党人占多数而遭到污染，法官偏见等等，当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人中的一些批评不够强有力，特朗普的盟友和竞选助手继续攻击这些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发表声明支持陪审团判决结果的全国性大学共和组织表示鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”他发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前州长兼共和党参议院竞选人的拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告民众不要因更多的党派之争而“火上浇油”。拉西维塔在社交媒体上回应霍根：“你已终止了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚和乔治亚这两个选战场地的共和党选民采访时，许多受访者表示，特朗普的判决令他们重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会损害特朗普在与拜登的再次对决中，特别是在关键摇摆州的竞选优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，只是为了损害他并让他尽可能长时间地远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能找到办法对付他，那么他们也能对付任何人。没有人安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。唐纳德·特朗普参选总统，当天前总统特朗普在其位于纽约市的特朗普大厦参加了新闻发布会，此前他因2016年伪造商业记录掩盖支付封口费给色情女星斯托米·丹妮尔斯的刑事案件被判有罪。路透社/Brendan McDermid，文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党后遭遇其自种族隔离终结以来的最糟糕选举结果，其领导地位将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，ANC的选票份额不到42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%，30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果给该曾是曼德拉领导的解放运动的老党带来了考验。ANC可能需要与一个或多个较小的政党协商形成联合政府或其他形式的合作，以治理国家。这可能涉及政策妥协或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家拉马福萨可能面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力，但ANC内部顶级官员支持他留任，分析人士指出，尚未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够替代拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安德鲁斯·伯勒评论说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举前的3月民意调查显示，拉马福萨是主要政客中获得最高支持率的一位，可能导致ANC内部派系斗争进一步复杂化，从而妨碍任何人对其发起联合反对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨尚未就选举表现发表评论。其发言人表示，待下周一公布最终初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年一项报告称其在自家狩猎场发现的钱包现金藏匿丑闻中的行为可能存在失当后，力图避免党内分裂，最终当选ANC领导人并获得连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举因高失业率、犯罪及令人窒息的停电等问题引发选民愤怒，被认为是对ANC迄今最严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，此前其前任雅各布·祖马任内经历了长达九年的一系列丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他在2018年成为国家元首后引发的最初的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，经济依旧停滞不前，且高层ANC官员依旧笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票中的关键打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新政党姆基泽韦（uMkhonto we Sizwe）在此次选举中超过了预期，显著削弱了ANC的选民基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马布将在拉马福萨和ANC上布下死局。他深知自己在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的事业已经告终……选举失利后，不可能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未能采取关键的改革措施以避免进一步加剧党内分裂，而屡受批评。这一情况与他在1980年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者赞扬他的协调能力以及他在推动南非作为所谓“广南”的倡导者方面所扮演的角色，这一短语指代一组低等及中低等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情肆虐期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，力促疫苗更公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，导致今年5月国际法院裁定以色列必须中止对加沙地带拉法市（Rafah）的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图强调过去30年来ANC所取得的成就，但批评者指出他对解决南非最严峻挑战提出的新方案微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场数千名支持者承诺，“将做得更好”。演讲未完，许多人便已离席。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在乌克兰两年战争中的介入有所加深，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区发动的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土的目标可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国长期以来的这一禁令与其他对基辅武器供应的限制一并被取消，在此之前，美国曾禁止提供先进的战斗机和远程火箭导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，美国政府允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，这些攻击均来自边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定将允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS），发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药的弹药，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并且可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，重新将他们赶回去，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比亚列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区的关键战场上的兵力部署需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器打击俄罗斯领土的要求。此次会议由白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席乔治·C·布朗将军参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。美国官员表示，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这一措施，但他当时表示：“就目前而言，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲学会亚太项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土上进行攻击这一禁令作为安全区，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”利表示。“这可能给予他们某种程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的运动情况。但它确实会增加俄罗斯持续进行跨境作战的难度，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备通过从东北方向进攻哈尔科夫地区生成足够战斗力的能力。要这么做，他们需要在那里显著减少兵力，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的潜在区域，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势在去年变得艰难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，克里姆林宫发表声明称，泽伦斯基在《卫报》的一次采访中呼吁获得美国批准，以能够在俄罗斯境内更深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院美中项目高级分析师马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进改变。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的地点——也许是不在直接威胁哈尔科夫的地点，但在其他区域的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及美国政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击时，没有给出直接的回答，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续坚持我们所做的，即必要时做出适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在清扫位于俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年体育骑学校周围，俄罗斯对乌克兰的攻击在乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼利瓦村。图片拍摄于2024年5月30日，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探企业继续遵守减少开支以限制产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里推动了非OPEC产油国的全球原油产量增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了逾100万桶/天，达到1293万桶/天，远超政府年初预计的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在过去一年中加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长的影响。OPEC+总计减产量为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但这一威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年或将增加约27万桶/天。该预测与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增加30万桶/天的预期一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期美国产量增长64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，他们的预期均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外的产油国供给增长约100万桶/天。这意味着OPEC+原油需求应较2023年增长约90万桶/天，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;石油市场报告&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期2024年全球需求增长仅为110万桶/天，对于OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初以来，美国原油总产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价在每桶80美元左右徘徊，业内人士和分析师表示，美国产油商不太可能再次像2023年那样出乎意料地大幅增长产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度，"Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的油价，钻机数量没有更显著的增长令人惊讶。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支稳定，并推迟对钻机的升级以适应更加平稳的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增加100万桶/天的产量，但目前没有扩张的意愿，"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品 insights 预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商受到投资者的压力，投资者此前不顾一切的开支导致页岩油产油量激增，但2010年代从该产业的投资回报受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些公司目前正被合并浪潮所影响，他们通过钻更长的油井并压裂岩石以在同一时间内从更多油井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期合并浪潮继续，鉴于钻井和完井效率持续改进，我认为现有油价将继续支持美国整体石油产量增长的适度增长，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勘探服务公司如SLB（SNL.N）更看好今年国际市场的增长而非北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年将引领石油和其他液体生产增长。美国能源信息署三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非会员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油生产增长，"瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一口由Oasis石油公司拥有的Permian盆地钻井平台附近的钻机操作层从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月22日，美国德克萨斯州辛克，Oasis石油公司拥有的一口位于Permian盆地的钻机平台的钻机操作层从控制室俯瞰。路透社/尼克·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场冲突，开始新的一页了，”拜登总统说。他面临竞选年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调停谈判安排以使以色列和哈马斯停火，已多次陷入停滞，双方都指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列部队近期深入拉法地区后提出，并伴随着对总理内塔尼亚胡政府国内外施压增加，涉及加沙平民死亡和人质继续被拘捕的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室发表声明称，以色列已授权谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这又是共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项轻罪后的一天。特朗普在加沙停火一事上得到的判决凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新方案分为三个阶段，与以往方案不同，因为停火会贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆救护车将人道主义援助送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束冲突的条款。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不认同这种计划。他们会要求冲突无限期延继续进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗多年，并且人质对他们来说并不是优先考虑的问题。因此，我呼吁以色列的领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国人，唯一的美国总统曾在战争时期访问过以色列，一名刚向伊朗发起攻击的以色列军队，我呼吁您退一步思考，如果失去了这个时刻将会发生什么。我们不能让这个时刻流逝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，由于战场上的新进展，以色列做出了新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们可以明确看到这场危机结束的道路，这是详细四页半的协议，”该官员表示，“它是经过精心谈判达成的，现在摆在桌面上的，实际上是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为直接对以色列公众的新尝试。当天晚上，《12频道》中断了晚间新闻节目，转播拜登的演讲。以色列审查员之前禁止公布该提议的具体细节，主持人丹尼·科沙莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系协会历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击、攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管这种可能性仍然存在，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始反对以色列，苏里说这可能促使以色列希望能结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质换囚提议规定，以色列将释放患病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报道，这项提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分的永久结束战争的承诺而化为泡影，并且加大了对南部加沙的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，哈马斯已告知调停人，它不会在持续的侵略期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际哗然，但未越过美国给予以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，”拜登在周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，这是以色空军袭目标……瞄准哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对这一地区发动袭击以来，自10月7日南部以色列哈马斯袭击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市南部加沙地带被摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通角色，这促使美国试图调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了关键作用。此次停火协议详见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;《路透社报道》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中所拥有的巨大影响力，尤其在真主党领导人哈桑·纳斯拉赫于2024年9月被以色列空袭身亡后，伯里的稳重形象显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在结束其历史上最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）担任什叶派真主运动的领导人，自1992年起担任议长，这是黎巴嫩什叶派在宗派体制下的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称伯里为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图调解冲突，其间冲突与加沙战争同时进行，并在9月份进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也类似于1990年代，伯里在促使2006年真主党和以色列之间大规模战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，而且很难接触真主党，已被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在这一过程中的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家本身。”一位常驻贝鲁特的外交官指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因成功促成从贝鲁特被什叶派武装分子劫持的人质中释放39名美国人的谈判而崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议长，与时任真主党领导人哈桑·纳斯拉赫升任领导地位几乎同时，两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指两大什叶派政党在政治代表中占据主导地位，并在国家很多方面占主要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会见伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他在政治上十分关键，但他能起到的作用也有明显的局限性，这可能一方面是由于真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里领导的真主运动势力范围所在地区，包括 Tire 市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于苏里南，父亲是来自 Tibnine 的移民商人的后代。他在黎巴嫩长大，并且在大学时就已经积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区的人们對伯里改善他们在以基督教和逊尼派为主的宗派体制中的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导，穆萨·萨德尔是一位旅行至利比亚期间失踪的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了真主运动的军事崛起，这一政党与内战中的几乎所有主要政治力量交战，但晚些时候竟成了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者几乎同时加入国家机构和安全部门，并且伯里似乎与真主党保持政策步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报公布后引发争议，这份电报质疑了他对真主党的真实态度，伯里淡化了这份电报，声明纳斯拉赫“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，当哈马斯攻击以色列南部后，真主党支持者加入了真主党对以色列的火箭发射，对加沙的表示支持，伯里的斗士们也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境武装冲突的交火，并促使真主党撤退到黎巴嫩河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把黎巴嫩河向南移动到边境要比把真主党推向黎巴嫩河以北容易得多。”知情人士向《路透社》透露了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，推动在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，国家腐败累积数十年后金融体系崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召集立法会议选举总统，导致政府中最大的基督教席位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交信使的角色让真主党的政治对手感到不满，诸如基督教的黎巴嫩力量，认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（不在此处显示），2024年11月15日。照片来源：路透社/萨德尔·塔伊尔档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里图像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的一张图片挂在贝鲁特的一栋建筑物上，这幅横幅是在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，2023年8月31日在贝鲁特举行的集会上展示。照片来源：路透社/默罕默德·阿扎基档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取锁定其代币，这一复杂方案被分析师警告对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，标志着加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益率，比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨逾六成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投机构安德森·霍洛维茨旗下加密基金获得了1亿美元融资，目前其平台上吸引的资金总额为188亿美元，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉媒体，该公司发明再质押是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的持有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。代币持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但他们可以因此获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新的代币用于其他区块链项目和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押是否危险存在分歧，一些内行人认为这项实践还太新颖，尚不知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等人士担心，如果再质押产生的新代币作为抵押品用于加密货币广大的借贷市场，可能存在基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物本身还要用来作为抵押物时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险因素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域危险世界的最新进展，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售手中资产的情况下获得大额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期，或一些称之为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其新创造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真正真正的投机性，这种免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就在此做预见性操作，（期望）会获得某种奖励但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xueda的crypto创始人Sreeram Kannan是一位前华盛顿大学助理教授，还曾参与印度第一颗学生设计的微卫星发射团队。据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，将潜在质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上再质押其代币并产生代表再质押资产的新代币的服务。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目的是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示再质押可能具有“隐性风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时强制清盘，增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场崩盘中，高风险借贷起到了催化剂的作用，随着作为抵押的加密货币代币在崩盘后失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，认为再质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产仍然很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因再质押问题传导至传统金融市场的重要风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，再质押正在机构投资者中流行起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但该部门首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是一个太大的步骤，因为难以追踪资产流向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利旗下Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, Paris, France, March 9, 2024. Credit: Thomson Reuters // File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, June 16, 2023. Credit: Thomson Reuters // File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>