<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 16:39:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所顶级监狱受到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒瘾者和卖淫者及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败地产上杀害了六名女性，并且被发现部分遗体。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日受到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到该罪犯案在不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是加拿大警方逮捕皮克顿之前超过十年时间里在温哥华贫穷、毒品泛滥的 Downtown Eastside地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克廷兰——发现了33名女性的尸体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中宣称皮克顿无罪，并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一位未标明日期的电视图像资料中的他身在波特科克廷兰的家庭。REUTERS/Global TV/ 资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判有望在2025年完成，或在此时间之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已历时两年就一项可能增强疫情期间及以前的合作协议进行谈判，这是在承认了新冠疫情应对中的失败后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国机构曾计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应对准备等议题上存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，修订了现有的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），并新增了一个“疫情紧急状态”类别，用于表示最重大且具有全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的里程碑式决定展示了成员国共同保护民众、同时包括全球公共卫生紧急事件和未来疫情的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着确保国家负责、加强措施，防止疫情爆发前威胁美国和国家安全迈出了重要一步，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些改变旨在加强世界对下一次大流行病和其他新病原体的防御能力，新冠已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="万户组织会徽图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织会徽，摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了一篇既适合其法律斗争也适合政治战役的言辞：他已做好准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐匿付给成人电影明星封口费的款项而被判34项罪名成立的同一天，这位共和党总统候选人列举了其敌人和不满，大发雷霆，言辞散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持其审判的法官胡安·梅伦指责道：“他是歪曲事实的人，是魔鬼。”他还称民主党人乔·拜登——其在11月5日选举中的竞争对手——为“我们国家历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了为其案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他曾言称非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，试图将面前的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常夹杂着幽默，但这番讲话则多数充满阴郁的色彩。这期间，特朗普仅手握一页简短的提纲，并在新闻发布会结束时没有接受提问，便迅速地与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受摄像机的同时，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法系统和任何暗示特朗普犯案的人都不能有此言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人先后以对方是对国家的威胁作为竞选信息的竞争中，拜登竞选团队抓住特朗普的这番讲话作为更多证据，重申特朗普不具备胜任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、病态且绝望的唐纳德·特朗普高谈个人不满和污蔑美国司法制度，这显然只让他更加不胜任总统之职，”拜登竞选团队的新闻总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于纽约裁定特朗普有罪而言，多数支持特朗普的人认为这是一场不公的审判。特朗普团队声称，特朗普阵营在周四当日募得3480万美元的捐款，这一数字创下了他在WinRed平台上的单一一日记录。WinRed是共和党党派用来处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其筹款总额不及拜登，特朗普竞选团队试图在周五持续筹款步伐，向支持者发送一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一位则在特朗普发表新闻发布会后直呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和团体一致支持前总统的观点，称此次审判有损公正，不应该提出指控，身在民主党人掌控重地的陪审团有偏见，而法官有偏袒——这类说法已被当地执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评力度不够大的共和党人，特朗普的盟友及竞选助手则接连进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对曾公开表示此次判决应当被尊重的全国大学生共和党组织用异口同声的语气进行满不满意都无所谓之类的嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还直接抨击曾在裁决前给美国民众警示“不要往火上加油，别让更多的党争毒化局势”的马里兰州温和型前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了选战，”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州的选民采访中，几位受访者说特朗普的定罪让他们开始认真考虑是否会在11月为其提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变动可能在特朗普再战拜登的战役中对其造成损害，特别是鉴于他在多个关键摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被访问的大部分共和党人都与特朗普形成了呼应，称此次审判是假象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治圈子里的政治斗争，为了尽可能多地遏制他，让他无法竞选，”62岁的马里埃塔退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，对任何人来说都行得通。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非雷马ephosa因 ANC 选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲国民大会（ANC）党在此次选举中遭受了有史以来最糟糕的结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC得票率不到42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着以曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商结成联府或达成其他形式的协议以管理国家。这可能需要其做出政策妥协或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的变企业家拉马福萨可能面临反对党和党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位确立统一的候选人能够接任拉马福萨的职务，”来自南非开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博勒尔说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受认可的，而ANC内部的派系冲突可能会让反对他的任何尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布初步最终结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾面临类似的风险，当2022年的一个调查委员会报告发现，他可能因在农场家具中藏匿现金而犯有不当行为时，他的职位曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与此丑闻有关的不当行为，称之为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是对ANC的最严峻考验之一，因为选民因失业率高、犯罪率高等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺要为该党重塑形象并振兴经济，此前在任长官雅各布·祖马的九年间，该党经历了欺诈、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于ANC高层领导人的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中给拉马福萨和ANC带来决定性打击的是他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，大幅削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……竞选失败，一切将不会如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能果断推动至关重要的改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在八十年代展示的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他构建共识的技巧以及他在推动南非成为所谓“全球南方”的倡导者方面发挥的作用——“全球南方”是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上为公平分配疫苗提出最强有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝控诉，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者表示他未能提出新的方案以应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但数千名支持者出席在索韦托足球场集会上，很多人在演说尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的战争的进一步干预。专家认为，这一举措有助于缓和俄罗斯在哈尔科夫边境地区展开的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过高。美国担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他高技术武器禁令无缝对接的规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令已经陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击横跨边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为在赫尔松地区抵御俄罗斯军队埋设壕沟之前赶他们走创造条件，”乌国家安全战略研究所研究员Mikola Bielieskov表示，该研究所是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅撤离东部顿巴斯关键战场部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，他们需要重新考虑自己的攻击策略，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府关于这一决定的考量从数周前开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员透露，克里姆林宫安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军在5月13日的加密视频会议上就哈尔科夫地区的请求与乌克兰进行了讨论，这一决定是由Sullivan带至拜登的。美国政府官员表示，当时拜登同意乌克兰可以安全地打击从俄罗斯境内攻击自身的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取这一举措，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外企研究所欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，作为其在哈尔科夫地区进行袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮安放在边界对面的俄领土上，”Lee说，“它可以部署防空、电子战和指挥控制，具有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会大幅改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该决定可能不会显著改变战线的移动，但如果俄罗斯继续进行此类跨境操作将变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北部威胁哈尔科夫，”他指出，“为了做到这一点，必须在其东部战场部队大量削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上重获主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周五报道，基辅总统泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁批准美国在其境内的其他地点发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、战略与国际研究中心华盛顿智库研究总监Mark Cancian称，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步的步骤：发射更广泛的目标——可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国务卿安东尼·布林肯在周五普拉哈的讲话中拒绝回答美国是否可以扩大其政策允许打击其他俄罗斯地区的行动，但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区外部的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童及少年体育骑术学校。图：路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守限制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新所推动的生产效率提高，一直在带动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+成员国去年进一步减产，部分原因是弥补了美国及其非OPEC成员国产量的增加。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的计划，允许该集团延长部分减产措施至2025年，三名了解OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+成员国的产量增长，但其威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三人是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+外产油国的供应增长约100万桶/日。该集团表示，这将意味着OPEC+原油需求较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量整体变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样出现产量超出预期的情况，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常严谨和保守的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，硬件数量没有进一步上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟升级其硬件以更好地与更为平坦的钻探增长步伐保持一致。据称公司将年底运营12台钻机，并在明年部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已经从去年同比水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但这目前并没有增长的动力。”S&amp;amp;P分析师周四在一份说明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公有上市的生产商在投资者的压力下对其增长支出进行了限制，此前过于激进的支出曾导致页岩油板块的快速增长但限制造成了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长也部分是私人生产商的功劳，他们通过钻探更长的井和裂缝来提高产量效率，使多口井同时产出石油的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近一波整合仍在继续，但目前的石油价格将继续支撑美国整体石油产量增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续推动相应增长，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年其国际市场的增长将高于北美市场。第四季度其国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是由于市场整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点转向资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。据EIA报告，OPEC+的石油液体产量预计在2024年减少100万桶/日，而非成员国供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会接受美国的产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地的Oasis石油公司租赁物业上的钻探平台的操作室外景被控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;i&gt;&lt;p&gt;在德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地的Oasis石油公司租赁物业上的钻探平台的操作室外景被控制室观察到（图片来自路透社/尼古拉斯·奥佛克，文件照片，摄于2018年8月22日）。 &lt;/p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应该结束，重建的日子应该到来，”拜登总统说。他今年需要在选举年结束加沙冲突，这是持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的以色列与哈马斯激进组织之间停火谈判屡屡陷入僵局，双方相互指责对方妨碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长期对拉法等地进行军事侵入后提出的，并且由于加沙死亡人数的增加以及人质持续被扣留的情况，对总理本杰明·内塔尼亚胡政府产生了国内外新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，距离总统大选还有三天，拜登的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人之间的显著反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，停火将伴随整个过程进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将重新谈判结束敌对状态的条款。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一些以色列人将不会同意这个计划，他们将继续呼吁战争旷日持久。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了愿望，他们想要占领加沙，他们希望战斗多年。人质对他们来说不重要。而我呼吁以色列的领导层坚持这个协议，不管带来什么压力，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终身盟友，美国唯一的在战争中访问以色列的总统，当我们向伊朗自卫时即将派美军直接保护以色列时，我要求你们退一步，考虑如果我们错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够做出新的提议，是因为最近的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有了通往危机结束的道路图。这是一个详细到四页半的协议，”该官员说。并且“现在摆在桌上的是一项终结过程的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一计划下，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众发声。以色列第12频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查人伊丹·克沙莫此前曾禁止出版该提议的细节，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·瑟里表示，与以往的提议相比，此提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不低，但远低于之前，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众普遍对该提议持越来越负面的态度，这可能会鼓励以色列人希望尽早结束冲突，同时也受益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励措施，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求以释放加沙生病、年老和受伤的人质作为条件，换取一项为期六周的停火协议，该协议可以延长以运送更多人道援助物资进入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，并且以色列加强了对加沙南部拉法城的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则它不会在正在进行的军事打击下参与更多谈判，但它准备就人质和囚犯交换达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与拥有被哈马斯扣留的公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份周日对拉法进行的空袭导致45名 Palestinians 死亡的以色列空袭引发了国际谴责，但没有越过美国的红线，要求停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活在加沙地带的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周因以色列袭击哈马斯而引起的致命火灾的可怕画面......这是在拉法市发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日发生于以色列南部的哈马斯袭击以来，加沙地带有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在损坏建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者将其代币锁定在此平台以换取奖励。这一复杂方案引发了分析人士对用户及加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新锁定”日益流行的背景，是加密货币市场流动性增强和价格飙升，以及交易者寻找收益的背景下。当前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司本月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，迄今吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月内这一数字从不到4亿美元增长至目前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重新锁定这一概念是他们对长期加密货币持有的传统做法即“质押”的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机“检查和确认”谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币的用户允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对其代币的即时访问权，但可以从中获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户在过渡期间获得新的加密货币以代表已质押的代币。重新锁定允许拥有这些新代币的用户将其再次质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新锁定的危险性存在不同看法，有些内部人士认为这一实践尚为初级，其风险还无法预料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担忧，如果代表重新质押代币的新代币在加密货币巨额借贷市场中作为抵押品被使用，那么基于少量底层资产的无尽借贷循环可能破坏更广泛的加密货币市场。如果每个人都同时退出，他们说这将造成动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的系统增加额外的抵押品都不理想，它增加了一种新元素的风险，这些风险原本不存在，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以以太坊区块链上的质押为例，回报率通常在3%-5%，但分析师说重新质押可能会提供更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是面向“分散式金融”(DeFi)领域冒险世界的最新进展，持有加密货币的投资者投资于探索性方案，以期在不售出资产的情况下从其持有物中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为用于此支付的机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为“空投”的其他赠品的期望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放由其自身创建的新代币，名为“EIGEN”。用户希望未来这种代币将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的莫根·马修斯表示，重新锁定平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，这被形容为“极度投机&lt;/p&gt;，这种免费的钱的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示(COIN.O)，“他们现在提前采取行动，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，前西雅图华盛顿大学助理教授及印度首个学生设计微型卫星团队成员创办了EigenLayer。EigenLayer描述其为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台正涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供重新锁定服务，然后生成新代币表示这些重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户自由选择在哪里质押他们的代币，并助力新区块链服务的生长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系这是一直在演变的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币在加密货币借贷中使用，则可能在市场下跌期间出现强制平仓和更高的波动性，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值，随之出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险划分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷机制而在于这些机制错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定不以为意，认为重新锁定协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新锁定风险传染到传统金融市场的意义上的风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正不断变得与主流金融联系更紧密，机构投资者也开始对重新锁定感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody目睹了机构对质押的兴趣显著增加，但首席风险官安奴什·亚瑞什塔尼亚认为重新锁定越界太多了，因为很难建立资产去向和收益分配的“纸面追踪”。在一次回应路透社询问的邮件中，Laser Digital表示他们已与Kelp DAO合作重新锁定了部分资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重新锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![示意图展示加密货币比特币的代表形象](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;示意图展示加密货币比特币的代表形象，图源：法国巴黎，2024年3月9日，路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![示意图展示加密货币以太坊的代表形象](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;示意图展示加密货币以太坊的代表形象，图源：2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗志项目。奥夫拉多尔在贫民阶层中的高人气助力希恩baum的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，希恩baum以58.3%到60.7%的得票率胜出，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得可能高达三分之二的超级多数，使该联盟能够在没有反对派支持的情况下推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希奇特·加尔韦斯在初步计票结果中获得26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说道，她是希恩baum在墨西哥最小州塔斯科的支持者，“之前我们甚至不能投票，即使能够投票，也只是投我们丈夫指示的那个人。感谢上帝发生了这样的变化，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的路途充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者表示，她的政府将财政谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管作出了改善安全的承诺，但这场竞选显示了墨西哥最暴力的一次选举，38名候选人遭杀害。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;有分析人士指出&lt;/a&gt;，有组织犯罪团体在奥夫拉多尔任内势力扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票日还有两个选民在普埃布拉州的投票站遇害。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/general-elections-in-mexico-2024/ "&gt;两项数据显示&lt;/a&gt;，奥夫拉多尔任内墨西哥被谋杀的人数超过任何其他现代墨西哥政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺大幅投资改善警务和减少免责，否则希恩baum可能难以实现整体安全水平的显著改善，独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步计票结果中赢得了墨西哥城市长竞选，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的一大挑战是与美国就跨越墨西哥的庞大移民流动进行紧张的谈判，以及在北美贩毒问题上深化合作，此时美国铛媳芬太尼成瘾的问题仍然严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选钟特朗普胜出，这些谈判将会更加艰难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并说他会动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临缓解电力和水资源短缺、吸引制造商将供应链转移到主要市场附近等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还需要解决佩梅克斯（Pemex，墨西哥国家石油公司）的问题，该公司的生产已连续二十年下降，背负债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能一直把公共资金投入一个永无赢利的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了汇率的稳定和较低的失业率，这使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年面临较大预算赤字，且中央银行预计2025年国内生产总值增长仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次投票变成对他的政治议程的全民公决。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;有人指出&lt;/a&gt;，希恩baum反驳了反对派声称她将是奥夫拉多尔的“傀儡”的指责，尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了最贫困的墨西哥人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩baum感谢了奥夫拉多尔，称他是改变国家面貌“独一无二”的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯指出，性别歧视可能是反对派指责希恩baum将成为奥夫拉多尔的“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不能相信她能做出自己的决定，我想这很大程度上归因于她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩baum，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩baum，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥MORENA党在中央广场宣布希恩baum赢得总统选举后，人们举着“总统希恩baum”的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫·埃利普&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈鲁伊斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对派总统候选人索希奇特·加尔韦斯在投票日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎廷亚·尼奇特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科图兰，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·プラ塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站。路透社/雅希尔·塞巴尔索斯，2024年6月2日，墨西哥的韦拉克鲁斯。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;佐那坎坦，2024年6月2日。路透社/加布丽埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇特·加尔韦斯在投票日。路透社/路易斯·科蒂斯，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，桑巴托利梅夸拉纳，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站。路透社/奥斯瓦尔多·冈萨雷斯，2024年6月2日，瓦哈卡州的诺罗加奇。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/雅希尔·塞巴尔索斯，2024年6月2日，桑胡安·查马拉。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/雅科·加西亚，2024年6月2日，桑·安德烈斯·拉瑞辛扎尔。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/奥斯瓦尔多·加西亚，2024年6月2日，查马亚。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;查马亚。路透社/路易斯·科蒂斯，2024年6月2日，墨西哥城墨西哥。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/奎廷亚·尼奇特-哈，2024年6月2日，墨西哥城墨西哥。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔，2024年6月2日，萨尔塔尔博梅夸兰纳。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站。路透社/路易斯·科蒂斯，2024年6月2日，墨西哥城墨西哥。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城。路透社/迭戈鲁伊斯，2024年5月31日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城。路透社/迭戈鲁伊斯，2024年5月31日。路前方人正在走入城市中心地区的街道，冠以周日进行的大选。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城。路透社/迭戈鲁伊斯，2024年6月1日。基于政府宣布的禁售酒令， inplace一个商店的售酒精饮料的冰箱覆盖了塑料材料，并且贴上了“由于酒令商品禁售”告示。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>