<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 16:50:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日因在魁北克省一所高等监狱里遭到另一名囚犯袭击而去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮库特兰养猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在范港附近一处破败的房产内被发现其部分受害者的遗体。法庭审理结束后，他被判终身监禁。政府检方向法庭撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭到攻击后去世的。袭击发生后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被害人大多是悬挂在温哥华市中心东区约10多年里失踪的60多名女性。皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东区东南约25公里的皮库特兰——找到了33名妇女的部分遗体，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在上市几小时内就被从亚马逊网上书架上移除。当时有报道说，皮克顿在这本书中声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书，并向被害人家庭致歉。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视影像，拍摄于皮库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视影像，拍摄于皮库特兰的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在执政非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自种族隔离制度结束后最糟糕的成绩后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从大约71%的投票站传来的数据显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远远低于2019年上一次选举时的57.5%，也是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将以联盟的形式与其他较小政党建立合作关系来治理国家，这可能要求必须作出政策让步或让出重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导者兼商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和在党内分裂严重的ANC中的批评者的辞职要求，但ANC高级官员曾吉姆·维尔（注：实际为一位支持拉马福萨的高级ANC官员）支持他留任，分析人士认为他也没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚没有任何明确能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布利尔说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有重要政治人物中人气最旺者之一，这可能会让ANC内部的派系斗争进一步复杂化并难以对抗他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，他会在周日宣布全体会计结果后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在过去也曾面临质疑。2022年，一个调查团队表示，他可能曾在自己野生动物农场的一批家具中隐藏大批现金时犯有过失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面对这次被称作“Farmgate”的争议，拉马福萨否认自己犯有过失，且在同一年赢得了第五个任期的ANC领导人地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今面临的最严峻考验之一，原因是选民对失业率高、犯罪率和能源短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺整顿党风和经济试图扭转在任九年来由于前任雅各布·祖马贪污腐败和经济下滑而陷入的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后的初步乐观情绪很快便烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6年多后，经济依旧停滞不前，高层ANC官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的死敌雅各布·祖马，后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中的表现超出了预期，对ANC的支持率造成了重大影响。特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马设局以残局击败了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是如此脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“这标志着拉马福萨的时代结束……没有选举胜利，一切都无法继续正常运转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在核心改革问题上犹豫不决而受到批评，这与20世纪80年代他在工会领袖时展现的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他具有拉拢共识的能力，以及他推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色。这个缩写指代的是那些低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更公平地分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起种族灭绝指控，本月法官裁定，以色列必须中止针对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列强烈否认指控并继续在其拉法攻势中推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年来的成就，但批评者认为他提供的针对南非最严峻挑战的新解决方案十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨向几十万支持者承诺“将做得更好”，但许多人还未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索维托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着美国对乌克兰在两年半持续战争中扮演更积极角色的又一小步。专家认为这可能有助于缓解俄方在赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前禁止向基辅提供高级武器的多项禁令相吻合，包括先进的美制战斗机、远程ATACMS制导火箭弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对赫尔松地区的战斗严格限制。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美制武器反击“从边境攻击它们或准备攻击它们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这赋予前线的乌克兰战士使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装备末段制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击对岸俄罗斯部队绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区扎根之前，推动它们退却。”基辅国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全委员会国家安全顾问杰克·苏利文、国防部部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗进行的安全视频会议上提出请求。稍后，苏利文在5月15日将此建议提交给拜登。据官员称，拜登同意基辅有权在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社5月20日采访时呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“迄今为止，我们没有看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的禁令，安全地在赫尔松地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮直接部署在边界附近，可以保留防空系统、电子战系统、指挥控制等部署于此。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，仅凭这一决定无法迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会极大地改变前线的移动，但如果可以，这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的部队对赫尔松进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗力从东北部有效地威胁赫尔松。”他说道，“要这样做，他们必须在东部战场抽调部队。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美制武器的区域，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场占据主导之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，刚刚宣布调整政策的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准击打俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现在担任战略与国际问题研究中心研究员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革。但它是一个进步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步，即打击更广泛的多个目标，可能不会直接威胁赫尔松区域，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否有意将政策扩展至允许对俄罗斯境内其他区域进行打击。但他也未明确排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续采取必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松附近现场后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;这是2024年5月30日在乌克兰赫尔松附近村子里亚尔斯基青年体育骑术学校被俄罗斯导弹轰炸后受损的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓在有罪判决后将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦接受了摄像机的正面采访时，发表了一番符合其法律和政治斗争的言论：他准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名成立之后，共和党总统候选人列出了一系列对手和怨恨的理由，他的言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理此案的法官胡安·梅尔南为“不正直”和“魔鬼”。他描述对手乔·拜登，即11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并呼应他竞选集会上的言论，称非法入境的移民不断涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐钱，将他面前的挑战比喻为远超个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲基本上是灰暗的。特朗普在记者招待会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，便带着儿子埃里克·特朗普匆匆离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受摄像机以外的场合，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的总统竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在讲述自己的个人怨恨，并且滥用美国司法制度，这让所有观众都得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的首席通讯官迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近特朗普的捐赠数据表示，受到纽约法庭判决影响，当天特朗普竞选团队收到了3480万美元的捐赠，这是一天内创纪录的捐款额。共和党常用的在线募捐平台WinRed纪录着这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，但仍在竞选活动当日向支持者发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信如此读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会上发出，这样的发声也在新闻发布会上响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这一边，认为此次审判有缺陷，指控原本不应该提起，倾向于民主党的曼哈顿陪审团被玷污，以及法官有偏见——当地相关部门否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不迅速或有力地发表谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐韦塔猛烈批评了一个社交媒体平台X上发帖认可陪审团判决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。”拉齐韦塔这样发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了一个曾在马里兰州担任温和派共和党州长的莱瑞·霍根，这位州长在裁决之前曾警告美国民众“不要在党争中浇油，助长更多有害的因素”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉齐韦塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州的共和党选民采访中，多位受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转变在基于特朗普在多个摇摆州微弱领先优势的情况下，可能对其与拜登的竞选复决造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人基本上和特朗普一样，认为此次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政治上全是手段，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制支出以平衡产量增长方面继续守信，这使得世界最大的原油生产国在2024年可能经历缓慢增长，减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年一直是全球石油供应增长的主要推动力，受益于页岩革命和技术创新提高的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年大幅削减供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC生产国不断增加的产量。OPEC+成员国的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂计划，可能允许该组织将其减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+会议讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+周日即将开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但这种威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC称其在其5月份的&lt;em&gt;油价报告&lt;/em&gt;中做出了这一预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有明显增长，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;其预计&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能再次超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增加，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划资本支出保持不变，推迟改造现有钻机，以最好地适应钻井增长趋缓。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速率增长，但目前没有意愿以那样的速度扩张，”S&amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，因投资者对在页岩产业毫无节制的支出导致强劲增长但回报低下感到压力，美国上市石油生产商在资本支出上受到约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正遭受行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石，在同一时间从更多井中增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在最近一波整合之后，尽管如此，当前的油价水平将继续支持美国整体石油产量增长，随着不断改进的钻井与完井效率持续提升，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场需求的增长将超过北美市场，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向有所改变，更加注重资本纪律，导致了不同的市场反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与加拿大、巴西和圭亚那一样，美国预计今年将引领石油和液体产量增长。国际能源署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位在奥创石油在德克萨斯州海拔附近的承租油田作业区控制室中的钻井平台操作员俯瞰的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位在奥创石油在德克萨斯州海拔附近的承租油田作业区控制室中的钻井平台操作员俯瞰的画面。美国德克萨斯州 permian 桶油盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登总统说道，他正面临在今年选举中结束加沙冲突的双重压力，这一冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判一直停滞不前，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在瑞夫阿特多次进犯之后提出的，并伴随着外国对内境外对美国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有在加沙人质的国家的外交官会面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在唐纳德·特朗普被定罪前不久提出，特朗普是拜登的共和党竞选对手，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将伴随各项条款的商讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，人质（包括老人和妇女），将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这一计划，并且会呼吁战争无限期进行。他们甚至在政府党内派系中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，持续多年进行战斗，人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经敦促以色列的领导层尽管面临任何压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美国军队直接保护以色列，使其免遭伊朗攻击的人，我希望大家退一步想一想，如果这个时刻被错过，将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为他们在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一个详尽的四页半协议，”官员说。 “它被细致地谈判和讨论过，现在摆在桌面上的确实是一个过程的结束阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每一阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接说服以色列公众的举动。领先频道12在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲，以色列审查机构此前已禁止发布此建议的细节，安事坤说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往任何提议成功的可能性都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经彻底转变，对以色列持反对态度，这可能促使以色列人想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某些事情时，他可以创造大量激励手段，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病患、老人和受伤人员，交换为期六周的停火，以便为更多援助物资进入该地区铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议在以色列拒绝同意哈马斯关于停火条件的要求后破裂，而哈马斯则加强了对南部加沙的拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已告知调解者，在当前的事态下不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有在加沙人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极端的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周因以色列在拉法地区的袭击而引发的致命大火，针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的。 2024年6月12日 路透社/马哈茂德·伊厦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重申关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键联络人角色，助力推动结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;突显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在以什叶派穆斯林为主的社群中，自2024年9月以色列击中并杀死真主党领袖西耶德·哈桑·纳塞尔拉赫后，他还被视为稳定的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了黎巴嫩而共渡难关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派在教派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫·内姆·卡塞姆认同伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以期促成停火，这些冲突与2024年9月骤然升级的加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力受限，难以触及以美国为首的恐怖组织真主党，因此伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得结识的人。他是国家的象征，”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助释放被扣押于贝鲁特的39名美国人在黎巴嫩内战期间被什叶派武装分子劫持的美国客机上度过的美国公民方面发挥了作用，从而达到全球知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，恰逢纳塞尔拉赫接任真主党领导人。两人共同领导“什叶派双人组”，意指主导什叶派政治代表并几乎主宰国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也很清楚他能做什么有限，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动势力范围内的提尔市等区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年的塞拉利昂，父亲是来自提宾尼的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时代积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在低谷中的什叶派社群中，许多人对于伯里在什叶派占优势的教派制度中提升其地位表示赞赏，该制度一开始向基督和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律培训的政治家，他在阿马尔运动创始人伊斯兰领袖穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚时失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动进行军事崛起，与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布后对伯里真实对真主党的态度提出质疑，伯里对此予以否认，宣布纳塞尔拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当真主党与以色列围绕加沙冲突爆炸时，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭以示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止两国边境沿线的火力交战，并试图说服真主党撤回出黎巴嫩河（距离边境北侧约30公里）的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎巴嫩河向南移动比推动真主党向北移动要容易得多。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，那是由于长达数十年的腐败政治系统的崩溃所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致基督教在政府的最高职位悬空两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎巴嫩力量，他们认为所有的谈判都应该由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未出现在照片中）。（2024年11月15日。图/路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，于2023年8月31日在纪念伊斯兰领袖穆萨·萨德勒（阿马尔运动创始人，于1978年前往利比亚后失踪）45周年纪念活动上。（图/路透社/默罕默德·亚兹基/档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球性协议以更好地抗击传染病的讨论将力争在2025年前完成，如有必要，可能提前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强大流行病前预防和应对合作的协议进行谈判，该成果是新冠疫情期间被广泛认可的失败后的经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在有关疫苗共享和准备事宜的分歧面前，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实就修订现有法律框架达成了共识，这些法律框架被称为《国际卫生条例》，并新增一个“全球性公共卫生危机紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的这些历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 负责人 Xavier Becerra 表示：“此项协议让我们迈出了关键一步，以确保对各国负责，并增强防止疫情爆发的措施，从而保护美国人民和我们的国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的改动旨在增强全球对新冠大流行病后新增病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志。图片取自日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取收益，这一复杂的方案受到分析师警告，称其可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场盈利及交易者寻找收益最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅已超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密投资部门获得1亿美元融资，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增加近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押，旨在扩大加密货币领域长期存在的质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂无即时访问其代币的权限，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押代币的新型加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链上，以图获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多危险的争议很大，一些内部人士认为这一实践尚处于萌芽阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士则担心，如果用于质押的新型代币作为抵押品用于加密市场的庞大贷款市场中，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会影响更广大的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再充当抵押品时，这并不是理想的，这增加了一种新的风险，此前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的传统回报率通常为3%-5%，但分析师表示，通过重质押，投资人的潜在回报更高，因为他们可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出自身持有资产的情况下获得资金的大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期望加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时，EigenLayer向平台用户分发其新创制的代币。用户希望这个代币叫“EIGEN”能在将来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是“非常、非常投机，这是一款免费的金钱游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），并提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在这种预期下提前行动，他们期待能得到某种奖励，但不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。Kannan曾是位于西雅图的华盛顿大学的前任助理教授，并参与了印度首枚学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自身描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序链接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已涌现，这些平台为客户在EigenLayer上为客户重质押代币，并生成新的代币作为这些重质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台目标是让用户选择将其代币质押于何处，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——若用于重质押的代币在加密借贷中使用，可能会出现强制清算和市场下跌时的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重质押，而是在借贷协议上。借贷协议错误评估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密市场的损失可能会溢出到更广泛的金融市场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会从加密市场传染到传统的金融市场。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody观察到其机构客户对质押产生了显著兴趣，但认为重质押太过激进，因为难以追踪资产去向及其奖励分配，其风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，据Kelp DAO四月的博客称。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，客户可以进行加密资产的质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中显示出加密货币比特币的插图，照片摄于2024年3月9日，法国巴黎。图片：REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中显示出加密货币以太坊的插图，照片拍摄于2023年6月16日。图片：REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱夫达·席尔班慕赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了导师和刚卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者的民粹政策在贫困人口中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为气候科学家和前墨西哥城市长，她以58.3%至60.7%的得票率赢得了大选，根据墨西哥选举机构进行的快速计票结果显示，她将创下墨西哥民主史上最高的投票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也有可能在两院获得三分之二以上的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯承认失败，初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次看到一个女性总统，”席尔班慕在支持者面前兴奋地对热烈的欢呼声说，“作为墨西哥共和国200年的第一次，我将成为首位女性总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔班慕的胜利对墨西哥来说是个重大突破，这个国家长期以来一直被一种浓重的macho文化所笼罩，且拥有仅次于美国的世界第二大天主教人口。长期以来，这种文化推动了较为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔班慕也是美国、墨西哥或是加拿大首位通过全民选举获胜的女性候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂尔说道，她是墨西哥最小的州塔拉哈斯凯的席尔班慕支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，就算能，也是按照丈夫的指示，”蒙蒂尔补充道，“感谢上帝，现在改变了，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，席尔班慕面临的将是复杂而艰巨的道路。她必须平衡提高大众福利政策的承诺，同时应对高额预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大选结果宣布后，她表示她的政府将恪守财政紧缩原则，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管她承诺将改善安全状况，但给出的具体细节很少。这次大选是墨西哥现代史上最为暴力的选举之一，38位候选人遭到谋杀。许多分析家指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪组织的影响急剧扩张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因为普埃布拉州两处投票站的人员遇害而蒙上了阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案数量已超过任何其他现代政府时期的水平，尽管杀戮率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺对提高警务水平和减少非法行为进行投资，否则席尔班慕很可能难以实现整体安全水平的重大改进。”独立拉丁美洲政治风险顾问内肖纳尔·帕里什·弗兰内里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最具重要性的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国艰难的谈判，尤其是在移民和毒品走私方面的问题。如果在11月美国总统大选中唐纳德·特朗普赢得连任，这些谈判预计会更加困难。特朗普誓言将对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统还面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造业将供应链迁至接近主要市场市场的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔班慕还将不得不处理处于巨额债务困境中的国家石油公司PEMEX。"无法仅靠公共资金投入一个无底洞，且PEMEX始终无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家瓦尔特罗·拉莫斯说道。“他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在他的任期内实现了将最低工资翻番、减少贫困、保持比索的强势以及低失业率等成就，这些提高了他的巨大人气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔班慕承诺扩大社会保障项目，但墨西哥本年度预计会产生庞大赤字，且据央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将使得这变得十分困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票转化为对他的政治议程的全民公决，试图让选民们来评判他的政策，而席尔班慕否定了反对党认为她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺继续实行许多他的政策，包括那些帮助最贫穷民众的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔班慕感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为：“一个让我们国家变得更好的独特人物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维利亚·里奥斯认为，这背后的批评很大程度上始于性别的对立，"人们不相信她会自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班慕赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;克莱夫达·席尔班慕，赢得大选的墨西哥执政党MORENA总统候选人，在墨西哥城发表演说后，席尔班慕向支持者致意。Renew/Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班慕赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;克莱夫达·席尔班慕，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在大选获胜后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城。Renew/Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;墨西哥城扎格洛索广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱夫达·席尔班慕赢得总统大选后，人们举着标语庆祝。Renew/Reuters/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。Renew/Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯，大选投票结束后，在大选之日的投票站向支持者致意，地点在墨西哥城。Renew/Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·霍索科特兰的投票站内，在墨西哥的全民大选之日，工作人员正在关闭投票站。Renew/Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。在全民大选之日，人们聚集在投票站投票，地点在韦拉克鲁斯。Renew/Reuters/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，锡那坎坦，人们在全民大选之日，在投票站投票。Renew/Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站，人们在全民大选之日展示投票后染色的手指。Renew/Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票日等待开启投票站时拍照。Renew/Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥查_upload_Chuahua的库洛基奇镇。在全民大选之日，拉拉穆里女性前往投票站投票。Renew/Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站，人们在全民大选之日展示染色的手指。Renew/Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，圣胡安·卡拉马，人们在投票站投票，地点在全民大选之日的查_upload_Chuahua。Renew/Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站，一位选民在全民大选之日投票，地点在贝尼托·将 Jaw 尼斯机场。Renew/Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉尼扎尔，人们在全民大选之日投票，地点在投票站。Renew/Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。Renew/Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。Renew/Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，圣胡安·卡拉马。Renew/Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，科马乔恩，人们在全民大选之日前往投票站。Renew/Reuters/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒，在全民大选之日前往投票站投票。Renew/Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的人们在全民大选之日支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标语外排队等待投票。Renew/Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的人们拿着支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标语，排队等待投票。Renew/Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥查_upload_Chuahua的人们在全民大选之日的投票站前准备。Renew/Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站旁，人们排队等待投票。Renew/Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。Renew/Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年5月31日，墨西哥城人民在全民大选前前往市中心。Renew/Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥议会选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;2024年6月1日，墨西哥城的政府宣布即日起禁止销售酒精，派出所内挂着"因醮干法禁止销售酒精"的布告。Renew/Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>