<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 19:01:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受其他服刑人员袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）的猪场被判决杀害吸毒者和卖淫女，并在那里肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名受害者的部分遗体是在温哥华东区贫民区附近发现的。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女在10多年的时间里从温哥华东区贫困、毒品泛滥的Downtown Eastside社区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，共有33名受害者的遗体或DNA在距温哥华市中心25公里的普尔科特兰地区的皮克顿猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时内就被下架。在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普尔科特兰家中的未注明日期的电视形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普尔科特兰家中的未注明日期的电视形象。图片来源于REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对疫情期间全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，希望就如何在疫情前和期间加强国际合作达成协议，这被认为是新冠疫情大流行后承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因包括疫苗共享和准备在内的国家间分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球性卫生危机紧急状态”类别，以应对最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险共享的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此协议，我们正在采取措施追究各国责任，并加强措施以防止疫情爆发威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的目的是在新冠疫情导致超过700万人死亡后，强化世界防御新病原体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国民党（ANC）后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而变得十分脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且是ANC在30年内首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的政治打击意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前组织者，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商联盟或达成其他形式的合作以治理国家。这可能要求其做出政策让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但南非国民党内一名高层官员支持他留任，分析家们也没有找到一个明显的继任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个能够接替拉马福萨的明确统一人选。”政治教授安托尼亚·伯勒尔如是说。伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政客中最高支持率最高，内部派系争斗可能使针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人在声明中表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾多次陷于争议之中，去年一项委员会报告称，他可能在自家狩猎场的家具中藏有非法现金而触犯了纪律。他否认了这一指控，此次事件被称为“农门”。尽管如此，他还是在当年获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番投票被认为是ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年当选ANC领导人时承诺重塑该党的形象并重振经济，当时他的前任在九年的丑闻、腐败和经济增长下降之后下台。他当选为ANC领导人时，许下了扫除组织内积弊的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家领导人时，最初的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然卷入了诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新政党“Umkhonto we Sizwe”表现超出预期，严重侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨计划的终结…如果你败选了，就不可能指望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，避免进一步加剧党内的分裂，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展示的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他营造共识的技能和他的作用，他是南苏丹（Global South的代名词，指由那些低和中等收入国家组成的集团）的捍卫者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一起有关以色列在加沙地带的侵袭的种族灭绝案件。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列激烈否认这些指控且继续对该地区的进攻，法官的裁决依然适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力展现ANC在过去30年里的成就，但批评者认为他并未提供任何解决南非最紧迫问题的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺将“做得更好”，但到场支持他的数万人在讲话结束后不久便散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索维托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的进展，对于这场持续两年的战争具有重要意义，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于冒险。美方担心，大规模的乌克兰进攻可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国此前对基辅供应高端武器的禁令相一致的规则，这些禁令也已陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境袭击或正在准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药以及其他武器，向边境另一边的俄罗斯部队反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎稳阵脚前将其击败。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗举行的安全视频会议上表达了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯本土安全的地区反击俄罗斯部队。拜登政府自那时起一直在商讨该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚研究项目的高级研究员罗布·李认为，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内进行打击的做法，将战场发挥为安全 haven 并在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以将火炮部署在边境对面，可以保留防空设施、电子战设备、指挥部和控制中心。”李如是说。“这种做法在某种程度上给了俄罗斯某种安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独的这一决定短期内可能不会改变前线的战局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动情况，但如果这样去做，将使俄罗斯更加难以继续这种跨境作战行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北部方向对哈尔科夫地区发起严重威胁。”他指出。“如果这样做，将在东部战场剥削弱势部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上恢复优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五一日在华盛顿接受《卫报》采访时，泽连斯基呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎切恩认为，拜登的举动仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变，但这是一步。”坎切恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的步骤：攻击更广泛的地区目标，也许包括那些虽然不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的战略目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周日的布拉格讲话中未明确表示拜登政府是否将进一步放宽政策，允许对俄罗斯其他地区的攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要时的适应与调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马列亚丹利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育学校。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始明天的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，当前出于竞选连任的压力，需要尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的中东和平会谈多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列近期对拉法的军事行动不断推进后提出的，同时美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项刑事指控被定罪，这种对比突显了两位候选人的立场差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将伴随着所有阶段的谈判持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民也将回到加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止，”总统补充说，这是个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统还呼吁以色列反对无休止战争的声音改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人反对这个计划，并要求战争无休止地继续下去。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望多年持续战斗，人质并不是他们的优先事项。但我敦促以色列领导层支持此协议，尽管可能会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的坚定支持者，唯一的美国总统曾在外敌入侵时访问以色列，同样作为最近派遣美军直接支援遭受伊朗袭击的以色列的总统，我恳请大家退一步思考，如果我们错过了这一刻，会发生什么。我们不能允许错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为他们在最近的战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，经过详尽的谈判达成，现在的桌面上是一个结束整个过程的游戏规则。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的，认为这是一种直接向以色列公众寻求支持的努力。主要频道12中断了晚间新闻播报，直播拜登的演讲。报道详尽的细节之前，以色列审查机构已经禁止公布提议的内容，电视台主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以前的提议更有可能成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何形式严重袭击或恐怖行动的概率显著降低，尽管仍存在这种可能，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论开始反对以色列，这可以促使以色列放弃这场冲突，再加上美国总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个提议要求，以六周停火换生病、年长和受伤的人质释放，之后可延长停火以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久终止冲突要求，该提议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解者，将在任何侵略期间不再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将就交换人质和囚犯的全面协议准备好谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，但并未突破美国的红线，导致中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法严重火灾的可怕画面，以色列攻击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发起对哈马斯袭击后袭击加沙以来，已经有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被拉法军事行动摧毁的废墟中，位于加沙北部拜特利哈因，2024年6月12日。路透社/拉赫玛德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被拉法军事行动摧毁的废墟中，位于加沙北部拜特利哈因" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争又适合政治战场的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，纽约陪审团裁定他因虚报文件以隐瞒支付成人电影明星静默费用而涉及34项罪名，共和党总统候选人如此愤怒地列举了一系列对手和怨恨，言语杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官何塞·梅伦恰“歪曲事实”、“魔鬼。”他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;），他在11月5日的选举中的对手，是“有史以来最差的总统。”他还猛烈抨击作证反对他的证人、投议案的国会议员以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战描述为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做”，他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中时常带有幽默，但这次演讲更多地充满了阴郁。他在新闻发布会上仅使用了一小页纸的笔记。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友抨击司法制度以及任何提出特朗普可能犯了罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为他无法胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一名混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普自述个人怨恨并诬蔑美国司法制度，观看的人清楚无疑地有一个结论：这个男人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队首席传播总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多视纽约的判定为一场不公——于周四向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是一天内的最高记录。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-politics-us-republican-fundraising-idUSKBN29I1C6"&gt;共和党在网上筹集资金的平台&lt;/a&gt;“引领红色”称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动周五寻求保持节奏，向支持者群发了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如是读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有共和党官员和组织纷纷支持他，声称审判有缺陷、应当不起诉、曼哈顿陪审团有偏见且法官有偏见——当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉西沃塔对一个全国大学生共和主义组织发起了攻击，该组织在其社交媒体平台上发布的声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人屎......每个人都有......”拉西沃塔在发布的内容中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将枪口对准了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，后者在裁决前曾向美国民众警告“不要在火焰中倾倒更多有毒的党派对立情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西沃塔在社交媒体X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个拉锯州的一些共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的改变可能会损害他在与拜登的再次对决中的表现，考虑到特朗普在几个摇摆州的领先优势极为微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，将此次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治上的，目的是伤害他，让他越少出现在竞选活动中越好。”62岁的退休警员斯科特·克拉顿在佐治亚州玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能这样对任何人。绝对没有人在他们面前安全。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，这是他因2016年虚报文件以隐瞒向成人电影明星斯托西·丹尼尔斯支付静默费用而被指控犯有34项罪名后的第二天。2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德默德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守节约支出、提升产量的承诺，这将使2024年全球最大的原油生产国——美国的产量增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油气革命及其技术突破的推动下，成为了非OPEC成员国中全球原油供应增长的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，达到1293万桶/日，比年初预测的40万桶/日高出数百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国等非OPEC成员国产量的增长，OPEC+去年进一步减少了原油供应量。OPEC+共计削减了586万桶/日的原油产量，相当于全球需求总量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四称，OPEC+正在制定一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月OPEC+会议考虑供应策略之际，美国的产量增长继续推动非OPEC成员国产量的增加，但相比2023年，其威胁程度有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新预测显示美国今年的原油供应量将增长约27万桶/日。这与OPEC对其自身略高于30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，它们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团之外的原油生产商的供应增长量，其中前者约为220万桶/日，后者约为100万桶/日。OPEC称，这表明2024年OPEC+的原油需求量将比上年增加约90万桶/日，详见其5月份的月度&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化甚微。详见其5月发布的&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;全球石油需求增长预测&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份有所下降，但仍维持在较高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据业内人士和分析师称，美国生产商不太可能如2023年那样意外地超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户依然谨慎且守纪律。",
业务运营主管保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量未能有所增加令人感到意外。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟更新其钻机以适应更为平缓的钻探增长计划。其计划年底运营12台钻机，并在明年进一步部署几台。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但当前并不愿意以这样的速度增长。",
标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为在2010年代无节制的支出虽然推动了迅速增长，但也限制了页岩油田的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，一些私人生产商的产量超出预期，他们通过钻更长的井并同时压裂更多井来提高生产力。部分私人生产商现在正被整合浪潮所吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"预计即便在最近一波整合之后，当前的油价水平也将继续支持美国石油产量的适度增长，随着钻井和完井效率持续改进，这种增长势头将得以维持。",
德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司今年预计将从国际市场获得更多的增长，而非北美地区。其第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃尔（Giovanni Staunovo）表示，"战略重心转向资本纪律促使战略反应发生了变化，OPEC+预计将进一步自愿削减生产。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的石油和液体产量增长。EIA预计，OPEC+今年的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国的石油产量增长。",
UBS的斯塔诺沃尔说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥巴马油田的一座钻机的操作楼层从控制室的角度被拍摄到，位于宾克附近的卡斯石油租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张照片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州宾克附近的卡斯石油租赁区。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐 higher回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，在这种平台上，投资者可以换取锁定其代币的奖励，这引发了一种复杂的机制，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”人气高涨，是加密货币市场冒险行为的最新标志，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种冒险行为愈发普遍。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币作为第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台上的加密货币总价值达到了188亿美元，六个月内攀升了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“再质押”以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币的持有者，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们所质押的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这种实践由于过于新，还难以评价其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士则担心，如果这些代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产循环借贷的循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品继续作为抵押品时，并不理想，它增加了一种新的风险，以前没有这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验项目，希望在不卖出的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚在发展中。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或获得所谓的空投礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创建的新代币。“EIGEN”是这种代币的名称，用户希望它未来能变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻找空投代币驱动的，他称之为“真正投机性的，廉价的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密货币交易所 Coinbase 的研究负责人David Duong说，（Coinbase 提供质押但不提供再质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正处于预先预期的状态，(抱有)会受到某种奖励的期望，但他们不知道会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾是西雅图大学助理教授并在印度启动了首个学生设计的微型卫星的团队成员，推出了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新型再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。Kelp DAO为客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一种新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押代币被用作加密货币借贷的一部分，可能在市场下滑期间导致被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借款而加剧，随着用于抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan进一步与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，认为再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不太可能看到再质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融连接起来，再质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为再质押越界，因为它难以建立资产去向及其奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博文中提到这一点。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密重点银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示比特币的代表图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了比特币的代表图标，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/资料图/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示的以太坊图标放置在一台PC主板上，拍摄于2023年6月16日，波兰首都华沙。REUTERS/Dado Ruvic/资料图/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum赢得 landslide胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥第一位女总统，接过了她导师、当选领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的部分项目，后者的人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步样本统计，她在总统选举中获得58.3%至60.7%的选票，这一比例预示着墨西哥民主史上最高认可度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两个议院中获得可能达到三分之二超级多数，这意味着联盟可无反对派支持即可通过宪法改革，根据选举当局公布的初步统计结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥第一位女总统的第一次，我们将成为共和国首位女性总统，"席尔瓦博姆对支持者说，受到热烈欢迎，支持者们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个里程碑，这个国家以其传统的阳刚文化而闻名，也是世界上罗马天主教徒人数第二多的国家，长期以来，保守传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性，克劳迪娅·席尔瓦博姆书写了历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，席尔瓦博姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡，她说："我从未想过有一天我会为女性投票。在我们那会儿还不能投票，而你能投票的时候也是按照你丈夫的说法来投票。感谢上帝，这已经改变了，我终于能看到它实现了。 "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂的发展道路。她需要平衡实施惠及民众的政策与应对巨额预算赤字和低经济增长率的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初选结果宣布后，她告诉支持者她的政府将负责任地理财，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全形势，但提供的细节有限。在本次选举中，38名参选候选人被谋杀，这一数字刷新了墨西哥现代史上最暴力选举的记录，许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的投票站发生了两起人员伤亡事件。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的谋杀人数超过18.5万人，超过了墨西哥现代史上任何其他政府的人数，尽管谋杀率已稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入重大资金，否则席尔瓦博姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，这是国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新任总统面前，将要进行紧张的中美洲大规模移民通过墨西哥前往美国的谈判和反毒品合作，同时美国面临芬太尼流行的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要应对电力和水资源短缺，吸引制造商回迁作为近岸生产趋势的一部分，这类公司正将供应链迁至市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须解决国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司历经20年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无休止地投入公共资金而没有任何获利可能性，"高盛的拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示："他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔加倍了最低工资，减少了贫困，管理着坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但这并不容易，墨西哥预计今年将出现大量财政赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选中显著影响着选情，试图将投票视为对他政策议程的公投。席尔瓦博姆则否认反对派对她将是洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺将继续许多包括有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为更好转变了国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，偏见是由于认为席尔瓦博姆将是前领导人的傀儡而批评她。她表示："令人难以置信的是，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这在很大程度上与她是女性有关。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的活动现场对支持者作出反应。图片来源：路透社 / 雷奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后的墨西哥城活动现场向支持者挥手致意。图片来源：路透社 / 雷奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的中心广场，墨西哥执政党 MORENA 宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆在总统大选中获胜后，人们举着“总统，克劳迪娅·席尔瓦博姆”横幅。图片来源：路透社 / 马赫埃丽普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社 / 德米利尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选投票后对她支持者发言。图片来源：路透社 / 庇兹卡尔·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日的投票站关闭。图片来源：路透社 / 若热·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在特拉斯卡拉州的一些地方投票站投票。图片来源：路透社 / 贾希·塞巴尔los&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，祖纳坎坦，路透社 / 加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票日当天等候在墨西哥城的投票站外投票。图片来源：路透社 / 阿列克塞·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该国反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外为一张照片摆姿势。图片来源：路透社 / 路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备。图片来源：路透社 / 若热·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参选者在悬崖上方的投票站投票。图片来源：路透社 / 若热·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，人们展示投票后的手指。图片来源：路透社 / 阿列克塞·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查布尔马卢拉的投票站内，选民投票。图片来源：路透社 / 亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在下塔克萨萨机场的投票站投票。图片来源：路透社 / 赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣安德烈斯·拉拉林扎的投票站投票。图片来源：路透社 / 亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票站前向支持者挥手。图片来源：路透社 / 赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站前排队等待投票。图片来源：路透社 / 路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查布尔马卢拉的投票站工作人员在投票日准备。图片来源：路透社 / 若热·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社 / 德米利尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的市中心区域活动，为星期日的大选做准备。图片来源：路透社 / 德米利尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布禁售酒精，一家商店前，冷却器被覆盖塑料布，标有“干律”标语。图片来源：路透社 / 德米利尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>