<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 11:31:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所顶级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省帕特克兰农场屠杀和肢解一名瘾君子和妓女的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在距温哥华不远的他的一处破旧房产中被发现。政府检察官在将其判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括维多利亚小镇东区超过60名失踪的妇女，该地区长期以来充斥着毒品。这些妇女中有很多是原住民。33名原住民受害者的遗骸或DNA在皮克顿的农场中被发现，该农场位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架后几小时内被神秘下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图书出版社请求从亚马逊下架并就此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在帕特克兰的家中。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早时完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已商讨两年，拟在流行病之前和期间增加合作，以应对新冠期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），并引入了“流行病紧急情况”这一新类别，用于描述最显著且全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示：“今天的决定历史性地体现了成员国共同的愿望，即保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过此项协议，我们正采取措施使各国承担责任，强化措施以阻止疫情在威胁到美国或国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）数据，这些全球健康规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御，因为新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，位置在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位置在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴拉比苏斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在执掌非洲国民大会（ANC）党以来表现最差的选举结果后，其地位大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中获得的57.5%，并且是过去30年来首次未获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着曾经的反种族隔离运动组织非国大需与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作以治国。这可能要求其做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能面临反对党和其党内的批评者的辞职要求，但非国大的一名高层官员支持他继续留任，分析家表示可能没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可以接替拉马福萨的明显统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中仍然是主要政治人物中支持率最高的。任何针对他的行动集中攻击可能因非国大内部的派系斗争而复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，当完整的初步结果在周日公布时，他将发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一份委员会报告指出，他可能曾在猎豹农场的家具中藏有一大笔现金而被质疑，但拉马福萨否认这一指控，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是第一次真正的考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为非国大领导人，誓言要改善党派形象、振兴经济，这发生在其前任雅各布·祖马执政时期党的丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一次兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层非国大官员仍在陷入丑闻的漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中起决定性作用的一击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党夸祖鲁纳塔尔非洲之声（uMkhonto we Sizwe）超出预期，对非国大支持率造成了重大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大置于困境中。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特开加说。“这是拉马福萨项目的终结……在选举失利后，你觉得一切还会像平常一样进行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断态度截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者赞赏他通过共识建立的技能以及他在推动南非洲在全球南方中的作用，这被简称为低收入和中等收入国家的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最为坚决的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族诉讼，使得法官本月裁定以色列必须中止其针对加沙地区拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大过去30年取得的成就，但批评者认为他没有为解决南非的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后集会上，拉马福萨承诺“做的更好”给聚集在索韦托足球场的数万名支持者，许多人在他演说未结束时就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐步通过武器决定深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一举措或许能削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供高端武器的禁止措施相契合，后者也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器瞄准俄罗斯军队的明确信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未部署之前促使他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，乌克兰国立战略研究所是一家政府政策研究机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决策将减少基辅在东顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，拜登政府的这一决定已经酝酿数周。5月13日，乌克兰在一次安全视频会议中向白宫国家安全部长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出反对限制的建议，Sullivan在5月15日将该建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全打击攻击他们的俄罗斯军队，这一决定正在美国政府内部最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁盟友采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧亚研究计划”的资深研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行袭击的禁令，以在哈尔科夫地区开展攻击活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮和防空系统、电子战以及指挥控制系统保持在边境附近，”Lee说道。“它或许拥有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但将使俄罗斯更难继续开展此类跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯的兵力不足以发动大规模攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从而从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说道。“要这样做，它将使东线战场的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北大西洋公约组织成员不要允许乌克兰用其武器打击俄罗斯，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的权限，尤其是在俄罗斯在战场上的势头在一整年中都处于劣势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，寻求美国批准其打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的极端变动，但这是一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的袭击目标，甚至可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中没有明确表示美国政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的纵深目标，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续照我们一直在做的，即灵活适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的成果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击损毁严重的地方工作，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争面对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在唐纳尔大厦内的一排摄像机前，发表了既适用于他的法律斗争也适用于政治战场的言论：他准备好迎战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩盖对一名艳星支付封口费的款项而有34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列出了一份敌人的名单和不满的清单，语气愤怒且言辞杂乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦乔检察官为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他形容其党内对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普痛批那些在庭审中作证控诉他的证人、支持弹劾他的国会议员，并提及他曾在竞选集会上反复提到的观点，即非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中时常穿插幽默，但这篇演说主要以消极情绪为主。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张薄薄的笔记。发布结束时，他没有回答任何提问，旋即与儿子埃里克·特朗普一道离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统进行了猛烈抨击，指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国两位主要候选人都将其对手描绘为对国家的威胁之际，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且失败的人，对自己的个人不满大放厥词，又诋毁美国司法体系。任何目睹这一幕的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是不公正的——单在周四就通过筹款活动为特朗普竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在这个名为WinRed的共和党数字筹款平台上创下的单日之最。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管拜登在筹款总额上领先，但特朗普的竞选团队仍试图保持同样的筹款速度，在周五发布了一系列警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后又发布了一条短信宣称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，称审判有缺陷，指控本不应发起，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿区是被污染了，而法官有偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一些共和党人的谴责不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发帖称应尊重陪审团判决的全国性大学生共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“见仁见智就像每个人都有肛门一样，”拉奇维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在X平台上的另一条推文中指责了Maryland州前共和党州长、正在竞选参议员的兰尼·霍根，在陪审团裁决前警告美国民众不要加剧党派分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你现在终结了你的竞选，”拉奇维塔在X平台上回道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的战场州对共和党选民进行的采访中，一些选民表示，特朗普的有罪判决让一些选民重新思考他们在11月是否应继续支持他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的转变可能会对特朗普在他与拜登的再次对决中造成损害，尤其是因他在多个摇摆州的支持率处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在采访中大多数共和党人似乎都像特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的是伤害他，尽可能地让他下台跑道（竞选）。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州梅里塔说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当日纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下再次停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争必须结束，新的一页即将翻开。”拜登说，他面临在总统竞选年的压力，需尽快解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的两国间停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列连续数周对拉法地区的侵入以及国内和国际上对加沙死亡事件和人质持续失踪的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，凸显了两人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并与以往提议有所区别，因为停火将在整个过程持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与包括老人和妇女在内的人质进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火将仍然持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项全面重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持无期限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，他们会继续推特战争进行下去。有些人在政府内阁中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，并且认为人质对他们来说并不重要。但我会敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，我自豪地支持以色列。刚刚派遣美国部队直接协助以色列对抗伊朗的袭击时，我要求你们退一步，思考如果错过这个时刻将会发生什么。我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出新建议是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一个结束危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判。现在摆在桌面上的是一场进程的终局。”该官员表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 认为，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为一种直接对以色列公众的诉求。Channel 12 主要频道中断了晚间新闻节目，以现场直播拜登的讲话。此前，埃拉比特镇长丹尼·库什马罗表示，以色列审查机构禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁德克萨斯大学历史和公共事务教授Je remi Suri 表示，这项提议比以往的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不再显著，但仍比之前低得多。”Suri 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“反对”以色列，Suri 表示，这可能促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。” Suri 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质释放提议要求，在加沙六周停火期间释放生病、年迈和受伤的人质，停火可以延长以便为更多援助进入加沙地带提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要在谈判中结束战争的要求而破裂，并加强了对拉法地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，哈马斯表示，它已告知调解者，如果以色列停止战争，它将不会参与持续的袭击，但愿意达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这一行动未触及美国的红线，不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的痛苦，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，是 Hamas 所进行的袭击 ... 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在对南部以色列10月7日哈马斯袭击的回应中攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带的贝特拉哈的受损建筑废墟中行走，时间为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 pta+考虑延长减产ecided</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守控制支出以限制产量增长的承诺，这可能让全球最大原油生产商美国在2024年的增长步伐放缓。这或将缓解OPEC+在未来一周内需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及新技术和高效率的突破，美国推动了非OPEC生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日增逾百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组织OPEC+去年在部分减产以弥补美国和非OPEC其他产油国产量增加的情况下，进一步削减了供应。当前OPEC+的减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂的协议，该协议或在今年使部分减产措施得以延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量上升，但这一威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产量增长将高达64万桶/日。这三者是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长将为每天220万桶，这将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长大约100万桶。这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+5月的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和有纪律的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量还未显著增加，即使目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在维持资本支出不变，并推迟其钻机的升级改造，以最佳契合较低的钻探增长。它计划到年底前运营12个钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期水平下降13%，降至496个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示，“美国有能力在未来几年内在每天增加100万桶的产量，但目前没有增产的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商受到投资者的压力，因无节制的支出推动了迅猛增长，但2010年代从页岩产业得到的回报有限，其在增长上的支出也因而受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分源于私人生产者，这些公司在整合浪潮下急剧增加产量，通过钻更长油井和分压岩石，提高了开采效率并提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但在钻井和完井效率持续改进的支持下，预计当前油价将继续上涨，帮助支持美国整体原油产量增长的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;和油田服务公司等生产商预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和凝析油产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从沃克附近奥埃萨石油公司的租赁土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从沃克附近奥埃萨石油公司的租赁土地上的控制室可以看到。美国，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 贸易商追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定代币获得奖励。然而，这种复杂的模式引起了分析人士的警告，称其对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）的日益流行，展现了加密市场在这个价格上涨和交易者寻找收益回报时的风险偏好变化。最大的加密货币比特币接近历史最高点，第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币分支机构筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前的不到4亿美元有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新锁定，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——锁定（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;staking&lt;/a&gt;），这涉及在区块链中多个计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个计算机网络中的参与者会检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这一过程，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许其资产被锁定。持有者在参与锁定期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会给用户创造出新的加密货币，以代表他们已经锁定的加密货币。重新锁定允许代币的所有者将这些新的代币再次用于不同的基于区块链的应用程序和项目中，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于初级阶段，尚无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内，担心如果用于重新锁定的代币作为抵押品用于加密借贷市场的庞大规模中，可能会出现以少量底层资产为基础的无尽借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这种做法可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品作为抵押品的情况都不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益吸引着他们：以太坊区块链上的锁定回报通常在3%-5%的范围内，但分析师认为，重新锁定可以带来更高的回报，因为投资者可以从多个项目中获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在无需出售的情况下获得其持有的资产的大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为这一机制尚未建立。用户加入该平台是为了预支未来奖励或其它空投（&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;airdrops&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正将自己新创建的代币免费发放给使用该平台的用户。用户希望这个被称为"EIGEN"的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarty认为，重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“非常非常投机，这就像得到了免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）说道，Coinbase提供锁定服务但不提供重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设地这样做，期望会得到回报，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星发射团队，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其为一个验证服务市场，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为用户代锁定其代币，并生成新的代币以代表重新锁定的资产，这些代币可以在其他地方被使用，例如作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能存在“隐藏风险”——如果重新锁定的代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场衰退期间更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧，部分原因是高风险借贷导致作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新锁定，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担心，指出重新锁定协议中的资金在相对于全球2.5万亿美元的加密总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新锁定问题会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重新锁定也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该银行看到了机构对锁定的显著兴趣，但认为重新锁定超过了现阶段可以接受的界限，因为它难以追溯资产流向以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital的合作伙伴关系与Kelp DAO合作重新锁定部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产锁定服务，并预计“围绕重新锁定的新生态系统即将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示了比特币的虚拟表示。这幅插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅插图，显示了以太坊的虚拟表示放置在一个PC主板上，拍摄时间为2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum landslide胜选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席姆鲍姆赢得了一场决然胜利，成为墨西哥第一位女总统，她继承了导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治理想，后者的民粹主义赢得了贫困阶层的支持，为她的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会初步快速计票结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票，这一得票率或将成为墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够无需反对党支持即可推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示出她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次，成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席姆鲍姆对支持者说道，并赢得了欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大步骤。墨西哥是一个被称为“性别保守文化”的国家，拥有世界上第二大的天主教信徒群体，该国长期推崇传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天会投票给女性，”87岁的席姆鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉亚科拉市说道：“之前我们甚至无法投票，当能够投票时，也是按照夫君的指示投票。感谢上帝这种状况已改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆面临复杂的任务。她必须在增加普及福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施有限。此次选举是墨西哥现代史上最具暴力性的选举，有38名候选人遇刺身亡。大多数分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪集团进一步巩固了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，还有两名在普埃布拉州投票站点遇害。在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥共发生了18万余起谋杀案，超过了墨西哥现代历史上的任何其他政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和降低有罪不罚现象方面进行实质性的投资，否则席姆鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳特夏尼尔·帕里什·弗兰内里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA在首都墨西哥市市长选举中也成功胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的重要谈判，涉及大规模涌入美国的移民问题以及毒品走私合作。美国芬太尼成瘾问题持续严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统职位由唐纳德·特朗普获得，墨西哥的这些谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国的汽车征收100%关税，并表示将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺问题，并吸引公司回迁作为“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆还将面对改造墨西哥石油公司（Pemex）的问题。该公司已连续20年产量下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是无底洞，无限消耗公共资金，而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出：“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索汇率和低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临巨额财政赤字，中央银行预期2025年仅经济增长率将放缓至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他政治议程的公投，但由于反对党声称席姆鲍姆将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，她受到了抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这主要是因为她是个女性，”政治分析师维里·里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，当选总统克莱奥达·席姆鲍姆在赢得选举后发表讲话。照片：Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，当选总统克莱奥达·席姆鲍姆在赢得选举后向支持者挥手。照片：Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥莫雷纳党示意克莱奥达·席姆鲍姆赢得总统选举。照片：Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。照片：Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日后来到支持者面前演讲。照片：Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州的投票站关闭。照片：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯州的选民在投票站投票。照片：Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，佐纳坎坦的选民们在投票站投票。照片：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后展示浸过墨水的手指。照片： Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。照片：Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，注册地为丘伊哈瓦州诺罗加奇镇的原住民妇女在投票站投票。照片：Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票后展示浸过墨水的手指。照片： Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票者在圣胡安查马拉镇的投票站投票。照片： Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在贝尼托·胡拉雷兹国际机场的投票站投票。照片：Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在圣安德烈·拉里亚恩扎尔镇的投票站投票。照片： Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱奥达·席姆鲍姆。照片： Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。照片： Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，特兰乔马尔小镇。照片： Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民走近投票站。照片： Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。照片： Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选民在大选日来临前走过市中心。照片： Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，一名男子在执行干法期间向商店喷水并贴上无酒卖的告示，政府宣布在大选前禁止酒类销售。照片： Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>