<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 19:52:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，在线电视台直播报道，通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。这是他在魁北克的一所高度安全的监狱中遭受狱友袭击后一个月因伤势恶化而逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀案嫌犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的养猪场杀害瘾君子和卖淫女，并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗体在维多利亚附近的一处破旧地产上被发现。随后，政府检察官在判处其终身监禁后撤销了其余20起谋杀案的控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿因遭受袭击去世，袭击发生在5月19日。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是维多利亚市中心东区贫困且满是毒品的地区自2002年初破案以来超过60名失踪女性的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据桉树市警察局当时报道，在皮克顿养猪场所在的波特科科拉姆，包括许多土著女性在内的33名女性的遗体或DNA被发现，该养猪场位于维多利亚市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在亚马逊上架仅数小时内就被下架。在书中，连环杀手声称自己无罪并声称被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视影像，该影像在其法庭审判开始于新 Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视影像，摄于波特科科拉姆的家中。摄影：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治战争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定特朗普因伪造文件隐藏成人电影明星封口费而遭到刑事指控的34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人在愤怒、泛泛而谈的话语中列出了他的众多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦乔为“枉法”和“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、曾在国会投票弹劾他的议员——同时在演讲中重提了他的集会言论，指责称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，并将面临的挑战不仅视为个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次则主要是悲愤口吻。他在这场新闻发布会上只拿着一张薄薄的纸，并在发言结束时没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两主要候选人互相描绘对方是国家安全威胁的竞争中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不配成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普谈论个人不满，诽谤美国司法制度，让在场所有人得出一个明确结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选队伍的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据特朗普团队称，特朗普支持者在没有媒体在场的情况下捐赠了3480万美元，其中大部分是周四一天内的捐赠收入。这是共和党人使用的WinRed平台上的最高单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款数字落后于拜登的竞选活动，但特朗普的竞选团队试图接下来连续开展一波造势募捐活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后发文，语出有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判有缺陷、指控不应被提起、陪审团中来自民主党重占的纽约市曼哈顿的人员可能有污染、法官偏见——这些指控当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手就出招反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个在其社交媒体平台上发文支持陪审团裁定意见的全国大学生共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点如肛门，每个人都有一个……”，拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，这位在判决前警告美国人“不要用更多有毒党争之火助长这把火”的人，在推文中回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州与共和党选民的访谈中，几人表示特朗普的有罪判决使他们开始重新考虑对他的支持将在本届大选中转而支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会他在与拜登的再度对决中造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多位接受访谈的共和党人士听起来更像特朗普本人，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的就是伤害他并尽可能多地让他远离选战。”来自佐治亚州玛丽塔、现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最糟糕的选举结果后，势力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率为不到42%，相较于2019年上次选举中得到的57.5%的支持率大幅下滑，并且这是自30年前结束种族隔离以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC将不得不与其他较小政党协商执政联盟，或以其他形式达成协议，才有能力继续治理国家。可能需要作出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党和其分裂党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员支持他留任，分析人士指出，并无显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示出，拉马福萨在此次大选中主要政治人物中拥有最高的批准率。ANC内部的派系纷争可能使得试图集结反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日正式发布会，届时全部初步结果将出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在过去的总统职位也处于不确定状态，在2022年，一份委员会报告称，他可能因在农场家具中藏有一笔现金而行为不当，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于该丑闻的指控，但仍然赢得了那一年晚些时候再一次成为ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被认为是ANC有史以来面临的最严峻考验之一，部分原因是选民因高失业率、犯罪率以及不断加剧的停电问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领导人，誓言要整治党内的不良形象并重振经济，此前的九年间，在前领导人雅各布·祖马统治期间，出现了诸多欺诈丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首的最初一段时期中，外界的积极情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了六年的停滞后，经济依旧停滞不前，顶级ANC官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中ANC遭受致命一击，其对手祖马发挥了重要作用。他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe获得了超出预期的支持，使得ANC的支持率大打折扣，特别是在祖马的故乡夸祖鲁那塔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁那塔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，这是拉马福萨计划的终结……选民不能在丢掉选举胜利后让一切如常继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键性改革问题上表现出犹豫不决，以避免加剧党内分裂，而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞扬他的协商技巧，并赞誉他在推进南非作为“全球南方”倡导者中的角色，“全球南方”是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的反对公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼。法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻，但以色列否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年内的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺要在一大堆支持者面前有所改进。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对 Ukraine 使用美国武器打击俄罗斯领土限制的决定，标志着双方已持续两年的冲突进入又一个细微但重要的阶段，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在 Kharkiv 方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土存在巨大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅的禁令和其他禁令一起，近年来也开始崩溃，包括先进的美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周三起生效，专门针对 Kharkiv 地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给予前线乌克兰士兵使用美国提供的 High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 发射器发射 Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并有可能在俄罗斯军队深入 Kharkiv 地区之前将其推回。”乌克兰国立战略研究所的研究员 Mykola Bielieskov 说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区的关键战场上的抽调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不应对不利局面，并重新考虑他们针对 Kharkiv 地区进攻的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文，国防部长劳徳·奥斯汀，以及联合参谋长主席 C.Q. 布朗进行的加密视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。据这位官员称，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯领土上打击俄罗斯部队，同时也一直对此决定进行最后的确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令，将其实作为其在 Kharkiv 方向进行攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv 是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面，可以继续在那里保持防空、电子战、指挥与控制系统。”Lee 表示。“这可能在某种程度上为其提供了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为(决定)不会对前线的移动产生多大影响，甚至根本就没有影响。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻 Kharkiv 的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够作战能力来从东北部威胁赫尔松姆的潜力。”他说。“要做到这一点，他们需要剥夺在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯境内，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上掌握主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准从距离俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）华盛顿智库的前国防部官员 Mark Cancian 表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧烈转变。但这是一步步来的。”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续争取下一步：打击更广范围的目标，也许在不直接威胁 Kharkiv 的其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未能回应是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续保持我们需要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈格尔夫村幼儿园和青少年骑术学校遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰赫尔松地区哈格尔夫村，幼儿园和青少年骑术学校在俄罗斯导弹袭击中受损严重，5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求通过调解结束与以色列的战争之际，再次扮演了 Hezbollah 与美国沟通的重要角色，凭借数十年的经验帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就进一步凸显了这位86岁长者在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中所拥有的影响力。自9月份以色列击毙伊朗支持的 Hezbollah 总统哈桑·纳斯拉拉后，伯里已成为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家谋福祉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派中地位最高的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人卡塞姆·纳伊姆·卡萨姆对伯里作为调解人的角色给予了高度评价，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因在多次访问贝鲁特期间曾与伯里多次会面，试图促成停火协议。此次冲突的爆发与加沙战争密切相关，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色也让人们回想起了伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间大规模战争时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，且很难接触 Hezbollah（美国认定其为恐怖组织），伯里在此次冲突中所发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身，”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持并扣留的39名美国人时，一举进入了全球政治舞台。战后不久，他当选议会议长，恰逢纳斯拉拉领导 Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah 的值得信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但他的行动也受限，不论是由于Hezbollah 的立场还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月，以色列的炮火打击了伯里阿马尔运动势力所在的提爾市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来举家移居黎巴嫩，并在大学时期投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经地位低下且饱受歧视的什叶派社区，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以宗派制度为主的黎巴嫩社会中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人阿亚图拉穆萨·萨德尔失踪后接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战中的主要政党为敌，最终成为 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部门，他似乎与 Hezbollah 保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年公布的一份2006年美驻黎巴嫩大使馆的电报质疑了他的真实态度，他对此表示轻描淡写，宣称纳斯拉拉“像我一样”。2023年，伯里指挥的阿马尔运动与 Hezbollah 一同向以色列发射火箭以声援加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图结束双方的火炮交火，说服 Hezbollah 收回至利塔尼河以北30公里（20英里）的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“如果要将利塔尼河移到边境以南，要比将 Hezbollah 向北推离利塔尼河更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者指责他身为宗派精英之一，自2019年以来使黎巴嫩陷入经济困境，那时因长期的腐败和金融系统的崩溃，该国濒临破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得黎巴嫩总统职位已空缺近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交沟通的桥梁，伯里扮演的角色让 Hezbollah 的政治对手感到不满，例如基督教内部力量派，认为所有谈判都必须由黎巴嫩总统本人来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与阿里·拉里贾尼（图未显示），伊朗议会前主席在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿尔·苏达尼 文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一座建筑上挂着纳比勒·伯里的画像，这是在他领导的阿马尔运动创始人阿亚图拉穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年纪念日的大游行期间拍摄的。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;贝鲁特一座建筑上挂着纳比勒·伯里的画像，这是在他领导的阿马尔运动创始人阿亚图拉穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年纪念日的大游行期间拍摄的。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司坚持削减资本支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度可能放缓。这种放缓可能有助于缓解OPEC+在未来几天内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了非OPEC产油国在过去十年的原油供应增长，这主要得益于页岩油革命以及新技术和效率提升带来的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+整体减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，将于今年年底甚至延迟至2025年实施某些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+原油产量增加，但威胁较2023年有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长将是64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预期均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，而非OPEC+集团的供应增长将少约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预测，全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化，据&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;5月15日的报道&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今为止美国的原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商在今年难以再度出现超出预期的增长，尽管近期油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了相当审慎和节制的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻机数量尚未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出持平，并推迟其钻机的升级，以更好地与较平坦的钻探增长相匹配。该公司计划今年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至今年4月，美国的石油钻机数量下降至496个，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增长到这一水平的意愿。”标普分析师在一份5月的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者压力的影响，近年来美国上市的石油生产商限制了增长资本支出，近十年不顾后果的高投入在页岩油领域推动了迅猛增长但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些已经参与了影响该行业的合并浪潮。这些生产商通过钻更长的井以及分层压裂以同时从更多的井中抽油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并潮，但我预计目前油价将会持续，从而有助于支持美国原油总体产量温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向越来越注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体生产增长。根据美国能源信息署3月发布的数据，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从宾州盆地租赁地的控制室可以看到奥-INESA石油公司的租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室从宾州盆地租赁地的控制室可以看到奥-INESA石油公司的租赁地，美国德克萨斯州Wink附近。2018年8月22日。路透社/尼尔·奥克福德/文件照。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;时候了，这场战争必须结束，为了明天的一天，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;说，他正承受着在总统大选年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在阿拉伯联合酋长国调解下，试图安排以色列与哈马斯运动之间的停火，谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在过去数周以色列对拉法发动袭击后提出的，并且在国内外对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押问题施加的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在民主党总统对手，总统候选人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判34项重罪之后，该提议出炉，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，打破了以往的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆救护车物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“停火还将继续，只要谈判继续进行，”总裁说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这项提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道，在以色列有一些不会同意这项计划的人，他们将呼吁战争继续进行。有些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望持续战斗数年。人质对他们来说并不是优先事项。但我要以色列的领导人支持这项协议，无论受到什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接为遭受伊朗攻击的以色列提供防御的美国总统，我要求你们倒退一步，想想如果这个时刻被失去会发生什么。我们不能让这个时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在接受采访时透露，以色列能够提出这项新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在，确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的为期四页半的协议，”这名官员说。“这项协议经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终局计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述了拜登周五的演讲，称其具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众争取支持的努力。主要电视台12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止公布这项提议的细节，主持人丹尼·克什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性是显而易见的，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是用加沙病患、老人和伤员交换六周的停火，并允许为该地区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月前，该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的终止战争的要求而瓦解，并继续扩大针对加沙南部城市的打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;哈马斯周三表示，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯表示，&lt;/a&gt;如果以色列停止进攻，他们将不参与持续的军事攻势，但如果以色列同意达成全面协议，包括人质和囚犯交换等，他们已经准备好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在接受采访时透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家在内的拥有在加沙被扣押公民的使节举行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但并未触及相关禁止美军援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo;拜登周五说。「我们看到了最近以色列对拉法发动的攻击中致命火灾的情景，打击了哈马斯...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日袭击南部以色列的加沙化区以来，已有超过36280人丧生。以色列官方统计称，哈马斯的攻击导致约1200人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走"  
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受以色列军事行动破坏的建筑废墟中行走，地点是加沙北部贝特拉赫，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这引发了一系列复杂的操作，引发了分析师的担忧，称这种操作可能给用户和整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”盛行正表现出加密货币市场冒险行为增加的趋势，随着价格攀升，交易者寻找收益。比特币作为最大的加密货币，接近历史高位，以太币作为第二大加密货币，今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在美国风险投资公司a16z加密货币部门于2月筹集了1亿美元后的吸引下，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司创造了重质押这一概念，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机互相检查和确认属主。为实现这一目标，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在质押期间失去了立即访问其代币的权利，但可以获取收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押代币的新型加密货币。重质押则使持有者能够将这些新代币再质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度意见分歧，一些业内人士认为由于该行为尚处于初始阶段，难以预知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，会导致借贷市场借贷链条过长，基于有限的基础资产。这种情况下，如果所有人在同一时间试图退出，可能会导致整个加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的主要是收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，而分析师称重质押收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，这是一种加密货币持有者投资实验性方案，以期在不卖出手中资产的情况下，产生高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为分配机制尚未开发出来。用户是在预期未来奖励或其它发放的空投（airdrops）的情况下加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，目前EigenLayer向使用该平台的人发放自身新创的代币EIGEN。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫甘·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，这种情况“非常非常投机性，免费捞一笔钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密货币交易所Coinbase研究负责人大卫·杜永说道（Coinbase股票代码为COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在采取了预防性措施，期望日后受到奖励，但他们不知道奖励的形式是什么，”杜永说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在美国华盛顿大学进行过助理教授的工作，并且是一名微小卫星的首批学生设计师团队的一员，这可以从他的学术网站上获得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要已质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括Ethifi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币重新质押到EigenLayer并生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目的是让用户选择自己的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜永指出，重质押可能伴随着“隐藏的风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷市场，可能会引发强制清算，并在市场低迷期间导致更多的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;2022年加密货币市场的抛售&lt;/a&gt;在高风险借贷的影响下进一步加剧，随着用作抵押品的加密货币价值因Terra和Luna代币崩盘而迅速损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan否认平台存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是借贷协议的定价风险不准确，借贷协议定价风险过高，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，称质押协议中的资金与全球2.5万亿美元的加密行业资产相比规模较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场的任何实质性传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连接，重质押也越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密业务子公司Zodia Custody已看到大量机构对质押产生兴趣，但认为重质押过于冒险，因为它难以确定资产的轨迹和收益分配，首席风险官安努什·阿雷夫沙提扬表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞穗银行的加密业务子公司Laser Digital宣布已与Kelp DAO合作部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份发布的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，其会代客户将加密资产进行质押，并期望“一些新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币象征性图像。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了以太币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的象征性以太币形象放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>