<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 04:28:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人中，300名议员中的大多数在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态，直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候在一所超高压监狱中遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被认定在不列颠哥伦比亚省帕斯顿农场谋杀吸毒者和卖淫女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而在范cover市郊的一处破败地产上找到部分遗骸而被判罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名服刑者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被捕前，在不列颠哥伦比亚省范cover市市中心贫困、毒品泛滥的东温scheduler区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温cover市以东约25公里的波特库克利兰德，共发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍被亚马逊在数小时内下架。当时《温哥华太阳报》报道，连环杀手称警方对自己进行了陷害，他无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商已请求亚马逊删除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，在他的波特库克利兰德家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，在他的波特库克利兰德家中拍摄。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在 overseeing 指导非洲国民大会（ANC）党在选举中的最差表现后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，南非选举委员会已在约71%的投票站公布了结果，显示ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来ANC首次低于此水平，相较于2019年最后一次大选中获得的57.5%得票率，降幅显著，并首次跌破了多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC造成了沉重打击，该党需与其他较小政党商讨建立联盟政府或寻求其他形式的合作，以继续执政。此举可能需要做出政策让步，甚至放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评的离职压力，但ANC的关键官员支持他留任，分析人士认为尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能取代拉马福萨的团结候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授如是说，伯勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查表明，拉马福萨在此次大选中获得了所有主要政治家中最高的认可度，党内派系争斗可能使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于拉马福萨此次选举的表现，他尚未发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因“Farmgate”欺诈丑闻调查 panel 报告指控他可能存在不当行为而悬而未决。他否认了该丑闻，但随后在该年仍赢得了ANC五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，缘由是选民对于高失业率、犯罪和至关重要的停电问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，旨在清理该党形象并重振经济，其前任雅各布·祖马在任期内经历了多项丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年初成为国家元首时初时的狂喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员涉政丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，削弱了ANC的选民基础，尤其在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在KZN重创了拉马福萨和ANC，他深知该省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰基表示：“这是拉马福萨项目的终结......你不能在选举失败之后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上拖延不决而受到批评，避免加剧党内分歧，与上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的团结建设能力和南非洲“全球南方”（指低收入和发展中国家）国家倡导者的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族案，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此否认指控并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨着重强调ANC过去30年取得的成就，但批评者认为他提供的解决方案不足以应对南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数千名支持者的聚集，但许多人在他还没说完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年多来介入俄乌冲突的又一步骤，专家认为此举有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直未能允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标，担心这会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规定与其他之前被废止的对基辅的武器供应限制一致，其中包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面入侵或准备入侵的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一政策变化允许在前线的乌克兰部队使用高机动性_art_火箭系统（HIMARS）发射配备精确制导多联火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其赶出该地区，”乌克兰国家安全和战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯地区抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定已酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全委员会国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席奎恩·布朗的视频会议上提出了这一请求。随后，苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出这一建议。拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧洲项目高级研究员罗布·刘认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定，将这一地区作为安全的发射阵地对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边境附近。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等手段，”刘说，“它可能在一定程度上获得一些庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，刘和其他专家认为，单凭这一决定并不足以迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会有任何影响。但它会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫形成真正的威胁，”他说，“要做到这一点，他们需要从东部的作战区域中完全清除更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求进一步扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土深处的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性变革。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：攻击更广泛的军事目标——可能在其他地区而不是直接威胁哈尔科夫的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大政策范围允许对俄罗斯其他地区进行攻击尚未确定，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们必须做的事情，即审时度势进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫市外俄弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在恢复遭俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年体育骑术学校，该袭击发生在哈科夫市外的马拉达尼利夫卡村，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦京·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律争端也适用于政治战役的言论：“我准备好了，要战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他对篡改文件以隐藏静默协议付款的行为罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一连串的对抗对象和不满。他在愤怒而杂乱的言辞中痛斥司法官胡安·梅尔桑是“有罪的”、“魔鬼”；将其竞选对手乔·拜登，即11月5日选举的对手，称为“历史上最糟糕的总统”；抨击了为其作证的证人、对其提起弹劾的国会议员，以及他所痛斥的非法涌入的移民。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战描述为他自己无法独自应对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常掺杂着幽默，但在此次新闻发布会上他主要表达的是沮丧。特朗普仅使用了一页小笔记，最终在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了发言台，没有回答任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度及其相关人员进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都描绘对方给国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，以证明他不适宜成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败。他喋喋不休地讲述个人不满并谎称美国司法系统，这让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普竞选团队称，特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是错判——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这创下了WinRed平台共和党数字筹款的一日新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管共和党的竞选基金总额仍落后于拜登，但他们在周五仍加紧了募款活动，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都齐心协力支持前总统，声称审判有缺陷、不应该提出指控、陪审团来自民主党占多数的曼哈顿导致污染、且法官有偏见——当地官员对此否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党方面的谴责不够坚决有力时，特朗普盟友和竞选助手便采取进攻的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔斥责了一家在线社交媒体平台上发布声明表示应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，人人都有，”拉西维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在线上矛头指向马里兰州共和党前州长拉里·霍根，他在裁决前曾警告美国人“不要让更多党派性强的言论火上浇油”。拉西维塔在另一条社交媒体上回应说：“你的竞选活动已经结束了。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们觉得自己在11月的投票支持他变得犹疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会削弱特朗普在与拜登的第二次对决中在多个摇摆州的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人中，他们听起来像是特朗普本人一样，将审判视为欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有的一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地不让他上竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，位于纽约市的特朗普大厦。路透社/布兰登·麦德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提升产量的承诺，预计将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻欧佩克+本周面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命以及技术与效率的突破，驱动了非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国等非欧佩克产油国产量上升的影响。整体来看，欧佩克+的减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，计划将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+本周考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量增长，但威胁程度不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署最新预测，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身的预测一致，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长将超过64万桶/日。他们是目前最被关注的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长近100万桶/日，意味着2024年对欧佩克+的原油需求应该比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对于欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师表示，美国产油商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和纪律严明，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，令人惊讶的是钻井平台数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻井平台，以最好地应对较为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12个钻井平台，并在明年初部署几个更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻井平台数量已降至496个，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年有潜力以每年100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;amp;P分析师在其周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，投资增长受限，导致页岩油产业在2010年代实现了快速发展，但回报率较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超过预期的增长部分归功于私营公司，其中一些公司正被席卷进一个影响该行业的整合浪潮。它们通过钻更长的井和压裂岩石，一次生产更多油井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合潮，但预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。他预计随着钻井和完井效率的持续改进，原油价格将继续支撑这种增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更注重资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将带头引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月份指出，今年欧佩克+的石油液体生产预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油生产增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作间从Permian盆地Wink租用地块的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;从Permian盆地Wink地区由Oasis Petroleum拥有的租用地块控制室可见钻井平台的操作间。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周四表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。” 拜登如是说，他正面临在选举年停止加沙冲突的压力。当前这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方促成的以色列与哈马斯激进运动之间停火谈判多次停滞，双方都互相指责对方拖延进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法长期入侵和国内及国际对加沙死亡和人质持续控制压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布的停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决有罪，因此新提议成为两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出了这一分为三阶段的新提议，内容不同于以往，因为停火协议将持续到完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，并释放包括老人和妇女在内的人质，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，其中包括北部加沙的居民，每日将有600辆卡车携带人道主义救援物资进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。总统指出，“只要谈判继续，停火将一直持续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这种提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列坚持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不赞成这项计划，他们会要求战争无限期持续。他们甚至在政府联盟中，他们已经表明了自己的立场。他们想要占领加沙，他们想要持续多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层，即使有压力，也要支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接保卫以色列不受伊朗攻击的人，我敦促你们退一步，想想如果这个时刻被浪费了会发生什么。我们不能错失这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的地图。这是一个详细的约四页半的协议，已经经过极度详细的谈判。现在摆在桌面上的东西实际上是对谈判的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话极具戏剧性，可看作是直接向以色列民众寻求支持的努力。领导的第12频道中断了晚间的新闻节目，以现场直播拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止刊登该提议的细节，评论员丹尼·库什玛鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议比以往任何提议成功的可能性都要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了一定程度的打击，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不容忽视，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会激励以色列人希望尽快停止冲突，同时拜登也在施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提议释放饱受折磨、年迈和受伤的人质以换取为期六周的停火，原本可以延长以允许更多救援物资进入加沙地带，但这项提议在本月较早前破裂，原因是以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分，并加大了对南部加沙的拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在30日表示，它已告诉调解方，在持续的军事行动期间不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于8月6日与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯关押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以空袭造成45名巴勒斯坦人死亡的袭击引发了国际谴责，但未触碰美国为停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了纯粹的地狱。”拜登8月6日表示，“前几天我们知道，印有拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后，以色列对加沙攻击造成超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间摧毁的，位于加沙北部的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演美国与赫真纳组织和以色列和谈的关键调解人角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老者仍对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的巨大影响力，并自以色列在9月杀死了什叶派武装赫真纳组织的领导人哈桑·纳斯拉拉后，被视为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;(详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里周三在电视演讲中表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是在黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员所能担任的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赫真纳组织的新领导人纳伊姆·卡斯一条支持伯里作为谈判代表，称他为“大家长”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责和谈的美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在过去多次访问贝鲁特的会面中，反复与伯里会面，试图促成敌对各方的停火。这次停火是在加沙战争和9月以来激烈升级的同时进行的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这再次印证了伯里在2006年帮助结束赫真纳组织与以色列之间大规模战争的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官指出，鉴于黎巴嫩尚未选出总统，内阁职能受限，且难以接触被美国列为恐怖组织的赫真纳组织，伯里的作用更为关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，几乎唯一值得会面的人就是他，他是国家。”一名在贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在赫真纳组织与什叶派激进分子劫持一架美国客机并扣押39名美国人质期间，帮助谈判释放这些人质，使他引起了全球关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交战后他当选议长，正值纳斯拉拉领导赫真纳组织崛起。二人共同引领了“什叶派双雄”，这是指两个主导什叶派政治代表权并对政府产生重大影响的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是赫真纳组织可信赖的伙伴，使他极其重要，但他能做什么也有明显的界限，这可能受到赫真纳组织或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了亚马尔运动掌权的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自提宾纳的移民商人。他在黎巴嫩长大，大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经卑微的什叶派社区许多人赞扬伯里，帮助提升了他们在只倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派系统中的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接过了伊玛目穆萨·萨德尔在访问利比亚后失踪后留下的阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与所有主要内战派别作战，其中包括后来成为盟友的赫真纳组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后，伯里什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与赫真纳组织的政治步伐同步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当一项美国大使馆电文公布时，提出他是否真的关心赫真纳组织的问题，伯里予以否认，宣称纳斯拉拉“就像自己一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动的战斗人员与赫真纳组织一同对以色列发射火箭炮，支持加沙的哈马斯攻击南部地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止双方边境地区的火力交战，并说服赫真纳组织退出距边界约30公里的利塔尼河以北地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要将利塔尼河往南移动到边界似乎比将赫真纳组织往北推更现实。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者批评他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，引导国家在2019年经济崩溃时陷入危机，当时随着数十年来的贪污泛滥，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人批评他拒绝召开议会会议选举总统，在政府最高职位中留下了空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了赫真纳组织的政敌，如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面 (摄于2024年11月15日)，图/路透社/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅旗帜上印有黎巴嫩议长纳比·伯里的肖像，悬挂于贝鲁特某建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅旗帜上印有黎巴嫩议长纳比·伯里的肖像，在贝鲁特为纪念什叶派先知穆萨·萨德尔失踪45周年活动期间悬挂于某建筑上 (摄于2023年8月31日)，图/路透社/Mohamed Azakir/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案引起了分析师的警惕，他们警告这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“复投”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场日益冒险的表现之一，随着价格飙升和交易者寻找收益，这一现象最新显现。市值最大的加密货币比特币正处于历史高位，而第二大加密货币以太币今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，目前该平台吸引的加密货币价值已达188亿美元，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是EigenLayer为了扩展长期存在的加密货币做法——质押而发明的，创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者，如以太币的所有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已质押加密货币的新型加密货币。复投使代币的所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础上的程序和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对复投的风险意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表复投加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场中的抵押品，这可能导致基于少量资产的借贷循环。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为复投的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不抛售其资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接将质押奖励支付给用户，因为这项机制尚未开发出来。用户出于期望未来奖励或其它形式的空投（airdrops），期望未来有所回报而加入了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自家新创建的代币，这被称为“EIGEN”。用户希望未来这些代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长是由于用户寻求这种空投，称之为“这种免费的钱，真的，真的很投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，（Coinbase&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;提供质押服务但不提供复投服务）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在預先这样做，（希望）获得某种回报但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾任华盛顿大学助理教授，并且是印度首个由学生设计的微型卫星团队的成员，他在学术网站上表示。EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新复投平台也纷纷涌现，它们为客户提供复投，并以代表复投资产的新型代币交换新的代币，这些代币可以在其它地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，复投可能存在“隐藏风险”——如果复投代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌时更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于复投而在于借贷协议本身。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心复投，指出复投协议中的资金对全球2.5万亿美元的净资产而言极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到复投问题会传染到传统金融市场中的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注复投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但因其难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”而将复投视为一步过远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在与Kelp DAO合作将部分资金进行复投，据Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕复投的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币的示意图。特拉维斯·博内蒂/路透社/图库/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的以太坊的示意图放在PC主板上。Dado Ruvic/路透社/图库/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>