<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 09:09:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>普京与伊朗总统通过20年协议深化防务关系</title><link>https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与伊朗总统马苏德·佩什姆齐安周五在莫斯科签署了一份为期二十年的《战略伙伴关系》协议，深化了两国之间的军事合作，这很可能会引起西方的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，俄罗斯和伊朗将在安全服务、军事演习、军舰访问港口和联合军官培训等领域加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国均承诺不利用本国领土支持任何可能威胁对方的行动，并且不对攻击任一方的侵略帮凶提供援助。协议还提到，双方将共同应对军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这份协议没有包含类似俄罗斯与朝鲜之间的相互防御条款，在这种条款下，俄罗斯允许朝鲜派遣部队参与乌克兰冲突，对此莫斯科方面既未承认也未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议中也没有提及武器转让的具体内容，这是美国及其盟友最为担忧的问题，尽管两国表示将加强“军事技术合作”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什姆齐安在其任职总统后的首次克里姆林宫访问中，将这份协议视为双边关系中的重要新篇章，而普京则表示，莫斯科和德黑兰在国际事务上持有许多共同看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该协议为双边合作在所有领域创造了更好的条件，”普京强调，在经济层面和贸易方面带来更多的合作潜力，他说这些交易基本上使用的是两国各自的货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要减少官僚主义，采取实际行动。无论遇到哪些困难，我们都能够克服它们并向前进。”普京补充道，这是指西方对两国的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，俄罗斯定期向伊朗通报乌克兰冲突的情况，并与伊朗密切商讨中東和南高加索地区的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和伊朗曾是叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的主要军事盟友，阿萨德本月在政权垮台后逃往莫斯科。西 方也指责伊朗向俄罗斯对乌克兰的军事行动提供导弹和无人机。莫斯科和德黑兰表示，他们日益密切的关系并非针对其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，尽管存在困难，俄罗斯和伊朗之间关于通过阿塞拜疆输送天然气管道的工作仍在继续。他还提到，尽管伊朗新建核电站建设出现延误，但莫斯科仍然对可能承担更多的核电项目持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗总统佩什姆齐安在其俄语表述由俄罗斯国营电视台翻译时，称该协议表明莫斯科和德黑兰不需要理会所谓的“海那边的国家”的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们达成的协议是朝建立多极世界迈出的又一推动，”他表示，希望乌克兰战争能在谈判桌上解决。他说：“战争不是解决问题的好方法，我们欢迎相关谈判和实现俄乌之间的和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自乌克兰冲突开始以来，莫斯科加强与伊朗和其他对美国持敌对态度的国家的联系。俄罗斯已与朝鲜和亲密盟友白俄罗斯达成战略协议，并与中华人民共和国进行了合作伙伴关系的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在乌克兰战争期间大规模使用了伊朗无人机。美国在9月指责德黑兰向俄罗斯运送了用于攻击乌克兰的近距离巡航导弹。德黑兰否认提供无人机或导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝确认收到伊朗导弹，但承认与伊朗的合作涉及“最敏感的领域”。俄罗斯过去曾向伊朗提供S-300防空导弹系统，伊朗媒体有报道称该国对更先进的S-400系统感兴趣，并期望获得更先进的俄罗斯战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什姆齐安访问莫斯科正值伊朗在中东的影响下降，随着阿萨德政权在叙利亚倒台和以色列对伊朗支持的武装组织哈马斯和黎巴嫩的真主党进行打击，伊朗在中东的影响有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿萨德政权垮台，俄罗斯在叙利亚的两处主要军事设施的命运仍不确定。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:37:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>联合国近东救济工程处负责人表示，向加沙输送大量援助可能会减轻安全挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/flooding-gaza-with-aid-might-lessen-security-challenge-says-unrwa-chief-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在以色列与巴勒斯坦民兵之间的停火协议生效后，加沙地带援助车队受到劫掠者和武装团伙攻击的情况或许会减少，联合国巴勒斯坦救济和工程处主任菲利普·拉扎里尼周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，联合国巴勒斯坦救济和工程处有4000辆载有援助物资的卡车——其中一半是食物和面粉——正准备进入巴勒斯坦地区。联合国世界粮食计划署表示，已经有足够的食物储备，足以供超过一百万人三个月之用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个15个月的战争期间，联合国将其人道主义行动描述为机会性的，面临以色列军事行动带来的问题、以色列对加沙地带的访问限制，以及近期武装团伙的劫掠所带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果开始向加沙地带大量提供援助，这实际上可能会缓解这种紧张局势，”拉扎里尼说。“但我们显然也需要有序、不间断、无障碍地进入民众。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三，以色列与哈马斯达成停火协议，定于周日生效，并计划释放袭击以色列南部期间被哈马斯扣押的人质。这一协议仍需整个内阁的批准，而内阁在周五下午召开了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在开罗开始讨论，在停火协议框架下实施援助激增的具体细节。联合国还表达了对加沙地带道路受损、未爆炸弹药、燃料短缺和通讯设备不足等问题的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署署长萨曼莎·波尔表示，希望援助激增能够为加沙地带创造一个持续的人道主义救济管道。她表示，美国国际开发署已有库存待发送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们派遣一个团队从华盛顿到该地区，他们正在研究如何更多次开放检查站、延长工作时间以及从哪里获取卡车，”波尔告诉MSNBC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项协议，60天的停火初期，每天将有600辆卡车进入加沙，其中50辆将运送燃料。一半的600辆援助卡车将运送到加沙北部，那里被认为饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可行，但不现实地认为600辆卡车都是由联合国或人道主义组织运送是不合理的，”他告诉记者。他补充说，商业卡车也需要包括在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉扎里尼还表示，考虑到加沙地带的物流容量有限，直接向其目的地提供援助将有助于缓解局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处的数据表明，1月份进入加沙地带的援助卡车仅有523辆，远远低于12月份的2892辆。援助物资在加沙一侧卸下后，由联合国接运并分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但劫掠者和武装团伙使其变得困难。联合国协调人办公室数据显示，在过去，平均每天有72辆卡车被接走，而在1月1日至5日，平均每天只有51辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列摧毁了加沙的大片区域，战前的人口230万人受到了多次流离失所。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯上周三将人道主义状况描述为“灾难性的”。根据以色列的说法，哈马斯在10月7日袭击以色列南部期间造成了大约1200人死亡，而加沙卫生部门表示，在战争期间有超过46000名巴勒斯坦人丧生。联合国表示，加沙地带共有269名联合国巴勒斯坦救济和工程处员工遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织计划在未来两个月内将集装箱医院运入加沙，为被摧毁的健康系统提供支持，WHO代表里克·皮珀科尔姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的估计，目前加沙约36家医院中只有大约一半部分运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮珀科尔姆表示，他预计停火将允许更多的医疗疏散，目前超过12000名患者在等待名单上，其中大约三分之一是儿童。大约一半的患者有截肢和脊椎损伤等伤势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人聚集在慈善厨房做饭的食物前” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAVDLIEVCZMOJNVPXZSABXSZAU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火协议生效前，巴勒斯坦人在加沙南部的汗尤尼斯慈善厨房准备好的食物前聚集。2025年1月17日，路透社/哈塔姆·凯勒赫。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人聚集在慈善厨房做饭的食物前” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65TV7Z63EZMVBHYNEYM4UVX6SQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火协议生效前，巴勒斯坦人在加沙南部的汗尤尼斯慈善厨房准备好的食物前聚集。2025年1月17日，路透社/哈塔姆·凯勒赫。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人聚集在慈善厨房做饭的食物前” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JDBRTUDSZ5KBRCRACJ75D6EF7E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火协议生效前，巴勒斯坦人在加沙南部的汗尤尼斯慈善厨房准备好的食物前聚集。2025年1月17日，路透社/哈塔姆·凯勒赫。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:15:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/flooding-gaza-with-aid-might-lessen-security-challenge-says-unrwa-chief-2025-01-17/</guid></item><item><title>TikTok表示，在没有拜登的保证之前，将于本周日在美国关闭</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;TikTok于周五晚间警告，除非拜登总统的政府立即给予甲骨文、苹果和谷歌等关键服务提供商书面保证，即在禁令生效后不会对其进行执法，否则其将在1月19日关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此声明发布在最高法院认定特朗普政府去年通过的《国家通讯法》有效后不久。该法律禁止TikTok在美国运营，理由是国家安全问题，除非TikTok的中国母公司ByteDance将其出售。此举使TikTok这家受欢迎的短视频应用程序仅在两天后可能即将关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院的9比0裁决使社交媒体平台及其1700万美国用户陷入尴尬局面，并将其命运交给了特朗普政府，后者承诺将于1月20日重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非拜登政府立刻提供明确声明满足关键服务提供商的要求，保证不会受制裁，否则遗憾之事，TikTok无法在1月19日正式停止服务。”此声明来自TikTok公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果苹果、谷歌母公司Alphabet、甲骨文以及其他公司在禁令生效后继续为TikTok提供服务，他们可能面临巨额罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，该法律得到了跨党派国会议员的支持，并由拜登签署。然而，越来越多的投票支持该法律的议员现在正寻求让TikTok在美国继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院认定，TikTok和ByteDance及其一些用户对该法提出质疑，但法院裁决该法并未违反美国宪法中第一修正案对政府干涉言论自由的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年周五设定的最后期限已明确指出ByteDance需剥离TikTok，但该公司并未采取许多措施。然而，TikTok可能会很快恢复正常运营。特朗普总统曾于2020年试图禁止TikTok，并表示他计划采取行动拯救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的TikTok决定将在不久的将来做出，但必须留出时间来审查情况。敬请关注！”特朗普在其社交媒体上发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官王某哲计划参加特朗普于1月20日举行的第二次就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周五与中国的习近平主席通话讨论了TikTok一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的中国背景一直引起美国领导人的担忧，这场辩论发生在中美经济紧张加剧的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法者及拜登政府表示，中国可以通过TikTok积累数百万美国人的敏感数据以进行骚扰、招募和间谍活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院裁决认为：“鉴于TikTok的规模和易受外敌控制，以及其广泛的数据集，该平台需要不同的处理方式来解决政府的国家安全关切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，TikTok已成为美国最显眼的社交媒体平台之一，特别是年轻人使用的短视频平台，也是许多小企业的推广平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此禁令可能真的实施，一些用户感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天啊，我简直不敢相信。”来自休斯顿的21岁用户Lourd Asprec说，其在TikTok上拥有1630万粉丝，每年从平台上赚取大约8万美元。“我甚至不关心中国会窃取我的数据。他们可以把我所有的数据都拿走。其实，我更想去中国，把我的数据给他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其强大的算法是该公司的主要资产，可为每位用户推荐个性化短视频。用户可以使用智能手机应用或互联网浏览由其他用户提交的海量视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着1月19日的截止日期临近，数百万用户跳转到其他中国拥有的应用程序上，如RedNote，他们必须发现如何解读完全使用中文的应用平台来启动他们的信息流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国正在实时适应这一裁决。”战略与民主基金会的中国问题专家Craig Singleton表示，该机构曾作为反对TikTok裁案中的原告。“北京不仅在开发应用软件，还构建了一整套传播话语体系，以塑造全球舆论，影响社会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部长梅里克·加兰德在一份声明中称这一裁决肯定了该法保护美国国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“专制政权不应获得数百万美国人敏感数据的不受约束的访问权。”加兰德还补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府强调，只要TikTok脱离中国的控制，它仍可继续运营。美国政府周五表示，拜登不会采取任何措施拯救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden尚未正式根据法律规定宣布暂停该禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一裁决将由下一任总统来做决定。”拜登在回答媒体采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此禁令法律禁止甲骨文、苹果等服务供应商及其通过应用商店向TikTok提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果拒绝在周五作出任何评论，谷歌和甲骨文未回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人Karine Jean-Pierre称，实施这个法律的相关行动“必须交给下一届政府”。而司法部则表示，“实施和确保禁令生效后的法律的合规性将随着时间的推移而逐步展开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok称，这些声明未能为维持TikTok在国内提供的服务提供必要的澄清和保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位潜在买家可能仍会出现，或特朗普可能会根据《国际紧急经济权力法》宣布保持TikTok运营以维护国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，唯一一位显眼的投标人是Frank McCourt，前洛杉矶道奇队的老板，他认为TikTok（不包括算法）的价值大约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京比华盛顿更需要TikTok。”亨德森研究所的资深研究员Michael Sobolik表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这种影响，特朗普有更大的机会获得他想要的：在美国持续运营而无国家安全威胁的TikTok。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:12:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</guid></item><item><title>韩国总统尹锡悦将出席延长拘留期法庭听证会</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-president-yoon-attend-court-hearing-extending-detention-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦，韩国被弹劾的前总统，计划于周六参加一场法庭听证会，以对抗调查人员将其拘留期限延长的请求，其律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于当地时间周三成为首位在任时被逮捕的韩国总统，相关罪名与他12月3日短暂宣布实施戒严令的行为有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在周五提交了延长拘留令的请求，希望将尹锡悦的拘留期限延长至20天。他拒绝与调查人员交谈，并自被捕以来被关押在首尔拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察被看到拆散了一群尹锡悦的支持者，他们试图堵塞首尔西部地区法院的大门，预计听证会将在当天下午2点开始（格林尼治标准时间0500时）。判决预计将在周六或周日作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师尹卡伯谦在声明中说：“他决定参加听证会，以恢复自己的尊严，并直接解释戒严令的合法性，以及叛乱未被证实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱是针对尹锡悦的指控之一，这也是韩国在职总统唯一不能免受此类指控的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在韩国，拘留令听证会通常持续约两个小时，但如果辩论加剧，可能会持续八到十个小时。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国高级官员腐败调查办公室逮捕被弹劾总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GTMQMCTKJJXRCWA66ZP35EDVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾的总统尹锡悦抵达韩国高级官员腐败调查办公室（CIO），位于韩国高 uchar Publishing.com/reuters/2GTMQMCTKJJXRCWA66ZP35EDVQ.jpg&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 02:51:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-president-yoon-attend-court-hearing-extending-detention-2025-01-18/</guid></item><item><title>以色列内阁批准加沙停火协议，将于周日正式生效</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列内阁批准了与巴勒斯坦激进组织哈马斯的停火协议和人质释放事宜，以色列总理内塔尼亚胡办公室于周六宣布，协议于协议计划开始生效前一天获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六凌晨，在经过六小时的会议后，政府批准了该协议。该协议可能为结束自哈马斯控制下的巴勒斯坦飞地持续15个月的战争铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府已批准人质返回框架。人质释放框架将于周日生效。”内塔尼亚胡办公室在一份简短声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞地本身，以色列战机自签订停火协议以来仍持续进行猛烈攻击。加沙地带的医务人员表示，周六凌晨，以色列空袭导致五人在加沙南部马瓦西地区的一个帐篷内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自协议宣布以来，已有119名巴勒斯坦人在以色列轰炸中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁批准停火协议后，美国首席谈判代表布莱特·麦格克表示，该计划正按预期推进。白宫预计停火将于周日上午开始，红十字会在周日下午释放三名被释放的人质给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在达成此协议上已锁定了每一个细节，我们非常有信心，该协议可以如期实施。”麦格克在周五大卫营白宫对CNN表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，停火将分为三个阶段，第一个六周阶段将先进行人质交换，被哈马斯扣为人质的33名以色列人（包括女性、儿童和超过50岁的男性）将在这一步骤中被释放。以色列将在第一阶段结束前释放所有被关押的巴勒斯坦女性和19岁以下的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列司法部在周五宣布了周日将转交的95名巴勒斯坦囚犯的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日释放人质后，麦格克表示，根据协议，四名女性将再被释放，之后每七天再释放三名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该协议遭到以色列内阁激进派的一些成员强烈反对，据报道，内塔尼亚胡联合政府中有24名部长支持协议，8名反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者认为，停火协议是对哈马斯的屈服。国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔威胁称，如果协议获批准，他将辞职，并敦促其他部长反对该协议，但他表示不会解散政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富有极右翼背景的财政部长贝扎莱尔·斯莫特里克也威胁称，如果在停火后的第一个六周阶段后不对哈马斯采取战争行动，他将辞去政府职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列指责哈马斯造成的最后一刻延迟后，以色列安全内阁于周五批准了停火协议，这是达成该协议所需的两项批准中的第一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对哈马斯发起攻击，导致1200多人死亡和250人被绑架，这是根据以色列统计的伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的战争摧毁了大部分高度城市化的加沙地带，导致超过46000人死亡，多次迫使加沙地带战前约230万人口流离失所，根据当地当局的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火协议成功，它也可能缓解中东地区的紧张局势，在这里，加沙战争已蔓延至包括伊朗及其代理人——黎巴嫩的真主党、也门的胡塞武装以及伊拉克武装组织，还有被占领的巴勒斯坦地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙平民因饥饿、寒冷和疾病陷入了人道主义危机。停火协议呼吁加强援助，国际组织已在加沙边境排好车辆，将食物、燃料、药品和其他生活必需品送至加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救济机构联合国近东巴勒斯坦难民救济工程主任周五表示，该组织已准备好运送4000趟食物援助，其中一半是食物，准备进入加沙走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙南部等待食物援助的巴勒斯坦人在周五表示，他们希望停火意味着不再需要长时间排队才能填满一盘食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真心希望停火能实现，这样我们就能在家里做饭，吃我们想吃的东西，而不需要奔波三个或四个小时甚至不能回家才能获得食物——有时根本不能到达目的地，”流离失所的巴勒斯坦人瑞罕·谢赫·艾德表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在2023年10月7日哈马斯的致命袭击中被绑架的以色列人质的画像悬挂在特拉维夫的人质广场的一棵树上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTWTMG5TP5OQ7DN5TRKYEZXXSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年1月17日以色列和哈马斯冲突期间在加沙地带南部的纳瑟医院遇难的巴勒斯坦人尸体旁，哀悼者反应，路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯的灾区，一个男子检查受损的帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZHKMVRTR5ZMVTHQSIUS2IEKGFY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列和哈马斯冲突期间，在加沙南部的汗尤尼斯，一名男子检查一架帐篷在以色列空袭后的损坏情况，路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纳瑟医院汗尤尼斯的以色列空袭遇难的人没有亲人认领，在尸体旁，哀悼者反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C3J2DVECIVPFRJC2WWR23FFW3U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列和哈马斯冲突期间，一名男子在加沙南部汗尤尼斯纳瑟医院遇难者尸体旁反应，路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男孩在以色列空袭遇难者尸体旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7PEZWP4FXRM7RNOJ5EF3ZEILNI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男孩在以色列空袭遇难者尸体旁表情严肃，以色列和哈马斯冲突期间，加沙南部汗尤尼斯纳瑟医院，路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:29:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</guid></item><item><title>数万人参加由学生领导的贝尔格莱德抗议活动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-join-student-led-protests-belgrade-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;数万反对政府的抗议者在贝尔格莱德静默15分钟，纪念诺维萨德火车站坍塌事故中的遇难者。他们指责政府官员对此事负有责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场抗议由贝尔格莱德大学的学生组织，他们要求对事故负责的人员绳之以法，并索偿为事故遇难者及受伤者的生命负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉扎尔和卢卡·斯坦亚科维奇是贝尔格莱德大学组织科学学院的两名大学生活跃分子，被亲政府的日报《晚邮报》指控为受克罗地亚情报机构资助的抗议领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然《晚邮报》公开了他们的护照、照片和个人信息，但他们并未因此而退缩，继续参与抗议活动。他们在周五也聚集在RTS大楼前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡·斯坦亚科维奇表示：“腐败已经渗透到社会的每一个层面，这是我们抗议的主要原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉扎尔·斯坦亚科维奇则说：“主要问题是这里没有体系，一切决策都由一个人作出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们将执政的塞尔维亚进步党（SNS）及其总统亚历山大·武契奇视为腐败和裙带关系的主要责任人，但政党对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔格莱德、克拉古耶瓦茨和尼什的大学生已经长期阻断课程，要求公开与火车站翻新项目相关的所有文件，并追究事故中官员的刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们每天在校园前聚集15分钟，以此纪念遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近翻新的诺维萨德火车站最近坍塌，造成14人死亡，3人受伤。其中一名伤者后因伤势过重去世。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOR2QWIOAVICBIY6UDUB47KGBI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生出席抗议活动，抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/376MOQHRWNK2JGHWJXJ2G266WM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下，人们聚集在塞尔维亚国家电视台（RTS）前抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RCRCFKHLVLDJHPYW5XZS23QFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在抗议活动中展示了一个巨大的三明治模型，抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75CWCDQWSBMRHBMZPDBB7FOWZU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生和兄弟拉扎尔和卢卡·斯坦亚科维奇出席反对政府的抗议活动，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACGTVNQLZZL2JDXPXAUWFVYJ3Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生出席抗议活动，抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLGRQP64DJNMLLILNC4ZKSDKEE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在抗议活动中敲鼓，抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JZSZC7GTJLKLHX5ZWTOOFA6LM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生和兄弟拉扎尔和卢卡·斯坦亚科维奇出席反对政府的抗议活动，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府政策的抗议活动，贝尔格莱德，2025年1月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7X2TR4YCBIKRIFSFIZJ2QTWGA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生出席抗议活动，抗议政府政策、腐败和疏忽，他们认为这些因素导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，贝尔格莱德，塞尔维亚，2025年1月17日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 20:19:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-join-student-led-protests-belgrade-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么所有人都寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利柳米拉·帕利布斯不指望即将上任的美国总统能终结乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对他不抱任何希望，”这位20岁的学生在基辅市中心接受路透社采访时如此表示，“最终，这取决于我们自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的怀疑态度在许多乌克兰人中得到了共鸣，这些乌克兰人对特朗普在入主白宫后迅速促成和平协议的承诺持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中，”29岁的销售经理马海然塔·戴帕特说，“我们不能依赖任何人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的安娜娜·霍巴赫诺娃也不相信和谈会终结她家庭的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名经营蓬勃发展的面包业务的业主十多年前被迫逃离顿巴斯地区，当时乌克兰政府军与俄罗斯支持的民兵之间发生战斗，随后两个国际调停达成的和平协议相继破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不排除如果克里姆林总统弗拉基米尔·普京不断逼近东南部城市，她会放弃新家日托米尔。她说：“他在顿巴斯、扎波里扬亚或日托缅科夫地区不会停下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然对达成协议的机会持怀疑态度，但她仍然认为新任美国总统有希望成为全球和平的象征，前提是他兑现承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会成为拯救巨大国家的英雄，”霍巴赫诺娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不是所有人都否认特朗普帮助加快停火的可能性；根据去年12月一项由Gradus Research公司进行的对约1100人的调查，特朗普当选后，超过三分之一的乌克兰人相信战争将在2025年底结束，这一比例较半年前的四分之一有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，受访者中有31%的人预计战争将“持续多年”，另有31%的人表示难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外务委员会主席奥列克桑德·梅雷什科也表示，特朗普可以通过带来和平与安全，巩固他的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事，”梅雷什科对路透社说，“他可以以赢家的身份进入史册。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，战双方的谈判立场依然相去甚远。特朗普的顾问现承认乌克兰战争的和平协议可能需要几个月乃至更长时间才能达成，这对特朗普来说是一个巨大的打击，他曾承诺在他的第一个工作日就能达成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基坚持邀请乌克兰加入北约是防止未来俄罗斯侵略的最佳方式；泽伦斯基和其他官员担心，任何低于铁杆联盟的支持协议都可能允许克里姆林通过增强军事实力来报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将增强军事能力，重新发动攻势，”前国防部长、与俄罗斯进行和平谈判的奥莱克西·雷兹宁科对路透社说，“他们将继续2014年和2022年所做的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示他愿意与特朗普讨论停火协定，但他排除了做出重大领土让步的可能性，并坚持要求基辅放弃加入北约的企图，这五位消息人士在11月对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前让霍巴赫诺娃不得不逃离家园的两次停火协议都注定失败；乌克兰认为这在一定程度上是因为西方军事支持的缺乏，这为任何和平协议带来了风险与挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些名为明斯克协议的协议在2014-15年在白俄罗斯首都明斯克签署后不久就因双方互相指责而失效。虽然大规模战斗在2015年后稍有缓解，奠定了冰冻冲突的轮廓，但2019年俄罗斯入侵之前的零星冲突再度爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，霍巴赫诺娃一家不得不逃离霍里夫卡，在托雷茨克安家，并开设了他们的食品业务。在2022年全面战争爆发后，他们再次迁移，俄罗斯轰炸使得面包店受损，托雷茨克现在岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乌克兰总统、“明斯克协议”的签署者奥列克西·波罗申科如今是泽伦斯基的政敌，他同意现任领导人的观点，认为乌克兰加入北约至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以前经历过，所以我们知道，乌克兰被邀请并加入北约是这次和未来最有效、最可靠的解决方案，”他在接受路透社采访时说，“这是唯一能够阻止俄罗斯新一轮军事冒险，实现和平而非武力的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场上的双方都在为任何和平谈判之前改善自己的地位，乌克兰的人数劣势军队正努力阻止俄罗斯在东部的进攻，并努力在俄罗斯克拉斯诺地区保持立足之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成结束敌对行动的协议，落实这些协议也是巨大的挑战。伦敦查塔姆研究所全球治理与安全中心的研究主任萨米尔·普里表示，关于谁能监督和执行停火问题，仍然存在未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2019年当选为议员之前一直在前线指挥特种部队的罗马诺·科森科说，根据他的经验， 如果一方在战场上开火，另一方也会回应，几乎没有什么可以阻止这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我经历过几十次停火，甚至可能超过20次，”他补充说，“每次与俄罗斯的停火都没能维持超过五分钟。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="安娜娜·霍巴赫诺娃在日托米尔的面包店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安娜娜·霍巴赫诺娃，55岁，因为此前数次停火协议的失败被迫逃离第三次家园，目前在日托米尔的面包店工作，俄乌冲突期间情景，2025年1月14日，图片来源：路透社/米科拉·申尼尔科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="迭米特罗·霍巴赫诺夫站在日托米尔的面包店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBBNXFACMBI47GGH2OCBV2BTGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迭米特罗·霍巴赫诺夫，28岁，因为此前数次停火协议的失败被迫逃离第三次家园，在日托米尔的面包店站立，俄乌冲突期间情景，2025年1月14日，图片来源：路透社/米科拉·申尼尔科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="安娜娜·霍巴赫诺娃在日托米尔面包店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安娜娜·霍巴赫诺娃，55岁，因为此前数次停火协议的失败被迫逃离第三次家园，在日托米尔的面包店站立，俄乌冲突期间情景，2025年1月14日，图片来源：路透社/米科拉·申尼尔科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="迭米特罗·霍巴赫诺夫在日托米尔面包店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FCZOLWXRP5IJXHADJ3PKLLRD4A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迭米特罗·霍巴赫诺夫，28岁，因为此前数次停火协议的失败被迫逃离第三次家园，在日托米尔的面包店工作，俄乌冲突期间情景，2025年1月14日，图片来源：路透社/米科拉·申尼尔科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地诈骗案被判14年有期徒刑</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法庭于周五判处前总理伊姆兰·汗14年监禁，这是针对他的一项土地 graft 案件的判决，给试图缓解巴基斯坦政局不稳定的党派会谈带来了挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决结果由位于巴劳多的军营监狱中的反腐法庭宣布。伊姆兰·汗自2023年8月以来一直在该监狱服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布施拉·比比也被判定有罪，并被判处七年监禁。她在被判刑后被逮捕，据《Geo新闻》报道。伊姆兰·汗的政党确认，比比已与伊姆兰·汗一同被转移到同一监狱中的一个单独牢房，经过体检后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决书详述道：“被告伊姆兰·安德姆·汗·尼亚齐被判定犯有贪污罪和不当行为罪。”该党还补充说，布施拉·比比也被判定犯有“协助、协助和煽动贪污行为罪”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗助理奥马尔·亚助表示，该党将向更高一级法院挑战该判决。政府多名部长对此判决表示欢迎，认为该判决依据证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的前总理伊姆兰·汗因被指控在2018年至2022年担任总理期间，为了换取非法利益，收受了一名房地产开发商的土地，因此受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗和他的妻子都否认有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案与伊姆兰·汗在任期间成立的阿勒 Ginger 信托基金有关，这是一家非政府福利组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，该信托基金被用来掩盖伊姆兰·汗从房地产开发商那里非法获取土地的事实。他们声称，伊姆兰·汗被给予了位于伊斯兰堡附近60英亩（24公顷）的土地，以及另一块临近其首都山顶别墅的大片土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决书还下令没收涉案土地，根据详细判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动(PTI)党表示，土地并非为了私人牟利，而是为了伊姆兰·汗建立的教育和精神机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其社交媒体平台X上的账号发布的一条帖子发自狱中，要求支持者不要恐慌，并称判决是一个笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将为自己反对这场独裁统治的斗争在牢房中待多久就待多久。”该帖子补充道，“我们将不会做任何交易，也不会接受任何虚假指控。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在：PTI 和政府之间的和解谈判期间，该判决被推迟了三次，最近一次是在1月16日。自2022年卸任总理以来，这两方一直都存在着争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，谈判可能涉及伊姆兰·汗及其政党通过停止持续抗争，从而获得法律庇护，包括其上一次卸任总理后因其选举存在误导性的指控举行的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦司法部长阿扎姆·纳泽尔·塔尔博士对记者表示，这位前板球明星还可以向巴基斯坦总统恳请宽恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2024年全国大选中PTI候选人以独立身份参选时赢得最多席位，但未能获得多数席位形成政府以来，对伊姆兰·汗及其政党的最大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年8月以来被关押的伊姆兰·汗面临着多种指控，从贪污、滥用权力到卸任后在议会信任投票被选举罢免后煽动暴力，共涉及多起案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此次案件及另一起因抗议其在2023年5月9日被逮捕而冲击军方设施的案件外，他在大多数案件中都得到了无罪释放或判决被暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年5月9日后发生的事件以来，伊姆兰·汗的支持者已组织了多次暴力抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件都得以在监狱内审理，以确保安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社进行采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在2023年3月17日于巴基斯坦拉合尔的采访中暂停讲话，正在与路透社交流。图片：REUTERS/阿克瑟·苏莫罗/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾力玛·汗姆在被关押的阿德亚拉监狱外对媒体发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;艾力玛·汗姆，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐，在伊姆兰·汗因其名下土地腐败案被判14年监禁后在外阿德亚拉监狱对媒体发言，2025年1月17日。图片：REUTERS/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在阿德亚拉监狱外抗议伊姆兰·汗14年监禁判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在外阿德亚拉监狱对伊姆兰·汗因土地腐败案被判14年监禁后抗议。图片：REUTERS/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾力玛·汗姆在外阿德亚拉监狱外对媒体发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;艾力玛·汗姆，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐，在外阿德亚拉监狱对媒体发言，2025年1月17日。图片：REUTERS/瓦塞姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在巴基斯坦拉合尔执勤的巴基斯坦安全人员守卫运送布施拉·比比的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，一辆车辆运送布施拉·比比，她为巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妻子，抵达外阿德亚拉监狱。图片：REUTERS/瓦塞姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>尼加拉瓜推出“志愿”警察部队，批评者担心其可能成为准军事力量</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/nicaragua-launches-volunteer-police-force-that-critics-fear-will-be-paramilitary-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;尼加拉瓜当局于周五向超过1400名蒙面平民颁发了誓章，使其成为新“志愿”警察部队的一部分，这引起了人权组织的担忧，认为此举正式化了准军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派人士和人权组织表示，这支部队的目的是正式化忠诚于奥尔特加总统的武装平民，他们指出，部分新招募人员在2018年爆发的反对政府抗议活动中有过致死镇压的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国政府官方网站称，仅本周三天内就有超过4000人被纳入这支部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼加拉瓜宪法修改已得到由政府控制的立法机构批准，其中包括组建这支部队的内容。随着这些修改将在未来几周内生效，它们将集中权力于共和国成立以来一直任职的奥尔特加及其妻子、副总统_rosario murillo_手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北部 small 市镇奥科塔尔举行的就职典礼上，国家警察总监弗朗西斯科·迪亚斯表示，这支部队将支持现有警察，由自愿组成的平民组成，他们“捍卫和平与安全”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡西班牙的尼加拉瓜诗人吉奥conda·贝利在社交媒体上写道：“毫不毫无顾忌，奥尔特加夫妇让1500名准军事人员蒙面发誓效忠，这是一个非法、镇压性的军队，获得了宪法地位。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼加拉瓜玛萨雅市，在2019年8月28日，警察在站岗。路透社/奥斯瓦尔多·里瓦斯/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73HGGAMO6VIXHB2SYGDUMOKIII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;尼加拉瓜玛萨雅市，在2019年8月28日，警察在站岗。路透社/奥斯瓦尔多·里瓦斯/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:27:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/nicaragua-launches-volunteer-police-force-that-critics-fear-will-be-paramilitary-2025-01-18/</guid></item><item><title>巴西宣布接受尼日利亚为金砖国家伙伴国</title><link>https://www.reuters.com/world/brazil-announces-nigerias-acceptance-brics-partner-country-2025-01-17/</link><description>巴西政府周五宣布，尼日利亚正式被列为金砖国家（BRICS）多国联盟的合作成员国。

巴西将于2025年担任金砖国家轮值主席国，其声明指出，尼日利亚积极在南南合作中增强合作，并推进全球治理改革，这一直是巴西的重点工作。

据巴西外交部（Itamaraty）声明称，“作为世界上第六大人口大国，非洲第一人口大国，以及非洲最大的经济体之一，尼日利亚与其他成员国具有共同利益。”

尼日利亚成为金砖国家合作成员国，与其他八个主要位于拉丁美洲、东欧和亚洲的国家具有相同地位。</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:05:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/brazil-announces-nigerias-acceptance-brics-partner-country-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列内阁批准加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-deal-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列政府在一次持续超过六小时的内阁会议之后，批准了加沙停火及人质释放协议，总理本杰明·内塔尼亚胡办公室如是表示，该会议于周六凌晨结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，尽管一些内阁强硬派人士坚决反对，从周日开始将生效为期六周的停火。这一系列人质交换协议有望为结束持续15个月的加沙冲突铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="家眷及人质支持者为释放被哈马斯绑架的人质发表声明，地点是特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DS7FYXFDVRLCLP6FUWGMZ4ED6M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位人在发布会现场，家眷及人质支持者为释放被今年10月7日哈马斯袭击中绑架的人质发表声明，科当地时间2025年1月17日在特拉维夫，以色列进行前，这可能是以色列和哈马斯停火的信号。路透社/贾尼斯·莱扎恩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:23:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-deal-2025-01-17/</guid></item><item><title>严寒迫使特朗普就职典礼移至室内举行，这是40年来首次</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼将于北京时间周一在国会大厦内举行，而非在室外举行，原因是严寒天气，这已是自40年前以来首次有美国总统就职典礼在室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五通过其“真实社交”平台表示：“目前美国正遭受一股强劲的北极寒流，我绝不想看到人们被冻伤或受伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他指示在室内举行的就职演讲将包括祈祷和其他演讲等多项内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次因极端寒冷而将就职典礼移至室内的事件发生在1985年，时任总统罗纳德·里根举行第二次就职典礼时，当日下午的风寒温度在华氏-10至-20度（摄氏-23至-29度）之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据华盛顿的天气预报，当特朗普举行宣誓仪式时，气温将接近华氏19度（摄氏-7度），但加上风寒因素，感觉会更为寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，支持者可以在位于华盛顿市中心的Capital One arena观看典礼，该场地可容纳2万人，用于篮球队和曲棍球队的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说明原计划于宾夕法尼亚 avenues行进至上白宫的支持者游行将改为在Capital One arena举办。但尚不清楚如何在体育场馆内组织游行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他在宣誓仪式结束后会加入在场支持者中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次变更意味着无法再与以往的就职典礼相比较，特别是关于入场观众规模。在2017年第一次就职时，共和党总统唐纳德·特朗普因为媒体报道暗示，国家广场上的观众规模远远少于2009年贝拉克·奥巴马第一次宣誓就职时的规模而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次计划更改还将极大地减少能够亲眼观看典礼的人数。原本计划在国会大厦广场观看的众多持有门票的观众将无法进入建筑物内观看宣誓过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，根据美国国家公园管理局签发给特朗普就职委员会的许可，预期将有超过25万未购票的公众站在国家广场观看室外典礼，而现在这些人大部分无法进入Capital One arena内。（未购票公众人数将大大减少，只有其中很少一部分能够容纳进场馆内观看典礼）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校秘书特amy·马特、牧师丈夫保罗及其高中儿子迈克尔原本在地方国会众议员的协助下获得入场券，但得知无法亲眼见到特朗普后取消了前往华盛顿的长途汽车行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的马特说：“我们不再愿意去做近1000英里的汽车行程，以观看典礼了。我们觉得，能够如能观看，在场亲自见证仪式是非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家公园管理局负责监督国家广场的部门尚未立即表示，在室内典礼时是否允许公众在之前已安装好的巨型显示屏前观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于周日，在Capit One Arena内与支持者举行集会，这是他就职典礼的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全机构执法部门发言人亚历克斯·沃尔利表示，美国特勤局正在与特朗普就职委员会及负责宣誓仪式的国会委员会紧密合作，“因预计恶劣天气我们将调整安保计划”。与以往的就职典礼相比，拉丁历史再次彰显了极为寒冷的天气影响极大。2009年奥巴马首次就职典礼时温度也只有华氏29度（摄氏-1.5度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九任美国总统威廉亨利·哈里森在1841年3月4日发表了迄今为止最长时间的就职演说，大约1小时30分钟，并且是在湿冷天气中，未佩戴帽子或外套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后推测，演说可能为他后来感染肺炎的诱因，他在就任后一个月去世，成为美国历史上任期最短的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1873年3月4日，第19任总统尤利塞斯·S·格兰特举行第二次就职典礼时，站在户外未穿外套的数名学员和学员官因严寒晕倒，格兰特的演说甚至密近日范围内站在讲台附近的人都听不清。根据美国国家气象局出版的历史记录，当时早上的最低气温为华氏4度（摄氏-15度），创下了华盛顿州三月有记录以来的最低温度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZEMIQNBBIFIDHFQK6CI2RVH23E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;人们站在国会大厦背后冻僵的国会大厦反射池旁，当天宣布特朗普的就职典礼因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行。2025年1月17日，华盛顿特区。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/547QXVQ3HZN65BGV3WZS5MDUVY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;国会大厦西面的照片显示，当天宣布特朗普因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行他的就职典礼。2025年1月17日，华盛顿特区。路透社/法布里齐奥·班舍&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJ42X3VRD5LNJICBJYWN2T7NKU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;国会大厦的地面被雪覆盖，当天宣布特朗普因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在华盛顿的国会大厦内举行他的就职典礼。2025年1月17日，华盛顿特区。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在华盛顿的国会大厦前，因预计周一将出现极端寒冷的气温，即将在国会大厦内举行他的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWKFASLZ5VKU7KNN4C3ZSAI4LE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;宣布特朗普因预计周一将出现极端寒冷的气温而将就职典礼移至国会大厦内后，发现在华盛顿的国会大厦前的雪景。2025年1月17日，华盛顿特区。路透社/卡洛斯·巴利亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现的极端寒冷天气，将在华盛顿的国会大厦内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/REAC466XJNL2JAMT3HXHIASONE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;当天宣布特朗普因预计周一将出现极端寒冷的气温而将就职典礼移至国会大厦内后，一名男子手持旗帜站在国会大厦前。2025年1月17日，华盛顿特区。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一将出现的极端寒冷天气，将在华盛顿的国会大厦内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYWAQ2FJOFPATDVPA3OH4FGAOI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;宣布特朗普因预计周一将出现极端寒冷的气温而将就职典礼移至国会大厦内后，一名工人正在拆除定位于就职典礼期间进行演出的海军军乐队的布线。2025年1月17日，华盛顿特区，国会大厦前。路透社/伊芙林·霍克斯坦&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织涉嫌民事欺诈的庭审，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBLB62GHQJLQHMFALIF6XYHM7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普出席纽约州最高法院曼哈顿区皇后区举行的民事欺诈案庭审，2023年12月7日，纽约市。路透社/迈克·塞加/资料照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:40:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</guid></item><item><title>大雨和破坏性大风袭击新南威尔士州，数千名澳大利亚人断电</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-australians-without-power-heavy-rain-damaging-winds-lash-new-south-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚新南威尔士州数十万民众在一次低压系统带来的破坏性大风和暴雨后于周六断电，引发了洪水预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州首府兼澳大利亚最大城市悉尼约2.8万人断电，临近的纽卡斯尔市和猎人区约1.5万人断电，能源公司Ausgrid在周六上午的网站声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周五以来，新南威尔士州紧急服务部门共接到2825起援助请求，多数是树倒和风灾造成的财产损失，该部门在其网站上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;局势仍然动态发展，请受影响地区的民众保持对最新紧急预警的关注，并听从紧急服务部门的建议，&amp;rdquo;联邦紧急事务管理部长詹妮·麦克艾利斯发布声明宣布救灾资金支持时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚气象局表示，许多地区目前仍有洪水、破坏性大风和暴雨的预警，山区地区最大风速可达100公里/小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地媒体报道称，在本周的暴风雨中，新南威尔士州有20万人断电，随后发布警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚科学机构去年表示，气候变化导致澳大利亚短期强降雨事件变得更为剧烈。该机构还警告称，在约2700万人的易发生山火国家，极端高温、沿海水位上涨、干旱和火灾天气将变得更加频繁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:16:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-australians-without-power-heavy-rain-damaging-winds-lash-new-south-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴西亚马逊市警方与帮派冲突致十三人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-dead-clashes-between-police-gangs-brazilian-amazon-city-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;过去四天里，巴西巴西朗多尼亚州首府波特 veins 已有13人在帮派暴力事件中丧生，当地帮派成员与警方发生冲突，引起了对该地区帮派势力日益增长的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据朗多尼亚州安全部门统计，自Tuesday（星期二）上午以来，已有8人在针对犯罪帮派的袭击中丧生，另有5人在与警方的冲突中死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犯罪分子纵火焚烧了20辆公共汽车，其中大部分属于学校，这似乎是针对警方报复行动的抗议。此次袭击促使当局限制公共交通运营时间，并为城市公共汽车配备警力护送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦政府已派遣国民公共安全部队前往朗多尼亚，协助该州警方至少90天内控制暴力蔓延的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波特 veins 警方声称，袭击是由红色指令犯罪集团对警方在城市控制的一个住房小区进行的操作进行报复，据G1新闻网报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管红色指令犯罪集团是从数千里外的里约热内卢州成立的，但在过去几年里，它已成为亚马逊地区最强大的帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西公共安全部论坛最近的一项报告显示，在世界上最大的热带雨林——亚马逊地区，犯罪率在迅速上升。2023年，该地区平均每10万人中有34人遭到谋杀，几乎是全国平均水平的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然巴西亚马逊地区几十年来一直在土地冲突中挣扎，随着农场扩张至森林，但近年来的暴力事件则与帮派对关键毒贩路线的控制纠纷有关，这些路线连接着可卡因生产商和消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴西公共安全部论坛主席莱恩托·塞尔吉奥·德·利马表示，这些毒品贸易路线连接了亚马逊地区和主要的可卡因生产国玻利维亚，当局的调查显示，该地区已成为最近十年内警察缴获最大数量可卡因的地区之一，缉获可卡因达到20吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚马逊是一个犯罪的理想场所。帮派控制着该地区并制定了规则，”利马说：“最终，警方会介入。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:48:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-dead-clashes-between-police-gangs-brazilian-amazon-city-2025-01-17/</guid></item><item><title>无人机袭击引发俄罗斯设施火灾，报道称油库起火</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/drone-attack-sparks-fire-russian-site-reports-say-oil-depot-ablaze-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;周五晚，乌克兰无人机袭击了俄罗斯库尔加地区（Kaluga region）卢丁诺沃（Lyudinovo）的工业区，引发了一场大火。社交媒体上发布了火灾现场视频，显示油库正在燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔加州州长弗拉基斯拉夫·沙普莎（Vladislav Shapsha）在电报上表示，此次火灾是由于该工业区遭到无人机攻击后引发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，沙普莎表示，共有七架无人机被击落，其中一架坠落在非居民区。他称，火灾已被控制，未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯社交媒体上发布的视频显示，消防车辆正赶赴该市的一处油库火灾现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部和布良斯克州（Bryansk region）州长报告称，防空部队在边境地区共击落了九架乌克兰无人机，未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相邻的斯摩棱斯克州（Smolensk region）州长表示，防空部队击落了五架乌克兰无人机，同样未造成人员伤亡。该地区与俄罗斯盟友白俄罗斯相邻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方周四表示，至少有三架无人机袭击了俄罗斯伏尔加格勒州（Voronezh region）南部的油库。周五，乌克兰军方称已有33架俄罗斯发射的无人机被其防空系统击落，总共有50架。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/drone-attack-sparks-fire-russian-site-reports-say-oil-depot-ablaze-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的闯入者，特朗普重返白宫权势更大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离开白宫的前一天，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;誓言要继续在美国内政中扮演重要角色。“我们开创的运动才刚刚开始。”他在告别视频中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的愿望现在听起来更像是预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以失败和孤立的面貌离开白宫，被社交媒体禁言，并被他所在的政治阵营中的同僚们拒绝。国会因特朗普支持者在2021年1月6日对美国国会大厦的袭击，正准备第二次弹劾他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年已七十八岁的特朗普将于周一再次当选总统，他的权力比以往任何时候都大。他正在按照颠覆传统的议程行事，这种议程已经颠覆了华盛顿，也让全世界感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾经的房地产开发商，作为白宫的首任当选官员，现在可能是二十一世纪初期最具定义性的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽说：“他看起来并不像是被拒绝了，他的版本的共和党政治可以说是主流的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首次任期开始时的情况不同，特朗普现在得到了明确的选举胜利支撑——他同时赢得了选举人团和普选票。上次支持他收敛激进意图的助手已经被强硬派忠诚支持者取代，这些支持者渴望将华盛顿置于他的统治之下。共和党内部持怀疑态度的成员被迫退休，留下热情如火的盟友，他们希望推动国会对他的提案。对特朗普持友好态度的最高法院大法官中，有三分之一是由特朗普任命的，他们已经裁定他将在未来拥有广泛的自由度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经保持距离的硅谷巨头们现在竞相赢得他的青睐。世界上最富有的人，特斯拉CEO伊隆·马斯克表示愿意帮助特朗普重新改革政府，而Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯将在他的就职典礼上占据重要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个前真人秀明星还有来自支持者播客和影响者的传播网络，这些传播网络将放大他的信息。传统媒体则因观众下降而苦苦挣扎。他的自由奔放的10月播客采访在YouTube上的观看次数达到5400万次，几乎与他与民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯举行电视辩论时观看人数相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强大的经济和一个安静的南部边境，十二月的非法入境逮捕人数低于他离开白宫时的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他计划对贸易伙伴施加高额关税，驱逐数以百万计非法进入美国的移民——这些政策可能再次引发通胀，进而对股市构成压力，这是特朗普密切关注的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券市场可能是制约他野心的一个可能因素，因为投资者若担心美国36万亿美元的债务大幅上升，或者国会难以提高债务上限，可能会感到不安。如果他未能兑现延长2017年税收减免和削减政府支出的承诺，市场也可能做出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年11月从他的佛罗里达州地产启动第三次连任竞选时，特朗普的运势正处于低谷。他心目中的一些首选国会议员在中期选举中败选，他面临着多项刑事和民事调查。竞争者如佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯吸引了试图从特朗普时代过渡的共和党人的热情。“佛罗里达人发布公告。”《纽约邮报》轻蔑地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在特朗普于2023年3月因掩盖封口费支付事件被刑事起诉后恢复了信心，捐款涌入，他轻松获得党内提名。更广泛的事件也对他有利，因为选民对民主党总统乔·拜登对通货膨胀和非法移民激增的反应有所不满，导致拜登在2024年7月放弃连任竞选，留给哈里斯很短的时间来阐述自己的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还利用逆境，将他的法律困境描绘成政治迫害，并展开拖延战术的竞选，最终迫使联邦检察官撤回针对他的两项案件，包括一项针对选举舞弊的指控。当他在2024年7月被一名企图暗杀他的狙击手子弹击中后，特朗普挥拳大喊“战斗！战斗！战斗！”引发了当年的标志性画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的胜利中，特朗普赢得了传统民主党选民（包括年轻人和西班牙裔选民）的支持。选民对他的刑事定罪表示漠然，无视民主党发出的警告——一个拒绝承认2020年选举失败的候选人持续对民主构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清除联邦工作中人员并利用司法部骚扰政治对手。他提出了未被国会批准支出的可能拒绝动用的资金，这可能导致一场宪法上的对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持领土扩张议程——例如购买丹麦的格陵兰岛和控制巴拿马运河——这使回归白宫的第二任期可能如第一次一样充满混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使是尚未在星期一宣誓就职，特朗普已经重塑了华盛顿。共和党人和民主党人现在都持更具对抗性对中国的态度和对自由贸易协定的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普削减受民众欢迎的健康和退休保障计划的提议已不再是共和党预算提案中的常客。拜登保留了许多特朗普的关税，并试图降低美国对外国制造半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是美国政治的局外人，特朗普已成为其定义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从2015年起，显然我们已进入特朗普时代。”美国企业研究所研究员马修·康蒂尼蒂说，“这尚未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州凤凰城出席转变点美国活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州凤凰城出席转变点美国（Turning Point USA）的美国节活动。REUTERS/陈恩妮 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>四国外长预计在特朗普就职后的第一天会面</title><link>https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿及澳大利亚、印度和日本的外长计划于特朗普总统就职后的第二天，在华盛顿会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这次会面将是特朗普总统任期内的重要外交活动，旨在向“Quad”机制发出强有力的连续性信号。Quad是出于对中国日益增长实力的共同担忧而形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于周一宣誓连任，澳大利亚外长 Penny Wong、日本外相 Takeshi Iwaya 和印度外长 Subrahmanyam Jaishankar 预计将出席宣誓仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员 Marco Rubio 被认为将在周一获得确认，成为特朗普的国务卿，这为次日举行的 Quad 会面铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，在新政府初期举行这样的会议不太可能产生新的倡议，而是要向一个旨在展示印度太平洋民主国家提供中国以外的有吸引力的选择的组织发出强烈的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将会互相认识，审视 Quad 的现状，发出连续性的信号，并开始勾勒他们希望让对话走向的方向。” 美国战略与国际研究中心的印太事务专家 Charles Edel 解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的过渡团队未对该项请求发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些部长还预计会与 Rubio 举行双边会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将寻求保证，尽管特朗普未对澳英美防务合作项目 AUKUS 作出公开评论，该项目仍将继续按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iwaya 在上周五表示，他将强调日本对美国所具备的经济和国家安全价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度官员表示，印度希望讨论 Quad 如何在技术及绿色能源领域提升合作，并强调 Quad 不是针对中国的联盟，也不是中国所声称的新北约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和中国领导人习近平在上周五进行了电话通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，双方在贸易、芬太尼和 TikTok 等多方面进行了良好讨论，期望能解决许多问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体报道，习近平表示，他和特朗普都期望在新政府任期内削减负面印象，开启积极关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三确认听证会上，Rubio 强烈表示需要应对北京，并认为美国必须改变方向，以避免过于依赖中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前澳大利亚官员、现就职于美国保守派胡德研究所的 John Lee 表示，来访的部长们希望消除美国第二任特朗普政府会更加孤立的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这为其它成员确保第二任期的特朗普政府继续将 Quad 视为推进印度太平洋地区自由开放的关键安排提供了机会。” 他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普的就职典礼因周一预期的危险低温而移至室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVW6NJ3YXBNEXDQMMTKCAGYHQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，美国华盛顿，由于周一预期的极端寒冷天气，美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼被移至室内举行，标志着空无一人的宣誓台。图片来源：路透社 Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:16:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警察逼近时坚定不移</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在周三，三千名暴徒警察突袭了尹锡悦位于山上的别墅时，韩国总统尹锡悦与党内亲信聚集一堂，告诉他们国家的司法体系已被左翼势力劫持，民众现在愈加意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据议员尹尚贤所述，被弹劾的总统尹锡悦在集会上表示：“人们现在意识到情况的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据另一位议员权永珍的说法，这位64岁的领导人表示：“现在才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦提及了数千人自他因废止《12月3日紧急状态令》而遭国会弹劾以来，一直在街头为其辩护。据另一位议员所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几小时后，这位前检察官结束了持续数周的僵局，成为了韩国首位在任总统被逮捕的人，他屈服于当局，他认为这是非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦关于韩国机构被妥协的说法并不新，这些指控是他在废止《紧急状态令》时提出的，且未提供证据，这导致了亚洲最具活力的民主国家陷入前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有关他最后激烈呼吁的报道显示，尹锡悦认为其支持者正日益增强，终于看到了其总统任期希望的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周五仍处于拘留状态，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查外，他还将面临制宪法院的弹劾审判，该法院将决定是否恢复其总统权力或将其罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师在本文中暂未回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守派正友会党在宣布《紧急状态令》后，支持率骤降。但在反对党主导的国会废黜其继任者及调查人员在最初试图逮捕尹锡悦时一再失败后引发的混乱中，该党的支持率急剧反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国盖洛普民意调查，在周五的调查中，正友会的支持率领先于反对党民主党的39%至36%，这是自8月以来该党的首次领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管盖洛普韩国及其他大部分民调机构已停止对尹锡悦个人的支持率进行调查，但本次民调显示仍有57%的人支持将其罢免，反对尹锡悦示威者仍然定期聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正友会及其支持者持续的公关活动似乎已产生了影响，盖洛普韩国表示当政治分歧加深时，该党的恢复说明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦的支持者尤其是年纪较大的人们抗议时，一些右翼YouTuber支持了尹锡悦的说法，包括选举黑客攻击导致反对党去年的连胜，一些人挥舞著美国和韩国的旗帜，或“停止窃取”的标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他的困境与前美国总统唐纳德·特朗普进行了类比，特朗普也曾声称选举舞弊导致了他的败选，并认为他的法律问题具有政治动机。特朗普未能提供这些说法的证据，数十起挑战他败选的法院案件也未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国福音派牧师申光洪，多次领导反对尹锡悦的示威活动，表示他将于周一出席特朗普的就职典礼，并计划与特朗普讨论韩国选举舞弊问题。特朗普的代表拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东北亚分析师杰里米·彻恩表示，尹锡悦在极端逆境中的不妥协行为也与特朗普在一定程度上类似。“他正像特朗普那样全力抵抗。”彻恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦是否有任何机会复制特朗普的政治反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院否决了尹锡悦律师团队提出的挑战，理由是逮捕令是在错误的司法辖区签发的，且调查团队无权进行调查。此外，其律师团在反对主要由反对派提名的大法官主持的弹劾审判时的请求也未获准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彻恩认为，尹锡悦的政治反击不太可能成功，因为不太可能形成广泛的国家对尹锡悦废除《紧急状态令》行为合法性的重新思考——彻恩称这一行为近乎“政治自杀”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况并未使尹锡悦的坚定支持者退缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位议会议员李尚惠在尹锡悦被捕前不久与他会面，表示困境中的总统为来访者准备了三明治。一些人泪流满面地向他表示，此举旨在避免暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李尚惠援引正友会政党投票率的恢复表示，寄希望于更多人加入尹锡悦阵营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们有常识。”他说道，“现在的局势违背了常识。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="当局向被弹劾的韩国总统尹锡悦发出逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和反高级官员腐败调查办公室的调查员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，尹锡悦在首尔被逮捕。2025年1月15日。路透社/金洪基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的坐车在首尔行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月15日。路透社/崔恒/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月12日，韩国首尔，尹锡悦总统在首尔总统办公室发表演讲。 首尔总统办公室/图源/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>三位纳瓦尔尼律师因“极端主义活动”被判处多年俄罗斯劳改营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯法院于周五裁定，反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的三位律师因涉嫌属于极端组织而有罪，并分别被判处数年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊戈尔·萨尔金、亚历山大·利普塞尔和瓦季姆·科兹耶夫在2023年10月被捕，并于次月被列入官方公布的“恐怖分子和极端分子”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在莫斯科以东的弗拉基米尔地区进行的秘密审判中分别被判3.5、5和5.5年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历谢·纳瓦尔尼的遗孀朱莉娅·纳瓦尔娜娅在X上发布了，“瓦季姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，必须立即获释。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家指出，起诉为言论反对当局和乌克兰战争辩护的律师在反对派人士压制方面迈出了新的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织OVD-Info在一份声明中表示，“律师不能因工作而受到迫害。对辩护律师施加压力可能毁掉俄罗斯当局仍然试图维护的微弱法律框架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织称，纳瓦尔尼的律师被起诉，是因为“法律对他们依然有约束力，他们没有将人交给镇压机器”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院谴责对这些律师的裁定，这些律师只是依照职责确保政治犯能够获得法律代理权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月去世的47岁的纳瓦尔尼曾因极端主义等罪名多次受到指控，他认为这些指控是当局为了压制自己对普京的批评而杜撰的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示，不予评论个别司法案件。当局一直将纳瓦尔尼及其支持者视为受到西方支持的叛徒，企图破坏俄罗斯的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管身在囹圄，纳瓦尔尼通过其律师仍能定期在社交媒体上发帖，并提起频繁的法律诉讼，利用这些诉讼继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们被指控通过传递纳瓦尔尼的信息，使他在狱中继续作为“极端组织”领导人运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭上，一名女子高呼“孩子们，你们是英雄”，支持者们为三人鼓掌。三人坐在带栏杆的被告笼子里接受了判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，朱莉娅·纳瓦尔娜娅发布了一段纳瓦尔尼在狱中与律师会面的密录音频，称这是非法的，因为被指控的人有权与律师私下会面。俄罗斯联邦监狱局未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦尔娜娅指控爱人是应普京指令而被谋杀，此举被克里姆林宫强烈否认。纳瓦尔娜娅自己因涉嫌极端主义活动而在俄罗斯通缉，但她表示希望有一天能返回并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织一案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
亚历谢·纳瓦尔尼的三位律师伊戈尔·萨尔金、亚历山大·利普塞尔和瓦季姆·科兹耶夫在俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇出席法庭上的指控其参与极端组织一案审理。（图片：路透社/尤利娅·莫罗佐娃）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织一案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
亚历谢·纳瓦尔尼的三位律师伊戈尔·萨尔金、亚历山大·利普塞尔和瓦季姆·科兹耶夫在俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇出席法庭上的指控其参与极端组织一案审理。（图片：路透社/尤利娅·莫罗佐娃）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织一案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
亚历谢·纳瓦尔尼的两位律师亚历山大·利普塞尔和瓦季姆·科兹耶夫在俄罗斯弗拉基米尔地区的佩图什基镇出席法庭上的指控其参与极端组织一案审理。（图片：路透社/尤利娅·莫罗佐娃）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
亚历谢·纳瓦尔尼的肖像置于鲜花之中在他的墓碑前，这是在2024年3月2日在莫斯科的波里索夫斯科耶公墓举行的追悼会之后。（图片：路透社/斯特林/文件照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列安全内阁批准停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全内阁批准了一项停火协议，为最早于周日从加沙地带返回首批人质铺平了道路，结束了长达15个月的冲突，这场冲突严重破坏了巴勒斯坦沿海地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以巴和解协议仍需经过完整内阁的最终审批，该内阁于周五下午召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的武装冲突已摧毁了大部分人口稠密的加沙地带，根据当地官员的数据，冲突已造成超过4.6万人死亡，使230万加沙地带战前居民多次流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火成功，也可能缓解中东地区的敌对局势，此次冲突蔓延至包括伊朗及其代理人——黎巴嫩真主党、也门胡塞武装以及伊拉克武装组织和占领下的西岸巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在加沙地带，以色列战机继续猛烈轰炸，巴勒斯坦民事紧急服务部门称，自周三宣布协议以来，116名巴勒斯坦人丧生，其中几乎60人为妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据为期六周的第一阶段协议，哈马斯将释放33名以色列人质，包括所有女性（军人和平民）、儿童以及50岁以上男性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将在第一阶段结束前释放所有被关押在监狱中的巴勒斯坦女性和19岁以下的儿童。释放的人质总数将取决于被释放的人质数量，可能在990至1650名巴勒斯坦人之间，包括男女儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列司法部周五发布了一份将在周日交换中被释放的95名巴勒斯坦囚犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在一份声明中表示，加沙地带停火协议的条款障碍已得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于最后一刻的推迟，以色列指责哈马斯，纳坦雅胡办公室在周五凌晨表示，以色列安全内阁将召开会议以批准停火协议。哈马斯在周四表示，同意该协议，将于周日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理本雅明·纳坦雅胡已被告知谈判团队达成了一项释放人质的协议，”纳坦雅胡办公室在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在加沙地带等候食物的巴勒斯坦人希望停火意味着排队一顿饭的时间将终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能这样，我们就能在家里做饭，想吃什么就吃什么，而不需要去施粥站，也不用连续三四个小时排队，有时候即便赶不上回家的路，”流离失所的巴勒斯坦人雷哈姆·谢赫·艾德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议遭到了安德烈伊坦·本-格维尔等强硬派在内纳坦雅胡阵营内的强烈反对，他们认为这是对哈马斯的屈服。本-格维尔扬言如果协议获得通过，他将辞职，但不会推翻政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内阁安全内阁会议之后，本-格维尔在其声明中重复了他对停火协议的反对立场，并呼吁全体内阁成员也投票反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的另一位强硬派同僚、财长贝佐勒·斯莫特里奇也威胁，如果停火协议第一阶段结束并且以色列不进行反攻击败哈马斯，他将退出政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带，空袭仍在继续。一次对避难帐篷的空袭后，一名男孩在充斥着罐头食品和咖啡壶的散乱地面上翻找着受损的物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空袭导致两名平民在纳瑟尔医院附近的难民营丧生，并有七人受伤，据医生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在纳瑟尔医院，人们聚集在一名在以色列空袭中丧生的男子旁边哭泣，女子在拥抱之时抽泣不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活已经变成了一个无法忍受的地狱，”当地居民祖玛阿·阿卜杜勒·阿勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队尚未就最新的空袭发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列官方统计，目前仍有98名人质被扣留在加沙地带，其中约一半被认为还活着。这些人包括以色列公民和非以色列公民。这些人中有94名是2023年10月7日在哈马斯领导的袭击中被扣留的，另外有四人自2014年以来就被扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次，以色列当局官方告知人质家属首批33名将要释放的人质名单，但尚不清楚这些名单上的人员中究竟有多少还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议于上周三在卡塔尔、埃及和美国斡旋下达成。此外，协议还包括释放人质和巴勒斯坦囚犯，并逐步撤出以色列驻军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为加沙地带大规模增加的人道援助铺平了道路，在这里，人口的大多数已流离失所，据食品安全专家说明，正面临饥荒、疾病和寒冷。世界卫生组织官员表示，根据协议条款，可能会将援助物资进口到加沙地带每日高达600辆卡车左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日在哈马斯领导的武装人员袭击以色列边境社区后发起了一场军事行动。根据以色列方的数据，此次袭击造成1,200名士兵和平民死亡，超过250名人质被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦男孩检查加沙地带难民营被以色列空袭破坏的帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦男孩检查加沙地带难民营被以色列空袭破坏的帐篷，该事件发生在以巴冲突期间，2025年1月17日，加沙地带南端，路透社/哈特姆·哈利德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙地带被以色列空袭破坏的帐篷旁查看受损物品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在加沙地带被以色列空袭破坏的帐篷旁查看受损物品，该事件发生在以巴冲突期间，2025年1月17日，加沙地带南端，路透社/哈特姆·哈利德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们在纳塞尔医院旁哀悼加沙地带被以色列空袭击毙的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在纳塞尔医院旁哀悼加沙地带被以色列空袭击毙的巴勒斯坦人，该事件发生在以巴冲突期间，2025年1月17日，加沙地带南端，路透社/哈特姆·哈利德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="耶路撒冷抗议者们反对停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者们举着以色列国旗，阻止道路，反对他们认为代表投降的停火协议，以待以巴停止冲突，耶路撒冷，2025年1月16日，路透社/阿姆拉德·阿瓦德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持在2023年10月7日致命袭击以色列过程中被绑架的人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议，2025年1月16日，以色列，路透社/希拉·图尔姆摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列军车靠近以色列与加沙地带边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列军车靠近以色列与加沙地带边境，2025年1月16日，以待以巴停火，从以色列边境一侧拍摄，路透社/阿米尔·科恩摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持在2023年10月7日致命袭击以色列过程中被绑架的人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议，2025年1月16日，以色列，路透社/希拉·图尔姆摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="耶路撒冷抗议者们反对以巴停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;手染红色的以色列青少年反对他们认为代表投降的以巴停火协议，2025年1月16日，耶路撒冷，路透社/阿姆拉德·阿瓦德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持在2023年10月7日致命袭击以色列过程中被绑架的人质的家属在特拉维夫抗议以巴停火协议，2025年1月16日，以色列，路透社/希拉·图尔姆摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="耶路撒冷抗议者们反对以巴停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议者们封锁道路，反对认为代表投降的以巴停火协议，2025年1月16日，耶路撒冷，路透社/阿姆拉德·阿瓦德摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>