<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 20:55:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因囚所袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月遭受另一名狱友攻击后，于周五去世，享年74岁，狱方称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品成瘾者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判刑，这些妇女的部分遗体在其靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务指出，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，她们大多在距温哥华市中心25公里的贫困、毒品泛滥的大温东区（Downtown Eastside）失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在港口科克伦姆（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的地方，皮克顿的猪场中发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，有人在网上出售皮克顿所写的书，该书很快就被亚马逊撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在他的不列颠哥伦比亚省波特科克伦家园里。路透社/环球电视/SUI馀崇文 拍摄，无日期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的画面摄于他位于不列颠哥伦比亚省波特科克伦的家中。路透社/环球电视 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为41.5%，较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，这是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的冲击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议来治理国家。它可能需要在政策上做出让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商业家拉马福萨可能会面临反对党及他党内批评者的离职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为暂无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨，”颇具声望的政治学教授安东尼·博勒教授说道，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，在此次选举中的主要政界人士中，拉马福萨的支持率最高，党内的分裂战斗可能使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨担任总统的前途在2022年因调查委员会报告称他可能在农场家具中藏匿现金一事而导致他面临道德指控时也曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并为其所谓的“Farmgate”事件辩护。并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的两年连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济。此前，他在任九年间因丑闻、腐败和经济衰退被前任雅各布·祖马领导的政党稀释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他成为国家元首后的初期欢呼很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，而高级ANC官员仍然被卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC击败，他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马克格说。 “这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的犹豫不决而受到批评，这与他作为一名工会领袖在80年代所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他对共识的促进作用以及南非作为所谓“全球南方”的同声者（低收入和发展中国家的代称）的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁决称以色列必须终止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年所取得的成果，但批评者则说他在解决南非最迫切问题上提供的新解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会中，他承诺“做得更好”，该集会吸引了成千上万的支持者在索韦托足球场参加。许多人在他讲话结束前便陆续离场。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的 discussions 将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国在新冠疫情期间承认了合作失败，已进行了两年的谈判，以在流行病发生前和期间增加合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的健康规定方面取得了进展，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中新增了“大流行紧急状态”类别，以应对最严重的、具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天的历史性决策表明，成员国都渴望保护自己的人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra 在周六的声明中说：“有了这项协议，我们将采取措施追究各国责任，加强措施以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的改旨在加强世界对新冠病毒大流行之后新病原体的防御，根据世卫组织的数据，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世卫组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世卫组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪內斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守限制支出以提高产量的承诺，有望使全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC国家原油供应的增长，得益于页岩革命和技术创新及效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每天增加超过一百万桶至12.93百万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+盟国去年加大了供应削减力度，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC国家产量上升，总减产幅度为5.86百万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在磋商一项复杂协议，可能允许该组织将部分减产延续至2025年，三位知情的OPEC+讨论人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+上周会商供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产出增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。三位是最受关注的预测者，这一数字均远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，高于OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将达110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为13.13百万桶/日，比去年十二月的13.26百万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师称，即使油价接近80美元一桶，美国生产商似无意再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持极高的保守和纪律性，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升已经很令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟了升级钻机，以尽量适应较为平坦的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并于次年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国油井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来多年实现每日100万桶的增长，但目前似乎没有这种增长欲望，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力的影响，近年来美国公共上市的生产商在其成长支出方面限制颇多，此前无节制的支出虽然带动了狂飙式增长，但因页岩油气领域的回报有限遭到抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些正在被席卷石油行业的整合浪潮所吸纳。它们通过钻更长的井和分层钻探同时从更多的井中生产石油以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现了一系列整合，鉴于当前油价，预计我们将继续看到美国原油产量增长，持续的技术改进将继续为总体增长提供支持，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略转向关注资本纪律，导致了迥异的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将继续主导石油和液化石油产量的增长。OPEC+石油液化产品的产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国的原油产量增长，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场持续两年的冲突中介入程度的稳步加深。专家表示，这一举措可能有助于减轻俄罗斯在敖德萨地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在一定风险，这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与美国此前对基辅提供的其他高端武器的限制相一致，包括高级美制战机和长程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，是针对奥克佩契夫地区战斗的具体措施。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对乌克兰发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这一决定使得乌克兰前线部队可以在使用美国提供的高速机动火箭炮系统（HIMARS）发射高机动多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一政策可稳定前线，可能在俄方尚未来得及稳固阵地前，为反攻敖德萨地区创造条件。”乌克兰国家安全研究院（UKRINIISS）的研究员米科拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰说，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，俄方将处于不利地位，不得不重新考虑其在敖德萨地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登作出这一决策已有数周。据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰方面在5月13日安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求。沙利文在5月15日向拜登提出这一建议，拜登同意基辅能够从俄土边界安全地带回击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在5月20日的一次采访中，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但这时他却表示：“截至目前，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱说，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土上袭击的办法，在敖德萨地区获得了安全的进攻阵地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市敖德萨不远处，双方距离仅30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可能一直将其火炮、防空系统、电子战和指挥控制系统部署在边界对面。这可能提供了一定程度的安全庇护所。”莱说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这项决定本身可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这项决定不太可能大幅改变前线的态势，但如果能强硬地阻挠俄罗斯持续进行跨境行动，也将功不可没。”莱说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯在敖德萨地区的兵力并不足以进行大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北向生成足够的作战能力来威胁敖德萨。”他补充说，“要这样做，需要剥夺东作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰使用其武器对俄罗斯领域进行攻击，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求在其境内其他地方使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取了主动权后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，就在华盛顿宣布政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这确实迈出了第一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续呼吁下一步行动：对范围更广的目标进行打击——也许不是直接威胁敖德萨的目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中，没有明确表示拜登政府是否能扩大其政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据必要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自俄罗斯导弹袭击后的敖德萨景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        哈尔科夫附近乡村马拉达奈利夫卡村被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青年运动骑术学校现场，5月30日，乌克兰。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争以应对判决有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇新闻在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对着一组相机低头，并传达了一个既符合其法律斗争，又符合政治斗争的信息：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因提交虚假文件以掩盖支付给一名色情演员封口费而被判34项罪名的第二天，刚退出共和党总统候选人行列的特朗普在怒气冲冲、语无伦次的讲话中列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔chan为“腐败”和“魔鬼”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了其证人，指责那些在此次封口费案中作证的人，谩骂那些投票弹劾他的人，并重申了他在集会上经常使用的措辞——大声强调非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调他面临的挑战超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这一演讲主要是情绪低落。特朗普在新闻发布会上只举着一页粗略的笔记。演讲结束时，他没有回答提问，迅速从讲台上退下，他的儿子埃里克·特朗普在他身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有相机的情况下，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法体系及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两位主要候选人互相描绘对方为国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将此作为新的证据，证明他不适合胜任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了被自己愤怒、绝望和失败的时间折磨的唐纳德·特朗普，对他个人的不满和对美国司法体系的虚妄的谎言。任何时候任何人在观看这段时，很明显：这个人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决特朗普败诉后的那一天，支持特朗普的盟友表示，他们的阵营在单日募捐额达到3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的最高单日纪录。WinRed是一个为共和党人处理数字募捐的主要平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总募捐额上领先于特朗普，但他的竞选团队仍试图在周五通过大量引人担忧的募捐短消息继续推行募捐活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，坚称审判有缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿地区的陪审团池子因民主党人占大多数而受到污染，而法官则偏袒，并且地方官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人批评和质疑不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔严厉批评了一家全国性青年共和组织在其社交媒体平台上发布的内容，称陪审团的裁决应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党政府温和派议员拉里·霍根，在裁决前曾警告美国民众不要用更加恶毒的政党之争扩大危险的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终止了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民的采访中，多人表示特朗普的定罪使他们开始重新思考在11月是否会继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治操作，目的是伤害他，并尽可能让他脱离竞选活动，”来自佐治亚州马里埃塔市的62岁的退休警察斯科特·克拉顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。塔珀斯·米德尔米德/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日，特朗普塔。一家为共和党人处理数字募捐的主要平台，路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质为交换的前提下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来的日子将开始。”拜登在了一篇声明中说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的中东调解人士与以色列武装组织哈马斯达成停火协议的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前几周以色列多次侵入拉法，并面临国内外新的压力，因在加沙的死亡人数及人质的持续扣留问题，本杰明·内塔尼亚胡政府的处境愈发紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，已授权谈判人员在拜登披露停火计划后展现以色列就加沙停火协议作出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这距离共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪还有一天，突显了两位候选人在政策上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往的协议有所区别，因为停火将持续直到各方完成所有阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带人口密集区，释放包括老年人和女性在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯为交换对象。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的具体条件。“只要谈判继续进行，停火将继续进行。”总统这样表态，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项庞大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会接受这个计划，并将继续要求战争无休止地持续下去。其中一些人甚至存在于政府中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有着终身承诺支持以色列的美国总统，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，还有最近派美国军队直接防卫以色列免遭伊朗攻击的行动，我恳请你们在这关键时刻退后一步，想一想如果失去这一刻会怎样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列之所以能提出新的提议，是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，已经有一条通往危机解决的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过严厉的谈判细节谈到。现在摆在桌面上的，实际上是一个整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接争取以色列民众支持的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·克什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据德州奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里的说法，这一提议比以往任何提议都有更成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何重大打击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但明显降低了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在偏向”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力投入某事时，他可以创造大量激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提议，则根据囚犯的健康状况、年龄及伤势来交换人质和加沙停火协议的延续期，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议最近几周在以色列拒绝完全停止战争作为交换开始瓦解，同时加大了对拉法南部加沙地带的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它告诉调解人，在当前的军事行动结束后，它将以人质交换囚犯的形式准备达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府消息人士称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自包括17个在巴勒斯坦人质被扣的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触碰到美国的红线，即停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这次战争中承受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中可怕的画面，…… 拘捕哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗机构估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙地带已有逾3.628万人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击致死约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在梅特拉哈的一片被毁建筑废墟中行走，加沙北部，在2024年6月12日以色列军事行动期间，废墟被摧毁。来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定用户代币的形式向投资者提供奖励，分析师警告称这种复杂的方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密市场风险情绪增强的最新迹象，随着代币价格飙升且交易者寻找收益，越来越多的人介入市场。作为最大的加密货币，比特币的市场价格接近历史高点；作为第二大的加密货币，以太坊的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（加密货币部门）筹集了1亿美元后，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重新质押来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪种加密货币属于谁。要实现这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但作为回报，将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这个做法还太新尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表着重新质押的代币被用作加密借贷市场的质押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人同时试图退出市场，这可能会使更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品上质押品的时候，这不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，其吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，其中加密货币持有者投资实验性方案，期望在不售出其持有的代币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的回报，或领取所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自创的新代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求这样的空投奖励，称之为“真的真的冒险，这笔免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先进行，（期待）会得到某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan来自西雅图的华盛顿大学前任助理教授，曾是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，将准备质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代币来代表那些重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到哪里，帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个出现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌部分是由于高风险借贷，大量的加密货币作为质押品后迅速失去了价值，尤其是在Luna和Terra代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer和这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，认为重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成实质性风险的迹象。”S&amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连接，机构投资者也开始接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到对质押表现出显著的兴趣，但认为再次质押走得太远，因为难以确定资产去向以及奖励分配的纸质记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押。Kelp DAO在4月的博客中提到。野村银行未对此评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户进行质押，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥黛亚·施尼鲍姆获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其恩师并离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人口中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施尼鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼墨西哥城前市长，根据选举委员会的快速计票结果显示，她以约58.3%至60.7%的支持率胜出。这是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得可能的三分之二多数席位，这将使其能够无反对党支持的情况下推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科席特·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”施尼鲍姆在欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼鲍姆的胜利对墨西哥是一个重要里程碑，其国以男士主导文化著称，并且拥有世界上第二大天主教徒人口，这些年来一直推崇更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的恩德尔米拉·蒙蒂耶说，她是施尼鲍姆支持者之一，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至无法投票，而当我们可以投票时，也是按照你丈夫要求的去投票。感谢上帝这样的情况发生了，我终于能亲身经历这一切，”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼鲍姆前方的道路复杂。她必须在提高普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给出的细节较少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人在此前一周内遇害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪集团势力壮大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的选举中，两名人在普埃布拉州的投票站被杀害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，已有超过18.5万人被杀害，这一数字超过了墨西哥现代史上任何其他时期的数字，尽管谋杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少司法不公方面投入前所未有的资金，否则施尼鲍姆可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立中美洲政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在地方政府选举中也赢得了墨西哥市市长职位，这是该国最为重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行激烈的谈判，以应对接踵而来的移民流动问题，以及在芬太尼危机肆虐的背景下加强毒品犯罪合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官方预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这将使谈判变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣称他将征用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将生产基地迁移到更近市场的趋势，这是被称作近岸生产的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼鲍姆还需研究如何应对石油公司佩梅克斯，该公司的产量持续下降已经持续了二十年，如今深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无止境的公款的投入，让公司永久亏损，”高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯认为，“他们必须重新考虑佩梅克斯的业务模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，以及支持包括个人及经济复苏在内的多项措施，这些举措让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼鲍姆曾承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临巨大财政赤字，而中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选期间笼罩在施尼鲍姆的诸多抱负中占据重要地位&lt;/a&gt;，试图将这次选举变成对他的政治议程的全民公投。施尼鲍姆曾拒绝反对党的指控，认为她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她也承诺将继续执行包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，施尼鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“一个让我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为认为，性别特异性可能是因为批评认为施尼鲍姆将成为离任领导者的傀儡所发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将自己做出决策，我认为这与她身为女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施尼鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;施尼鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施尼鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;施尼鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特兹亚利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚哈里·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/朱塞佩·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约阿金·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡约尔·卡特尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特兹亚利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/埃万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>