<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 19:39:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

（注：在这里，"Martial Law" 更准确地翻译为“ martial law”，而“戒严令”虽然也能表达类似意思，但具体语境中更常用“martial law”。因此，在这种情况下直接使用“Martial Law”更为准确和地道。）</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（议会）在300名议员中有190名议员出席的情况下，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首位特稿摄影师摄于2024年12月3日，韩国首尔。青瓦台/Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，半个月前，他在一所最高安全级别监狱遭受了其他囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场屠杀并肢解毒瘾者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗体被发现而在靠近温哥华的一块破旧的地产上被认定有罪。政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克的一所监狱中遭受殴打后去世的。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”在声明中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十年多以来，在温哥华市区东区贫困、毒品泛滥的区域失踪的超过60名女性中的部分人。直到2002年初皮克顿被捕时，这些女性的遗骸或DNA才在皮克顿位于波特科quitla姆附近的猪场被发现，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克特声称自己无罪，并称警察陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下该书并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，照片拍摄于其位于波特科quitla姆的家中，此照片无版权归属信息。图/路透社/环球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其位于波特科quitla姆的家中。图/路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时，将迎来一个充满挑战的新时代，因其在本周的选举中所取得的成绩创下了自种族隔离时代结束以来最差的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中近71%的选区统计结果表明，ANC的得票率低于42%，这一成绩与2019年最后一次选举57.5%的支持率相比，降幅明显，也是ANC自30年前重新执政以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的挫败意味着，作为曼德拉解放运动的前发起人，ANC将不得不与其他一个小党派或多个政党达成权力分享或其他形式的协议，以继续治理国家。这可能导致政策让步或高层内阁职位的转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来转向商业的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求。然而，ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯顿说：“没有明确的接班人能够接替拉马福萨的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中仍然是最重要的政客之一，受到的高度认可。党内派系斗争可能会使任何反对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的去向在过去曾因一个关于他在猎场家具中发现大量现金的报告而悬而未决。该报告认为2022年拉马福萨可能因不当行为遭到指控，被戏称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年12月，他否认涉及该丑闻，在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举因其檢查高失業率、犯罪率以及影響力強大的電力短缺等問題而被視為ANC迄今为止面临的最重大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，誓言重塑党派形象、恢复经济活力，此前，其前任雅各布·祖马九年的执政期伴随着一系列丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首的那波充满热情的宣传在2018年迅速消退后，任职六年多来，经济仍在原地踏步，高官的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击则来自他的劲敌祖马。祖马支持新成立的党内uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，大幅加剧了ANC的支持下滑，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨及ANC置于绝境。他很清楚夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失败后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者们指责拉马福萨在关键改革上表现出犹豫不决，以免加剧他党的裂痕，这与他在工会领导时期展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结建设能力及他推进南非作为所谓“全球南方”（包括低收入和中等收入国家的集团）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场关于种族灭绝行为的案件，并且当月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。尽管以色列强烈否认行为不当并坚持进行拉法的军事行动，这个裁定仍具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的最重大挑战提供的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，ANC在竞选集会上承诺要在选民面前“做得更好”，当时数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步介入乌克兰冲突：武器决定使其涉入更深</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美乌两国两年冲突中的一个重要但意义深远的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国装备打击俄罗斯领土目标存在很大的风险，担心可能引发直接冲突，尤其是可能引发与拥有核武器的俄罗斯的军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与美国对基辅的其他武器供应禁令相契合，后者包括高级美制战斗机和远程ATACM导弹等。这些禁令已相继失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，基辅可以使用美国供应的武器反击从边境袭击或准备袭击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将使乌克兰前线部队能够在使用美国提供的高机动 artillery火箭系统（HIMARS）发射器配以制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并在俄军已在哈尔科夫地区固守之前，推动他们撤离这一地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道，该研究所为基辅市以下官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定减少了基辅必须调离东部顿巴斯关键战场的士兵数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御中处于下风，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策形成过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰请求允许使用美国武器在哈尔科夫地区越过边境，白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了放宽限制的建议。沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可从相对安全的俄罗斯领土上反击俄军，这一决定此后一直在美国政府内部进行最终敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“目前为止，还未见任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗布·里表示，俄罗斯一直在利用拜登有关禁止在美国领土内发动进攻的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接设在边界对面，保持防空反导、电子战以及指挥和控制设备的部署，获得一定程度的安全。”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里和其他专家表示，单凭此次决定，短期内将不大可能改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（此次决定）不会显著改变前线的移动情况，但会给俄罗斯在跨境作战行动上增加难度。” 里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，这将使他们东部战场的部队尽量缩紧。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰发射武器进入俄罗斯，并于周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在今年俄罗斯在战场上的攻势取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月28日，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁得到美国批准在俄罗斯领土深处发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的此举只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转变，但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府中的官员将争取下一步：打击更广泛的战场目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发言时未表明拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像以往一样，适时地进行必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;《卫报》2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和少年体育骑术学校，火灾救援人员在现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一组摄像机时，表达了他既适用于法律战也适用于政斗的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情明星封口费而在诉讼中涉及34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对立者和不满事项，发表了愤怒且杂乱的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔贡（Juan Merchan）为“贪污者”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及他此前在竞选集会上提及的非法流入美国的移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘得比他一个人所要面对的更加巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但这次的讲话大多数都显得沮丧。特朗普在新闻发布会上只握紧了一小页讲稿。讲话结束后，他没有回答任何问题，很快就带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及其批评者进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队迅速抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望与失败，他在自己的个人问题上谩骂，对美国司法制度进行谎言攻击，这让所有在场的人都得出了一个明显的结论：这位男子不配成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地区陪审团裁定他有罪的当天，特朗普团队称，其竞选活动单天从的支持者那里筹得高达3480万美元捐款，这是特朗普团队在WinRed（共和党数字筹款平台）上的单一最大日筹款记录。WinRed负责处理共和党的网络筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款活动落后于拜登，但该团队试图保持这一筹款节奏，在周四迅速向支持者发出了大规模恐吓式的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普在新闻发布会后发出另一条信息，铿锵有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为这一审判存在瑕疵，罪名本不应被提起，陪审团池中存在民主党人的偏见，以及法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或猛烈的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手选择了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉克里瓦蒂塔对一个社交媒体平台上发表声明支持陪审团判决应当被尊重的全国性大学生共和团成员发布了一篇充满不屑的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，”拉克里瓦蒂塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对来自马里兰州、竞选参议员的温和派共和党前州长拉里·霍根进行攻击，在社交媒体上回应称：“你刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州共和党员的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑今年11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这类倒戈增加，这可能在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先地位的情况下对他未来的第二次共和党总统候选人竞选造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普差不多，他们认为这一审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治手段，就是为了伤害他，尽可能让他不在竞选讲演中坐在舞台上，”62岁的现为退休警察的斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们就能对任何人做到这一点。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。这是在对他针对违反商业记录以隐瞒2016年支付色情明星斯托米·多南封口费的刑事审判做出有罪裁定的一天。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出的承诺，以增加产量，这可能使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术创新和生产效率提高的原因，在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增至1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是旨在补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增加。总计OPEC+的减产量为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+讨论消息的来源透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续保持非OPEC+产油国产量增长的驱动因素，但在2024年的威胁将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府部门最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且他们的预测都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，比OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长高出约100万桶/日。数据显示，这将意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，这是该组织在其5月份的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中所述的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，而OPEC原油的需求则几乎未变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年至今美国原油产量变化不大。4月的产出约为1313万桶/日，相较12月时的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直维持审慎和严谨的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们感到意外的是，钻井数量迄今没有显著增加，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机进行升级，以更好地适应更平坦的钻井增长。其计划至今年年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已下降至496台，比去年同比水平下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年内增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此快的速度增长，”标普S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油生产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者的压力下削减了增长投入，此前的不加节制的支出导致了页岩油产业在2010年代的迅猛增长，但却带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，石油产量的意外增加部分归因于私人生产商，其中一些在当前并购潮中被包括SLB在内的行业龙头所收编。他们通过延长钻井和压裂岩石来提高生产效率，并能从同一时间更多的井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波合并活动，但预计油价将维持高位，并将继续支持总体美国石油产量的增长，只要钻井和完井效率的持续改进能够带来这种支持，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努奥指出，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和乔治亚国预计今年将在石油和液体燃料的生产中领先，非OPEC产油国的石油和液体燃料供应预计将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的产量将增加140万桶/日，这是能源信息署在3月份所述的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的斯塔努奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥煇石石油公司在美克盆地温克拥有的一口油井的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥煇石石油公司在美克盆地温克拥有的一口油井的操作室。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼科·奥福里-伊曼/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，推出一个新的加沙停战方案，并呼吁哈马斯同意新提议，称这使冲突得以结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他正面临民主党竞选年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的加沙战争中以色列与哈马斯激进组织之间的停战谈判屡次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议在其发布之前，以色列数周内多次进入拉法地区，并且在拉法的死亡事件以及持续扣留人质的情况之下，对内及对外加大了对内黎姆内坦尼亚胡政府的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内坦尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停战计划之后，提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议发布于美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普当选34项重罪后的翌日，突显两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于之前的提议是因为停战将持续至所有阶段结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停战期内，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被扣留的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，尤其是北部加沙，每天有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突达成条款。“停战将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是新的一种发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他呼吁持有“无限战争”观点的以色列人改弦更张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不认同这项计划，并将继续呼吁战争无限期继续。一些人甚至是政府成员，他们明确表示，他们希望占领加沙，并希望数年持续战斗，认为人质不是优先事项。但我要求以色列领导层支持这项协议，不应受任何压力所动摇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一名全程致力于以色列的美国前总统，也是唯一一位在战争时期访问以色列的总统，我刚刚派遣美国军队直接保卫遭伊朗攻击的以色列，我要求你们退后一步，思考若错过这一刻会如何。我们不能失去这段时光。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员向记者解释称，以色列能提出这项新的提议是因为取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在实际上有一条通达危机终结的道路了。它是一份详细得整整四十五页的协议，已经详加谈判。”官员说道，“摆在桌面上的现在是一项进程的最终计划。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该计划下，每个阶段持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，视为对以色列民众的直接呼吁。领先的一频道十二台中断了晚间的新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止发布该提议详情，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰瑞米·苏里认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯在进行任何严重的袭击、攻击或恐怖事件的能力，即便并不充足，但比起之前要低很多。”苏里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，全球舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以国土黎民希望结束冲突，而拜登也有影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一事物时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些时候，今年提出的人质交换提议要求释放加沙的病患、老人和伤员为换取六周的停战，之后可以延长停战以交付更多援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议一个月前因以色列拒绝接受哈马斯就结束战争的永久条款而崩溃，以色列加大了对南部加沙市拉法的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调解人，如果以色列结束战争，不会再次参与任何新的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·苏利文与17国的外交官会面，该国公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周日对拉法的空袭中，导致45名巴勒斯坦人死亡的以色列空袭引发了国际愤慨，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大的灾难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法上周三致命炮击后的一系列可怕画面，后续发生了针对哈马斯的以色列攻击……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部进行袭击后对加沙暴力打击以来，超过36,280人已在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉何亚受损建筑中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉何亚受损建筑中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，为解决黎巴嫩与以色列之间的战争，伯里凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt; 大大凸显了86岁的伯里仍对黎巴嫩的影响力，尤其是对数十年来在他的影响下茁壮成长的什叶派穆斯林社群，自2024年9月以色列杀死真主党领导人哈桑·纳塞尔后，这一影响力更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家团结而共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿迈勒运动的领导人声名鹊起。自1992年以来，他曾担任议长——在黎巴嫩宗教事务中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的地位，称他是真主党的“大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，希望通过与伯里的多次会面促成停火协议，这些停火是在与加沙冲突同时进行并在9月份急剧升级的情况下达成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在促成2006年最后一场黎以冲突背后的和平协议中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，代表美国在黎巴嫩的角色更加重要，因为在没有总统的情况下，黎巴嫩政府仅拥有部分权力，而且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在美国被什叶派激进分子劫持的客机事件中扮演了关键角色，帮助解救了39名被留在贝鲁特的美国人质，那时黎巴嫩的内战已经进行了15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长的同时，哈桑·纳塞尔正在领导真主党的崛起。两人一起领导了“什叶派双雄”，其中提到了两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明他所能做的有限性，无论是出于真主党的还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里阿迈勒运动的势力范围，包括地中海沿岸城市加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来举家迁至黎巴嫩。在大学生时期就活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪被排斥的社会阶层中的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗教分配制度中的地位，那时特权多偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名律师，在阿迈勒的创始人穆萨·萨德尔离失踪后成为一名领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿迈勒的军事崛起，该组织与内战中几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他与真主党的政治路线同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，一封美国驻黎巴嫩使馆的电报质疑他在2010年发布时对真主党的真实看法，他予以否认，宣称哈桑·纳塞尔是“和他一样的人”。&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒部队与真主党一道在哈马斯10月7日袭击南部以军后支持加沙时，向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图制止以色列和黎巴嫩之间的炮火，并说服真主党从黎巴嫩河以北撤军，黎巴嫩河在边界以北约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎巴嫩河往南移比把真主党往黎巴嫩河北移更容易一些，”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是可能导致2019年黎巴嫩经济崩溃的精英政治集团的一员，当时金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议，拖慢了总统选举，使得政府中最高基督教职务空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统亲自牵头。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。图：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨德尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在示威活动中纪念什叶派巴斯尔教长穆萨·阿萨德消失的45周年，穆萨·阿萨德于1978年出访利比亚后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在示威活动中纪念什叶派巴斯尔教长穆萨·阿萨德消失的45周年，穆萨·阿萨德于1978年出访利比亚后失踪。图：2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/阿扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的操作模式引起了分析师的担忧，认为这会对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币图像。巴黎，法国，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”现象的迅猛发展是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着市场价格上涨和交易者寻求收益率，这一现象愈发凸显。比特币，最大的加密货币，正接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊图像放置在PC主板上。2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是由西雅图基于的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从安德森·霍洛维茨合伙人公司的加密部门获得了1亿美元的投资，仅过了六个月，吸引了超过1880亿美元的加密货币到其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重铸，以扩大长期的加密货币实践——质押。质押是一种涉及区块链技术的概念，许多计算机节点会在网络中验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，代币持有人（例如ether的所有者）允许他们的资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新增的加密货币以代表他们质押的加密货币。重铸使代币持有者可以将这些新增代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以便获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在加密货币界，对于重铸是否具有风险上存在分歧，一些内部人士认为，该实践尚处于初期，难以知晓其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师们，则担心如果代表重铸代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么会基于少量的基础资产产生无限的借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的时候再用作抵押，这并不是理想的状况，这增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引他们的重要因素：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸可以获得更高的收益，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于试验性的计划，希望能够不卖出资产就实现高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或被称为空投的其他奖励前加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放其自己的新创建代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求空投所推动的，这被称为“真的很投机，这种免费金钱的事情”。他强调：“这很危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong指出：“他们现在预先进行了这种操作，（他们）期望会被奖励某些东西，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学华盛顿大学的前助理教授，是印度首个由学生设计的小卫星团队成员。根据其学术网站，EigenLayer描述自身为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会替客户对代币进行重铸，并生成代表这些重铸资产的新代币。这些代币可以作为质押品用于借贷等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Kannan介绍，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会伴随“隐藏的风险”。如果质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制变现和市场低迷期间更大的波动性。他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘部分是由于高风险借贷，随着加密代币作为抵押品的价值迅速下跌，这种情况进一步加剧。Terra和Luna代币的崩溃导致了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与上述风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“风险不在于重铸而在在于借贷协议。借贷协议低估了风险。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重铸并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，重铸正吸引机构投资者的关注。花旗银行旗下的Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸是太进一步了，因为难以建立追踪资产去向的“纸质”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它正为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕重铸的新生态系统将会出现”。}&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>