<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 16:49:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐将于周一就其2007年竞选期间收受利比亚前独裁者穆amar·卡扎菲非法资金逾千万欧元一案接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐藏贪污公款、从属腐败、非法竞选资金以及共谋犯罪”的指控，金融检察官办公室如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判将于当地时间下午1:30（格林尼治标准时间12:30）开始，并将持续三个月，可能进一步削弱公众对法国政界人士的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他与利比亚政府达成腐败协议。争端围绕一起涉及利比亚间谍、已定罪恐怖分子、武器商以及据称卡扎菲向萨科齐提供数百万欧元的悬而未决的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，针对前总统的指控是一场捏造，并且不存在利比亚为竞选提供资金的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，前所未有的资源部署、电话监听、法官出国调查，结果是——很明显——没有任何筹资记录，没有任何转账记录，没有任何支付记录，甚至没有所谓筹资的一笔转账金额，”律师克里斯托夫·英格兰如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判定有罪，萨科齐或将面临最高十年监禁以及375,000欧元的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐多次卷入法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了对他腐败和向法官说情以换取利益的判决。萨科齐被要求佩戴电子手环一年，这是法国前国家元首第一次面临这种处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐因隐藏非法竞选资金被判有罪，目前仍有一项上诉正在处理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官说，在2005年萨科齐担任法国内政部长时，与卡扎菲达成协议，为了在国际上支持政府而为其提供竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲在2011年被推翻并遭到处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《马约帕特》公布了一份据称是利比亚情报机构2006年12月的札记，提到卡扎菲以数百万欧元支持萨科齐的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件是伪造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起复杂的案件与九项其他法律程序相关，调查人员向超过21个国家发出合作要求，试图追踪资金的路径，案件已经持续了十年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与萨科齐一同面临审判的还有他的前助手克劳德·古安、前内政部长布里塞·赫特费克斯和当时的竞选资金负责人埃里克·沃尔赫特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种所谓非法资金筹集体现了跨境腐败的机制，夺取公共资源并将其移交给私人及政治利益，”反腐败组织德国方案、反腐败和社会透明国际发布联合声明道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=0.9708欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>泽连斯基称只有美国提供安全保障才能生效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有美国提供安全保障，才能使基辅终止俄罗斯战争的保障措施有效，并希望在自己就职后不久与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日出版的与美国播客人里克斯·弗里德曼的访谈中，泽连斯基表示乌克兰民众寄希望于特朗普迫使莫斯科结束战争，同时警告说，如果华盛顿退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯将在欧洲升级行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，即将于1月20日返回白宫的特朗普当选总统的就职，激发了外交解决冲突的希望，但也令基辅担心，快速实现和平可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Youtub上公布的长达三小时的访谈中，泽连斯基呼吁乌克兰加入北约，并强调单方面停火而没有基辅的安全保障，只是会给俄罗斯更多时间重新武装，以备下一次攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，美国政府在提供安全保障方面扮演着至关重要的角色，强调自己和即将就职的美国总统特朗普都认为“以实力求和平”的方法对解决冲突至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是不可能的。我指的是可以防止俄罗斯侵略的安全保障，”泽连斯基暗示说，基辅的欧洲盟友在军事上无法单独应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基认为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不愿意进行严肃的谈判以结束战争，必须迫使克里姆林宫领导人停止，并同意持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，战场局势对乌克兰来说是最具挑战性的时期，基辅的部队在东部顿巴斯地区已经连续数月失去一个又一个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他指出决定权在于美国，泽连斯基警告说，如果华盛顿在特朗普领导下退出北约，将削弱这一军事联盟，使普京在欧洲更加嚣张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果退出联盟，普京将摧毁欧洲，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，需要与特朗普坐下来讨论如何阻止克里姆林宫，并强调在与俄罗斯方面进行会谈之前，欧洲政府也应参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们去年年底通话时，泽连斯基提到特朗普曾表示自己上任后不久就会安排对美国的正式访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我，我的访问将是他的第一个正式访问，这是他非常关心的一个话题。我希望我们能会面，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果接到正式邀请，他将出席特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访谈于乌克兰士兵周日晚对俄罗斯库尔斯克地区发起新的进攻之前发布，他们在去年8月的突袭中在那里建立了要塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰称俄罗斯几个月来一直在库尔斯克地区部署成千上万的北韩士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，到目前为止，已经在战斗中损失或受伤了约3800名北韩士兵，但他认为如果北韩愿意，它可以派遣更多士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，北韩已经为俄罗斯提供了370万发炮弹，这一数字远远超过了欧盟去年提供的100万发炮弹。路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4O4I6GYHINPBRMIGPIBIC2EDAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基在比利时布鲁塞尔出席欧盟领导人峰会时的照片，摄于2024年12月19日。埃菲社/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多极有可能宣布有意辞职，尽管他尚未作出最终决定，据熟悉特鲁多想法的消息人士周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士在接受路透社采访时说，加拿大《全国邮报》报道指出，特鲁多最早可能在周一宣布，他将在任期结束后的九年内辞职，退出加拿大执政自由党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士要求匿名，因为他们未经授权公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的辞职将使该党在大选之际缺乏稳固的领导人。根据民调显示，自由党将在即将举行的必须于10月底之前举行的选举中，以惨败之姿与官方反对党保守党交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《全国邮报》消息来源透露，他们不清楚特鲁多确切的辞职时间，但预计他会在周三的自由党紧急会议之前宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员，因一系列令人担忧的民调报表而表达了对特鲁多辞职的迫切呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非正常办公时间回应了新闻询问，表示暂无回应。自由党周一的定期日程表显示，特鲁多将参加关于加拿大与美国关系的部长委员会虚拟会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全国邮报》援引另一消息称，特鲁多是否会立即辞职或继续担任总理直到新党领袖上台尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，自由党陷入困境，并首次在下议院沦为第三大党团时，特鲁多接手成为党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特鲁多辞职，这可能促使要求尽快举行选举以建立一个稳固政府的呼声，以便应对总统唐纳德·特朗普的政府，处理接下来四年内的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息来源告诉报纸，特鲁多已经与财政部长迪米崔·莱布朗讨论过，是否愿意在新党魁产生前担任临时党魁和总理。但如果有莱布朗争夺党魁发布的打算，这种安排将无法实行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多一直成功地与担忧民调和失掉安全席位的自由党议员周旋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自今年12月特鲁多试图贬低财务部长克里斯蒂亚·弗雷兰（她是一位接近特鲁多的内阁盟友之一）后，要求他辞职的呼声已经上升。弗雷兰当时坚持其立场，拒绝接受增支提案，随后选择了辞职，并撰写了一封信，指责特鲁多采取“政治噱头”而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺以“晴天之道”和推进女权以及对抗气候变化的进步议程上，带领自由党在大选中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，治理的日常工作逐渐耗尽了特鲁多的精力，就像许多西方领导人一样，他不得不应对新冠肺炎疫情带来的影响，这占用了他大部分的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太不合适迅速积累巨额预算赤字，以保护消费者和商业活动，但这未能阻止公众对价格上涨的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场移民政策失误导致数十万移民涌入，加剧了本已过度紧张的房地产市场。&lt;/p&gt;

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克魁北克市迦太基俱乐部的圣诞派对上发言](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg)
&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在2024年12月16日在魁北克市迦太基俱乐部的圣诞派对上的发言。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力下降，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日启程对非洲进行一年一度的新年访问，延续了长达35年的传统。随着欧洲影响力渐弱，美国的干预摇摆不定，中国在资源丰富的非洲大陆上的影响正悄然扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各大首都和投资者正为美国总统拜登重返白宫做准备，同时乌克兰和中东的战争及国内政治让德国和法国的部长们忙于应对，中国的外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、查德和尼日利亚，凸显了中国对非洲的一贯投入，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此次访问直到周六，正值中国经济第二大经济体加大了对债务沉重的非洲大陆的金融支持，并寻求达成更多关键矿物交易和寻找市场吸收其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年访问的具体国家通常不遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德兰说。（但）此举在非洲引发了共鸣，提醒人们中国对非洲的一贯承诺，而这与美国、英国和欧盟的做法形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定地认为，非洲从来不是被遗忘的大陆，而是充满活力和发展潜能的土地，”中国外交部发言人郭嘉鲲在周一例行新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为中国的国有基础设施公司提供了急需的发展机遇，这些公司因债务累累的地方政府推迟支出而缺乏项目，以及为中国的电动汽车和太阳能板寻找市场，这两个领域目前提供过剩产能，美国和欧盟正指摘中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可以帮助北京在多边机构中重塑努力，并重新解释全球规范，使之更符合中国利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前美国总统乔·拜登在任期内的最后一次访问只是去了安哥拉，中国则将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的关键角色和启发，”非洲拥有的咨询公司“开发重塑”创始人大卫妮·瑞德表示，援引了非洲联盟委员会主席竞选者如何在去年举行的选举中吹捧北京提升非洲制造业能力的能力和中国在大规模教育上的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞德表示，王毅决定访问今年接任中国-非洲合作论坛（FOCAC）轮值主席国的刚果共和国，也反映出中国对中国-非洲峰会结果的承诺，去年峰会承诺提供510亿美元新的财政援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，北京正在开始在区域安全问题上发挥更大的作用，这也是王毅访问乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从乍得撤军，该国政府出人意料地取消了与法国军队的合作协议，使其成为打击该地区伊斯兰极端主义的重要西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是西非和萨赫勒地区新军事政权的可靠而稳定的合作伙伴，”奥兰德兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于法国和美国而言，他们认为西方权力在当地有所衰减，中国在该地区的存在被认为是‘有争议的’，但这种看法与非洲人的看法大不相同。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界领导人出席联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部“未来的峰会”大会厅发表讲话。图片来源：路透社/大卫·迪·达尔戈/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部毛派袭击造成八名警察和司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;莫迪支持的叛军在印度中央邦恰蒂斯加尔地区策划的炸弹爆炸事件中至少造成8名警察和平民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方周一表示，遇袭车辆在恰蒂斯加尔邦比贾普尔区发生爆炸时，车内人员不幸遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该邦近期一系列零星针对安全部队袭击中的最新一起事件。近期几个月，安全部队与叛军之间的武装冲突频发，导致多名叛军伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近年来该地区活动范围明显缩小，但印度中部和东部邻近地区的恰蒂斯加尔邦长期受到 Maoist 叛军的武装起义影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军秉承已故中国领导人毛泽东倡导的共产主义形式，对政府采取游击战，导致双方定期发生冲突和人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军声称斗争旨在让贫困的印度农民和无地劳工对土地拥有更多控制权，并要求对目前由大型矿业公司开采的矿产资源拥有更大的权益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在上月访问首尔期间，朝鲜进行的导弹试射提醒人们，深化美韩日三国合作以遏制胆敢行动的平壤至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军事部门消息，朝鲜于中午前后（GMT时间凌晨3点左右）发射了一枚疑似中程弹道导弹，导弹向东飞行超过1100公里后落入海中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，布林肯在新闻发布会上表示，此次发射进一步强调了美、韩、日三国合作的重要性，包括实时共享导弹数据和进行三边军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的试射提醒我们，我们的合作至关重要。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告称，平壤与莫斯科的关系正在加深。他认为，华盛顿认为俄罗斯意图以支持乌克兰战争为代价，向朝鲜分享太空和卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在历史上的问题阻碍了亚洲邻国之间的合作，本月即将卸任的美国总统乔·拜登在加深美韩日三方合作方面取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于韩国的政治动荡加上紧接着美国会恢复唐纳德·特朗普的不可预测政策，人们对这些努力能否持续产生疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，韩国国会议员投票弹劾总统尹锡悦，并暂停其职务，因其12月3日宣布实施戒严令震惊了全国。尹锡悦的弹劾案已在宪法法院审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久解除职务，将举行总统选举，考虑到胜利者可能会是自由派，他们曾经批评尹锡悦与东京合作的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯周一还与韩国代总统赵仁国会面，他在新闻发布会上表示，虽然华盛顿对尹锡悦的行为有“严重关切”，但它对韩国的机构和民主韧性充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发射是朝鲜自11月5日至少发射七枚短程弹道导弹以来的首次发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚此次发射的具体类型，但朝鲜去年进行的中程弹道导弹（IRBM）试验中使用了新型固体燃料设计，并携带了朝鲜声称的高超音速滑翔载具，这是一种旨在能够机动和规避导弹防御的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜声称正在使其所有类型的导弹使用固体燃料。固体燃料导弹无需在发射前立即加注燃料，操作起来通常更简单、更安全，且需要更少的后勤支持，使其更难以发现，比液体燃料武器生存能力更强。&lt;/p&gt;

![朝鲜发射弹道导弹，布林肯访问首尔](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg)
&lt;figcaption&gt;一位男子走过电视转播的新闻报道，报道了朝鲜在东南岸东海岸外海发射弹道导弹，时间为2025年1月6日，地点位于韩国首尔。 图片来源：路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg)
&lt;figcaption&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国国民议会议长吴永植（左）在首尔的国民议会会面前合影。 时间为2025年1月6日，周一。 图片来源：李俊完/路透社-池&lt;/figcaption&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg)
&lt;figcaption&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在与外长 Cho Tae-yul（左）联合记者会后的新闻发布会上被陪同。 时间为2025年1月6日，周一，地点位于首尔外交部。 图片来源：李俊完/路透社-池&lt;/figcaption&gt;

![朝鲜发射弹道导弹，布林肯访问首尔](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg)
&lt;figcaption&gt;人们观看电视转播的新闻报道，报道了朝鲜在东南岸东海岸外海发射弹道导弹，时间为2025年1月6日，地点位于韩国首尔。 图片来源：路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg)
&lt;figcaption&gt;韩国代总统赵仁国（右）与美国国务卿安东尼·布林肯（左）在首尔开会。 时间为2025年1月6日，周一。 图片来源：李俊完/路透社-池&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人相当于“人质扣留”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，应美国要求在意大利拘留一名伊朗公民等同于人质劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人&lt;span&gt;Mohammad Abedini&lt;/span&gt;上月在米兰被捕。美国怀疑他参与了对约旦美军的无人机袭击，伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼被捕与三天后意大利记者萨拉·塞拉在德黑兰被拘留有关。塞拉在执行定期记者签证任务时于12月19日在德黑兰被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯迈里·巴格哈伊对记者表示：“我们在某些国家追捕或引渡伊朗公民被视为人质劫持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德黑兰的一次电视新闻发布会上，他表示：“他们主要的指控是规避美国单方面的制裁。制造司法伪装来诱捕伊朗人是违法的、不道德的，也是对人权的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的拘留是否与阿贝迪尼在意大利的被捕有关时，巴格哈伊表示：“这些事件没有任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼因涉嫌向美国声称用于2023年对约旦三名美军成员致命无人机攻击的零部件供应而于米兰马尔彭萨机场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝迪尼被关押在监狱中，法院本月将决定是否批准他在被考虑美国引渡请求期间获假释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，意大利外交部召见了伊朗大使，要求立即释放萨拉，并表示对她的拘留有严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍者，主要是以间谍罪和安全罪名。人权组织指控伊朗通过此类逮捕要求其他国家让步，但伊朗予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯国内战事加剧，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得了重要进展，同时仍在西俄罗斯的库尔斯克地区抵御新的乌克兰攻势，该地区正在进行第二天激烈战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队已占领科拉霍夫镇，该镇距乌克兰重要后勤枢纽波克罗夫斯克32公里（约20英里）。自数月以来，俄罗斯部队一直向波克罗夫斯克推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，占领已坚守数周的科拉霍夫镇将有助于莫斯科武装部队加快在顿巴斯地区的进攻速度。同时，俄方称他们还占领了距波克罗夫斯克不到五英里的达钦斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监测前线的乌克兰监控组织DeepState利用公开资料跟踪前线情况，显示大部分科拉霍夫镇已由俄罗斯控制。乌克兰赫尔琴茨亚部队表示，俄罗斯部队继续攻击科拉霍夫镇，但乌方部队正努力识别并抵御该地区俄军攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均在美国总统当选人唐纳德·特朗普就职前一周（2025年1月20日）之前争夺改善其战场位置的优势，特朗普承诺将结束这场持续近两年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月战斗中，乌克兰的主要成就是占领并控制了位于俄罗斯库尔斯克地区的一块领土，这可能为未来的和平谈判提供重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰未公开报道其周日在库尔斯克地区发起的新攻势的详细情况，但一名乌克兰高级官员表示，俄罗斯“得到了它应得的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面表示，莫斯科的部队成功抵御了最初的乌克兰攻势，但后续攻势仍在进行中。但这些战场变动的情报无法得到核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，这还不是结束。我们现在在另一个方向记录到敌方装备的集中，并且我们清楚地知道他们（乌克兰）会尝试在这一方向行动。目前，我不说具体地点，”库尔斯克地区作战的车臣部队指挥官奥尔蒂·阿拉杜林诺夫中将称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估表明，大约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在库尔斯克地区，支持莫斯科的部队。但俄罗斯未确认或否认这些朝鲜部队的 presence。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名朝鲜军人死亡或受伤。但美国未进入库尔斯克战区，无法核实伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰新的攻势引发美国、英国和欧盟重申对库伊维的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权利自卫，在国际法下，其自卫权利可扩展至其领土范围之外，”欧盟外交与安全政策高级代表卡娅·卡拉斯在发给路透社的声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科非法入侵乌克兰包括自库尔斯克地区发起的多次俄罗斯袭击。因此，在国际法下，上述区域内的俄罗斯军事部队成为合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院一名发言人周日表示：“我们致力于让乌克兰获得战场上的最佳位置，包括提供额外的安全援助并利用所有国会授权的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将支持乌克兰直到使命完成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁的女性在一个月前一名男子驾车冲入德国圣诞市场的事件中受重伤后，于医院去世，当地检察院发言人周一表示，此次袭击事件死亡人数因此达到六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件发生在本月20日的德国中部城市马格德堡，致使多人受伤，震惊了整个国家，并加剧了移民问题带来的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局描述袭击嫌疑人是一名来自沙特阿拉伯的50岁精神科医生，有反伊斯兰言论的历史，并同情德国选择党这一极右翼政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，嫌疑人利用紧急出口将车开上了圣诞市场的区域，加速并冲向人群，在短短三分钟的时间内撞倒了200多人。他当场被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="袭击后马格德堡圣诞市场现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;马格德堡‘老市场’圣诞市场的一间封闭摊位受损，一名男子于周五晚通过紧急出口路线将车辆冲入人群。2024年12月22日。路透社/安娜格雷特·希尔塞/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，美国将 easing 对叙利亚的援助限制，同时维持制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国政府即将宣布放宽对叙利亚提供人道主义援助和基本服务（如电力）的限制，同时维持其严厉的制裁制度。知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的拜登政府这一决定，将向叙利亚新任伊斯兰主义者政权传递善意信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在改善战损国家的生活条件，同时保持美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人对有关评论的要求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日一次闪电般的反叛行动突然结束了阿萨德家族长达数十年的统治以来，美国官员与领导机构中的成员进行了多次会面，该机构由前“基地组织”附属组织“西红梅组织”（HTS）领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然HTS在进攻中发挥了领导作用，但已断绝与“基地组织”的关系，并与其作战，但美国仍将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望HTS在恐怖主义应对和建立包容所有叙利亚人的政府方面进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准放宽援助限制，允许财政部门向提供基本物资（如水、电力和其他人道主义物资）的援助组织和公司发放豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新年第一天太阳升起时，大马士革城市的一般视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，阿萨德政权被推翻后，大马士革，叙利亚。 新年第一天太阳升起时的城市一般视图 。 路透社/阿姆·阿卜杜勒-拉赫曼·达什 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军方负责人，也是长期总统约韦里·穆塞韦尼的儿子，表示他想砍下乌干达最大反对派领导人的头颅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍齐·卡内鲁加巴&lt;/a&gt;被视为是父亲的正统继承人，自1986年起，穆塞韦尼一直执政乌干达。卡内鲁加巴经常在其社交媒体账号上发布挑衅性的言论，包括2022年时扬言要入侵相邻的肯尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管后来卡内鲁加巴对此威胁表示道歉，并且有时称某些帖子具有讽刺意味，但卡内鲁加巴在周日晚上发布的X推文中称，“如果不是有梅泽（Mzee，穆塞韦尼的尊称），我今天就会割掉他的头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达反对派领导人罗伯特·基加卢尼（Bobi Wine），本名罗伯特·基亚古拉尼，他在2021年总统选举中获得第二名，对这一威胁予以高度重视，称曾多次遭受生命威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内鲁加巴回应称：“现在你终于被唤醒了！在你被我割掉头前，偿还我们借给你的钱吧。”其暗示政府曾买通基加卢尼以削弱反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未收到乌干达政府和卡内鲁加巴方面的评论，乌干达武装部队的发言人未对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌干达政府发言人称，卡内鲁加巴的社交媒体言论应被视为轻松、随意的评论，不应被当真或视作政府政策的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基加卢尼是著名的音乐人转型的政治家，已成为穆塞韦尼最强大的对手。他对2021年选举的结果提出了质疑，声称选举舞弊和施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士还曾指控&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/my-flesh-was-burning-uganda-accused-torture-again-2022-03-22/"&gt;穆塞韦尼政府&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;存在广泛的侵犯人权行为，包括虐待和任意拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府曾多次否认选举舞弊和侵犯人权的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡内鲁加巴参加其在恩贝贝的生日派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡内鲁加巴，乌干达总统约韦里·穆塞韦尼的儿子，领导乌干达军队的陆军部队，在其2022年5月7日在乌干达恩贝贝的生日派对上。路透社/阿布巴克尔·路卜瓦博 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员试图延长针对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国并表示对韩国处理政治动荡充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦于12月3日颁布的 martial law 令时，未能在周五执行逮捕令。总统保卫机构的安保人员阻碍调查，他们形成人链阻止进入尹锡悦住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逮捕令将在周一午夜前失效（即1月6日1500 GMT前）。调查机构在周一发布声明称，他们已在法院请求延长逮捕令，但拒绝说明延长的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因发表 martial law 令已遭到弹劾，同时因可能涉及叛乱还正接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一短暂的六小时 martial law 令令亚洲一个最强大的民主国家陷入前所未有的境地。不仅尹锡悦被弹劾，接替尹锡悦担任代理总统的总理也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为受到华盛顿高级官员的罕见批评，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，他称此举“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外务部长 Cho Tae-yul 会面后，布林肯指出美国已对尹锡悦所采取的 martial law 相关措施表达了“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，在此后的事件反映出韩国作为民主成功的典范，其表现出“异常坚强”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所见到的，我们预期继续看到的反应是，完全和平的并符合宪法和法律秩序的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日在国会弹被弹劾，并被暂停总统职务。宪法法院正在审理这个案件，以决定是否永久罢免他或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导对尹锡悦进行叛乱调查的高级官员腐败调查局（CIO）已要求警方接手执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，警方相信存在法律争议，将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方发言人的话称，执行逮捕令将由警方联合调查组和CIO负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师辩称，根据韩国法律，CIO的反贪腐力量无权调查与叛乱有关的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问Seok Dong-hyeon表示，试图转移逮捕令的执行是对CIO调查和逮捕令合法性的“承认”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位追求弹劾现任总统的前所未有的企图加剧了支持者之间的对立。支持者的标语“停止盗窃”由美国前总统唐纳德·特朗普的支持者提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一个由基督教牧师Jun Kwang-hoon领导的强硬支持者团体举行新闻发布会，称为了尹锡悦而展开的斗争是一场“国际自由之战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团体在声明中说：“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻台。” 讽刺特朗普支持者的美国有线电视新闻网（CNN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦的支持者将继续在尹锡悦住所外集会，直到他们看到成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外务部长 Cho Tae-yul（右）在首尔的外务部举行的联合新闻发布会上&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外务部长 Cho Tae-yul 在首尔外务部举行的联合新闻发布会上拥抱&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾的南韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其官方住所附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾的南韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其官方住所附近举行集会，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对弹劾的南韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其官方住所附近举行抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对弹劾的南韩国总统尹锡悦的抗议者在首尔其官方住所附近举行抗议，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="弹劾的南韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="弹劾的南韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;弹劾的南韩国总统尹锡悦的同盟人民力量党议员试图阻止高级官员腐败调查局（CIO）逮捕尹锡悦，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国高级官员腐败调查局（CIO）在高资（Gwacheon）的记者们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国高级官员腐败调查局（CIO）在高资（Gwacheon）的记者们，2025年1月6日。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾的南韩国总统尹锡悦的支持者在首尔其官方住所附近举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾的南韩国总统尹锡悦的支持者在首尔其官方住所附近举行集会，2025年1月6日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="记者们聚集在高资（Gwacheon）的高级官员腐败调查局（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者们聚集在高资（Gwacheon）的高级官员腐败调查局（CIO）外，2025年1月6日。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国的“巨无霸船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已在其专属经济区内部署了军事和海岸警卫队的空、海力量，监控中国最大的海警船只，并称该船的存在是“中国胁迫、讹诈和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海岸警卫队称，这艘165米（541英尺）长的船只5901号，被菲律宾称为“怪兽”，于周日距离班(chr)的 Coat 市海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有的资产都对准了这艘怪兽船。如果它有任何挑衅行动，将受到适当回应。”菲律宾国家安全部发言人乔纳森·马利亚亚在周一的国家电视台采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即对该评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与美国盟友菲律宾的关系在过去几年中恶化，随着马科斯总统推翻北京视作挑衅的行为，两国摩擦频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分海域为其领土，其海警船队在包括越南、菲律宾和马来西亚专属经济区在内的周边海域部署众多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝接受设在海牙的常设仲裁法院2016年的一项裁决，认为中国广泛的海洋主权主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队分享的视频显示，它命令中国的船只离开该区域，并警告它没有在那里操作的权限。中国船只通过无线电回复表示，它正在其管辖海域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国胁迫、讹诈、侵略和欺骗的一部分。他们展示了他们的船只来恐吓我们的渔民。”马利亚亚表示，并补充说，菲律宾的海上力量将得到增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图封堵巴黎周边的道路，抗议所谓的不公平海外竞争和过度监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国农民，作为欧洲最大的农业生产国，于2024年初领导了欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的推移，抗议活动逐渐平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上月欧洲联盟和南美国家组成的Mercosur bloc宣布原则上达成自由贸易协定的消息，重新激发了反对Mercosur协议的法国农民的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国农民对现行诸多规定的不满情绪依旧存在，这些规定他们认为正影响着他们的收益。法国农民工会代表将于1月13日与法国总理Francois Bayrou会面，表达他们的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们无法理解农民当前所经历的悲惨和困境的程度，” Co-ordination Rurale农民工会副主席Amelie Rebiere在接受BFM TV采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些支持欧盟与Mercosur自由贸易协定的国家，如德国，认为该协定提供了一种减少对华贸易依赖的方式，并保护欧盟国家免受美国当选总统唐纳德·特朗普威胁的贸易关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，许多欧洲农民，尤其是来自法国的代表，多次反对欧盟与Mercosur的自由贸易协定，认为这将导致大量不符合欧盟安全标准的南美洲产品的廉价进口，尤其是在牛肉一类商品上。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国Co-ordination Rurale农民工会成员抗议欧盟与南美Mercosur成员国之间的贸易协定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，法国巴黎，Co-ordination Rurale农民工会成员抗议欧盟与南美Mercosur国家之间的贸易协定。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中丧生，军队正在追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的约旦河西岸基杜姆姆镇附近，一辆汽车和公共汽车遭到枪击袭击，导致三人死亡，多人受伤，以色列全国性紧急救援组织梅沙大卫组织（Magen David Adom，MDA）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方电台报道，军方已对这一区域的所有村庄实施了戒严，以搜捕他们认为逃至附近一个巴勒斯坦村庄的犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言将惩治犯罪分子及其协助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能够逃避制裁。”他在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦河西岸的巴勒斯坦当局暂无回应。巴勒斯坦激进组织哈马斯尽管赞扬了此次袭击行动，称为“对抗占领者不断犯罪的英勇回应（包括加沙地区实施的种族灭绝战争）”，但未声称对此事负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装分子对南部以色列发动袭击，引发加沙战争以来，约旦河西岸的暴力事件持续升级，自那时以来已有数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·哈伊特表示已下令军方“坚决应对袭击事件”，并将“对任何效仿加沙哈马斯道路的人进行严厉惩罚”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝扎里勒·斯莫特里奇呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA 表示，两名约60岁的妇女和一名约40岁的男子在现场被宣布死亡，另有七名乘客受伤，其中包括一名63岁的严重受伤公共汽车司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，数十万以色列人已移居至约旦河西岸。尽管大多数国家认为这些定居点非法，但以色列坚称这些定居点合法，理由是历史和圣经上的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上个月进入约旦河西岸北部的杰宁城市及其难民营，表示此举旨在打击“法外之徒”组织并削弱其在城市及其周边难民营的势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在杰宁南部的一个城镇，以色列安全部队向一名37岁男子的住所开枪后致其死亡；而纳布卢斯的ASKAR难民营内，一名17岁少年在以色列的一次突袭中丧生，巴勒斯坦官员称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦的相关情况你需要了解的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师和监察高级官员腐败调查办公室（CIO）在关于CIO是否有权逮捕并提起刑事诉讼针对尹锡悦的短暂军事法令一事上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，我们知道的情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO正领导着一个联合调查小组，包括警方和国防部门，旨在对尹锡悦等人提起叛乱和滥用职权等指控，而检察官则正在进行自己的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于2021年1月成立，作为一个独立的反腐机构，调查高级官员包括总统及其家属，以及旨在监督检察官工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO的调查和起诉权受到限制。它无权起诉总统，在审问结束后，必须将案件转交检察官办公室进行任何行动，包括起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，根据法律规定，CIO有权调查广大的高级官员和违法行为，但并未提及叛乱行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师还指出，首尔地区法院颁发的逮捕令因排除了刑事诉讼法中规定的重要条款，限制了对涉及军事机密或公务机密场所的搜查和扣押，但未提供法律依据，从而违反宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的团队已向宪法法院提交了申诉和禁止令，以审查逮捕令的合法性，尽管上周，向他发出逮捕令的首尔西部地区法院驳回了类似的申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统安全服务和军事卫兵阻止了CIO调查员逮捕尹锡悦长达六小时。安全服务首席官员Park Chong-jun表示，因CIO的调查权力和逮捕令的合法性存在法律争议，安全服务无法合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但CIO表示，它通过获得逮捕令获得了处理尹锡悦案件的权利，而刑事诉讼法的那两项条款不适用，因为逮捕令仅限于逮捕他，而不涉及扣押他的财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于周一向警方请求执行逮捕令，基于其考虑，此类严重案件不应留下任何争议的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警方官员承认，在此转让过程中存在法律争议，警方官员将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦法律顾问Seok Dong-hyeon表示，CIO请求执行逮捕令的尝试实际上承认了其调查和逮捕令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院表示，将在指派法官后立即开始审查尹锡悦律师提交的申诉和禁止令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，首尔西部地区法院驳回了类似的申诉，称CIO有权处理尹锡悦案件，因为涉及叛乱的指控包括在该机构管辖的滥用职权的指控中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院还表示，逮捕令排除刑事诉讼法规定的两个条款似乎表明，任何可能涉及的搜查仅限于逮捕被告，而非扣押财物，因此，法官在批准逮捕令时指定这一内容并不违反宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的声明是诡辩，并表示他们将考虑向更高法院上诉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦被弹劾的肖像在首尔雪地中被抗议者覆盖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;尹锡悦被弹劾的肖像在首尔雪地中被抗议者覆盖，2025年1月5日，首尔，韩国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格伦费尔的幽灵——使用致命建筑材料的英国公司未受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，致命的格伦费尔塔大火暴露出英国高层公共住宅建筑的保温外墙材料易燃，政府誓言将要求对此负有责任的建筑承包商为其疏忽负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年之后，根据路透社对超过100栋建筑的审查，安装不符合当时防火标准的保温板的承包商大多已免除财务责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保温板是一种隔热材料，应用于新建或现有建筑的外墙，以提高建筑的热性能。格伦费尔塔大火导致72人死亡，提高了公众对英国成千上万栋建筑使用可燃材料的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决问题，英国政府提供了大部分资金用于补贴公共住宅建筑的易燃保温板更换。随后，房屋部表示将与建筑业主合作，鼓励对安装不合格保温板的承包商提起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据英国法律，如果某一财产在翻新过程中未遵守当时的建筑规范，业主可向相关承包商和设计师提起诉讼，甚至有时还需向材料制造商提起诉讼，为其整改成本负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，103栋公共住宅建筑，由26个地方委员会和非营利性住房协会拥有，其外墙经政府、法院或公开调查认定为不合格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这26个所有者中只有5个—占103栋建筑中的25栋—寻求从安装不合格保温板的公司处获得赔偿。其中3例成功收回部分资金，而另2例仍在与承包商进行调解，尚未进入法院审理阶段。路透社发现，这些赔偿金仅占更换103栋建筑所需费用的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位在格伦费尔之后处理接驳板案件的律师表示，政府设立用于分发整改资金的基金规则无意中减少了对肇事建筑商提起诉讼的动机。若公共住房机构胜诉，所得款项需归还政府，而败诉方的法律费用则由其自行负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国社会住房联网表示，政府若承担诉讼费用并提供法律指导，将有助于带来更多索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现政府故意计划阻止索赔的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽如此，住房、社区及地方政府部表示，全国接驳板整改计划的首要任务是尽快移除危险外墙材料，而非向承包商追讨成本。部方拒绝评论该规则如何无意中阻碍诉讼，并未回答有关索赔数量和是否调整涂料方案规则以帮助回收纳税人资金的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是第一次全面审查承包商对使用不合格接驳板的公共住宅建筑的贡献情况，揭示实际对承包商的诉讼案件寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔灾难中的受害居民管理协会的联合发言人吉尔斯·格罗弗表示，路透社指出的索赔数量所存在令人失望的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人沮丧的是，尽管政府多次承诺要让责任方赔偿，但承包商仍未为修复这些建筑做出赔偿，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，格伦费尔塔一座装有塑料填充外部板的建筑发生火灾，小范围着火迅速扩展成了一场大火，吞噬了这座位于西伦敦的24层摩天大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2017年声明，当时使用的板材不符合安装时的防火要求。官方调查最后的报告也达成一致，并指出负责的公司未就接驳板符合防火要求提出任何争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾后，地方政府和提供补贴住房的家庭协会进行的检查发现，类似的不合防火标准的接驳板和其他形式的接驳板已在全英国各地的建筑物上安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，超过700栋公共住宅建筑在格伦费尔灾难后将其外立面更换为新的保温板，大约有1800栋建筑尚需进行防火整改，政府支出监督机构在11月指出。整改总成本预计将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监督机构指出，由于公共住房机构没有足够的资金，政府可能需负担至少部分费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商用建筑协会代理法律顾问克里斯·莱德贝瑟指出，若公共住房拥有者无法自行支付修复费用，则需诉诸承包商、设计师或原始接驳板制造商索偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社根据地方当局的声明、媒体报道及相关数据，确定了需要进行接驳板更换的建筑。接着，通过法定财务报表、卫星图像、规划文件、信息公开请求、地方议会会议纪要以及与会计师、住房组织和地方议会的交谈，确认原始接驳板是否符合当时的安装标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司协会首席执行官苏珊娜·尼克尔表示，行业承认不合格接驳板不应安装，但承包商没有资金独自承担所有整改成本。她认为，设计师和产品生产商也应承担部分费用，共同分担经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若企业对于其需承担的责任缺乏信心，则不会主动支付费用，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未被路透社确定的承包商在103栋公共住宅建筑乱接驳板问题上的公司，包括英国的威德莫特-迪克逊公司和阿尔梅特公司、巴黎上市的布伊格集团以及由美国私有股权巨头阿波罗集团拥有的联合生活公司。威德莫特-迪克逊、布伊格和阿波罗拒绝对此发表评论，阿尔梅特未回应询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住宅提供商拒绝阐述其为何结案或未提起诉讼的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但社会住房联网和受访法律顾问指出，政府设定的用于应对格伦费尔事件的接驳板整改基金的规则对此给出了解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2018年设立了首个基金，保障财政紧张的公共住房所有者能尽快确保其建筑的安全。政府表示，基金接受人需对上述承包商提起合理诉讼，并且使用获得的赔偿还款给政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2018年的首个基金迄今已向地方委员会和住房协会分发了3亿英镑纳税人资金，官方数据显示。此基金从赔偿索赔中仅获得不足100万英镑款项，据自由信息请求数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不就汉诺韦公寓楼的聚乙烯核面板（类似于格伦费尔大楼使用的）故障诉诸伦敦上市的莫根辛达尔建筑公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢菲尔德市议会于2020年的一份报告显示，虽然政府已承担了重新更换接驳板的费用，但仍认为进行将可能昂贵的诉讼与市政纳税人的利益不符，因此没有必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡博迪律师事务所的首席法律顾问埃里克·约翰斯顿表示，政府未资助诉讼却期望收集索赔收益此举，确实形成了一种巨大障碍，使得社会住房提供者难以起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫根辛达尔建筑公司对测试表示不承担汉诺韦公寓楼的责任，但未提供更详尽的解释。谢菲尔德不愿就此案发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所审查的26个建筑业主中，只有3个表示他们实际上从承包商处获得了接驳板赔偿。其中，南威尔士纽波特市住宅协会在政府设立第一个接驳板基金前就已提议索赔，旨在向承建商沃特兹集团索偿，该集团于2013年完成了对该协会三栋建筑的翻新工程。纽波特市住房协会从沃特斯集团获得了400万英镑的和解协议，而并未通过法庭解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃特斯集团表示，不知情地安装了不合格产品，并拒绝就纽波特市或发现其在23栋高楼上安装过聚乙烯核接驳板的问题回答路透社的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是汉诺韦公寓楼居民达33年的约翰·考斯诺顿告诉路透社，他愤慨于安装在全英国各地类似其建筑的不合格接驳板的承包商仍未遭到问责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在这栋建筑的15楼，我正坐在楼顶，”68岁的约翰诺顿说，“同样的事情也可能在这里发生，事实上它本来就有发生的可能。我们本来可能都会丧命。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="火焰和浓烟在西伦敦格伦费尔塔公寓大楼消防员行动现场喷发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火焰和浓烟在西伦敦格伦费尔塔公寓大楼消防员行动现场喷发。2017年6月14日。路透社/汤米·梅尔维尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="伦敦北区瑞士山丘地区中营区埃克尔斯托克斯塔楼公寓住宅大楼外墙安装了新的接驳板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伦敦北区瑞士山丘地区中营区埃克尔斯托克斯塔楼公寓住宅大楼外墙安装了新的接驳板。2024年11月8日。路透社/汤姆·伯格/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在盖伦费尔塔纪念碑附近，人们在进行悼亡活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在盖伦费尔塔纪念碑附近，人们在进行悼亡活动。2024年9月4日在伦敦。路透社/汤米·梅尔维尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="巴恩特格兰维尔路住宅大楼外墙在2012年翻新时安装了易燃面板，随后格伦费尔塔大火揭示了这些面板的风险后，已将其更换成现行接驳板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴恩特格兰维尔路住宅大楼外墙在2012年翻新时安装了易燃面板，随后格伦费尔塔大火揭示了这些面板的风险后，已将其更换成现行接驳板。2024年11月8日。路透社/汤姆·伯格/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="巴恩特格兰维尔路住宅大楼外墙在2012年翻新时安装了易燃面板，随后格伦费尔塔大火揭示了这些面板的风险后，已将其更换成现行接驳板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴恩特格兰维尔路住宅大楼外墙在2012年翻新时安装了易燃面板，随后格伦费尔塔大火揭示了这些面板的风险后，已将其更换成现行接驳板。2024年11月8日。路透社/汤姆·伯格/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙地带的袭击加剧，哈马斯与以色列就谈判问题发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列与哈马斯就结束加沙地带战斗并释放人质的细节进行交涉，但巴勒斯坦官员表示，自周末以来，持续的以色列轰炸已造成超过100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准一份包括34名以色列人质的人质名单，作为可能达成停火协议的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明称，哈马斯并未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向路透社提供了该名单的副本，列出了哈马斯同意在与以色列可能达成的停火协议中释放的34名人质的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各方正在努力在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普就职前达成停火协议，并将被扣留的人质送回以色列，这标志着以色列与哈马斯持续了15个月的战争进入一个新的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力正值以色列对加沙地带采取军事行动激增。本周末，以色列空袭加沙地带造成105名巴勒斯坦人死亡，医疗人员表示。以色列军方宣布，他们打击了数十名哈马斯武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院指出，以色列必须遵守国际法，并在保护平民方面作出“显著”的改进。但同时，美国国务院表示，美国支持以色列自卫的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表周五被派往卡塔尔和埃及中间人的调停下，继续在多哈进行谈判，美国拜登政府也介入了调停工作，并敦促哈马斯达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于尽快达成协议，但谈到具体进展时仍不明朗。哈马斯官员告诉路透社，任何关于释放以色列人质的协议都将依赖于以色列从加沙撤军及永久停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，迄今为止，占领者在停火协议和撤军问题上仍态度顽固，没有任何前进的步伐，”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡始终坚称，战争只有在彻底铲除哈马斯作为军事和执政力量后才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对南部地区发动了针对哈马斯武装分子的袭击，击杀了约1200人，劫持了约250人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列的军事行动已经摧毁了加沙地区的许多地区，迫使大多数人离开家园，造成45,805名巴勒斯坦人死亡，据加沙卫生部报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方继续在加沙地带进行空袭，一轰炸在中部加沙的努赛尔特营地的一栋房子内造成5人死亡，加沙医疗人员报告。另一轰炸导致北部加沙的贾巴利亚营地中4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，另一起轰炸袭击了南部加沙坎尤尼斯地区的警察局，造成5人死亡，医疗人员报告，尚不清楚所有死者是否都为警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄昏时分，医疗人员表示，以色列轰炸在中部加沙的伯利恒营地造成3人死亡，使当日死亡人数达到17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们已经袭击了加沙地区超过100个目标，击毙了数十名哈马斯武装人员，摧毁了用于对以色列发动袭击的火箭发射点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚些时候，以色列军方表示，他们已在贾巴利亚地区杀死了上周参与10月7日对以色列袭击的伊斯兰圣战武装分子。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一次以色列空袭的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkaas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带遭受持续冲突的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带贝特哈农，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带持续冲突造成的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一次以色列空袭的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城凯赫达瓦恩地区的哈扎德家族房屋遭到以色列空袭。路透社/Dawoud Abu Alkaas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一次以色列空袭的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城受到以色列空袭后的房屋现场，路透社/Dawoud Abu Alkaas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁的查尔斯·奥沃诺在内罗毕附近的一次反对政府抗议活动中头部中枪身亡，据路透社看到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据奥沃诺的兄弟称，肯尼亚警方将他的死亡记录为一场交通事故，路透社引用了他所看到的殡仪馆账簿，该账簿是他通过视觉辨认出奥沃诺尸体后得知的。路透社未见账簿中的条目副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案例中，警方表示，21岁的莎奎尔·奥贝恩吉在交通事故中丧生，奥贝恩吉的父亲向路透社这么说，也是根据他看到了的殡仪馆账簿上的条目所说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据肯尼亚政府自己的尸检报告，在奥贝恩吉的亲属通过视觉辨认出他的尸体后，报告表明他颈部中弹，该报告由路透社看到。报告表明，奥贝恩吉也在抗议活动中丧生，在内罗毕郊区基廷盖，与奥沃诺同一天，正如路透社看到的报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，殡仪馆账簿记录由警方申报的死亡原因，通常情况下，只有在亲属辨认尸体后，公共病理学家才会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三位在抗议期间驻扎的警官，他们表示，肯尼亚警方有时会在殡仪馆账簿中将由警方造成的死亡事件误报为“事故”、“群体暴力”或“溺水”，以掩盖事实。这些警官要求匿名谈论敏感事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为这篇报道，路透社审查了四份公共病理学家在亲属辨认死者后进行的尸检报告，涉及奥沃诺、奥贝恩吉以及另外两名在或在抗议活动后丧生的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三起案件中，亲属描述了殡仪馆账簿中记录的死亡原因与尸检报告所述之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都标有编号，在殡仪馆工作人员录入编号时，此编号在账簿中有记录。奥贝恩吉和奥沃诺进入殡仪馆时未录其名，但在亲属辨认后，路透社通过编号在账簿中的匹配能够确认死亡原因由警方报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实亲属提出的所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名死者库弗·奥迪乌·奥马，24岁，警方在殡仪馆账簿中将他的死因归结为“群体暴力”，他的家人引用账簿确认此说法。然而，两名目击者向路透社描述，奥马在7月3日的抗议中被警察带走并昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名示威者邓内尔·奥蒙迪的残缺尸体被发现于7月6日在一池塘中，距其失踪九天后，尸检报告记录了其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察局对于路透社审查的特定案例未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统乌胡鲁·肯雅塔、副总统和内政部均未就此事作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻的肯尼亚人在全国范围内对增税和政治腐败发起抗议，从六月下旬开始。副总统基图雷·金迪基称，警方在应对抗议活动中的响应造成42人死亡，人权组织表示，此回应包括实弹射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指控肯尼亚当局掩盖数十起警方杀人案件、不明原因绑架和非法拘禁行为，此抗议活动因其青年为主的参与者而广为人知，被称为“Z世代抗议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会，在政府资助的一个机构，记录了从六月至十二月抗议活动期间发生的82起强制失踪案件，在此之前的十八个月内只有九起此类案件。该委员会在2024年12月26日的声明中指出，其中29人目前下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位警官和人权观察非洲分部副主任奥特西内奥·纳甚至瓦亚表示，一些被指控的绑架案件与肯尼亚刑事调查局的一个低知名度单位此前的活动有关。纳甚至瓦亚引用了内调查局的联系人指出，此单位即刑事调查局的行动团队（OAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对路透社的采访中，肯尼亚国家警察局发言人莱西拉·翁扬戈表示她对OAT的活动并不知情，也对提出的意见表示不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应有关警察杀人和非法拘禁的指控时，翁扬戈表示，正式投诉将由独立警务监察局（IPOA）调查，该局负责调查警察暴力行为案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月，IPOA 发布声明称，收到10起非法逮捕、绑架和失踪的投诉，包括奥蒙迪和本文提到的另一人的失踪案。接受路透社采访的四人表示，他们或他们的亲属已向IPOA提出投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA 对此未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月16日在基廷盖抗议活动期间，路透社拍摄的照片显示，奥沃诺的尸体躺在街上，他头部附近散落着斑斑血迹。一名警方人员手持步枪站在尸体前方，路透社通过将他在抗议活动和尸检照片中的穿着进行比对，证实了这是奥沃诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对政府抗议活动负责的内政部长基图雷·金迪基在接受2024年12月12日采访时称，抗议活动“不幸导致人员伤亡”。他提到部分伤亡人员是“因警方行动而丧生的”，并表示警方在极端情况下有权使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日，肯雅塔总统承认了“安全服务人员进行过度和非法行动的情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆账簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了这篇报道，路透社审查了六个月内覆盖抗议活动及其后的殡仪馆账簿记录，这些记录涉及肯尼亚最繁忙的公共殡仪馆——内罗毕殡仪馆——并由该市地方政府运作。路透社获得了这份账簿的访问权，账簿的实际负责人——一位医生提供了协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责殡仪馆账簿的人和内罗毕郡卫生部门首席拒绝了接受路透社采访的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从6月25日起，抗议活动当天，到9月30日止，在此期间警察记录的自枪致死人数少于过去一年同期的一半，这从对两段时期账簿的检查中可以看出。账簿除非警方提供身份信息，否则不会命名死者。此段时间内自枪致死的人数，仅在最具暴力的抗议日子，即6月25日到6月30日之间录得一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一时期，从警察进入殡仪馆起，自枪致死人数记录为94例，这一数字与去年同期的59例相比有了大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这期间内，殡仪馆统计记录了由警察接收的尸体共有694具，较前一年同期上升了25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一发现，肯尼亚失联者调查组织的执行主任伊伦古·霍顿表示，记录的自枪致死人数较少，反映了“试图掩盖与警察射杀有关的死者人数的努力”。路透社无法进一步确认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当餐馆经理乔治·奥贝恩吉于抗议活动后六天到内罗毕殡仪馆寻找其子沙奎尔时，工作人员最初限制其入内，并告诉他最近接收的所有尸体都因交通事故导致受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他设法进入并认出了沙奎尔，奥贝恩吉分享路透社的照片显示，青年头部侧面有较大伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检报告结论表明沙奎尔身中近距离枪伤，奥贝恩吉分享了路透社路透社看到的报告照片。路透社无法确认这四份尸检的签名尸检医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三宗案件中，奥马与朋友在7月3日的抗议活动中行走时，一群人被身着制服和平民装的警察带走，塞进一辆面包车并遭殴打，其中两位目击者和奥马的叔叔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人获释，但奥马昏迷受伤严重，并被警察带走。奥马的朋友们在最初被拘留后分享的照片显示，奥马颈部存在多处淤青，路透社看到了奥马叔叔提供的死因认定文件，枪伤认定为钝器暴力导致的多发性创伤。而奥马在殡仪馆账簿中的记录为“群体暴力”致死，路透社未看到账簿具体条目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2019年到2022年9月，刑事调查局的特种服务单位陷入数百起指控的旋涡，肯尼亚失联者调查组织将超过500起非法杀戮和数十起强迫失踪的指控与此单位关联在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，就任后不久，乌胡鲁·肯雅塔解除了该单位，指控其“任意杀害肯尼亚人”。前任总统乌胡鲁·肯雅塔和警方官员均未就该指控作出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刑事调查局的“行动队”（OAT）接手了特勤单位成员，HRW的纳甚至瓦亚表示，并按其在职警察联系人指出。路透社无法核实OAT在任何犯罪中的涉及情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未就OAT的活动或规模作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学生奥蒙迪的尸体被发现于内罗毕郊区的一个废弃石矿废弃物塘中。公共病理学家在奥蒙迪的父亲詹姆斯·奥特俗诺辨认尸体后进行了尸检工作。尸检报告详细记录了肺部高度膨胀及头部、颈部、右前臂和膝盖处的瘀血情况。奥特俗诺将自己的尸检报告副本分享给了路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前溺水，还有其他事情发生”，奥特俗诺，是一名55岁的私人安保人员，未做进一步解释。他说IPOA诺承许会对此案进行调查。路透社未回答奥蒙迪案件有关的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名被绑架或认为其亲属失踪的人。所有六名被绑架者都是抗议者或活跃分子，包括知名人权活动家博比·尼贾吉和阿斯拉姆·朗顿，他们都参与了抗议，被关押了一个多月。三名亲友称，抗议活动结束后，武装人员从家里或大街上抓走了其亲人。其中一人至今仍未找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在抗议期间部署的警察表示，他与伪装成普通民众的警察混在一起，识别抗议活动的主要组织者，并获取他们的联系方式，以便追踪他们的行动和实施绑架，路透社未就这些或记者采访的警察指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自大学的学生约书亚·奥科亚在六月下旬被街头捕获，几名捕获者用金属棒殴打着他的头部并向他问道他们在抗议中扮演了什么角色。在两天后释放他之前，捕获者威胁他：“如果你为我们工作，我们可以帮助提供有关抗议运动的信息。”路透社无法确认奥科亚的捕获者是否为警察。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在肯尼亚抗议引发的暴行中，警察对示威者进行了大规模逮捕和折磨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;img alt="在肯尼亚抗议引发的暴行中，警察对示威者进行了大规模逮捕和折磨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;img alt="在肯尼亚抗议引发的暴行中，警察对示威者进行了大规模逮捕和折磨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;img alt="在肯尼亚抗议引发的暴行中，警察对示威者进行了大规模逮捕和折磨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg"&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>中间派失败后，奥地利朝由极右势力主导的组阁谈判方向发展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利正朝着由极右翼的自由党（FPO）主导的联合政府谈判迈进，此前试图组建不包括FPO的中左翼政府的努力失败，并促使总理卡尔·内哈默宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默于周六晚宣布辞职，他曾主持了由三个政党及随后两个政党参与的谈判，旨在组建一个能够抵挡反欧盟、亲俄罗斯的自由党的中间派联盟政府。自由党在9月的议会选举中获得了近29%的选票，位居首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的保守人民党（OVP）任命秘书长克里斯蒂安·斯托克尔为临时新领导人。斯托克尔长期以来一直重复内哈默的立场，即人民党不会与自由党领导人赫伯特·希克尔联合执政，但他表示情况已发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期获得最多选票政党领袖将被委任组建未来政府。如果我们被邀请参加联合政府谈判，我们将接受这一邀请。”斯托克尔在记者会上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非关于赫伯特·希克尔或我，而是关乎这个国家此刻需要一个稳定政府的事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党是唯一一个未明确排除与自由党联合执政的议会政党，若二者联合将可组成议会多数派。内哈默曾重点指责希克尔是一名阴谋论者，而希克尔坚称自己将在自由党内阁中担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼绿党前领袖、总统亚历山大·范德贝伦因其对希克尔可能成为总理的保留意见，此次选举胜利后没有要求自由党组建政府。然而，范德贝伦表示情况已发生变化，未直接责成希克尔组建政府。他将于周一上午11点与希克尔会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民党内排斥与赫伯特·希克尔领导的自由党联合的呼声已变得更加安静。这表明一条新的路径正在开启，而在此之前并不存在。”范德贝伦在发表全国讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党曾在2017年至2019年期间作为副执政党与人民党联合执政，但它作为执政党，其创始人曾在1950年代领导该党，其曾是纳粹党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的联合谈判失败凸显了许多欧洲国家中间政党在不与日益壮大的极右翼合作的情况下难以形成稳定政府的问题日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，自由党支持率持续增长，超过人民党和社会民主党超过10个百分点，而后者的支持率则缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党与自由党在多个问题上立场一致，特别是强硬的移民政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中间政党在谈判中最棘手的问题是如何缩小预算赤字，预计在2024年和2025年将超过欧盟规定的3%的经济产出限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党都要求减税，但自由党承诺削减人民党的一些既得利益，如强大的商会权利。他们之间还因为自由党反对帮助乌克兰抵御俄罗斯战争以及导弹防御系统的当前计划而产生分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党与匈牙利总理维克托·奥班的青民盟结盟，声称支持奥地利的中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希克尔在脸书上发布了一份简短的声明，谴责联合谈判的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不对因失败谈判所造成的失去时间、混乱状态和信任度的巨大损害负责。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥地利人民党（OEVP）在维也纳展示竞选海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥地利人民党（OEVP）秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在维也纳展示竞选海报期间向媒体讲话。图/路透社/莱昂哈德·福格尔/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳的联合政府谈判声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥地利总理、人民党（OeVP）主席卡尔·内哈默、社会民主党主席安德烈亚斯·鲍勒和NEOS党主席贝特·梅宁-赖辛格在维也纳维也纳的联合政府谈判声明中向媒体讲话。图/路透社/莉莎·勒特纳/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民党总裁兼总理卡尔·内哈默在维也纳接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人民党（OEVP）总裁兼总理卡尔·内哈默在维也纳展示其竞选纲领时向媒体讲话。图/路透社/莱昂哈德·福格尔/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item></channel></rss>