<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 11:18:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五提出，以色列曾提议在释放人质交换下提供一场新鲜的加沙地带停火行动方案，并呼吁哈马斯接受此新提议，他表示这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，并为明天开始准备的时刻了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;对制止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他各方通过调停安排以色列与加沙战中的激进哈马斯运动之间的停火谈判多次受阻，双方都指责对方妨碍了谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案出台之后数周来以色列对拉法的侵入，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;军事压力&lt;/a&gt;加重了对本杰明·内塔尼亚胡政府的国内外施压，特别是因在加沙死亡的人员及数百名被俘人质仍被扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室称，基于拜登的歇火计划公开后，以色列已授权谈判代表提交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党候选人台本周在刑事指控中被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;宣判34项重罪指控罪名成立&lt;/a&gt;，这一幕与拜登和特朗普之间的鲜明对比也曝光在公众眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登设立的新提案主要由三个阶段组成，与以往提案的区别在于，只要谈判中止战争的停火协议便不会停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，六周的加马沙地带停火，以色列军队会撤出加沙地区中心地带，被掳人士，特别是高龄与女性将被交换为数百名流离失所的巴勒斯坦囚犯。平民将回归至加萨，包括北部加萨地区，每日将有600辆卡车载运人道援助物资供入加萨地区，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行中止敌对状态的协议谈判，拜登明确表态，停火协议将继续有效直至谈判结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段包括对加萨地带制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此建议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中的那些支持无限期继续战争的人们转变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我清楚地了解到，在以色列可能存在的人士并不赞同此计划，他们愿意让战争无休止地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们意图占领加萨地带，希望年复一年地持续战斗。但被掳人质不再是他们的优先考虑。我已力劝以色列领导层支持此项交易，尽管承受来的压力，”他这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于维护以色列的美国人，作为在战争期间唯一一位亲自访问以色列的美国总统，我请求以色列人暂停，考虑我们若失去这个时机将有何后果，”他补充道，“我们不能错失这个时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名条件下，告诉媒体报道组表示以色列的新提议是基于最近在战线上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有对结束危机的道路，这是一份详细的共四点五页的协议 ，”该官员说，“这份协议在精心细节下逐一谈判成形，所呈现的整套战略，实为这一阶段结束过程中的终点策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说明，每个阶段都将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多个媒体组织表示拜登的演讲具戏剧效果，并视之为直接的公众呼吁。Leading Channel 12中断晚间新闻节目，现场直播了播放了拜登的演讲。先前，以色列管理理事会发布了阻止披露提案细节的命令，本·库什玛罗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届提案比以往的可能性更高，历史与公共事务教授杰雷米·苏里表示于休斯顿德克萨斯大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的严重损害已显著增强，哈马斯具备进行全面攻击或发动恐怖行动的能力的几率并不高昂，不过仍然存在，相比之下，情况此前有所不同，”苏里说，“此外，全球舆论转为反对以色列，这是一个激起以色列停止这场冲突的要素，且考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统真正投身于某件事时，他能够创造大量的激励，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年度初的先前提案需巴勒斯坦释放残疾、高龄与受伤的人质作为交换，换取六周的停火，可是更为延长以增加加萨围困物品的运入，但如果以色列不接受哈马斯结束战争的谈判条件，并提高对南部加萨城市拉法的攻击强度，则协议失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经通知调解人，在持续的侵略行动期间不会再进行谈判，但如果以色列停止战事，则等人质和囚犯交换的完整协议栽体愿意分步实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员在内的匿名条件下透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在这一天会晤17国的外交代表，目前他们国家的公民在加萨地带被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对上周日在拉法进行的空中攻击夺走了45名巴勒斯汀人的生命表示震惊，但美国并未越过界限至切断向以色列提供的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯汀人民在这场战争中承受了绝对的恐怖，”拜登指出,他指出本周一的一场火灾夺走了多人生命，这与以色列的一场军机轰炸有关，轰炸目标是哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯汀卫生当局估计自从以色列回应10月7日的南部以色列哈马斯挑衅行动后，加萨境内致死人数已超过36280人；哈马斯这次袭击夺走了大约1200人的生命，但这一数字根据以色列的估计。
。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯汀人在损坏的建筑废墟中行走,加沙北部贝图利亚,2024年6月12日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯汀人在贝图利亚,加沙地带北部,遭到以色列军攻击后损坏的建筑废墟中行走,2024年6月12日。记者_zoom开姆多萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事在第17段中包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内直面对一排摄像机，并传递了一则与他的法律和政治战相当的信息：他已做好战前的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着纽约陪审团判决他因涉嫌伪造文件以隐藏对成人电影明星的封口费而被判34项罪名成立，这位共和党总统候选人对听众列出了他的对手和抱怨，话语愤怒而冗长不羁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的陪审团判决者称作“邪恶狡诈的人”、“撒旦”。他形容称对他在禁止保密金钱支付电子法庭案中的一项对手、11月5日民选投票中对垒的民主党候选人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他激烈抨击了那些出庭针对他的证人、众议院曾投决弹劾他的议员，其中他声称是非法移民大量涌入入侵国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求他的支持者捐款给他的竞选活动，将他面前的挑战比喻成国家的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在以往的竞选演讲中常常穿插了幽默的元素，但这次面对的主要是阴郁的话题。在新闻发布会期间，特朗普只握着一页笔记，会议结束后，他并没有接受提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，特朗普的盟友通过募捐呼吁和社交媒体攻击了司法系统及任何质疑特朗普犯罪行为的人员。中美洲局势使得晋升到防务问题成为了严重的挑战。拜登竞选团队则将特朗普的发言看作是他不适合任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们刚刚见证了混乱、绝望而败北的特朗普对个人怨恨以及对美国司法系统的谎言，这使得所有观看的人都只能得出一个明确结论：这个人绝对不能成为美国总统。”拜登竞选团队的高级沟通员迈克·泰勒在接受声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，大部分归于特朗普的拥护者认为纽约的判决为一场无果的司法程序，他在周四收到了高达三亿四千八百万美元的捐款。在共和党支持的数字募捐平台WinRed上创造了单天最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动试图持续使用带着预言募捐信息对支持者进行狂轰滥炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息这样写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”而另一条则在特朗普的新闻发布会结束后这样放声：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构均坚定不移地支持前任总统，他们认为审判程序有问题，指控本不应被提起，在曼哈顿民选加入的陪审团感染了偏见且法官判决有偏见，这些都是当地人否决的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批判不够迅速或者不够强烈，特朗普盟友与竞选助手们迅速作出了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合竞选生效经理克里斯·拉希提对他自己的球队爆发了怒火，因为他瞄准了一个全国性共和党联盟团体在社交媒体平台X上的贴文，其中建议尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前共和党马里兰州州长兰尼·霍根爆发了强烈谴责，他在判决前警告称美方“不应以更多的政治挑战来助力煽动火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与共和党选民的辩论中，在密歇根州和佐治亚州的关键州，数名民众表示特朗普的判决正在推使他们重新考虑他11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离可能导致唐纳德·特朗普与乔·拜登的对决中产生不利影响，因为他只在美国一些摇摆州保持着仅有的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在采访中的大多数共和党人士如同唐纳德·特朗普一样，认为这一程序为荒谬不实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治的手段，旨在伤害他，尽可能的阻止他参赛并减少上台的次数。” 得州马里埃塔退役警官斯科特·克莱顿表示，今年已经62岁：“他们对他的所做所为也适用于任何人，根本没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" style="display:block;" /&gt;&lt;/p&gt;这里是纽约市，美国，2024年5月31日，来自路透社的斯韦利·麦迪люд的图片表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="他作为共和党总统候选人，在纽约特朗普大厦参加新闻发布会” style="display:block;" /&gt;&lt;/p&gt; 这个是新闻发布会，唐纳德·特朗普在过判决宣判后，针对一项争议的重大指控，2016年达到以虚假商业记录隐瞒支付给成人电影明星的封口费。这是在特朗普大厦，纽约市, 美国，2024年5月31日的图片，由来自路透社的布鲁德·麦克德米德提供。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内行动的部分限制，此举被视为深入两国两年战事的一项微妙但影响力的步骤，专家指出，这一举动可能有助于缓解俄罗斯在哈罗夫斯克地区跨境攻势的强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为将乌克兰武装力量允许对俄罗斯领土内的目标实施打击过于冒险。它担心乌克兰的大规模攻势可能导致与拥有核武器的俄罗斯之间直接冲突升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定在其他关于向基辅提供高端武器的美国限制中显得很合拍，像是高级美国战斗机和其他更远距离的ATACM导弹都曾被禁止提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员认为，最近的决定于周四生效，旨在专门为哈罗夫斯克地区的战斗量身定制。美国官员表示，这是允许乌克兰使用美国提供的武器向跨越边界进攻或准备攻击乌克兰俄罗斯侧境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予前线的乌克兰士兵开火越过边界，打击使用美国提供的高机动多管火箭发射系统(HIMARS)发射台装载有制导多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器的俄军的明确许可，专家如此认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线并可能为哈罗夫斯克地区全力抵挡俄罗斯攻防行动创造条件，在他们固守阵地之前。”乌克兰国家战略研究所的专家米科尔·比列耶科夫说，这是一家在基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格尔玛表示，拜登的决定减少了基辅从东部顿巴斯地区抽调军队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己被动，并被迫重新考虑在对哈罗夫斯克地区的攻势中采用的战术,”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周前。乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗提出在哈罗夫斯克地区使用美国武器的需求。一位不具名的美国官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放松限制的推荐，并由沙利文在5月15日向拜登作呈报，拜登同意乌克兰有权打击从俄罗斯领土对它们的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社的采访时公开呼吁他的合作伙伴采取这一步骤，并指出当时的局势是“迄今为止，没有任何积极的进展”。面对俄罗斯的攻势，专家指出，拜登的制裁一旦取消，将可能在短期内使前线态势产生显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·李，美国外交政策研究所欧洲亚计划的高级研究学者，说俄罗斯利用拜登禁止在俄境内进行打击的规则作为其在哈罗夫斯克地区攻势的一处“避风港”，可在此作出攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈罗夫斯克是乌克兰的第二大城市，与边界仅有约30公里之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮建立起边防线，可以保持防空、电子战及指挥与控制，它们或许有了一定程度的庇护场所。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，专家普遍认为，此次调整在短期内可能并不能迅速改变战线，但将使俄罗斯继续使用跨境行动的难度显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英格尔玛指出，考虑到俄罗斯战斗力的限制，它不太可能在东北方向对哈罗夫斯克地区发动重大攻势，否则会影响到其在东部战场的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京已经警告北约成员国，禁止乌克兰将其武器发射至俄罗斯，而且在本周再次提高了面临核战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大在俄罗斯境内的美军武器使用规限，特别是在反攻失败的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布这一政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受英国卫报的采访时要求美国批准对俄罗斯领土内的目标发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部前官员马克·坎西安在华盛顿的一家战略研究机构表示，拜登的决定是向前迈进的一步，但也仅仅是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的颠覆性改变，但是一项进步。”他说道，“乌克兰以及其他政府官员可能会争取下一步：可能打击更广泛的攻击目标——或许并不是直接威胁到哈罗夫斯克的俄罗斯基地，但位于其他国家的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格作出陈述时，拒绝明确表示拜登政府能否扩大政策包含打击俄罗斯其他区域。然而，他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将在必要时继续适应与调整。”布林肯说。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守承诺，限制开支以提振产量，由此保持全球顶级石油出口国在2024年的增长放缓态势，这旨在减轻欧佩克及合作伙伴(OPEC+)在本周末做出进一步供应削减的必要性压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术和效率突破导致的产量激增，美国已然成为全球非欧佩克石油生产增长的主要推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出出人意料提升，产量激增逾百万桶/天达到1293万桶/天，远超美国政府2023年初预估的约40万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年欧佩克及其伙伴国因需对冲美国及非欧佩克国家产量增长的上涨，实施了激烈的减产措施。总体而言，OPEC+的减产幅度达到586万桶/天，约占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前情况而言，OPEC+正在筹备一项复杂协议，允许该组织将其部分削减量延展至2025年，于周四公开的讨论细节显示，至少三位知情人士了解OPEC+的具体议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末考虑供应政策之际，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增长，但即便油价运行在每桶80美元附近，相比2023年的表现，这将不会构成致命的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新评估则预计美国原油供给本年将增长大约27万桶/天，而欧佩克对此也有相似预测，拟待美国原油和凝析油产量增长30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预言了更高水平的美国产出增长64万桶/天。这三位是最受关注的展望者，且去年的预测结果均低于上一年数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据欧佩克预测，全球需求在2024年将达到每年2200万桶/天，而提供非欧佩克成员组织之外的原油增长量仅1000万桶/天，这意味着对于OPEC+的原油需求将相较于2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际能源署的预期，全球需求增长将放缓至只能支持110万桶/天的增长，欧佩克的原油需求大致不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前年份的总美国原油产出变化较小，四月份产出大约为1313万桶/天，较去年十二月份的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油行业高管与分析师均提公，即使油价保持在每桶80美元附近，美国生产商也不大可能像2023年那样，以意外的方式显示出超出预期的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold指出：“我们的客户仍然显得极为保守和自律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让人惊讶的不是钻井数量的上升，相反，当前价格运行状态下，这一数字本应更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司将资本支出保持在平稳状态，并暂时商不足以调整钻塔升级的策略，以最契合平稳的钻井增长路径，计划在今年年末需要12个钻井，并于次年重组部署更多钻井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美石油钻塔数量已下滑至496个，相较去年同期水平已减少了约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评级与分析机构S&amp;amp;P在最近的报告中表示，“美国具有保持每年100万桶/天产量增长的活性，但目前并无以这样速率增长的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以年增长47万桶/天的预测预测，今年美原油与凝析油产出。面对投资者压力，近年来美国上市石油生产者在扩张增长方面受到限制，这些压力严峻于在可能激增的产量下，过去十多年来，基金管理过频增造成投资回报有限的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反观近年来，虽然某些非公产生产商通过打入优化措施，和复合提速的发展模式不断提升生产效率，加深勘探与施工过程，部分注入合并狂潮中，此相汇趋势推动产量的提升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计在这一合并潮背景下，当前石油和天然气价格将持续运行，并为美国总原油生成量的温和增长提供助力，永恒的技术优化与工艺改良周期应持续渐行。”来自可再生能源领域的Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson先生如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数服务业界机构，如SLB (SLB.N)则更侧重于预测两年内国际市场的增长，而非北美区域，其第一季度国际业务营业额增长至18%，而北美地区营业额下降了6%，部分原因是内套出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此现象促使瑞士银行分析师Giovanni Staunovo指出，“近期战略转向降低公司开支、加强资金纪律，使各公司对产量增长的反映远不如前三年明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计，美国、加拿大、巴西及圭亚那协同两个阵营将成为本年度原油和液体增产的主要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了接受美国石油产量的增长”，Staunovo先生如是说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在这方面将遭遇严重的削弱，原因是他监督了自解除种族隔离制度以来，南非共产党（ANC）党派的有史以来最为惨重的选举结果。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站初步结果来看，ANC的得票率为不到42%，大大低于2019年上次选举中所获得的57.5%，并第一次连续30年没有达到单独作出决定所需要的数大致数。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这一次选举打击意味着曾经是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，必须与一个或多个小型政党进行联盟或者协商协议来掌握国家的政权。这可能意味着政策让步或在内阁职位上做出让步&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;前工会领导人转为商人，拉马福萨总统将很可能招受反对党的呼吁和自身党内纷争中的批评者的辞职要求，但有党内高层官员支持他继续待任，分析家们表示并没有显而易见的接替者。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“并没有明确统一的候选人，能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;上个月的一次民调显示，拉马福萨是此次大选中各大政治人物中支持率最高的领导人，因此内部纷争可能会使任何企图移动力对其的举措变得复杂。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举成果发表评论。他的一名发言人表示他将在周日发表正式的临时投票结果后做出发言。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;此前当一个委员会报告指出，他可能在自己的狩猎农场家具中藏匿现款而犯有不当行为时，拉马福萨否认了不当行为，并被选中继续担任ANC的领导人，此次是于同一年的年底。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;此次表决是ANC至今遭遇最艰难的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性断电问题的不满。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉马福萨于2017年底通过承诺整治ANC的形象和振兴经济，从过去的九年的政治丑闻、腐败和经济衰退中接过该职位。他的支持者们赞扬他的整合技巧以及他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的决断力。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，大约六年后，经济持续停滞不前，最企官僚级别的ANC官员仍然受到抨击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;本周这次投票的决定性一击，是由他的政敌祖玛下的一支球队uMkhonto we Sizwe挥出的，该党高于预期的表现，在ANC的支持率中造成了重大影响，尤其在祖玛的家乡省KwaZulu-Natal（KZN）。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“祖玛为此走了一步妙棋，并了解到了他们一开始在KZN就受到了脆弱。”政治分析师拉尔夫·马赫格亚表示。“这是拉马福萨的项目终结者。 如果你输了选举，这样的事情是不会正常继续的。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉马福萨遭批评的原因在于他在关键变革中似乎犹豫不决，以避免加大其党派内部的分裂矛盾，作为工会领袖，在1980年代他信用超越众人展露出的果断性有所不同。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬了他的机会创造性技巧，并且他在为所谓的“全球南方”国家，即低收入和中等收入国家，最突出的代表之一，海外市场上提升南非的声誉。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在新冠肺炎疫情爆发期间，拉马福萨在国际上扮演了一个知名的角色，呼吁分配疫苗时的公平性。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;最近南非向国际法院提交申请，要求以色列停止在加沙市拉法的军事行动。本月法院对此作出了决断，要求以色列停止加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否定了此项指控，并继续执行其在拉法区的军事行动。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;拉马福萨在近期的竞选活动中试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者质疑他没有提出新方案应对南非最大挑战之许诺。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在ANC最后一次选前集会前，他承诺“做得更好”，在Soweto足球运动场汇集了数以万计的支持者的集会上。许多人在他的演讲未完成前离场。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索维托，南非总统西里尔·拉马福萨在投票。” /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
      &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀人犯罗伯特·派克顿于上周五逝世，时年七十四岁，死因是本月早些时候在最高安全级别的监狱中遭同监囚犯袭击，监狱管理当局表明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;派克顿被视为加拿大最具臭名昭著的多起谋杀案主犯之一，他在2007年被定罪，指控其杀害毒瘾者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪农场残忍虐尸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被定罪的杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的破烂房地找到。政府检控方在其被判无期监禁后撤销了另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大的矫正执行服务通知称派克顿于5月19日在魁北克的监狱中遭到袭击后死亡。在该次袭击后，派克顿被转移至医院进行治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯一案对英属哥伦比亚地区与全国范围内的社群造成毁灭性打击。”该服务在一份声明中表达了关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被谋杀的女性是过去十多年间在温哥华破败不堪、毒品泛滥的唐人街西部地区的众多失踪者中的部分人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;派克顿在其猪农场普特·科普莱特靠近温哥华市中心以东大约二十五公里处，发现了来自大约三十名女性的遗骸或DNA信息，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2016年，据报导，派克顿撰写的一本书通过亚马逊网站发布几小时后就被撤下，这本书中派克顿声称自己无罪，被警方陷害，时任《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架，并向受害者的家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视影像中罗伯特·威廉·派克顿，拍摄于其普特·科普莱特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;p class="figcaption" style="text-align: center;"&gt;来源：海湾电视/档案资料照片：罗伯特·威廉·派克顿在未标注日期的电视影像中与其在普特·科普莱特家中的样子。路透社&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过十八亿美元价值的加密货币已转入一种全新类型的平台，通过锁定用户的代币以换取回报的方式，为投资者提供奖励。分析人士警告，这种复杂计划对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”飞速流行的状况，是加密货币市场上风险行为的最新标志，加密市场因价格飞涨和交易者寻求收益而热络。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史高点水平，而排名第二的以太币，今年已经增值超过百分之六十几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月成功从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了一亿零十万美元。EigenLayer的平台已经吸引了价值十八点八亿美元的加密货币，从六个月前的不到四亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是其在传统加密货币实践“质押”基础上发明的一种扩展方法，他创立这家公司的初衷正是这个目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种涉及大量计算机网络用于验证和确认谁拥有哪一种加密货币的数据库。为了此项验证工作的进行，持有加密货币代币的持有人例如以太币，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在质押期间，持有者将无法立即访问他们的令牌，但他们的回报来自产生的收益作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也向用户提供代表质押加密货币的全新加密货币。重新质押则允许所有者将这些新的代币再次质押至不同的基于区块链的程序和应用中，目的是寻求更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对重新质押的风险性意见不一，有内行人称这个实践还太新，其风险性暂时难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他分析人士担心，如果表示重新质押的加密货币的新代币被用于基于加密货币的大型借贷市场作为担保物，可能会形成基于少数底层资产的无限性贷款债环。如果所有人同时试图退出，这就可能引起更广泛的加密货币市场的不安定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品上的抵押品时，都不是理想的情况，它增加了额外的风险，此前并不存在。”Adam Morgan McCarthy，一个来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被诱向的是高额回报：以以太坊区块链进行质押的回报通常在百分之三至五的范围内，而分析人士认为，重新质押中的回报可能更高，因为投资者可以同时在多个收入源中赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界里的另一新发展，在这个世界里，加密货币持有者通过在实验性方案中投资，以期待在不抛售其持有物的前提下获得大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，其机制还未建成。用户加入平台，预期将在未来获得奖励或其他赠品，即俗称的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个过程中，EigenLayer开始用其创立的全新名为“EIGEN”的代币来奖励用户。然而，EigenLayer还有待确定，日后EIGEN代币是否会增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一种竞相获得名义上免费货币的投机行为，这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase头号研究员David Duong点评道。Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预先行动，期望获得奖励，但他们不知道将获得何种奖励。”Duong继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立EigenLayer，曾在华盛顿大学任教，也是支持印度启动第一个学生设计微卫星的团队成员。EigenLayer描述自己为一种验证服务市场的集中地，将潜在的质押者与需要代币做质押的应用程序做对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的寻找重新质押机会的平台纷纷诞生，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户的代币进行重新质押并生成新的代币，以代表这些重新质押的资产。这些代币可在其他地方被利用，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer的目的是让使用者选择将代币质押至何方，并帮助新的区块链服务发展，并非是为了鼓励更多依赖加密货币作为担保的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家有官方关系，这种情况是自我崭新而出现的现象。风险不在于重新质押，而在于借款协议的错误估价风险。”他表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并未对重新质押表忧心，指出向重新质押协议投入的现金相对全球2万5千亿美元的加密货币生态系统而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长久以来对加密界损失可能对传统金融市场引发蔓延现象保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场引发意义上的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密市场与主流金融市场越来越一体化，重新质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered数字货币部门Zodia Custody已经观察到在机构方面对质押表现出较大兴趣，但认为重新质押跨步太过，因其难以辨明资产的去向以及回报的分配情况。其首席风险官Anoosh Arevshatian提出了这一观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的数字货币部门，Laser Digital，已经与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中指出。Laser Digital没有对路透社的意见请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链翻译服务银行Sygnum表示他们会为客户提供代币质押服务，并预期围绕重新质押会产生新的生态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;div class="section p"&gt;
&lt;p&gt;凯拉妲·希安巴姆获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔政府的衣钵，奥夫拉多尔在贫困人群中颇受欢迎，帮助推动了她夺得的胜利。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sheinbaum&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼墨西哥首都前市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统之位，根据墨西哥选举机构的快速计票统计，这将创下墨西哥民主政治史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位的执政联盟也有可能在众议院和参议院中获得可能的三分之二超级多数，这将使联盟无需反对派支持就能通过宪法改革，根据选举机构提供的初步结果给出的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xochitl Galvez&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 在初步结果显示她以26.6%至28.6%的得票率紧随其后，被迫承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大规模欢呼声中“总统，总统”之际，希安巴姆告诉她的支持者，她将成为墨西哥共和国200年历史上的首位女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对希安巴姆而言，她面临的关键挑战是墨西哥复杂的局势：南非本地的粗野文化、墨西哥第二大天主教人口及其数年来对女性传统角色和价值观强调的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安巴姆是美国、墨西哥和加拿大三位女性中首位在有标准化选举的国家中赢得总统职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还是无法想象自己居然会投票给一位女性总统候选人，”支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小型的塔斯卡拉拉州这样说道，她已年满87岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至无法拥有投票权，当我们开始拥有投票权的时候，只能让丈夫给我们安排投票。”她感恩于这一切已发生变化并让她得以目睹这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临复杂的路径：在注重提高受民众所欢迎的福利政策的同时，还要应对庞大预算赤字并保持低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果宣布后，她承诺即使反对派候选人败选，其政府也将保持财政责任，尊重中央银行自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改革安全局面并大幅降低制度无责任度，而这场选举被视为墨西哥史上最暴力的选举，有38位候选人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，普埃布拉州内出现两名选举站内的人员遇害事件，这一暴力事件被视作该国过去现代史上执政者拉斐尔·奥布拉多任期中造成逾18.5万人死亡人数之后的最新受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她愿意做出惊人的投资来提升执法水平并降低无责任度，希安巴姆将很难实现重大改善总体安全水平的目标，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉尼里（Nathaniel Parish Flannery）如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终显示的结果是：在首要政治岗位中，墨州联盟夺得市长职位，初步结果显示此举将拿下国会两院中可能的三分之二超级多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为新任总统的挑战之一便是与美国进行与墨西哥出境移民大规模涌入联系在一起的谈判，不论在在加强合作打击毒品走私方面，还是在当前美国海洛因泛滥的状况下考量其中的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在国内需要应对如何保障发电设施和供水设施正常运作，诱使工厂近距离安置制造基地，这也属于近岸化潮流的一环，即公司更向其主市场靠近移设供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安巴姆也面临如何决定处理墨西哥国家石油巨头墨西哥石油公司（Pemex），该公司已连续二十年石油产量剧减以及负债庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于公共资金投入无底洞的模式，无法使这间国有企业持续盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）说道，“他们必须重新考虑Pemex的业务模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多政府成功将最低时薪翻倍，减少了贫困现象级别，并同时提升墨西哥比索实力而维持着低就业率，这使得其广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安巴姆承诺扩大福利项目，但进口额预计在年内达到巨大赤字，2025年墨西哥中央银行预测GDP增长率仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织周六宣布，旨在制定全球协议，以更有效地应对大流行病的谈判，目标是在2025年或尽早完成，条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今已有两年，国际卫生组织194个成员国一直在商讨制定一项可能在下一次大流行病之前及期间增进合作的协议，此前在新冠肺炎疫情期间承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在富裕国家与贫穷国家因疫苗共享和准备措施等问题上的巨大分歧背景下，联合国机构原计划在本周达成协议，但谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，用于修订现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中新增了对最大规模和全球威胁最大的卫生危机的“大流行紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷厄尔在一份声明中表示，“今天作出的历史性决策展现了成员国共同的意愿，旨在保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共通风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生和公共服务部部长泽维尔·贝克萨在周六表示，“通过这项协议，我们将采取措施使各国对其行为负责，加强遏制疫情在威胁到美国人及其安全之前传播的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改动旨在加强世界抵御新病原体的防御措施，据国际卫生组织数据，在新冠肺炎大流行期间，全球超过700万人因此丧命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件图片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件图片：日内瓦，瑞士，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>