<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 08:30:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判 murdering 的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中遭受另一囚犯攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿曾是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个养猪场内，被认定于2007年杀害了毒贩和卖淫女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在一次执法搜查中被发现杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近破败的财产中被找到。针对另外20起谋杀案的指控在他被判终身监禁后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在魁北克监狱中于5月19日遭受攻击后去世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们记得，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有逾60名女性，在超过十余年的时期内从温哥华贫穷且毒品泛滥的老城区消失。直到2002年年初，皮克顿被捕前，多起失踪案件仍未破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多受害者的遗体或DNA在皮克顿位于埃德蒙顿以东约25公里的波特科奎兰（Port Coquitlam）养猪场中被发现，其中33人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据媒体报道，亚马逊在数小时内下架了这本书，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。当时《温哥华太阳报》报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于其在波特科奎兰的住所，此次影像拍摄于无特定日期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿拥有此无日期标记的电视影像，拍摄于其波特科奎兰的住所。图片来源：路透社/ Global TV 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党面临自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站71%的结果显示，ANC的得票率不足42%，这一数字比2019年的57.5%大幅下降，而且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动政党，ANC将不得不与其他较小政党协商结成联盟，或采取其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师称没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率是主要政客中最高的，ANC的内部纷争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾悬而未决，当时一个委员会报告称他可能因在农场家具中藏匿一大笔现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，该事件被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了一份新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被描绘为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和供电中断等议题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，以应对nine年前前任雅各布·祖马执政期间的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的一波喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆孔托维塞”（Umkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫迦表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，因为他似乎为了避免激化党内分歧而避谈改革，这与他作为工会领袖时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”旗手方面的作用，这一术语指代的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族诉讼，尽管有法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，但以色列坚决否认指控并继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨着重强调了过去30年来ANC的成就，但批评者认为他并未提供有效的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在云集数万名支持者的索韦托足球场向支持者发表讲话时，很多人在演讲未完前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/沃尔帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对传染病的会谈将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国经过两年的谈判，正在讨论一项可能在大流行前期和期间增强合作的协议。此举是因为在COVID-19大流行期间承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专门机构原定本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，修订了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重的和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事泰德ros阿丹诺·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所作的历史性决定显示，成员国共同希望保护本国人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克x比塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤让各国承担责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的变化旨在巩固对新病原体的防御，因为根据世卫组织的数据，COVID-19大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/让纳尔·巴利布尔斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是对两国已有两年的战争的一次小但重要的进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的做法。它担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高级武器的其他禁令一并瓦解，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌军提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射加德纳制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并在他们进驻之前迫使俄罗斯军队后撤，”乌克兰国立战略研究所研究学者Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区将部队调离关键战场的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，乌方在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了一项放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据该官员表示，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上反击攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时呼吁乌方伙伴采取类似步骤，但当时他说道：“至今为止还没有看到什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登政府的禁令安全发动哈尔科夫地区的攻击，这使禁令无法发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署在边界对面，可以保留防空系统、电子战和指挥与控制设施，”Lee表示，“或许获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为此次决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线的移动，”Lee说，“但会使得俄罗斯继续进行此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力深入哈尔科夫作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向动员足够数量的作战力量真正威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，必须将东部战场的部队兵力削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在接下来的几周和月份里扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上掌握主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》的采访中呼吁美国批准其向俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Functionalist at智库战略与国际研究中心Mark Cancian表示，拜登的这一决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这是向前迈出的一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下步行动：对更广泛的站点发动攻击——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会将政策扩大至准许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们必须提供的适应和调整，”布林琴科表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村Mala Danylivka的Kids and Youth Sport Riding School严重受损，俄罗斯导弹袭击造成了火灾。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在认罪判决后表示要继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对镜头，传递了一个适合他当前法律和政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏静默费支付的相关罪名成立，共34项指控后的一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普列举了一系列对手和不满，并愤怒地发表了一番冗长的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔查纂为“歪曲事实”和“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登，他在11月5日大选中的竞争对手，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人，那些对他进行弹劾投票的国会议员，以及那场选举中他说的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选讲话中经常夹杂着幽默，但这次演讲大多阴沉。在新闻发布会上，特朗普只举了一小张纸。最后他没有回答问题，身旁儿子埃里克·特朗普陪伴他迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两领先候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝拉克·泰勒，拜登阵营的通讯主管，在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一个思维混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普指责美国司法体系并撒谎，这让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队称这一单日捐款额创下了他在共和党数字筹款平台WinRed上的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体筹款落后于拜登的竞选活动试图维持这一速度，在周五发出了大量的恐吓募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在他发布会后喊道：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为这次审判有缺陷，不应该提起这些指控，陪审团是在纽约市的民主党重灾区，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当部分共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里的西斯·拉奇维塔对推特上一个全国性共和党团体的言论嗤之以鼻，该团体发表了一条声明称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股的问题，每个人都有一个。”拉奇维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击马里兰州的温和派前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根，在判决之前，他曾警告美国人“不要在火上加油，更多地投入党派主义的毒药”。拉奇维塔在推特上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，数名选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能损害特朗普在与拜登的复选中获胜的机会，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人都像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他离选战舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州马里塔，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 REUTERS/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会，该新闻发布会发生在因对胞妹的指控他伪造商业记录隐藏支付的判决后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 特朗普竞选活动的前一天，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。 REUTERS/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长 资产+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守节制支出以提高产量的承诺，这使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓的可能性增加，这可能缓解OPEC+本周需进一步缩减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因其页岩革命和技术创新，使非OPEC产油国在全球石油供应增长中发挥了主要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日增幅超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年大幅度减少了供应以弥补美国等非OPEC产油国的产量增长。整体OPEC+的减产额度为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，将允许该组织将部分减产期限延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的产量增加仍然在推高非OPEC+国家的产量，但2024年的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三个是最重要的预测者，并且它们都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外油产国的供给增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量应该比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，同比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内执行者和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次出乎意料地增加供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极为审慎和自律的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经很高，但钻机数量未能进一步增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司的资本支出保持不变，也推迟了钻机升级计划，以更好地与钻井增长趋势保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至今年4月，美国活跃钻机数量为496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但现在并没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析团队在本周报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商在过去几年内对增长的支出有限，在无节制的支出推动迅猛增长的同时，2010年代油气区块的回报却被限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正在面对一个冲击该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂地层同时从更多油井中抽油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一股整合浪潮，但预计当前的油价将继续存在，并有助于推动美国总体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续下去，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，重点更加集中在资本纪律上，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿的减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西、圭亚那一起，预计在今年引领石油和液体产量的增长。据能源信息署3月数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作现场通过控制室观察一座被Oasis Petroleum拥有租赁领域的Permian盆地的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作现场通过控制室观察一座被Oasis Petroleum拥有租赁领域的Permian盆地的钻井平台，美国德克萨斯州威克，2018年8月22日。路透社/尼科·奥德福/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质换停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启明天了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，目前正值其面对&lt;span&gt;选举年&lt;/span&gt;压力，需尽快解决&lt;span&gt;加沙冲突&lt;/span&gt;，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的和平谈判因双方互相指责对方拖延而导致多次停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列最近对拉法发动了一系列攻势，并且在加沙平民和人质的死亡问题上，以及持续的加沙人质劫持问题上承受国内外的新压力，导致了该提议的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提议停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普的参选对手被定罪&lt;span&gt;34项重罪&lt;/span&gt;，而这一新提议的提出，突显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新型停火计划分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续至谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，为期六周的停火期间，以军将从加沙居民区撤军，交换人质，包括老年人和妇女；加沙平民将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“即便谈判继续，此时的停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一个关于重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，美国刚刚同意向伊朗袭击加沙的画面进行了直播。该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们希望战争无限期地继续下去。有些甚至是政府联盟的一部分。他们已经表明，他们想占领加沙，希望多年持续战斗，人质对他们不是优先考虑的问题。我已经敦促以色列领导层支持该协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的总统，这是美国历史上唯一一次在战争期间访问以色列的，当我派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击时，我很希望你们能后退一步，考虑到如果这一时刻失去了，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出这一新提议是因为他们在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机尽头的道路。它是一份详细到长达四页半的协议性质的协定。这是在极其细致的谈判中达成的，现在摆在桌面上的确实是一个结束过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议中的每一阶段都将持续42天，该官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接对以色列民众进行游说。著名电视台12频道中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已经禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率比以往任何提议都要高，战略与国际研究中心教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯迅速发动具有严重威胁的攻击和恐怖活动的可能性显著减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论开始对以色列不利，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项活动时，他可以创造很多积极的激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议，是用换取六周停火，以便把更多的援助物资带入加沙的生病、年老或受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中要求包括永久结束战争的条件，该提议在本月早些时候就瓦解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止冲突，它已经告知调解人它不会参与更多在当前攻势下的谈判，但它准备好达成一个包括人质和战俘交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员称，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯拘禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在拉富赫进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注。但这场空袭没有跨越美国划定的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦民众经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示。 “我们在本周早些时候看到了拉富赫陷入战火的惨烈画面；以色列对哈马斯的目标进行了袭击。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以方的统计，这次袭击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在拉法损坏的建筑废墟中行走。这些废墟是最近以色列军事进攻中的产物，拍摄于2024年6月12日，加沙北部贝尔莱亚。路透社/马哈茂德·伊萨
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币转入了一种新型平台，投资者可以通过锁仓其代币来换取奖励，这标志着加密货币市场的一项复杂计划，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”（re-staking）快速增长，显示了加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的价格正在上涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高位，而第二大以太坊，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相当于半年前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机用来验证和确认谁持有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者允许资产被锁住，作为验证过程的一部分。持有的代币在参与质押期间将无法即时访问，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表他们质押的加密货币的新加密货币。重投使代币持有者可以通过不同的区块链程序和应用程序再次质押新的代币，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重投的风险存在分歧，一些内部人士认为此种做法尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重投加密货币的新型代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，则可能导致基于小额底层资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，那么这将可能导致全局的市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品用来作为额外的抵押品时，这都不是理想的，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，对于重投，投资者可能会赚取更高的收益，因为他们可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售持有的资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为预期未来会有奖励或其他空投的代币奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用该平台的人发放其本身新创造的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“非常非常投机的，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判地做这个，（寄希望于）他们将获得奖励但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学助理教授，也是创建印度首颗学生设计的微型卫星团队的一员，这根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押于EigenLayer，并产生代表重新质押资产的新型代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并促进新的区块链服务的发展，而不是鼓励更多的加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重投可能会带来“隐藏的风险”——如果重投代币被用于加密货币借贷，则可能在市场低迷期间出现强制清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷所加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重投风险与借贷协议联系起来，为客分流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投不表示担忧，指出重投协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重投问题会对传统金融市场造成重大传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界仍在向主流金融逐渐连接，重投也与机构投资者产生共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密子公司Zodia Custody对此前已看到大量的机构对质押的兴趣，但因无法建立资产去向和奖励分配的“纸面追踪”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重投是过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是瑞士数字加密平台Sygnum的合作伙伴，Laser Digital在与Kelp DAO的合作中部分资金用于重投，Kelp DAO在四月博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密货币资产质押，并预期“围绕重投将产生新的生态系统。”&lt;/p&gt;  
  
  &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，此插图照片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台计算机主板上，此插图摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱塔·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。在奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助下，特别是对贫困人口的支持，希恩鲍姆最终胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%到60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将允许执政联盟在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;欧克西特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一次，”希恩鲍姆对她支持者说，现场响起“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利无疑是墨西哥的一个重大进步，在这里，一种被称为“男性主义”的文化占据主导，并且有世界上第二大天主教人口。多年来，这种文化推动了更为传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美、墨或加拿大家中首位通过普通选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性，”87岁的欧尔德米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel）在墨西哥最小的州特拉斯卡拉这样说道，她支持希恩鲍姆。“过去我们连投票都做不到，就算能投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已改变并且我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的任务，希恩鲍姆必须平衡增加普及福利政策的同时，还要应对巨额的财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将在财政上负责任并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全情况，但细节未明。这位在墨西哥历史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀的总统候选人，表明了严峻的安全问题。许多分析师认为，犯罪组织在奥夫拉多尔任期内扩展并加强了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在普埃布拉州的选区还遭受了两名投票站工作人员被杀的阴影。在此期间，奥夫拉多尔政府任内的谋杀案数超过了墨西哥现代史上的其他任何任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺为此类改善安全投资进行根本性的提高，否则她很难实现安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里希·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“MORENA”也赢得了墨西哥城市长竞选，据初步结果显示，这是一项极其重要的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国紧张的谈判，针对成千上万穿越墨西哥前往美国的移民，以及在芬太尼危机持续下，与美国合作打击毒品走私的问题。如果11月美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判预计会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示他将调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和供水短缺问题，并吸引制造商搬迁，以便适应短期内制造业回流的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司在过去二十年里产量一直在下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地投入公共资金而让这家公司始终无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos表示。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔政府期间，将最低工资翻倍，减少贫困，保持比索的强劲，维持较低的失业率，这些成就使其变得异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计将出现较大赤字，而央行预计2025年的经济增长仅为1.5%，这将是一项巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这场选举变成对其政治议程的一次全民公决，寻求让选举变成对其政治议程的全民公决。尽管她承诺将继续执行包括帮助墨西哥最贫困人群的许多政策，但她的反对者仍然指控她将是奥夫拉多尔“木偶”的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔，称他是一位“将我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种批评背后是性别歧视，人们难以相信希恩鲍姆将做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定，我认为这很大一部分原因在于她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨西哥城，墨西哥6月3日。MORENA党总统候选人克莱塔·希恩鲍姆在赢得选举后对支持者发表讲话。美通社/拉奎尔·昆哈（Raquel Cunha）
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨西哥城，墨西哥6月3日2024年。MORENA党总统候选人克莱塔·希恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意。美通社/拉奎尔·昆哈（Raquel Cunha）
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨西哥城，墨西哥中部广场。MORENA党在选举当天宣布克莱塔·希恩鲍姆成为总统选举的获胜者。美通社/马海·利皮斯（Mahe Elipe）
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>