<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 17:36:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭事后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名狱友袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最有名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克明特农场杀害毒品使用者和妓女，并在那里处理他们的遗体而被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被发现其破落物业附近有六名女性的部分遗骸而被判有罪。在皮克顿被判终生监禁后，加拿大政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务声明说，皮克顿在魁北克州的一所监狱中于5月19日遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括自2002年初皮克顿被捕前的十多年里，从温哥华贫困的麻药泛滥的唐人街东区失踪的逾60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克明特附近的大都会区科奎勒姆港，检方发现33名女性的遗体或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本根据其口述的书在亚马逊上架仅几小时后便被下架。据说在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃，当时温哥华太阳报是这样报道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新温莎米斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一名未定日期的档案电视照片，在他的皮克明特家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而备受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）党在选举中的表现不佳后，将面临严重的削弱。南非国民大会在近期选举中的表现及其自种族隔离结束以来最糟糕的成绩将使其受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举点票结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这是该党自1994年种族隔离结束后首次跌破多数，遥遥低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾经穆尔坦解放运动的南非国民大会将不得不与其他较小政党进行政党联盟或其他形式的合作，才能继续执政。这可能需要在政策上进行让步或者放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商业巨头的西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，尽管南非国民大会高级官员支持他继续担任领导人，分析师认为目前尚未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无明确的团结候选人可以接替拉马福萨，”保罗·布鲁尔教授如是说，他是开普敦大学的政治学教授，同时他也有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次民意调查显示，拉马福萨当选的主要政党政客中受欢迎程度最高，党内派系斗争可能会给任何试图反对他的尝试带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他在周日宣布的全面初步结果公布时将会发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨关于总统职位的未来曾一度悬而未决，一则委员会报告称他可能因在狩猎场家具中存有现金的事情而行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与该丑闻相关，该事件被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了连任ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，主要因为选民对失业率高、犯罪和大范围的电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑党派形象并重振经济，旨在终结其前任雅各布·祖玛长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当他出任国家元首时的初期兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高级ANC官员仍陷入丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对其决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛，祖玛支持新的政党Umkhonto we Sizwe，该政党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大冲击，特别是在祖玛的母省夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC的棋局困住。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·梅特赫加说。“这意味着拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失利并且认为一切都会像往常一样继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在严峻的变革上似乎犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，拉马福萨的支持者为其团结建设能力以及他推动南非作为“全球南方”国家代言人的角色鼓掌。这是一个以低收入和中等收入国家为代表的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一个针对以色列的种族灭绝案件导致本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续推进其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年间ANC取得的成功，但批评者认为他对南非最大的挑战提出的改革解决方案较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举之前的最后一次竞选集会上，拉马福萨宣布在云集数万支持者的索韦托足球场前将“做得更好”。然而，很多支持者在演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗兹韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地对抗流行病的讨论将于2025年结束，如果可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增强国际合作，此前新冠疫情期间暴露出了合作上的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个并行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，用于最严重的和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国普遍希望保护自身和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施促使各国承担责任，并加强预防暴发的措施，以防止它们威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的变化旨在提升世界对新冠肺炎疫情后新病原体防御，据世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武ILLED援助决定中逐渐深化乌克兰冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府在持续两年的俄乌战争中迈出的一项微小但具有重要意义的一步。专家表示，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土内的目标可能会引发直接冲突，尤其是与核武装备的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前禁止向基辅提供先进武器的规定一致，包括先进的美国制战斗机和远程精确制导弹药，这些规定现已逐步放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定已于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这允许乌克兰前线部队使用包括“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射器以及“精确制导弹药系统”（GMLRS）导弹在内的美国制武器，向跨境的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在他们尚未固守之前推动俄罗斯军队退出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不具名的美国官员表示，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将提出了跨越俄乌边境使用的美国武器请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据该官员透露，拜登同意基辅可以在安全的俄罗斯境内回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日在与路透社的一次采访中呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研讨计划的资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令为其在哈尔科夫地区的袭击提供安全 Haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥控制等能力，”李说。“它可能有一度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果不是根本不会有变化。但它将使俄罗斯更难以继续进行类似的跨境操作，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够作战能力来从东北方向正式威胁哈尔科夫的能力，”他说。“为此，他们需要在东部战斗区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，距离华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前国防官员马克·坎金森表示，拜登的这一举动只是一次初步尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一个步骤，”坎金森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接影响哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否会扩展政策以允许在其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行自必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰托尔季维拉村吉娃娃青少年运动骑学校的严重损毁。这是乌克兰在俄罗斯进攻中的现状。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/档案照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番符合他法律和政治斗争风格的声明：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被判34项罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对抗者及不满对象，言语冗长且情绪激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“败类”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。特朗普还猛烈抨击了为其作证反对他的人、对他的弹劾投票的国会议员以及那些他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的一些竞选演讲常常夹杂着幽默，但此次演讲基本上是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿了一小页讲稿。结束后，他拒绝回答问题，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其指认特朗普有罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球两位主要候选人彼此视对方为国家安全威胁的竞选中，拜登团队认为特朗普的言论提供了新的证据，证明他不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一名困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己不利的个人情绪发表混乱的言论，并歪曲了美国司法制度，这让所有人得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一项声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的司法裁决有失公允——在该日为特朗普筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这创下了共和党使用WinRed平台进行数字化筹款的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普团队在总筹款方面落后于拜登，但他们试图在周五延续这一势头，向支持者群发了一系列带有预兆意味的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会之后高喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判是不公平的，这些指控本不该出现，陪审团人选中有偏见的民选官员来自民主党占多数的曼哈顿地区，而法官有偏见——当地的官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强有力的批评，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔对他人在社交媒体平台上表示尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团发起猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉奇维塔在另一条推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;反击&lt;/a&gt; 特马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决之前他曾警告美国人“不要往已经燃起的火焰上浇更多的有毒党派情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动就此结束了。”拉奇维塔在社交媒体上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州挑选的共和党选民采访中，几人表示，特朗普的有罪判决正在让他们重新考虑在11月支持他。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种分歧可能在与拜登的再对决中对特朗普不利，因为他在多个摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，许多接受采访时的共和党人听起来与特朗普非常相似，称这次审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治的，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。” 62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场新闻发布活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持小幅增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司在2024年将保持控制支出的积极性，这将使全球最大的原油生产国的产量增长放缓，可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国生产驱动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这主要得益于页岩革命及技术与效率的突破，这些突破显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂协议，可能会延长减产时间至2025年，三位知情的OPEC+谈判者周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的生产增长将继续推动非OPEC+产油国的产出增加，但这些增加将不像去年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日。这一数字与国际能源署预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预期均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+圈子以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这将意味着2024年OPEC+原油需求相较2023年增长约90万桶/日，OPEC在五月份的月度《石油市场报告》中如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相较于去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，在油价接近每桶80美元的情况下，美国生产商似乎不太可能再次出现像2023年那样的令人惊讶的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，我们很惊讶钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。他们预计到年末运营12台钻机，并计划在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增加生产100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那样的速度增长，”标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资受到限制，过度的投资导致了页岩领域在2010年代的快速发展，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些公司现在正被整合浪潮席卷，他们通过钻更长的井和压裂岩石以同一时间从更多的井中生产原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮可能持续，但预计当前的油价将帮助支持钻井和其他相关效率持续改进，从而推动美国整体原油产量温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，在今年对国际市场的预期增长超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，从而导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将主导石油和液态石油产品的生产增长。EIA在三月份的报告中表示，OPEC+的石油液态生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井操作楼层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁财产的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井操作楼层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁财产的控制室可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了在获释人质作为交换的新的加沙停火提案，并敦促哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，让战后的日子开始。”拜登总统如是说，他面临今年选举年结束以色列-加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋，旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判一直反复停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案在以色列在拉法持续数周的军事行动后提出。随着巴以双方政府在国内和国际上的新压力增大，以及因加沙死亡事件和人质继续被扣押，以色列政府承受着巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判代表向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距共和党总统候选人唐纳德·特朗普因获取34项重罪指控而被判罪仅一日，这使得两位候选人的差异更加显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提案分为三个阶段，与先前提案不同，停火将在各方通过全部三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙撤出，扣押的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火在谈判继续的情况下将仍然继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过卡塔尔，拜登表示此提案已经传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持该计划的人改变看法，结束连绵不绝的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有许多人将不会同意这个计划。他们将呼吁战争持续下去，有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明他们的立场。他们想占领加沙，他们希望打了多年，扣押人质对他们来说甚至不是首要任务。但是我已经要求以色列领导层支持这个协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我要求你们退一步思考，假如这个时刻被失去了会发生什么。我们不能丢失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一个非常详细的四页半协议。”该官员说。 “它已经经过了详尽的磋商，摆在桌面上的其实是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激动人心，认为该演讲旨在直接呼吁以色列公众。领先电视台12频道在晚间新闻中中断并直播了拜登的演讲。由于以色列审阅员之前禁止发表协议的细节，锚定人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据耶鲁·苏里教授的说法，与以往的提议相比，此提议的成功可能性更高。苏里教授是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，尽管他们仍有可能进行严重袭击或攻击或恐怖事件，但这一可能性并不显著。但与此前相比已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“反对我方”，苏里说，这一变化可能会促使以色列希望停止冲突，并且拜登的影响也起到一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人质的提议是，在加沙释放生病、年老和受伤的人质，作为换取为期六周的停火协议，该协议可以延长以允许更多的援助进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中达成永久结束战争的条件而破裂，此后以色列增派部队袭击了加沙南部的拉法市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们在周四告知调解人，如果以色列停止战争，他们将参与更多谈判，但仍准备好达成“全面协议”，包括交换扣押人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周六对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈反应，但尚未越过美国对切断对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。 “我们看到了本周在拉法发生的可怕的火灾，随后是以色列针对哈马斯的袭击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙死亡。根据以方统计，哈马斯袭击以色列南部地区，造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁，此照片摄于2024年6月12日加沙北部的贝特拉赫亚。版权所有：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新平台，该平台为投资者提供奖励以换取锁定其代币，这种复杂的方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重锚”日益流行的势头是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场正出现大量风险参与行为。目前比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，排名第二，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“重锚”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这是六个月前的近50倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，该公司创造“重锚”是为了扩展加密货币传统的长期做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包括网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币资产的所有者（例如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重锚使所有者能够再次将这些新代币质押给不同区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界中，关于“重锚”的风险性存在分歧，一些内部人士认为，鉴于这一做法尚处于萌芽阶段，现在就评估其风险为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师担心，如果新代币作为重锚加密货币的抵押物被用于加密货币庞大的借贷市场，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间试图平仓，可能会扰乱更广泛的加密市场他们认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，“重锚”可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重锚”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不抛售资产的情况下获得其持有的资产的高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户入平台是出于对未来奖励的预期或发放的空投代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在将其自家新创造的代币奖励给使用平台的人们。用户希望此名为“EIGEN”的代币未来能够有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重锚”平台的崛起是由用户寻求空投代币所驱动的，称之为“真的很投机的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不包括“重锚”。他解释说：“他们现在这种预先行动，（预期）他们会获得某种回报但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的小卫星项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新“重锚”平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，它们为客户提供“重锚”服务并生成代表被“重锚”资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“重锚”可能存在“隐藏风险”——如果“重锚”代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌时导致强平和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌部分原因是高风险借贷，随着被用作抵押品的加密货币在“Terra和Luna”崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在‘重锚’中，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险是错误的。”他解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家认为对“重锚”无需过于担心，因为质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产规模极为渺小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们认为从“重锚”的问题传染到传统金融市场并无实际意义的风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始关注“重锚”。标准渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody在机构对质押的兴趣方面表现显著，但认为“重锚”是个步骤过远，因很难跟踪资产的踪迹和分配奖励。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通（Nomura）的加密部门Laser Digital宣布了与Kelp DAO的合作，以对部分资金进行“重锚”质押。Laser Digital对Reuters的评论请求没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum已开始为客户质押加密资产，并预计““重锚”生态系统将逐渐出现。”&lt;/p&gt;  
！[](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration from Reuters showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. File Photo: Benoit Tessier / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  
！[](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration from Reuters showing a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. June 16, 2023. File Photo: Dado Ruvic / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·西恩鲍姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的施政项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民望有助于其竞选成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜选，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个立法机构中取得压倒性优势，可能获得三分之二的议会超级多数，这将允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步投票结果显示其得票率为26.6%至28.6%之后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我生平第一次作为共和国的首位女性总统，我将会成为墨西哥的第一位女性总统，"西恩鲍姆向热烈欢呼的支持者们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，该国以其粗犷文化闻名，拥有全球第二大天主教徒人口数量，多年来推行较为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索契特尔·加尔韦兹是构成美国、墨西哥或加拿大历史记录中首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”来自墨西哥最小州塔斯科奇87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，若能够投票，也是投票给丈夫告诉我们要投的人。感谢上帝让这一切发生了，我也得以亲眼见证这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆的路依然充满挑战。她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步投票结果显示胜利后，她告诉支持者，其政府将做到财政纪律严明，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节甚少，这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪集团的势力得到了扩张和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区发生两起投票站人员死亡事件而蒙上阴影。卢多尔福总统任期内，墨西哥被谋杀的人数比该国历史上任何其他任期内都多，尽管谋杀率已经出现下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入足以改变现状的投资来改善警力并减少有罪不罚，否则西恩鲍姆将很难实现整体安全状况的重大改进，"独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获得初步胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就中美洲移民族流和反毒品合作进行紧张谈判，特别是在美国芬太尼流行病持续肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计若11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判会更加困难。特朗普承诺对在中国制造的墨西哥汽车课征100%的关税，表示会调动特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、以及应对制造商在国内重新布局的趋势的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆还要解决墨西哥石油公司Pemex的问题，过去二十年其产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无限度地把公共资金投进去而公司却从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，监管经济复苏，并维持低失业率，这些使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，且中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选期间不时插手，试图将选举变成对其政治议程的全民公投。西恩鲍姆拒绝反对派声称她会成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”，但她表示将延续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，西恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“更好的改革所做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为这种批评与性别偏见有关，她表示：“人们无法相信她将自己做决定，我认为这是她们觉得她女性身份带来的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·西恩鲍姆在赢得选举后向支持者发表讲话。图片来源：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·西恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意。图片来源：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的查科洛广场，墨西哥执政党MORENA党宣布克劳迪娅·西恩鲍姆赢得总统选举后的欢庆场面。图片来源：路透社/玛赫尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在其大选后发表讲话。图片来源：路透社/凯特扎里·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，墨西哥总选举日。图片来源：路透社/约尔根斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在总选举日抵达投票站。图片来源：路透社/雅希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，辛那坎坦镇。图片来源：路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城总选举日选民投票后展示手指。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在投票站外拍照。图片来源：路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣巴托洛梅·奎亚拉纳州，6月2日。图片来源：路透社/约尔根斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，诺罗加奇镇霍腊奇镇。图片来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔。图片来源：路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城本托·胡安·路易斯机场安装的投票站。图片来源：路透社/亨里克·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城萨兰扎雷。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外，反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹的支持者们。图片来源：路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣巴托洛梅·奎亚拉纳州。图片来源：路透社/约尔根斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，选民们在选举当天早上的街道上。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，在墨西哥城，为了应对政府宣布的禁止饮酒令，一家商店的冷却机用塑料包裹。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>