<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 18:31:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中的190名出席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;nbsp;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所超级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华附近农场中杀害吸毒者和妓女及其遗体，而被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女的部分遗骸在温哥华附近的一处破败的财产上被发现而被判有罪。政府检察官在判决后撤销了他另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿死于五月十九日在魁北克监狱遭受袭击后所接受的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括自2002年初被捕前，在温哥华贫困的地区大温东区消失的逾六十名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于波特库克利兰的养猪场被发现，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据称由他撰写的书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片，拍摄于他在波特库克利兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片拍摄于他在波特库克利兰的住所。图片来源：路透社/ Global TV&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党近期最糟糕的选举结果之后，权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC获得的选票比例低于42%，这一数字与2019年上次选举时获得的57.5%的选票相比显著下降，并且首次出现自废除种族隔离以来未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小的政党协商组成联盟或其他形式的联盟来执政，可能需要做出一些政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人蜕变为商业巨贾的拉马福萨可能会面临反对党以及他所在深度分裂党内的批评者的辞职要求，但ANC高层官员表示支持他继续留任，分析认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个明确能够接替他的人选。”为期坦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨对主要政客的支持率最高，内部派系争斗的ANC可能会阻碍该组织试图团结反对拉马福萨的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期天公布最终的初步结果时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在2022年发布的一份特别调查报告中，拉马福萨曾被指可能因在农场家具中藏有一笔现金而违规。不过，他否认了这一指控，称这一事件为“Farmgate”丑闻，并在当年晚些时候赢得了连任ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的选举被视为对ANC迄今最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选为ANC领导时承诺改善该党形象并促进经济发展，而他在前任雅各布·祖玛的贪腐丑闻和经济衰退期间持续九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他担任国家元首之初的初步兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高官依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票结果的决定性打击来自他的劲敌祖玛，他支持了新党“姆基瓦诺·韦齐斯瓦”获得了超出预期的支持，并在ANC支持率上，特别是祖玛的家乡豪登省（KZN），造成明显削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC困在了象棋的‘将军’局面中。他知道他们在豪登省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰克加表示。“拉马福萨的计划已经结束，不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上犹豫不决，以避免进一步加剧他政党内部的裂痕，这与他作为工会领袖在上世纪80年代展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在凝聚共识方面的能力以及他推动南非作为所谓“全球南方”代言人的角色。“全球南方”是指一组低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法庭提交了一份针对以色列的种族屠杀案指控，国际刑事法庭法官日前裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列激烈否认了这一指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年ANC的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将在一场上万支持者的场地上“做得更好”。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。REUTERS/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的一些限制，是一步看似微小但实质意义重大的举动，专家认为这有助于减轻俄罗斯在克哈尔基夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定也与之前美国对基辅供应更高层次武器的诸多限制一道土崩瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，仅针对克哈尔基夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一政策变更意味着在前沿阵地作战的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射配备制导多管火箭系统导弹（GMLRS）及其他武器的火箭弹，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军在克哈尔基夫地区固守之前推动他们撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤回兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动地位，不得不重新考虑他们发起进攻的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策制定过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在克哈尔基夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一个放低限制的建议，Sullivan在5月15日将该建议呈交给拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰应该能够利用边境另一边的事实安全打击俄罗斯部队。美国政府自那以后一直在做出最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内部署打击的禁令，将其作为在克哈尔基夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，克哈尔基夫距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边境对面，并保留防空、电子战、指挥控制等系统，”Lee表示，“他们可能有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单独来看，这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的部队去对克哈尔基夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向正确威胁克哈尔基夫，”他说，“要那样做，他们必须在东线一线战场严重削弱自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到战争引发核冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是经过艰难的一年，在战场上俄罗斯占据了主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿政府宣布政策转变不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准将目标瞄准俄罗斯内地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿研究中心工作的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动不过是个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张迈出下一步：打击更广泛的军事目标——可能是不对克哈尔基夫构成直接威胁的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否会扩大这一政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续照做，继续必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="发起俄罗斯导弹袭击后克哈尔基夫周围的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的孩子和青年体育骑术学校工作，背景为俄罗斯对乌克兰的军事行动，地点在乌克兰克哈尔基夫附近米尔达尼利夫卡村庄，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已经提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始重建生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他面临着在今年选举年阻止加沙冲突再次升级的压力，目前冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在调停以色列与巴勒斯坦哈马斯运动之间的停火谈判中反复受阻。双方均指责对方拖延谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动数周的攻势之后提出的，并伴随着有关加沙死亡事件和人质持续被扣押的新压力在美国及国内外对内塔尼亚胡政府施加。以色列总理办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普的刑事责任公布后隔一日，美国民主党总统在担任总统期间面临的政治冲击更加鲜明。特朗普因其“封口费”案被裁定有34项重罪成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的计划分为三个阶段，此决定不同于之前的提议，因为即使在通过这三个阶段期间停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民聚居区撤离，包括人质，特别是老年人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每日有600辆卡车将人道主义援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是政策上的一个重要转折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登透露，这一新的提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持战争的人考虑改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划，甚至会在政府联盟中推动战争继续，他们公开表示，他们希望建占加沙并继续战斗多年，人质的优先级不高。我已敦促以色列领导层支持这一交易，尽管面临着来自各方的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于我与以色列的历史渊源，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫受到伊朗攻击的以色列的美国总统，这让我希望大家重新思考这个问题。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，这一新提议是基于近期战场取得的进展，并称：“现在终于有了危机结束的蓝图。这是一份详尽的四页半协议，这是精心谈判的结果，现在摆在桌面上的内容确实标志着这一过程的尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员说，根据该计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登在周五发表的讲话具有戏剧性，视其为直接向以色列民众争取支持。一个以色列电视台在晚间新闻中断播放，改为直播拜登的讲话。此前，以色列审查机关禁止报道详情，据担任主播的丹尼·库斯玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥斯汀分校历史与公共事务学教授杰里米·西里表示，相比于之前的提议，这一新提议的成效可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，这使得哈马斯在对以色列发动任何严重打击或恐怖袭击的能力方面显著降低，尽管这种可能性仍然存在，但它比之前要低得多。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上全球舆论正在“转向”反对以色列，有助于让民众愿意停止冲突，也能起到一定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入一件事情时，他可以创造出很多激励因素。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个释放包括生病、年老和受伤的人质协议，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多援助运入这片孤岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，这一提议在本月因以色列拒绝同意哈马斯关于在谈判中永久停止战争的要求而破裂，随后以色列加大了对南方加沙地区的拉法城的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在上周四表示，它已告诉调停人，它不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家都有被哈马斯在加沙控制的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法发动空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际舆论的强烈谴责，但未让美国对向以色列提供武器的政策产生 modification。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登表示。他在日前看到拉法的致命火灾后表示，“我们目睹了发生在本周早些时候袭击哈马斯时对拉法的致命火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗机构估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部后，以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出以增加产出的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC＋本周做出进一步供应削减决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本世纪初页岩油革命以来，美国是全球非OPEC产油国产量增长的推动者，得益于技术创新和生产效率的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过了一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和OPEC+成员国去年加深供应削减的一部分，以补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+目前的总减产规模为每天586万桶，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位了解OPEC+讨论的消息人士的说法，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+成员国产量的增长，但相比于2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数据与OPEC自身对美国原油和凝析油产量预期的增幅30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预报机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长量约100万桶/日。OPEC+报告称，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求将增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能在2024年再次带来超额增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官帕特·莫斯沃尔德说，“考虑到当前的油价水平，设备数量其实未见增长，这也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司已将资本支出保持不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年末运营12台钻机，并计划明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年内实现每天增长100万桶，但目前并没有扩张到这一水平的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者压力下限制了增长支出，此前，无节制的支出曾在2010年代迅速推动页岩油产业增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增长部分由私营生产商驱动，他们中的一些正在进行一轮整合，以提高钻井效率并同时提高单井原油产量。他们通过更为延长的井和压裂技术实现了更高的生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来整合浪潮正在推进，持续提高钻探和完井效率将继续推动美国石油产量的温和增长，”得克萨斯标准石油公司的总裁泰勒·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB等，预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是来自北美市场。SLB一季度国际市场收入增长18%，而北美市场的收入下降6%，部分原因也是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，更多关注资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+可能会进一步延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室控制室室内画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室控制室室内画面，位于被Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近的Wink，美国，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着摄像机，传达了一则适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖艳星山景云「封口费」而被判34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且言语杂乱地列举了对手及其不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔昌为“不正直”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他作证的证人、被控弹劾他的国会成员，并重申了他在集会上的言论，谴责那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战说成是远远超出其个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的讲话常常夹杂着幽默，但此次演讲大部分内容沉闷。他仅在新闻发布会上拿了一张小纸条，最后也不回答问题，迅速从讲台上撤下，他的儿子埃里克·特朗普在他身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过筹款请愿和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及任何暗示特朗普犯有罪行者的言论进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人之间都曾相互描绘对方是国家威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且在努力为自己辩护的唐纳德·特朗普对美国司法系统的扭曲，以及对自身的控诉，让所有人都能得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约裁决是不公正的——周四向其竞选捐款3480万美元，特朗普团队称，这是自他们在WinRed平台上进行民主党平台的数字筹款以来的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选团队在筹资方面仍落后于拜登，但他们周五仍寻求保持这种步伐，向支持者发送了一系列令人恐慌的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”新闻发布会后另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数共和党官员和组织对裁决表示谴责外，几乎所有共和党官员和组织都为前任总统辩护，声称审判不公，指控本不应提起，陪审团在民主党占多数的曼哈顿选择不当，法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够快速或者不够强硬时，特朗普的盟友及其竞选助手就会采取攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团裁决的全国性共和党学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像大便......每个人都有一个......”拉奇维塔在其X上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将攻击马里兰州温和派前州长拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要再加汽油到这团火上，不要通过更毒辣的党争来煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在其X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，一些人说特朗普的定罪让他们开始重新考虑在11月对他支持的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的一些背叛者可能在重新竞选时对他不利，特别是在特朗普在数个摇摆州的微弱领先优势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，他们只是想打击他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州的玛丽埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这样做，他们就能做到对任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天是对其因2016年谎报商业记录掩盖付给艳星 Stormy Daniels 的「封口费」而被刑事起诉的裁决结果，地点为位于纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键沟通角色，以此协助美国调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色突显了这位86岁的耄耋之年仍然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中所具有的影响力。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，伯里被认为起到了稳定局势的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩“正在告别一个历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩全国人民团结一致，为国家利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，因其领导什叶派武装运动“希望阵线”而崭露头角。自1992年开始，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人艾哈迈德·贾斯塔克肯定了伯里的谈判角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图调解敌对双方之间的冲突，这一冲突在那一刻正在与加沙战争平行进行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色反映了13年前伯里在帮助结束Hezbollah与以色列之间大规模战争中所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩缺少总统，内阁仅有部分权力，而且很难接近Hezbollah（美国认定为恐怖组织），因此伯里所起的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得相见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1985年在贝鲁特的钓鱼子起义中闻名于世，当时他在那场持续15年的黎巴嫩内战中帮助谈判了39名被扣押美国人的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立战争后担任领导人后，伯里成为了纳尔拉赫（伊朗支持的什叶派武装组织）崛起的队友。他们领导了“什叶派双子星”，这是指在什叶派政治代表中占主导地位的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他被Hezbollah视为值得信赖的伙伴，使其变得非常重要，但在这方面他也有局限性，部分原因是由于Hezbollah或伊朗的态度影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾波及伯里所领导的“希望阵线”所控制的地区，包括通向特拉市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里，他的家庭来自黎巴嫩蒂宾那。在大学时代他就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时饱受打击的什叶派社区许多人赞扬伯里，认为他对提升该社群的地位起到了关键作用，其地位在偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中得到了改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的政治家，在创始人穆萨·萨德尔（一位什叶派宗教领袖）失踪后接任“希望阵线”的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了“希望阵线”的军事崛起，并在内战期间对该阵线与其他几乎所有的主要政党作战。后来，Hezbollah 成为了该阵线的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他和Hezbollah的政治定位保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆公布的电报质疑伯里对Hezbollah的真实情感，伯里予以否认，声明纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士在以色列对南部地区发动进攻后，与Hezbollah一起发射火箭，表示对加沙战争的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始走访贝鲁特并与伯里会面，试图制止跨境火力交互，劝说Hezbollah从雷廷河以北撤出，这条河向东穿过边界线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员“将雷廷河向南移至边界比将Hezbollah推过雷廷河要容易得多”，知情消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他身为宗派精英的一员，帮助将黎巴嫩推向了2019年的经济崩溃，那时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召集议员举行会议选举总统，导致政府中最高基督教职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联络者的角色激怒了Hezbollah的政治竞争对手，例如基督教的“黎巴嫩力量武装”，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统出面进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）在贝鲁特会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未展示），2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔哈尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;时值1978年宗教领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日，一张横幅挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像悬挂在贝鲁特一栋建筑上，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台要求投资者将其代币锁定，并提供奖励作为交换，这引起了分析师的担忧，他们认为这存在用户风险和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行，显示了加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格高涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在加大。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高值，而第二大加密货币以太币今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密基金筹集了1亿美元，目前其平台已经锁定了188亿美元的加密货币，这一数字在今年早些时候还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，“重锁”是为扩展长久以来的加密货币抵押（staking）实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太币持有者，需要将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会丧失立即访问其代币的能力，但将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会提供新的加密货币代币来代表被质押的代币。重锁允许代币持有者将新获得的代币重锁到基于区块链的不同程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果用重新质押的代币作为抵押品在加密货币广泛的借贷市场上进行借贷，可能会出现以少量底层资产为基础的无尽借贷循环。这可能导致如果所有人都同时退出，整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何用作抵押品的抵押品都会增加新的风险因素，这不是理想的情况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁可能带来更高的收益率，因为投资者可以同时赚取多笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，以在不抛售它们的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户因为期待未来奖励，或所谓的空投（airdrop）加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供自己的新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由于用户寻求空投，称之为“真正投机性的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在是在预先进行这项操作，（希望）获得某种奖励但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任副教授，领导的团队在印度发射了第一个学生设计的小卫星，EigentLayer由他创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场的平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重锁平台已出现，它们代表客户重新质押代币到EigenLayer，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以用于其他用途，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户根据自身选择质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏风险” - 如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下行期间更高的波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌被高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重锁问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币分支Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重锁因难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”而令人步履维艰，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital宣布已与Kelp DAO合作部分重锁资金。Kelp DAO的4月博文中指出，Laser Digital未对此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重锁出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken March 9, 2024, in Paris, France. REUTERS/Benoît Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>