<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 20:41:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿此前在本月早些时候遭另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿曾是一名臭名昭著的大规模杀人犯，于2007年在不列颠哥伦比亚省立案审判，被指控杀害吸毒者和卖淫女，并在其猪场内肢解受害者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因造成六名女性部分遗体在靠近温哥华地区的破败物业上被发现而被判有罪。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因本月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省以及整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者大多来自温哥华市中心贫困且充斥毒品的唐人街地区，皮克顿在2002年初被逮捕前，超过十年的时间里，该地区的60多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场所在地波特柯克兰，大约25公里东部的温哥华市中心地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，亚马逊在皮克顿声称自己无罪并被警方陷害一书发布后几小时内将其撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特柯克兰的家中，此照片无确切日期。路透/全球电视/档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特柯克兰的家中，此照片无确切日期。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自 apartheid 结束以来表现最差的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约 71% 的投票站结果显示，ANC 的得票率为不到 42%，这是该党自 2019 年最后一次选举获得 57.5% 得票率以来的大幅下降，也是 30 年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判结成联盟或达成其他形式的协议来治理南非。这可能意味着需要在政策上有所让步，或者放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但 ANC 的一位高层官员却支持他留任，分析人士指出，目前还没有显然的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普顿大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了所有重要政治人物中最高的人气支持率，党内派系纷争可能使反对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对 ANC 的选举结果发表评论。他的发言人表示，将在周日正式宣布最终预估结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，在 2022 年的一项调查报告中，他曾因在猎场家具中藏匿现金一事面临不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与“Farmgate”有关的不当行为指控，并在当年晚些时候成功赢得连任 ANC 的新五总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对 ANC 的最严峻考验，原因在于选民对如高失业率、犯罪和停电等词汇的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年晚期，拉马福萨当选 ANC 的领导人，承诺重塑该党的形象并提振经济。在前任雅各布·祖马及其腐败和经济衰退的九年任期内，这些问题一度达到高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于 2018 年成为国家元首时，最初的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近六年过去了，经济依然停滞不前，关于高级 ANC 官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党 umKhonto we Sizwe，该党超出了预期并大幅削弱了 ANC 的支持，尤其在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨及其 ANC 的好运。他知道他们在这个省份是弱势的，”政界分析家拉尔夫·马泰凯加指出。“拉马福萨的项目已经落下帷幕……你不能在选举中落败，然后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因试图在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人 80 年代时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他共识建设的才能，及其推动南非成为“全球南方”中的一员——一种以低收入和中等收入国家为主的称呼——的形象，赢得国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导声音之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官们本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事攻击。以色列对此指控强烈否认，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调 ANC 在过去的 30 年里所取得的成就，但批评者却说，他对解决南非最大挑战提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万的热心支持者在索维托足球场上集会。许多人在他讲话尚未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中逐步加大军援力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于攻击俄罗斯领土的限制，标志着美国进一步卷入这场始于两年前的冲突，专家认为这可能有助于缓解俄方对乌克兰北部城市哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土存在重大风险。美国担心，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对乌武器供应禁令的规则，这些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程“联合陆攻巡航导弹”（ATACMS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将让前线的乌克兰军队可以使用美国提供的“高机动性多管火箭弹系统”（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭弹系统”（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队尚未稳固之前可能迫使他们撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求，一位美国官员在匿名条件下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown据此提出了放宽限制的建议，后者于5月15日带着这一建议向拜登汇报，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯土壤上安全地反击俄罗斯军队，这位官员说。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他提到：“迄今为止还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区进行攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署火炮，部署防空系统、电子战以及指挥和控制系统，可能获得一定的庇护所。”Lee说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的态势，但如果可以改变俄罗斯维护其跨境行动难度。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的力量对哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说到，“为此，他们需要在东部作战区域耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向其境内发射武器，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围内的能力，特别是在俄罗斯在战场上的主动权在今年难以维持后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布了政策变动后的短时间内，泽连斯基在接受《卫报》的采访时呼吁华盛顿批准向俄罗斯境内深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军及其政府官员将继续呼吁下一步：对更广泛的目标进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府能否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在哈尔科夫外的俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村米尔达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏，消防员在救援。路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井勘探者继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间内推动着非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命以及新技术和效率的突破，这些都提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达1293万桶/日，远超过政府于2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+盟国去年大幅削减了供应，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在允许多数减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在OPEC+在周日会议上考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将远不及其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数据与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日，三家是最受瞩目的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+的报告称，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，鉴于油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度，”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“目前价格已经很高，令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，并延迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠廷哈斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有增加这个速度的决心，”S&amp;P分析人士在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市公司近年来在支出增长方面历史悠久，受到投资者的压力，因为过度支出在2010年代推动了迅速增长，但限定了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私人生产商，他们正被波及产业整合的大波潮流所席卷，通过钻井时间更长和压裂岩石使单井产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮，我们仍将看到当前油价继续支持美国原油产量适度增长，随着钻探和完成效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更重视资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产油量增长。EIA表示，OPEC+的石油液体生产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会习惯美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="In the control room of a drilling rig, the operations floor of a rig is seen on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., on August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州潘宁顿盆地奥克西斯石油公司租用土地上的钻井平台操控室中，可以看到钻井平台的操作楼层。2018年8月22日，德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，传达了一个适合其法律与政治较量的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州的一场陪审团刚刚裁定他因伪造文件掩饰向艳星支付封口费而涉及34项控罪的庭审中，特朗普作为共和党总统竞选人一口气列举了许多敌手和不满，言语愤怒且混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责其庭审的法官胡安·梅尔罕为“腐败”和“恶魔”。他形容乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;），其在11月5日大选中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人，曾经支持进行弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请做这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的竞选演讲中常常点缀着幽默，但此次演讲却主要基调阴郁。特朗普新闻发布会时仅持有一小张发言稿。会议结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一起离开讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对司法体系及其指认特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成对国家的威胁之际，拜登团队迅速抓住特朗普的言论作为进一步证明他无法担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他泛言自己的私利并歪曲美国司法制度，这就显而易见地让人们得出一个结论：此人无法担任美国总统。”民主党通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约判決为司法不公的特朗普支持者向其竞选捐款数额创纪录：据报道，他们在周四便捐入了3480万美元，打破了特朗普竞选团队在WinRed平台上获得的单日捐款纪录。WinRed是一个为共和党人管理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名义上资金筹款落后于拜登的竞选团队，其周五也加快了筹集资金的步伐，向支持者发送一系列令人心生不祥预感的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不放弃！”特朗普的新闻发布会后另一条短信高声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，声称这场审判存在不公，指控原本不应被提起，代表纽约市高度民主党地区的陪审团池受到污染，法官存在偏见——这些都是当地官方否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党官员的谴责不够迅速且有力时，特朗普的盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉克维塔对在社交媒体平台X上发布内容表示不尊重的一家全国性大学生共和团体进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一个……”拉克维塔在一份帖子中这样评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，这位在判决前警告美国人“不要以更多有毒的政治分歧浇油”的人，在X上进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉克维塔在X上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州进行的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪让其在11月的支持动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会在与拜登的再次对决中让特朗普的优胜地位受损，鉴于他在多个摇摆州的力量十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人看来，这场审判相当于了一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治操作，只是想让他处于竞选活动之外，尽可能地打击他。“62岁的退休警察斯科特·克莱顿在玛丽塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们就能对任何人做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统竞选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。2024年5月31日，路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项关于加沙停火的新提议，条件是以色列释放人质。拜登呼吁哈马斯接受此新建议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页了。”拜登在发表这一声明时强调，他面临着年底选举的压力，必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家推动的调停会谈多次停滞不前，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法地区连遭侵入后提出的，同时由于在当地导致死亡以及人质持续被扣留，外界对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划进行提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是唐纳德·特朗普在共和党对手竞选中被定罪一天后的情况。特朗普作为总统候选人的不利现状凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议共分为三个阶段，与先前的提议不同，该提议认为停火将持续到各方通过所有三个阶段谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将获释并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地带，每天约有六百辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就长期停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持该计划，无论受到什么压力。“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将继续呼吁战争无限期进行，有些人甚至还在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质问题对他们来说并不重要。尽管面临压力，我还是敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是唯一一位向以色列直接部署美国部队保护以色列的美国总统，我恳请你们暂停思考，考虑如果失去这一时刻的后果，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府资深官员对记者说，以色列能够提出新提议主要是由于最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。这是一份详细四页半协议，已经详细谈判过。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的演讲直言不讳，并试图直接向以色列公民争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学的历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，此项提议的成功率可能高于以往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，即使哈马斯不能对以色列发动任何严肃攻击、袭击或恐怖事件的可能性依然存在，但它比过去小得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”反对以色列，这可能会激励以色列结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造大量的激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一项人质提议要求巴勒斯坦释放加沙生病、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，这六周可以延长以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在其谈判中将永久停火作为条件，以及加剧对加沙南部拉法市的攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，当地正在进行的侵犯活动停止后，他们愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名匿名官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与拥有被哈马斯关押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的一次空袭于周日杀死45名巴勒斯坦人，引发国际愤怒，但未触及其军事援助的红线。拜登表示，巴勒斯坦民众已经历经这场战争的恐怖；早些时候，他在一架以色列飞机对拉法的目标哈马斯发动袭击后，发布了令人震惊的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，包括直接由以色列袭击导致的，加沙死者已超过36,280人。根据以方统计，此次袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走，位于比尔拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在比尔拉赫亚北部加沙地带被以色列军事行动毁坏的建筑物残骸中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里重申了他在赫真和美国之间作为关键协调人的角色，随着华盛顿试图调解黎以冲突，伯里利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区内的影响力。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的赫真的领袖哈桑·纳斯拉拉后，他也被认为是一个稳定的影响人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里说黎巴嫩正在关闭“最为危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）出任什叶派进步党（Amal Movement）领导人，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫真的新负责人纳斯拉拉什（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为调解人，并称他是赫真的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火，这场冲突与加沙冲突同时爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束赫真和以色列之间最后一次大规模冲突中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分职权，外交通道受限，伯里的角色尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会见的人。他是国家象征，”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里凭借协助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国人而引起全球关注，那些美国人是被黎内战中的什叶派武装分子劫持的美国民航班机的乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长之时，也在纳斯拉拉成为赫真领导人的同一年，他俩共同领导了“什叶派双人组合”，这指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是赫真信任的伙伴，这使他非常重要，但同时伯里也有其局限性，这可能是由于赫真或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里进步党势力范围内包括提尔市在内的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年的塞拉利昂，父母是移居到蒂滨恩的商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间就开始涉足政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经遭受苦难的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助提升他们在宗派制度中的地位，在这个制度中，特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，继什叶派进步党创始人穆萨·萨德尔在利比亚失踪后，他接任该党领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了进步党的军事崛起，该党在内战期间几乎对抗了所有其他主要政党，包括后来成为盟友的赫真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入国家机构和安全机构，他似乎与赫真形成了政治上的同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报发表后不久，伯里否认了有关他真对赫真态度的疑问，他声明说纳斯拉拉对他来说很像自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的进步党武装分子在支持加沙的哈马斯袭击南部以色列后，与赫真一道向以色列发射火箭，参与以色列的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止在黎以边境发生的交火，并说服赫真向里塔尼河以北撤军，里塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“如果要将里塔尼河南移至边境，比将赫真部队北移至里塔尼河更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的一些反对者也批评他作为宗派精英的一部分，这些人在2019年金融体系因几十年的政府腐败而崩溃时将黎巴嫩引向经济破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以便议员选举总统，导致内阁中的最高基督要职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里角色也让赫真的政治对手，如基督教Syriac鲁特力量感到挫败，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔/文件照片（日期：2024年11月15日，贝鲁特，黎巴嫩）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像挂在贝鲁特一栋建筑上，背景为什叶派进步党派活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;什叶派进步党创始人穆萨·萨德尔的失踪45周年纪念活动期间，黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像挂在贝鲁特一栋建筑上。（照片来源：2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已被转移到一种新型平台，这种平台通过锁定用户代币并为投资者提供奖励，吸引了投资者的兴趣。分析人士警告称，这一复杂方案存在风险，不仅对用户，也对加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这显示了加密市场中投资者正在承担更高的风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价格；而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以重新质押为中心的热潮背后是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国安德森·霍洛维茨风投公司旗下加密货币业务部门获得了1亿美元融资，并吸引了188亿美元的加密资产加入其平台，这一数字在六个月内增加了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩展长期存在的加密货币“质押”传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，代币的所有者，例如以太币持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去了对代币的即时访问权，但可因质押获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了代表所质押加密货币的新代币。重新质押允许代币持有者将其获赠的新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度意见不一，一些内部人士认为此行为尚处于初级阶段，还不足以为其下定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他一些人担心，如果用重新质押代币作为抵押品借贷，可能会在有限的底层资产基础上进行无尽的借贷循环。如果所有参与者同时退出，可能会导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并非理想状态，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，收益至关重要：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售资产的情况下获得较高的投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押回报，因为尚未开发出这一机制。用户加入平台是出于未来的奖励期望，或所谓的空投活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户提供他们自己发行的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据供应商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的急剧增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“真正真正投机性的，这种免费的财富现象。”“它非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不包括重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在正提前这样做，期望会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度首颗学生设计的微卫星团队的一员，这一事实记载在了他的学术网站上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个提供验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为用户在EigenLayer上重新质押其代币并生成代表这些重新质押资产的代币。这些代币可被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户可以自行选择将代币质押到何处，并促进新的区块链服务的增长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算并在市场低迷时引起市场波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币在加密货币Luna和Terra坍塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元市值的加密行业来说数量非常有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，我们没有看到任何重新质押问题对传统金融市场构成的重大传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，加密领域正逐渐与传统金融领域相连，大型机构投资者也介入了重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务部门Zodia Custody已看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押超出一步，难以核查资产走向和回报分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社要求置评的请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于瑞士加密的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕重新质押的新兴生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球应对疫情更好策略的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已磋商两年，讨论如何在疫情前和期间加强合作，以应对新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世界卫生组织最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和疫情准备等问题上的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确已达成一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了“全球威胁性健康危机紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事泰德罗斯·阿德诺姆·格博reyesus在声明中说：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己民众，以及世界民众免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·希斯莱西在周六表示：“通过这份协议，我们将采取行动，使各国承担责任，加强措施，防止疫情威胁美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的举措旨在增强应对新冠肺炎后新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据，新冠肺炎已导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部标志，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆以压倒性的优势当选墨西哥首位女性总统，接替她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔。后者在贫困阶层中的 popularity 推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前墨西哥城市长，根据选举当局快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的投票支持，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在立法机构两院中有可能获得三分之二的超级多数，这意味着联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特·加尔维茨&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认了其败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，"希恩巴乌姆在欢呼声中向支持者讲话，并说"总统，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥来说是重大一步，这是一个以阳刚文化著称的国家，也是全球第二大天主教人口国家，长期以来推动更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从不敢梦想有一天会投票给女性，"一位87岁的希恩巴乌姆支持者埃德尔米拉·蒙特耶说，她来自墨西哥最小的州特拉亚卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而且当我们能投票时，也是由丈夫指派给我们的，感谢上帝现在情况改变了，我能体验这一切，"蒙特耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面前的道路充满挑战。她需要在提高民粹福利政策的同时，应对预算赤字庞大和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但仅公布了一部分细节，选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人被谋杀。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织进一步扩大其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因蓬塔韦拉州选区选站发生杀人事件而受到破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任内超过18.5万名墨西哥人被杀害，超过了墨西哥现代史上任何其他时期的伤亡人数，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"她若不承诺在改善警务和降低无罪推定方面作出革命性的投资，则可能难以在整体安全水平上实现显著改进，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里斯·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国艰难的谈判，涉及成千上万穿越墨西哥前往美国的移民，同时在安芬他命危机愈演愈烈的情况下，还需加强毒品贩运安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，若美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商重新布局作为与近岸外包趋势相关的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需处理佩梅克斯的困境，这家国营石油公司在过去二十年生产下滑，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是一个无底洞，你不断投入公共资金而公司永不盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，监管了更强的比索和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥目前预计今年将出现大量预算赤字，2025年预计的经济增长率仅为1.5%，这使她面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图把选举变成对他政治议程的全民公决，寻求利用投票来展示他的政治想法，尽管希恩巴乌姆否认了反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的观点，但她承诺将延续很多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"那位使我们的国家变得更美好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯则认为，这种批评反映了性别偏见，"人们无法相信她将自己做出独立的决策是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系，"她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，墨西哥执政党国民 RPM 政党总统候选人，在宣布赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政党国民 RPM 政党总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥市中心广场。2024年6月2日。路透社/马海·埃里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞瑞尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特·加尔维茨，在选举日投票结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/克特兹阿里·尼蟹-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站，2024年6月2日。路透社/乔治·路易·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯。路透社/雅赫尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那克坦镇。路透社/加比拉·萨纳比娅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨潘卡鲁市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡安·路易斯·佩雷斯国际机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨安德雷斯·拉拉兰扎市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅纳吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨胡纳卡摩拉。路透社/加比拉·萨纳比娅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马查温市。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿里·尼蟹-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞瑞尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞瑞尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>