<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 09:29:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高标准监狱内受另一囚犯袭击身亡，年仅74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场残杀毒品使用者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了其中六位部分遗骸在温哥华附近破败的地产上被发现的女性遭到定罪。政府检方在他被判终身监禁后撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内受另一囚犯袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，在超过十年的时间里从温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街东区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场大约25公里东侧的波特科奎特兰，当局发现33名女性（其中许多是原住民）的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊很快下架了据说由皮克顿撰写的书籍。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并表示自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，展示他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是在他位于波特科奎特兰的家中拍摄的无日期照片。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世贸组织宣布全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已历时两年就一项可能增强流行病发生前后合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间存在的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享及准备等方面的分歧较大，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“疫情紧急”类别，适用于最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定表明成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施要求国家承担责任，并加强在疫情威胁到美国人及国家安全之前阻止疫情扩散的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，此次全球卫生规则的调整旨在增强世界对新冠病毒等新病原体的防御能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）总部外的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）总部（2023年2月2日，瑞士日内瓦），路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党选举以来表现最差的选举后实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天在约71%的投票站统计结果显示，ANC的选票份额低于42%，比2019年上次选举57.5%的得票率大幅下降，也是30年来首次失去多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党谈判联盟或达成某种形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员支持他留任，分析家认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月进行的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政绩评价格列在主要政要中的最高，党内的派系斗争可能使试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将于周日为期末初步统计结果发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾经的去职在2022年面临一次考验：一个调查委员会报告发现，他可能曾在自家狩猎场的家具中藏有大额现金并因此涉嫌不当行为，此事被俗称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认有不当行为，赢得了同年新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对ANC最具挑战性的测试之一，因选民对高失业率、犯罪和断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺改善党派形象并振兴经济，此前九年的丑闻、腐败和经济下滑都归咎于前任雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他出任国家领导人后的早期激奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍陷入停滞，高官丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击源于他的对手祖马。祖马支持新党“姆科阿托威·维兹韦”，该党超出了预期表现，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在这个省是弱势群体。”政治分析师拉尔夫·马特谢加说，“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后期待一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延而受到批评，这与作为工会领导人时的果断策略大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他在建立共识方面的才能以及作为“全球南方”的倡导者所扮演的角色——“全球南方”通常是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族案，法院裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成就，但批评者认为他提供的对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数千名支持者的围观点亮了卡祖图足球场。许多人在讲话结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其使用美国武器进入俄罗斯方面的限制，这是美国在两年持续冲突中采取的又一细微但重要的步骤。专家认为，这一措施有助于缓解俄罗斯对乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标太过危险，可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国限制向基辅提供高端武器的规定一起消失，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予前线乌克兰军人使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射具备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在敌人尚未稳固之前，可能将他们从哈尔科夫地区推回。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队被调离东部顿巴斯战场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人在前线将处于防守态势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席查尔斯·布朗提出这一请求。这一请求包括使用美国武器越过边界进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。随后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲研究项目高级学者罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内进行攻击的禁令作为安全地带，从而发动针对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将军事炮兵、防空、电子战、指挥控制等设施布置在边境附近，有一定程度上的安全。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果可以，则会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力来生成足够的战斗能力从东北部对哈尔科夫形成威胁。”他表示，要发动这样的进攻，将不得不牺牲东部战场的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄境内发射武器，周二还再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势愈发艰难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，约旦《卫报》引述泽连斯基的话说，呼吁美国批准其打击俄罗斯领土内部目标的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究中心成员，他表示，拜登的决定只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底改变，而是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会为此寻求下一步：打击更大范围的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击尚未可知，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续我们一直在做的事情，并加以必要调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村子马拉达尼列夫卡，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦列尼廷·奥吉罗恩科 图片来源：路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17自然段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直视着一排摄影机，并传达了一个既适合法律又适合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他涉及掩盖艳星封口费的虚假文件罪名成立，共34项罪名的一审后的一天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和怨怼，愤怒地、颠三倒四地发表了一番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅伦丘克法官“歪曲事实”且是“恶魔”。他形容其对手乔·拜登，即11月5日大选中的对手，是最糟糕的美国总统。他抨击那些出庭指控他的证人、对其进行弹劾的国会议员，以及——正如他在集会上所说的——所谓非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者的捐款，将自己面临的问题放大化为超越自己单独的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了其他竞选演讲中的玩笑元素外，这一演讲大部分都是阴沉的。他在新闻发布会上仅持有一页半的笔记。在演讲结束时，他没有回答任何问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体上，前总统的盟友们也猛烈抨击司法制度和对特朗普提出指控的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两者互视对方为国家威胁的竞争激烈的候选人中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证明他不适合为总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地抱怨他自己的个人怨言，并歪曲美国司法体系，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们中的大多数人视纽约的判决结果为正义的缺位，据特朗普团队称，他们在周四的捐款高达3480万美元。这是特朗普在独立共和党平台WinRed上创下的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图继续维持这一筹款速度，向支持者发送了一连串充满预兆性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息如此读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一则消息如此大书特书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有悖常理，不应提出这样的指控，陪审团来自民主党占优的曼哈顿样本存在偏见，法官有偏见——当地官员否认这些主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或强力时，特朗普的盟友们和竞选助手便出面指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉奇维塔在面对社交媒体平台X上发布了一条帖子，对该平台的全国大学生共和联盟发布的应当尊重陪审团裁决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”拉奇维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州的温和派共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在陪审团判决之前警告美国人“不要泼更多的燃油，助长更加有毒的党派之争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终于放弃了竞选，”拉奇维塔在X平台上如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票时要考虑是否再支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普在关键摇摆州的支持率微弱领先的情况下，这样的背叛可能会对他与拜登的再次较量造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都和特朗普如出一辙，称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治勾心斗角，目的是尽可能地让特朗普远离竞选战场，”62岁的退休警察布雷特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德尔米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在纽约市特朗普大厦，2016年原告指控他伪造商业记录掩盖支付给艳星斯特拉·戴尼尔斯的封口费被裁定有罪的一天后，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德尔米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这将使全球最大的原油生产商在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩革命和技术创新大幅提升产量而成为了非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量超过一百万桶至1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。截至去年，OPEC+减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行工作，这将使减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供给政策时，美国生产增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，为64万桶/日。这三份报告是关注度最高的预测，均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，而OPEC+集团外石油生产商的供给增长将少于1百万桶/日。这意味OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析家表示，即使油价在每桶80美元左右徘徊，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度，"勘探钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前价格下，钻机数量未能进一步增加令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司资本支出保持不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应平缓的钻探增长。公司计划到年底运营12台钻机，并重新部署部分钻机，明年还计划增加更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有几年可能每年增长率达1百万桶/日，但目前没有增长到这个速度的愿望，"S&amp;amp;P分析师在周四的简报中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P市场洞察部门预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者的压力减少了增长投资，因为在2010年代不受控制的高投资导致页岩产业增长迅猛但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些已被行业兼并潮席卷。为了增加产量效率，他们延长了井深，同时使用压裂技术从同一时间更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近有一波兼并，我预计当前的油价将继续帮助支持持续改进钻探和完井效率以维持适度的增长，"得克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将比北美更强劲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来策略发生了变化，更加重视资本控制，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，"UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从控制室在Oasis石油公司在宾克附近的许可证所有钻井平台上远观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻探平台操作层从宾克附近Oasis石油公司许可证所有钻井平台的控制室所见，2018年8月22日，美国。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引起了分析师的担忧，认为这种复杂的机制可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行是加密货币市场风险迹象的最新标志。随着价格飙升，交易者们在寻找收益时变得更加冒险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史新高，而排名第二的以太坊今年迄今价格上涨了逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引价值188亿美元的加密货币加入其平台——相比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明重新质押是为了扩展一种长期以来存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类似数据库的技术，涉及网络中的许多计算机检查并验证谁拥有哪些加密货币。为了验证，代币的所有者，如以太坊，允许自己的资产被锁定参与验证过程。参与者可以在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分配新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重新质押使用户能够将这些新代币再次质押进去，使用不同的区块链平台和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内行人认为这项实践尚处于初期阶段，还无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些分析人士担心，如果新代币作为抵押品用于加密货币的巨大贷款市场，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押时，都不是很好，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益的高度吸引力颇具诱惑。分析师表示，重新质押的收益率可能比普通质押高，因为投资者可以从同时获得多个收益率中获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域鼓励加密货币持有者投资实验性方案，以产生大量回报，而无需出售其代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其自制的新代币，称为“EIGEN”。使用者希望这枚代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投奖励推动的，称之为“真的很有冒险精神，这是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是在未评估任何回报的情况下押注，期望会有所回报，但他们并不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由担任过西雅图华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan创立。他表示，EigenLayer是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上进行重新质押，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，比如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”，如果重新质押的代币用作加密货币贷款，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重新质押本身，而是在借贷协议上。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的联系正在日趋紧密，机构投资者也对重新质押持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; standard Chartered加密部门 Zodia Custody观察到，有显著的机构投资者对质押感兴趣，但认为重新质押过于危险，因为它难以建立一条纸质记录，展示资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门激光数字已经与其合作伙伴Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Nomura未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供质押，并期望“重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一条插图显示比特币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币象征性图像。REUTERS/Benoît Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一条插图显示以太坊的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的以太坊的象征性图像被放置在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruviç/插图/档案照片/图片版权&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden 提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停战，呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。这位正面临连任压力的总统需要在加沙冲突持续第八个月之际停止冲突，该冲突如今已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家参与调解的数轮旨在为以色列与哈马斯之间的停战安排会谈已经数次停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列几周内进入拉法，并且国内外对内坦亚胡政府就加沙平民死亡和人质持续被囚的谴责不断升级后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开宣布停战提议后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，就在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定对34项重罪有罪，突出两位参选人之间的鲜明对比一天后，也提出了此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的不同之处在于，在整个三个阶段中停战会持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停战期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括部分老人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回归加沙，涵盖北部加沙，每天将有600辆货车为加沙运送人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列会协商永久结束军事对抗的条款。“只要谈判进行，就将继续停战，”总统说，这是新发展的关键之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为重建加沙制定的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我清楚地知道，在以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争无限期继续。其中有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，他们希望多年持续冲突，而不将人质放在首位。而我敦促以色列的领导层尽管承受任何压力仍要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，这是我唯一一次在战争时访问以色列，也是美国发兵直接保卫以色列时受到攻击时的人，我要求你们倒退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在实际上是一个通往危机结束的道路图。这是一个详尽的四页半协议，”该官员说，“再次进行了精细协商。现在摆在桌面上的，实际上是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，认为是直接向以色列民众寻求支持。领导的第12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的演讲。负责审查的以色列审查员此前已禁止刊载提议详情，主播丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率比以往更大，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动对以色列的可能性不再是微不足道的，但要高得多，”萨瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在倒向”以色列，萨瑞说，这一点可以帮助以色列人希望结束冲突，尤其是伴随着拜登施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”萨瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以 pixels，埃及在赖夫坦·加沙市遭受伤亡的状况下，在巴勒斯坦囚犯交换中释放生病、年老或受伤的人质后，六周的停火得以延长，以允许更多的人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一个月，因以色列拒绝就长期停火达成一致，同时加大对南部加沙市赖夫坦的攻击，该提议最终破裂，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;美国已在加沙的武器供应和攻击上发出警告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在上周四表示，哈马斯已经告诉调解人，在持续的攻势下他们将不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五分别与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中扣留有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在赖夫坦发动的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，虽引发了国际愤怒，但仍未超出美国的红线，即不再切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们目睹了本周在赖夫坦发生的一起致命火灾的可怕画面，以色列发动袭击后……攻击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙遭受袭击以来，超过36,280人被杀。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在这些建筑废墟之中，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在比特拉赫亚的废墟中行走，比特拉赫亚是加沙北部的一个城市。该图由路透社/马哈茂德·伊萨拍摄于2024年6月12日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢琳· SHEINBAUM 赢得 landslide 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以绝对优势胜出，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师兼前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者中，特别是在贫困阶层中的广泛支持，帮助了她的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，作为一位气候变化科学家及墨西哥城前市长，在墨西哥选举机构的快速计票结果中以58.3%至60.7%的得票率胜出。这将创墨西哥民主史上最高得票率纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计将在两院获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希蒂尔·加维列兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我成为墨西哥首位女总统时，共和国将迎来200年来第一次女性总统的时刻，”希恩巴乌姆在支持者们的欢呼声中如此向他们宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重大进步。墨西哥长久以来以其阳刚文化著称，同时拥有全球第二大天主教人口，长久以来坚持更加传统的生活观念和角色定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是第一次在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为女性投票，”一位87岁的支持者埃德莱尔米拉·蒙特伊尔女士说，她是墨西哥最小的州塔拉斯加的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至无法投票，而现在即使可以投票，也必须按照丈夫的指示行事。感谢上帝，情况已经改变，我能亲身经历这变迁。” 蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面对着一条复杂的发展路径。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要解决巨额预算赤字和经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩巴乌姆告诉支持者，政府将是节俭的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将增强安全措施，但提供的具体细节不多，而当这总统选举成为了墨西哥现代史上最暴力的一次，包括12月31日三位竞选人遇刺身亡，安全问题进一步凸显。许多人认为有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任职期间扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州选区内的选站人员遇刺身亡，以及在奥夫拉多尔任期中，墨官方预计此次墨西哥总死亡人数将超过185,000人，超过了墨西哥历史上任何一位行政领导的任期，尽管谋杀率已经在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少司法不公方面进行前所未有的投资，否则希恩巴乌姆可能会面临实现整体安全改进的挑战，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳利尔评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党“MORENA党”还赢得了墨西哥城市长一职，这是国家最重要职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就迅速流动的美国入境移民和安全合作进行紧张谈判的压力，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国11月总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的美国进关的中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将生产基地转移到最近市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题。该公司是个州立石油巨头，其产量已连续二十年下降，并背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无止境地投入，而公司却永无盈利之日，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。他认为，“它们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困率，并维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使其变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这将面临挑战，因为墨西哥预计今年将面临大额赤字，以及2025年中央银行预期1.5%的疲软经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举打造成测试他的政治议程的全民公投。尽管希恩巴乌姆拒绝对立派声称她将是奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将继续许多他的政策，包括那些曾经帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“实现了我们的国家向更好的方向转变的独一无二的人物”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，攻击她是奥夫拉多尔的傀儡可能源于性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是人们竟不相信她将能够自主决策，我怀疑这很大程度上与她是女性有关，”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统克劳迪娅·希恩巴乌姆（MORENA党总统候选人）在赢得选举后向支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉乌尔·坎萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉乌尔·坎萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;埃斯特拉达广场，墨西哥城。2024年6月2日。路透社/佩莱佩斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人奥奇特尔·加维列兹。在选举日（2024年6月2日）的演讲结束，墨西哥城。路透社/克雷茨奇亚-尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，工作员在普埃布拉的圣克鲁斯·霍索科坦镇关闭投票站。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在韦拉克鲁斯，人们聚集在投票站投票，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛南坦，路透社/加布里埃拉·桑纳里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，投票者在墨西哥城等待投票，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅涅格蒂尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的一名反对派总统候选人奥奇特尔·加维列兹（Xochitl Galvez）在投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，一名投票站工作人员在圣巴托洛梅·夸伊利安娜镇准备。2024年6月2日，路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，库库胡亚，在厄罗加契镇，来自恰帕斯州的拉里拉普梅尼尔妇女等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民投票后展示了墨水标记的指头，路透社/亚历山德雷·梅涅格蒂尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安·查马卢，一名选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨尔奇机场，一位旅行者在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在桑安德鲁斯·拉拉兰乍尔，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉乌尔·坎萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅涅格蒂尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨胡尼奥查马卢。路透社/加布里埃拉·桑纳里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马恰温，选民排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝塔利于达·古铁雷斯·穆勒尔在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在位于墨西哥城的投票站外支持反对派总统候选人奥奇特尔·加维列兹。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊利安娜镇，工作员在投票站准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，墨西哥城，选民排队前往投票站。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前准备，墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，面对政府宣布禁售酒精的禁令</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>