<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 10:56:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登说，他今年面临选举压力，要停止目前已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议发布在以色列连续数周入侵拉法之后，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的新的压力之下，这压力源于加沙地带的死亡事件和被绑架者的持续拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判代表推出一项加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举发生在民主党总统候选人、共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判罪有应得的同一天之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民中心撤出，包括老年人和妇女在内的被绑架者将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将仍然持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至是在政府联盟中。他们已经表明立场。他们想占领加沙。他们想打几年仗，对被绑架者不是他们的首要任务。好吧，我已经敦促以色列的领导层无论面临何种压力都要支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为美国仅有的在战争期间访问以色列的总统，作为一个刚刚派美国军队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错失这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机结束的路线图。它是一份详细四页半的协议。它已经在艰难的细节中进行了谈判。现在桌面上的是真正意义上的过程终结点，”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列民众呼吁的努力。顶级频道12中断其晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列的审查官此前曾禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶利米·西里说，这一提议比以往的提案有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著伤害，哈马斯能够发动任何严重的攻击、袭击或恐怖事件的可能性并不小，但比以前低得多，”西里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，西里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响也在发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”西里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的没人质提案呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的被绑架者，以换取为期六周的停火，这可以延长以允许向要塞运送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求永久结束战争的要求，并对加沙地带南部的拉法市发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已告诉调解者，在持续的侵略期间它不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，则愿意达成“全面协议”，包括绑架者和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的使节会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论的愤怒，但没有触及美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了真正的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候以色列空袭后，在拉法发生的致命火灾的可怕画面……针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日针对以色列南部进行哈马斯袭击后对要塞发起攻击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被以色列军事攻势摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在北加沙地带贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人在被以色列军事攻势摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中带有刺激性言辞的内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天判决他犯有34项与伪造文件以掩盖支付封口费给电影节后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式，迅速列举了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判其案件的法官胡安·梅尔坎称为“道德沦丧”和“魔鬼”。他将他在11月5日总统选举中的对手，民主党人乔·拜登，描述为“我们国家历史上最坏的总统”。他斥责了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，以及——延续他在集会上使用的言辞——那些他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向其竞选活动捐款，将面前的挑战形容为超越他个人所能承受的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常带有幽默感，但这次演讲则显得尤为严峻。特朗普在新闻发布会上仅持有一页简短的笔记。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方领军候选人都将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，表明他不适合担任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一次声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普信口开河地谈个人怨言，并贬低美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不可能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人都认为纽约的判决是不公正的——仅在上周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单一日子捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总的筹款落后于拜登，该竞选活动仍在周五努力保持节奏，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条短信大声疾呼：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，公诉不应被提出，曼哈顿重度民主化的陪审团池受到污染，法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速也不够激烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对全国大学生共和党组织在社交媒体平台X上的帖子表示蔑视，该组织的帖子说应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“观点就像屁股……每个人都有一份……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了在判决之前曾警告美国人“不要以更多的有毒党派政治激化事态”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民进行访谈时，几名受访者表示特朗普的定罪正在使他们重新思考他在11月选举中支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离可能会在特朗普与拜登的再对决中给他带来伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州以微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退休警官、62岁的斯科特·克拉克顿在乔治亚州马里埃塔市表示：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会，这是他在因2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费而被指控伪造商业记录的刑事案件中被判决有罪后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器支持下在俄罗斯境内使用的相关限制，这一举措虽小，却意义重大，标志着进入这场持续两年之久的战争的又一重要步骤，外界专家认为这或许有助于遏制俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的目标风险过大。政府担心一次大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器供应的其它禁令相得益彰，这些禁令随后也被逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，其针对范围限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器，对越过边境“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的士兵获得绿灯，可以使用配备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及其他武器对越过边界的俄罗斯军队进行射击，专家们这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员、基辅官方智库的一员米科拉·别利耶斯科夫表示：“这可能是稳定前线并可能创造条件，在俄罗斯军队在哈尔科夫地区设防之前将其推离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键的顿巴斯东部战区抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，并将不得不重新思考他们在进入哈尔科夫进攻中所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在与白宫国家安全事务办公室主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和美国参谋长联席会主席C.Q.布朗将军于5月13日举行的安全视频会议中提出了跨越边境在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗就此制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议带给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地区反击攻击他们的俄罗斯军队，拜登政府自那以后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的步骤，这是在5月20日的一次采访中提到的，但当时他表示：“到目前为止，还什么也没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土内打击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边境的另一边。它可以保持防空、电子战、指挥控制和（那里）。” “它可能享受了一定的某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我不认为这个决定会显著地、或者根本不会改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏向哈尔科夫地区进行重大推进所需的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯不可能产生足够的战斗能力从东北部对哈尔科夫构成有效威胁。要做到这一点，它必须为其东部战斗地区的部队减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯领土开枪，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国支持下在其他俄罗斯境内使用武器的能力，尤其是经过一个战场上取得优势的艰难年头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》的采访中引用其话称，呼吁美国批准对其深处的俄罗斯目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前华盛顿战略与国际研究中心智囊团的马克·坎西亚安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府中的官员将争论下一步：打击更广泛的打击目标——可能在其他地区的俄罗斯目标，而不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发表演讲时，拒绝就拜登政府能否扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行打击发表评论。但他并没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，也就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫郊区俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫郊区马拉·达尼利夫卡村，5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，俄罗斯导弹严重破坏了儿童和青少年体育骑术学校，消防员在现场工作。版权：路透社/瓦伦丁·奥日里恩科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守控制增产支出的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的经济增长放缓，这可能在一定程度上减轻本周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量增长，在过去十年中，美国推动了非OPEC产油国在全球油气供应方面的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量同比增长超百万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其OPEC+集团内的盟友去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议考虑供应政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，且预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计到2024年全球需求将增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的石油市场月度报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年高出90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格在每桶80美元左右徘徊，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守且自律，”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有显著上升，这确实令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持平稳，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应平稳的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，并计划明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份报告中，标普分析师表示：“美国有能力以每天100万桶的进度增长数年，但目前没有这样的增长欲望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长支出方面受到限制，这是在无节制的支出推动了快速的增速但页岩行业回报有限之后，投资者施加压力的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加的部分原因是私人生产商，其中一些现在正被席卷该行业的整合浪潮所淹没。他们通过钻更深更长的井并压裂岩石来提高生产力，从而在同一时间从更多的井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近出现了一波整合浪潮，但当前的油价将继续保持并有助于支持总体美国原油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改善将发挥积极作用，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司今年预计将更多地来自国际市场的增长，而不是北美。今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，这导致反应出现了不同，”瑞士信贷银行分析师乔万尼·斯图亚诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年原油和液体产量的增长。美国能源信息署3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存，”瑞士信贷的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁的钻井平台的操作平台从中控室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁的钻井平台的操作平台从中控室看到，美国，得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的数据显示，约71%的投票站的统计结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内低于多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;和解协商&lt;/a&gt;或达成其他形式的协议，以治理国家。这或许需要做出政策让步或放弃显著的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、转型商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和他党派内部批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高级官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析人士表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有一位显而易见的统一候选人能够从拉马福萨手中接棒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中是主要政治家中获得最高支持率的，ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在本周末当临时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年陷入悬念，当时一个调查小组的报告发现，他可能在位于其猎场家具中的现金存档问题上犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻进行了否认，并将其命名为“农场门”，后在同年晚些时候再次赢得ANC领导的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对失业率高、犯罪率和严重的电力短缺等问题的愤怒，周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺在九年的丑闻、欺诈和经济衰退之后，清除党派的形象并振兴经济。但在2018年成为国家主席后，最初的狂喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，ANC高级官员周围仍不断出现丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖玛，后者支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超越预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖玛将拉马福萨和非国大置于绝境。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的结束……你不能在大选中失利，却希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决，试图避免加剧党内的分歧——这与他在80年代作为工会领导人时所表现的果断形成鲜明对比——而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能以及他在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声望中的角色，“全球南方”是指一个低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列犯下种族灭绝罪提起诉讼，本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法特的军事进攻。以色列坚决否认指控，并继续其拉法特的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成就，但批评者表示，他几乎没有提供任何针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，非国大的最后一场竞选集会上，他在索韦托的一个足球场面对几万名支持者承诺要“做得更好”。许多人在他讲话结束前陆续离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大罪行昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月初遭受另一位囚犯袭击后，在最高安全级别的监狱中去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最有名的群体杀手之一，2007年被判处杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱管理局表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱被袭击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理局在一份声明中表示：“我们深知，这位犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初皮克顿被捕前，十多年间从温哥华贫困、毒品泛滥的东端地区消失的女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离温哥华市区约25公里的库科坦姆，皮克顿的养猪场上发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所著的书在上市几小时内即从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视档案照片中，罗伯特·威廉·皮克顿在其库科坦姆家中。来源：路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台以用户锁定代币作为回报来给予投资者奖励，这种复杂的机制分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的急剧流行是加密市场上冒险行为的最新迹象，因为价格飙升，交易者寻求收益。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新抵押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已经吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的3.4亿美元增加了约5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了“重新抵押”来拓展一种长期存在的加密货币实践，即所谓的“抵押”，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在抵押期间，持有者无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户提供新创建的加密货币来代表他们抵押的加密货币。重新抵押使所有者能够将那些新代币再次用不同的基于区块链的程序和应用程序抵押，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界就重新抵押的风险有多大存在分歧，一些内部人士表示，这种做法还处于萌芽阶段，尚无法明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新抵押的加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限循环借款。他们说，如果所有人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当任何东西都有抵押品作为抵押时，这不是理想的，它增加了一个原本不存在的风险元素,"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新抵押的收益可能会更高，因为投资者可以一次性获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）风险世界中最新发展，在其中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售它们的情况下获得其持有的加密货币的大幅收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未将抵押奖励直接支付给用户，因为尚未开发出这样做的方法。用户加入平台是期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用平台的个人发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机，这免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong说，该交易所提供抵押但不提供重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正在预先行动，期待获得回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾是启动印度首个学生设计微卫星的团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新抵押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上重新抵押代币，并生成新代币来代表那些重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将他们的代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能存在“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币在加密货币借贷中使用，可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售现象因高风险借贷而加剧，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议是错误地定价风险,"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新抵押不太关心，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，重新抵押协议中的现金很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何重新抵押问题向传统金融市场传播的实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析师负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在越来越与主流金融紧密相连，重新抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody表示，对其抵押服务有很大的机构兴趣，但认为重新抵押过于激进，因为它难以建立资产的“纸面追踪”，以及如何分配奖励的首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，重新抵押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其将客户加密资产进行抵押，并预期将“出现一个围绕重新抵押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;截取于巴黎，2024年3月9日拍摄的这幅插图图片中，可以看到加密货币比特币的表示。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;截取于2023年6月16日拍摄的这幅插图图片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在PC母板上。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳博姆以压倒性优势赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女性总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳博姆&lt;/a&gt;，墨西哥城前市长、气候科学家，根据墨西哥选举机构的快速采样统计，获得了58.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举机构提供的各种结果，执政联盟预计将在国会的两院中获得可能的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国的两百年历史上，我将成为首位女性墨西哥总统，”谢伊纳博姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳博姆的胜利对墨西哥来说是一大步，这个国家以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;著称，也是世界上第二大罗马天主教人口的所在地，多年来推动更传统的价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳博姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁谢伊纳博姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们还不能投票的时候，当你可以投票时，你是在投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验到这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳博姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡提高民生政策的承诺，同时还要继承巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她告诉支持者，她的政府将财政负责并尊重央行自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少。此次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的选举，已有38位候选人遇害，大大加剧了安全问题的严重性。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普埃布拉州的投票站发生两起杀人案，这也给周日的大选蒙上了一层阴影。在洛佩斯·奥夫拉多的任期内，有超过185,000人在墨西哥被杀，这是墨西哥现代历史上任何其他政府所不及的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺做出改变游戏规则级别的投资来改善警务和减少无人负责的情况，否则谢伊纳博姆可能难以显著提高整体安全水平，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕里斯·弗莱纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的更多纳党也赢得了墨西哥市长的职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战中，将包括与美国就大量移民跨越墨西哥前往美国的庞大流动以及在美国芬太尼流行病肆虐时的毒品走私安全合作进行紧张的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统大选在11月由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和用水短缺问题，吸引制造商重新定位，这是近岸外包趋势的一部分，在这一趋势中，公司将其供应链移动到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳博姆还必须解决如何处理国有企业墨西哥石油公司（Pemex）的问题，这家石油巨头在过去二十年的产量一直在下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是一段无底洞，你把公共资金投入其中，公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率低——这些成就是他深受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳博姆承诺要扩大福利计划，但由于今年墨西哥预计将出现大规模赤字，以及央行预计2025年的GDP增长仅有1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多影响她的竞选活动，试图将选举变成对他的政治议程的全民公决。尽管谢伊纳博姆拒绝反对党关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，但她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，谢伊纳博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多，称他为“一个独特的人物，他使我们的国家变得更美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里斯说，她认为性别歧视是批评谢伊纳博姆将成为卸任领导人木偶的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不能相信她将会自己做决定，并且我想这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊纳博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;img alt="谢伊纳博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
...（图片列表略）...&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协定的谈判，旨在探讨如何更加有效地应对大流行，将于2025年或更早的时间结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强在大流行前后协作的协议进行了两年的谈判，这一谈判建立在对COVID-19期间失败经验认可的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但鉴于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已得到延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，以更新目前的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最重大且对全球构成威胁的健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示：“今日所作出历史性的决策展示了成员国共同保护其人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的强烈愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施确保国家承担责任，并加强阻止爆发前威胁到美国人民和我们安全的措施，”美国卫生与公众服务部长 Xavier Becerra 周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，此次修改全球卫生规则的目标是在超过700万人死于COVID-19后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在其总部附近可见。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>