<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 08:15:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿囚禁期间遭袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被定罪，被控杀害毒品成瘾者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场内屠杀她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就六名被害女性的部分尸骸之死被判有罪，这些女性的遗体残骸在距温哥华不远的一个破败场所被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤消了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克狱中去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了灾难性的影响，”服务方面在声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大于10多年前从温哥华市区贫困、毒品泛滥的唐人街东端地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，警方在他位于波特夸特兰的养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架几个小时内即被撤下。当时，温哥华太阳报报道，书中的连环杀手声称自己无辜，并指责警方冤枉了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在不列颠哥伦比亚省波特夸特兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，显示他在不列颠哥伦比亚省波特夸特兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据在周三选举中大约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这标志着该党30年来首次未能获得多数。这也意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商形成政府联盟或其他形式的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商业家拉马福萨可能面临反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已表示支持他留任，并且目前没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒斯表示。博勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受认可的，党内派系间的冲突可能使任何针对他的企图更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，将在周日宣布完整初步结果时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在过去曾面临过挑战，2022年的一个委员会报告称，在Game Farm发现的现金可能涉及不当行为，拉马福萨承认该事件，并继续担任ANC领导人，后来赢得了新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具考验性的选举，选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨凭借承诺清洁党的形象、恢复经济赢得了ANC领导人的职位，而其前任雅各布·祖马在过去的九年间因诸多丑闻和经济衰退而失去了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，人们对他的初期热情很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然面临许多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的这一决定性打击来自他的对手祖马，后者支持的新政党Umkhonto we Sizwe表现出色，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普拉夫·马特凯加政治分析师说：‘祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。’这是拉马福萨计划的终结……你输了选举就不能指望一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上表现出犹豫以避免加剧党内裂痕——这与他在上世纪80年代作为工会领袖时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设技巧及其推动南非被简称为“全球南方”的国家的形象。这些国家包括低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情流行时期，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非以种族灭绝案为由向国际法院提起诉讼，导致法官判决以色列必须在其加沙城拉法地区军事行动上停止。以色列坚决否认这一指控，并继续其在拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举竞选期间，拉马福萨试图突出过去30年来ANC取得的成就，但批评者认为他对于南非面临的最大挑战很少提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC最后一场竞选集会前，拉马福萨对成千上万的支持者承诺：“我们将做得更好”，但许多支持者在集会结束前离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判预计将在2025年前结束，如有必要，可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生之前和期间增加合作，这是在新冠疫情期间认沽失败的基础上展开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的巨大分歧下，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》，其中包括一种新的“ pandemic emergency”类别，用于描述最严峻且对全球构成最大威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了会员国共同的愿望，即保护本国及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此次协议，我们将采取措施，促使各国承担责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全前蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据指出，这些全球卫生规则的改变旨在提升世界对新病原体的防御能力，新冠疫情期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近。路透社/德尼·巴里布尔/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排摄像头，发表了适于其法律和政治战斗的信息：他准备奋力一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒艳星封口费的指控而被判有罪的第二天，共和党总统候选人滔滔不绝地列举了对手和抱怨，情绪激动且言辞凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔查恩为“有钱人”和“恶魔”。他将其竞选对手、11月5日选举中来自民主党的乔·拜登称为“美国历史上最差的总统”。他还抨击了对他作证的证人、指控他的国会议员——以及模仿其竞选集会言辞，称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请支持者向其竞选捐款，称面临的挑战远不止他一人之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其其他竞选演讲中，尽管时常带有幽默，但这次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅准备了一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，微笑着与儿子埃里克·特朗普一起匆匆回到讲台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹款信和个人社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两党主要候选人互视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了——混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普就个人怨言夸夸其谈，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都会得出一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数人认为纽约的判决是一个冤案——在周四单单一天向其竞选捐款3480万美元，特朗普团队称这创下了特朗普在WinRed平台上的一日记录，WinRed是一个为共和党人筹集数字捐款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整体筹款上落后于拜登的竞选团队，特朗普方面试图在周五继续这一筹款速度，向支持者发送成系列忧虑不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未且永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条短信高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多一致地站在前总统一边，指责审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在民主党人占主导地位的地区受到污染，且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责的不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔斥责了在社交媒体平台X上发布推文称应该尊重陪审团裁决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一个。”拉西维塔发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要因更毒辣的党派争端而火上浇油”。拉西维塔在X上回应说：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，其中一些人表示，特朗普被判有罪让他们在11月的选战中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能在给特朗普与拜登的再对决带来损害，鉴于特朗普在其多个摇摆州的支持仅仅微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在此采访中，大多数共和党人听起来像极了特朗普自己，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，旨在损害他并尽可能使他离开竞选活动的宣传战场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这点，他们就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在他被判有罪的刑事审判新闻发布会同日，在纽约市特朗普大厦举行，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心涉及乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府自2022年对乌克兰战争以来迈出的又一小步，专家认为这有助于削弱俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，因为担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与之前美国对基辅供应武器限制的一致逻辑，包括禁售先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等高技术武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在狭义上针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项新规定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境方向袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰在前线使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增强型多管火箭发射系统（GMLRS）导弹及其他武器向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固下来前，迫使其后撤，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调集部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名表示，乌克兰在5月13日的 secure 视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席吉布·布朗上将提出了要求，在哈尔科夫地区使用美国武器跨边境攻击的目标提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文将这一提议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄土边境安全位置反击俄罗斯部队的攻击。拜登政府自那时起一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他说，“迄今为止，仍没有什么积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标进行打击的规定，以此作为从哈尔科夫地区发起进攻的安全之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直摆在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制系统，”李表示，“这或许为其提供了一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会改变前方战线的移动情况，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够兵力从东北方向发动对哈尔科夫的充分威胁，”他说，“要这样做，必须削减其在东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管目前在战场上俄罗斯占据了主动地位，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是一年来的艰难时期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用说，呼吁美国批准向俄罗斯内地深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的中心战略与国际问题研究中心任职的前五角大楼官员马克·坎钦表示，拜登的这一举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大举措，但是一个步骤，”坎钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：发动更广泛的袭击——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但可能位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时未明确说明拜登政府是否有意允许对俄罗斯其他地区进行袭击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像以往一样采取行动，适时地调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈爾科夫后的大屠杀” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉伦科/路透社，2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼列夫卡受损严重的儿童和青年体育骑术学校火灾现场拍摄的照片。这是俄罗斯对乌克兰攻击的照片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长  经合组织考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出以增加产量承诺，这将使世界上最大的石油生产国在未来一年的增长速度放缓，可能减轻了OPEC+本周在国内必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新显著提高产量，成为非OPEC生产国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅达每日超过100万桶，达到每日1293万桶，远超政府年初预计的大约每日40万桶增幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着OPEC+及其盟友去年深刻削减石油供应的一部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量上升，OPEC+集团的总减产量达到每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士表示，OPEC+正在协商一份复杂的协议，允许集团在2025年继续实施部分削减措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周日OPEC+会议考虑供应政策之际，尽管美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量预测的每日30万桶增幅相近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加每日64万桶，这是最受关注的预测者之一，其预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC由此预测，2024年OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为每日110万桶，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国今年以来的整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，而12月份则为每日1326万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格接近每桶80美元，也显得相当谨慎和自律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“当前价格下，钻井数量没有显著增长，这也令人意外。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻井升级以更好地适应较平坦的钻探增长。公司计划年底前运作12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有望在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在股东的压力下，公开上市的美国生产商过去几年限制了增长支出，强劲的支出在2010年代推动了爆炸性的增长但限制了来自页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分来自私人生产商，他们如今正陷入行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和在相同时间内从更多油井中压裂岩石来提高生产率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮可能结束，但预计当前的油价将持续，这将有助于支持因钻探和完井效率的持续提升而产生的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将优于北美市场，SLB第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫科表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起，今年引领石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺夫科表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="操控室视野中的钻井平台运营楼层，照片摄于位于德克萨斯州廷克的奥古斯汀石油公司的油田地块，波因特·卡朋特石油基井钻探服务公司于2018年8月22日拍摄。 路透/尼古拉斯·奥克福德/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;操控室视野中的钻井平台运营楼层，照片摄于位于德克萨斯州廷克的奥古斯汀石油公司的油田地块，波因特·卡朋特石油基井钻探服务公司于2018年8月22日拍摄。 路透/尼古拉斯·奥克福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正面临&lt;span&gt;选举年度&lt;/span&gt;内的压力，需要尽快结束加沙冲突，这场冲突目前持续了八个半月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯停火的谈判，多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，以色列对拉法实施了一系列军事进入，并且内塔尼亚胡政府在国内和国际上承受着新的压力，因为有更多人在加沙丧生，这些被捕获的人质仍然处于长期被扣押状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普获判34项重罪后的次日，特朗普是民主党总统的共和党对手，这突显出两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登所提出的新的提议包括三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆卡车将每天输运人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“无论谈判进行到何种程度，停火都将持续下去，”总统说，这是一个新的发展趋向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列力主“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们将呼吁这场战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生支持以色列的唯一一位美国总统，以及在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的总统，我希望大家后退一步，考虑一下如果有这一次的机会，会如何发生，我们不能失去这一次的机会，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通向危机结束的清晰路线。这是一份经过详细谈判的长达四页半的协议，”该官员说，“这些内容已经经过了极其仔细的谈判。现如今摆在桌面上的是整个过程中的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接向以色列民众提出呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。据时报主持人丹尼·库什马罗说，基于国家安全考虑，以色列审查机构此前禁止报道该协议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议的成功可能性比之前提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯在未来能够对以色列发动任何严肃袭击或恐怖事件的几率虽然依然存在，但相较于之前，这种可能性已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更进一步地，全球公众的看法正“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，特别是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造很多推动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以提供病、老、伤人质作为交换，换取为期六周的停火，并可能延长至交运更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《路透社》今日早些时候的报道，一项提议在本月稍早瓦解，由于以色列拒绝同意哈马斯谈判结束战争的请求，同时加强了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社报道，哈马斯周四表示，它已告诉调解者，只有在以色列停止战争的情况下，才会参与到有关人质和囚犯交换的全面协议谈判中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道提到，上周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有违反美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争给巴勒斯坦人民带来的苦难不堪设想，”拜登周五表示，“我们目睹了拉法本周初猛烈空袭中可怕的火场，袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部发动袭击报复哈马斯以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中， Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在 Beit Lahia 的加沙北部地区受损建筑的废墟中，照片显示了以色列军事攻势造成的破坏，2024年6月12日。图片来源：REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，投资者将为此获得奖励，但需锁定其代币，这一复杂的方案引起了分析师的警告，他们认为这会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场繁荣和价格上涨的最新标志，交易员寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重质押热潮的背后，是以西雅图为基地的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密资产，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重质押来扩展长期存在的加密资产质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是数据库的一种形式，涉及网络中的众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。在参与质押期间，持有者将丢失立即访问其代币的可能性，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币作为他们已质押的加密货币的代表。重质押让代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为此实践太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押的加密资产的新代币作为加密巨大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借款无限循环。如果每个人试图同时退出，这可能会破坏加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者投资实验性项目希望在不售出的情况下从中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为他们期待未来的奖励，或者其他的赠品称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这个代币名为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长得益于用户寻找此类空投，称之为“真的很投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说。（COIN.O，链接为COIN.O）Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，（寄予期望）会得到某种回报，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan是西雅图大学的一名前助理教授，也是在印度启动的首个学生设计的微卫星团队的一员，据他的学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币作为这些重质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏的风险”——如果用作借贷抵押的代币进行重质押，可能会导致强制清算并在市场下行时期增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产规模而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并不存在任何实质性的传染风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融联系日益紧密，机构投资者也对于重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于极端，因为难以建立一个“纸面”的追踪记录，了解资产去向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密部门，据报道已于四月份与Kelp DAO合作，将部分资金重质押，Kelp DAO在其博客中表示。野村证券未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为其客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，取自法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在个人电脑主板上。图片取自2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 凭绝对优势胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪亚·席尔巴莫（Claudia Sheinbaum）赢得了一次压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，从其导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）手中接过项目，后者因其在贫困群体中的高人气推动了这场胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绰号为“activist气候科学家”和前墨西哥城市长的他在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会依据初步统计结果，这一票数将创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在参众两院也取得了可能的三分之二绝对多数，这意味着执政联盟可以在不必依赖反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在初步结果发布后承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥共和国200年来首次，我将成为首位女性总统，”席尔巴莫在支持者热烈欢呼“总统，总统”后发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔巴莫的胜利对墨西哥而言意义重大，这个国家以各种“macho文化”着称，也是世界第二大天主教人口国，长期以来推广更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德列梅·蒙特耶（Edelmira Montiel）是支持席尔巴莫的墨西哥最小州塔亚斯卡拉州的支持者，“在我87岁的时候，我从来没想过有一天会为女性投票。过去我们甚至不能投票，而当你能投票时，也是按照丈夫告诉你的人投票。感谢上帝这一切都改变了，现在我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔巴莫面临着复杂的政治道路。她不仅要平衡增加公共福利政策的承诺，还要管理巨额财政赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政责任，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的一次，已有38名候选人遭杀害。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织的影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州两处投票站发生选民遇害事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间，墨国内的谋杀案数量超过任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔巴莫极有可能难以实现总体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师内瑟尔·帕里什·弗拉纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥首都市长选举，这是此次选举中至关重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于大批前往美国的移民和毒品走私合作的紧张谈判。此时正值美国芬太尼危机持续且愈演愈烈之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨国内，新总统还需应对电力和水资源短缺的挑战，以及随着“nearshoring”趋势在全球制造业中推广，吸引制造商回归的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔巴莫还需处理墨西哥国家石油公司 PEMEX 的问题，该公司的产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样下去，公共资金持续投入而无法实现盈利的模型是不可持续的，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿列克托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为传统候选人的洛佩斯·奥夫拉多尔通过倍增最低工资标准、减少贫困、保持汇率坚挺和低失业率等措施赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔巴莫承诺扩大福利计划，但今年墨西哥可能会出现大规模财政赤字，央行预计2025年经济增长仅1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的公投，努力将席尔巴莫描绘成“puppet”（玩偶）代理人，尽管席尔巴莫表明她将继续推行洛佩斯·奥夫拉多尔的部分政策，包括那些帮助最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔巴莫感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为“使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，性别歧视是质疑席尔巴莫将成为洛佩斯·奥夫拉多尔代理人背后的原因。“不可思议的是，人们仍然无法相信她将会自己做决定，这与她身为女性有很大的关系。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔巴莫战胜墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱迪亚·席尔巴莫，墨西哥总统选举获胜的执政党 MORENA 国会议员，在投票获胜后面对支持者的反应，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔巴莫战胜墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱迪亚·席尔巴莫，执政党 MORENA 的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/路透社/拉塞尔·查纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者举起写道“总统克莱迪亚·席尔巴莫”的横幅，庆祝墨执政党MORENA宣布其总统候选人席尔巴莫为选举胜利者，在墨西哥城中心广场2024年6月2日。路透社/麦哈·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹投票结束后面对支持者的反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯兹雅利·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，大选日，圣克鲁斯·霍科桑塔兰区。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选当天，在韦拉克鲁斯投票的选民们。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳卡坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日投票站外，墨选民展示蘸了墨水的指尖，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨选民在托纳波米瓜拉市机场投票点投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉林萨市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉塞尔·查纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌马拉市。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，万哥恰韦恩镇。路透社/伊万·阿利亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前的民众。路透社/赫尔南多·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前的选民们。路透社/凯斯伊利·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·QUIALANA市投票站前的民选。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外的选民们。路透社/赫尔南多·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城进入选举日的紧张时刻。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城投票前的一个早市。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKU7QPI2VJB2VL6XY5PRSUEK6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城一家商店的冰箱盖着塑料布，上面写着“由于干法禁止，不得出售酒精”，迎接即将到来的选举日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>