<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 15:40:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子与默多克媒体集团达成和解并致歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经济论坛达沃斯会议上表示，伊朗必须采取第一步来改善与地区国家及美国的关系，需明确表示无意开发核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛达沃斯会议上指出：“最重要的是伊朗与伊朗、以色列及美国之间的关系问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我期望伊朗人理解，明确放弃拥有核武器对于所有国家是至关重要的，同时需与其他地区国家开展建设性的合作。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2025年世界经济论坛年会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在2025年世界经济论坛年会现场发言，达沃斯，瑞士，2025年1月22日。路透社/Yves Herman
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪胜地酒店火灾拘留九人，致76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其已拘留包括酒店业主在内的九人，与一起在土耳其西部滑雪度假区发生的严重火灾事故相关，造成76人死亡、数十人受伤，内政部长阿里·耶尔利卡亚于当地时间周三早上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还报告说，已将45位遇难者的遗体交还给家属，法医机构正在进行DNA测试以辨认其余遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生在布尔山脉的卡尔塔拉滑雪度假区的卡尔塔拉大酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒店表示对这一事件深感哀痛，并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与相关部门合作，以阐明此事的所有方面，”声明中称，“我们对造成的损失深感悲痛，并希望我们的心与所有失去亲人的家庭同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这栋拥有12层的酒店登记入住的客人共有238名，火灾始于凌晨3点30分左右（格林尼治标准时间00：30），位于餐厅楼层。幸存者描述了他们在充满浓烟的走廊中奔逃的混乱场景，有的甚至从窗户跳下以逃生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关方面对酒店的安全措施日益受到批评，有目击者称，火灾期间没有任何火灾警报响起，宾客在完全黑暗中摸索着穿过充满浓烟的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰纳耶克·埃尔多安总统宣布，鉴于这一悲剧发生在冬季旅游高峰期，许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭前往布尔山脉滑雪，因此2025年1月21日为全国哀悼日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其滑雪度假区酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔省卡尔塔拉滑雪度假区一家酒店发生的火灾后，无人机拍摄到的现场照片。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔省卡尔塔拉滑雪度假区酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，一辆消防车停在土耳其布尔省卡尔塔拉滑雪度假区一家酒店的火灾现场，路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布尔省卡尔塔拉滑雪度假区酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔省卡尔塔拉滑雪度假区一家酒店火灾后，停靠在附近的消防车，路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国将在这周呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。自2009年以来，伊玛尼主义叛乱分子的长期侵扰，以及去年的洪水灾害，使该地区陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的文件显示，阿达马瓦、博诺和约贝这三个东北部州共有780万人需要援助，联合国计划援助其中360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元是西非和中非最昂贵的人道主义危机，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的数据显示，尼日利亚正面临着生活成本危机，通货膨胀率已攀升至近30年来最高水平，这主要是由于食品价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，由于人道援助的重点已转向乌克兰、加沙和苏丹等其他危机，尼日利亚东北部可能成为一个被遗忘的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月份，政府和联合国联合发布了一份报告，称尼日利亚面临其最严重之一的饥荒危机，预计今年将有超过3300万人面临粮食不安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统博拉·廷布卢的数据改革，包括取消燃油补贴和外汇管制，被认为加剧了尼日利亚的经济困境。他声称这些改革措施将把经济带向增长的更强劲路径。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Dapchi, Yobe州东北部的一家面包坊外，孩子们玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Dapchi, Yobe州东北部，2018年3月22日。路透社/Afolabi Sotunde/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯敦致命枪击事件中警方行为案</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院定于周三考虑一起关于警察对其子在休斯敦交通检查时致命射击的女性的民事权利诉讼。这起案件可能使警察因使用过度武力而需承担责任变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院计划听取贾尼塞·休伊特的上诉陈述。2016年，其24岁的儿子阿斯廷·巴内斯在休斯敦被一名名叫罗伯特·弗莱克斯的警察射杀。休伊特在一家低级法院驳回了她的诉讼后提起上诉，该诉讼指控弗莱克斯违反了美国宪法第四修正案中禁止非合理的搜查和扣押的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议点在于，低级法院在分析事件时仅考虑了警察面临威胁的具体“瞬间”，而并未考虑其在致命事件发生前的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“特定瞬间”原则被多个地区的法院用来审查案例，包括新奥尔良联邦巡回上诉法院（管理德克萨斯州部分地区）的第五巡回上诉法院在内的几个法院地区使用这一原则，但其他联邦法院未使用，据休伊特的律师介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休伊特的律师敦促最高法院废除这一原则，允许法院评估“全部情况”。他们在法律文件中表示，限制分析助长了糟糕的警务工作，因为这会“免疫那些因无必要地把自己置于危险中而错误使用致命武力的警察”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱克斯的律师在法庭文件中写道：“弗莱克斯基于数年的经验与训练，在可能对自己和公众造成伤害的情况下做出了即时判断。宪法赋予他这种选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年4月28日，哈里斯县交通执法员弗莱克斯因租车丰田卡罗拉汽车存在未缴通行费而对其进行拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴内斯试图寻找驾照和保险证明，声称可能在后备箱里，但法院文件显示，弗莱克斯声称闻到了大麻味，尽管最终在车内未发现毒品。弗莱克斯命令巴内斯下车，但车辆开始向前行驶，法院文件显示。弗莱克斯踩在驾驶侧车门槛上，大喊让巴内斯不要动，随后开枪射击两次。巴内斯当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致巴内斯死亡的是弗莱克斯在未受挑衅的情况下拔枪，指向巴内斯，随后跳到行驶中的车中，在未警告的情况下开枪两次，丝毫没有明确瞄准目标，并明显无视其行为对公众和巴内斯带来的危险，该诉讼文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员调查了射击事件，但弗莱克斯并未因此被指控犯罪。一份内部警察调查也清除了弗莱克斯的任何不当行为，据法院文件所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休伊特起诉该县和该警察，寻求经济赔偿，但低级法院认为，仅在弗莱克斯开第一枪前的两秒内，他的行为被认为是合理的，当时他正在拉住行驶中的车辆，并认为自己的生命面临危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到第五巡回上诉法院先例的约束，审查此案的法官们对所要求的狭窄视角表示了批评。第五巡回上诉法院法官帕特里克·希金博思坦在书面意见中表示，该原则“抑制”了第四修正案的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能考虑弗莱克斯“拔枪并跳到行进中的车辆上”，希金博思坦写道，他将发现弗莱克斯“违反了巴内斯的第四修正案权利，禁止过度使用武力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计将在六月底做出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院华盛顿大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国最高法院大楼，位于美国华盛顿，2024年2月29日。路透社/埃维伦·霍奇斯坦/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称在狱中去世的瑞士 nationals 已经拍摄了军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗司法发言人阿斯加尔· Jahangir 称，一名瑞士籍男子在因涉嫌间谍行为被捕后于伊朗监狱中自杀。伊朗当局表示，该男子在羁押期间拍摄了军事设施的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面要求提供详细的逮捕理由说明，并对此前一个月该64岁游客死亡的事件进行全面调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahangir 称，该人于10月从与阿富汗接壤的多格鲁恩入境，驾驶的汽车装备了多种具有不同目的的电子设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahangir 表示，该人在关闭牢房灯光后使用布料自缢，并将自己置于安全摄像头的监控范围之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahangir 称，经过多个省份的行进后，该人在塞姆南省的军事限制区被捕，并因拍摄军事区域和与敌对国家勾结的罪名获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗革命卫队逮捕了数十名双重国籍人士和外国人，大多数指控涉及间谍和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织认为，伊朗通过此类逮捕企图向其他国家施压以获得让步。伊朗方面否认了这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）于周二誓言将对欧洲联盟征收关税，并称其政府正在讨论对来自中国的进口商品加征10%的惩罚性关税，因为芬太尼毒品正通过墨西哥和加拿大输往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其就职一天后对白宫记者发表了最新的关税威胁言论，他在竞选期间曾承诺一旦上台立即征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易集团暂时松了一口气，但特朗普最新的言论凸显了他长期以来加征更广泛关税、到2月1日对加拿大和墨西哥加征25%关税、对华和欧盟加征关税的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟和其他国家与美国的贸易顺差也是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对欧盟来说，情况非常糟糕，”他说，重复了他周一发表的言论，“所以他们会面临关税。这是唯一的方法……这样你们才能实现公平交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他正在考虑对加拿大和墨西哥征收关税，除非两国遏制非法移民和芬太尼，包括来自中国的前体制剂走私进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，他曾威胁要对来自中国的进口商品加征10%的关税，但将这一时间调整到了2月1日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，愿意与美国保持沟通，以“妥善处理分歧并扩大互利合作”。外交部称，中国寻求与美国促进稳定的可持续关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们总是认为贸易战或关税战没有赢家，中国将始终坚决维护国家利益，”中国外交部发言人毛宁在周三例行记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）周二早些时候对 CNBC 说，特朗普对加拿大和墨西哥的关税威胁是为了施压两国阻止非法移民和非法毒品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国征收25%、25% 和10% 的关税（具体数字尚未确定）是因为每天都有300名美国人因芬太尼过量而死亡，”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一宣布了一项广泛的移民打击行动，包括广泛禁止寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一份广泛的贸易备忘录（&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/" target="_blank"&gt;《美国优先贸易政策》&lt;/a&gt;），命令联邦机构在四月一日前完成一系列贸易问题的全面审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查包括分析持续存在的美国贸易逆差、不公平的贸易行为以及伙伴国家，包括中国的货币操纵。特朗普的备忘录要求就包括“全球补充关税”在内的补救措施提出建议，并且改变800美元免关税限额，这一限额常被视为非法进口芬太尼前体制剂的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查内容创造了喘息空间，以解决特朗普内阁提名人员之间关于如何应对高关税和60%上限的中国货物的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为谨慎的关税态度推动了美国股市的反弹，促使标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）触及一个月来的最高水平，尽管他对中国的最新言论和对欧盟的新举措可能会影响这一势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普可能决定先走得慢一些，并确保他能获得实施这些行动所需的最坚实的法律基础，”战略与国际研究中心（CSIS）贸易专家威廉·赖恩希（William Reinsch）表示，“他正在设法找出最佳方法来运用他的杠杆以获得自己想要的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和加拿大对特朗普的2月1日最后期限的回应保持了柔性态度。墨西哥总统克劳迪娅·希内巴斯（Claudia Sheinbaum）表示，她将强调墨西哥的主权和独立，并将逐步骤回应美国的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她补充说，北美自由贸易协定（NAFTA）将在2026年才进行重新谈判，这一评论意在预防有人认为特朗普将早于2026年前重新谈判这一支撑每年近1.8万亿美元三边贸易的协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国玉米农民担心，美国对墨西哥和加拿大的关税和报复性关税可能扰乱贸易，因为墨西哥和加拿大分别是美国玉米出口的头号和二号客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他是一个谈判型的人，”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼（Kenny Hartman Jr.）说，他是美国玉米种植者协会董事会主席，“我们只是希望最终能够从这次中走出来，不至于失去出口——不至于失去玉米运往墨西哥或乙醇运往加拿大的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普在白宫罗斯福房间宣布人工智能基础设施计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫罗斯福房间宣布人工智能基础设施计划后站立。图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出尸体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙地区枪声已停止，但马哈茂德·阿布·达法拉的痛苦并未结束。他迫切地在自家倒塌的废墟中搜寻妻子和五名儿女的遗体，从战争初期就开始了这样的寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达法拉说，家人中有35人在2023年12月的一次以军空袭中丧生，空袭发生在加沙市希贾亚郊区的一栋建筑内。当时空袭仍在持续，仅有三人遗体被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们还在废墟下。我正在尽我所能把他们救出来……平民防卫队已经尽力了，但毁坏如此严重，我们没有设备来挖掘遗体。我们需要挖掘机和大量技术工具，”阿布·达法拉告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我的五个孩子一起被杀害——三个女儿和两个儿子。我有三胞胎，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯社区，通常在死者去世后几小时内进行葬礼。未能找到遗体并确保体面的葬礼让死者家属感到极度痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能把他们救出来，给他们立个墓。这就是我从这个世界希望得到的一切。我不想要他们给我任何房屋或其他东西。我只想给他们一个墓穴——把他们救出来，给他们立个墓，”阿布·达法拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯与以色列达成停火协议以来，巴勒斯坦紧急事务部和医疗人员已经找回了大约200具遗体。上周停火标志着持续了15个月的冲突戛然而止，这场冲突导致超过47,000名加沙人的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致加沙之战爆发的原因是2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装对以色列南部发动袭击，导致1,200多人死亡，并俘虏约250人。根据以色列的统计，至少有94名俘虏仍然在加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦紧急事务服务部负责人马哈茂德·巴萨尔表示，挖掘任务受到了缺乏挖掘和其他重型机械的挑战，以色列还摧毁了他们的多辆车辆，并至少杀死了100名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴萨尔估计，在这场战争中，大约有10,000具巴勒斯坦人的遗体尚未被发现并安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月公布的联合国评估报告指出，清除因以色列轰炸而留下的超过5,000万吨废墟可能需要长达21年的时间，并且可能需要高达12亿美元的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，成百上千辆援助物资货车涌入加沙，巴勒斯坦民族权力机构的官员与欧洲官员就如何接管与埃及和以色列两个重要过境点的责任进行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉情况的巴勒斯坦官员表示，埃及派遣了推土机和一些工程车辆，以修复以色列地面进攻造成的加沙边界一侧道路损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布·达法拉一样，加沙的230万居民中有数千人正在寻找亲人在废墟下或以色列地面袭击中的集体坟墓中的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的阿卜尔伊亚斯先生失去了儿子阿什拉夫，他希望为儿子建造一个可以合埋的墓穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫被埋在哪里，但他的遗体与数十人合埋在一起，没有墓碑，也没有写着他名字的纪念碑，”他在加沙城通过聊天软件向记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想给他立个墓，这样我就可以去看他，和他说话，并告诉他我对他未能及时在场感到抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列进攻后摧毁的建筑物废墟中做手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在埃及与以色列停火后以色列进攻留下的建筑物废墟中做手势，加沙南部地带，2025年1月22日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>“严肃点”，巴拿马总统就特朗普“入侵”问题说道</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统约瑟·拉乌尔·穆利诺在达沃斯回答是否会担心美国入侵的问题时表示，“认真点，认真点”。此前美国总统特朗普宣布将收回巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆利诺在世界经济论坛年度会议上发表讲话后，拒绝回答其他问题。他在一次关于拉丁美洲“裂痕”的研讨会上讨论了相关话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的就职演讲中，特朗普援引19世纪扩张主义的“manifest destiny”理论，宣布美国将收回巴拿马运河。这一关键的全世界航运路线也是巴拿马的一个盟友的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有进一步说明收回的时间和方式，之前他拒绝排除使用军事力量的可能，这引发了包括美国拉美朋友在内的各方批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他重复了之前的指控，称巴拿马未能履行1999年最终转移战略水道时所作的承诺，并表示该运河已经移交给了中国。巴拿马政府对此坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆利诺在X平台上周一表示，巴拿马已负责任地管理巴拿马运河，不仅包括美国的商品运输。他再次强调，“巴拿马运河始终属于巴拿马，并且将继续属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“巴拿马运河并不是美国的让渡或赠予，而是通过1903年起一系列条约得以形成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大部分建造了巴拿马运河，并几十年来管理着运河周边的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，1977年，美国和巴拿马签署了两项协议，为运河全面回归巴拿马管理铺平了道路。美国在1999年后的一段共管期内将其交还给巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛(达沃斯论坛)会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统约瑟·拉乌尔·穆利诺出席了在瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛(达沃斯论坛)会议，2025年1月22日。（路透社/耶维·赫尔曼）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛(达沃斯论坛)会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统约瑟·拉乌尔·穆利诺出席了在瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛(达沃斯论坛)会议，2025年1月22日。（路透社/耶维·赫尔曼）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>为了削弱美国对手，特朗普面临一场“不圣洁的联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在特朗普总统第一任期期间，他以自己独特的外交风格处理与美国对手的关系，公开与俄罗斯和朝鲜结交友善，同时单独对华和伊朗施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，他面临不同类型的挑战：一个更加团结的美国对手群体，这些对手因俄罗斯于2022年入侵乌克兰而更为靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一就职后发誓要结束俄罗斯在乌克兰的战争、遏制伊朗的核计划、对抗中国并加强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年中，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京缔造了“不设限伙伴关系”，北京向俄罗斯提供了其维持乌克兰战争所需的经济支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普当选总统后不久进行了一次长时间通话，提议深化他们的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别于2024年6月与朝鲜和2025年1月14日与伊朗签署了战略协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一由四国组成的美国对手集团，被拜登派遣至中国的特使称为“不圣同盟”，使得美国及其盟友失去了一定的影响力，分析人士如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于特朗普来说，尽管他表达了想与俄罗斯‘和平相处’的愿望，并试图在贸易上挤压中国，但莫斯科与北京的合作关系限制了俄罗斯与华盛顿合作的意愿，也减少了中国对美国压力的脆弱性。”华盛顿亚洲协会政策研究所所长，曾任巴拉克·奥巴马政府东亚政策主管的丹尼尔·鲁塞尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯因中国大量购买其石油而未受到西方制裁的影响，还因美国前任拜登政府指控其提供的双重用途商品支撑了俄罗斯防务工业基地而得以维持供应，这一指控遭到中国的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜正在乌克兰为俄罗斯提供士兵和武器，并迅速推进其核导弹计划。专家担心，尽管以色列对地区代理方的袭击削弱了伊朗，伊朗可能重启其制造核武器的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一届政府的成员承认了这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的代价从伊朗购买石油，伊朗然后用这些资源向俄罗斯运送导弹和无人机，这些无人机最终打击了乌克兰的关键基础设施。”迈克·沃尔茨在接受福克斯新闻采访时表示，他即将担任国家安全顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任国务卿马科·鲁比奥在上周的参议院确认听证会上将中国视为对美国最大的威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤散播“混乱和不稳定”。美国企业研究所东亚项目高级研究员扎克·库珀表示，他认为特朗普团队“将试图让各国与美国脱离中国关系网”。库珀说，“他们似乎希望将俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国的关系网分开，这意味着要区别对待这些威胁，而不是暗示它们有关联。因此，与平壤达成一项协议，然后与莫斯科达成另一项协议最有可能成为他们的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要使这些联盟分崩离析将不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北朝鲜可能不再有直接与美国合作的动机。迈克尔·弗拉明曾在奥巴马政府担任美国贸易代表，现在是美国对外关系委员会总裁。他指出，尽管特朗普在第一任期期间曾认为能够与平壤达成协议，但他不确定现在接受广泛中俄支持的北朝鲜是否有意与美国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期期间与朝鲜领导人金正恩举行了前所未有的高峰对话，并为他们之间的密切关系感到骄傲。特朗普团队再次讨论与金正恩进行直接会谈的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些国家间关系的裂痕已经显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府前副联合国大使罗伯特·伍德质疑德黑兰是否能够依靠莫斯科获得帮助，他指出，俄罗斯在其盟友、前叙利亚总统阿萨德被推翻前不久对他没有提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗，我看到俄罗斯曾抛弃阿萨德，我就会非常担忧。”伍德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对伊朗，特朗普很可能会恢复他在之前任期所实施的政策，旨在摧毁伊朗的经济以迫使该国就其核计划、弹道导弹计划和地区活动进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府侧重于加强与美国的联盟，所有这些努力将变得更容易。特朗普曾在第一任期轻视这种联盟，这成为美国独力应对这些玩家的一种宝贵的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你必须在可能之处进行分化。”他说，“拥有和依赖我们拥有的联盟类型是如此重要，因为美国无法独自应对所有这些玩家。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向美国当选总统唐纳德·特朗普致敬的指挥官战争舞会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国当选总统唐纳德·特朗普出席向其就职致敬的指挥官舞会。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普的第二届任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国当选总统唐纳德·特朗普出席第二届任期就职典礼游行。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>消息人士称，印度和美国试图安排莫迪下个月与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正试图在2月份安排印度总理莫迪与美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿会面，两位了解会谈细节的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在与中国经济竞争中的战略伙伴，印度希望深化与美国的贸易关系，并简化其公民获得技术工人签证的程序，这两个议题将在两国领导人会晤时讨论，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫令新德里的官员们担忧可能会对印度征收关税，因为特朗普已将印度列为对美国商品征收高关税的国家之一，并表示支持互惠关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但消息来源指出，新德里愿意向美国提供某些让步，尽管尚未正式通知印度美国是否会实施互惠关税，同时也在积极寻求向美国投资者提供激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方希望通过此次会面加速两国关系的积极发展，这已成为美国国务卿马科斯·鲁比奥在周一举行的特朗普就职典礼上与印度外长苏布拉曼扬·贾伊什卡尔会面时的重要议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023/24财年，美国是印度最大的贸易伙伴，两国双向贸易额超过1180亿美元，印度保持320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除贸易议题外，两国领导人还将讨论加强科技和防务领域的伙伴关系，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，移民也将成为讨论的一项议题，因为特朗普表示将打击非法移民，但同时对合法的技术工人移民持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为在全球各地工作的大量信息技术专业人员的主要来源国，印度发放了大量美国H-1B技术工人签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周二与贾伊什卡尔会面时讨论了“不规则移民”相关问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普（右）抵达印度新德里的海得拉巴府邸后，与印度总理莫迪（左）会晤，并共同出席联合新闻发布会。新华社/阿尔·德拉戈摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的幕后顾问？意大利的梅洛尼处理着一场高风险的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;特朗普盛赞一位在欧洲所向披靡的非凡女性。他曾赞誉她是捍卫西方的坚韧女性。特朗普与意大利总理乔治亚·梅洛尼正在迅速构建一种新的大西洋“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是周一特朗普在其弗罗里达州马拉歌庄园举行的总统就职典礼上唯一一位到场的欧洲领导人，这一荣誉仅在她两周前飞赴美国与特朗普会面后不久便获得。此举使她成为华盛顿新的欧洲盟友中的首选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择梅洛尼是因为她的可信度、可靠性，以及她政府带来的稳定性，她是我们欧盟内最理想的对话人之一，”梅洛尼的兄弟党部长级副外长埃德蒙多·切里耶利告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利和整个欧盟都有益处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，从理论上讲，梅洛尼能够在特朗普圈子里占据有利地位有很多益处。作为北约成员国，意大利与美国有巨大的贸易顺差，并且削减了国防预算，这让她的立场与新政府产生了冲突，除非她能够利用与总统的关系来避免这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与这位脾气多变的美国最高指挥官过于亲近也可能带来潜在的危险。梅洛尼努力说服布鲁塞尔认为她是可靠的伙伴，如果她直接宣传意大利利益而牺牲欧盟其它27国的利益，这将可能削弱她的威信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于非常尴尬的位置，”政治风险公司Policy Sonar的创始人员弗朗西斯科·加利列蒂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望通过拥有特朗普的支持会证明有价值，但她可能会在欧洲孤立自己，而没有保证能保护意大利免受美国可能实施的关税威胁或因国防预算不足带来的负面后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到十年的时间里，梅洛尼从领导一个边缘化的极端民族主义政党到成为二战后意大利政府中最为稳定的政府之一的领袖，曾是欧洲右翼和保守派力量之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的当选，这位天然的政治盟友，给了她在更大舞台上扮演类似角色的机会——类似的可能出现在20世纪80年代，当时诸如撒切尔夫人和里根总统这样的领导人塑造了所谓的“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将一如既往地致力于巩固美国与欧洲之间的对话，这对我们社区的稳定和发展是必不可少的支柱，”梅洛尼在其向特朗普宣誓就职鼓掌后发布的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼在其右翼根源上已有所游离，但罗马的一些观察家仍认为她的深处根植的政治怀疑论倾向将会占据上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她会出于欧洲的利益行事，并成为特朗普的秘密代言人是天真的，”意大利国际关系智库“国际事务研究所”所长娜塔莉亚·托奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她将总是本能地选择维护国家利益而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：梅洛尼是一位非凡的女性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与梅洛尼自总统重返白宫以来互相赞扬，相互评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人兴奋。我有幸和一个非凡的女人一起工作，”特朗普在本月梅洛尼造访马拉歌庄园时表示，“她确实席卷了欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚称美国总统当选人的职责在于捍卫西方利益，并表示他的地缘政治技能会迫使俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在解决乌克兰冲突问题上回到谈判桌前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交和威慑，”她在佛罗里达州旅行后这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是在特朗普想逆转美国与欧盟的贸易赤字方面，潜在而言，意大利可能会蒙受巨大损失。特朗普团队曾表示，通过提高消费税，美国可能会采取这种措施来减少对欧盟的贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，意大利的贸易顺差为421亿欧元（约436亿美元），仅次于德国，位居欧盟第二位，使其尤其容易受到征收附加税的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸称，梅洛尼将利用她与特朗普的关系，尽量减少对当地企业，如食品生产商的税收上升风险。但梅洛尼办公室对此表示拒绝评论，但分析人士指出，即便特朗普将矛头转向其它地方，意大利仍将遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济如此紧密地与欧洲经济相连，认为关税只能惩罚法国或德国而不惩罚意大利是一个幻觉，”罗马欧洲外交关系委员会主任阿图罗·瓦尔韦利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，因此不论好与坏，她将代表欧洲在特朗普面前的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁塞尔的一名匿名高级欧盟官员表示，目前还不清楚特朗普是否真的希望同欧盟重建桥梁，无论是否有梅洛尼的支持也是如此。另一位官员表示，若梅洛尼成功说服特朗普坚守对乌克兰与俄罗斯战争的支持，她的友谊对特朗普将会十分有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未立即对特朗普与梅洛尼关系问题作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是珍贵的天才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者在总统的核心圈中发挥关键作用。两人对彼此的赞赏不绝于口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，马斯克曾在2022年9月在纽约的一场晚宴上评价梅洛尼：“她不仅颜值高，内心更美。”意大利领导人回复称，作为企业家的马斯克是“珍贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正与马斯克帝国下的Starlink签署为期五年的合作协议，合同价值达15亿欧元，意大利政府和外交官认为，他们需要可靠的卫星通讯，而Starlink的卫星通讯与2030年可能上线的同类欧洲系统IRIS2不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府称此协议不损害欧洲利益，但显然，如果在五年时间里花费15亿欧元购买Starlink，不可能在五年后将资金转投到IRIS，”托奇说，“这是一个非常明显的例证，说明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink合同将为意大利的国防支出带来适度的提升，但远不足以使华盛顿满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然北约要求成员国军事预算占国民生产总值的2%，特朗普则呼吁提高至5%。意大利的军事支出徘徊在1.5%左右，巨大的债务压力使得该国无法进一步提升这一数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险分析公司Policy Sonar的加利列蒂表示，他不相信华盛顿会接受罗马在过去的十年里提出的模糊承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会履行诺言，仅仅成为特朗普的好朋友是没有帮助的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9663欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉哥庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理乔治亚·梅洛尼在美国佛罗里达州棕榈海滩的马阿拉哥庄园举行会面，2025年1月4日，图源：意大利政府/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉哥庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理乔治亚·梅洛尼在美国佛罗里达州棕榈海滩的马阿拉哥庄园举行会面，2025年1月4日，图源：意大利政府/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立，并延长其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;五位候选人将在白俄罗斯周日的总统选举中出现在选票上，但过去31年里，一直只有一个胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年以来一直执政的亚历山大·卢卡申科将在一场反对派流亡人士形容为骗局的选举中获得一个新的五年任期。反对派呼吁白俄罗斯人投票反对所有候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科把自己定位为一个太忙于为国家工作而无法参与竞选活动的领导人。“老实说，我不关注选举。我只是没有时间，”他在上周对工厂工人这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前没有明显的接班人。这位浓眉大胡子的领导人有时既拥抱“独裁者”的标签，又拒绝接受这个标签，最近几个月开始释放一些政治犯，试图修复与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年2020年的选举后，大规模抗议几乎把他推下台。西方政府支持反对派声称选票被篡改，窃取了候选人格里戈里·斯维亚特兰娜·季汉诺夫斯卡娅的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据人权组织的报告，卢卡申科的安全人员逮捕了数十万名抗议者，所有主要的反对派人士都被关进监狱或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举将在独立媒体被禁止和屏蔽的国家举行。人权组织“维亚斯纳”被称为极端组织，声称有约1250名政治犯；卢卡申科否认存在任何政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡反对派协调委员会秘书长伊万·克拉斯托夫承认，他们正努力赢得白俄罗斯人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治并不是首要议题。生存才是。”他在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先事项已经改变。2020年人们认为这次竞选是真正改变权力的机会。现在，你知道，流亡的反对派领导者有时难以在国内相关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季亚纳·楚里茨卡娅表示，四位替代候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不是我们通常意义上的候选人。他们在竞选中只是在玩，而不是与卢卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管结果显而易见，但卢卡申科在与莫斯科和西方的关系方面仍面临重大挑战，特别是在可能结束俄乌战争的和平谈判背景下，他即将开始他的第七个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许俄罗斯在2022年2月24日使用白俄罗斯作为其全面入侵乌克兰的跳板，并为此遭受了西方制裁。次年，普京宣布将在白俄罗斯部署俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——正如即将上任的美国总统唐纳德·特朗普承诺的那样——政治分析人士预计，卢卡申科将寻求与欧洲和美国关系的缓和，并试图取消制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他几十年来的周期性和西方拉拢以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯并被其庞大邻国吞噬一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科如果想继续在俄罗斯和西方之间保持平衡，将会有所作为。”楚里茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首次缓解镇压的初步迹象，自去年7月以来，卢卡申科授予了250名因所谓极端活动被判刑的人人道特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还允许两位最著名的反对派人士——玛丽亚·卡尔列尼卡娃和维克托·巴巴里科——在近两年没有与外界联系的情况下访问监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示欢迎这些进展，但也指出仍有更多人被关押，逮捕仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡反对派领导人季汉诺夫斯卡娅本周接受路透社采访时说，分批释放政治犯是“卢卡申科与西方玩的游戏的一部分”。她说：“我们需要停止镇压，释放所有政治犯，然后我们可以与你们交谈。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯列宁格勒地区召开的最高欧亚经济理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科出席俄罗斯列宁格勒地区伊格拉度假村召开的最高欧亚经济理事会会议，2024年12月26日。卫星/谢尔盖·丹奇耶夫/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子赢得鲁珀特·默多克英国报纸的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与其律师确认，已在2025年1月22日与鲁珀特·默多克旗下的新闻集团报纸达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里的律师指出，新闻集团同意支付重大损害赔偿，并承认哈里王子，英国查尔斯国王的次子，曾成为太阳报非法活动的受害者，且在其年轻时期曾遭受《世界新闻报》的电话窃听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员汤姆·沃森均是此次诉讼的原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团对原告的道歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团就《太阳报》自1996年至2011年间对 Sussex 公爵的严重个人生活侵扰，包括在私家侦探为《太阳报》工作期间执行的非法活动，向 Sussex 公爵表示完全而明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就《世界新闻报》的记者和受其指示的私家侦探在执行任务期间对 Sussex 公爵进行的电话窃听、监视以及滥用私人信息，向其表示完全而明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就其诉求在2006年被捕后及之后采取行动对其造成的严重影响表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认，并道歉给 Sussex 公爵所遭受的困扰以及个人关系、友谊和家庭所遭受的损害，并已达成协议支付他重大损害赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时承认（不认罪）新闻集团在2006年被捕和后续行动中的应对措施是不适当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就《世界新闻报》在2009年至2011年期间对其私人生活进行的不正当侵扰，以及在2009年由《世界新闻报》记者及其受指派人员对其实施的监视，向沃森勋爵本人及其家人表示完全而明确的歉意，并同意支付他重大损害赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在2011年，新闻国际收到了关于信息从内部泄漏给沃森勋爵的虚假信息。我们现理解这种信息是虚假的，沃森勋爵并未收到此类机密信息。新闻集团对此表示完全而明确的道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国查尔斯国王的次子哈里王子与一家报业集团的诉讼案，伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2023年6月7日，英国伦敦高等法院的罗尔斯大楼外，哈里王子，威尔士亲王萨塞克斯公爵步出车辆。路透社/哈娜·麦凯 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国仍将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国时间2月1日考虑对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税之际，注意力已转向可能承受关税重压的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国人口普查局数据显示，2024年，大约28%或约8440亿美元的美国进口商品来自这两个邻国。汽车行业从加拿大和墨西哥合计进口超过2020亿美元的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本汽车制造商如丰田将从中获益最多，前提是关税适用于加拿大和墨西哥，因为他们的许多进口零部件来自日本或美国的供应商。”密歇根州立大学商学院供应链管理系临时系主任贾森·米勒表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是一些去年来自加拿大和墨西哥进口到美国的商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;来自加拿大和墨西哥的美国进口商品总值（亿美元）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;来自加拿大和墨西哥的进口比例（%）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;累计从加拿大和墨西哥出口的比例（%）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车与轻型卡车制造&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1022.1&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1014.5&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;66&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;29&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;其他汽车零部件&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;282.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;退回商品（仅加拿大出口）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;232.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;重型卡车及车架&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;186.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;93&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;176.7&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;39&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车电气和电子设备（未另行分类或包括）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;144.2&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;41&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;音频和视频设备&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;130.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;非铁金属（除铝外）精炼&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;127.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI 是一个用于分类出口货物项目的缩写词，意为“未另行规定或包括”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="商业卡车从加拿大开往美国海关与边境保护局(CBP)太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        商业卡车从加拿大开往美国海关与边境保护局(CBP)太平洋高速公路入境口岸。位于加拿大不列颠哥伦比亚省南部萨里市，2024年11月26日。路透社/詹妮弗·高蒂耶/档案照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤浓缩至接近炸弹级别的 uranium</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有约200公斤 enrichment至60%纯度的铀，这接近武器级铀90%的水平。国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在世界经济论坛上对记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照国际原子能机构的标准，如果进一步 enrichment，上述材料理论上足以制造五枚核武器。格罗西指出，伊朗近期铀 enrichment速度显著加快，将其在60%纯度的生产率提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际原子能机构理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在维也纳IAEA总部举行的季度理事会会议上入场。图片来源：路透社/丽莎·卢特纳/资料照片，2024年11月20日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被认为加剧致命空难的混凝土堤坝</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国运输部于周三宣布，将拆除Muan国际机场去年底导致济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）7C2216航班坠机的混凝土路肩。这是一起韩国最严重的国内航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查导致该航班坠机的原因，包括报道中的鸟类撞击等情况，但专家表示，支撑跑道末端导航天线的大型路肩可能使灾难比原本更致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自空难以来宣布的一些最初大规模改革措施的一部分。相关部门决定，将在七座机场，包括Muan和韩国最繁忙的济州国际机场，为地下或容易损坏的导航天线提供新的基础或进行其他调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审查了全国各地机场用于引导降落的仪表着陆系统（ILS）或“航向信标”的结构后，作出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muan国际机场计划拆除现有混凝土并重新安装脆弱结构中的航向信标。”韩国运输部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日的空难导致179人死亡，仅两名乘务人员在靠近飞机尾部的波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）737-800客机坠毁时幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，该客机在高速无起落架着陆滑行到跑道尽头并爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计也因未符合安全标准而受到批评，促使有关部门延长了跑道后安全区域的长度，以避免主要障碍物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国运输部表示，所有机场的跑道安全区域都将确保达到至少240米（约787英尺）的长度，以符合相关规定。Muan机场的跑道安全区域在此之前约长200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，曾在Muan机场进行改造工程的韩国机场公司前总裁Son Chang-wan在家中被发现死亡，原因疑似自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son在空难发生时并未因空难被调查，也未被传唤询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muan国际机场关闭警戒期被延长至2025年4月18日，韩国运输部在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国计划在坠机飞机上编制录音转录本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于韩国Muan国际机场的济州航空坠机现场，照片于2024年12月30日摄于Muan，图片来源：路透社/Kim Hong-Ji / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制复杂化了持久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在历经15个月战争的废墟中，哈马斯官员正指挥群众清理周日停火后的残骸。该组织的武装人员再次在巴勒斯坦加沙地带尘土飞扬的道路上护卫援助车队，其身穿蓝色制服的警察再次巡逻城市街道，明确宣示：哈马斯仍掌握政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指出，周日庆祝停火的哈马斯士兵游行狂欢并受到民众欢呼，这是一场精心策划的行为，旨在夸大巴勒斯坦激进组织的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在停火生效后的几天里，由哈马斯管理的加沙政府迅速恢复了治安，遏制了抢掠，并着手恢复被破坏区域的基本服务，由于以色列进攻，加沙地带许多地方已被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社曾采访了包括居民、官员、地区外交官及安全专家的十几人，他们表示，尽管以色列誓言要摧毁它，但哈马斯在加沙依然根深蒂固，其政权掌控对实现永久停火构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一伊斯兰主义政党不仅控制着加沙的安全力量，而且其行政人员管理各个部及政府机构，发放员工薪酬，并协调与国际非政府组织的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，哈马斯的警察和武装人员——原本被以色列空袭暂时驱离街头——再次驻守加沙地带的不同社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理政府媒体办公室的伊萨姆·阿尔-达瓦布朗在接受采访时说：“我们希望防止任何安全真空”。他表示，约700名警察保护援助车队，自周日以来，没有一辆卡车被抢——这与冲突期间大规模由犯罪集团窃取食物的情况截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人在周二确认，自停火生效以来，尚未收到有关抢劫或袭击援助人员的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周，以色列空袭已针对加沙地区较低级别的管理者，旨在削弱哈马斯对政府的掌控。以色列已摧毁了包括政治首席伊斯梅尔·哈尼亚在内的哈马斯领导层，以及10月7日袭击的策划者，雅亚亚·辛瓦尔和穆罕默德·迪夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿尔-达瓦布朗表示，由哈马斯管理的政府仍继续运转。“目前，我们有1万8千名员工每天提供公共服务”，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的市政部门早在周日就开始清理部分道路上的残骸，让车辆通行，工作人员修复管道和基础设施以恢复供水。周二，数辆重型卡车将倒塌建筑的废墟从加沙地带尘土飞扬的主要动脉运走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡尚未具体阐述加沙战后未来的愿景，仅坚持表示激进组织无法参与其中，并指出同样无法信任根据巴勒斯坦和以色列和平协议下行政长官领导下的巴勒斯坦民族权力机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的约斯特·希尔特曼表示，哈马斯对加沙政权的坚实控制给以色列带来了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列可以选择继续在未来与人作战和杀戮，这在过去的15个月中并未奏效；或者接受一个安排，即由巴勒斯坦民族权力机构在哈马斯的默许下控制加沙”，希尔特曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的军事能力因火箭弹枪库被隐藏而难以评估，许多最佳训练的战斗人员可能已经死亡，但希尔特曼称，这仍是加沙最强大的武装团体：“没有人讨论巴勒斯坦民族权力机构不获哈马斯许可即接管加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哈马斯高官曾表达支持统一政府，但巴勒斯坦民族权力机构主席穆罕默德·阿巴斯——长期与哈马斯对立——拒绝给予同意。阿巴斯办公室和巴勒斯坦民族权力机构拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火协议条款&lt;/a&gt;，以色列必须从加沙城中部撤军，并允许北边的巴勒斯坦人最初六周内返回，其中部分人质将被释放。从停火起第十六天开始，双方应谈判第二阶段，预计包括永久停火和以色列军队全部撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建工作，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;预计耗资数十亿美元，历时多年&lt;/a&gt;，将在第三和最后一个阶段开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议已在以色列国内引起分歧。虽然欢庆首批三人质平安返回，但许多以色列人希望通过战争摧毁哈马斯，因为它在2023年10月7日对以色列的袭击中造成1,200人丧生并有250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火生效之前，内塔尼亚胡内阁成员表示他们希望返回战争并移除哈马斯政权，一旦人质平安回国。三名右翼部长已经辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯继续掌控加沙，对于双方来说，无法实现和平、稳定和安全”，外交部长吉迪恩·萨尔周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯军事翼发言人阿布·乌 巴达向路透社表示，该激进组织将遵守停火协议条款，并呼吁以色列同样履行协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月的战争让加沙沦为废墟，废墟中遍布被轰炸的建筑和临时营地，数百万人在寒冬中缺乏庇护所，只能依靠有限的援助存活。根据巴勒斯坦卫生当局的统计，已有超过4万6千人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议规定每日将600辆援助货车运入加沙。哈马斯管理政府发言人的阿尔-达瓦布朗表示，他正与联合国机构和国际救援组织协商确保援助路线和仓库的安全，但相关机构自行处理援助分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的一项联合国损害评估显示，仅清除因以色列轰炸留下的超过5000万吨残骸就需要21年，并可能耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当哈马斯安全部队在街头游行时，一些居民自豪地说，他们经受了以色列战争机器15个月的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有哪个国家能够经受得住以色列的战争机器长达15个月？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿里布·鲁兹克问道。他赞扬哈马斯在冲突期间帮助分配援助物资给饥饿的加沙居民，并试图维持一定程度的治安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是一种理念，你无法杀死一种理念”，阿里布·鲁兹克说道，预测该组织将重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则对2023年10月7日哈马斯袭击所造成的破坏感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们曾有房屋、酒店和餐厅，我们生活得有声有色。如今我们一无所有，这算什么胜利？”30岁的加沙城土木工程师艾门，在汗尤尼斯被困时发问，“当战争停止时，哈马斯不能独自统治加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦民族权力机构宣称它是唯一在战后加沙具有合法性的政权，但据民意调查，它在该地区基本没有存在感和群众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来，哈马斯在短暂内战后驱逐了由对手法塔赫领导的巴勒斯坦民族权力机构，并迅速扑灭了反对声音。它得到了伊朗资金的支持，建立了令人敬畏的安全架构和军事组织，根源于是希伯来世界所说的大量隧道网络，以色列在此期间宣称摧毁了不少隧道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾提出战后加沙的一些初步想法，包括拉拢当地宗族领袖——其中一些立刻遭哈马斯暗杀，或使用加沙地区无激进派系联系的民化社会成员来管理该地区。但这些构想并未获得认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键捐助国，包括阿拉伯联合酋长国和美国唐纳德·特朗普总统的新政府都强调，国际许多西方国家已将哈马斯认定为恐怖组织，战后无法继续掌权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们一直在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/"&gt;讨论涉及国际维和部队的模式&lt;/a&gt;，其中之一是阿拉伯联合酋长国和美国以及其他国家将暂时管理加沙的治理、安全和重建，直到经修订后的巴勒斯坦民族权力机构能够接过管理职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一个模式由埃及支持，即在全国委会组成的委员会中包括法塔赫和哈马斯成员来管理加沙，在此期间由巴勒斯坦民族权力机构监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉维夫的莫西埃丹研究中心中东和非洲研究所前军事情报官迈克尔·明希尔表示：“尽管他们幕后处理事务，他们并不在意有一个委员会作为表面的象征，因为哈马斯仍是实质上的管理者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普政府新任代表在上任后表示对停火协议持怀疑态度，当被问及是否对其支持的协议能够在三个阶段均被落实充满信心时，他没有进一步阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普营的发言人拒绝对此发表评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国暂停援助对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位主要人道主义组织的负责人表示，美国总统特朗普暂停对外援助90天的命令将对阿富汗产生立即且灾难性的影响，因为该国的救济行动已经捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一就职时发布了暂停对外发展援助的临时命令，以期通过评估效率并确保与外交政策一致后恢复援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的具体范围尚不明确，不清楚是否涵盖阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会上一任秘书长詹·埃格兰德告诉《路透社》，这一决定让机构措手不及，并为最大的阿富汗援助捐赠国进一步削减援助资金做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有援助暂停90天，不再发放新拨款，不再转移资金，将立即产生灾难性影响……对已经穷困且脆弱的阿富汗女孩和女性以及平民产生影响。”他在周二晚在喀布尔接受视频采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争蹂躏的国家有超过2300万人口需要人道主义援助——超过该国人口的一半——但捐赠资金已大幅减少，因为捐助者面对着全球竞争危机，且外交官对塔利班在教育和健康等公共生活领域限制女性的问题表达了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年塔利班接管政权并外国部队撤离后，形成政府财政基础的发展资金被削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》此前报道指出，非政府组织在填补人道主义缺口方面发挥着关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果回到过去，当时有充足的预算，我们可以获得发展援助。或许我们可以度过三个月的暂停期，但现在不行了。”埃格兰德指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前不久的一次集会上表示，对阿富汗的援助取决于找回美国遗留的数十亿美元军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德自塔利班控制该国以来先后四次访问喀布尔，并在其最后一次访问时表示，他向塔利班领导人提出了女性教育的问题，告诉他们必须开放所有学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能不教育你的一半人口。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔利班自2022年起也禁止单位于非政府组织工作的阿富汗女性，并在去年年底的第二次声明中重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，在实践中，他的组织和其他组织可以通过绕过这些限制继续工作，但资金不足会威胁这一努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方首都不明白的一个事实是，最近解雇女性员工，解雇女孩和女性受助人，并不是塔利班的禁令……而是援助被切断。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council (NRC) speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil, Lebanon April 26, 2024. REUTERS/Emilie Madi/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>当加沙人探访被毁的房屋、挖掘死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;步行或乘人力车，许多巴勒斯坦人在停火第三天开始返回他们家园的废墟。饱受加沙战争摧残的巴勒斯坦人对全城的彻底破坏感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火在1月15日生效，以色列与哈马斯于15个月的冲突中达成协议，哈马斯交出了首批三人质，同时以色列释放了90名被关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们的目光转向加沙地带的重建，这个以色列军队已将其化为废墟的狭长地带。以色列军队在报复哈马斯今年10月7日对以色列袭击行动中，将其夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民连自己曾经居住的房屋都认不出来了，他们转而回到自己几个月来一直躲避风雨的帐篷，或开始清理废墟，试图返回家园的残垣断壁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房间，移除废墟，这样才能回家。这里曾经有被炸毁的被子和枕头，我们的家中什么都没有了。”一名来自已毁房屋的巴勒斯坦妇女瓦拉·艾尔-艾瑞在纳西拉特难民营（一个已存在数十年的难民营）对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，回到家园的感觉是“无法用言语形容的”。她在冲突中整晚等待停火声明的生效。然而，围绕着停火宣布的好消息已经变得乐观不再。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我回到营地时，我泪流满面，因为我们营地原本完全不同。那才是最好的。当我们离开时，所有的高楼和房屋都完好无损，邻里之间也没有任何伤亡。”她在1月20日的采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部的加沙城，一名有三个孩子的母亲阿布拉在确保停火持续后，于周日开始前往被以色列空袭和地面进攻摧毁的塔尔埃尔-哈瓦地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“那里的景象是可怕的，七层楼高的建筑物已被夷为平地，像一块碎饼干。”她通过聊天应用告诉记者：“我听说那块区域受到了严重的打击，这栋房子有可能不存在了，但我在既有怀疑又有希望的心态中前来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不只是房子，还有那装满回忆的盒子，我记得在这儿诞下我的孩子，庆祝他们的生日，喂养他们，教他们第一声啼哭和移动。”她在塔尔埃尔-哈瓦地区说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在废墟旁支起帐篷，或者回到残损不堪的居所，想知道重建何时开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国本月公布的最新评估报告显示，清除以色列轰炸后留下的5000多万吨废墟可能需要21年时间，成本预计高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，据信一些废墟可能含有石棉，因为自上世纪40年代以来，加沙的难民营便已不断扩大成城市的规模，而建造时使用了这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门表示，至多有4.7万人在冲突中丧生，而废墟中可能还埋藏着数千名至今未能找到遗体的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告指出，战争已将加沙的发展进度倒退了七十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们可以回家，但将其称为家可能有点牵强，特别是对于北部地区而言，找到的大多是一堆堆废墟。所以他们需要帮助。”联合国人道事务协调厅发言人格恩斯·拉尔克在日内瓦举行的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续在废墟下寻找被压死的加沙居民及其遗体，在道路上同样寻找线索，自停火生效以来，至少已发现150具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上流传着触目惊心的照片，显示稀烂的遗骸。在被以色列坦克和推土机碾平的西耶贾亚公墓，几名男子正在挖掘地面，寻找他们亲人的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在寻找并寻找我父亲、我的兄弟及其妻子的坟墓，但无法找到。”在加沙城西耶贾亚公墓的盖特·朱迪亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们虽然对停火表示高兴，但仍然在寻找烈士和亲人的坟墓，并找不到他们。”朱迪亚在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公墓应急服务机构估计，废墟下还埋藏着1万名尸体，呼吁调集重型机械设备和铲车协助搜救工作，预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>