<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 06:52:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名成员中实际到会190名）在周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。韩国总统府/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所监狱内遭其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省基隆拿附近猪场内杀害并肢解毒贩和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名妇女，其部分遗体在距温哥华市中心以东约25公里的波特库蒂兰的不修边幅的房产中被发现。政府检察官在其被判终身监禁后撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还有60多名妇女，她们大多是在10多年的时间里从温哥华市东部贫民区吸毒猖獗的“东区”失踪。直到2002年早些时候皮克顿被捕时，这些妇女中有33具遗体或DNA样本在皮克顿的猪场中被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自述的一本书在亚马逊上架几小时后就被下架。书中的连环杀手声称自己清白无辜，并被警方栽赃陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视影像，拍摄于其位于波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视影像，拍摄于其位于波特库蒂兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中的数据显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这是ANC自30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党进行联合政府谈判或其他形式的合作，以继续执政。这可能导致政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转型为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”在开普敦大学从事政治研究并在著作中描述过拉马福萨的安东尼·伯勒教授说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中支持率最高的，党内派系争斗可能会使旨在反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日演讲时公布完整初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年调查报告发现他可能在农场存放现金的行为中涉及不当行为时悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“Farmgate”丑闻中存在不当行为，并在同一年获得了新的五年任期，作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场周三的投票被视为ANC迄今为止最严苛的考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人衰弱的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺清洁该党的形象并重振经济，此前在他的前任，被昵称为“祖玛”的流行派政治家执政9年期间，经济充斥着丑闻、腐败和衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家首脑后2018年初短暂的喜庆情绪很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依旧不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击源于他的宿敌祖玛，祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政界分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这就是拉马福萨项目的终结……不能输掉选举，却希冀一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这与他在1980年代作为工会领导人时果断的形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设能力，并对他支持南非作为所谓的“全球南方”的倡导者所扮演的角色表示赞赏——后者是低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的声音之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列则坚持认为这些指控纯属无稽之谈，并继续针对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做的更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场时，在他发表演讲时，很多人还没有听完就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入为期两年的俄乌冲突的一个微小而重要的步骤，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的更高级武器的禁令相吻合，这些禁令已相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四开始生效，旨在仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定使基辅能够使用美方提供的武器回击从边境方向攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用由高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）弹药及其他武器，越过边境打击俄罗斯部队提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤里乌克国立战略研究所研究员米科拉·比利斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队未固守的情况下，将其从哈尔科夫地区推开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰姆称，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯地区的关键战场上的兵力分散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将面临困境，可能需要重新考虑他们的攻入哈尔科夫的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决策已有数周。据报道，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗进行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区越境使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此向拜登提出了放宽限制的建议，沙利文随后将此建议呈报给拜登。该官员表示，拜登同意基辅应在俄罗斯境内安全之地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日公开呼吁盟友采取这一措施，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，在哈尔科夫地区安全地带发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可在边境附近继续部署其火炮，保持防空、电子战、指挥与控制等设施。这可能赋予其一定程度的安全感。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单独依靠这一决定短期内可能难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的移动，但会使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫。要达到这一点，必须剥夺其在东部战场上的部队。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了与核战争相关的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于过去一年俄罗斯在战场上的攻势占上风，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其使用美方武器的范围，特别是针对俄罗斯境内其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁美方批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿战略与国际问题研究中心任职的前五角大楼官员马克·卡赞称，拜登的行动仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧烈转变，但这是一个步骤。”卡赞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张进行下一步：打击更广泛的目标，而这些目标可能不在直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持目前的做法，即视情况进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫郊外的火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼柳克村的儿童和青年体育骑术学校严重受损火灾现场，背景为俄罗斯对乌克兰的攻击，2024年5月30日。路透社/瓦列尼琴科·奥吉雷宁摄。建档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一堆相机时发表了演讲，这番话既适用于他的法律之争，也适用于他的政治纷争：他渴望战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他谎言篡改文件以遮掩成人影片女星静音费的指控定罪仅一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒而冗长的言论中列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔夏“腐败”且“恶魔”。他将竞争11月5日选举的对手、民主党的乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证指控他的证人、弹劾他的国会议员，甚至再次抨击了他所谓的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战形容为不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常夹杂着轻松幽默，但这次演讲主要显得沮丧。特朗普在新闻发布会上仅保留了一小页笔记。结束后，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及任何敢于声称特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候任总统都互斥对方是国家威胁的选举中，拜登阵营利用特朗普此番话语作为进一步的证据，证明他不足以就任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普对个人不满进行诉说，并歪曲美国司法制度，任何目睹都可得出一个明了的结论：此人绝无担任美国总统的资格，”拜登竞选团队的新闻主管迈克·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中许多人认为纽约的判决是正义的扭曲——仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台上有史以来单日最高纪录。WinRed是共和党用于数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登阵营仍在总筹款上占领先优势，但其竞选活动为了保持进度，在周五发送了一系列令人感到不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于此次审判表示强烈谴责的共和党官员和组织一致表示，审判有诸多缺陷，指控本不应提起，曼哈顿的陪审团因民主党入选人数过多而带有偏见，审判法官有偏见——地方执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会采取攻击性姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体平台X上，特朗普竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了一条来自全国共和党团体的帖子，该团体在社交媒体上称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个，”拉基维塔发布了这条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州一位温和的前共和党州长劳里·霍根，霍根在判决前曾经警告美国民众“不要往火上浇油，增加更多党派对立”。拉基维塔在X上回应： “你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选情激烈的州，对共和党选民的采访显示，特朗普的定罪让一些支持者开始考虑在11月对他不再支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分歧可能会影响他与拜登的再次对决，鉴于特朗普在多个关键州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人差不多，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的只是要伤害他，让他尽可能避免出现在竞选活动中，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，也就能对任何人做。绝无一个人可以置身事外。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争必须结束，未来的新篇章才能开始。”拜登说。他正面临选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在斡旋以色列与哈马斯民兵运动之间的停火谈判已多次受阻。双方都指责对方阻碍谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列对拉法进行数周的侵袭，并且以色列政府在国内外面临来自哈马斯死亡事件及人质持续被囚的新的压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，美国官方透露了停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国民主党总统候选人特朗普于前一天因34项重罪获罪，进一步突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续进行直到三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙撤出，人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆人道援助车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对行动的协议条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持不停止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，想要持续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列战争投入一生承诺的唯一美国总统，以及向正在战争中的以色列运送美军直接捍卫的美国总统，我要求你们退一步想一想，如果这一时刻被放弃会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细至四页半的协议，”这位官员说。“它是在极度细致的协商下达成的，现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在计划中，每个阶段将持续42天，这名官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是美国试图直接向以色列公众施压的一项努力。作为领导十二频道的主播，丹尼·库什马罗说，以色列审查员此前曾禁止媒体刊登该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为这一提议的成功率超过以往，“以色列对哈马斯造成的破坏显著，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的几率显著降低，”来自得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在反对以色列，苏里说，这也可能鼓励以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某项计划时，他可以创造出许多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议呼吁释放加沙的病、老、伤人质，作为为期六周的停火交换，这个停火可以延长以运送更多援助物资进入区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本提议的协议上个月因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分完全停止战争而破裂，而且以色列对加沙南部城市拉法进行了加剧的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已通知调解人，若以色列停止战争，它将不会继续参与期间持续的敌对行动，但仍准备好达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括有加沙人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但未触及美国划定的将停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民处境极其悲惨，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，那是以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有约36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少增产开支的承诺，预计这将使2024年全球最大的原油生产国在美国增产速度放缓的同时，也为OPEC+进一步减产本周实施减轻了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术突破和效率提升，一直在推动非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增加，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在2023年加深了原油减产，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家的增产。OPEC+总计减产量约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，该组织正在制定一项复杂协议，以便将这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+召开会议讨论产量政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将更高，达到64万桶/日。三大是最受关注的预测机构，所有人的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日，2024年的情况将会如此。OPEC表示，这意味OPEC+的原油需求量应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将只有110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令市场感到意外，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持谨慎和自律。”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地增长，考虑到目前的市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·厄尔金斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但目前并没有以如此快的速度增长的意愿。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预期美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在其增长支出方面受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了天然气田的疯狂增长，但2010年代却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些现在正在遭受一场影响该行业的兼并浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石，一次性从更多的井中开采石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了兼并热潮，但预计油价将保持稳定，继续支持总体美国石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司董事长蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。一季度国际营业收入增长18%，而北美营业收入则下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加强调资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态油产量增长。据美国能源信息署3月的报告，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从Wink附近的Permian盆地拥有Oasis石油租赁的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从位于美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地由Oasis石油公司拥有租赁的控制室中可以看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次扮演了美以冲突调解的中介角色。随着美国试图调解黎巴嫩与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了贝里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力。自2024年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，贝里一直被视为缓和局势的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，贝里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时期”，呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间，作为什叶派阿马勒运动的领导人一举成名。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在宗派政治体系中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·凯斯·萨德承认贝里作为谈判者的角色，并称他是“我们的兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，意图促成战争停火，而这些冲突发生在加沙战争期间，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一次大规模战争时所扮演的角色相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，贝里在这方面的角色至关重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具部分权力，而要接触真主党极为困难，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，真正值得结识的人就是他。他是国家的象征。”一位位于贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内因协助释放被什叶派武装分子劫持的人质而名声大噪。这批人质共有39人，他们被劫持自1975年至1990年的黎巴嫩内战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992年贝里当选议会议长后，正好与纳斯里拉成为真主党的领导人。他们共同主导了什叶派的政治代表以及该派在国家事务中的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访贝里的外交官表示：“他被认为是真主党的值得信赖伙伴，因此非常重要，但他所能做的事情也存在一定的限制，这既与真主党也与伊朗的立场有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力打击了贝里阿马勒运动掌控的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩并在大学期间积极参与政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在艰难时期的什叶派社区中，许多人对贝里帮助改善了他们在宗派体系中的地位表示赞赏。在这一宗派体系中，特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，贝里接过阿马勒运动的领导权，该运动的创始人穆萨·萨德隐居后失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿马勒运动在贝里的领导下军事力量崛起，与包括真主党在内的几乎所有主要战争党派交战，并在内战后逐渐成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全部门，他与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使的一封电报质疑他对真主党的真实态度时，贝里对此进行了否认，宣称纳斯里拉“像是我自己”。2010年电报曝光后，贝里这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里领导的阿马勒武装分子与真主党一道与以色列对峙，就加沙地带的冲突表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，会见贝里以试图中止黎以边境的炮火，力图说服真主党撤退至纳利河以北，纳利河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员表示：“要将纳利河南移，使其位于边界之处比促使真主党北移更为容易。”知情人士向路透社透露了这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他作为黎巴嫩宗派精英的一员，2019年在金融机构因长期腐败而崩溃时领导黎巴嫩陷入经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他不肯召开议会会议选举总统，导致政府中关键的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的作用使真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（插图未显示）。2024年11月15日，路透社/泰赫尔·阿德尔萨尼/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上，在阿马勒运动创始人穆萨·萨德于1978年前往利比亚旅行失踪45周年之际。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上，在阿马勒运动创始人穆萨·萨德于1978年前往利比亚旅行失踪45周年之际。2023年8月31日，路透社/默罕默德·阿扎基/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币以换取奖励，从而吸引了用户。然而，这一复杂的方案让分析师警告说，这加大了用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的背后，是加密货币市场正在冒险的表现。随着价格上涨和交易者寻找收益，这一迹象尤为显著。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大以太坊在今年迄今已涨超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍罗威茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字从六年前的不到4亿美元飞速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押来扩大历史悠久的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用于核实和确认拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊，会在验证过程期间锁定其资产。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代币作为对其所质押代币的代表。重新质押允许持有人将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以便寻求更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在争议。一些内部人士认为，这项实践尚处于初期阶段，预测其风险还为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，则担心，如果新代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，就可能存在基于少数底层资产无尽借贷的循环。如果所有人在同一时间尝试退出，可能会颠覆更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，投资者可以同时赚取多个收益率，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融DeFi的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，旨在不售出持有的资产的情况下大量增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他空投代币（airdrop）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创建的新代币，即EIGEN，用户期望这种代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的快速增长是由用户寻求空投代币推动的，称之为“非常、非常投机性的免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说(COIN.O提供质押但不提供重新质押)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，（期望）会获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立了EigenLayer，他是一位前美国华盛顿大学助理教授，并且是首批由学生设计的微型卫星项目团队中的成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意向进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，这些平台重新质押客户的代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里押注其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多借助加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家形成任何正式关系...这是一种自发的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，则可能在市场下行期间导致被迫平仓和更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了因高风险借贷导致的风险，当时用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议未能准确定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币市场的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也正在关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody目睹了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一种跨越，难以证明资产的来源和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺摩拉的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中透露。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>