<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 09:46:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：文件显示德国大使警告特朗普计划重新定义宪法秩序</title><link>https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;德国驻美国大使安德烈亚斯·迈克尔利斯在一份机密文件中警告称，即将上任的特朗普政府将剥夺美国执法机构和媒体的独立性，并赋予科技巨头“共治权力”。该文件由迈克尔利斯于1月14日签署，内容被路透社获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该份简报文件提到，特朗普在第二任白宫任期内的议程旨在造成“最大程度的破坏”，这将导致“宪法秩序的重新定义——总统权力的集中将超过国会和联邦州权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，基本的民主原则和制衡将受到严重削弱，立法机构、执法机构和媒体将被剥夺其独立性并被不当利用为政治工具，大型科技公司将获得共治权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队对此评估暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部表示，美国选民通过民主选举选择了特朗普，德国将为德国和欧洲的利益与新美国政府紧密合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普当选以来，总理奥拉夫·朔尔茨政府基本上没有直接公开批评特朗普，但大使的机密评估提供了一名高级德国官员的直率观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官不因新政府的形成而自动更换，除非出于外交或其他原因认为有必要进行更换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出法院，特别是美国最高法院，在特朗普推动其实现议程方面扮演着核心角色，但即便最高法院最近做出了扩大总统权力的决定，文件也指出，即使是最为严厉的批评者也认为最高法院会阻止最坏的情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔利斯认为，司法部和联邦调查局的控制权对于特朗普实现其政治和私人目标至关重要，包括大范围的驱逐、对被认为是敌人的人的报复以及司法豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，特朗普有广泛的法律选项来迫使其议程在各州实施，甚至在宣布“叛乱”和“入侵”的情况下，军队部署进行国内警察活动也有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1878年《保护民兵法案》禁止联邦军事力量参与国内执法活动，但有&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;某些例外情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔利斯还预见《第一修正案》的重新定义，指出特朗普和亿万富翁X平台的拥有者埃隆·马斯克已经开始对批评者和不合作的媒体公司采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件中，他指出：“一位是使用诉讼、威胁刑事指控和吊销许可证；另一位则是操纵算法并封锁账户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克多次为在2023年2月23日全国选举前后的德国极右翼民盟（AfD）背书，此举在柏林引发了不满，但政府尚未一致拒斥马斯克的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林在特朗普政府第一任期期间与美国的关系尤为困难，面临高额关税和因未能达到北约防务开支目标而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事欺诈案审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7X4DVQBY2BODJI6EVLLTBRNDQQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年12月7日，美国纽约曼哈顿区法院，特朗普出席特朗普组织民事欺诈案审判。路透社/迈克·塞加/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 23:05:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</guid></item><item><title>官员称，俄罗斯空袭在乌克兰造成六人死亡，包括基辅</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-dead-night-time-russian-attack-kyiv-military-administration-says-2025-01-18/</link><description>俄罗斯武装力量于周六凌晨对乌克兰首都基辅发动无人机与导弹联合袭击，造成三人死亡，另有多人受伤。与此同时，南部地区又有两起袭击事件导致三人死亡。

基辅军事行政长官Timur Tkachenko称，防空系统激活并反击了袭击，导致三人受伤。袭击还造成了购物中心、商业中心、地铁站和水管的损坏。

“俄罗斯武装力量最初派遣无人机，随后发动弹道导弹袭击，”议会专员Dmytro Lubinets在社交媒体上写道。“这些行径进一步证明了对手的残酷和野蛮。”

救援人员在洪水泛滥的街道上搜寻废墟，可见一辆烧焦的货车残骸，其外观扭曲变形，窗户破碎。

随着天光渐亮，他们可以看到人们在检查导弹碎片，并将尸体袋装上卡车。

乌空军发言人Yuriy Ihnat告诉乌克兰媒体，针对基辅的两枚导弹都被击落，但其中一枚在低空被拦截，导致重创。

目前尚未收到莫斯科的回应，俄罗斯此前否认故意针对平民。

在乌克兰东南部城市扎波罗热，另一枚俄罗斯导弹袭击造成一人死亡，11人受伤。

邻近地区的赫尔松州州长Oleksandr Prokudin称，俄罗斯炮击该地区北部的一座同名城镇，造成两人死亡。

乌克兰军方表示，在此次夜间袭击中，各地区共发射的39架无人机中有24架和四枚导弹中有两枚被乌方摧毁。

此前，俄罗斯导弹袭击乌克兰克里沃罗格，造成五人死亡，一所教育设施部分受损。袭击中受伤的一名妇女在医院去世。

泽伦斯基在社交媒体上回应道：“所有与俄罗斯政府在这场战争中合作的人必须面对此类空袭所造成的巨大压力。”

自其近三年的入侵行动开始以来，俄罗斯军队定期针对前线后方的城镇和城市发动空袭，特别是针对关键基础设施。

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CJ2NE2IZZ5IDRGGAOEWW2NJ7XA.jpg "俄罗斯导弹袭击基辅，2025年1月18日-REUTERS/Gleb Garanich")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OXX3WV3MCJIDHND6U4ZLAC4XEM.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场的弹坑，2025年1月18日-REUTERS/Gleb Garanich")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDYSFRYVGVN4TPUCON5VA3OTRA.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场，2025年1月18日，REUTERS/Gleb Garanich")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSH3GRHTABOIXL3GWXSDBN352U.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场，2025年1月18日，REUTERS/Vlad Smilianets")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EFZGDLG4DNLNPK2LPH52ZKQGSI.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场遗体被装袋，2025年1月18日，REUTERS/Gleb Garanich")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICVXP5KJHZJITEX674W67Q7PCE.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场，2025年1月18日，REUTERS/Gleb Garanich")

![俄罗斯导弹袭击基辅后景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RU4PYJXPVNU7EVVMU5E4W5D5A.jpg "基辅俄罗斯导弹袭击现场，2025年1月18日，REUTERS/Gleb Garanich")</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 05:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-dead-night-time-russian-attack-kyiv-military-administration-says-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普计划通过拆解“深州势力”来巩固对政府的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普即将在1月22日就职时，获得比历史上任何一位在任总统更多的联邦政府控制权，届时他计划更彻底地消除所谓“深 State”的影响，根据两位知情过渡官员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该努力可能最早在特朗普宣誓就任总统当天启动，一位知情人士透露，特朗普可能签署一份旨在剥夺约5万名联邦职业雇员岗位保护的行政命令，允许用他亲自挑选的忠心人士替换他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还将在政府内尽可能快速地填补数千个公务员职位，另一位知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是将政治忠诚者深植于政府运作中，这可能比之前的任何一位总统都要更深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预示着未来的到来，特朗普团队已要求三位负责管理国务院工作人员和内部协调的资深职业外交官辞职，路透社在本周报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友指责他们认为是不忠诚的官僚阻碍了他在白宫任期内的议程，尤其是在司法部、教育部等机构的倡议上拖延执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道的人员任命公告和媒体采访，12名特朗普第二任期的高级提名人都明确或支持改变联邦工作人员结构或计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名恢复管理预算办公室主任的鲁斯·沃伊特在其2020年卸任前就参与了重新分类版本文件（F类）的制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新启动的F类行政命令将允许机构官员重新分类职位，一位了解过渡规划的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举将使机构能够无需理由解雇职业雇员并替换他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第二任期期间，沃伊特将得到两名助手的支持：被提名领导白宫人事办公室的塞吉奥·果尔，以及被特朗普任命为特别顾问的杰姆斯·谢尔克，后者也是F类条款的设计者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，谢尔克为一个保守的思想库——美国优先政策研究所撰写了关于联邦官僚机构在他任期内故意阻碍政策目标的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他旨在消除“深 State”影响的人包括司法部长提名帕姆·邦迪，可能接任联邦调查局局长的卡什·帕特尔，国务卿提名马可·鲁比奥，国家安全顾问迈克·沃尔茨，教育部长提名琳达·麦克唐纳，以及埃隆·马斯克和维克·拉马萨穆蒂，后者将负责特朗普政府效率提升的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队在被问及计划中解构的时间表时未提供详细信息，该过程因联邦规则程序而可能持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府将为那些致力于捍卫美利坚人民权利、将美国放在首位，并确保辛勤工作男女纳税人的最佳利用的人士提供职位。”发言人布赖恩·休斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者和代表联邦工人的工会称“深 State”不存在，称特朗普及其盟友利用阴谋论为扩大总统权力找到借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦劳动力政策专家詹姆斯·艾森曼在采访时指出，特朗普错误地认为大多数政府雇员都有意识形态目标，另外，根据现行法律，不称职或不服从的员工可以被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森曼表示，F类条款将创造一种沉默和恐惧的文化，这可能会影响工作表现。“人们将因害怕失去工作而不敢发言或提出任何有益的建议。”艾森曼说，“当人们害怕时，就很难让他们去做事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家级联邦工人工会执行董事史蒂夫·兰克特表示，新的分类旨在创造“联邦政府的准警察”。他说:“新政府承认将使用F类条款对专业员工进行职业忠诚或政治忠诚测试，并将清除那些不合适的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队发言人布赖恩·休斯未回应关于各个提名人将在实施特朗普议程中扮演什么角色的问题，或者“准警察”指控的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月18日的参议院确认听证会上，沃伊特和邦迪都支持F类条款背后的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃伊特作证称，他认为联邦政府的部分部门已被“武器化”。他拒绝回答是否建议特朗普进行大规模裁员的问题，但表示重新分类职业雇员将确保总统有一种能够反映他观点和议程的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邦迪在听证会上表示，特别检察官杰克·史密斯对特朗普的调查是司法部党派性增强的证据，她承诺不利用司法部对基于政治的个人进行起诉，但避免直接回答调查特朗普政治对手的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的司法部长期以来否认为特朗普进行政治动机的刑事案件，并未在周五就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定联邦官僚机构中可能与其新管理团队观点相冲突的成员的识别工作已经启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，有美国保守组织支持的美国问责基金会致信国防部长提名的彼得·赫格塞茨，列出20名被认为过多关注多元化包容的军事领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离职的国防部长劳埃德·奥斯汀辩护称，多样化的军队反映了美国的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼将评论请求转给了特朗普过渡团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国问责基金会还在其网站上发布了一份名为“十大目标”的名单，称联邦境内安全部署和司法部门有10名长期反对加强边境安全的职位人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国问责基金会的发言人伊齐特·弗里德曼表示，还会有更多名字出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:03:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普可能在周一给TikTok一个90天的延期</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普周六表示，在1月20日就职后，他“很可能”会给予TikTok一个90天的缓期执行，免于潜在的封禁，此时这款拥有1.7亿美国用户的APP正充满紧张的期待，以防周日晚上就关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“延长90天的许可是有道理的，因此也很可能出现这种情况，”特朗普在NBC的采访中表示。“如果我决定这么做的话，我可能会在周一宣布。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六晚些时候上线的用户收到的是一条消息，告知他们“相关法律将强制我们暂时中断服务。我们将在美国尽快恢复服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款由字节跳动拥有的应用，已经影响了近半数美国人的生活，曾帮助小型企业，塑造了网络文化。周五，TikTok宣布，除非美国拜登政府行政机构向包括苹果(AAPL.O)和谷歌(GOOGL.O)在内的一些公司保证，在禁令生效时不会对其采取执法行动，否则该公司将在周日在美国暂时中断服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据去年通过并在周五被美国最高法院全票通过的法律，TikTok必须在周日晚上之前与字节跳动脱钩，或者关闭其美国业务，以解决其可能构成国家安全威胁的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫重申，这一行动应由即将上任的政府采取，这增加了周日晚关闭服务的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看不到为什么TikTok或其它公司在1月20日特朗普政府就职前需要在接下来几天内采取行动，”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok未对最新的白宫声明作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻华大使馆周五指责美国利用不公平的国家力量打压TikTok。一位发言人说，“中国将不得不采取一切必要的措施，坚决维护其正当权益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，TikTok及其粉丝们为告别做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些用户在APP上录下自己匆忙滑动浏览或与受众分享最后的秘密，以迎接禁令的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有人知道TikTok的禁令是否将在周日晚上生效，我们是否可以等到周日为止，还是需要让大脑休息一下吗？我得准备好了，”健身网红Britany Williams在其64,000名观众的视频中问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要为TikTok提供云服务的甲骨文公司高管指示一些员工，预计在周六晚上9点(周日清晨0200 GMT)前准备关闭托管美国TikTok数据的服务器，以避免即将到来的周日禁令生效，据《信息》杂志报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士称，甲骨文CEO萨弗拉·卡茨预计将最终批准切断服务器。甲骨文未对该报道作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最高法院周五一致裁定，维持了限制TikTok的法律，认为该法律因国家安全原因而合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若没有拜登行政机构的正式推迟限制期限的决定，为TikTok提供服务或托管该APP的公司可能会面临巨额财务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，特朗普“也可能指示其司法部‘淡化’”或不执行这项法律，但目前尚不清楚这是否会为提供TikTok关键服务的苹果(AAPL.O)和谷歌(GOOGL.O)提供足够的法律保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年特朗普试图禁止并强迫卸载TikTok，但被美国法庭阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok未来发展存在不确定性，导致大多数年轻用户涌入替代平台，包括中国的红档。对手Meta(META.O)和Snap(SNAP.N)也因禁令即将生效，其股价本月上涨，投资者预计TikTok会出现用户激增和广告资金流入的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖TikTok的营销公司在本周迅速制定了应急计划，据其中一位主管描述，这是多年来一种常识性判断之后的“火烧眉毛”状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok可能在特朗普的领导下重新崛起，特朗普曾表示，他希望寻找一种政治解决办法，并在上月要求最高法院暂停该禁令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官朱梓骁计划出席美国总统就职典礼，周日将与特朗普共赴集会，据路透社消息源报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前洛杉矶道奇队老板弗兰克·麦卡特等潜在买家表达了对这家业务快速增长的公司的兴趣，据分析，字节跳动的估值可能高达500亿美元。据媒体报道，北京也与一位亿万富翁、特朗普盟友埃隆·马斯克进行了讨论，探讨将TikTok的美国业务出售给他，尽管TikTok否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国搜索引擎初创公司Perplexity AI在周六提交了一份竞标书，计划将Perplexity与TikTok美国合并。知情人士称，Perplexity将与TikTok美国合并，形成一个新的实体，并与其他合作伙伴结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动是一家私人控股公司，约60%的股份由黑石集团和general Atlantic等机构投资者持有，而创始人和员工分别持有20%的股份。该公司在美国拥有超过7000名员工。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名社交媒体网红在纽约时代广场拍摄视频" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q524UWUQEJIDZMP2H26WVEDXHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市时代广场，2025年1月16日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:08:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</guid></item><item><title>抗议者冲击韩国法院，因法院延长尹锡悦的羁押令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;数百名支持韩国前总统尹锡悦的示威者在上周日尹锡悦被捕期限延长后，冲入法院大楼，打碎窗户并破坏内部设施，这一事件被韩国代理总统韩光锡称为“难以想象”。相关报道可查阅&lt;a href="https://www.reuters.com/world/south-korea/"&gt;有关韩国的报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦上周三成为首位被逮捕的在职韩国总统，这源于他涉嫌与12月3日宣布的民军律令相关的叛乱指控。这起民军律令事件使韩国陷入政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日凌晨3点左右法院作出决定后不久，尹锡悦的支持者涌入建筑物，突破了试图阻止他们的 Riot 警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者对守住前门的警察喷洒灭火器，随后涌入内部，破坏了办公设备、装饰和家具，现场视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方数小时后恢复了秩序，表示逮捕了46名抗议者，并誓言追查其他涉案人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府对非法暴力行为表示强烈遗憾，这是在民主社会中难以想象的事情，”代理总统韩光锡在声明中表示，还补充称当局将加强聚集活动的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国通讯社报道说，混乱中九名警察受伤。警方尚未就受伤警察发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，约40人受到轻微伤，附近首尔西部地区法院的一名紧急响应者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名参与者在YouTube上直播入侵情况，展示示威者破坏法院并呼喊尹锡悦的名字。一些直播者在直播期间被警方抓获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对拒绝回答问题的尹锡悦，面对一个截止日期，试图拘留被弹劾总统的调查人员于上周五请求法院延长其拘留令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六进行为期五小时的听证会后，尹锡悦出席了听证会，法官授予新的逮捕令，将尹锡悦的拘留期限延长至最多20天，原因是“担心嫌疑人可能摧毁证据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据韩国规定，被拘留的嫌疑人需要进行体检、拍照并穿上囚服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该领导人被单独关押在首尔拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括尹锡悦在内的调查组表示，逮捕是非法的，因为逮捕令是在错误的司法管辖区发布的，调查团队没有进行调查的职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱，尹锡悦可能被指控的罪名之一，是少数几个韩国总统没有豁免权，技术上可能是死刑。然而，韩国在过去近30年里没有执行过任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尹锡悦总统及其法律团队决不会放弃，”代表尹锡悦的律师在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将尽全力在所有未来司法程序中纠正这一错误，”律师表示，补充称法院袭击是一起不幸的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与引发上周日混乱的刑事调查无关，韩国宪法法院正在进行审议，是否根据12月14日弹劾决议永久解除其职务，或者恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守人民力量党认为法院延长其拘留是“极大的遗憾”。党派在声明中表示，“对拘留在职总统的后果是否足够考虑存疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党称这一决定是“重建秩序的基石”，并表示右翼团体的“暴动”只会加深国家危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布民军律令后，尹锡悦的支持率崩溃，他被迫在面对议会一致反对后取消了这一声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自那时以来，反对党占多数的议会弹劾了他的第一位继任者，调查员在初始逮捕行动中犯下错误，尽管如此，尹锡悦的支持率急剧反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周五，人民力量党的支持率首次超过反对党民主党，分别为39%和36%，这一数据由盖洛普韩国民意调查得出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日清晨，数千人在首尔市中心举行有序的支持尹锡悦的集会。反对尹锡悦的示威活动最近几天也在整个城市举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于龙仁的首尔拘留所场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EY5IERVBKFMUFIQQCZX7PRWDDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;行驶在首尔拘留所的车队上疑似载着韩国被弹劾总统尹锡悦，2025年1月18日，韩国。路透社/金胜贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者参加法院外的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWIOVCUNPBPQ5ISYRAPYXYDMAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名穿越围栏参加法院外集会的支持尹锡悦的抗议者，2025年1月18日，韩国首尔。路透社/金镕基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者参加法院外的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHPBZDQWV5ONHDJE5V7TT7TEI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月18日，韩国首尔，抗议者在法院外集会上被捕，当被起诉人尹锡悦计划参加法院听证会以对抗调查人员要求延长其拘留的请求。路透社/金镕基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者参加法院外的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKMJRT67TRKDXG464LHF55GXTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社2025年1月18日韩国首尔报道，被惩处总统尹锡悦的支持者参加法院外集会，当天尹锡悦计划参加法院听证会以对抗调查人员要求延长其拘留的请求。路透社/金镕基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="首尔拘留所外的示威场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWHRYMZKHVKYNHEGDZYFR6WRPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦支持者参加在首尔拘留所外的集会，2025年1月18日。路透社/金胜贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 18:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</guid></item><item><title>马来西亚接过东盟轮值主席国重任，但对缅甸和南中国海问题保持谨慎预期</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-takes-asean-mantle-tempers-expectations-myanmar-south-china-sea-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;东南亚外长在马来西亚举行闭门会议，此间正值马来西亚担任东盟轮值主席国之际，缅甸正经历着加剧的内战，中国在南海的强硬态度以及东盟在缅甸推动和平进程方面遭遇困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚作为东盟10国轮值主席国，正应对北京在南海的强硬立场以及东盟在缅甸的和平进程进展缓慢的问题。东盟成员国计划在今年举行选举，但执政军事政权表示有意举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚承诺解决区域问题，但对于缅甸的情况以及在东盟与中国关于南海行为准则的会谈进展的期望需持审慎态度，一位高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“立即获得解决方案的想法将会非常不切实际，”马来西亚外交部秘书长阿曼·莫哈末祖丁在退伍军人岛举行会议前的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初缅甸军事政变推翻民选政府以来，该国一直动荡不安，引发了支持民主的抗议，进而演变为席卷全国的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临多条战线的压力，经济陷入困境，并有多家政党被禁止，但军政府仍计划在今年举行选举，这引发了广泛的批评，被视为军事政权通过代理人延续权力的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东盟虽然提出了一份“五点共识”和平计划，但该计划在政变后几个月内并未得以实施，尚未讨论过对选举的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都希望帮助缅甸...在马来西亚担任主席国期间，交流与合作将继续进行，”阿曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿曼表示，每个东盟成员国都有责任确保南海成为“和平与贸易之海”。他补充说，与中国的南海行为准则方面取得了一些初步进展，但中国声称对大部分该战略水道拥有主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南海是每年价值约3万亿美元海上贸易的重要通道，在过去两年间，菲律宾作为东盟成员国之一与中国之间发生了激烈的对抗。中国是东盟地区贸易与投资的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南和马来西亚也对中国在专属经济区的船舶行为提出了抗议，中国声称这些船舶在自己的领土上行为合法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部长上周告诉路透社，现在是时候开始磋商解决一些棘手的“里程碑问题”，包括行为准则的范围和其是否具备法律约束力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际地缘政治研究公司Viewfinder Global Affairs的Managing Director阿比德·扎卡普利表示，在缅甸问题上，马来西亚有一定的政治意愿推动政治解决方案，但在南海规则上取得具体进展的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个问题仍需要各国主张者加以管理并加以遏制，以确保其不必无谓升级，”阿比德说。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="东盟旗帜与成员国旗帜一同在2025年1月17日在马来西亚兰卡威举行的东盟外交部长会议前摆放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTFKD6DKMJJTDKUZPZG5Q4P3S4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2025年1月17日，马来西亚兰卡威，东盟旗帜与成员国旗帜一同摆放在东盟外交部长会议前。路透社/哈斯努尔·侯赛因&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 23:04:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-takes-asean-mantle-tempers-expectations-myanmar-south-china-sea-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普希望以总统身份访问中国，华尔街日报报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-visit-china-president-wsj-reports-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德· trump 指示助手，在其就职之后希望访问中国，据《华尔街日报》周六援引知情人士所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道援引知情人士称，特朗普有意在其首百天内访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的就职典礼将在周一举行，中国官方媒体披露，中共副主席韩正将出席，表明北京愿意加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》补充称，特朗普及其助手与中共主席习近平探讨了亲自会晤的可能性，一名选项是美国新任总统邀请中方领导人来美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于相关提问，华盛顿中国大使馆暂未回复。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪二十国集团峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与中共主席习近平会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYPRDI6Q25LNVFLE4TJDQ3NQQY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;日本大阪二十国集团峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与中共主席习近平会面。新华社/Kevin Lamarque/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 22:54:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-visit-china-president-wsj-reports-2025-01-18/</guid></item><item><title>德国反对党领袖若当选誓言建造50座天然气发电厂</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/german-opposition-leader-vows-build-50-gas-fired-power-plants-if-elected-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;德国反对党领导人弗里德里希·梅茨，预计将接任德国下一任总理，承诺如果其所在的保守党派在2月23日提前选举中获胜，将建设50座天然气发电站，t-online新闻网周日报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅茨在接受t-online新闻网采访时说：“我们需尽快在德国建设50座天然气发电站，并立即接入电网。”梅茨为基督教民主联盟/基督教社会联盟（CDU/CSU）保守派领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国天然气发电量在11月创造了历史新高，较上月增长79%，这是因为电网公司急切地弥补了风电场连续第二个月严重低于正常输出的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于风速缓慢，10月和11月德国的风力发电量仅为去年同期的75%，这使得在冬天到来时，电力公司失去了主要的电力来源。2023年，风力发电占德国电网电力的27%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为德国基督教民主联盟/基督教社会联盟保守派领袖，梅茨预计将在社民党总理奥拉夫·朔尔茨之后接任，而朔尔茨政府与生态党及亲商的自由民主党组成的联合政府，在11月因对复苏国家经济的矛盾计划而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅茨告诉t-online新闻网，朔尔茨政府关闭在能源危机中确保电力供应稳定的最后一座核电站是一个“严重的战略失误”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国反对党领导人弗里德里希·梅茨，基督教民主联盟党" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZOZYKQUXZMYDKK5INXR2VRWEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国反对党领导人弗里德里希·梅茨（CDU）在德国联邦议院进行党的分支机构会议的当天发表讲话。图片来源于路透社，摄影师：莉西·尼尔森（Lisi Niesner），文件照片，拍摄日期：2024年11月12日，德国柏林。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 03:03:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/german-opposition-leader-vows-build-50-gas-fired-power-plants-if-elected-2025-01-19/</guid></item><item><title>加沙停火和人质释放即将开始</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦加沙地带与以色列即将于周日凌晨生效一项停火协议，并将在数小时后释放人质，这为长达15个月的中东战争画上了句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据亲哈马斯媒体早间报道，以色列武装力量开始从加沙南部拉法地区战略要点撤出，以通往埃及的菲利比走廊边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次停火协议在埃及、卡塔尔和美国主持的反复谈判后达成，并在美国总统当选人唐纳德·特朗普1月20日就任前几小时签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议将于周日凌晨6时30分生效，为期三阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首阶段持续六周，届时将释放98名人质中的33人，其中包括妇女、儿童、年长男性、伤病者等，交换大约2000名囚犯和拘留者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些囚犯包括737名隶属于激进组织的成员，这些组织被认定犯下了杀死数十名以色列人的攻击罪行，以及数千名从战争开始以来被拘留在加沙的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六下午，经红十字会安排，预计将释放三名女性人质，以换取30名囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主要谈判代表布雷特·麦格克表示，根据协议，四名更多的女性人质将在一周后的星期四释放，然后每隔一周释放三名人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，以色列军队将从加沙撤出部分部队，加沙北部流离失所的巴勒斯坦人也获准返回原居地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登总统的团队与特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫紧密合作，力促协议形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着就职典礼临近，特朗普一再重申必须迅速达成协议，警告若人质未获释放将遭受“严重后果”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，停火协议后加沙可能的走向仍不明朗。鉴于加沙地区无法达成后战争全面协议，重建需要数十亿美元资金和多年努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然此次停火协议的明确目的是结束战争，但其也可能很快瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自掌管加沙近二十年的哈马斯，尽管失去了顶层领导和数千名战士的生命，依然幸存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列誓言不让哈马斯重新掌控加沙，并在此清除大面积的土地，这被视为向着建立缓冲区迈进的一步，缓冲区将允许以色列军队自由行动，打击加沙地区的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列，人质的释放可能会缓解公众对贝内特总理及其右翼政府的愤怒情绪，特别是10月7日的安全失败导致了该国历史上最致命的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的政府强硬派已威胁如果不对哈马斯重新发动战争，将退出政府，并使贝内特在试图看到战争结束与国内极端右翼政治盟友之间产生矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果战争重新爆发，可能会有数十名以色列人质被遗留于加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙之外，此次战事在中东地区引发了连锁反应，引发了黎巴嫩哈梅斯（Lebanese Hezbollah）运动的武装冲突，以色列与宿敌伊朗首次直接对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，中东地区被彻底改变。伊朗曾投入巨资建立围绕以色列的网络激进组织，但它“抵抗轴心”被摧毁，并未能在两次大规模导弹袭击中对以色列造成重大伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅斯，其巨大的导弹库长时间被视为对以色列的最大威胁，被击败，其高层领导被消灭，绝大多数导弹和军事基础设施被摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后续进程中，长达数十年的阿萨德政权在叙利亚被推翻，消除了伊朗另一个主要盟友，使得以色列军事在该地区得以不受挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在外交层面，以色列因加沙伤亡和破坏事件面临公愤和孤立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特因战争罪指控面临国际刑事法院逮捕令，还有单独的指控因加沙事件面临国际法院指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对这两个案件反应强烈，拒绝指控是政治化的，并指责南非及其他参与的国家是反犹太主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次战争是由2023年10月7日哈马斯对南部以色列的袭击引发的。共有1200人丧生，约250人被绑架。自那时起，超过400名以色列军人在加沙作战中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加沙卫生部门数据，以色列15个月的加沙军事行动导致近4万7000名巴勒斯坦人丧生，其中包括战士和平民。大多数死者为平民，而以色列声称其中超过三分之一是战士。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持以色列与哈马斯停火协议的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPJA4WFAIROKXBXUVB4OLY32F4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Ofir Sharabi，已故Yossi Sharabi的女儿和Eli Sharabi的侄女，在停火协议将于周日生效的前一天，在以色列特拉维夫聚集支持被哈马斯绑架的以色列人质，当地时间2025年1月18日。路透社/Nir Elias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人，进疗区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TATKXTDB2VINDHWKPWST4H6USE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在停火协议生效前，加沙南部凯纳尤尼斯的人们哀悼在以色列战机空袭中丧生的巴勒斯坦人。当地时间2025年1月18日。路透社/Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持以色列与哈马斯停火协议的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTUKZM6KMFI2JMJUWLXFVCL74E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在以色列特拉维夫聚集支持被2023年10月7日哈马斯袭击中绑架的以色列人质，停火协议生效前一天。当地时间2025年1月18日。路透社/Nir Elias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="流离失所的加沙人返回埃及阿拉奇等待回家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUZ3WRJRMRL3BHHUV7YZD6X4K4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Manar Mamdouh，一位2024年2月因冲突逃往埃及阿拉奇的加沙流离失所者，推动受伤的妹妹Ghadeer Mohammed轮椅，等待与家人返回家园。这是根据停火协议，宣布之时。当地时间2025年1月17日。路透社/摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持以色列与哈马斯停火协议的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YWANZTXORJYBEKOC5Q2AKZE44.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;齐特勒/流离失所的加沙人在1月18日当天聚集支持在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质，停火协议生效前一天，在以色列特拉维夫。路透社/Ronen Zvulun&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在加沙南部凯纳尤尼斯纳赛尔医院外哀悼在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人的群众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCDQOB4QVFM7BKPX2E55ZTYCAI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙南部凯纳尤尼斯纳赛尔医院外，人们在停火协议生效前祈祷悼念在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人。当地时间2025年1月18日。路透社/Hatem Khaled&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:08:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</guid></item><item><title>数千人聚集华盛顿抗议特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/us/thousands-gather-washington-protest-trump-inauguration-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的人聚集在美国华盛顿，抗议总统当选人唐纳德·特朗普的就职典礼，维护妇女权益、种族正义及其他事业的支持者们反对即将实施的政策，认为这些政策会威胁到宪法赋予的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分参与者戴着2017年特朗普第一次就职典礼上标志性的粉色帽子，在细雨中穿行于市中心，抵达白宫南侧，前往国家广场林肯纪念堂，参加“人民之行”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对特朗普就职的抗议人数较往年为少，部分原因是，美国妇女权益运动似乎在经历了特朗普击败民主党副总统贺锦丽后显得分崩离析。组织者预计有5万人参加，当地警方预估约2.5万人出席。全国还有超过300场集会活动进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举行“人民之行”的团体还包括维护生殖权利、民权、环境保护以及其他事业的活动者。特朗普将于周一宣誓就职，他在这次大选中击败了2020年总统大选中的对手乔·拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在两次胜利中击败了两位女性候选人：2016年的希拉里·克林顿和2021年的贺锦丽，成为美国首位女性总统的希望破灭。特朗普在七个关键州赢得了所有选票，确保当选，并获得了自二十年前以来，共和党首次赢得普选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普准备在就职首日作出重大改变，包括移民大清扫以及部分联邦政府的拆解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多人都感到失望，”26岁的奥利维亚·霍夫曼说，她在美国加利福尼亚的年轻女性自由中心工作，该中心支持贫困女性和跨性别青少年。她和母亲一起来到首都参加此次游行。“很多人都觉得我们已经为了同样的目标而奋斗了很长时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次“人民之行”吸引了各种不同议题的参与者，包括移民、民主、气候变化和加沙冲突。至少一名抗议者举起标语，抗议特朗普对加拿大的施压，其标语上写着：“我们不是您的第51个州。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有加强的安全防护措施，抗议活动总体上仍保持和平，警车鸣笛从旁开来。前行过程中，一名戴着红色“MAGA”帽的抗议者被执法部门带走，部分反堕胎活动者也展示出令人不安的海报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摊贩兜售着写有#MeToo和“爱胜过仇恨”的金属徽章，以及售价10美元的“人民之行”旗帜。示威者队伍中持“激进女性派对反对法西斯主义”和“人民高于政治”口号的横幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 14px;"&gt;“我们都赞许人们聚集于此，面对即将到来的巨大极端主义威胁”，倡导组织“所有人的生殖自由”首席执行官米纳蒂·蒂马鲁贾表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人掌握了国会和美国最高法院的保守派法官主导地位，尚不清楚抗议者或民主党人将如何应对特朗普的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到人们仍关心此事，我感到欣慰，”来自马里兰州退休印刷和科技专家、现年65岁的南希·罗宾逊说。“然而，我认为我们的情况已经无可逆转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民权领袖表示，他们将继续在特朗普执政期间动员并游说。另一些抗议活动将在本周末以及就职典礼当天即马丁·路德·金纪念日进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们仍关心此事的消息让人感到温暖，”28岁的来自华盛顿的全球健康专员普莉希蒂·穆尔特里说。“我们必须展示我们的力量，并且不会退缩。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XKFKTPFV3VK5RCH3RTOCXLHYKU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上挥舞标语，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/约翰·查理&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UCMUOBFARMHRPHVWS2YWQ2JKA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QO7XY6I4RMJZLCJ6XKJ4ELPU4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上聚集，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/约翰·查理&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KCGZVXUD5JP6NG5DAWDSCNKBOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议唐纳德·特朗普的人们，华盛顿，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RR2PQMHGYJKKRE6CRU24Z5LZ6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/约翰·查理&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2B34IJN3JLLFBXXJR3FCAQZQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SR4GFH47ROIBBVIYL773FS4BM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQJIPKQDBKNNBQATSSPZQ5ZEM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女士在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B63CE32UGRMQNKJEQPV77WYYXE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JT6HTBGGBNVZGRZMTHM2MQYXU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上聚集，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/约翰·查理&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQ5SLUHI5BL3LB7SXLCNDVMZ3E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿举行的“人民之行”游行上参与抗议，该游行于唐纳德·特朗普总统就职典礼之前举行，2025年1月18日。路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 16:48:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/thousands-gather-washington-protest-trump-inauguration-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普抵达华盛顿，就职庆典启幕，以猫王模仿秀和烟花表演拉开帷幕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-return-washington-before-inauguration-features-fireworks-elvis-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普于周六晚上抵达华盛顿地区，为提前举行的权力交接庆祝活动做准备，该活动因其破纪录的低温天气而受到干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普乘坐由即将离任的总统乔·拜登赠送的空军专机抵达佛罗里达州棕榈滩的共和党大本营，在11月5日大选中击败民主党副总统卡玛拉·哈里斯后，特朗普已经在那里着手过渡准备。他的妻子梅拉尼娅、女儿伊万卡及其丈夫贾里德·库什纳也于周六搭乘同一航班抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普抵达北弗吉尼亚州戴利斯机场后，前往华盛顿郊区斯泰尔링的特朗普高尔夫俱乐部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获奖者艾尔维斯·普雷斯利的模仿者莱欧·戴斯为即将就职的总统夫妇演唱，并在大约500名贵宾出席的招待会上表演焰火。助手在社交媒体上发布了一段视频，显示歌手在特朗普夫妇观赏之下低声吟唱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78岁的特朗普计划在1月21日（就职前一天）的周日上午在华盛顿市中心的国会大厦进行就职演说，并在当天下午进行一次就职仪式后的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预报显示的极端低温天气促使特朗普将就职仪式从美国国会大厦西部正面 indoors移至国会大厦圆形大厅举办，并将列队游行从宾夕法尼亚大道改为在国会大厦圆形大厅和国会中心体育馆举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在国会大厦圆形大厅于东部时间上午12点宣誓就职，然后发表就职演说。演说通常将为总统的四年任期定下基调。他对美国全国广播公司新闻台表示，这一主题将是“团结与力量，同时也是‘公平’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是自1985年罗纳德·里根的第二任就职典礼以来，首次将大型活动移至室内举办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于室内就职仪式，超过22万名原定在国会大厦广场观看就职仪式的票务嘉宾中，绝大多数将无法在房屋内部见证宣誓仪式。预计将有少部分人能挤进2万个座位的国会中心体育馆内，那里将广播就职仪式和表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，原本计划观看就职仪式的特朗普支持者已在华盛顿市区内游走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自康涅狄格州的78岁退休教授阿瑟·凯西和他的兄弟，64岁的小型企业主理查德·凯西，二者之前曾在特朗普团队就职典礼后参加了他的首个任期的就职典礼，表示：“遗憾的是，我们都跋涉了这么长的距离，好不容易取得了前往国会观看就职仪式的门票，结果他们说我们可能去不了国会的广场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不失望，因为我们知道1月21日那天我们将重新拥有我们的国家，”理查德·凯西回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从威斯康星州与妹妹一同前来的60岁信息技术专业人士黛比·柯奇表示，他们计划如果能进入体育馆，将参加周日晚间的就职典礼集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未确定，”她说。“我们只是兴奋能够来到这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，当被问及如何应对无法进入国会大厦室内区域或体育馆的就职典礼票务持有者时，美国特工局表示，问题应当由活动组织者解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就职委员会周六未能回应更多关于相关信息的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月21日下午，特朗普重回白宫后，预计将开始签署几十项行政命令和指令，以应对移民等问题，促进美国能源生产等优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年至2021年，特朗普的第一任期即将结束时，他拒绝出席当选总统乔·拜登的就职典礼，并于典礼前离开华盛顿前往佛罗里达州，表示“我们将某种形式回归。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月6日，他的支持者曾试图袭击美国国会大厦，以阻止批准拜登的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将在1月21日出席特朗普的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼前夕，特朗普总统-elect观看焰火表演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGSLX7Y4JIWHDDT42JAUTTVB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统-elect唐纳德·特朗普及其妻子梅拉尼娅在华盛顿斯特林的特朗普国际高尔夫俱乐部观看就职典礼前夕的焰火表演。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼前夕，特朗普总统-elect观看焰火表演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5Z2YBZSNNNJNDD5QVUSTPQTOVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统-elect特朗普唐纳德·特朗普、其妻梅拉尼娅和儿子巴伦观看就职典礼前夕的焰火表演。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统-elect抵达戴利斯国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XN7VWWIKKFP63NWPCGOYORF3R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统-elect唐纳德·特朗普及其妻子梅拉尼娅和儿子巴伦抵达弗吉尼亚州戴利斯国际机场。路透社/卡洛斯·巴拉拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统-elect从西棕榈滩国际机场飞往戴利斯国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZORRS7UHRFKORIZ5IRNEKEUINU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统-elect唐纳德·特朗普及其妻子梅拉尼娅和儿子巴伦乘美国空军飞机从西棕榈滩国际机场前往弗吉尼亚州戴利斯国际机场。路透社/马科·贝罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿就职典礼前夕，民众在支持特朗普总统-elect的标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DYIQWHA5RIF7NI4EGIWE3UXZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子手持支持特朗普总统-elect的标语在华盛顿前方林肯纪念堂前的抗议活动中使用手机。路透社/法比里兹奥·本舍恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼前夕，民众在华盛顿游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVELJ2R2PVIMXFGJEUBB5VQIFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;就职典礼前夕，支持特朗普总统-elect的民众在华盛顿林肯纪念堂附近拍照。路透社/乔恩·奇里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统-elect抵达戴利斯国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJPJ5I47XJMWBL5B55ERIHMDWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统-elect唐纳德·特朗普抵达弗吉尼亚州戴利斯国际机场。路透社/卡洛斯·巴拉拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼前夕，民众在华盛顿游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULOR5QFQUBOMBLBFLKJXMBEI2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名戴着“MAGA”帽子的人士在华盛顿林肯纪念堂旁坐在轮椅上，就职典礼前夕。路透社/乔恩·奇里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼前夕，民众在华盛顿游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCEMEVFIMZLU5AOF6HHN75NDOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名支持特朗普总统-elect的男士戴着“MAGA”帽子在林肯纪念堂前，就职典礼前夕。路透社/乔恩·奇里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白宫椭圆形办公室，乔·拜登总统与特朗普总统-elect会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KO4LHSQOPBLKZBWJPUP42VPKEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月13日，美国乔·拜登总统与特朗普总统-elect唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面。路透社/凯文·拉马库尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 17:16:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-return-washington-before-inauguration-features-fireworks-elvis-2025-01-18/</guid></item><item><title>加拿大内阁部长古尔德表示她将竞逐取代特鲁多的位置</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-cabinet-minister-gould-says-she-is-running-replace-trudeau-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;加拿大内阁部长Karina Gould在周六宣布，她将参与角逐取代总理贾斯汀·特鲁多担任执政自由党领袖的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gould现年37岁，成为第三个宣布参选的严肃候选人。她是自由党议会领袖，负责推动立法通过议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gould将与前财长克里斯蒂娅·弗里兰以及前加拿大央行行长马克·卡尼竞争。新领袖预计将于3月9日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多受到该党民调显示的问题议员压力，于1月6日宣布将在任职九年多后辞职。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="政府议会领袖Karina Gould在渥太华国会山上向众议院发表秋季经济声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NTI6B3HHOVL5TEL3VYMFYVD4ZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
政府议会领袖Karina Gould在渥太华国会山上向众议院发表秋季经济声明。图摄于2024年12月16日，加拿大安大略省渥太华。路透社/布莱尔·加布勒/资料图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 18:02:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-cabinet-minister-gould-says-she-is-running-replace-trudeau-2025-01-18/</guid></item><item><title>俄罗斯称其军队占领了乌克兰东部的两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯武装部队在乌克兰顿涅茨克地区控制了另外两个定居点，俄罗斯国防部周六宣布，这是其向西推进过程中的一系列进展中的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，俄罗斯武装部队现在控制了佩特拉普拉夫卡村，该村庄位于波克罗夫斯克镇和库拉霍夫镇之间，是近期该地区战斗中的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，俄罗斯武装部队占领了位于顿涅茨克地区南部的另一个小城镇集群中的维尔米夫卡镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，俄罗斯武装部队对乌克兰南部别尔哥罗德州的军事设施进行了精确打击，作为对乌克兰使用美国制造的ATACMS导弹对该地区进行袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方在持续34个月的冲突中的战场报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事声明未提及这两座村庄的控制权变更情况，但提到了波克罗夫斯克附近激烈的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰“深州”博客网站使用开源材料记录双方控制区的变化，称佩特拉普拉夫卡和维尔米夫卡均在俄罗斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军队东部作战群发言人连续两天否认俄罗斯军队已进入波克罗夫斯克的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“波克罗夫斯克没有任何进展，局势稳定。”乌克兰军队东部作战群发言人维克托·特鲁布沃告诉国家电视台，“敌人尚不存在于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该城市是一个交通枢纽，位于乌克兰唯一的炼焦煤矿采矿地，本周该采矿地暂停生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄方2022年2月入侵乌克兰后未能推进至首都基辅的数周时间里，俄军现在已致力于夺取整个顿巴斯区域——包括顿涅茨克和卢甘斯克两个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，俄方控制着乌克兰约20%的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军队参谋部在晚间报告中称，俄罗斯部队试图突破乌克兰防御的行动对波克罗夫斯基方向发动了84次攻击，其中14场战斗仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告列出了该区域内多处遭受俄罗斯攻击的村庄，其中包括俄方在过去一周声称收复的三个村庄，以及另一个俄罗斯声称本月占领的一个村庄。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 22:30:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-18/</guid></item><item><title>紫金哥伦比亚金矿因自制爆炸物袭击而暂停工作</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/zijin-halts-work-colombia-gold-mine-after-homemade-bomb-attack-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;紫金矿业（601899.SS）周六宣布，由于武装袭击者使用自制炸弹破坏了关键电源，其在哥伦比亚的Buritica金矿已暂停生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击发生在周五清晨，该金矿为哥伦比亚最大的金矿，位于安蒂奥quia省偏远地区，该地区经常发生道路封锁和非法矿工袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未报告伤亡情况。紫金矿业将事件归咎于寻求从该矿获取黄金的非法矿工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紫金矿业美洲黄金公司（Zijin Continental Gold，紫金矿业在当地的子公司）在声明中指出：“高威力自制炸弹被投向地下设施，造成变电站严重损毁，使备用电源无法使用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击还扰乱了通风和排水系统，紫金矿业表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紫金矿业指出，Buritica在2023年生产了8.3吨黄金。此前，非法矿工的袭击也对矿场运营造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚矿业协会表示，此次袭击并非孤立事件，过去一个月内，哥伦比亚各地矿场也发生了三次类似袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协会在声明中指出：“这表明一种有组织暴力活动的模式，目的是控制资源并延续非法行为。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:36:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/zijin-halts-work-colombia-gold-mine-after-homemade-bomb-attack-2025-01-18/</guid></item><item><title>肯尼亚再派200名警察赴海地打击犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/kenya-sends-another-200-police-fight-gangs-haiti-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;肯尼亚于周六向海地派遣了逾200名警察，加强了该国严重警力不足的安全任务。海地因猖獗的帮派暴力事件，已导致逾100万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约10个国家共同承诺为海地提供逾3100名部队，作为联合国支持的反帮派力量的一部分，但至今仅有少数部队部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚内政部长基普楚玛·穆尔科门表示，新抵达的队伍包括217名肯尼亚警察，他们将加入去年派遣的约400名警员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这一历史性任务的承诺坚定不移，我们将继续动员所有必要的国际支持，确保任务成功。”他在社交媒体上发布时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚领导了为多国安全支持（MSS）任务招募警力的努力，最初承诺派遣总共1000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，路透社上个月报道，首批部署的近20人因薪酬延迟和恶劣条件提交辞职信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSS在海地由顶级肯尼亚警官领导，回应称，所有申请者都收到了薪酬，且未收到辞职申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉、萨尔瓦多、牙买加和伯利兹等国也向反帮派行动派出了警员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察代表团抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVDIJHI62VM4NCQUP6JJ76D6JI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;肯尼亚警察队员，2025年1月18日，海地太子港。路透社/拉尔夫·泰迪·厄罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察代表团抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZZUQB4A7FKJJOWLKL2WKZRUOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一批肯尼亚警察队员在抵达海地太子港的图森维尔国际机场时下车，他们作为和平维稳部队的一部分，旨在解决海地的暴力问题。2025年1月18日。路透社/拉尔夫·泰迪·厄罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察代表团抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTKWH6Y3J5JSNE3G46T7I5LSIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一批肯尼亚警察队员在抵达海地太子港的图森维尔国际机场时跳舞，他们作为和平维稳部队的一部分，旨在解决海地的暴力问题。2025年1月18日。路透社/拉尔夫·泰迪·厄罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察代表团抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GJCJHFTGZMH3P4Q5VS43UV3ZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一批肯尼亚警察队员在抵达海地太子港的图森维尔国际机场时。2025年1月18日。路透社/拉尔夫·泰迪·厄罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察代表团抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGJEXDOBNZLSHLUQHLDGQPJFF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一批肯尼亚警察队员在抵达海地太子港的图森维尔国际机场时，手持海地国旗。2025年1月18日。路透社/拉尔夫·泰迪·厄罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 21:41:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/kenya-sends-another-200-police-fight-gangs-haiti-2025-01-18/</guid></item><item><title>我们对加沙人质和囚犯交换的了解</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/what-we-know-about-gaza-hostage-prisoner-exchange-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成的停火协议&lt;/a&gt;将于当地时间周日早上8点30分（格林威治标准时间6点30分）生效，此前以色列政府批准了该协议的最终条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议的第一阶段安排，在未来六周内，将有33名（其中包括女性、儿童、超过50岁男子以及伤病员）剩余的98名以色列表方人质获得释放。以色列认为大多数人员质仍然存活，但尚未得到哈马斯的确切确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，以色列将释放约2000名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括737名男性、女性及青少年囚犯，部分囚犯隶属于被判犯有造成数十名以色列人遇害的袭击活动的激进组织；另有1167名自战争开始以来在加沙被拘留并在以色列被羁押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列司法部在周六早上公布了停火协议详情以及将释放的囚犯名单，停火协议规定周日将释放30名巴勒斯坦囚犯以换回一名女性人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议的第一阶段，以色列军队将撤出加沙的部分防线，同时允许从加沙北部地区被迫撤离的巴勒斯坦人返乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来停火协议的第二阶段，将继续交换剩余人质，并完成以色列军队从加沙撤离，这将视谈判结果而定。谈判将在停火协议生效后16天开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在下午4点（格林威治标准时间14点）之后，以色列将释放95名巴勒斯坦囚犯，并以三名人质作为交换。第一阶段停火协议释放的囚犯不包括任何重要犯罪嫌疑人，其中许多人是在最近被捕，尚未接受审判或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名人质的身份尚不清楚，军方表示将在接收这些人质后公布其姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人质将交由红十字会官员，并由他们运送至以色列在加沙的军队指挥部；军方已在加沙北部、中央和南部的口岸地带设立三家医疗机构（分别位于埃雷兹、瑞姆和凯雷姆·沙洛姆），以根据不同途径进入的人质到达地点进行指挥处置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人质将由医疗人员、社会福利专家及心理学者迎接，协助其初步适应回归生活，并重聚家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将由汽车或直升机运送到专门设立的接待设施，这些设施为回归人员提供适应性帮助，助其从15个月的被扣押经历中恢复；在此期间，他们将避免媒体接触，并接受医疗和心理支持。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZKWDKHL7FPCXKTRYX5PGIE7HM.jpg" alt="以示威者在耶路撒冷支持以哈停火协议" /&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
       一名男子手持标语参加周日示威，支持以色列与哈马斯之间达成的停火协议，此时协议生效前一天发生了一起导致以色列人命丧的哈马斯袭击事件。地点为耶路撒冷，2025年1月18日。路透社/阿马尔·奥瓦德 
&lt;/figcaption&gt;
    
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IIMPH2JWQJJBJGFGLRPRYPOW4Y.jpg" alt="从南部以色列视角看到加沙地带浓烟升起" /&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
       周日停火协议生效之前的加沙地带浓烟。照片来自南部以色列视角，2025年1月18日。路透社/阿米尔·科恩
&lt;/figcaption&gt;
    
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U7ND2MSEQJJEZAWK3VR66ZDWWM.jpg" alt="南部以色列与加沙边界附近的以色列军事行动" /&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
       周日停火协议生效之前的南部以色列与加沙边界附近的以色列军用车辆。2025年1月18日。路透社/阿米尔·科恩
    &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:10:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/what-we-know-about-gaza-hostage-prisoner-exchange-2025-01-18/</guid></item><item><title>墨西哥北部警察在午夜突袭期间，移民焚烧营地</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrants-set-fire-midnight-camp-raid-northern-mexico-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;试图逃避逮捕的移民在墨西哥恰帕斯州查皮特尔市的一个 refugee 营地内点燃被褥和床垫，抗议政府部队清场行动。该行动发生在1月19日凌晨，当时两位要员即将就任美国总统，其中包括因指责墨西哥政府未能有效遏制移民赴美问题而遭到批评的唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该执法行动紧随美国当选总统唐纳德·特朗普将于周二宣誓就任前进行。特朗普曾威胁称，对墨西哥政府采取强硬措施，包括征收高额关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社工作者报道，大约250名墨西哥官员，包括身穿反暴乱装备的国民警卫队武装警察，在午夜时分围绕着这片营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，移民开始点燃被褥和床垫以示抗议，并试图护送婴儿和财物逃离营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾未造成人员伤亡，大火在一小时内被扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥移民局暂未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未获授权接受媒体采访的移民官员向路透社表示，此次行动的目的是将移民带到墨西哥南部边境，告知他们返回本国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚有多少人被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大约150名难民中，许多是已在查皮特尔市的营地停留、前往美国的委内瑞拉家庭。查皮特尔市距离得克萨斯州埃尔帕索市边境城市图森约220英里（约360公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自委内瑞拉的名叫丹尼尔·巴里奥斯的移民与一名背着小孩、背着闪亮蓝色背包的女孩同行，在突然出现的警察面前感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们包围了营地……他们只是想要交谈，说他们会进行检查之类的事情，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"告诉我，当你们有整个警察武装部队到场时，是在营地执行检查是否合乎逻辑？为什么不能在白天进行这样的检查呢？"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴里奥斯说罢话，看到远处有官员的身影便立即打断了对话："我们必须离开。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位从营地逃离的移民家庭表示困惑和害怕。一名妇女紧紧抱着两个孩子，两名男人则抱着幼儿，身后是迅速升起的红烟。其中一人说："警察来了，移民官员也来了。我们来到这里是因为今天要住在这里，但我们不知道发生了什么。我们感到迷茫，我们很害怕。"&lt;/p&gt;
![墨西哥国民警卫队成员在查皮特尔市恰帕斯州参与驱逐移民行动](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XWB6I53RZI6HP22NDT67JDMBY.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月18日，墨西哥恰帕斯州查皮特尔市，大批武装国民警卫队成员参与驱逐难民行动，难民则烧毁了自己的物品。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
![一名难民正在参加墨西哥当局驱逐难民的行动时，烧毁了他的物品](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7ZRWNXR3ZMNPHB5FGHZANCT5M.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月17日，墨西哥恰帕斯州查皮特尔市，一名持有物品的难民正在接受墨西哥当局驱逐难民行动时，烧毁了自己的物品。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
![一名难民正在接受墨西哥当局驱逐难民行动时，难民营地发生火灾](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FFBCFKOONIBTMFI2AVG5HPUGA.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月18日，墨西哥恰帕斯州查皮特尔市，难民在墨西哥当局驱逐难民行动时反应激烈，难民营地发生火灾。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
![墨西哥国民警卫队成员在查皮特尔市恰帕斯州参与驱逐移民行动，难民烧毁自己的物品](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BMM52V4PRLPXEABDX2FYV246E.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月18日，墨西哥恰帕斯州查皮特尔市，一名武装国民警卫队成员参与驱逐难民行动，难民正烧毁他们自己的物品。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
![无人机航拍显示墨西哥当局驱逐难民后营地空无一物，地点在查皮特尔市恰帕斯州](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KCWFDMHXOJIQNHEIMUR5Z7X4JM.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月18日，无人机航拍显示墨西哥恰帕斯州查皮特尔市，难民营地在墨西哥当局进行的驱逐难民行动后已空无一人。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 19:47:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrants-set-fire-midnight-camp-raid-northern-mexico-2025-01-18/</guid></item><item><title>奥斯汀·泰斯 (Austin Tice) 的母亲在大马士革希望找到自2012年以来失踪的儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/austin-tices-mother-damascus-hopes-find-son-missing-since-2012-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;被囚禁于2012年8月叙利亚报道之旅中的美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯周六抵达大马士革，表示将加紧寻找儿子，并希望带他回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀·泰斯曾为《华盛顿邮报》和麦克斯蒂基公司担任自由记者，是西方记者最早一批进入叙利亚报道内战的人员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯与“全球人质援助”组织负责人尼扎尔·扎克卡一起抵达叙利亚首都，这是一个正在寻找奥斯汀并相信他仍然在叙利亚的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯在接受路透社采访时说：“如果我能在这里拥抱奥斯汀，那会是最好的，但我希望如此。”2015年她曾因签证问题中断了与叙利亚当局的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着叙利亚反叛武装废黜巴沙尔·阿萨德政权，她再次从美国德克萨斯州来访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯表示：“我坚信奥斯汀还在这里，我认为他知道我在这里……我在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯和扎克卡希望能与叙利亚新政府，包括新任行政负责人艾哈迈德·阿尔-沙拉，会面，以推动获取有关奥斯汀的信息。他们还对即将宣誓就职的美国总统唐纳德·特朗普表示乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯说：“我希望得到一些答案。当然，周一就职典礼后，这是一个巨大的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道特朗普是个出色的谈判者，所以我对此充满信心。但现在我们从叙利亚这一方还有未知数。很难说那些接手的人是否掌握了关于他的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年43岁的奥斯汀·泰斯在2012年8月被囚禁于大马士革近郊达拉亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前于2024年12月首次报道，2013年奥斯汀·泰斯曾从牢房中逃脱，并被发现在大马士革中端马泽赫街区居民之间的街道上活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很快再次被捕，据现任和前任美国官员表示，极可能被直接效忠于阿萨德的势力所捕获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯曾在2012年和2015年前往叙利亚会见当局，但从未证实莱斯的行踪，黛布拉·泰斯和扎克卡在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她批评即将离职的美国总统乔·拜登，表示他的政府在近几个月未能为儿子争取到足够的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当然认为拜登总统有所有能力在任上尽力将我的儿子带回家，对吧？毕竟这是他职业生涯的结束。这是他可以做的一件非常了不起的事情。所以我们抱有期待。他甚至赦免了自己的儿子，所以我的儿子呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛布拉·泰斯说，在从黎巴嫩边界进入叙利亚时，她满脑子都是质问，说到数以万计在阿萨德著名监狱体系中被关押者的家人还在期待着他们的亲人打开家门后，她不禁泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和许多叙利亚母亲和家庭有很多共同点，只是想着这对他们有多大的影响——他们是否像我一样抱有希望，能够打开门，见到他们的亲人？”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革路透社采访后发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNFG5UB7EJOK7GJBTRADIIY724.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革路透社采访后发言，2025年1月18日。路透社/亚马拉·沙拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYMUF5RRSNOMPFMBTOVSBQD3P4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革接受路透社采访，2025年1月18日。路透社/亚马拉·沙拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革采访后凝视奥玛尔欧德广场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJSGG56HT5ORLIEJKIJR3BA5FA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国记者奥斯汀·泰斯之母黛布拉·泰斯在叙利亚大马士革采访后凝视奥玛尔欧德广场，2025年1月18日。路透社/亚马拉·沙拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 15:48:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/austin-tices-mother-damascus-hopes-find-son-missing-since-2012-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普可能重新考虑下周计划中的移民突袭行动，报道称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;当选总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;当选后政府正在重新考虑下周在芝加哥进行的移民突击行动计划，因为相关细节泄露，特朗普的“边境事务负责人”汤姆·霍曼在接受《华盛顿邮报》周六的采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告，霍曼，前美国移民和海关执法局局长表示，新政府“尚未做出最终决定。”“我们正在研究这次泄露的信息，并将根据泄露的内容做出决定。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国移民和海关执法局（ICE）没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和人权倡导者此前曾表示，特朗普政府将在他1月18日就职当天或之后不久，在美国多个城市实施大规模的移民突击行动，芝加哥是潜在的首站之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊利诺伊州移民和难民权利联合会主席杜尔塞·奥尔蒂兹告诉路透社，预计周一凌晨5点，大约200名ICE特工将在芝加哥地区展开突击行动，目标是那些即将上班或刚开始一天的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔蒂兹称，执法行动计划持续几天。ICE发言人的回复将问题转给了过渡团队，该团队也没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周五报道，突击行动也将在纽约和迈阿密等地展开。据《华尔街日报》报道，ICE将在芝加哥进行为期一周的行动，可能有数百名特工参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六在 NBC 采访中表示，大规模的驱逐行动将是他当选后的一个优先事项，但拒绝指定目标城市或透露何时开始驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“行动将迅速开始，我们需要将这些罪犯驱逐出我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼周六早些时候似乎也确认了突击行动，告诉 Fox 新闻称，“有针对性的执法行动”将迅速追捕被认为在美国非法居留且已被下令驱逐的约70万名移民。他表示这些行动将在几座城市展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼说：“特朗普总统从第一天起就明确表示...他将确保边境安全，并将实施驱逐行动。”霍曼在特朗普就职前告诉 Fox 新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼表示，该机构已经仔细规划了这次行动，并明确了具体的执行对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这次行动中的每个目标都经过了周密计划，整个团队都将参与其中，以确保执法人员的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及突击行动如何在所谓的“庇护城市”中实施时，霍曼表示庇护城市政策是“不幸的”。这些城市承诺不会使用市政资源支持联邦移民突袭行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些已经关押在地方监狱的被定为目标的人，霍曼表示，城市的立场构成了对公共安全的威胁。他表示：“这些城市将释放公共安全威胁回社区，迫使 ICE 特工进入社区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼敦促那些城市的官员协助进行驱逐行动，但他补充说：“无论他们是否自愿提供帮助，我们将继续进行。他们无法阻止我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加纽约反对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IUQQCXIMPJLUFDOGLWNRUJQOFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们参加2025年1月18日在美国纽约反对特朗普移民政策的集会。图片：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约市公共倡导者贾马内·威廉姆斯在反对特朗普移民政策的集会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JRFZ3G3Q3ZOKVENLXMSEAT7EHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贾马内·威廉姆斯在2025年1月18日纽约市反对特朗普移民政策的集会上发言。图片：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加纽约反对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H334G5PSKNORTPBZLNNUSPCUJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约警察局的警员在2025年1月18日的反对特朗普移民政策的集会上保持警觉。图片：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加纽约反对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB2KQ5QXRZOL7MNFLLTUNBMY2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女在2025年1月18日纽约反对特朗普移民政策的集会上喊口号。图片：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加纽约反对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P46E5O6MC5IMJNVR2NJ3YZYU3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们参加2025年1月18日在纽约反对特朗普移民政策的集会。图片：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民根据美国第42条被驱逐出境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQO4I7HTGFJUHEW26QGU3IELYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;根据美国第42条被驱逐出境的危地马拉移民从美国埃尔帕索机场乘飞机返回其国家，由美国移民和海关执法局（ICE）特工和边境巡逻队特工进行。图片：2023年5月10日，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 17:58:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</guid></item><item><title>以色列批准加沙停火，继续发动更多袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列批准了与巴勒斯坦哈马斯恐怖组织达成的停火协议，协议涉及释放人质，包括在加沙地带释放被哈马斯扣押的人质。在停火协议生效的周日之前，以色列军队已在这一政治区进行了新一轮的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项为期三阶段的停火协议旨在结束以色列与哈马斯之间的15个月战争，这场战争严重损毁了加沙地带，导致数万名巴勒斯坦人丧生，使中东地区陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争是由2023年10月7日哈马斯对以色列南部发动的袭击引起的，此次袭击造成1200人丧生，超过250人被扣押。自那以来，已有超过400名以色列军人在与哈马斯作战中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁已经批准了这份停火协议，协议规定停火以交换释放扣押在哈马斯手中的数十名人质，同时放出数百名关押在以色列的巴勒斯坦囚犯。第一阶段将持续六周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡表示，以色列仍在等待被释放的人名单，并保留对第二阶段停火无效的情况下重新发动战争的权利，同时也获得了美国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;如果我们必须再次开战，我们将以新的、更加有力的方式进行反击，&amp;quot;内塔尼亚胡在视频声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受协议的同时，以色列空袭部队在加沙持续进行攻击，加沙在协议达成后的周六也遭受了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列坦克炮击了加沙城，空袭袭击了加沙中部和南部地区。加沙医疗人员报告称，一项空袭在加沙西部的马瓦西地区一帐篷内造成5人死亡。以色列军方表示，自周五以来，他们击中了50个恐怖目标，其中包括来自加沙的哈马斯和伊斯兰圣战组织的战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争爆发以来，约有47,000人死亡，根据巴勒斯坦卫生部数据，其中包括自周三大停火协议宣布以来在以色列空袭中丧生的123人，根据紧急服务数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，设在以色列国防军总部对面的所谓人质广场上悬挂了一个巨大的计时钟，仍在计算人质被劫持以来的每一天、每小时、每分钟和每秒钟。自人质被劫持以来，这里定期举行抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六晚上，成百上千的人聚集在那里，庆祝被扣押的人质之一、最年轻的被扣押者Kfir Bibas的第二岁生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人质被摄取后不久，Kfir Bibas的母亲Shiri受到巴勒斯坦枪手围攻，与两个红发幼子被拖走的画面很快开始流传。他的父亲Yarden也被绑架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;今天我试着为Kfir的第二个生日写下祝福，这是他第二次生日，这个无法庆祝的孩子，这个不在这里的孩子，他甚至可能已经不在世了。但没有话语从我口中出来，泪如雨下，&amp;quot;Kfir的姨妹Ofri Bibas说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日零点30分起，加沙停火协议将生效。美国白宫预计中午将通过红十字会释放三名女性人质给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段的停火中，将释放33名以色列人质，包括24名妇女、19名儿童、108名50岁以上的男子和病患及伤员。作为交换，以色列将释放几乎2000名关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括737名男性、女性以及青少年犯，其中一些是被判多次针对以色列人的袭击并造成数十名以色列人死亡的武装组织成员，还包括战争以来关押在加沙的数百名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列司法部在周六早些时候发布了犯罪人员的详细资料，与停火协议同发，协议指出星期日将释放30名巴勒斯坦囚犯以换取每名女性人质一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日释放人质后，美国首席谈判代表Brett McGurk表示，协议规定七天后将再释放三名女性人质，此后每七天连续释放三名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于加沙协议遭到以色列内阁强硬派的反对，媒体报道称内塔尼亚胡政府中24名部长投票支持协议，而有8人反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名反对者是极右翼警察部长伊塔玛尔·本-吉弗，他说他的党派的部长将在周日提交辞职信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙冲突在整个地区产生了巨大的影响，引发了与黎巴嫩真主党的战争，并使以色列首次直接与伊朗发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也门胡塞武装，也得到伊朗的支持，对他们认为与以色列有关的船只进行了数百次袭击，并向以色列发射导弹，以色列则对也门进行空袭予以还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，周六至少发射了两枚导弹从也门，引发位于特拉维夫、耶路撒冷和南部度假胜地埃拉特的防空警报，并被拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，一名巴勒斯坦人刺伤一名路人，随后被路人射杀，目前尚不清楚其伤势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们聚集在为加沙被扣押的最年轻人质Kfir Bibas庆生" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6U6OLUHXRMZFABWWXWU62ZUEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
人们聚集在为加沙被扣押的最年轻人质Kfir Bibas庆生，这是他与母亲、弟弟被绑架以来的第二个生日，特拉维夫，2025年1月18日。路透社/尼尔·亚里亚
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持以色列与哈马斯达成停火协议的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TTXKBR3ZNVZPGOEPM3MOEHFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
支持以色列与哈马斯停火协议的示威，特拉维夫，2025年1月18日。路透社/罗恩·措鲁伦
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带在即将停火时冒出的烟雾，从南部以色列可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYQ7BEULONOR3ICD7E4XXZHE4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
从南部以色列可见，加沙地带在即将停火时冒出的烟雾，2025年1月18日。路透社/阿米尔·科恩
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在卡涅尤尼斯接收慈善厨房烹饪的食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JDBRTUDSZ5KBRCRACJ75D6EF7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，卡涅尤尼斯。路透社/哈特姆·凯勒赫
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在即将停火时，人们在卡涅尤尼斯接收慈善厨房烹饪的食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGKWMYCXVZKP5KJXFR4WUNAEGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，在南部加沙地带的卡涅尤尼斯，人们在即将到来的以色列与哈马斯停火协议下接收慈善厨房烹饪的食物。路透社/哈特姆·凯勒赫
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被哈马斯在2023年10月7日致命袭击中绑架的以色列人质的照片悬挂在特拉维夫人质广场的树上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTWTMG5TP5OQ7DN5TRKYEZXXSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，照片悬挂在特拉维夫人质广场的树上，这些照片是被哈马斯2023年10月7日致命袭击中绑架的以色列人质，特拉维夫，以色列。路透社/阿米尔·科恩
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以色列空袭后，卡涅尤尼斯的难民营帐篷受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZHKMVRTR5ZMVTHQSIUS2IEKGFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，一名巴勒斯坦男子在卡涅尤尼斯的冲突现场检查一个被以色列空袭损坏的帐篷。路透社/哈特姆·凯勒赫
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在卡涅尤尼斯纳赛尔医院附近哀悼在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C3J2DVECIVPFRJC2WWR23FFW3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，卡涅尤尼斯纳赛尔医院附近，人们为在以色列突袭中丧生的巴勒斯坦人哀悼，以色列与哈马斯冲突期间。路透社/哈特姆·凯勒赫
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在卡涅尤尼斯纳赛尔医院附近，一名小男孩看着在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7PEZWP4FXRM7RNOJ5EF3ZEILNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月17日，一名小男孩在卡涅尤尼斯纳赛尔医院附近看着以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人，以色列与哈马斯冲突期间。路透社/哈特姆·凯勒赫
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:29:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cabinet-approves-gaza-ceasefire-accord-due-take-effect-sunday-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>