<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 08:51:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>由于中国需求疲软，斯沃琪销售额和利润大幅下滑，股价受到重创</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/swatch-sales-profits-slump-weak-china-demand-hammering-shares-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;斯沃琪集团(UHR.S)，全球最大的手表制造商，在周一报告了前半年销售额和盈利下滑幅度较大，原因是中国市场对于奢侈品的需求仍然疲软。然而，公司预测在2024年年末，商业情况会显著改善。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家瑞士制造的天梭（Tissot）、浪琴（Longines）和欧米茄（Omega）手表，以及同名的塑料斯沃琪手表的制造商称，以现行汇率计算，1月份至6月份期间，集团的销售额降至3.45亿瑞士法郎（3.85亿美元），同比下降14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪公司的股价重挫11.5%以上，有望创下四年多来最糟糕的一天表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;销售远低于Visible Alpha收集的3.75亿瑞士法郎的共识预测水平。此外，公司还指出，汇率影响造成了1.45亿瑞士法郎的负面冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营业利润从一年前的6.86亿瑞士法郎降至2040万瑞士法郎，经营利润率从17.1%降至5.9%。净利润从4.98亿瑞士法郎大幅度下滑至1470万瑞士法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一年之中最糟糕的半年，从各个方面来看都难堪入目。” Vontobel分析师Jean-Philippe Bertschy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪归咎于消费品下行压力较大的主要原因是中国对于奢侈品需求的下降，斯沃琪在华销量却上涨10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪表示，中国对整个高端消费品行业来说，在2024年年内，都非常具有挑战性，然而，公司认为目前在更低价位的市场，在短时间内为斯沃琪旗下品牌提供了“卓越的机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪预计，2024年下半年，日本和美国地区的增长将极为强劲，许多欧洲国家前景也比较令人鼓舞。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司称，今年下半年，随着成本削减措施的影响展现，集团的状况将显著改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他公司亦面临着类似的挫败感，英国奢侈品集团巴宝莉（Burberry）在周一宣布了利润警告，并取消了2024年股息支付，同时也宣布更换了CEO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪CEO尼克.海耶克（Nick Hayek）早前指出，中国消费者变得更为价格敏感。近期的报告还指出，中国的富人正避免展示财富，转而追求更低调的时尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在第二季度的经济增长远低于预期，这主要由于房地产市场长期低迷和就业市场的不安，导致经济处于脆弱的恢复阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“房地产市场的下滑还导致整个经济受到累死，消减了消费者和投资者的信心，导致失业率上升。”知名私人银行Pictet的高级基金经理卡洛琳.雷尔（Caroline Reyl）表示。她指出奢侈品品牌对中国市场虽面临挑战，但依然面临着来自中国市场的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腕表销售业绩显示出与珠宝类别的表现差距，入门级和大众化瑞士腕表也遭受了智能和联桌手表的激烈竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯沃琪表示，除中国以外，各地使用当地货币计算的销售额水平与2023年持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.8955瑞士法郎)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张新的总部建筑上的斯沃琪标志的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQDAT5JZHNONPE5NK2PKEHEGMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;这张照片显示的是全新落成在瑞士比尔的斯沃琪集团总部，建筑师为日本的三宅一郎（Shigeru Ban）。2019年10月3日，REUTERS/Denis Balibouse/资料照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 08:30:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/swatch-sales-profits-slump-weak-china-demand-hammering-shares-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国经济步履蹒跚，加大刺激力度</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;China's economy grew much slower than expected in the second quarter, as a protracted property downturn and job insecurity knocked the wind out of a fragile recovery, keeping alive expectations Beijing will need to unleash even more stimulus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The world's second-largest economy grew 4.7% in April-June, official data showed, its slowest since the first quarter of 2023 and missing a 5.1% analyst forecast in a Reuters poll. It also slowed from the previous quarter's 5.3% expansion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of particular concern was the consumer sector, with retail sales growth grinding to an 18-month low as deflationary pressures forced businesses to&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/chinas-discount-wars-risk-cementing-frugal-consumer-mindset-2024-06-11/"&gt; slash prices&lt;/a&gt; on everything from cars to food to clothes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Overall, the disappointing GDP data shows that the road to hitting the 5% growth target remains challenging," said Lynn Song, chief economist for Greater China at ING.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A negative wealth effect from falling property and stock prices, as well as low wage growth amid various industries' cost cutting is dragging consumption and causing a pivot from big ticket purchases toward basic 'eat, drink and play' theme consumption," he added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The years-long property crisis deepened in June as&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-new-home-prices-fall-fastest-clip-nearly-10-years-2024-06-17/"&gt; new home prices fell&lt;/a&gt; at the fastest pace in nine years, battering consumer confidence and constraining debt-laden local governments' ability to generate fresh funds through land sales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analysts expect cutting debt and boosting confidence to be the main focus of a key economic leadership&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11/"&gt; meeting&lt;/a&gt; in Beijing this week, although solving one of those problems may make it difficult to fix another.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The government is aiming for economic growth of around 5.0% for 2024, a target that many analysts believe is ambitious and may require more stimulus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The sharper-than-expected growth slowdown in the second quarter prompted Goldman Sachs on Monday to lower its forecast for China's 2024 growth to 4.9% from 5.0%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"To counteract weak domestic demand, we believe more policy easing is necessary through the remainder of this year, especially on the fiscal and housing fronts," said Goldman Sachs economists, led by Lisheng Wang, in a note.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a quarterly basis, growth came in at 0.7% from a downwardly revised 1.5% in the previous three months, the data from the National Bureau of Statistics (NBS) showed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To counter soft domestic demand and a property crisis, China has boosted infrastructure investment and ploughed funds into high-tech manufacturing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China's yuan and stocks fell following the disappointing data, but share markets later closed higher as investors bet on more stimulus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The figures come as Beijing seeks to shore up economic confidence at a highly anticipated third plenum, a key leadership&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11/"&gt; meeting&lt;/a&gt; that starts on Monday, although conflicting requirements such as boosting growth and cutting debt complicate those plans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The NBS said while bad weather accounted for some of the hit to growth in the second quarter, the economy faced increasing external uncertainties and domestic difficulties in the second half.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economic growth in China has been uneven with industrial output outstripping domestic consumption, fanning&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-consumer-prices-rise-less-than-expected-june-2024-07-10/"&gt; deflationary&lt;/a&gt; risks amid the property downturn and mounting local government debt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While solid Chinese exports have provided some support, rising trade tensions now pose a threat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Broadly reflecting those trends, separate data on Monday showed&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-june-industrial-output-growth-slows-retail-sales-miss-expectations-by-2024-07-15/"&gt; factory output growth&lt;/a&gt; beating expectations in June but still slowing from May.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That follows data released earlier this month that showed China's&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/"&gt; exports&lt;/a&gt; in June up 8.6% from a year earlier, and imports unexpectedly shrinking 2.3%, suggesting manufacturers are frontloading orders to get ahead of tariffs from trade partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The bigger pain point on Monday, however, was seen in retail sales, which rose 2.0% year-on-year, missing forecasts and the slowest growth since December 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Among all the monthly figures released today, the highlight is the weak retail sales," said Xing Zhaopeng, senior China strategist at ANZ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Household consumption remains very week ... with employers slashing salaries and high youth unemployment, households will still be cautious going forward," Xing added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Property investment fell 10.1% in the first half of 2024 from a year earlier, and home sales by floor area declined 19.0%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bank&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/"&gt; lending for June&lt;/a&gt; released last week showed demand faltering again, with some key gauges hitting record lows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To shore up growth, China's central bank governor last month pledged to stick to a&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-stick-supportive-monetary-policy-pboc-governor-says-2024-06-19/"&gt; supportive monetary policy stance&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analysts polled by Reuters expect a 10-basis points cut in China's one-year loan prime rate as well as a 25-basis points cut in banks' reserve requirement ratio in the third quarter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citi analysts expect the government to unleash another round of property-supporting measures after a meeting of the Politburo, a top decision-making body of the ruling Communist Party expected in late July.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Authorities in May allowed local state-owned enterprises to buy unsold completed homes, with the central bank setting up a 300 billion yuan relending loan facility for affordable housing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"While the case for reform is high, it's unlikely to be a particularly exciting affair," said Harry Murphy Cruise, economist at Moody's Analytics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Big policy pivots can be taken as an admission of failure and a sure-fire way to lose face ... assuming reforms are only modest, we expect China to only just scrape through to hitting its 'around 5%' target for the year," he added.&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Person rides a bicycle with a child sitting in the basket in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQ7FMBDLPFLJJCG3SOSTMHHBDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;	
&lt;number&gt; A person rides a bicycle with a child sitting in the basket in Beijing, China July 14, 2024. REUTERS/Tingshu Wang &lt;/number&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="People walk past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOEORFTSHBLVFB2Y6VZVE3EWMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;		
&lt;number&gt; A worker walks past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD), China July 14, 2024. REUTERS/Tingshu Wang &lt;/number&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Residential development in China under construction" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UUJP5MT2TJMM5NQ5R4Y54ONNVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;	
&lt;number&gt; A view of an under-construction residential development by Country Garden in Shanghai, China February 29, 2024. REUTERS/Nicoco Chan/File Photo&lt;/number&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 23:12:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/</guid></item><item><title>随着市场转向支持特朗普获胜，美元随加密货币上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-sees-safe-haven-gains-sliding-yen-stays-intervention-watch-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;The dollar rose broadly on Monday and cryptocurrencies jumped as trades for a victory by Donald Trump in the upcoming U.S. elections gathered steam in the wake of an&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-shooting-raises-questions-about-security-lapses-2024-07-14/" class="link"&gt; attempted assassination&lt;/a&gt; of the former U.S. President.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E3I4RZITYNMK5GZ5AFTICV7VUU.jpg" alt="A U.S. $100 dollar bill" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt; 
&amp;lt;i&amp;gt;A U.S. $100 dollar bill is seen December 17, 2009. REUTERS/Sam Mircovich/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;
&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Investors reacted by&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-victory-trades-swell-after-shooting-investors-say-2024-07-14/" class="link"&gt; narrowing the odds&lt;/a&gt; of a Trump victory come&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/elections/" class="link"&gt; November&lt;/a&gt;, which in turn pushed the dollar and U.S. Treasury yields higher on Monday, alongside cryptocurrencies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sympathy votes could increase the odds of a Trump victory as more of his supporters may now feel the need to turnout at polling booths in November to vote for him," said Vasu Menon, managing director of investment strategy at OCBC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Online betting site PredictIT has a Republican win at 66 cents, from 60 cents on Friday, with the Democrats at 38 cents. The current odds indicate that Republicans are twice as likely to win the election as Democrats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Against the dollar, the euro fell 0.2% to $1.0888, while sterling dipped 0.13% to $1.2973.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The greenback similarly rose 0.48% against the Norwegian crown and was last 0.35% higher against the Swedish crown .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A bias for a supported, possibly even stronger, USD is likely to play out if the U.S. heads into Trump 2.0," said Vishnu Varathan, chief economist for Asia ex-Japan at Mizuho Bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This is admittedly more from other major currencies being undermined from a conspiracy of antagonistic U.S. trade and geo-political posturing rather than undisputed allure of USD."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Long-dated U.S. bond yields meanwhile ticked higher on expectations that a Trump win would see policies that would drive up government debt and stoke inflation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The benchmark 10-year Treasury yield was last up roughly three basis points at 4.2158%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elsewhere, crypto prices&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-soars-two-week-high-after-trump-attack-2024-07-15/" class="link"&gt; surged&lt;/a&gt;, with bitcoin last up roughly 5% at $62,997. Ether jumped nearly 6% to $3,368.14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump has&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cryptoverse-trump-drubs-biden-meme-coins-2024-06-25/" class="link"&gt; presented himself&lt;/a&gt; as a champion for cryptocurrency, although he has not offered specifics on his&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-pitches-himself-crypto-president-san-francisco-tech-fundraiser-2024-06-07/" class="link"&gt; proposed crypto policy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In other currencies, the Australian dollar eased 0.1% to $0.6777, while the New Zealand dollar slid 0.43% to $0.6092.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dollar index was little changed at 104.21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Headlines from China also grabbed investors' attention on Monday, as data showed the world's second-largest economy grew much slower than expected in the second quarter, weighed down by a protracted property downturn and as job insecurity squeezed domestic demand.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;China's president arrives to deliver an address at the epitome of power in Beijing, in this October 21, 2022 file photo. &amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Separate figures released earlier in the day showed China's&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-june-new-home-prices-fall-fastest-pace-9-years-2024-07-15/" class="link"&gt; new home prices&lt;/a&gt; fell at the fastest pace in nine years in June, with the battered sector struggling to find a bottom despite government support measures to control oversupply and bolster confidence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Chinese yuan last inched 0.16% lower to 7.2626 per dollar in the onshore market .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"On net, it's a negative outcome. It does show that the second-quarter growth momentum appears to be weakening," said Alvin Tan, head of Asia FX strategy at RBC Capital Markets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The second-quarter momentum weakening kind of implies that we'll need more support to get the economy to the 5% target for the whole year."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China's&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-plenum-deliver-policy-agenda-hindered-by-conflicting-goals-2024-07-11/" class="link"&gt; once-in-five-year gathering&lt;/a&gt; of top officials, which usually ushers in policy changes, kicked off on Monday and the four-day plenum will be watched for measures to support the patchy recovery in the world's second-largest economy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elsewhere, the yen reversed some of its gains from late last week and last stood at 157.88 per dollar, though remained not too far from a roughly one-month high of 157.30 hit on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:53:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-sees-safe-haven-gains-sliding-yen-stays-intervention-watch-2024-07-15/</guid></item><item><title>奥利再次担任尼泊尔五年内第五任总理，承诺政治稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/oli-returns-nepals-fifth-pm-five-years-promising-political-stability-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;Veteran communist politician K.P. Sharma Oli was sworn in as Nepal's prime minister on Monday, the fifth in five years, hoping to ensure political stability in the impoverished Himalayan nation that badly needs to woo investors and create jobs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nepal has been politically unstable since it abolished a 239-year-old monarchy in 2008. Oli's new government will be the 14th since, with 72-year-old Oli himself returning for his fourth term.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oli, who heads the moderate Communist Party of Nepal (Unified Marxist Leninist), was administered the oath of office by President Ramchandra Paudel, three days after his predecessor Pushpa Kamal Dahal lost a parliamentary &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/"&gt;vote of confidence&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oli announced a 22-member cabinet, with Bishnu Paudel picked as finance minister, and Arzu Rana Deuba of alliance partner Nepali Congress (NC) named foreign minister. Deuba is the wife of NC president and former prime minister Sher Bahadur Deuba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dahal was forced to prove his majority for the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/amid-opposition-protests-nepal-pm-wins-parliamentary-vote-confidence-2024-05-20/"&gt;fifth time&lt;/a&gt; during a tumultuous 20-month tenure after UML &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-faces-crisis-key-ally-drops-parliamentary-support-2024-07-03/"&gt;withdrew support&lt;/a&gt; to his Communist Party of Nepal (Maoist Center) and formed a new alliance with NC, the largest party in parliament.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nepal is one of the world's poorest countries and political instability has discouraged investment and hobbled its economic development, forcing millions of young people to seek work mainly in Malaysia, South Korea and the Middle East.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The instability has also sparked sporadic protests with people demanding the restoration of the monarchy saying successive governments had failed to live up to commitments to develop the country sandwiched between giants India and China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Political developments in Kathmandu are watched closely by rivals New Delhi and Beijing that pour development aid and infrastructure investment into Nepal and jostle for geopolitical influence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oli took Nepal closer to China by signing a transit agreement with Beijing in his first term in 2015-2016, ending India’s monopoly over landlocked Nepal’s foreign trade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On Monday, Indian Prime Minister Narendra Modi congratulated Oli and said he looked "forward to working closely to further strengthen the deep bonds of friendship between our two countries and to further expand our mutually beneficial cooperation for the progress and prosperity of our peoples".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts said NC and UML, Nepal's two biggest parties, had taken a risk by pulling down Dahal's government and forming a new alliance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"This is risky and the last option," independent analyst Geja Sharma Wagle said. "If this coalition fails to deliver governance and political stability, the Nepali people will interpret it as the failure of the constitution and the system."&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ2YGZKLORKTXBOKV5N4N645TE.jpg" alt="Newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli takes the oath of office at the presidential building in Kathmandu"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Newly appointed Prime Minister of Nepal KP Sharma Oli looks on during his oath of office administration at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024. REUTERS/Navesh Chitrakar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDUT57ELERIANM3ROELCY6BBXQ.jpg" alt="Newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli takes the oath of office in the presence of Nepal's President Ram Chandra Paudel and the outgoing Prime Minister Pushpa Kamal Dahal, also known as Prachanda, at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024."&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli takes the oath of office in the presence of Nepal's President Ram Chandra Paudel and the outgoing Prime Minister Pushpa Kamal Dahal, also known as Prachanda, at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024. REUTERS/Navesh Chitrakar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3WTXXAQRJN2PBMC3UPQQJ3FVE.jpg" alt="Newly appointed Prime Minister of Nepal KP Sharma Oli shakes hand with President Ram Chandra Paudel after taking the oath of office at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024."&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Newly appointed Prime Minister of Nepal KP Sharma Oli shakes hand with President Ram Chandra Paudel after taking the oath of office at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024. REUTERS/Navesh Chitrakar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNKWX2BIVROO5NUIYDYFEGDSRY.jpg" alt="Nepal's President Ram Chandra Paudel walks out from the presidential building "Shital Niwas" to administer the oath of office to newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024."&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Nepal's President Ram Chandra Paudel walks out from the presidential building "Shital Niwas" to administer the oath of office to newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024. REUTERS/Navesh Chitrakar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MLWUFEEPNPHRLEJR4WPNOZQNE.jpg" alt="Newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli signs a document after taking the oath of office at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024."&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Newly appointed Prime Minister KP Sharma Oli signs a document after taking the oath of office at the presidential building "Shital Niwas" in Kathmandu, Nepal, July 15, 2024. REUTERS/Navesh Chitrakar&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:45:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/oli-returns-nepals-fifth-pm-five-years-promising-political-stability-2024-07-15/</guid></item><item><title>随着市场与美国政治的斗争，美国国债下滑，美元坚挺</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;美国国债周一走软，美元走强，因为投资者押注美国总统候选人唐纳德特朗普遇袭使得他的胜选几率增加，同时也为市场注入了前所未有的政治不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的假期导致亚洲市场交易清淡，行动仅限于美元小幅上扬、比特币价格上涨以及美国债券卖出的现象。基准10年期美国国债收益率在伦敦开盘时上涨了近5个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者倾向于在特朗普获胜的可能性上升时推动国债收益率上涨，部分原因是假设他的经济政策会增加通胀和债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;征收进口关税的提议将推高价格，并削弱消费者购买力。同时，移民限制可能收紧劳动力市场，加大对工资的上行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;特朗普总统任期的市场反应机制一直表现为美元更强势和美国国债曲线陡峭化，因此，如果这次事故导致他对这场选举的胜选机会进一步提高，我们可能会观察到一些类似的现象在接下来的一周出现，&amp;rdquo;来自新加坡埃斯廷资产的组合经理荣·雷·戈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博彩网站预测IT将共和党的胜率为66美分，较上周五的60美分略有提高，而民主党则为38美分。现行概率显示，共和党获得选举胜利的可能性是民主党两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对日元上涨0.3%，至157.96，但仍远低于近期的161.96高位，这可能与疑似干预有关。欧元微幅下跌至1.0893，而被视作在特朗普政府下受轻监管的比特币价格则上涨约4%，达到两周高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期国债期货在亚洲时段下滑13跳，伦敦现金交易开盘时10年期国债收益率上升4.8个基点，至4.2353%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P 500期货和纳斯达克期货均略有上涨，而欧洲期货下跌0.5%，富时期货下跌0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的nikkei(.N225)处于关闭状态，但期货交易价为41,285，与收盘价41,190相比略有上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国令人失望的经济数据启动了本周的忙碌。每五年一次的高级官员集会从7月15日至18日召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度的经济增长为较上年同期4.7%，低于5.1%的分析师预测。特别令人担忧的是消费行业，零售销售额增长降至18个月来的低点，新房价格以9年来最快的速度下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;市场希望在本周的全体会议上能宣布出更多的措施来帮助疲软的经济和萎靡的房地产行业，&amp;rdquo;来自新加坡DBS的投资策略管理董事Vasu Menon说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币压力显著，价格为7.2608美元。大陆股市(.SSEC)下跌，而香港恒生指数(.HSI)收盘下跌1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周稍晚，美国会公布零售销售、工业生产、新屋开工和每周失业救济申请等数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔将在华盛顿经济俱乐部亮相，并被问及上周疲软的通胀数据反应他的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预计9月美联储将降息的概率为94%，而上一周为72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲央行在星期四召开会议，预计会保持利率在3.75%，并在9月可能的另一轮削减之前保持这一水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将公布的包括高盛、贝莱德、美国银行、摩根大通、奈飞和台湾积体电路制造在内的众多公司盈利报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场上，黄金维持在每盎司2,408美元，仅略高于上周的高价2,424美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价小幅上升，周五由于以色列与哈马斯之间出现停火迹象，价格一度下滑。布伦特油价上涨7美分至每桶85.10美元，而美国轻质原油价格上涨15美分至每桶82.36美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女走过香港中环显示恒生指数的屏幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIPDVUIKBRMSFAWURYDOX7LRQA.jpg" style="display: block; margin: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女走过香港中环显示恒生指数的屏幕，照片摄于2023年3月17日，来源：路透社/蒂龙·修/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 23:03:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-14/</guid></item><item><title>受夏季需求影响，中国6月煤炭产量升至六个月高位</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-coal-output-hits-six-month-high-safety-inspections-ease-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;周一公布的数据显示，中国6月份煤炭产量达到六个月来的最高水平，煤矿加大生产以应对季节性需求并缓解了早些时候因安全生产检查导致的产量限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界最大的煤炭生产国上个月采矿了4.0538亿吨煤炭，较上年同期增长3.6%，是自12月以来的最高水平，国家统计局的数据表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六个月的高点是通过将1月和2月的生产平均计算得出的，因为国家统计局将在每月的农历新年假期期间合并这两个月份的数据以缓冲假期对生产数据的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕galaxy期货的分析师将6月份的更高产量归因于北半球夏季的季节效应，气温上升导致对空调的需求增加。他们还提到了致命的采矿事故率改善，允许一些煤矿重新开始运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国焦煤的主要产地山西在3月至5月期间因政府下令进行一系列的安全检查，以及命令矿工减少超出计划的生产而产量下降。该省去年占了中国煤炭产量的29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份的平均日产量增至1350万吨，这是自12月以来的最高水平，按照路透社使用国家统计局数据的计算得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预测第三季度的产量将继续增长，因为存在季节性需求。但7月的增长可能受到7月15日至18日召开的关键政治会议——中国三中全会的影响，期间预计当局会维持一些产量限制措施以避免发生事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月至5月的产出持续下降继续影响着半年度的同比比较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月至6月期间的产量为227亿吨，同比减少1.7%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:36:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-coal-output-hits-six-month-high-safety-inspections-ease-2024-07-15/</guid></item><item><title>解说：什么是中国的“三中全会”？</title><link>https://www.reuters.com/world/china/what-is-chinas-third-plenum-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;中国的执政共产党于周一开始了所谓的三中全会，这是一个每五年左右举行一次的重要会议，旨在规划国家长期的社会和经济政策的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自其成员在2022年党的上一次代表大会选出后，中央委员会召开的全会是第三次会议，旨在讨论深化改革和推进中国现代化的关键政策文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国共产党中央委员会总书记习主席主持的闭门会议将在周四结束，会议将制定出未来五年乃至更长期的中国政策方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，中国报告了其4月至6月的经济增长为近年来最低，这是在持续的房地产下滑和谨慎消费者需求疲软的背景下实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的每十年召开一次的重大代表大会。中央委员会的成员在每次代表大会上选出，最大的党的最高决策机构之一。2020年的最后一次代表大会在2022年10月召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在代表大会之间，中央委员会举行全会，邀请其所有205名现任成员和171名候补成员参加。其中，第一、二和七次全会通常侧重于中央委员会之间的权力过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四和第六次全会通常围绕党的意识形态展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近几十年中，第三次全会着重于长期经济改革，而第五次全会则与国家五年发展规划的讨论有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前的五年计划将于2025年结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的第三次全会被中国官方媒体描述为“史无前例”的，预计将出台应对与中国长期社会发展和经济进步相关的风险和障碍的主要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1978年12月，在邓小平的领导下，第三次全会启动了中国的经济改革，使中国从计划经济的边缘成长为全球经济的巨擘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年11月的第三次全会，中央委员会誓言在经济中发挥“决定性”作用的市场在资源配置中发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自20世纪90年代以来，第三次全会基本在秋季举行，2018年和今年为例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年2月的第三次全会要求党“紧密团结在以习近平同志为核心的中央委员会周围”，并提出了废除限制总统任期的宪法条文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，中国几乎形同橡皮图章的议会投票取消了总统任期限制，允许习留在任上直至今日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的中央委员会本预计在2023年秋季举行第三次全会，但并没有。没有给出任何解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从1970年代末以来，将8.5亿多人摆脱贫困的中国现在处于一个十字路口，观察人士担心世界第二大经济体可能进入长期低增长或甚至如日本式通缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的第三次全会将帮助中国更好地在复杂的全球背景下导航，推进其经济转型，并提升人民“获得感”，中国智库据新华网报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年的第五次全会时，该党表示旨在到2035年将人均国内生产总值提高到中等发达国家水平，届时城乡发展差距、地区发展差距和生活水平差距将大为缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的军事现代化也将“基本”实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，第三次全会将概述促进先进制造业、修订税制以缓解债务风险、管理庞大的房地产危机、提振国内消费和激发私营经济努力的举措，政策顾问称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="全国代表大会（NPC）闭幕式在北京举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCPOJIKO6FJ23BVJCFHOZS6GJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月11日，中国国家主席习近平在北京人民大会堂的全国代表大会闭幕式上致谢。 张廷厚/路透社档案照片
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:46:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/what-is-chinas-third-plenum-2024-07-15/</guid></item><item><title>早盘竞价：特朗普在美国国债中射击跳弹</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;来自陈秋的如下内容概览欧洲市场与全球市场在接下来的一天的展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/sounds-multiple-shots-heard-trump-rally-pennsylvania-video-2024-07-13/" target="_blank"&gt;阴谋暗杀&lt;/a&gt;前总统唐纳德·特朗普的震惊事件今天推动了全球市场。对于交易员，他们的初步反应是购买美元和比特币、并卖出长期的美国国债，此类交易被称为 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-victory-trades-swell-after-shooting-investors-say-2024-07-14/" target="_blank"&gt;特朗普胜利交易&lt;/a&gt;。这一事件巩固了他重新夺回白宫的前景，市场作出的反应是10年期美国国债期货量下滑，表示收益率预期升高；投资者通常会在预期特朗普获胜的情况下推高国债收益，部分原因在于他经济政策预期会增加通胀和债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔将在今日稍后演讲，这同样是一个影响重大的事件，可能左右对九月份降息押注的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲市场周一开盘预计会下跌，欧洲STOXX 50期货已下跌0.5%。区工业产量数据即将出炉，经济学家预计4月会有1.9%的下降，这将进一步影响对欧洲央行周四利率审查的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲央行行长克里斯汀·拉加德也在周一发表演讲，但是人们预计九月可能的降息决定不会使市场感到意外，因投资者看到以95%的概率保持3.75%的政策利率不会令人意外。政策声明将强调通胀正在受到控制但依旧有韧性，以及即将到来的数据将对下一步降息的时机至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街巨头贝莱德公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BLK.N" target="_blank"&gt;BLK.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与高盛&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GS.N" target="_blank"&gt;GS.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的财报信息引人关注，周一将公布的财报旨在隆起重点，在他们的竞争对手企业花旗银行与摩根大通报告巨额投资银行业务收入之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲方面，中国发布的第二季度GDP数据遗漏了增长期望，这意味着刺穿更多刺激措施的紧迫性。这伴随着北京筹备召开的关键政策会议，与中国三大经济体发生的碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据展示，六月中国新房房价以九年最高速度下滑，突出房地产部门的持续压力。即便如此，中国人民银行保持关键政策利率稳定不变，并表示无意在本月削减基准贷款利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响周一市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;欧洲央行总裁克里斯汀·拉加德在布鲁塞尔的欧元集团会议上的发言&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧洲地区的工业产量数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;贝莱德公司及高盛的财报&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔由华盛顿经济俱乐部主办的访谈&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储旧金山分行总裁玛丽·达利的发言&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所的华尔街入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMCLM7GIGBJEBICL6V5SLQ6NQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张照片摄于2022年11月15日，美国纽约证券交易所（NYSE）位于美国纽约市，在2022年11月15日还分别显示了纽约华尔街的入口。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 04:36:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国新房价格跌幅创9年来最快 需要更多支持</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-june-new-home-prices-fall-fastest-pace-9-years-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;中国6月份新的住房价格以9年来的最快速度下滑，房地产销售和投资急剧减少，这加大了决策者为支撑受到重创的行业而提供更多的刺激措施的压力，尤其是在行业难以找到底部支撑的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的住房价格较上年同期下滑4.5%，触及自2015年6月以来的最低水平，远超过5月份3.9%的下滑幅度。根据基于国家统计局（NBS）数据的路透社计算结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份的月度价格较上月下滑了0.7%，而5月份则下降了0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年以来，房地产市场的急剧下滑导致了一系列开发商违约，留下众多工地闲置。这侵蚀了整个行业对于传统上被视为储蓄安全港的消费者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度占GDP四分之一的房地产行业，仍然是18万亿美元经济中的一个重大拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已推出一系列支持措施，包括在大都市地区削减购房成本、允许地方政府购买一些未售出的公寓并将其改造为租金低廉住房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的措施朝着正确的方向迈进，但都显得力不从心，问题的规模远远超过了目前的支持措施。房地产行业的影响深远。当该领域受挫，整个经济体都会感同身受。”穆迪分析公司经济学家哈利·墨菲（Harry Murphy Cruise）在研究报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据还显示，中国的一季度国内生产总值（GDP）增长了4.7%，为自2023年第一季度以来的最慢，未能达到路透社调查中分析师预测的5.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然解除购房限制等一些措施有助于市场情绪，但更多刺激措施可能无法提振下降的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“房地产供需结构已经被颠覆。市场对政策效果的期待不应过高。”中原地产分析师张大伟（音）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来整个行业不太可能普遍回暖。”张说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年上半年房产投资同比下滑了10.1%，而商品房销售面积同比下滑了19%，与年初至5月份的20.3%的下滑幅度相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场将密切关注从本周一开始的中共高层领导层会议上的指示，会议将讨论关键经济问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策顾问认为，中国可能会宣布税收和财政改革，为负债累累的地方政府提供更多税收收入，以缓解其财政压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在官员成功遏制房地产市场下跌并鼓励国内消费的这一年内，一切都将取决于它们的干预力度。”穆迪分析公司墨菲·克鲁斯（Murphy Cruise）表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从空中拍摄的铜川未完工的住宅楼” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2GMR3XOHJIR5MTP2PSJZCO2OY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从空中拍摄2023年9月12日位于陕西省铜川市‘高Tek健康城市’复杂性中的未完工住宅楼。中新华路/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-june-new-home-prices-fall-fastest-pace-9-years-2024-07-15/</guid></item><item><title>1-6月全国房地产开发投资同比下降10.1%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-property-investment-drops-101-yy-january-june-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;Property investment in China fell 10.1% in the first half of 2024 from a year earlier, matching a figure in January-May, suggesting the sector is still not out of the woods despite mounting policy support.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月-6月的房屋销售面积较上年同期下降了19.0%，较1月-5月的20.3%的降幅有所收窄，国家统计局（NBS）周一数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以建筑面积计算的新开工项目同比下降23.7%，较前五个月的24.2%的下降略有增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国房地产开发商筹集的资金同比下降22.6%，较1月-5月的24.3%的下降幅度有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管近期的措施有望在大城市提振需求，但小城市仍在应对过剩的住房库存和消费情绪不佳的情况，这凸显了进一步刺激以振兴地方经济的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Residential buildings are seen along the Fourth Ring Road in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TS3D7E7PUNJ65NXEM2HSM2TREM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年7月16日，中国北京第四环路旁的住宅楼。路透社/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:11:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-property-investment-drops-101-yy-january-june-2024-07-15/</guid></item><item><title>分析师对中国第二季度GDP增长的看法</title><link>https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-q2-economy-grows-slower-than-forecast-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;China's economy slowed in the second quarter, data &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/"&gt;.showed&lt;/a&gt; on Monday, as a protracted property downturn and job insecurity weighed on domestic demand, keeping alive expectations Beijing will need to unleash more stimulus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The world's second-largest economy grew 4.7% in April-June, official data showed, its slowest since the first quarter of 2023 and missing a 5.1% analysts' forecast in a Reuters &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-gdp-recovery-likely-lost-steam-q2-consumption-sags-2024-07-10/"&gt;poll&lt;/a&gt;. It was also down from the 5.3% expansion in the previous quarter. KEY POINTS&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;* Q2 GDP +4.7% y/y (f'cast +5.1% y/y, Q1 +5.3%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* Q2 GDP +0.7% q/q; (f'cast +1.1%, Jan-March Q1 +1.5% revised)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* 2024 GDP growth seen at 5.0%, 4.5% in 2025&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* June industrial output +5.3% y/y (f'cast +5.0%, May +5.6%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* June retail sales +2.0% y/y (f'cast +3.3%, May +3.7%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* H1 fixed asset investment +3.9% y/y (f'cast +3.9%, Jan-May +4%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;* H1 property investment -10.1% y/y (Jan-May -10.1%)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;MARKET REACTION:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traders in China markets appeared to show scant response to the economic data, with the blue-chip CSI 300 Index &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt; up 0.21% and the Shanghai Composite Index &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt; edging 0.11% higher by the midday break. China's onshore yuan weakened in morning deals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMMENTARY:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"We wouldn't say the 5% full-year target is out of reach for now. But more support will be necessary ... probably via monetary policy. There could be further short-term rate cuts."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The disappointing second-quarter economic growth in China, which is the first set of quarterly data that is free of distortions by the pandemic, will add pressure on the Chinese government to boost confidence. With the latest data, markets are hoping that more significant measures could be announced during this week's plenary session to help the limping economy and ailing property sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The calls for greater focus on the economy will not go unheeded, but it is unlikely that the Chinese government can do anything that will provide a quick fix for the economy. Instead, the Third Plenum may focus more on long-term structural issues, which means that investors hoping for a quick resolution of China's woes may be disappointed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Uncertainty about the U.S. monetary policy and elections later this year also poses challenges for policy makers in Beijing as they try to stabilize the economy and property sector."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The main factors are firstly the weakness of domestic demand centred on household and personal consumption. Also real estate investment, the details of this are really pretty tough.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The real estate issue is not something that can be resolved quickly, so I cannot think that things will improve just by taking some measures. There are some very good fields from the micro perspective such as individual companies or science and technology. From a macro perspective, it's very tough."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The 4.7% growth is quite concerning because it comes off a low basis in Q2 2023 - remember how quickly the economy slows after the initial COVID-19 reopening. Our current full-year growth forecast is at 4.7%, at the lower-end of the 'around 5%' target. Our view is that the additional borrowing by the central government won't be enough to offset the deleveraging among local governments and housing developers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"We're also quite concerned by the downturn of mid- and high-end consumption - a lot of discretionary spending such as jewellery and cars fell, probably as recent deleveraging campaigns and crackdowns on high-pay sectors took a further hit on job and income prospects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A bright spot is export, which is facilitated by cyclical upswings in electronics, and trade that's driven by Chinese firms increasing investment overseas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The 5% GDP growth for 2024 is not a done deal. We maintain our full-year forecast at 4.9%. The market will place a high hope on the third plenum this week. Unfortunately, the structural-oriented party convention is unlikely to unveil counter-cyclical measures. The outlook for H2 is unfavourable to China's export-driven growth as trade protectionism grows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Among all monthly figures released today, the highlight is weak retail sales. The 2% y/y is way below market consensus forecast of 3.4%. The figure does match our visual inspection on the street. Household consumption remains very weak. The 'replacement' schemes fail to lift spending. With employers slashing salary and high youth unemployment, households will still be cautious going forward."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The GDP numbers are consistent with what we've been seeing from the partial economic indicators, indicating a further slowing in Chinese growth. The bulk of the main problem is consumer spending … So, this is suggesting downside risks to Chinese GDP growth this year and probably also highlights the ongoing need for more stimulus push.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"What China needs is more efforts to boost consumer spending and stop consumers saving so much. And hopefully that's what we might see (from the third plenum). You could argue today's economic data coming in on the soft side increases the pressure on the third plenum to announce more decisive stimulus measures. But you know we have been disappointed in the past, so investors don't want to get their hopes up too much."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The remainder of 2024 will be defined by officials' success in arresting the property market's falls and encouraging domestic spending. Both require significant intervention. The four-day plenary session couldn't come soon enough. Held just once every five years, the third plenum usually focuses on economic planning and long-term reform.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"While the case for reform is high, it's unlikely to be a particularly exciting affair. Big policy pivots can be taken as an admission of failure and a sure-fire way to lose face. Instead, we expect a modest policy tweak that expands high-tech manufacturing and delivers a sprinkling of support to housing and households. We hope to be proven wrong by a larger swathe of policies being announced this week to support the domestic economy."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"On net, it's a negative outcome. It does show that the second-quarter growth momentum appears to be weakening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The second-quarter momentum weakening kind of implies that we'll need more support to get the economy to the 5% target for the whole year. And in particular, we can see that the housing market continues to sag ... effectively, the housing market and consumption side remains weak."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The two big drags on GDP growth continue to be the property sector and consumption. Property investment slumped -10.1% YoY through 1H24, and today's data showed the price decline continues. A silver lining was that more cities saw price increases, and we saw some stabilisation in some key tier 1 and 2 cities. On consumption, the 2% YoY growth in retail sales was the weakest level since exiting pandemic restrictions, and showed weak consumer confidence remaining a major headwind to the economic recovery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A negative wealth effect from falling property and stock prices, as well as low wage growth amid various industries' cost-cutting is dragging consumption and causing a pivot from big ticket purchases toward basic 'eat, drink and play' theme consumption.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Overall, the disappointing GDP data shows that the road to hitting the 5% growth target remains challenging, and we will need to see further policy support in the coming months if this goal is to be reached."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* China's economy has struggled to mount a strong and sustainable post-COVID bounce, burdened by a protracted property downturn, mounting local government debts and weak private-sector spending.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* The world's second-biggest economy is expected to grow at a 5% pace in 2024 year-on-year, according to a Reuters poll. Analysts then tip slower growth of 4.5% for 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* The government is aiming for an economic growth of around 5% this year, a target many analysts believe is ambitious and may require more stimulus, noting that last year's growth rate of 5.2% was likely flattered by a comparison with a COVID-hit 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* China is drawing on infrastructure work - a well-used playbook - to help lift the economy as consumers are wary of spending and businesses lack confidence to expand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Fitch cut its outlook on China's sovereign credit rating to "negative" in April, citing risks to public finances as Beijing channels more spending towards infrastructure and high-tech manufacturing, amid a shift away from the property sector.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="People walk past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AO5R7M4IARO5REDSRCFGPQ2WJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD), China July 14, 2024. REUTERS/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:39:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-q2-economy-grows-slower-than-forecast-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国二季度GDP同比增长4.7% 低于预期</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-q2-gdp-grows-47-yy-below-forecast-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;中国政府数据显示，今年第二季度中国国内生产总值(GDP)按年增长4.7%，低于分析人员的预期，即便政策制定者正努力在国内需求疲软背景下提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的调查显示，分析人员预测第二季度GDP按年增长5.1%，较前三个月的5.3%略有放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府计划2024年经济复苏大致达到5.0%的增速，这个目标对于许多分析师来说可能会过于雄心勃勃，可能需要更多刺激措施才能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从季度环比数据来看，四月至六月GDP增长了0.7%，低于预期的增长1.1%，对比前三个月的修正后增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人员认为，在房产市场不断下滑、地方政府债务紧张以及私营部门支出疲弱的情况下，决策者很可能采取更多行动支持经济。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名行人路过北京商务中心区的一个建筑工地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUOXZE3XINLPZLXFLSWNA6OAGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名行人走过北京商务中心区的建筑工地，中国，2024年7月14日。REUTERS/Tingshu Wang/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:18:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-q2-gdp-grows-47-yy-below-forecast-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国6月工业产出增速放缓，零售额大幅低于预期</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-june-industrial-output-growth-slows-retail-sales-miss-expectations-by-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;中国工业产出在6月按年增长5.3%，较5月的5.6%放缓，国内需求疲软继续拖累国家经济修复进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局（NBS）周一公布的数据超出路透社分析师调查预期的5.0%增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零售销售，作为消费指标，在6月增长2.0%，远低于5月3.7%的增长率。分析师原本预计零售销售将增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年前六个月的固定资产投资按年增长3.9%，符合预期。1至5月的增长率为4.0%。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在连云港一个铁路桥建设工地，工人切割钢条" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2JL5EMF4BNENMXBEUNC4GOV4I.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年9月12日，中国江苏省连云港，工人在铁路桥建设工地切割钢条。 REUTERS/中国日报/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:16:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-june-industrial-output-growth-slows-retail-sales-miss-expectations-by-2024-07-15/</guid></item><item><title>中国央行维持中期利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cenbank-leave-medium-term-rate-unchanged-expected-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;中国央行在滚动续作到期中期贷款时，如预期般保持中期借贷便利（MLF）利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MLF利率保持稳定符合市场预期，由于银行利息边际收窄和中国货币持续疲软，北京的能力在增强上受到限制。与此同时，中央银行一直在努力避免金融体系资金闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）表示，将对部分金融机构的1年期MLF贷款利率保持在2.50%，从之前的操作中不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月到期的MLF贷款总数为1030亿元人民币，此次操作导致银行体系净流出300亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行还通过逆回购注入1290亿元人民币的流动性，借款成本保持在1.80%不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，人民币对强势反弹的美元贬值了2.3%，部分压力来自与其他经济体相比其较低的收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行引入了一种新的现金管理工具，市场参与者认为它将在七日逆回购利率附近限制短期市场利率。PBOC行长潘功胜最近表示，该利率“基本满足了基准政策利率的功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易员和分析师指出，MLF利率的重要性将逐渐减弱，因为中国人民银行试图提高其利率走廊的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次逆回购操作的资金注入旨在抵消税收支付等影响因素，而1000亿元人民币的MLF贷款“充分满足了金融机构的需求”，中国人民银行在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融新闻官方报纸于周五报道，援引行业专家称，利率仍有一定的下调空间，但受到商业银行净利息差的内部约束和货币价值的外部约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人民币汇率在新兴市场货币中最具韧性，但利率调整需要考虑汇率的影响”，这家官方报纸说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cenbank-leave-medium-term-rate-unchanged-expected-2024-07-15/</guid></item><item><title>AI芯片需求激增，台积电第二季度利润跃升30%</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-second-quarter-profit-seen-jumping-30-surging-ai-chip-demand-2024-07-15/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan Semiconductor Manufacturing Co &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;，主要生产用于人工智能应用的高级芯片的主要生产商，预计将在周四报告第二季度利润增长30%，原因是需求激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界上最大的合约芯片制造商，其客户包括Apple &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt; 和 Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;，该公司的业务得益于人工智能浪潮的推动，推动了TSMC的股价和台湾市场 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt; 创历史新高。上周，其美国存托凭证市值超过了一个 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/ai-frenzy-takes-taiwans-tsmc-record-peak-puts-it-trillion-dollar-club-2024-07-11/"&gt;万亿级&lt;/a&gt; 市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC预计在今年6月30日结束的季度中实现净利T$236.1亿 ($7.25亿)，根据LSEG SmartEstimate，基于20位分析师的数据，这组更为准确的预测给予更高度的权重。与2023年第二季度的T$181.8亿净利相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，TSMC报告了第二季度的收益增长，轻松超过了市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计他们所有产品第三季度的前景都非常乐观，" Li Fang-kuo，著名的个人资产经理公司董事会主席这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC将在周四上午0600 GMT的时间进行季度收益发布，也将更新当前季度以及全年的前景预测，包括资本支出，因为它们正在进行生产扩张的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC正在世界各地投资数十亿美元建造新的工厂，包括向美国亚利桑那州投入了650亿美元用于建造三家工厂，尽管它表示大部分制造活动仍然在台湾内陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月的最后一个业绩报告中，TSMC维持本年度的资本支出预测在280亿美元至320亿美元之间，对比去年的304.5亿美元，并表示70%至80%的资本支出将用于先进的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"预期TSMC可能提高其资本支出水平，" KGI Securities Investment Advisory Co董事长 Chu Yen-min说道："多种积极因素有助于其股价上涨和推动市场行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能热潮帮助推高了亚洲价值最高公司股票的股价，TSMC在台北市上市的股价已上涨75%，创历史高位，而相比之下台湾市场所有股票的整体涨幅为33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC，俗称中华台北的“守护山”，在台湾出口导向的经济中扮演着关键角色，面临少有竞争对手，尽管英特尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/intel-appoints-industry-veteran-kevin-obuckley-lead-foundry-unit-2024-05-13/"&gt;(INTC.O)&lt;/a&gt; 和三星 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/south-korea-announces-19-bln-support-package-chip-industry-2024-05-23/"&gt;(005930.KS)&lt;/a&gt; 都在试图挑战其领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 32.5480 台币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7CCFAS7CFJQXNK4BORAQR4FHA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan May 29, 2024. REUTERS/Ann Wang/ File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:52:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-second-quarter-profit-seen-jumping-30-surging-ai-chip-demand-2024-07-15/</guid></item><item><title>由于工厂关闭和廉价的中国进口商品，泰国经济面临剧变</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/thai-economy-faces-upheaval-due-factory-closures-cheap-chinese-imports-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;当中国电动汽车制造商比亚迪在本月在泰国开设其在东南亚的第一个工厂时，这个六千六百万人口的国家在聚光灯下熠熠生辉，并因其工业愿景赢得了称赞。然而，受到较少关注的是，距此仅几周前，另一大汽车制造商—日本铃木汽车，宣布将关闭其在泰国的年产量最高达六十万辆汽车的工厂。日本汽车制造商的这一举动与该地区第二大经济体其他国家倒闭的数十家公司的行为相呼应，这些公司正受到来自中国廉价进口和能源价格攀升、劳动力老化等因素影响导致工业竞争力下降的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去一年中，泰国经历了近两干家工厂的关闭，颠覆了对GDP贡献比例近四分之一的制造业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给价值五百亿的经济体及与此相关的工人如etchpen Suetrong带来了影响。她在中央沙恭府北部的V.M.C. 安全玻璃工厂工作了近二十年，负责检查从生产线上下来的汽车和建筑产品。她表示，公司四月间突然告知工厂关闭，她为此失去了工作。“我没有储蓄，有数万泰铢的债务。我是一家三口的唯一经济支柱，其中包括一个病重的丈夫和一个十几岁的女儿。我年纪大了，去哪里工作？谁会雇佣我？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V.M.C. 安全玻璃公司的Monchai Praepriwngam经理拒绝就关闭工厂的原因作出评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业的困境让总理Srettha Thavisin面临了实现过去一年平均年增长率达5%且比过去十年1.73%增长更高的承诺的挑战。他指出，“工业部门下滑和产能利用率降至60%以下。”显然，产业需做出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家经济及社会发展委员会的负责人Supavud Saicheua表示，泰国长达数十年以制造业驱动的经济发展模式已经失败。“中国现在正试图出口无处不在，这些廉价进口确实造成了困扰。” Supavud告诉路透社，“你必须改变。”...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上财年工厂关闭数量较前一年增加了40%，根据工业部最新未发布的数据，此期间失业人数增加80%，有5万1500多名工人失去了工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kiatnakin Phatra Bank研究部门6月份的一份报告，由于电价陡升和工资相对高昂，新建工厂的开业速度已经放缓，大型工厂倒闭而小型工厂开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告进一步指出，这已对经济的主要驱动力产业如汽车行业产生影响。...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，面对能源价格的大幅度涨势和相对较高的工资，小型制造商面临生产成本攀升压力。联邦泰国中小企业协会主席Sangchai Theerakulwanich表示，“我们在与跨国企业进行竞争。无法迅速适应的制造商不得不关闭业务或转向生产其他产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本月开始，泰国开始对价值低于1,500泰铢（约41美元）的廉价进口商品征收7%的价值增值税，这些商品大多来自中国，但这些进口商品仍免征关税。...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大泰工商总会副会长Nava Chantanasurakon表示，其组织已要求政府需关注在中美贸易战期间以及多个国家对中国商品严格限制的影响下，避免关税逃避的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，泰国预计今年经济增长率仅为约2.5%，这成为了绝大多数泰国人对总理Srettha的施政结果不满的原因之一。尽管其争议性且拖延已久的500亿泰铢赠款计划—旨在提振就业和制造业—受到包括央行在内的多方批评，但Srettha声称这是刺激经济复苏“强效药”的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有稳定收入的情况下，etchpen希望在计划下获得每泰国人可获得的1万泰铢（约276美元）。&lt;i&gt;上一届政府期间，经济状况不佳，但即使在新政府上台后，经济状况仍与之前相同。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 36.33泰铢)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;p&gt; &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EYIMU5TD6JKXFDYW3VPBWD6YSM.jpg" alt="China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong" 
     style="text-align: center;" title="&lt;i&gt;Workers assemble an EV car inside BYD's first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, a fast-growing regional EV market where it has become the dominant player, in Rayong, Thailand, July 4, 2024. REUTERS/Chalinee Thirasupa/ File Photo&lt;/i&gt;" /&gt;&lt;/p&gt;    
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;

注：请核对正确！段落难以划分，布局被破坏，请确认该输出是否正确，并进行相应的调整。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 23:09:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/thai-economy-faces-upheaval-due-factory-closures-cheap-chinese-imports-2024-07-14/</guid></item><item><title>中国银行周一维持中期贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;在中国的一项路透社调查中显示，市场普遍预计，央行在周一处理即将到期的贷款时，不会改变中期利率，并且会从银行业系统中抽回一些现金。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管经济持续疲软，但人民币的弱势被认为是中国政府实施宽松货币政策的主要制约因素，因为这可能会进一步拉大与其他主要经济体，特别是美国的收益率差距，引发更多的资本外流。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在本周进行的一项对35位市场观察员进行的路透调查中，有34人，即97%，预测中国人民银行（PBOC）会保持为期一年的中期贷款便利（MLF）利率不变，维持在上次操作时的2.50%。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;民意调查中唯一的例外者预测利率会有轻微下调。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;市场参与者相信，随着中国人民银行（PBOC）试图提高利率走廊的有效性，中期贷款便利（MLF）利率的重要性将逐渐减弱。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;中国人民银行本周引入了一个新的流动性管理机制，其行长潘功胜最近表示，七天期逆回购利率“基本上实现了政策利率的功能”。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“中期贷款便利（MLF）利率的重要性可能会下降，央行更关注在逆回购利率附近买卖中国国债（CGB），”BNP Paribas的大中国区外汇与利率策略主管 Ju Wang说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新的流动性管理机制应当首先让七天期逆回购利率变动，随后其他利率，包括中期贷款便利（MLF）利率也跟随变动。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;同时，参与调查的28人中的28人预测，与本月到期的1030亿元MLF贷款相比，央行只会进行部分续期。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“投资者在考虑央行是否只会部分续期中期贷款，在未来几个月逐渐减少该服务的数量，” OCBC银行的利率策略师 Frances Cheung说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一些债券交易员还指出，MLF贷款需求受到了银行系统资金状况放松的限制。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一年期AAA级可转让存单（NCDs）的利率，用以衡量短期银行间借贷成本，一直远远低于MLF利率，上一次交易时为1.9642%。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;除了中国人民银行（PBOC）努力改革其货币政策传导渠道外，它也警告并实施了一系列措施，包括出售国债的计划，以冷却长期国债上涨行情。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“中国人民银行可能会减少频繁调整各种货币政策工具的需求，如一年期MLF、一年期和五年的贷款基准利率（LPR）、七天期逆回购以及储备金比率（RRR），这可能会降低美元对人民币汇率上涨的压力，”法国兴业银行的分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;每月的贷款基准利率（LPR）修正定于7月22日。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;（1美元 = 7.2636 人民币）&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="军警在北京的中国人民银行总部门前站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;军警在北京的中国人民银行（PBOC）总部门前站岗，2022年9月30日，中国北京。REUTERS/Tingshu Wang/档案照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月新增银行贷款未达预期，部分货币指标创历史新低</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国银行在六月的贷款增长低于预期，同时一些关键的资金指标创下了新的低点，凸显了世界第二大经济体面临的疲软需求，尤其是中国最高领导人准备会晤以制定长期政策目标之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）在周五发布的货币和信贷数据显示，经济增长担忧加剧，因为持续的房地产危机抑制了投资并恶化了消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六月，银行发放了2.13万亿元（约2935.5亿美元）的人民币新贷款，比上个月翻了一番，但低于一年前的3.05万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社调查的分析师预测六月新增人民币贷款将激增至2.25万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安国际首席经济学家周浩表示：“新增贷款和新增信贷总额均低于预期，意味着信用需求目前仍然疲软。”&lt;br&gt;“这表明需要进一步的货币宽松政策来帮助恢复房地产市场信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC没有提供月度拆分数据，但路透社根据PBOC的一至六月数据与一至五月数据进行了计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC表示，今年上半年新增人民币贷款总额为13.27万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续的房地产低迷和家庭收入增长预期不足损害了消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，六月的居民贷款，主要是按揭贷款，从五月的7570亿元激增至5709亿元，根据PBOC数据计算得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月中国宣布了广泛的房地产救援措施，包括取消全国性的按揭利率底线，但分析员认为，跨越这一庞大行业并一度主要经济驱动引擎，从低谷到位可能需要一年或更长的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司贷款从5月份的740亿元增加至1.63万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真正的信贷需求仍然疲软，”一家在北京的主要国有银行的贷款负责人表示。“目前，我们看到的贷款请求主要来自国有的企业和政府鼓励贷款的部门，如普惠金融（低收入者和非常小的公司）。”&lt;br&gt;“然而，在经济衰退期间推动银行增加贷款仅是临时措施。例如，我们现在正在发放普惠贷款，但未来几年出现大量不良贷款的风险是显著的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个关键的货币和融资指标的增长跌至历史最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广义M2货币供应量同比增长6.2%，低于路透社调查中预测的6.8%和五月份的7.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币贷款增长率较上年同期放缓至8.8%，低于五月份的9.3%。分析师预计为9.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年度社会融资总余额（TSF），即经济中信贷和流动性的一个广泛指标，在六月份降至8.1%，较五月份的8.4%放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一开始的备受期待的第三次全体会议中，中国领导人将寻求提振经济信心，这场关键会议将制定政策议程，但增长与降债冲突的要求将使其计划复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策顾问认为，中国可能宣布税收和财政变化，将更多的税收收入引流至负债累累的地方政府，以缓解他们财务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pan Gongsheng，中国人民银行行长，上个月承诺坚持“支持性货币政策立场”，并称银行将使用各种政策工具，包括利率和储备金比率，以营造有利于经济发展的货币和金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社调查的分析师预计第三季度中国的1年期贷款基准利率将下调10个基点，银行存款准备金比率下调25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，潘还表示，由于经济结构转变和对房地产行业以及地方政府融资车辆（LGFVs）借贷减少等因素，中国信贷扩张放缓是自然的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管出口意外强劲，但在住房市场和消费者需求仍然疲软的情况下，即使新冠疫情危机已过，经济仍未能显示出有意义的复苏。中国经济第二季度的国内生产总值增长和六月份的活动数据预计将在7月15日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="部队警察在位于北京的中国人民银行总部前守卫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: 12px;"&gt;&lt;i&gt;部队警察在北京的中国人民银行总部前守卫，该总部是中国中央银行（PBOC）的总部，2022年9月30日，中国，照片由Tingshu Wang/Reuters提供 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</guid></item><item><title>民意调查 由于消费下滑，中国第二季度 GDP 复苏可能失去动力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-gdp-recovery-likely-lost-steam-q2-consumption-sags-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国市场预计在第二季度年同比增长5.1%，较第一季度的强劲表现有所放缓，部分原因是消费者需求不振，这使得北京可能需要释放更多刺激政策的预期继续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这样的增长速度仍然可以接近政府设定的大约5%的全年度目标，但政策制定者仍然需要应对持续的房地产危机、国内需求疲软、人民币承压以及与西方的贸易争端等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据对82位接受路透社访问的经济学家的中位数预估，2024年中国的国内生产总值（GDP）预计将同比增长5.0%。分析师预测，2025年的增长率将放缓至4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果2024下半年的增长进一步放缓，政策制定者可能需要增加经济支持，目前这主要依赖于海外市场。分析师如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者正关注下下周的高层会议，希望能从中得到解决这些问题的政策线索，这些政策意图超越了产业结构升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策顾问们还预计，中国可能会宣布税制和财政改革，以允许负债严重的当地政府获得更多的税收收入，以减轻地方政府的财务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计第二季度增长的速度将比第一季度5.3%的增长速度更慢，并且是自从2023年第三季度以来最慢的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的预测指出，GDP增长预计将分别在第三季度和第四季度放缓至4.8%和4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大和研究公司首席中国经济学家Ting Lu在周三的一份报告中表示：“尽管持续的住房危机，但由于强劲的出口支撑，中国经济在上半年松了一口气，这部分归功于一些重平衡力量和房地产相关的政策措施推动出口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他预测，全年GDP增速可能大幅放缓至5.0%左右（第一季为4.2%），除非北京加快注入资金，以完成预售房屋的建设。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方已允许国有企业在今年5月份购买已完成的未售房屋；并已设立价值3000亿元人民币(约412.3亿美元)的住房贷款设施，以支持经济发展的合理需求。市场现在需要对进一步的房地产支撑措施有更大的耐心。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于7月10日公布的6月消费者价格比预期不及，仍存在通缩风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家预计中国今年的消费者价格涨幅为0.6%，低于政府设定的3%左右的目标，到2025年会提升至1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府将在7月15日0200 GMT公布第二季度的GDP数据与6月的零售销售、工业生产与投资数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了抵消国内需求疲软和房地产危机的影响，中国已提升基础设施投资和高科技制造业的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜上个月承诺保持支持性的货币政策立场，并表示央行将灵活性地使用包括利率和存款准备金比率等政策工具，以支持经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中央银行可能会谨慎对待进一步降低借贷利率的举措，因激进的放松政策可能引发中国市场资金外流，并对承压的人民币（已接近八个月以来的低点）和出口压力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将增加银行面临的成本压力，并可能促使员工减少薪酬，导致更多下岗和减薪现象，从而加剧通缩压力。分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的估计指出，预期第三季度将下调中国一年期贷款基础利率10个基点，同时下调银行存款准备金比率25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(对于来自全球长期经济展望省份的其他故事，请查阅。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

#### 相关图片：

&lt;div class="img-caption"&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SAAUCK2Z5N47OKL4HTVPHTFYE.jpg" alt="北京晴天下的城市天际线"&gt;
    &lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京晴天下的城市天际线，中国2017年1月10日。/ The skyline of Beijing on a sunny day, China, January 10, 2017. / REUTERS/Jason Lee/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:44:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-gdp-recovery-likely-lost-steam-q2-consumption-sags-2024-07-10/</guid></item><item><title>早盘竞价：特朗普枪击事件令市场蒙上阴影，中国GDP成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;以下是亚洲市场前景的一瞥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国政治紧张和暴力升级的背景下，全球市场周一将面临严峻的挑战。在周六前总统唐纳德·特朗普遇袭后，世界市场笼罩了这一阴影，投资者和市场参与者急于评估这一事件对交易和投资将有何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果枪击案增强了特朗普在明年大选的胜算，分析师预计所谓的“特朗普胜选交易”可能包括美元走强和美国国债收益率曲线走陡。周一全球交易时段初，比特币价格上涨4%，至6万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在暴力事件发生之前，亚洲投资者也面临着一系列复杂的问题。包括美国利率削减的大量预期、疑似日本外汇干预以及来自中国的大量经济数据，如第二季度GDP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末让人意外的美国通胀放缓可能使“风险偏好”情绪保持高涨，同时美国债券收益率、隐含利率和美元均下滑。利率交易员预计美联储今年将削减75个基点的利率，从9月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果削减率是由经济增长放缓和劳动力市场软化驱动的话，乐观情绪将被谨慎所取代，尤其是当美国第二季度盈利季节开始时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一占据亚洲议程的焦点是中国在上个月的一系列数据的释放，包括房价、工业生产、城市投资、零售销售和失业率，以及第二季度GDP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场普遍设定预期较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲最大经济体预计将从1月到3月增长1.1%，导致年增长率跌至5.1%。这一数值比前一季度的1.6%和5.3%分别有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国仍然在长期房地产业危机的压力下挣扎，这已限制了投资，损害了消费者信心和需求，也使得通货紧缩的阴影仍然存在。上周的贸易、银行贷款数据和关键货币指标显示情况变得更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，市场普遍预期中国中央银行在周一保持其一年期中期借款便利贷款的利率不变，维持在2.50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本市场因周一公共假期而关闭，但日本的货币在大陆上将继续交易，受到上周五该货币对美元飙升的影响，当时接近四周高点。&lt;/p&gt;请根据您的编程语言和HTML知识将以上文本转换为HTML代码。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 21:50:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-14/</guid></item><item><title>美国和澳大利亚推动世界银行为太平洋岛屿提供美元生命线</title><link>https://www.reuters.com/markets/world-bank-dollar-lifeline-pacific-islands-proceeds-with-us-australia-push-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;世界银行正在为太平洋岛国准备一笔财政救援，得到美国和澳大利亚的支持，因西方银行从盈利较低的市场撤出，促使人们担心中国的势力可能会填补这一战略区域的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有后援，太平洋岛屿论坛的18个成员国和主权领土，覆盖3000万平方公里（1000万平方英里）的海洋，面临被全球金融体系排除在外的风险，这是太平洋岛屿委员会一名参与计划的澳大利亚官员所称的“世界末日”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一价值7700万美元的提案将允许偏远的小岛屿国家在西方银行切断联系的情况下紧急接入美元或其他主要货币，这些国家将需要这些货币进行贸易和汇款，世界银行在电子邮件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，华盛顿将该地区视为其海事邻里的区域，正在陷入超级大国势力范围的冲突，中国在平稳发展&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 18:11:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/world-bank-dollar-lifeline-pacific-islands-proceeds-with-us-australia-push-2024-07-14/</guid></item><item><title>中国媒体称中俄海军在太平洋部分地区进行联合巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯海军舰队最近在西太平洋和北太平洋进行了第四次联合海巡，中央电视台周日报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央电视台表示，这次巡逻是两国每年的安排的一部分，不针对任何第三方，与当前的国际和地区局势无关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:00:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩解雇了对新城项目“不负责任”的官员</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩因朝鲜国内北部新建城镇旗舰项目（Samjiyon）的“不负责任”处理方式，解除了或降级了某些高级官员的职务，朝鲜媒体KCNA周日报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问Samjiyon时，金正恩宣布了这一决定。朝鲜一直在那里建设它称之为的社会主义乌托邦“和模范高地级山城”，设施包括新的公寓、酒店、滑雪度假村以及商业、文化、医疗设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩赞扬建设者迄今为止的成就的同时指出，高级官员的不负责任导致了一系列严重的偏离，包括施工质量问题和经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩特别针对自去年9月开始任职的国务建筑工程控制部长李永哲，认为他是一个“无用之人”，从未去过现场，他暂停了该官员的职务，并要求进行正式调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩还暂停了项目审查委员会的所有成员，降级了负责这一事务的执政党工人民主党的官员，承诺重新检查以下人员是否疏于职守：副总理和其他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参观供国内游客的新建酒店时，金正恩严厉指出其建筑物的建造水准过时且落后，必须进行重塑。这一问题严重影响了城市发展的长期规划，导致经济损失。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席首都平壤执政党的关键会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUCOTR7FZVOKJLCQXJ5UZ2FPQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席朝鲜首都平壤执政党的关键会议，朝鲜，2024年6月28日，韩国中央通讯社提供。 KCNA via REUTERS/ 文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 23:42:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</guid></item><item><title>中国谴责美国涉藏争端法案，誓言捍卫自身利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;中国表示，对美国周五由&lt;\a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;&lt;\a&gt;总统乔·拜登&lt;/\a&gt;签署的法律表示强烈反对，该法律促使北京解决西藏要求更大自治权的争端，誓言将“坚决捍卫”其利益。&lt;/\p&gt;&lt;\p&gt;拜登于周五签署了&lt;\a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/07/12/statement-from-president-joe-biden-on-s-138-the-promoting-a-resolution-to-the-tibet-china-dispute-act/"&gt;&lt;\a&gt;《解决西藏与中国纠纷法案》&lt;/\a&gt;，该法案旨在推动北京与自2010年起停滞的西藏领导人会谈，就喜马拉雅地区达成谈判协议，并促使中国处理西藏人民对其历史、文化、宗教和语言身份的要求。&lt;/\p&gt;&lt;\p&gt;中国外交部指出，该法律“严重干涉中国内政，损害中国利益，向‘西藏独立’势力发出极为错误的信号。”&lt;/\p&gt;&lt;\p&gt;尽管华盛顿承认西藏为中国一部分，但分析人士表示，该法律似乎质疑了这一立场。美国长期以来一直支持西藏人行使宗教和文化权利，并指责中国在与印度接壤的遥远地区违反人权。&lt;/\p&gt;&lt;\p&gt;“美国不得实施该法案，”中国外交部表示，“如果美国继续走上错误的道路，中国将采取果断措施，坚决捍卫其主权、安全和发展利益。”&lt;/\p&gt;&lt;\p&gt;西藏与中国的问题引起了关注，尤其在&lt;\a href="https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him-2024-07-06/"&gt;&lt;\a&gt;达赖喇嘛&lt;/\a&gt;最近进行医疗程序后，已经89岁了。流亡的精神领袖表示，他将在90岁生日左右回答有关他继任的问题，而中国则坚持称它将选择他的继任者。&lt;/\p&gt;&lt;&lt;figure&gt;&lt;\img alt="中国和美国旗帜在2021年1月21日在北京一家美国公司的建筑外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUQBL7F56JIGJLXNPFHTSECHJI.jpg" /&gt;&lt;\figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;\i&gt;中国和美国旗帜在北京一家美国公司建筑外飘扬，中国，2021年1月21日，路透社/Tingshu Wang/档案照片&lt;/\i&gt;&lt;/\figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 09:45:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</guid></item><item><title>台湾对华北“一波又一波”导弹试验保持警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;台湾国防部周六表示，正在密切关注中国北部地区内蒙古正在进行的“多波次”导弹测试，并称其防空力量已处于戒备状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主自治的台湾（中国视其为自己的领土），一直在密切关注中国的军事活动，尤其是围绕台岛的活动。不过，台湾方面很少对外透露在中国境内的具体行动详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国防部门介绍，从周五凌晨4点开始，台湾警方已监测到中国火箭军在内蒙古进行的“多波次试射”。内蒙古距离台湾约2000公里（约1200英里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部门表示，部队正在持续监测情况发展，防空力量已保持警戒状态，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部在非办公时间未接听求评电话。火箭军负责中国常规导弹和核导弹库的维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年8月，中国在与美国众议长南希·佩洛西访问台湾后，在台岛附近进行了导弹发射作为抗议，其中包括进行了战争演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在中台湾山脉的一些高峰上运行着强大的雷达站，可以远眺中国大陆，这一信息由安全专家提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国强烈反对现任总统赖清德的台湾政策，称其为“分裂分子”。自其就职以来，中国政府加强了军事压力，包括进行军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德多次提出与中国对话，但遭到拒绝。他拒绝了北京对台湾主权的索求，认为台湾人民有权决定自己的未来。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="插图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4ELNNABPBPYHJ3HMX7DXM3EFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示2022年8月6日中国国旗和台湾旗帜。路透社/Dado Ruvic/图片标注&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:11:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</guid></item><item><title>官方媒体称机构抢购中国国债正在做空经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;《金融新闻》援引行业人士和专家意见报道，周六指出，金融机构争相购买中国国债实质上是在做空中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此报道是继中国央行表达担忧并提出计划出售国债以&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/falling-bond-yields-leave-chinas-central-bank-facing-tough-call-2024-06-14/"&gt;平息债市涨势&lt;/a&gt;后，中国债券市场面临的最新警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，该报于上周五晚曾报道称，中国央行已下定决心维持正常的收益率曲线，并纠正债券市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行早前表示，已准备好在市场上流通数百亿人民币的债券，根据市场情况决定是否出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举表明央行欲稳定汇率和经济预期，据《金融新闻》引述匿名专家说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金融机构热衷购买政府债券，等于预期未来利率将越来越低。”文章写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这实际上是在做空人民币和中国经济，加大资本外流的压力。”文章继续说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国在清明祭扫节为其冠状病毒（COVID-19）逝者哀悼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVKPQWRDJVKAJLE2G67SFXYC7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
中国在2020年4月4日北京的清明祭扫节上，中国人民银行总部下半旗，为为COVID-19新冠逝者哀悼。《路透社》/Carlos Garcia Rawlins/档案照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:02:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</guid></item><item><title>商务部副部长会见沃尔玛首席执行官麦克雷</title><link>https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;商务部副部长王婉珍于星期五会见了沃尔玛公司首席执行官凯瑟琳·麦克莱伊，商务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，双方就中美经贸关系、沃尔玛在华发展以及其它相关事宜交换了意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是沃尔玛进口商品的最大来源地。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2023年美国旧金山亚太经济合作会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5OLBBHKVJP47GEDUJEAPIZ2QU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年11月14日，沃尔玛公司首席执行官凯瑟琳·麦克莱伊在麦克·王女士的陪同下出席了在美国旧金山加利福尼亚州举行的亚太经济合作会议部长级会议开幕式。REUTERS/Carlos Barria/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:42:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</guid></item><item><title>菲律宾参议院下令逮捕因涉嫌与中国犯罪有关的市长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾参议院下令逮捕一名城镇市长，此前她在拒绝出席调查其与中国犯罪团伙有牵连的听证会后，参议院总统于周五签署了逮捕令，由参议院的护兵执行。这是在中国与马尼拉紧张关系背景下，此案引发全国关注的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该逮捕令是在该市长郭爱莉两次未出席听证会后发出的，她声称自己因压力过大不能出席。此次调查始于五月，当时官员在三月份对该市长所属城镇班班的一家赌场进行了搜查，发现了一个据称由这片土地部分拥有者市长所在的设施进行的诈骗活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱莉的律师史蒂芬·戴维说，在周六时，由于“大量网络欺凌和侮辱”，市长无法参加听证会；他也表示，根据她的“身心健康状况”，她被阻止出席。他希望在情况改善后，郭市长能再次出席听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导此次调查的参议员丽萨·洪蒂维罗斯在周六表示，对该市长郭爱莉的逮捕令是使其“对法律负责”的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院还下令逮捕郭爱莉的部分家族成员，因为他们未能出席听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱莉的案件使菲律宾几乎全部由中国支持的在线赌博行业中的犯罪活动进入了公众视野。在一名参议员质疑她是否在菲律宾出生并暗示她可能是中国的“资产”后，这一案件引起了全国的关注。郭爱莉否认与犯罪分子有联系，宣称她是菲律宾出生的公民。她向参议院表示自己是遭受“恶意指控”的对象。她的律师团队于周三请求最高法院取消要求她出席听证会的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五月份，菲律宾总统费迪南德·马科斯告诉媒体，"没有人认识她，我们想知道她是从哪里来的，这就是我们需要调查她的原因，同时还有移民局一起调查，因为有关于她国籍的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱莉案件发生在马格莱塔之间关系日益紧张的时期，两国在南中国海共有岛屿和沙洲的地区发生了紧张局面，南中国海是一个繁忙的水域。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾赌博" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4CGZ4S3ARPKJN3O4IFTGQTGEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2015年4月16日，菲律宾。路透社/Erik De Castro/档案照。 &lt;span class="hidden"&gt;照片显示菲律宾赌场的一名训练生正在演示如何玩老虎机&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:39:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</guid></item><item><title>ASOIF表示，对中国游泳运动员的调查可能会阻止美国举办未来的赛事</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，国际夏季奥运会联合会（ASOIF）表示，美国执法部门针对涉及23名中国游泳运动员的禁药案的调查，可能会阻止美国未来举办体育赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，世界游泳总会确认其执行董事布伦特·诺维基被美国政府传唤出庭作证，调查中国游泳运动员在药检呈阳性后，数周后仍然被允许参加东京奥运会的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月，美国众议院一个委员会要求司法部在巴黎奥运前启动调查，以确保美国运动员能在公平竞赛中竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士检察官埃里克·科蒂耶上星期五公布的独立调查结果显示，世界反兴奋剂机构（WADA）在处理该起中国案件时并无不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{"Association of Summer Olympic International Federations处理在一份声明中表示：“国际夏季奥运会联合会对其中一位成员国际联合（世界游泳总会）领导人被命令作为证人出席美国联邦调查，这一情况引起了极大的关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的调查，已经影响了2028年奥运会东道国以及大量国际体育界的关系。一些联合会对因担忧被被捕而不敢将官员送往美国参加国际体育竞赛表示了担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球迷们仍能记得2015年足球国际联合体（FIFA）官员在瑞士苏黎世的一家酒店被美国腐败指控归案的场景。这就是国际奥委会（IOC）和成员联合会所不希望再发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国的越境调查，引发了运动员、体育官员和国际体育组织代表在旅行到美国参加国际体育竞赛和承诺时，个人安全和信心的疑虑，"ASOIF在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"调查可能会导致国际联合（IFs）考虑未来将国际赛事分配到美国的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASOIF表示，它需要美国奥林匹克与残奥会委员会（USOPC）和2028洛杉矶奥林匹克组织委员会对世界反兴奋剂机构（WADA）的立场进行澄清，WADA因被美国反兴奋剂机构（USADA）负责人特拉维斯·泰格尔严厉批评而评估受到的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们的公开负责的滑erring。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“WADA主席班卡和他的跟着者们再次制造恐慌，使用恐吓手段，显然正暗示他们有所隐瞒。世界越了解情况，越觉得班卡和WADA领导层允许中国掩埋23份阳性检测报告的举动是不可接受的，是时候给出答案了。”泰格尔通过电子邮件表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国奥林匹克与残奥会委员会主办方、2028洛杉矶奥运会和2034盐湖城冬奥会的主办方对路透社的询问未予回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何调查都会受到2020年通过的《罗琴科夫法案》的涵盖，该法案扩大了美国法律执法的权限至任何涉及美国运动员或与美国金融有关联的国际体育比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以曾任俄罗斯反兴奋剂实验室主管、后成为告发者并协助揭露俄罗斯国家赞助的禁药丑闻的格里戈里·罗琴科夫命名的法案，规定了旨在影响体育比赛的禁药计划的刑事犯罪，以及美国检察官寻求最高10年的监禁和最高100万美元罚金的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对外国土地上反兴奋剂案件的美国刑事调查，以及近期美国反兴奋剂机构的立场，威胁到WADA角色和独立性的地位，并进一步打击全球反兴奋剂系统以及体育规则和规定的自主地位的信任和信心，“ASOIF表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Chinese flag flutters near the Olympic rings on the Olympic Tower in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUVOSZBFFOVTO2LE5Q72ZONWA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;{
    &lt;i&gt;
      题图：2021年11月11日，北京，中国，奥林匹克塔上的奥林匹克标志旁飘扬着的中国国旗。REUTERS/Carlos Garcia Rawlins
    &lt;/i&gt;
  }
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:44:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>伊朗佩泽什基安拒绝美国压力，赞扬俄罗斯和中国</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;The United States should realise that Iran will not respond to pressure, President-elect Masoud Pezeshkian said in a statement published on Saturday, in which he also highlighted his country's friendship with China and Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pezeshkian, a relative moderate who beat a hardline rival in &lt;a href="https://www.reuters.com/UPDATE 2-Iranian voters pick moderate as president to replace hardline Raisi" target="_blank"&gt;elections&lt;/a&gt;, also reiterated that Iran does not seek nuclear weapons, adding that Tehran would expand ties with neighbours and engage with Europe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The United States...needs to recognise the reality and understand, once and for all, that Iran does not - and will not - respond to pressure (and) that Iran’s defence doctrine does not include nuclear weapons," Pezeshkian said in the statement, titled &lt;a href="https://tehrantimes.com/news/501077/My-message-to-the-new-world" target="_blank"&gt;"My message to the new world"&lt;/a&gt; and published in the daily Tehran Times.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pezeshkian, a 69-year-old heart surgeon, has pledged to promote a pragmatic foreign policy, ease tensions over now-stalled negotiations with major powers to revive a 2015 nuclear pact and improve prospects for social liberalisation and political pluralism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However many Iranians are sceptical about his ability to fulfil his campaign promises as Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei, not the president, is the ultimate authority in the Islamic Republic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"China and Russia have consistently stood by us during challenging times. We deeply value this friendship." &lt;p&gt;
"Russia is a valued strategic ally and neighbour to Iran and my administration will remain committed to expanding and enhancing our cooperation," Pezeshkian said, adding that Tehran would actively support initiatives aimed at ending the conflict in Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Iranian people have entrusted me with a strong mandate to vigorously pursue constructive engagement on the international stage while insisting on our rights, our dignity and our deserved role in the region and the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I extend an open invitation to those willing to join us in this historic endeavour," Pezeshkian said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Iran's President-elect Masoud Pezeshkian speaks during a gathering with his supporters at the shrine of Iran's late leader Ayatollah Ruhollah Khomeini, in south of Tehran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I67ELP7575JXNJI6VWVOSMQZL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;伊朗当选总统马苏德·佩罗希安在德黑兰南部、伊朗赖胡橄榄香蕉的陵墓与他的支持者聚会，并在该地发言。图片由Majid Asgaripour/WANA（西亚新闻机构）通过Reuters提供/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:11:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</guid></item></channel></rss>