<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 13:05:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大大规模杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的一个猪场杀害毒贩和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，这些女性的部分遗骸在其位于温哥华郊区的破败房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性于过去十多年内从温哥华的贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距市中心25公里东面的波特库克利姆的猪场被发现，其中许多女性是有土著身份的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时就被要求下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉·皮克顿在其波特库克利姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特库克利姆的家中，这张照片是未标注日期的文件电视照片。来源：REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议、更好地抗击流行病的谈判预计将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个会员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加国际合作。这一谈判是在承认COVID-19期间存在的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构此前计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已经达成了一份平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，专门用于应对最严峻且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定表明，各国会员国都有共同愿望，致力于保护自己的人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了问责各国和加强措施、在这些爆发威胁到美国及其安全之前阻止其扩散的重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修改旨在强化世界对COVID-19疫情后新病原体的防御，据世卫组织数据显示，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标识。路透社/迪尼丝·巴利博谢/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）政党后面临严重的削弱，南非国民大会在最近的选举中遭遇了自种族隔离制度结束以来最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三投票站约71%的计票结果表明，南非国民大会的得票率不足42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，南非国民大会将不得不与其他较小政党协商建立联盟或其他形式的合作，以便继续治理国家。这可能需要做出政策让步，或者放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会一位高层官员仍支持他继续留任，分析师表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确可以接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授亚当·伯勒廷说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中支持率最高的，党内的派系斗争可能会给反对他的人制造额外的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统命运曾面临过类似的情况，2022年的一个委员会报告发现，他可能因在狩猎场家具中藏匿一大笔现金而犯有不当行为。拉马福萨否认了这一指控，称其为“农场门”事件，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非国民大会的最严峻考验，选民对失业率高、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选南非国民大会党主席，誓言整顿党派形象并振兴经济，视察了他前任，民粹主义者雅各布·祖马在位后持续九年的丑闻、腐败泛滥和经济发展停滞不前的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年成为国家元首之初的初步喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，南非国民大会高层官员仍面临腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马支持新政党姆克伦佐·维锡兹韦，该党超出了预期，大大削弱了南非国民大会的支持率，特别是在祖马的祖国夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和南非国民大会。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯说，“这是拉马福萨项目的终结，你不能选举失败了还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革问题上模棱两可，不愿加剧党内分歧，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他在推进南非成为“全球南方”的代言人角色，这个缩写代指一组成低、中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是其中一位最活跃的声音，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝指控，法官在本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会过去的30年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提出了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场南非国民大会集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，场内聚集了数万名支持者在索韦托足球场，但很多人在他演讲结束前就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在乌克兰境内使用美国武器的规定，这是对这场持续两年多的战争的又一步深入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈科vertime攻的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险过大的。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会触发直接与核武国家俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅提供更高级武器的其他禁令紧密吻合，这些禁令也相继崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在哈科时间群地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击正在从边境袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了合法使用配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）及其他武器，打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军在哈科地区扎营之前推动他们后撤，”乌克兰国家安全研究所研究员米科尔·比列斯科夫说，该机构是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在需要诱出陷入被动，必须重新考虑他们在向哈科地区的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在数周之前就已开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了使用美国武器穿越边境的要求。乌方在此次会议上得到了上述回复，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽禁令的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交拜登。该官员表示，拜登同意基辅可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。美国政府自那时起一直在最后敲定这项决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗格森研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直通过利用美国政府禁止在国内领土上使用武器的规定，将这里作为安全阵地来发动对哈科地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制设施在那里，”李说。“它可能拥有一些‘圣域’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，光凭这一决策在不久的将来可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会在前线的任何移动上产生太大的影响，但会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部来对哈科形成有效的威胁，”他指出。“要那样做，它将使得其东线战场上的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，周二，他再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在今后几周和几个月请求扩大使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场上的优势使其难以改变局势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述为呼吁美国批准对位于俄罗斯境内的更深远目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎辛指出，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化，但这是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军和政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈科但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉迪斯拉发发表讲话时被问及拜登政府是否可以将这项政策扩大到允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，他没有给出明确答案，但也未将其排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续采取必要措施，适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科地区俄罗斯导弹袭击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅拉达尼里夫卡村，哈科地区，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科档案照片。熊熊烈火中的儿童和青年体育骑术学校遭受了俄罗斯导弹袭击，紧邻俄罗斯对乌克兰的大规模攻击。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考慮延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制支出的承诺，以提升产能的誓言，这将使世界最大的原油生产国2024年的增长步伐放缓，进而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新推动了非OPEC国家的原油供应增长，助力全球油供给扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超美国政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的一部分，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度。OPEC+总减产量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在探讨一个复杂协议，旨在允许该组织将上述部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议召开之际，美国生产增势继续推动非OPEC+的产出增长，但相比去年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日，这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，这三大预测机构都是最为关注的分析者，而且它们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的油产者供应增长约100万桶/日。这意味着2024年，OPEC+原油需求应较2023年增长约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;岸()&gt;石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的油价水平，令人惊讶的是钻井数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将资本开支保持不变，并暂缓对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长率。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻机数已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“美国在数年内有潜力实现每天100万桶的扩张，但目前尚无增速的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不受限制的支出导致了页岩板块的快速增长和有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来多次出乎预料的产量增长部分得益于私人生产商，他们正在进行一场产业集聚潮，通过钻更长的井和通过压裂同时从更多的井中产出原油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于近年来的产业集聚，尽管有最近一波整合，但预计当前油价将继续并有助于支持总体美国石油产量适度增长，因为钻探和完井效率不断提高，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于产业集聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心出现了转移，对资本纪律的更强关注导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。3月时，美国能源信息署表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存，”瑞信银行的斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室里可以看到，展示的是拥有Oasis石油公司租用权的Permian盆地内的Wink租赁区钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室里可以看到，展示的是拥有Oasis石油公司租用权的Permian盆地内的Wink租赁区钻井平台，美国德克萨斯州，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的基础上停止加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一页了。”拜登说，他正面临美国选举年的压力，需尽快终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯在加沙战争中停火的谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列几周以来对拉法地区的侵犯之后提出的，并且来自内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新一代压力，尤其是在加沙死亡事件以及人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也在唐纳德·特朗普被判决34项重罪的前一天提出，突显了两位候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老弱妇孺，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。包括北部加沙在内的巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车运进人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将只要谈判继续进行就持续下去。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些力主无期限战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并将要求战争无期限地继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，并不认为人质是优先事项。我已经敦促以色列的领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为那位在以色列战争时期唯一一次访问以色列的美国总统，以及已经派美国部队直接抗击伊朗袭击以色列的人，我要求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美政府高级官员匿名对记者说，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议，内容经过细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“激动人心”的，并认为这是尝试直接向以色列民众寻求支持的举措。领先第十二频道打断了晚间新闻播出，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查员曾禁止发布该提议的细节，anchor Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史与公共服务副教授杰里米·萨里认为，这一提议的成功几率比以往的提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重要损害，哈马斯能够发起严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍在，但比以前低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球舆论对以色列的看法正在转向反对，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求为六周的停火期释放病、老、伤人质，允许在此期间提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件而破裂，以色列加大了对加沙南部拉法城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与正在进行中的进一步谈判，但它愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家在内的拥有被困在哈马斯手中的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但并未触及美国不中断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说，“我们看到了拉法本周早些时候致命的火灾图像，之后发生了以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列十月初对加沙地带进行回应袭击以来，已有超过36,280人丧生。哈马斯攻击造成大约1,200人死亡，根据以色列的计数。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部拉希拉的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉希拉受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，2024年6月12日。Reuters/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机凝视，并传达了一个既适用于其法律斗争也适用于其政治战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州一名陪审团刚刚裁定他因伪造文件以掩盖支付色情女郎封口费而被定罪34项指控的一天后，这位共和党总统候选人愤怒地罗列了一串对手和怨恨，发表了冗长而散乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称陪审团主席哈维·梅尔钦为“作弊者”和“魔鬼”。他形容其竞争对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击了那些出庭作证反对他的证人、那些曾投票弹劾他的国会议员，以及——与他在集会上的言论呼应——那些他认为非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，并将眼前的挑战视为同样紧要的国家问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说中经常夹杂着幽默，但这番讲话几乎都是沉重的。在这场新闻发布会上，特朗普仅持有一小张纸条。结束时，他没有接受任何提问，即刻与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交平台，前总统的盟友们也对司法系统及其认为试图暗示特朗普犯罪的任何人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此互视对方为国家威胁的竞选中，目前，拜登竞选团队将其言论视为证明特朗普不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、垂死挣扎的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行了一番言辞，并且在关于美国司法系统的事实层面进行了谎言。任何人观看后都会有明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选捐款了3480万美元，特朗普团队表示。该数字是共和党在线筹款平台WinRed平台单日刷新的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于目前共和党和拜登在总筹款额上存在差距，该竞选团队在周五寻求保持这一筹款节奏，向支持者发出了成批令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普召开新闻发布会后宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和团体都紧跟前总统的步伐，认为审判有瑕疵，指控本不应提起，曼哈顿多民主党选区的陪审团池存在污染，以及法官有偏见——这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些共和党人对审判的谴责速度或强度还不够快或足够强烈，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉克里斯塔拉嗤笑X平台上的一个全国性共和党团体在其社交媒体帖子上表示陪审团的判决应该被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”,拉克里斯塔拉在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了特约墨德兰州温和派前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根，在判决之前，霍根曾警告美国人“不要以更多的党派怨恨来浇油”。拉克里斯塔拉在X平台上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对11月的投票支持他产生了重新考虑的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如若这种背弃变得严重，这会伤害他在拜登的竞选重新对决中，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位极其微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都与特朗普很像，认为这场审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在伤害他并尽可能多地把他从竞选活动中排除出去，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，他生活在佐治亚州的Marietta。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统竞选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他被定罪的刑事审判两天前，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAM 株式会社赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蘇馬·雪尼亚堡以 landslide 胜利成为墨西哥首位女总统，继承了她导师同时也是卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人的支持下推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪尼亚堡&lt;/a&gt; ，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得了 58.3% 至 60.7% 的选票。这一结果预计将成为墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得接近三分之二的绝对多数，使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了 26.6% 至 28.6% 的选票后承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥的第一位女性总统，"雪尼亚堡对支持者说，现场响起热烈的欢呼声："总统，总统！"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪尼亚堡的胜利对墨西哥而言是一个重大的进步，这个国家以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性文化&lt;/a&gt; 著称，同时也是世界上罗马天主教信徒第二多的国家，多年的传统价值观和女性角色导致了更多人压抑的性别观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪尼亚堡是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87 岁的雪尼亚堡支持者伊德勒米拉·蒙特斯伊说，伊德勒米拉·蒙特斯伊来自墨西哥最小的州塔斯卡拉。"以前我们甚至不能投票，甚至在可以投票时只能按照丈夫的指示进行。感谢上帝，这些已经改变，我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪尼亚堡面临复杂的道路。她必须平衡提升公共福利政策的承诺，同时要承受庞大的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全，但细节不多。在最为暴力的墨西哥现代选举中，有 38 名候选人被谋杀，这次选举加剧了巨大的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响扩大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起人命案。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥因执掌权而死亡的人数超过历史上的任何其他政府，尽管谋杀率依然呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善治安和减少有罪不罚方面做巨大投资，否则雪尼亚堡很可能难以实现整体治安水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师内厄米尔·帕里希·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长&lt;/a&gt; 选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将迎来严峻的挑战，包括与美国就大规模向美国迁移人口的流通进行艰难谈判以及在美芬太尼危机肆虐的情况下加强打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在美国大选中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆征收 100% 的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，即将上任的总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移以应对向区域化供应链的趋势。雪尼亚堡还需要解决石油巨头 PEMEX 的问题，该企业因石油产量连续二十年下降而背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无止境地吞噬公共资金，却让公司一直处于无利可图的状态，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑 PEMEX 的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，管理和维持了强势的比索和较低的失业率——使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪尼亚堡承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临巨额赤字，中央银行预计 2025 年的经济增长仅为 1.5%。这使得扩大福利计划变得不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选中始终扮演角色&lt;/a&gt; ，试图将投票变成其政治议程的全民公投。雪尼亚堡已经拒绝了反对者声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，虽然她承诺继续推行许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利发言中，雪尼亚堡感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为这位独特人物，他为我们的国家带来了更好的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评雪尼亚堡将成为前行领导者傀儡的背后是性别歧视。"简直难以置信人们不相信她会根据自己的判断做出决策，我认为这与她是女性有关。" 里奥斯说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火爆 追求更高回报的交易员纷至沓来</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以在此平台存入其代币以换取奖励，这是一个复杂的计划，分析人士警告称，该计划对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”日益受到欢迎，是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场近期表现出了强烈的风险偏好。全球最大的加密货币比特币接近历史最高水平，第二大加密货币以太坊今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币——较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新抵押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和验证谁拥有的哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币的持有者允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在其参与抵押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会因抵押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给用户新的加密货币来代表他们已经抵押的加密货币。重新抵押使代币的所有者可以将这些新代币再次抵押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新抵押的风险性意见不一，一些内部人士认为，由于该实践尚处于初期阶段，目前尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则警告称，如果新创建的代表重新抵押代币的代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押的时候，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引他们的原因之一：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，重新抵押的回报可能更高，因为投资者可以一次性获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是风险不断加剧的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此处，加密货币持有者投资于实验性项目，并希望通过抵押而不出售持有的代币来获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或其它名为空投的赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，EigenLayer正在向使用该平台的用户分发其自己的新创造的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“非常、非常投机，简直就是免费的金钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预兆性地这样做，（他们）期待会获得某种奖励，但并不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，其学术网站显示Kannan曾是西雅图大学的助理教授，他还是曾在印度首次推出由学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接未来希望抵押代币的人和需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新抵押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台重新抵押客户的代币，并生成新的代币来代表这些重新抵押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作质押贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里抵押他们的代币，并帮助新区块链服务的增长，而不是促进更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个自发的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币用于加密贷款，可能会导致强行清算，并在市场下跌期间增加市场波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，随着抵押作为贷款担保的加密代币快速失去价值，Terra和Luna代币崩盘加速了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新抵押不甚担忧，指出重新抵押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说规模相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新抵押问题对传统金融市场没有明显的传染风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也正在关注重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered Crypto的资产保管部门Zodia Custody已看到机构投资者对抵押的兴趣显著增加，但认为重新抵押还需更进一步确认资产流向及其收益分配的详尽“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，以部分资金进行重新抵押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它正在为其客户抵押加密资产，并预期“围绕重新抵押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。Generate thumbnails of cryptocurrency Bitcoin。图片来源：路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2023年6月16日。Generate a representation of cryptocurrency Ethereum放置在PC主板上。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>