<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 12:00:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一处最高安全等级监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）万锦市附近的农场中杀害吸毒者和妓女，并残害她们遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害6名女性，这些女性的部分遗体在其万锦市附近的一个破败住宅中被发现。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务指出，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是数十名失踪于温哥华市区东区（温东区）贫困、毒品泛滥地区的女性中的部分。超过60名失联女性在此区域失踪长达十余年之久，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场——位于温东区东南约25公里的普特科米湖附近——找到了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时便被下架。在书中，这名连环杀手宣称自己是无辜的，被警方栽赃。当时的《温哥华太阳报》报道了这些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，这张未标注日期的文件电视照片显示他在普特科米湖的家中。来源：路透社/全球电视台/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，这张未标注日期的文件电视照片显示他在普特科米湖的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松 Ukraini在俄境内使用美国武器的限制，这是一步深入这场持续两年的冲突的重要举措，有望缓解俄罗斯Kharkiv地区跨境进攻的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许Ukraine使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前禁止向基辅提供更高级武器的要求相符，这些限制也已逐渐放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于本周生效，针对的是Kharkiv地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正从边境方向对其发动或准备发动攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的Ukrainian提供了使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射器及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者Mykola Bielieskov表示：“这有助于稳定前线，可能在俄罗斯部队未固守之前，将其从Kharkiv地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东南Donbas关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，并需重新考虑其在Kharkiv地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策始于数周前。5月13日，乌克兰官员在美国国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合部队参谋长C.Q. Brown中将的视频会议上提出了这一请求。美国官员表示，Sullivan于5月15日将此建议呈报给拜登，后者同意乌克兰应能在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队。美国政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine总统泽连斯基在5月20日接受&lt;em&gt;路透社&lt;/em&gt;采访时公开呼吁Ukraine的合作伙伴采取这一步骤，但当时称：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外国政策研究所欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止境内打击的禁令作为安全 haven进行Kharkiv地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市Kharkiv距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵阵地设在边境附近，保持防空、电子战、指挥与控制系统的部署，拥有某种程度的安全区域。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决策本身可能短期内不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会大幅改变前线的移动情况，但将使其更难让俄罗斯继续实施这一跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模推进至Kharkiv。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方向威胁Kharkiv。”Ingram说。“为此，它将不得不在东部战场抽调其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许Ukraine使用其武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Ukraine似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是在俄罗斯在战场上的进攻取得了进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向的前一天，Zelenskiy在接受&lt;em&gt;卫报&lt;/em&gt;采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian目前在华盛顿战略与国际研究中心，他表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ukrainians和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目 标——也许不是直接威胁Kharkiv的目标，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格说，美国政府不会说是否扩大政策允许在俄罗斯其他地区打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续有必要进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv周边地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，Kharkiv周边的马拉达尼利夫卡村，Kids and Youth Sport Riding School遭俄罗斯导弹袭击后，消防员正在现场工作。&lt;em&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫摄&lt;/i&gt;。)
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击传染病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议旨在增加在传染病前和期间的合作，以应对新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球性流行病紧急状态”类别，适用于最具重要意义和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此项协议，我们迈出一步，确保各国承担责任，并加强措施，在威胁到美国人及其安全之前遏制疫情爆发。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》（IHR）规则的这些变化旨在加强全球应对新病原体的防御，在新冠肺炎导致超过700万人丧生后，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的世界卫生组织标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导下南非国民大会（ANC）遭遇自结束种族隔离以来最差的选举结果后，权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的约71%投票站的选票中，ANC的得票率仅为42%以下，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是ANC过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织必须与其他较小政党谈判结盟，或达成其他形式的合作以执政。ANC可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导者转变为商业人士的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他继续留任，分析认为也不存在明显可接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的团结候选人能接替拉马福萨的职务。”开普敦大学政治学教授安thon·伯勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在所有主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内的派系纷争可能使反对他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全额正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位上的未来此前也曾悬而未决。2022年的一份调查报告称，他可能因在狩猎场家具中藏钱的问题犯有过失。拉马福萨否认了该丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC前所未有的严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和供电不足等问题的愤怒而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺扭转其前任雅各布·祖马九年间因丑闻、腐败和经济衰退带来的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就任国家元首时，最初的欣喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍在蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，致命的打击来自他的对手祖马，支持新党uMkhonto we Sizwe的他比预期表现更佳，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在这方面的脆弱性在夸祖鲁-纳塔尔省。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这意味着拉马福萨的项目已经失败……你不能在选举失利后期望事情保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评因避免加剧在党内分裂而拖延关键的改革措施，这与他作为工会领导人在20世纪80年代时所展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他的团结建设能力和作为“全球南方”代表国家形象商人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非以种族灭绝为由向国际法院提交诉状，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，以色列坚称否认这些指控并继续其在拉法的攻势行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最重大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者在索韦托足球场。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪行审判结果判定有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头传达了一个既适合他的法律斗争又适合其政治战的信息：他已做好准备进行抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团在一审中裁定他因伪造文件以隐瞒支付给艳星静默金錢的相关指控有罪一天之后，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了对手与该谴责，抨击了包括坚称他为“非法移民潮”的言论在内的一系列声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他把乔·拜登描绘成“历史上最糟糕的总统”，并抨击为他支付静默金錢作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他的竞选演讲中提到的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战表述为超越个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插一些幽默，但这一番讲话大都没有乐趣。他在新闻发布会上仅仅拿着一张小纸片。结尾之际，他未回答任何问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻聚光灯之外，通过筹款号召和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其试图暗示特朗普犯罪的言论进行了强烈反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次选情中，两位主要候选人都相互视作国家的威胁，乔·拜登的竞选团队将特朗普的言论作为其有资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹一名困惑、绝望和落败的唐纳德·特朗普侈谈自己个人怨怼，并妄言美国司法制度，让所有观者得出一个直截了当的结论：这个人无法胜任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选团队表示，当他首次因纽约裁决获得3400万美元捐款时，这是他竞选活动迄今为止单日捐款最高纪录。该记录是在WingRed平台上记录的，这是一个帮助共和党进行数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的竞选筹款总额落后于乔·拜登，但其竞选团队寻求保持这种步伐，在五一大举发起了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一条信息宣告：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在他的新闻发布会后宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都紧跟前总统的脚步，声称审判过程有缺陷、不应该提起这些指控、陪审团出自坚民主派的曼哈顿，因此是带偏见的、法官偏见，而地方当局否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或坚决时，特朗普的盟友和竞选助手则转而攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个国家级的共和党团体，该组织在社交媒体平台上发文表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔发文道：“观点就像屁股，每个人都有一套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X网站上指责曾警告美国人不要焚烧更多具有毒害性的党派情感的前共和党议员劳瑞·霍根称：“你宣告了自己的谢幕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州与乔·拜登前总统的竞选采访中，几位共和党选民表示，特朗普的有罪判决让这些人开始考虑将在11月摒弃对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转向可能会在其与拜登的竞选再对决中损害特朗普在几个关键摇摆州的微薄领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像特朗普本身，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，就是要抹黑他，以尽可能减少他在竞选连任期间的活动范围。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们如果都能这样做对他，就能对任何人也能这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，美国纽约。共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行的新闻发布会上，他的刑事审判因指控他在2016年利用伪造商业记录隐瞒支付给艳星静默的秘密费用而有罪。路透社/布雷登·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·休埃姆博赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气为她的成功奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;休埃姆博&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票，这将会是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得了接近三分之二的超级多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国首位女性总统，”休埃姆博在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休埃姆博的获胜对墨西哥而言是个重大进展，在以粗犷文化著称且拥有世界第二大天主教人口的国家，妇女长期以来面临着更多的传统价值观和角色限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休埃姆博是历史上首位在美墨加三国中赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做梦也想不到有一天我为自己投票会是位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道，她是休埃姆博的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，就算是投票也是听从丈夫的指示。感谢上帝这已发生变化，我们得以见证这一刻。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休埃姆博的前方是一条复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她承诺将在财政上做到审慎，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但具体的措施较少，此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的选举之一，多达38名候选人在此前被谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州投票站发生两起杀人案的破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的命案人数超过墨西哥现代史上的任何其他政府，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出彻底的投入，否则休埃姆博很可能会难以实现总体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师内塔尼雅胡·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步计票结果显示墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的问题将包括与美国的紧张谈判，数百万移民正穿过墨西哥前往美国，以及打击毒品交易的安全合作。在此时，美国内的芬太尼危机正愈演愈烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普获胜，墨西哥官员预计将与美国的协商变得更加困难。特朗普誓言对中国产的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新搬迁，这是所谓的“近岸外包”趋势的一部分，即公司将其供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休埃姆博还需要解决佩梅克的问题，二十余年来该国的石油生产下降，并面临巨额债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无限期地投入而没有任何经济回报的情况继续存在。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉蒙斯表示，“他们需要重新考虑佩梅克的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困现象，监督了本币的增强和较低的失业率，这些成就使他在政治上非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休埃姆博承诺扩大社会福利计划，但面对墨西哥预计今年将出现巨额财政赤字及央行预期2025年GDP增长率仅为1.5%，这将是个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中一直占据主导地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。休埃姆博否认了反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶”的指控，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，休埃姆博感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的独一无二的转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后有性别偏见的原因，指责休埃姆博将成为出走领导人的“木偶”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们真的无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 	while OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持适度的支出承诺，避免增加产出，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，并为OPEC+本周作出进一步减产留出空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友(OPEC+)去年进一步削减供给，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的上涨。OPEC+的减产总规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情的三位源透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议之际，美国增产继续推动非OPEC+产出的增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计，美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三家是最受关注的预测者，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国今年的供给增长，后者增长大约100万桶/日。这就意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计的全球需求增长仅为110万桶/日，并且对于OPEC原油需求的预测几乎没有变化。 &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师预计美国生产商不太可能再次出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持了非常谨慎和纪律严明的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未能出现更多增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司维持资本支出稳定，并暂缓对钻机的升级，以更好地与相对平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示：“美国有多年的原油产量增长能力，但目前没有将产量增长保持在这一水平的兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者的压力下，对增长开支持谨慎态度。无节制的支出不仅推动了页岩产业的迅猛增长，也开始在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，未经预期的增产部分由私营生产商推动，其中一些已被兼并浪潮纳入其中，他们通过钻更长的井以及压裂岩石同一时间从更多油井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近的兼并浪潮，我预计油价将持续这将支持美国石油生产适度增长，原因在于持续提高钻井和完井效率使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺贝尔油田服务公司等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来，策略更加注重资本纪律，因此产生了不同反应。”他还认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年原油和液体产量增长，这将抵消OPEC+成员国产量的减少。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地租约内 lodash钻井平台的操作楼层，从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图片来源：摄于美国德克萨斯州潘汉德尔盆地中部的威克德地借，为Oasis石油公司所有。钻井平台操作楼层从控制室俯瞰。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新抵押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这引起了分析师对其用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”活动的激增，是加密货币市场中冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，市场展现出高涨的热情。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而排名第二的以太坊今年价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司a16z加密基金手中筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机会检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者（例如以太坊）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去立即访问其代币的权利，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分配代表其质押代币的全新加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币重新质押给不同区块链项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密业界对于重质押的风险性意见不一，有些内部人士认为这一做法尚处于起步阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用于加密借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于重质押的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不售出所持资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放这些奖励的机制尚未开发出来。用户在预期未来奖励或所谓的空投（airdrop）等奖励的基础上加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer向用户发放其自身新创建的代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币未来值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“真的、真的投机这种免费金钱的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所以市值衡量的CEO David Duong在一份报告中说道，该交易所提供质押服务但不提供重质押服务，“目前他们预见到会有所回报，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星的开发，这根据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择其代币的质押地，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的基于加密货币贷款的套利行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立正式关系...这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coindesk的Duong认为，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于高风险借贷而加剧，在Luna和Terra代币崩溃后，作为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否定了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对该风险表示担忧，认为重质押协议中的现金相对于全球加密市场的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场造成传染性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到对质押机构兴趣显著提升，但因为难以建立资产的“纸面轨迹”和回报的分配比例，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示范图显示了比特币的类似形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示范图展示了以太坊的类似形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让战后的日子开始。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他面临选举年压力，需停止持续八个月的加沙冲突。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方进行斡旋的旨在达成加沙战争停火协议的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了停火协议的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周对拉法地区的深入行动，以及针对内塔尼亚胡政府国内和国际上因加沙死亡事件和持续被囚的人质问题所施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被裁定犯有34项重罪，使得两位候选人间的对比愈发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，与以往提议不同，因为停火将在谈判进行的过程中一直持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口稠密地区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对行动的条件。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包含一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林代表拜登将提议向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持“无限”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些会不同意这份计划的人。他们将呼吁战争继续无限期地进行。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，坚持战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。然而，我敦促以色列领导层尽管面临一切压力，也要支持这份交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期去过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接支援了以色列被伊朗攻击时，我希望你们退一步想一想，如果我们错过了这个机会会发生什么。我们不能错过这个机会。”他在说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经确实有一个通往危机结束的道路图，是一份详细的四页半协议,”官员说，“这一协议已经仔细谈判达成，现在摆在桌面上的是一个过程的收官。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话充满戏剧性，并将其视为直接向以色列民众求援的努力。引领12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹佛大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/jeremi-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）认为，与之前的提议相比，这次提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯实施严重攻击或袭击以色列的能力显著下降，尽管仍然不为零，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论正“逐渐转向”反对以色列，苏里表示，这可能会鼓励以色列寻求结束冲突，拜登的影响力亦将助长该诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多动力。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出过一项人质提议，提议以释放疾病、年老和伤残的人质，换取为期六周的停火，允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议上个月因以色列拒绝接受哈马斯要求的在谈判中结束战争的承诺而崩溃，并加大了对拉法南部加沙市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，它已经告知调解方，如果以色列停止战争，它不会参与在不断进行的侵略期间的进一步谈判，但它准备达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与17个持有被困于加沙地带人质国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会强烈谴责，但没有触碰美国不得中断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民受到了地狱般的折磨。”拜登在周五的讲话中说，“我们看到了上周一发生在拉法的致命大火，这是以色列袭击哈马斯所导致的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦公共卫生部门估算，自以色列对加沙地带发动军事行动以来，已有逾36,280人丧生。据以方统计，10月7日哈马斯对以色列南部进行袭击后，约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，位于加沙北部地带，2024年6月12日。三十年局/雷uters/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>