<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 13:01:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾在魁北克一所高安全级别监狱中遭受狱友攻击后，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近一处养猪场残杀毒品使用者和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体在其破败的房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后去世的，在此之前，他已在监狱服刑。他受伤后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这60多名女性受害者中有许多人在温哥华市中心东区这一贫民区居住或活动，该地区毒品泛滥。皮克顿于2002年初被捕前，在当地有多人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距市中心约25公里的普尔考蒂兰附近，发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在出现在亚马逊网站后不久就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将该书从亚马逊下架并就此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于普尔考蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于普尔考蒂兰的家中。路透社/加拿大全球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已就一项协议进行两年谈判，该协议可能在流行病前后增加更多国际合作，以纠正COVID-19期间的承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和预防准备等方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有法律约束的《国际卫生条例》(IHR)达成了一项平行协议，其中包括新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和具有全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷索·阿德汉莫·格贝瑞勒斯在声明中表示：“今天作出的这些历史性决定体现了成员国共同的意愿，旨在保护自身人民及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉周六表示：“这项协议使我们能够追究国家的责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全之前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，针对新冠导致超过700万人死亡，修订全球公共卫生规则的变革旨在增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部前的世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴里布尔松/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自废除种族隔离以来最差成绩后，受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是该党过去30年中首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC构成的重大打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织，ANC将不得不与其他政党谈判联合政府协议或其他形式的协议，以继续执政。这可能要求ANC做出政策让步，或将重要内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内的批评要求他辞职的压力，但ANC一名高层官员却支持他继续留任，分析师表示目前没有明显的人选接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔（Anthony Butler）表示，布尔还撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中的批准率在主要政要中最高，ANC内部派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日满预计初步结果发布后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来曾在2022年面临过不确定性，当时一个调查报告发现，他可能因在农场家具中藏匿现金而违反行为准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并将此事称为“农门”（Farmgate），并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，继续担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对诸如高失业率、犯罪和破坏性的停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨即任ANC领导人时，承诺改善党内的形象并振兴经济，在上一任领导人雅各布·祖马（Jacob Zuma）在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首时初期声望高涨很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中决定性的打击是由他的对手祖马造成的，祖马支持新党“姆金托维塞”（umKhonto we Sizwe），该党出乎预料地在选举中表现出色，显著侵蚀了ANC的支持率，尤其是祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔（KwaZulu-Natal）province。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马打败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能再输掉选举并期望事情恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上显得犹豫，这显示了他与20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却称赞他解决问题的建设性能力和南非洲在全球层面对低收入和发展中国家的拥护者的积极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事行动。对此，以色列强烈地否认了这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评家们指出，他对解决南非最严峻挑战提出了很少的新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者发表讲话时承诺，“将做得更好”，但很多选举支持者在他演讲未完之时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武裝 결정中逐步深化烏克蘭衝突涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用某些美国武器的限制，这是一步将美国更深地卷入这场始于两年多前的战争的谨慎但重要的小步。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫 offensive的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会带来重大风险。它担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一条与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合的规则，这些禁令也已纷纷瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精确调整。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地之前将其驱回，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示，这是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在防御中处于不利地位，不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过一次安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提到了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随即提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交。据该官员透露，拜登同意乌方可以在俄罗斯境内使用武器进行反击，同时也将继续落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁西方国家采取这一举措，并表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧洲研究学院的地缘政治项目访问学者罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄境内目标进行打击的规定，确保其能够在哈尔科夫地区实施安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直抵边境。它可以保留防空系统、电子战、指挥和控制能力，”李说，“它可能有一些程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的运动，但会增加俄国继续实施跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄国缺乏足够的军队进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国没有足够的部队生成足够的战斗能力以从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说，“要做到这一点，它将对其东部战区的部队造成赤裸裸的削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内扩大其在美国武器使用方面的权限，特别是在经历了艰难的一年后，俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其深挖俄罗斯领土的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的布鲁金斯研究所工作的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的这一举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改弦更张，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构的官员将会继续争取下一步：打击更广泛的靶标——也许是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责美国国务卿安东尼·布林肯18日在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府是否能够扩大其政策以允许在俄境内其他地区进行攻击。但布林肯没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续如需进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击哈卢诺夫村附近的Mala Danylivka村的Kids and Youth Sport Riding School。乌克兰东部哈尔科夫地区。路透社/瓦列尼延·奥吉雷内科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他法律和政治战斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情明星“静止”封口费而在34项相关罪名中被判有罪的次日，这位共和党总统候选人列出了一份对手及不满清单，语气愤怒且言辞混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅纵深陷“歪曲”，并称其为“恶魔”。他形容其选民乔·拜登，这位11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他痛批那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他自己面临的挑战置于更大的背景中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这场演讲大多严肃而缺乏幽默感。特朗普在新闻发布会上仅准备了一张小纸条。会议结束时，他没有回答问题，随即在儿子埃里克的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其可能涉及犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都声称对方是对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不符合成为总统条件的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人问题滔滔不绝，对美国司法制度进行无事实依据的谎言攻击的场景，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统的合适人选，”拜登竞选团队的首席传播官迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，大多数视纽约的判决结果为不公正裁决的特朗普支持者在周四为他的竞选捐款3480万美元，创下特朗普团队在WinRed平台上的单日记录。WinRed是一个为共和党筹款的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其整体筹款落后于乔·拜登，特朗普的竞选团队努力在周五追逐这一节奏，向支持者发出了多条战争感十足的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普接受采访时发出的另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，这些指控本不应该提出，陪审团由民主党倾向强烈的纽约曼哈顿公民组成且受到了污染，并断言法官存在偏见——尽管地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未迅速或强烈地对其批评，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔斥责一位微博平台上的全国大学生共和党小组，该小组发布的内容表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个，”拉奇维塔在社交平台上发文.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一个场合针对准参议员劳伦·霍根——这位来自马里兰州的温和派前共和党州长——在裁决前警告美国人“不要煽风点火，加深党派间的冲突”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉奇维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决正在促使他们重新考虑是否会支持他在11月的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种投效如果在几个摇摆州重演，（特朗普）在与拜登的重赛中可能会蒙受损失，因为特朗普在多个摇摆州的优势微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大部分被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是为了政治目的，伤害他，尽可能多地让他不能参与竞选，”62岁的梅里塔的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人都那么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普纽约新闻发布会，特朗普在2016年因伪造商业记录以隐瞒支付给了色情明星“静止”的封口费而在其纽约市特朗普大厦内接受刑事审判的次日出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约市特朗普大厦接受路透社/Brendan McDermid/档案照片的刑事审判，他因在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给了色情明星“静止”的封口费而被判有罪。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了。”拜登表示，他正在面临美国总统选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突目前已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和第三方国家一直尝试斡旋以色列与哈马斯运动之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方延误进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法地区的多次侵入之后，并且国内和国际上对因加沙死亡而引发的新压力，以及持续的人质被扣留状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次提议还来自唐纳德·特朗普竞选对手、共和党总统竞选人特朗普被定罪的消息之后。特朗普被定罪涉及34项重罪，这凸显了两名候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与以往的提议有别，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙城镇撤出，包括返回加沙的人质，其中包括老年人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态进行谈判。拜登表示，“只要谈判进行，停火将继续。这是一个新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，并且希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说道，“尽管还有压力，我要求以色列的领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，也作为刚刚派遣美国部队直接为以色列防御伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步考虑，如果这个时刻失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高官表示，以色列能够提出这项新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有了通向危机终结的路线图。这是一个详细四页半的协议，经过了精心谈判。摆在桌面上的是一个过程的最终阶段。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一名高级美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列民众争取支持。主流的第12频道中断了晚上新闻节目，开始实况转播拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主持人大卫·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有成功的机会，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击或攻击、恐怖袭击的可能性不大，但确实比之前低了许多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，而拜登也有一定的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候提出的一项人质提议提议，释放加沙地区生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火期限可以延长以允许更多援助进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久结束战争的协议，同时增强了对南部加沙城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，在当前持续的暴力行动期间将不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“全面协议”，包括人质交换和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括有公民被哈马斯扣留在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法周五的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际反响，但没有触及美国冻结对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了巨大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾的可怕画面，之后以色列对哈马斯发动了攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部袭击后对加沙地带发动攻势以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计数据，该次袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭受以色列军事进攻的加沙北部布伊赖哈的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行降低支出以限制产量提升的承诺，这或将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓，减缓OPEC+需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中凭借页岩革命和技术创新推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量高于预期，增长约一百万桶/日至1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步削减供应，以补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产约586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在考虑一项复杂的延长部分减产协议至2025年的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周六考虑供应策略时，美国的生产增长继续驱动非OPEC+的产出增长，但相对于2023年的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+之外的其他产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求比2023年大约增加90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月减少约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的态度。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的油价，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司计划今年年末运营12台钻机，并再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州旺克附近的帕姆盆地，Oasis石油公司拥有的租赁地的钻井平台上，控制室可以看到钻井操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州旺克附近的帕姆盆地，Oasis石油公司拥有的租赁地的钻井平台上，控制室可以看到钻井操作层。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，“美国有潜力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，有限制地在增长方面的支出，因2010年代页岩产业的无节制支出导致了过度增长并限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量增加在部分程度上归功于私人生产商，其中一些现在正被行业整合浪潮所吸纳。他们通过钻更长的井并在同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;
    &lt;p&gt;“根据钻探和完井效率的持续改进，尽管最近出现了一批整合，预计目前的油价将得到支持，并有助于美国整体石油产量温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）油田服务公司所预计的那样，今年国际市场在未来将比北美地区增长得更快。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美地区收入则下降6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;
    &lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，出现了更加强烈的资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将扩大其自愿减产幅度。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将主导原油和液体燃料产量增长。EIA在3月份称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的石油生产增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;油&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;：此处为引用链接，正文文本中已经提供了相关信息，仅作补充。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台中，投资者需锁定自己的代币才能获得奖励，这是一种复杂的机制，分析人士警告称，这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重押”的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。价格的大幅上涨和交易者寻找收益导致了这种现象。比特币，当前最大的加密货币，接近历史最高水平，而位居其次的以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国知名风投机构安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重押”来扩展加密货币中长期存在的“押注”这一传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机相互检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币所有者（如以太坊）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与“支架”期间将暂时无法即时访问其代币，但却会因参与质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户分发代表其所押注加密货币的新创造的代币。重押允许代币所有者将这些新代币再质押给不同区块链驱动的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重押的风险意见不一，一些业内人士认为由于该做法尚处于初期阶段，目前还无法了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果作为重押加密货币代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致无限的借贷循环，基于有限的底层资产。他们担心如果所有人同时试图退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品如再抵押代币本身作为抵押的时候，这并不是理想的，它增加了额外的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重押而言，收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押”是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，DeFi让加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不销售代币的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是抱着未来奖励或称为空投的其他赠品的预期加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其自身创造的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy说，重押平台的快速增长是由于用户寻求空投代币，称这“非常非常投机，所谓的免费钱”。他强调，“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase研究主管David Duong说：“他们目前是预防性地这样做，（期望）他们能得到某种奖励但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的一份子，他在自己的学术网站上这样介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 新出现的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重押代币，并生成代表那些重押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是促使更多的加密货币抵押贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是正在出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重押可能带来“潜在风险”——如果重押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑期间更多的波动性，他在一份研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由高风险借贷加剧的，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃之后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，指出重押协议中的资金规模相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说相当小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有从重押问题中看到对传统金融市场造成有意义传染的风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密世界越来越多地与主流金融界相连，机构投资者也开始关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已目睹了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押过于冒险，是因为难以建立持有的资产及其奖励分配的“纸迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重押，Kelp DAO在4月的博客帖子中提到。Laser Digital没有回答路透社的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已为其客户加密资产进行质押，并预计“围绕重押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这是一幅在巴黎拍摄的比特币代表图像的插图，摄于2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这是一幅在2023年6月16日拍摄的以太坊代表图片的插图。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案图片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万布姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她的当选继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为气候科学家及前墨西哥城市长，席尔万布姆以58.3%至60.7%的选票获胜，墨西哥选举机关根据快速计票结果表明，这一得票率或将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟有望在两院中获得可能高达三分之二的超级多数席位，这将使执政联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔维斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立两百年的历史中，成为墨西哥首位女性总统。”席尔万布姆在支持者面前宣读，引来了阵阵欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆的胜利对墨西哥而言是一个重要里程碑，墨西哥以粗犷文化著称，同时也是世界第二大天主教人口国家。长期以来，这个国家的传统价值观和对女性角色的期望限制了她们的社会地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔，来自墨西哥最小的州塔拉瓦洛的一个支持者，表示：“以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切已经改变，我有权利亲身经历过这个时代。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆面临一条复杂的道路。她必须平衡增加受民众欢迎的社会福利政策，同时应对巨额财政赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布预选结果后，她对支持者保证，其政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但提供的具体细节不多。选举成为了墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38位候选人遇害。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪团伙扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选站两次发生杀人事件而受到玷污。洛佩斯奥夫拉多尔任期的前总统管理期间，谋杀率上升，墨西哥官员估计在此期间，谋杀人数超过18.5万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法与减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔万布姆可能难以实现总体安全状况的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗劳纳里指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，解决成千上万美国方向的移民跨越墨西哥的情况，同时在美国芬太尼危机不断升级的情况下进一步加强安全部队合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统自然当选为唐纳德·特朗普，将使这些谈判更加困难。特朗普宣称将对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商迁移以应对近岸生产趋势的挑战。大型供应链将更靠近市场的趋势，这将是新总统的重要任务之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆还需要处理美洲石油巨擘佩梅克公司的困境，该公司生产已连续二十年下降，陷入严重债务中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是无底洞般地投入公共资源而使公司 никогда не получают прибыли,”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“他们需要重新考虑佩梅克的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔任内将最低工资提高了一倍，减少了贫困，监督了墨西哥比索的加强和低失业率，这些成功使他极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万布姆承诺扩大社会福利计划，但墨西哥预计将面临今年较大的财政赤字，央行预计2025年的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“洛佩斯奥夫拉多尔任内试图将选票转化为对政治议程的全民公投。席尔万布姆拒绝反对党认为她将成为‘洛佩斯奥夫拉多尔木偶’的说法，尽管她承诺继续实施许多帮助最贫困人口的政策。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔万布姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔“是一位独特的改革者，使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师薇莉·里奥斯认为，这种批评背后存在性别歧视的问题。“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔万布姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的演讲中神情振奋。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔万布姆，执政的MORENA党的总统候选人，微笑着向支持者表达感谢。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城德扎科洛广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫埃莉佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯在选举大闭幕后的演讲中表情严肃。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯特萨利-尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭的工作人员在大选日为最终数据做准备。圣克鲁斯·霍索科坦兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日投票站投票后展示纸笔印。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯在大选日投票站拍摄留念照片。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员为大选日正式开始做准备。圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔拉查卢市的大选日投票站前排队等候的选民。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅客在大选日安装在本·伊萨_ur杰斯国际机场的投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票站投票。圣安德烈斯·拉拉勤市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔万布姆。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔拉查卢市。2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;请求数队在大选日投票站前排队。科尔西恩，墨西哥，2024年6月2日。路透社/迭戈·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒在接受媒体采访前走向投票站进行投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票站外举着支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯的标语等待投票站开启。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名选民在大选日投票站外举起支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔维斯的标语。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯特萨利-尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日投票站前做准备。圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUX2YXBOY5EB5ATHQVES5WOPD4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民周末准备前往投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日之前前往墨西哥城城中心地区。墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;于6月1日提前宣布了戒酒令的政府宣布将禁止酒精商品销售。墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>