<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 11:10:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参议190名议员中的大部分，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，现场直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施紧急状态令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾在魁北克一所最高安全级别监狱遭受同狱犯人袭击后，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀吸毒者及卖淫女并在其遗体上谋杀六名女性而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对皮克顿判处终身监禁后，取消了他另外20起谋杀案的指控。?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在其声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性失踪，她们多居住在 Vancouver 的贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside 地区，失踪时间长达十多年，直到皮克顿在2002年初被捕。?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，距离 downtown Vancouver 东约25公里处，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后不久被迅速撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。这是一张未标注日期的电视新闻图片。REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约唐宁大厦内，面对摄像机的镜头，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治风波的信息：他准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团认定特朗普因以虚假文件掩饰支付给成人电影女星静默钱款的指控共34项罪名成立后的一天，这位共和党总统竞选人发表了一连串愤怒且支离破碎的言论，点名了各种敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“腐败的骗子”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登描述为“历史上最糟糕的总统”。他指责那些作证反对他的证人、那些投票指控他的国会议员，并在他演讲中再度提到非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为远超出个人范围的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“这样做，”因为“我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲多是沉重悲观的。在新闻发布会上，特朗普只握着一张小纸条。演讲结束时，他并未回答任何问题，迅速退到讲台后和他的儿子埃里克·特朗普身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互为威胁的情势下，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新型证据证明特朗普不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了混乱、绝望和认输的唐纳德·特朗普大肆诉说自己个人的不满并对美国司法制度说谎，这让所有观看发言的人都发现了显而易见的事实：这个人不能成为美国的总统。”贝拉德·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是一场不公正的审判——在周四单身狂涌入其竞选活动，捐款额达到3480万美元。特朗普团队表示，这是WinRed平台上的数字筹款一天内创下的最高记录。&lt;br&gt;(WinRed 是共和党人的数字筹款平台)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党人贝尼在总筹款上遥遥领先，但特朗普团队努力保持了势头，发起了大量恐吓性的捐款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普发布会后大喊，“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判存在缺陷、不应提出指控、陪审团来自民风偏左的曼哈顿、法官偏见质疑，这些都是地方当局否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或者有力时，特朗普的盟友和竞选助手便展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合主管克里斯·拉奇维塔对一家社交媒体平台上发布的内容表示不屑——该内容是一个全国性共和党团体发表的声明，称法庭判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像屁股一样……人人都有。”拉奇维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为马里兰州共和党素兰参议员候选人拉里·霍根的言论是“自掘坟墓”，霍根此前警告美国人“不要煽动更多具有反派色彩的党派斗争”。拉奇维塔在社交媒体上评论道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一摇摆州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的判决令他们在十一月投票时对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂可能会在特朗普在与拜登的再对决中造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他并尽可能地让其远离竞选活动。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若能将他拖进这样的境地，就能做到同样的事。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指导非洲民族大会（ANC）党在大选中取得自废除种族隔离政策以来最糟糕的结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年大选时的57.5%，这是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他较小政党进行合作或达成其他形式的协议，以共同治理国家。这可能意味着政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党以及其党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他继续留任，而分析人士认为尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确能够接替拉马福萨的人选，&amp;rdquo;南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查表明，拉马福萨在此次大选中的认可度在主要政界人士中最高，党内派系纷争可能会使任何试图对抗他的人士面临复杂化的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将于周日公布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，局势调查委员会认为拉马福萨可能因在狩猎场的一张家具中放置了一大笔现金而犯有不当行为，此前拉马福萨否认了这一指控，被称作“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次年，拉马福萨赢得了新的五年任期，成为了ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今最严峻的考验，原因是选民对于失业率高、犯罪率和电力供应中断等议题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领袖，承诺改善该党的形象并振兴经济，其前任雅各布·祖马在他九年执政期间因丑闻、贪腐和经济衰退而被弹劾下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的掌权初期带来的激动情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多的时间，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于绝境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特赫加说。&amp;ldquo;这就标志着拉马福萨项目的终结... 你不能在选举中落败还期待一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨受到批评，因其在关键改革问题上表现出的犹豫不决，目的是避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领导人在上世纪80年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其在建立共识方面的才能，以及他推动南非成为所谓“南方”的代言人，这个术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面对COVID-19疫情时，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最鲜明声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列指控其在加沙市拉法发动军事袭击一事进行了起诉，本月法官审理后裁定以色列必须停止军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后一场集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，该集会吸引了数千名支持者的聚集，但许多人在他演讲尚未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，提出一份新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页，”拜登说。他正面临在竞选年度内终止加沙冲突的竞选压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其它方斡旋的停火谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方妨碍停火协议的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，并在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力，以色列在加沙的死亡人数不断增加，人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，他们已授权谈判代表向拜登透露的停火方案提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的方案分为三个阶段，与之前相比有所创新，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判均完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首阶段，为期六个月的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口中心撤出，双方的人质——包括老人和妇女——将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停火的条款。“即便谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这份提议已经通过卡塔尔传达到了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不会同意这项计划，并将继续要求战争无限期延续。一些政府成员甚至也是如此，他们已经表明了自己的立场，他们想要继续占领加沙，继续战斗多年，人质问题对他们来说并不重要。然而我已经请求以色列领导层支持这一协议，尽管他们可能会施加压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以终生致力于以色列的人，作为唯一曾访问正在战争中的以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要你们前退一步，思考一下如果这一时刻失去会有什么结果，”他补充道。“我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的地图。这是一份详细的四项半页协议，”该官员说。“这再一次精雕细琢地进行了谈判，并且我们现在真正提出的是一份过程中的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构将拜登周五的讲话形容为震撼性的，并将其视为直接向以色列民众传达讯息的尝试。领先的12频道打断了晚间的新闻节目来直播拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布该提议的具体细节，主播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比之前的提议更有成功的机会，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰雷米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然并不小，但比起以前已经低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正开始反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也是关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁在为期六周的停火中交换加沙中的患病、年迈和受伤人质，该六周停火可以延长以允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯要求把永久停火作为谈判的一部分，随后对加沙南部城市拉法加强了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，哈马斯周四表示，他们已告知调解者，在当前持续的侵略中他们不打算继续谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成一个完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列战机对拉法的轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有达到美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的痛苦。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法发生的大火的画面，以色列针对哈马斯发动了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部地区发动袭击以回应哈马斯的攻击以来，加沙地带已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入乌克兰与俄罗斯两年战争的一个小而重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策规定与美国禁止向基辅提供更高级的武器装备其他禁令相吻合，这些禁令也随时间被陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这一决定使得前线乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配备的机关炮火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能为从前线击退俄罗斯军队创造条件，特别是在他们还没有建立防御工事的情况下，”乌克兰国立战略研究所研究员哈利列斯科（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定减少了基辅需要从东乌克兰顿巴斯地区关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队处于防守不利的位置，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决断过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称消息人士称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向总统国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区跨边界的请求，这是通过国家安全局私下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽禁令的建议，苏利文于5月15日将此建议呈报给拜登。据称，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯境内回击俄罗斯部队进行攻击。此后，拜登政府一直在最终决定此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴进行这一举措&lt;sup&gt;[[1]]&lt;/sup&gt;，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前欧洲研究学院高级研究员罗伯·李（Rob Lee）认为，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令作为安全无忧的平台在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制，”李表示。“它可能拥有一种等形式的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李及其他专家认为，仅凭这一决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不会太多改变前线的移动，但将使俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队从东北方向无法产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们要在东部战斗区丧失部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提及与核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎仍然准备好寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上夺取主动权后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，路透社引用泽伦斯基在接受《卫报》采访的言论称，泽连斯基呼吁获得美国批准以击中俄罗斯领土内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防官员坎齐安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动仅是一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将争取下一个步骤：对更广泛的目标进行打击，也许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府不打算扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗斯福军事行动后在哈尔科夫郊区的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重毁坏的哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村的青少年和儿童体育骑术学校的现场工作，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，图片摄于2024年5月30日。路透社/瓦列尼琴科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;[[1]]&lt;/sup&gt;: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;路透社：西方支援乌克兰太慢，可能影响总统选举—泽伦斯基(2024-05-20)&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制支出以抑制产量增长方面坚持承诺，这将导致全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周做出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国在页岩油革命和科技突破的推动下，作为非OPEC产油国，其原油供应量的增长，推动了全球原油供应量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年部分原因是为补偿美国及其他非OPEC产油国产量提高而加深了减产幅度。OPEC+合计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许此集团将部分这些减产延长至2025年，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，尽管美国的生产增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但这方面的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量将增长64万桶/日。这三人是备受关注的预测机构，且他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，而除OPEC+集团以外的石油生产国的供应量将比其少约100万桶/日。该集团在5月份的月度&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《油市报告》&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;中表示，这意味着对OPEC+原油的需求量应较2023年大约高出90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将达到110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，今年即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎也不大可能再提供超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下，钻井数量没有进一步上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻井设备的升级，以最好地匹配较平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内持续每年增长100万桶/日，但目前没有增长到这个速度的意愿，”S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出受限，因为不受限制的支出推动了2010年代页岩油产业的迅猛增长，但显著限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年较高的产量增长部分是由于私营生产商的推动，其中一些现在正在这次影响产业的&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;中被席卷进来。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时在一个井中生产更多的油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但预计当前油价将继续支撑美国整体原油产量的适度增长，因为不断改进钻井和完井效率将持续下去，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场将比北美带来更多增长。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美的收入下降了6%partly due to consolidation。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略已经发生变化，重点更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产量增长，以抵消减产。据美国能源信息署在3月份表示，OPEC+石油液产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租约 control room内钻井平台的操作层和Oasis石油公司的拍摄照片，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里再次担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通者，助力促成以色列交战的停火协议，展现了他在该领域数十年的经验。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议的链接]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色凸显了年逾八旬的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其在其所在的什叶派穆斯林社区中，这些年来他一直占据着举足轻重的地位。自九月份以色列刺杀真主党领袖哈桑·纳塞尔以来，他更被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众说：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻，这是黎巴嫩经历过的最为危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而努力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间首次崛起，担任什叶派进步党（Amal Movement）的领导人。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩政治体制中什叶派人士最高职务的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领袖阿里姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，并称伯里为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次赴黎访问期间多次与伯里会面，试图斡旋冲突平息，而那场冲突与加沙战争同时进行，并在九月份大幅升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年上一次结束真主党和以色列之间大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩至今未能选出总统，内阁仅具部分权力，这让与以什叶派武装真主党进行接触变得极其困难，而真主党因被美国认定为恐怖组织而面临很多限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩的人，伯里是唯一值得会面的人，他就是事实上的国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判解救了被什叶派武装劫持的39名美国人质，这使他吸引了全球关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后伯里的当选与哈桑·纳塞尔领导真主党崛起的时间段正好重合。他们共同领导着“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表和多数国家职位的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他对真主党的信任让他变得非常重要，但也存在明确的限制，无论这种限制是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火力已波及伯里隶属的进步党在泰尔市等区域控制的地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年生于利比里亚的伯里，其父是一个移民商人，家庭移居黎巴嫩后，他自大学时期便活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来一直被边缘化的什叶派社区对伯里给予高度评价，他帮助改善了他们在教派制社会中的地位，该社会的特权长期偏向天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一个受过法律训练的律师，他接过了进步党创始人穆萨·萨德失踪后的组织领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动进步党在军事上崛起，该党在内战中几乎对抗了所有主要派别，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部队，似乎在政治上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布时质疑他对真主党的真实情感，伯里很快否认了该电报的内容，称哈桑·纳塞尔“就如同我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，在以色列开始针对加沙地带哈马斯袭击南部以色列的攻势时，伯里领导下进步党的战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭炮表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始频繁访问贝鲁特，与伯里会面以试图阻止以色列与黎巴嫩边境地区的交火，并试图说服真主党北撤至黎东黎塔尼河以北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“要想让黎塔尼河向南移动到边境，比让真主党向北撤退要容易得多。”这一消息来自一位接近伯里的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他，认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的世俗精英之一，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选出总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手愤愤不平，那些对手认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩众议院议长纳比·伯里在黎巴嫩贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面。路透社/泰海尔·阿德尔达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的横幅挂于建筑上，在贝鲁特举行的纪念伊斯兰教什叶派创始人穆萨·阿尔-萨德尔（1978年前往利比亚旅行后失踪）45周年集会期间展示。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的横幅挂在建筑物上，展示的是纪念伊斯兰教什叶派创始人穆萨·阿尔-萨德尔（1978年前往利比亚旅行后失踪）45周年集会。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来换取奖励，这种复杂方案令分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着市场价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的这种现象越发普遍。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——与六个月前不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的大量计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币的所有者需允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使得代币所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币行业对重质押的风险看法不一，有些人认为这项实践尚处于初级阶段，还难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重质押代币作为抵押物，在加密货币庞大的借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“使用抵押品的抵押品不是理想的事，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是重质押的关键：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，分析师认为重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险领域的新发展，其中的加密货币持有者将资金投资于实验性方案，希望不售出资产即可获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为相关的支付机制还未开发完成。用户现在加入该平台，期待未来的奖励或其他空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正在向使用平台的人发放其自己的新代币，用户希望该代币名为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密借贷平台Kaiko的Adam Morgan McCarthy称，重质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其“极其投机，这就是所谓的白给的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，“目前他们是在预期会获得某种奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立，他曾是西雅图大学助理教授并参与了一个团队，该团队在印度推出了第一个学生设计的微卫星项目，据其学术网站称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会引发被迫清算，并在市场下滑时增加波动性，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当用作抵押的加密代币随着Terra和Luna代币崩盘而迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，”他说，“借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不在意，指出重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到由重质押问题引发的传染性风险对传统金融市场构成实际威胁，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押过远一步，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，正在为客户进行加密资产质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图显示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中显示了比特币的象征性形象，图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图显示以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中放置了以太坊的象征性形象，图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>