<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 20:27:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克一间最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，派克顿于2007年因在卑诗省帕克兰农场杀害毒贩和妓女，并在其尸体残骸上进行屠宰而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在其位于温哥华附近、简陋的土地上杀害了六位女性的部分尸骸被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名刑犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者其中包括了ancouver贫穷、毒品泛滥的市中心东区（Downtown Eastside）超过60名女性中的许多人，在派克顿于2002年初被捕前的十余年内不见踪影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据发现，派克顿在帕克兰农场（Port Coquitlam）的农场里，有33名女性的遗体或DNA被发现，其中包括了许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本派克顿声称写的书在亚马逊上线后几小时内被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，派克顿在书中表示自己无罪，称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿法庭案发于纽波特姆西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿在帕克兰家中（未注明日期的电视片段截图）。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）政党后，将因该政党自种族隔离制度结束以来最差的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率为42%以下，这是自1994年种族隔离结束以来，该政党首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举对ANC构成的重大打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉之前领导的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判执政联盟协议或达成其他形式的合作。该政党可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前是工会领导人的转型商人拉马福萨可能会面对反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，分析师表示还没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道。他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要政治人物中最高，内部斗争在ANC党内可能使任何反击行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布的初步最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，拉马福萨因其涉嫌在野生动物农场内金钱问题而受到调查——这一事件被称为“农场门”——之前，他曾面临过作为总统的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与“农场门”相关的不当行为，并且同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今面临的最大考验，因选民对包括高失业率、犯罪和电力供应问题在内的诸多问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选举为ANC领导人，承诺改善该党的形象并振兴经济，自前任总统雅各布·祖马以来的九年间，该经济经历了腐败、贪污和衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后的初步欣喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，该国经济仍停滞不前，关于高层ANC官员的问题仍旧频出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的败局由其对手祖马造成，祖马支持的政党“姆带恩托瓦西”超出了预期，严重影响了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结……输掉选举后，一切都不能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因其在关键改革问题上的优柔寡断而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的和解能力和他在提升南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，这是一组低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情时代，拉马福萨是全球最突出的声音之一，一直在呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案件，促使法官们裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新方案提供的帮助很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一个竞选集会之前，拉马福萨向数千名支持者的集会上承诺“做得更好”。很多人在演讲还没有结束前就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就一项合作协议进行谈判，该协议可能在疫情前后增强国际合作，这被认为是COVID-19大流行期间失败的补救措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，修订现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别“流行病紧急状态”，针对的是最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共担风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们正在采取措施确保各国承担责任，并加强措施以在威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在为COVID-19大流行造成超过700万人死亡后的新病原体提供更强的防护。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志（图片来自日内瓦总部，摄于2023年2月2日）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来自日内瓦总部，摄于2023年2月2日，瑞士 REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井平台运营商坚持减少提高产量支出的承诺，这或将使全球最大的原油生产国在其2024年的生产增长放缓，在此背景下，OPEC+可能无需进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和技术创新，已成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了约100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其盟国去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。&lt;span style="color: blue;"&gt;OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在拟定一个复杂协议，计划将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+计划周日开会商讨供应政策，但美国产量的增加仍推动非OPEC+国家产出增长，但是这种威胁不会像2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署预计今年原油供应将增长约27万桶/日。该数字与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的数据相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+5月发布的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: blue;"&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月略低约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，考虑到当前油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商不太可能再次大幅超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现出极大的保守和自律。”钻井合约运营商Scandrill首席运营官保罗·摩斯沃德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未能出现更多增长确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司选择保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级以更好地适应平缓的钻井增长。公司计划年底维持12支钻机数量运营，并计划在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量从去年同期的571下降了约13%至496支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: blue;"&gt;标普分析师表示，美国有机会连续几年每年增长100万桶/日，但目前没有愿望以这种速度增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下，限制对增长的投资。在页岩油领域不受限制的投资在2010年代带动了迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，部分私有石油生产商通过延长井深和压裂岩石的方式提高了生产效率，一定程度上抵消了产量的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，但预计当前的油价将保持不变，帮助支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的不断改善将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长率会高于北美。该公司第一季度国际收入同比上涨18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更侧重于资本纪律，因此有了不同反应。”瑞士联合银行分析师乔瓦尼·斯塔努诺夫表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。3月EIA报告预计，今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”瑞士联合银行的斯塔努诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一台钻井平台的操作楼层从盖世尔石油在德克萨斯州鹰谷Permian盆地拥有的租赁地的控制室中可以看到。2018年8月22日， 德国图片社/尼克·奥克福思/档案照片."&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一台钻井平台的操作楼层从盖世尔石油在德克萨斯州鹰谷Permian盆地拥有的租赁地的控制室中可以看到。2018年8月22日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对镜头时，传达了一个既符合法律斗争也符合政治斗争的信息：他已准备好进行战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件掩饰支付成人电影明星“静默天使”封口费的34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手和不满，言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败”、“恶魔”。他称对手、民主党总统候选人乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他还严厉批评了为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并仿效竞选集会上的言论攻击未授权移民非法涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作个人挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演讲中不乏幽默感，但这番言论主要基调沉重。特朗普在新闻发布会上仅使用了一小张笔记。在会后，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像头的环境下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家安全威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论作为新证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普纠缠于个人怨恨，歪曲美国司法系统的狼狈陈述，观看这场比赛的每个人都能得出一个明确结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选捐款了3480万美元，达到特朗普团队在WinRed平台的单日记录。WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普团队在周五努力保持这一势头，向支持者群发了大量令人感到畏惧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后写道：“我将永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，指责该案件存在问题，指控应当从未被提起，陪审团来自以民主党为主的纽约曼哈顿被污染，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批判不够及时或强烈时，特朗普盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选主管克里斯·拉西维塔批评了一个全国性的共和党学生活动组在其社交媒体平台上发布的帖子，该帖子称应尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点犹如人人皆有的屁眼……每个人都有它。”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党温和派州长、在参议院竞选的拉里·霍根，在裁决前曾警告美国人不要继续以更多党派对立来“喂养火苗”。拉西维塔在社交媒体X上回应霍根：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两大摇摆州的共和党选民采访中，有几位受访者声称，特朗普的定罪使得他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会在特朗普在各个摇摆州与乔·拜登的重赛中对他造成损害，因为在多个摇摆州特朗普的支持度十分微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来像是特朗普本人一样，称该案件是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行动，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”来自乔治亚州玛瑞塔、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，也可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人及前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，当天一起的是针对其在2016年因伪造业务记录掩盖支付给成人电影明星“静默天使”封口费而被刑事审判后宣判的裁决，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就 arms 问题介入乌克兰冲突逐步升级</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步进入这场已持续两年的战争中的小而重要的步伐，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心大型乌克兰进攻可能导致直接冲突，进而引发拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他高层武器禁运规则非常吻合的规定，这些禁运规则随后逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定是针对哈爾科夫地区的战斗而量身定制的。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对面进攻他们或正准备进攻他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举将使在前线的乌克兰人可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器和引导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，在边界对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈爾科夫地区根深蒂固之前，将他们推向后方，”乌克兰国立战略研究机构的研究所研究员米科拉·别利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在战略上处于劣势，被迫重新考虑他们在进攻哈爾科夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈爾科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给了拜登。据称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯国土上安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社的采访时正式呼吁西方援助做出这样的决定，《&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;路透社&lt;/a&gt;》报道，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究研究所欧亚项目高级研究员罗伯·L·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土内部进行打击的禁令，将其作为在哈爾科夫地区发起攻势的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈爾科夫，乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以随时将大炮对准边界对面，可以保留防空、电子战、指挥控制等作战能力，”L·李说，“它可能获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，L·李及其他专家认为，该决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，甚至可能不会。但这将使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动，”L·李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够多的部队进行大规模的哈爾科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的打击能力来威胁哈爾科夫，”他说，“要这样做，它将不得不在东部作战区域大量调动部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰对俄罗斯境内的目标进行射击，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月中寻求扩大使用美国武器的范围，特别是考虑到2023年难熬的一年里，俄罗斯在战场上重新夺得了主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》访谈时呼吁得到美国批准在俄罗斯国土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任中心战略与国际问题研究所高级顾问前国防部官员马克·康西表示，拜登的决定仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本性转变。但这是一步，”康西说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员会为下一步：袭击更广泛的地点而争论，也许不是直接威胁哈爾科夫，但如果在其他地区，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表谈话时表示，拜登政府尚未决定是否可以在其他俄罗斯区域扩大这一政策。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续像之前一样，必要时适当调整政策，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈爾科夫附近的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员正在乌克兰哈爾科夫郊区穆拉达尼利夫卡村被俄罗斯导弹打击严重破坏的儿童与青年体育骑术学校的工作现场，照片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一天了。”拜登在一份声明中说，这番话出现在他面临再一次当选美国总统的压力之际，需停止加沙冲突，该冲突现在已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的在加沙战争中安排以色列和哈马斯激进运动达成停火的对话已经多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次入侵后提出的，并受到了国内和国际对政府因加沙死亡事件和人质继续被囚禁而施加的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表，在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚刚被判34项重罪之后的一天，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，这是之前的提议所未涉及的，因为停火将在各个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙主要城市撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名被拘留的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地持续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明他们的立场——占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我呼吁以色列的领导层尽管面临外来的压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生之年一直在支持以色列的总统、唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统、以及上周刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗打击的人，我要你们退一步想一想，如果错过这个机会，会发生什么。我们不能错过这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机结束的路线图。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说。 “这项协议已经经过了精心的谈判。如今摆在桌面上的，实际上是结束这一过程的关键一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的讲话。以色列的审查员此前已经禁止刊登该提议的细节，新闻主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，尽管哈马斯仍有可能发动任何严重的袭击或恐怖活动的可能性不能忽视，但这个可能性要低于之前的情况，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论目前也“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，而拜登的影响也可能发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他会创造出很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求交换在加沙生病、年老和受伤的人质，以换取六周停火，该停火可以延长，以允许更多的人道主义援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩塌，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求——作为永久结束战争的一部分，以色列与此同时加强了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，由于以色列继续在加沙发动攻击，它已告知调解人不会参与更多的谈判，但它愿意达成一个“完整的协议”，包括交换人质和囚犯，前提是战争停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利万将在周五会见17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份以色列周日的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国对切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五在一份声明中说。 “我们看到了本周早些时候突袭拉法后，可怕的火灾的图像 .. 针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击对加沙进行攻击以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计，那场袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台 proliferation 作为交易者追逐更高回报而兴起</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定方能获得奖励，这反映了加密货币市场中日益增长的风险偏好。分析师警告称，这种复杂的方案给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，是加密货币市场风险偏好的最新体现，随着价格攀升和交易者寻找收益，这一趋势愈发明显。比特币，最大的加密货币，在历史高位附近；以太币，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seattle-based初创公司EigenLayer引领了这个重质押热潮。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币——相比六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of blockchain technology" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/010070P11GN.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of blockchain technology&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉Reuters，重质押是对传统质押这一长期存在的加密货币实践的扩展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一点，持有加密货币的用户，如以太币持有者，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。参与者在进行质押期间无法即时访问其加密货币，但可以获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新加密货币。重质押使所有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押是否安全存在分歧，一些业内人士表示这种做法尚处于初期阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士和投资者担心，如果代表重质押加密货币的新代币用于加密货币借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量底层资产的循环借贷。如果所有参与者同时退出，这将导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何涉及多重抵押物的结构都不是理想的，它引入了新的风险因素。”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，重质押的最大吸引力是收益率：通常在以太坊区块链上的质押回报率在3%到5%之间，分析师称，由于投资者可以在多个项目中同时获得收益，因此重质押的回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在不用出售的情况下获得较大回报。目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为激励机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正向使用平台的人发放其新创建的EIGEN代币，用户希望未来EIGEN代币能够增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，这被视为"极具投机性的免费钱"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们已经预先做出行动，并期望获得某种形式的奖励，但他们不知道会是什么。”Duong表示。

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，是印度第一颗学生设计的微型卫星项目的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场平台，旨在连接有意质押的用户与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行重质押，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择质押地点，支持新区块链服务的成长，而并非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式的关联关系。这是一个新兴的现象。”他解释道。

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能包含“隐藏的风险”：如果重质押代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的风险，随着作为抵押品的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan声称，EigenLayer并未涉及这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模而言较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币损失对更广泛金融市场造成传染的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成显著传染风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务部门Zodia Custody观察到，机构投资者对其加密资产质押表现出浓厚兴趣，同时认为重质押超出了其接受范围，因为难以追踪资产流向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行一些资金的重质押，Kelp DAO在一则四月的博客中这样表示。Laser Digital未回应Reuters的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预期将“围绕重质押形成新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希恩巴乌姆 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·施恩鲍姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气助推了她这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候变化科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，她以58.3%至60.7%的得票率当选总统，这一得票率将创墨西哥民主历史最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二的多数席位，这将使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我87岁高龄时，第一次成为墨西哥总统的女性，”施恩鲍姆在支持者的欢呼声中对支持者说，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的当选对墨西哥而言是一个重大步骤，这个国家以男性主导文化闻名，该国是全球第二大天主教人口国家，长期以来推动传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆是第一个在美洲（包括美国、墨西哥和加拿大）赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会为女性投票。”墨西哥最小微州塔ljaca的一名施恩鲍姆的支持者、87岁的埃德尔米拉·蒙特耶尔说，“之前我们甚至不能投票，而且即使可以投票，也不由自己的丈夫告知票选对象。值得庆幸的是，这一切已经改变，我可以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆前路漫长，她必须在提高受欢迎的福利政策的同时处理巨额预算赤字和较低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，她的政府将遵守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全，但仅给出有限细节，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人被杀害。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两个投票站发生选民死亡事件而被抹上暴力色彩。在奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的谋杀案数量超过现代史上任何其他政府时期，虽然谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面作出根本性的投资，否则施恩鲍姆可能会难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰尼利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现执政党MORENA还赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就在美国目的地的墨西哥移民流动进行紧张谈判，以及在芬太尼危机持续的背景下维护毒品走私安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国下一任总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并声称他会动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以顺应将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还需要解决佩梅克斯公司的困境。作为国有企业，其生产连续20年下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能是一个无底洞，无论投入多少公共资金，公司都无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，稳定比索，维持低失业率，这些成就让他广泛受到欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥可能在本年度出现大规模赤字，且中央银行预期2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直在竞选过程中试图将此次选举变成对其政治议程的公投。施恩鲍姆否认反对党声称她将是“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续推行许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举胜利演讲中，施恩鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“一位将墨西哥变得更美好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评施恩鲍姆将成为奥夫拉多尔的傀儡主要是性别歧视的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任墨西哥总统党所属的总统候选人克劳迪亚·施恩鲍姆在赢得选举后，于墨西哥城向支持者发表讲话。REUTERS/雷阿切尔·库娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;时任墨西哥总统党所属的总统候选人克劳迪亚·施恩鲍姆向支持者挥手致意，她在墨西哥城赢得选举。REUTERS/雷阿切尔·库娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥市中心的市政广场，墨西哥现行执政党MORENA宣布克劳迪亚·施恩鲍姆赢得总统选举，支持者高举“总统克劳迪亚·施恩鲍姆”的横幅。REUTERS/玛[Habe 埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人奥希特尔·加尔维兹在选举日投票后发表讲话。REUTERS/奎特齐阿尼-尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，工作人员关闭投票站，当日隆重举行墨西哥全国选举。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥人聚集在选举期间投票站投票，该投票站位于维拉克鲁斯。REUTERS/亚希尔·赛巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在恰纳坎坦镇，人们排队投票。REUTERS/拉斐尔·雷斯巴哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在墨西哥城投票站投票期间展示已投票的手指。REUTERS/亚历山德罗·梅涅盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，反对党总统候选人奥希特尔·加尔维兹在投票站外拍照。REUTERS/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥州恰拉图阿纳拉夸纳，工作人员准备选举日投票站。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥宪法日报属地的诺拉戈奇镇，拉米鲁妇女排队等待投票。REUTERS/约瑟夫·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日展示已投票的手指，在墨西哥城投票站投票。REUTERS/亚历山德罗·梅涅盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣胡安昌拉，人们投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城本·伊杜纳日国际机场投票站，投票人投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣安德烈斯拉赖扎尔，人们在投票站投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，克劳迪亚·施恩鲍姆与支持者合影。REUTERS/雷阿切尔·库娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。REUTERS/亚历山德罗·梅涅盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣胡安昌拉，人们在投票站投票。REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们前往投票站，在墨西哥科马丘恩投票。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人贝利亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒走至投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们支持反对党总统候选人奥希特尔·加尔维兹的标语，等候投票站开门，此次选举在墨西哥城举行。REUTERS/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在投票站外等待投票。REUTERS/奎特齐阿尼-尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="选举前在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="选举前在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;为周日的选举，墨西哥城人流涌动。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="选举前在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日前一天，墨西哥城一家商店的冰箱覆盖着塑料袋，并标有“禁售酒精，禁售烈酒”标志，政府已宣布禁止销售酒精。REUTERS/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>