<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 10:58:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨兽号”船只</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军事和海岸警卫队的空海资源在其专属经济区监视中国最大的海岸警卫船，抨击该船的存在是“中国的行为霸凌、胁迫和侵略”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队称，这艘165米（541英尺）的船只5901号，被菲律宾称之为“怪兽”，周日距离吕宋岛扎巴莱斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都指向了这艘怪兽船。一旦它采取挑衅行为，将受到相应回应。”国家安全委员会发言人乔纳森·马利亚在周一接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国的盟友菲律宾的关系恶化，马尼拉在费迪南德·马科斯 Jr 任总统期间频繁与中国发生争执，以对抗其认为的北京的侵犯行为。中国方面指责菲律宾一再侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称包括南中国海大部分地区的领土，作为关键的航运航道，年贸易额达3万亿美元，中国在邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区周边拥有庞大的海岸警卫队部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝接受海牙常设仲裁法院2016年的裁决，称其广泛的海洋主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队通过视频表示，已命令中国船只离开该区域，并警告其无权在此操作。中国船只通过无线电回应称，其正在执行辖区内的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国的行为霸凌、胁迫和欺诈的一部分。他们展示船只以恐吓渔民。”马利亚说，并补充说菲律宾的海上存在将增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众汽车将在中国建设超快速充电网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）和大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）宣布将扩大双方的合作范围，共同在中国建设超快速电动汽车充电网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司签署了一项谅解备忘录，同意开放各自的快充网络，接受对方用户的充电服务，这些用户覆盖了中国420个城市超过20,000个充电桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还将探讨共同建设的品牌充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车与大众汽车于2023年建立了合作关系，当时大众汽车以约7亿美元的价格获得了小鹏汽车4.99%的股份，并计划在2026年前共同推出两款大众品牌电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，大众汽车表示已与小鹏汽车共同开发了一种新的车架构体系，旨在帮助其在中国这个最大市场提供更经济实惠的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曼谷国际车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;小鹏汽车的标志出现在泰国曼谷第45届国际车展上。摄于2024年3月25日。路透社/查莉妮·泰赖瑟帕/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国凯撒斯劳滕大众工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国凯撒斯劳滕大众工厂的全景图。摄于2024年12月17日。路透社/法比安·比默/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理机构限制股票出售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的两家主要股票交易所要求一些大型共同基金限制年初的股票抛售行为，据知情人士透露，此举旨在缓解世界第二大经济体即将面临的复杂经济环境下的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金分别在12月31日和1月2日及3日收到上海和深圳交易所的电话，要求他们在每日买入的股票数量上超过卖出的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国股市在2025年伊始因担忧即将上任的美国总统唐纳德·特朗普将对华商品征收高额关税而遭受严重损失，中国经济已经疲软，这一指导方针出台得恰逢其时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以抛售股票，但如果总的抛售价值超过购买，他们需要尽快增加仓位以弥补缺口，按照交易所的指导方针，一位知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位知情人士补充说：“这样的指导方针往往会被定期执行。”他还指出，类似的要求在去年年初就已经提出过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然股市交易所没有直接接触上述知情人士，但他们了解有关讨论的情况。知情人士出于此事的敏感性，拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海和深圳证券交易所未能立即对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股沪深300指数在2025年首个交易日下滑2.9%，创2016年以来最糟糕的新年开局。该基准指数上周下跌逾5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离特朗普开始第二任期还有两周之际，他对华商品征收重大关税的威胁令人民币遭受打击，并促使内地债券收益率和股价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者的这一指导方针是当局采取的多种稳定市场情绪措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几个月，为了支持资本市场，监管机构推出了一系列共计800亿元人民币的掉期和借贷计划，用于股票购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，上海和深圳证券交易所表示，他们最近与外国机构举办了会议，以进一步增强投资者信心。12月举行的中央经济工作会议将稳定股市和房地产市场列为2025年的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在去年录得自2020年以来的首次年度上涨，涨幅为14.7%，尽管大部分涨幅是由9月宣布的刺激计划后短暂的大幅反弹带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易所去年年初曾对中国股市暴跌至五年低位时的几家对冲基金发出类似呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的行人天桥上的一块股票信息显示屏前，车辆经过。路透社/Nicoco Chan 供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从10月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;油价周一因美元强势下跌，市场正等待美国联邦储备系统和美国就业数据发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌28美分，跌幅0.4%，至每桶76.23美元，低于上周五创下的10月14日以来最高价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中间基原油下跌27美分，跌幅0.4%，至每桶73.69美元，低于上周五创下的10月11日以来最高价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价在上周连续五个交易日上涨，因寒冷天气在北半球出现以及中国计划出台更多财政刺激措施以提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元的强势成为投资者关注的焦点。Phillip Nova的高级市场分析师Priyanka Sachdeva在周一的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周一徘徊在近两年高点附近。强势美元使得以美元计价的商品购买成本增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还在等待更多经济数据，以便从中获取联邦储备的利率前景和能源消费情况的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储上次会议的纪要将于周三发布，12月就业报告将于周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿美，全球最大原油出口商，周一上调了亚洲买家二月份原油价格，这是三个月来的首次上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关伊朗和俄罗斯原油发货的担忧仍然存在，因这两个生产国可能会受到更强硬的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰冲突中的行为，对俄罗斯实施更多制裁。据两位知情消息人士透露，美国政府计划针对运载俄罗斯原油的油轮采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，随着美国当选总统唐纳德·特朗普政府施加更严格的制裁，伊朗产量和出口将在第二季度减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位知情人士称，OPEC产油国的产量可能在第二季度降至每日325万桶，减少30万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油井钻探数量，这是未来产量的指标，上周减少了一座至482座，能源服务公司贝克休斯的最新报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于非OPEC产油国供应量增加，分析师预计今年全球市场仍将面临供应过剩，加上美国特朗普政府可能增加产量，全球需求增长也将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一口抽油机在法国图基耶的维尔米隆能源站点上操作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料照片：2024年6月14日，法国图基耶的维尔米隆能源站点上的一口抽油机在操作。路透社/贝诺伊特·泰西尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年大规模反腐行动后，中国承诺将继续展开调查和实施报复措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在中国反腐败监督机构召开关键会议前一天，国家电视台播出了一档节目，展示了基层腐败被打击的情况，打消了任何关于中国政府反腐力度减弱的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四集系列节目《人民反腐》的第一集于周日晚播出，聚焦了一些小贪污案例，包括东北一所寄宿小学的校长通过校园食品回扣获利，以及四川某农村官员从农业项目承包商那里收受贿赂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国因反腐调查而掀起了波澜，牵涉从副央行行长到中国最大能源公司的前董事长等要员，这加剧了经济恢复稳定的不安情绪和面临经济缓慢增长的年轻人对财富感消失的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单上还包括了一名高级军事官员苗华，这正值中国努力现代化其武装部队并提升战斗准备力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了表明在反腐斗争中，以习近平为首的执政共产党并不落后，中央纪律检查委员会（中央纪委）最近宣布，去年有58名高级官员（或称‘老虎’）被调查，反腐监督机构将于周一至周三会议，确定2025年的目标任务，据官方媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，47名被调查的官员达到了副部长级或以上，其中包括前任农业和农村事务部部长唐仁健及前任体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是退休的高级官员也未能幸免，如中石油原董事长兼党委书记王宜林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Wedeman教授预测，反腐斗争将延续下去，“习近平在这个时候撤退不可能”，他指出，“在出发清理高层十年后，习近平仍在国内执政党及解放军高层发现广泛的腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，中国解放军内部进行了大规模整肃，国防部长李尚福仅在任七个月后就被免职，他的前任魏凤和因严重违反纪律被开除党籍，而辞论文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wedeman认为，“这也表明，习近平用来替换腐败官员的‘人才池’同样充满了腐败分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果习近平在提拔腐败官员，这表明党内的审查机制并未有效运行，或者更严重的是，它本身也腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国承认，反腐努力面临新的挑战，传统的以现金形式的利益输送变得更加隐蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前中国人民银行副行长范 cooks厅被判死缓两年后在接受采访时说：“商人可能直接给我钱，我当时会拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但如果他以股票或其他资产的形式提供，不是直接给我而是给我的家人，这就完全不同了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低迷的“蝇贪”和“蚁贪”将成为反腐斗争的目标，正如周日晚播出的电视节目所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学马克思主义学院的孙黎宾教授在节目中表示：“相比于远在天边的‘老虎’，公众更在意身边的腐败问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，反腐斗争必须触及到民众的心，让民众能深切感受到党和政府的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(本文已更正第十段中李尚福的拼写)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中央纪委的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
中央纪委的总部于2018年2月10日在北京市拍摄。图片拍摄于2018年2月10日。新华社/路透社/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，以低调地进一步增强北京在资源丰富的非洲大陆上的影响力，而此时，欧洲的存在感在减弱，美国的态度也在摇摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管全球主要首都和投资者正为美国总统唐纳德·特朗普即将重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治局势占据了德国和法国部长们的时间，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，则突显了中国与非洲保持一致的互动，分析人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅从周日起的访问正值世界第二大经济体对负债累累的非洲大陆提供金融支持增强，并致力于达成更多关键矿物协议和寻找市场吸收其出口产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每年访问哪些国家的决定很少遵循任何外部逻辑，”基南睦中国-全球南项目联合创始人埃里克·奥兰德表示。（但）这在非洲引起了共鸣，提醒着人们中国对大陆的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成对比。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国坚信非洲从未被遗忘，而是活力的源泉和充满发展潜力的土地，”中国外交部发言人郭佳坤在周一的例行新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为那些因债务问题的地方政府推迟投资而苦苦寻找项目的中国政府主导的基础设施公司提供了急需的出路，并为电动汽车和太阳能板等产品提供了市场，正是这些产品被认为是美国和欧盟过剩供应的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有50多个联合国投票权的非洲国家可以在推动北京重塑多边机构、重新解释全球规范方面发挥作用，使其更加符合自己的利益，尤其是在人权问题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前美国总统拜登在十二月的非洲南部之行是他在任期内唯一访问，中国仍然将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国已经成为非洲政策的中心，作为行为者和启发者，”非洲拥有咨询公司的创始人汉娜·莱德说道，指出了非洲联盟委员会主席竞选人在竞选前如何赞扬北京提升非洲制造业能力的能力以及中国在大规模教育方面取得的成就，这发生在二月选举之前。非洲联盟委员会是拥有55个成员国的非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅选择访问刚果共和国，该国今年将担任中国-非洲合作论坛（FOCAC）的联合主席，这一论坛制定了中非关系的议程，莱德表示，这也表明中国致力于落实去年峰会的成果，中国当时承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，北京在棘手的区域安全问题上也逐渐崭露头角，这解释了为什么王毅将前往乍得的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，法国开始从非洲中部国家撤军，该国政府意外地结束了与法国的防务合作协定，使其成为该地区的西方盟友之一，在对抗伊斯兰武装分子的斗争中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国一直是一个可靠的合作伙伴，尤其是在乍得和西非地区的军事 junta，”奥兰德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从法国和美国的角度来看，他们看到西方在该地区的影响力减弱，中国的影响被视为具有争议性，但非洲的看法则大不相同。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国世界领导人合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部的联合国大会大厅出席“未来的峰会”，2024年9月23日。 REUTERS/David Dee Delgado/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国推出计划解决日益严重的痴呆症问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动了国家级 plan 来应对日益严峻的阿尔茨海默病等痴呆症高发问题，官方表示这对老年人及家庭的福祉构成了“重大挑战”，并称痴呆症已成为“广泛的社会关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人口老龄化正日益成为第二大经济体中国的重点关切。预计到2035年，中国60岁及以上人口将至少增加40%，超过4亿，相当于英国和美国的总人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委员会在内的十五个政府部门共同制定了应对痴呆症的计划。官方新华社报道，该计划在2030年前需完成七个关键任务与目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着人口老龄化的加剧和平均预期寿命的提高，中国患有老年痴呆症的人数持续增加，已成为广泛的社会关切问题。”新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2030年，将建立一个全面的痴呆症防控体系，涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛开展老年人认知功能筛查，并确保对高风险群体进行早期干预，痴呆症的发展趋势将得到有效控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国目前已有超过1600万痴呆症患者，其中最常见的类型为阿尔茨海默病，据2024年官方报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内痴呆症患者数量约占全球总数的29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据计划，老年人痴呆症照护服务将得到扩展。专门为痴呆症老年人设立的护理单元将在老年人护理机构中占比超过50%，同时预计到2030年培训的痴呆症护理人员将达到1500万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位老年人在北京市郊公园与其他儿童一起散步" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京市郊公园，2024年5月22日，一位老年人与其他儿童一起散步。路透社/王劲松/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中小幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球经济股票指数在周一小幅上涨，市场即将迎来一周内充斥着美国经济数据的重要时期，这些数据将对市场对未来利率的预期产生决定性影响，但增强的政治不确定性抑制了新年伊始的乐观情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，人民币汇率跌至近16个月来的最低点，蓝筹股指数自9月底以来表现最为逊色，中国股市和央行被迫采取措施捍卫下滑的市场，安抚投资者对其将对世界第二大经济体造成的影响的担忧，尤其是唐纳德·特朗普再次入主白宫的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据多家媒体报道，陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能将在周一晚些时候宣布辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场似乎已对此有了预期，并可能欢迎即将举行的选举来澄清情况，导致美元指数下跌0.4%至1.4393。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映出欧洲市场的略显疲软，其中STOXX 600指数（.STOXX）上涨0.1%，德国DAX指数（.GDAXI）——2024年表现最佳的欧洲指数——上涨0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市期货指数上涨0.1-0.3%，预示着周五公布的基准指数将延续上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;Pepperstone首席研究策略师迈克尔·布朗表示：“我们在新的一周、新的交易年份开始之际，股市经历了强势的周五反弹，标普500指数和纳斯达克100指数从前一天的跌幅中全面收复失地。随后是一段波动的开局，尽管交易条件仍然相对清淡，标普500指数的成交量较20天平均水平低约20%。”&lt;/q&gt;&lt;p&gt;受到周五美国12月就业报告的预期影响，市场对未来预期保持谨慎，分析人士预计非农就业人数将增加15万人，失业率保持在4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些数据发布之前，预期将首先公布ADP雇佣、职位空缺和每周失业救济金申请数据，以及制造、服务和消费者信心的调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何积极的数据都有助于支持联邦储备减少降息次数的观点，而市场已经将2025年的降息预期下调至仅40个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者还将有机会深入了解本周美联储官员的想法，周三将公布上次会议纪要，多位政策制定者将发表讲话，其中包括有影响力的美联储理事克里斯托弗·沃勒也将发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国和欧元区的通货膨胀数据将在本周发布，这将有助于进一步明确欧洲央行将进一步降息的前景。市场预计欧洲央行今年将降息四次，每次降息0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固定收益方面，美国国债收益率连续第二个交易日上涨至4.624%，接近上周创下的8个月高点4.641%。第四季度收益率上涨近80个基点，其中12月上涨超过30个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投资者还将面临1190亿美元新发行的3年期、10年期和3年期美国国债的销售考验。&lt;/p&gt;&lt;quote&gt;牛市银行分析师表示：“需要关注的关键水平仍然是美国10年期国债在2024年5月创下的4.64%的高点，突破该水平可能预示着继续上涨至4.75%。”&lt;/quote&gt;&lt;p&gt;高收益率为美元提供了一定的自然支撑。美元指数上周上涨0.9%，周一下跌0.3%，很大程度上得益于欧元和英镑的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元上涨0.25%，至1.03365美元，接近阻力位1.0340美元，英镑在上周触及8个月低点后上涨0.4%，至1.2472美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，人民币在国内交易时段结束时兑美元汇率为7.3296，为自2023年9月以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和欧洲寒冷的天气，石油受到支持，冬风暴给美国中西部带来了降雪、结冰和严寒天气，导致早期涨幅减弱，布伦特原油下跌0.4%，至每桶76.22美元，而欧洲天然气价格下跌1%，至每兆瓦时49.10欧元，接近14个月来的高点。&lt;/p&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="东京证券交易所（TSE）年度闭市仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在东京证券交易所（TSE）位于东京的日历年闭市仪式上，摄影师捕捉了收盘价格和外汇汇率的镜头。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙支撑下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的证券交易所和中央银行在周一迅速出手捍卫人民币和股市，试图安抚关注唐纳德·特朗普重返白宫及北京复苏经济能力的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普即将开始第二任期的两周前，他扬言对华大规模加征关税的威胁已导致人民币贬值，国债收益率下降，股票市场出现开局不利的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国严格控制的人民币汇率降至16个月来的最低水平，而大盘股指数（.CSI300）自9月底以来触及最低点，一天之内下跌高达0.9%，最终收盘下跌0.2%。指数上週下跌5%，创下两年多以来最大单週跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国证券交易所要求大型共同基金在年初限制股票抛售，据知情人士透露，此举显示出市场情绪紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，至少有四家大型共同基金在12月31日及1月2日和3日收到了上海和深圳证券交易所的电话，要求他们确保每天买进的股票数量超过卖出的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与外国机构举行会议，据周日的公告，证券交易所保证将继续开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国有的新闻媒体《一财》报道，中国人民银行可能在1月份在香港发行更多的人民币票据，以吸收货币减少贬值预期。《金融时报》（一家央行出版物）称，中国人民银行有手段和经验应对人民币贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“防止人民币急剧下跌对于中国的复苏至关重要。”丹麦投资策略师夏朗·查纳纳表示，“今年的任何技术性复苏将不仅需要刺激措施，尤其是中国能否与当选总统特朗普达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，作为世界第二大经济体，在房地产市场低迷和收入增速放缓的拖累下，消费者需求和企业受到打击。出口一直是最亮的领域之一，但在第二个特朗普政府的领导下，可能面临高额的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初美国大选以来，标普500指数上涨4%，而中国300指数却下跌4.3%，突显关税担忧；而同一时期，欧洲股市仍是持平状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方自9月以来推出多项支持措施，包括总额达8000亿元人民币的互换和再贷款计划，以提振投资者信心并稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普胜选后，人民币汇率自多个月来反复触及数月低点，关税威胁及对中国拖沓经济增长复苏的担忧引发了资金外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币即期汇率下跌至每美元7.3301，是自2023年9月以来的最低点，作为重要门槛，人民币首次在2023年突破了每美元7.3的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年人民币兑美元贬值2.8%，这是其继2022年和2023年后三年第三次出现年度贬值，反映出绝大多数货币都在与强势美元的对抗中显得无力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管通过每日基准线稳定人民币汇率的努力使得人民币贬值有限，但国内收益率下降和美元走强已经削弱了这种努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通策略师认为，尽管中国外汇储备高达3.3万亿美元可在一定程度上缓冲资金外流，但人民币贬值和资金外流对中国股市情绪是不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张和潜在美国政策……可能导致2025年的融资成本上升和市盈率重新评估。不过，我们相信中国市场的资金流/仓位销售最糟糕的时期已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中国人民银行警告基金经理不要进一步降低债券收益率，担忧债券泡沫可能阻碍北京刺激经济和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收益率低于7天逆回购利率的短期债券（期限7年及以下）正在交易，这表明人们对经济前景持悲观态度，并可能已经根深蒂固。长期收益率已经降至历史最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国政府承诺提供更多刺激措施，暗示未来将有更加宽松的货币政策和财政政策，但投资者仍在等待需求响应的具体迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在经历了过去一年中的许多波折后，中国经济对稳定措施的反应需要更多的证据，”汇丰银行首席亚洲经济学家佛烈·尼曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果中国经济确实对稳定措施作出了响应，中国股市的趋势很可能增强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼曼说，消费者信心的关键测试将是即将到来的春节庆祝活动，庆祝活动从2025年1月29日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.3281人民币)&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名投资者在北京的一家经纪公司查看股票信息的电子显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名投资者在北京的一家经纪公司查看股票信息的电子显示屏，2016年6月24日。路透社/杰森·李/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年对中国台湾政府的日均网络攻击次数为240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾地区暨国家安全局报告显示，2024年网络攻击频次较上年翻倍，平均每天达到240万次，主要来自中国大陆网络部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾方面一直抱怨所谓的“灰色地带骚扰”——从日常军事演习到漂浮物，再到网络攻击——此时正值北京不断加大军事和政治施压，意图迫使民主自治的台湾接受其主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据暨国家安全局周日发布的报告，台湾政府服务网络（Government Service Network，GSN）去年每天遭受平均240万次攻击，相比2023年平均120万次翻了一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告罕见披露了攻击详情，指出大部分攻击来自中国大陆网络部队，主要针对电信、交通和国防等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多攻击已被有效检测和阻止，但日益增加的攻击数量凸显了中国网络攻击活动的严重性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国虽屡次否认参与网络攻击，但常被外国政府，尤其是美国指责。上周，美国财政部遭到中国黑客入侵，窃取文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国部分攻击活动与台湾周边大陆军队演习时间点重合，如分布式拒绝服务（DDoS）攻击，旨在中断台湾交通及金融机构网站访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在加强骚扰效果及军事震慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，北京进行了两次大规模针对台湾的军演——5月的“联合利剑-2024A”和10月的“联合利剑-2024B”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，报告还提到，中国针对台湾地区公务员电子邮箱，通过社会工程等手段发动攻击，企图窃取机密信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，中国的网络部队使用高级持久威胁和后门软件等技术，企图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类努力旨在扰乱台湾政府运作，并在政治、军事、科技和经济等领域获得优势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chinese and Taiwanese flags are seen in this illustration, August 6, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>晨间报价：加元保持平静，特鲁多即将离任</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场今日展望，来自Wayne Cole。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场今日表现比较随意，受到加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能宣布辞职的消息影响。据路透社报道，这一消息最早可能今天宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场反应较为平淡，显示该消息已被市场定价，投资者也乐见提前选举的可能性，这可能会为市场提供更多的确定性。美股美元指数因此下跌0.3%，至1.4404加拿大元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他主要货币中，美元也有小幅下跌，但仍受美国国债收益率支撑，10年期国债收益率接近近期八个月高点4.641%。突破这一水平将指向2024年高点4.739%，进一步挑战股市估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数去年上涨了25%，但这一涨幅主要基于极窄的基础，其中近一半的增长来自于仅五家公司的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日债收益率也出现上升，达到自2011年以来的高点1.121%，市场预期日本央行即将加息，尽管本月未必。然而，美元收益率的上升速度更快，使美元与日元的利差保持在351个基点的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国国债收益率持续下探新低，人民币周一触及16个月低点，兑美元汇率为7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头期待本周多位美联储官员发声，倡导谨慎的态度，不急于降息。其中，联邦储备委员会委员布雷纳德将于周三发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候将发布的服务业PMI指数，或将反映美国经济的优势。然而，德国消费者价格指数（CPI）可能意外上扬，为欧元提供一定的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五将发布的非农就业报告将是市场主要关注点，华尔街希望该报告能表现出经济和公司收益将强劲增长的迹象，但又不至如此强劲，使美联储继续降息的空间变得更为狭窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前普遍预期1月份非农就业增长人数为15万人，失业率为4.2%，但分析师警告季节性因素可能使就业流失约5万人。另外，失业率也可能上升至4.3%，因为11月份失业率为4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个额外的考量来源是年度家庭调查季节调整的修订，这可能会使近期的失业率数据有所调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这远非一个“干净”的读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国12月消费者价格指数（CPI），欧洲和美国的服务业PMI指数，美国11月工厂订单数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 联邦储备委员会委员丽莎·库克就经济前景发表讲话&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大一元硬币，俗称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大一元硬币，俗称“枫叶币”，在加拿大温哥华的一家哈利库尔园艺连锁店拍摄，2015年1月23日。REUTERS/Mark Blinch/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，美国计划对运载俄罗斯石油的油轮实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划对俄罗斯在乌克兰的战争实施更多制裁，针对其原油收入，采取措施打击运输俄罗斯原油的油轮，两名知情人士于周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府在即将上任的美国总统唐纳德·特朗普于1月20日就职之前，寻求巩固对乌克兰的支持，因为这位共和党领导人经常抱怨美国对乌支持的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普政府对俄罗斯制裁的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，拜登政府计划打击运输高于西方设置的每桶60美元价格上限的俄罗斯原油的油轮制裁。俄罗斯使用这种所谓的“影子舰队”，即二手船队来规避这一限制。据航运专家称，这些船只往往较为陈旧且更易发生漏油事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已制裁了数百艘中的数十艘此类船只，旨在减少其通过石油销售为这场入侵提供资金的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该价格上限促使俄罗斯将石油销售转向中国和印度，这些国家愿意购买俄罗斯廉价的原油，即使这种原油的售价高于价格上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将会是一组大动作，”一名知情人士说。另一名知情人士称，制裁还将包括针对参与某些高于价格上限交易网络的人士的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财长珍妮特·耶伦此前告诉路透社，美国正在考虑进一步制裁这些油轮，并不排除会对提供资金给俄罗斯战争的中国银行实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月13日，美国财政部外国资产控制办公室对关于制裁油轮之事的评论尚未回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七国集团、欧盟和澳大利亚于2022年底将俄罗斯石油的价格上限定为每桶60美元，并禁止为定价等于或高于上限的石油运输、保险和融资提供西方海上服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上第三大石油生产国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows pump jack in the front word " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;模型中的抽油机坐落在“制裁”一词之前，美国和俄罗斯的国旗颜色。这幅插图拍摄于2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;吉利控股集团（GEELY.UL）周日宣布，计划到2027年每年销售超过500万辆汽车，较2023年的销售量实现大幅增长，希望通过加快旗下众多品牌的整合与提高效率来实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一目标比2023年增长约79%，当年，吉利控股集团售出279万辆乘用车和商用车。2024年前11个月，该集团销售300万辆汽车，比2023年同期增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现这一目标，并将其作为全球前十的汽车制造商之一，吉利控股集团将把旗下众多乘用车品牌进一步整合为两个单位——吉利汽车和极氪科技，分别面向大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，集团表示将加深在包括架构、智能驾驶、座舱和电池在内的七个关键技术研发的协同作用，此前各品牌都有独立的研发团队投入冗余的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由亿万富翁李书福创办的中国企业自2023年9月以来采取了一系列战略措施，专注于汽车制造业务，此前还涉足卫星、智能手机和银行业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月，它宣布极氪与姊妹品牌领克合并为第一个大规模重组计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(对此前第二段中关于2024年前11个月销售增长率为31%的表述修正为20%)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国国际供应链博览会在北京举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国国际供应链博览会（CISCE）首次在北京召开，吉利展位上的人流。2023年11月28日，中国，北京。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务业活动升至7个月高点，但美国贸易担忧打压乐观情绪（Caixin PMI显示）</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国服务业活动在12月份以七个月来最快的速度扩张，主要是由于国内需求激增，但来自海外的订单减少，反映出对经济贸易风险的增加，根据一份私营企业调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份，标普全球/财新服务业采购经理人指数（PMI）升至52.2，前一个月为51.5。这是自2024年5月以来最快的扩张速度，超过了50这一区分月度扩张与收缩的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果与中国官方的非制造业PMI数据基本一致，该数据上周发布，表明非制造业活动从11月份的50回升至52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国经济一直处于挣扎之中，受消费和投资疲弱以及严重房地产危机的拖累。出口曾是为数不多的亮点之一，但是在新一届特朗普政府下，可能会面临更高的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为提振停滞的经济，当局近期推出了一系列财政和货币政策措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自9月底以来，现有政策和额外刺激措施的协同作用继续对市场产生影响，产生了更多的积极因素，”财新智库资深经济学家王喆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，新业务子指数从11月的51.8升至12月的52.7。然而，来自国外的新业务流入量自2023年8月以来首次下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司首次减少了员工数量，部分原因是成本考虑，包括原材料价格和薪酬上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王喆表示，尽管面临温和的国内需求疲弱和不利的外部因素，仍有明显的下行压力：“预期今年外部环境将更加复杂，要求提前准备政策并及时应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业信心读数保持正数，但降至自2020年3月以来的第二低水平，一些公司对日益激烈的竞争和潜在的国际贸易干扰表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将在1月再次当选美国总统的唐纳德·特朗普誓言对华商品加征关税超过60%，这对世界第二大经济体构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球/财新综合PMI，将制造业和服务业PMI结合起来，从11月份的52.3降至12月份的51.4。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在大理古城一家餐馆就餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;顾客在云南省大理市古城区一家餐馆就餐，2023年11月9日。路透社/罗otts切/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>在中国市场波动背景下，外资机构积极参与</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所近期分别与境外机构召开会议，两国交易所均表示，将继续推动中国资本市场的开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所于周日晚在其官方网站上发布消息称，中国经济拥有坚实的基础，并在复杂的国际环境下显示出韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳证券交易所于周日亦发布声明称，已听取了境外机构对中国资本市场意见和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议正值2025年开年之初A股市场波动加剧，市场担忧美国可能加征关税将对疲弱的经济施加更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场对北京政策支持抱有期望，但在首交易日，被喻为中国蓝筹指数的沪深300指数下跌了2.9%，这是自2016年以来单一新年开盘的最差表现，全周跌幅超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个指标显示市场风险偏好的减弱，作为避险资产的长期中国政府债券收益率年初以来持续下滑，创下新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国政府已推出多种支持措施，包括总额为8000亿元人民币的互换和再贷款计划，以提振投资者信心并稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年12月召开的中央经济工作会议将稳定股市和房地产市场列为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措使中国股市去年录得了14.7%的增长，结束了为期三年的下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛分析师在周一的一份报告中表示：“政策制定者可能已达到对经济增长和资产价格承受的‘痛苦阈值’，但政策执行力对于推动2025年的股票回报至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在上海市陆家嘴金融区上海证券交易所大楼下的电子显示屏旁，人们走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;在中华人民共和国上海市陆家嘴金融区上海证券交易所大楼下的电子显示屏旁，人们走过。照片摄于2015年9月22日。路透社/ Aly Song/ 文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场大火造成8人死亡、15人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;中国河北省张家口市一家蔬菜市场发生火灾，造成8人死亡，15人受伤，国家电视台央视周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府正在调查火灾原因。这次火灾发生在上午约8时40分左右，并在发生后一个多小时后被扑灭，广播声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，张家口桥西区的市场上方弥漫着巨大的黑烟，伴有大型火焰。一些媒体将该市场称为利光蔬菜市场，该公司数据显示，该市场于2011年开业，并销售从水果海鲜到电子产品等各种商品。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="烟雾从张家口一家蔬菜市场火灾中升起" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北张家口，烟雾从一家蔬菜市场的火灾中升起（截图来源于社交媒体视频）。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="火灾过后，消防员在张家口一家蔬菜市场的工作现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北张家口，消防员在一家蔬菜市场的火灾现场工作（截图来源于社交媒体视频）。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>富士康四季度营收创纪录，超市场预期，得益于人工智能需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;全球最大合同电子制造商台积电鸿海精密工业（2317.TW）在第四季度持续强劲的人工智能（AI）服务器需求推动下，业绩超出预期，创下最高收入纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海精密宣布，苹果（AAPL.O）最大的iPhone组装商第四季度营收增长15.2%，达2.13万亿新台币（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字也超越了2.1万亿新台币的LSEG智能估算（LSEG SmartEstimate），后者赋予更准确预测的分析师更高的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海指出，强劲的AI服务器需求带动了其云和网络产品部门的营收增长，其客户包括AI芯片制造商英伟达（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于包括iPhone在内的智能消费电子设备，其增长情况为“大致持平”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的营收达到6548亿新台币，同比增长42.3%，创下该月的第二高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿海表示，目前第一季度运营活动已逐步进入传统淡季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便四季度营收创历史新高，但第一季度的环比表现将接近过去五年平均水平，与去年同期相比，预计会有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司未对此进行详细说明。其不提供具体数值预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，鸿海股价上涨76%，远超台股市平均水平28.5%的增长（台股市指数（.TWII）同期上涨约28.5%）。财报数据发布前，该公司股价下跌0.8%，而基准指数上涨0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司将在3月14日公布完整的第四季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合32.9120新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="鸿海在台北举行的年度科技日上展示的电动两轮车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：鸿海在台北举行的年度科技日上展示的电动两轮车动力系统，拍摄于2024年10月8日，图源：路透社/安·王/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球要点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林队在科威特的决赛中以2-1击败阿曼队，时隔两年再次捧起海湾杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第17分钟，阿曼球员阿尔穆萨伊夫（Abdulrahman Al-Mushaifri）头球破门取得领先。然而，莫豪恩（Mohamed Marhoon）在比赛最后12分钟的点球为巴林队扳平了比分。两分钟后，阿卜杜勒·马斯拉米（Mohammed Al-Musalami）的一次间接射门使巴林队反超，巴林队也因此赢得了自2019年以来的第一个海湾杯冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月5日，越南队以3-2战胜踢满10人比赛的上届冠军泰国队，最终在两个回合的决赛中取得5-3的总比分胜利，赢得了第三届Asean冠军杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越军在开场仅11分钟前失去了一名重要的前锋——巴西出生的阮玄森（Nguyen Xuan Son），他在腿部骨折后将暂别赛场，但越南队仍然取得了胜利。阮玄森在越南国家队的前四场比赛中攻入了七球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月8日，墨尔本胜利队在排行榜上紧随奥克兰FC之后，两队在北京的第二回合决赛中战成2-2平，最终以5-3的总比分结束了决赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到第11分钟时，越南队的阮玄森（Nguyen Xuan Son，曾用名Rafaelson）在拉玛Parmang体育场遭受了右腿骨折。他之前已于上个月入籍了越南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在决赛的次回合中，阮玄森为越南队攻入了七个进球，表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月7日，奥克兰FC在澳大利亚足球联赛榜首的位置上被墨尔本胜利队追平了1分。周六晚，墨尔本胜利队在与西部悉尼流浪者的比赛中取得了2-2的平局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到第29分钟，主队的罗德里克·米兰达（Roderick Miranda）攻入一球，但随后阿贾丹·汉密尔顿（Aydan Hammond）和尼古拉斯·米兰诺维奇（Nicholas Milanovic）分别攻入一球，将比分扳平。比赛结束前3分钟，瑞安·泰格（Ryan Teague）点球中的，为墨尔本胜利队实现了2-2平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥克兰FC本周周末没有比赛，因为他们在新年前一天（1月1日）与墨尔本胜利队在新西兰的比赛最终以0-0告终。此外，科里卡（Steve Corica）率领的奥克兰FC目前在联赛积分上领先墨尔本胜利队4分，尽管他们在比赛场次上少了一场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>WSJ：中国对美国电信公司的新一轮黑客攻击波及更多企业，超过先前所知</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;据《华尔街日报》周六晚报道，一项中国的网络安全攻击波及了更多的美国电信公司，包括Charter Communications（CHTR.O）、Consolidated Communications（CCII.UL）和Windstream。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客还利用了安全供应商Fortinet未打补丁的网络设备，并入侵了Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器，据该报纸报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对AT&amp;T（T.N）和Verizon（VZ.N）的深入网络入侵，黑客还渗透了其他网络，如Lumen Technologies（LUMN.N）和T-Mobile（TMUS.O），报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认了此类行为，并指责美国散布不实信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此次中国黑客入侵美国电信网络的规模和范围，人们日益担忧，并对企业和政府何时能向美国人保证安全表示疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还提到，美国国家安全顾问Jake Sullivan在2023年秋季一个秘密白宫会议中告知电信和技术高管，中国黑客具备随时关闭数十个美国港口、电网和其他基础设施目标的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国相关的Salt Typhoon网络间谍行动曾针对AT&amp;T和Verizon的系统，但两家无线通讯公司US网络现已安全，他们上周首次承认攻击时指出正在与执法部门和政府官员合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lumen表示，公司在网络中不再发现攻击者的证据，也没有客户数据被访问。T-Mobile称，公司已阻止了近期企图入侵系统的行为，并保护了敏感客户信息，据《华尔街日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon告诉该报纸，政府和政治领域的一些高调客户被特定威胁行为者具体针对，且相关人员已被通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon首席法律官Vandana Venkatesh告诉该报纸，"Verizon已遏制了与此次事件相关的活动."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco和Fortinet均未对该报纸发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salt Typhoon的先前目标包括与民主党人Kamala Harris和共和党人Donald Trump总统竞选相关的官员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名网络安全专家在美国Verizon设施的网络运营中心监控电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名网络安全专家在美国Verizon设施的网络运营中心监控电信流量（2014年7月15日）。路透社/约翰·厄恩斯特/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>香港财政赤字将接近1000亿港元，财政司司长称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波周六表示，本财政年度的赤字预计约为990亿港元（约130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正在“重点采取节支措施”以应对赤字问题，陈茂波在接受公共广播电台RTHK节目采访时表示，该节目旨在收集公众意见，以便制定新的财政预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们需要继续进行公共工程项目，但我们必须根据紧迫性来优先考虑发展项目，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，尽管2024年前三个季度的经济增长率未如预期强劲，受到高利率和外部挑战的影响，但香港的经济增长率预计将在2024年达到2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在12月的博客中写道，香港2024年的经济增长率预计为2.5%。这一增长率低于第三季度1.8%的增长率，而第三季度的增长率也低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，截至3月底的财政年度赤字估计约为2.5倍，此前2月公布的预算案中预计赤字为481亿港元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赤字主要归因于土地销售收入大幅下滑，陈茂波指出，在财政赤字情况下推动经济增长将是香港面临的“最大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合7.7779港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表2024年年度财政预算报告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;陈茂波在香港立法会发表2024年年度财政预算报告，照片摄于2024年2月28日，中国香港。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率有望跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;审视2025年首个完整交易周的亚洲市场动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年首个完整交易周周一拉开序幕，中国货币和债券收益率急剧下滑引发市场关注，韩国政治局势愈加紧张，还有美国和日本公司合并受阻，均吸引了投资者的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列采购经理指数报告也将陆续发布，为投资者提供亚太大经济体，包括中国经济状况在2024年末的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周五华尔街股市反弹后，全球市场前景相对乐观，股市和债市波动似乎得到了良好控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，新兴市场货币和资产因美国国债收益率高企和美元飙升而处于防御态势。尽管美元指数在上周五略有回落，但仍创下两年新高，并在最近三个月内几乎上升了10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的吸引力主要来自美联储自9月开始降息以来，长期国债收益率的急剧上升。美联储100个基点的降息幅度被100个基点的10年期国债收益率上升所抵消，这一令人惊讶的变化让大多数投资者感到困惑，甚至可能也令政策制定者感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济前景则截然不同。随着投资者为北京可能出现的政策宽松和流动性供给做好准备，人民币和债券收益率同样面临显著下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场焦点转向中国曲线的短端，两年期国债收益率已经逼近1.00%的关键心理价位。该收益率在最近两个月下降了50个基点，并自去年3月以来下降了100个基点。周一可能突破1.00%的心理关键价位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，中国本月底即将发布的通胀数据将具有更大的重要性。路透社的民调显示，2024年12月消费者通胀率保持在0.2%不变。尽管中国经济惊喜指数近期有所上升，但市场仍高度敏感于进一步的通缩压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，人民币即期汇率下跌至四个月以来的新低，逼近中国央行被认为是支撑位的7.30关口。每美元兑人民币突破7.35关口，将意味着新的17年最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币沽售压力较大，体现在即期美元/人民币汇率与央行每日固定汇率之间的差值。该差值现为去年7月以来最大，接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面是否感到紧张？中国央行上周五警告基金经理不要进一步压低债券收益率，因为债券市场可能存在泡沫，这可能削弱北京重启经济增长和管理人民币的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国、日本、印度、澳大利亚服务业PMI（12月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 泰国通胀率（12月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 越南第四季度GDP&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海陆家嘴金融区股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区。路透社/Nicoco Chan&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽建设</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国表示，将推出15项措施，以提升其西部省份的经济发展，通过建设物流基础设施如港口和航空枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关总署表示，这些措施将增强中国西部地区铁路、航空、河流和海运的互联互通，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括增强包括成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐在内的多个城市的国际航空枢纽，推动综合保税区的发展，并将其与港口及其他交通设施进行整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将在一些地区新建和扩建港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国一直在努力提升其西部地区的经济实力，这些地区的发展明显落后于沿海省份。但在中国新疆等地存在的民族紧张局势以及为维护国家统一和边疆稳定采取的严厉安全措施受到了一些西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占国土面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆和西藏等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年中国政治局提出“西部新城市化”计划，旨在振兴农村地区、扩大减贫努力并强化能源资源。还通过包括铁路货运线路在内的贸易走廊，增强了与欧洲和南亚地区的连接。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在重庆地区干旱期间，随着嘉陵江—长江的一条支流逐渐枯竭，城市天际线在干涸河床上的倒影反映在余留的水池中，该河流的水位正接近历史最低水平。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在重庆地区干旱期间，随着嘉陵江—长江的一条支流逐渐枯竭，城市天际线在干涸河床上的倒影反映在余留的水池中，该河流的水位正接近历史最低水平。 photo by Thomas Peter/路透社
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在重庆地区干旱期间，随着嘉陵江—长江的一条支流逐渐枯竭，城市天际线在干涸河床上的倒影反映在余留的水池中，该河流的水位正接近历史最低水平。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在重庆地区干旱期间，随着嘉陵江—长江的一条支流逐渐枯竭，城市天际线在干涸河床上的倒影反映在余留的水池中，该河流的水位正接近历史最低水平。 photo by Thomas Peter/路透社
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院驳回特朗普推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周五晚向最高法院提出申请，拒绝总统当选人唐纳德·特朗普推迟执行一项法律的请求，该法律要求禁止TikTok或强制其在1月19日前出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律申辩书，声称应在1月20日就职后，他有时间寻求“政治解决方案”来解决这个问题。最高法院定于1月10日就该案进行听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律（于4月通过）要求TikTok的中国控股公司字节跳手剥离其在美国的资产，否则将面临禁令。TikTok未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在文件中表示，特朗普的请求只能在字节跳手证明有可能在法律问题上获胜的情况下被批准，但该公司尚未做到这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部称，“没有人会质疑，中国政府试图通过收集敏感的美国公民数据和进行隐蔽、恶意的影响力操作来损害美国的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府坚持认为，“没有人能够否认，字节跳手通过TikTok对美国国家安全构成严重威胁：TikTok收集了超过1.7亿美国人的敏感数据和其联系人，使其成为情报活动中强有力的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普律师约翰·S·索尔在上周写道，“总统当选人请求法院考虑在考虑此案的要点时暂停法案规定的资产剥离截止日期，即2025年1月19日，从而允许总统特朗普即将上任的政府有机会通过政治途径解决本案中的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五呼吁最高法院从言论自由的角度阻止这项法律生效。它表示，国会并未寻求禁止像Shein或Temu这样的中国拥有应用，这暗示“它针对TikTok是因其社交媒体内容，而不是数据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院未能在1月19日前阻止该法律，苹果应用商店（AAPL.O）和谷歌应用商店（GOOGL.O）将禁止新下载TikTok，但现有用户仍可继续使用该应用。随着时间的推移，服务将逐步退化并最终停止运作，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登可以延长90天截止日期，如果他能证实字节跳手正朝着资产剥离取得实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok的态度是2020年的转变，当时他曾试图阻止在美国使用TikTok，并强迫其出售给美国公司，原因是其由中国拥有。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok在加州库尔 Verizon City的办公楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正如2024年3月13日，美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，要求TikTok的中国控股公司字节跳手在六个月内剥离美国资产或将面临禁令。该照片拍摄于加利福尼亚州库尔蝰蛇城，路透社/Mike Blake/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国的水电大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直将印度视为制衡中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的一股势力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们在印度洋-太平洋地区许多地方都看到了，中国在上游修建的大坝，包括澜沧江流域的大坝，对下游国家的环境和气候可能产生严重影响。”一名高级美国官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该官员补充说，华盛顿将在访问期间讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度政府表示，已经向北京传达了对其计划在喜马拉雅河建设水电大坝项目的担忧，该河流流入印度。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建设该水电大坝的许可已于上月获得批准，预计年发电量将达到3000亿千瓦时，使其成为世界上最大的此类项目之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;访印期间，华盛顿预计还将讨论公民核合作、人工智能、太空、军事许可以及中国过剩产能等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位美国官员表示，美国官员不会在此次访问期间与达赖喇嘛会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，印度洋-太平洋地区的华盛顿与新德里发展了紧密的关系，尽管在少数族裔虐待、新德里与俄罗斯的关系（尤其是莫斯科侵略乌克兰期间）以及针对美国和加拿大逃亡的锡克分离主义者的暗杀阴谋等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照片说明：美国国家安全顾问杰克·沙利文在2024年8月29日于中国北京美国大使馆举行的新闻发布会上出席。路透社/万霆舒/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国因涉嫌黑客攻击制裁中国诚信科技公司</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五&lt;a href="https://ofac.treasury.gov/recent-actions/20250103" target="_blank"&gt;制裁&lt;/a&gt;了中国的诚信科技集团，指控其与名为“麻省台风”的活跃黑客组织有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在声明中表示，诚信科技是拥有与中国国家安全部密切联系的大型中国国有企业，并且其黑客正受北京方面指示，针对美国和海外的关键基础设施进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方官员此前曾指责这家北京公司是“麻省台风”的幕后黑手。今年9月，美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷称该公司“为中国的政府安全机构收集情报和进行情报侦察”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天发布的&lt;a href="https://media.defense.gov/2024/Sep/18/2003547016/-1/-1/0/CSA-PRC-LINKED-ACTORS-BOTNET.PDF" target="_blank"&gt;一份公报&lt;/a&gt;指出，美、英、加、澳和新西兰的网络安全官员指责诚信科技已在世界上超过25万台设备中植入恶意代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员此前曾指责美国及其盟友在针对诚信科技和“麻省台风”的指控上“以偏概全，毫无根据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此黑客组织是近期因针对敏感数据和关键基础设施而引起注意的一系列中国网络情报侦察行为之一。其他还包括“伏特台风”和“盐台风”组织，美国官员担心前者可能准备与美国发生冲突，“盐台风”则已潜入美国电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员指出，一个未具名的中国黑客组织侵入了财政部的电脑，并泄露了不明数量的数据。《华盛顿邮报》稍后报道，目标是财政部的制裁办公室。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了电脑屏幕上的二进制代码，前方是中华民国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图于2022年8月19日拍摄，展示了手放在电脑上，屏幕上显示二进制代码，前方是中华民国国旗。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国立法者传唤 Shein 和 Temu 询问其劳动实践问题</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;主营快速时尚的在线零售商Sheين计划在伦敦上市，英国议会一委员会将于1月7日举行听证会，对该公司在2008年成立时作为中国企业的劳动权益问题进行质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨党派的商业和贸易委员会还将质询由阿里巴巴集团子公司PDD控股旗下的全球在线市场Temu（PDD.O），这是自10月份启动的一项关于劳动权益的调查的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工党部长赖安·伯恩担任主席的委员会正在审查政府关于劳动权益的关键法案，这些措施旨在为英国工人提供保护。同时，委员会也在考虑如何确保进口时不会输入低劣的劳动标准，包括强制劳动的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheine在欧洲、中东和非洲（EMEA）的总法律顾问朱因楠已经接到通知，将成为证人，这在委员会的网站上有所更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu高级法律顾问斯蒂芬·海里和高级合规主管伦纳德·克莱纳也接受了作证邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheine不愿就此次听证会发表评论。Temu则未能立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个平台，以其低廉的价格销售服装、鞋子、电子产品和配件，均面临着在中国制造产品工厂中存在的劳工问题指控，以及供应链中的强制劳动指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheine之前表示，其致力于尊重人权，并对其劳动标准的零容忍政策。与此同时，Temu也坚称其严格禁止强制劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheine最初成立于中国，现总部位于新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着在美、欧及英国市场的迅速扩张，在向英国及中国监管机构提交申请近两个月后，Sheine正等待正式在伦敦进行首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国内贸易部劳动市场执法署署长梅根·比尔以及去年对Sheine在伦敦上市表达了担忧的独立反现代奴役专员厄伦·赖恩也会出席此次听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳英国和爱尔兰区首席执行官阿利斯特·麦克劳以及超市集团特易购的质量技术和可持续性主管克莱尔·罗林斯也将进行口头作证。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过Sheine的广告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月8日，一位行人走过英国伦敦的一则Sheine广告。图片来源：路透社/苏珊·普伦基特/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>中国人民银行表示将适时降低银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国央行表示，将在适当时间降低银行存款准备金率和贷款利率，这是在其货币政策委员会最近季度会议上传出的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行货币政策委员会在12月27日举行的第四季度会议上建议，加强货币政策调整，采取前瞻性的、更具针对性和有效性的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些表态与《金融时报》此前报道称，央行可能将在2025年适当时间将当前1.5%的利率进一步下调的说法相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论符合去年政策制定者关于建立更为市场化利率曲线的承诺。分析师预计，今年央行将进一步调整政策，以确保信贷需求能更有效地响应货币政策动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《金融时报》报道，中国人民银行表示，将优先考虑“利率调整的作用”，并将从“数量目标”转向贷款增长的目标，此举将推动一项政府顾问称之为“艰辛任务”的利率改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的基准利率是七天逆回购利率，央行最近在9月下旬将其从1.7%下调至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于市场的普遍预期是进一步放宽货币政策，周五中国十年期和三十年期国债收益率均创历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(将)丰富和完善货币政策工具箱，开展国债买卖，关注长期收益率变化”，央行在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，央行还承诺完善货币政策传导机制，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论进一步体现了推动第二大股东经济增长的更加广泛的计划，其中严峻的房地产危机已经侵蚀了消费者财富和家庭支出，并且大多数政府刺激政策都流向了生产者和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国决策层上月将该国货币政策立场从“审慎”调整为“适当宽松”，这是自2010年起采用审慎立场以来的首次调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人行的承诺还出现在特朗普重返白宫之际，中国正面临更多的贸易紧张局势。银行表示，将稳定外汇市场预期，保持人民币汇率在合理范围内稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京今年维持5%左右的经济增长目标不变，但也呼吁采取更有力的财政刺激措施来提振疲软的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2994人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="武装警察在央行北京总部前站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;武装警察在北京中国人民银行（PBOC，中国中央银行）总部前站岗，2022年9月30日。路透社/王霆舒 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>受天气转冷及中国政策支持，石油有望周线收获涨势</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;国际油价在周五小幅上涨，并有望录得周线涨幅。欧洲和美国的寒冷天气以及中国可能推出的进一步经济刺激措施，推动了油价在上一交易日升至近两个月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在东部时间下午12:49（格林尼治标准时间17:49）上涨69美分，涨幅0.9%，至每桶76.62美元。这之前，在周四收盘时，布伦特原油创下自10月25日以来的最高水平。美国西德克萨斯中质原油上涨1.11美元，涨幅1.5%，至每桶74.24美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油有望录得3.3%的周线涨幅，而西德克萨斯中质原油有望录得5%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济可能面临的脆弱性加剧了市场对中国经济增长政策措施的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国目前在这方面接连不断地公告有关刺激经济活动的措施，市场也注意到了这一点。”来自纽约Again Capital的合伙人约翰·基德胡夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，去年对中国经济需求的担忧也是一些悲观需求预测的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国政府宣布了几项新的增长措施，包括出乎意料地提高政府雇员工资以及超长期国债发行的大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些额外的资金将用于刺激企业投资和消费者增长计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上预计未来几周供暖油需求增加，油价可能得到一定的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“油价可能因欧洲和美国的寒冷天气而受益。”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，上周美国原油库存下降了120万桶，降至4.156亿桶，根据EIA数据，汽油和馏分油库存出现增加，炼厂产能提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美元走势受到抑制，但仍有望在近两个多月内表现最为强劲，尽管周五有所下滑，市场预期美国经济今年将表现优于其主要竞争对手，美国利率将保持相对较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高的利率会增加借贷成本，从而可能抑制经济增长和对石油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="油泵机和储罐位于加拿大萨斯喀彻温省金德勒利附近的一片农地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年9月5日，加拿大萨斯喀彻温省金德勒利附近一片农田中，一名农民旁观油井抽油机作业。路透社/特德·科罗尔/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播功能剥削了儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;据密苏拉州的一起诉讼中未揭密的新材料，TikTok 长期明知其视频直播鼓励性行为并剥削儿童，却对之视若无睹，原因是它“从中获得了巨额利润”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述指控在1月19日禁止TikTok在美国运营的禁令即将生效前公布。除非TikTok的中国母公司字节跳手将其社交应用出售，否则禁令将于1月19日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普已要求美国最高法院暂停该禁令。TikTok方面表示，它优先确保直播安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州于去年6月由该州消费者保护部门提起原始诉讼，指控TikTok通过虚拟脱衣舞俱乐部从涉及未成年人的虚拟表演中获利数百万美元。犹他州总检察长安森·雷耶斯指出，TikTok Live功能创建了一个“虚拟脱衣舞俱乐部”，实时连接受害者与成人猎人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据TikTok内部员工通信和合规报告周五公布的大幅度未删减的诉状内容，TikTok通过一系列内部审查了解了Live功能的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉状称，在2022年初进行的一个名为“梅拉梅德”的调查中，发现数以十万计的13至15岁儿童规避了Live功能的年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉状指出，许多儿童被成人“诱骗”进行性行为，有时涉及裸露，以换取虚拟礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，诉状还提到，2021年启动的一个名为“朱庇特”的调查发现，犯罪分子利用Live功能洗黑钱、贩售毒品，并资助恐怖活动，包括伊斯兰国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉状还提到，2023年12月的内部研究记录了TikTok承认的“维持当前风险对于未成年人的残酷性”，即维持Live功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾因保密顾虑拒绝披露这些信息，声称其兴趣在于防止潜在不良行为者获得利用该应用的“路线图”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，犹他州法官科尔·桑切斯下令公开之前删减部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诉讼忽视了TikTok为支持社区安全和福祉而自愿实施的众多积极措施，”周五TikTok的一名发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，诉状选择了误导性的引述和过时的文件，并将其提出现场，这种做法歪曲了我们对社区安全的承诺，”该发言人补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，来自13个州和华盛顿特区的两党议员提起诉讼，指控TikTok剥削儿童并使其对该应用上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社交媒体太常成为剥削美国年轻人的工具，”雷耶斯在周五的一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于桑切斯法官的裁定，现在可以通过未删减的诉状公开更多关于TikTok令人震惊的行为，”他说，“（将）其应承担责任的全部程度以呈现在法庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于去年4月签署了一项法律，授权TikTok禁令，旨在解决TikTok可能收集美国用户的intelligence并将其分享给中国政府的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听取关于是否暂停禁令的辩论，预计会迅速做出裁定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标识、美国和中国国旗的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该插图于2024年4月25日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>在近期疲软后股市上涨，美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周五反弹，但本周仍有望小幅下跌，而美元在近期上涨后止步不前，但得益于美国制造业调查结果超出预期，寻获支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-inch-up-with-economic-data-upcoming-policy-shifts-focus-2025-01-03/"&gt;收复强劲了涨幅&lt;/a&gt;，标普500指数和纳斯达克综合指数分别上涨超过1%，结束了连续五个交易日的下跌，这是自4月中旬以来最长的下跌周期。标普500指数的11个主要板块全线上涨，领涨板块是消费品板块，上涨2.42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元去年年底因投资者预计当选总统 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 的政策将推动经济增长和通货膨胀，从而减少美联储的降息预期，以及提高美国国债收益率而上涨。相比之下，欧洲央行预计将进一步降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储12月的政策声明使投资者降低了对2025年央行降息数量和规模的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天市场反弹的一个奇妙之处在于，尽管收益率在整个曲线上普遍上升了几基点，它没有仅仅因为国债收益率的回落而表现，这种上涨可持续到午后，”肯塔基州列维顿的博尔德德投资策略师沃斯·梅菲尔德指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去一个月的疲软有相当一部分是由于收益率上升和美元升值，所以今天市场持续反弹虽然是在收益率持稳的情况下，这是一个令人愉快的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;(.DJI)&lt;/a&gt; 上涨339.86点，即0.80%，至42,732.13；标普500指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt; 上涨73.92点，即1.26%，至5,942.47；纳斯达克综合指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt; 上涨340.88点，即1.77%，至19,621.68。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，标普500指数下跌0.48%，纳斯达克综合指数下跌0.51%，道琼斯工业平均指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股市指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt; 上涨7.52点，即0.90%，至847.45，成为自11月7日以来最大的单日百分比涨幅，但仍预计迎来连续第三周的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/european-stocks-dip-end-holiday-shortened-week-2025-01-03/"&gt;收盘下跌&lt;/a&gt;，泛欧斯托克600指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt; 下跌0.49%，受奢侈品公司和酒精供应商的拖累，但成功实现连续第二周上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假期缩短后的交易量较轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-headed-best-week-since-november-us-rates-economic-outlook-2025-01-03/"&gt;预计将连续第五周上涨&lt;/a&gt;，此前一度回吐跌幅，美国供应管理学会（ISM）表示，12月关键制造业指数超出预期，达到49.3，这是自3月以来的最高值，高于11月的48.4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元正朝着连续第五周上涨的方向前进，此前一度达到2年来的高点109.54。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元上涨0.43%，至1.0309美元，但仍预计迎来连续第五周的下跌，跌幅最大，超过8月份的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兑日元，美元贬值0.15%，至157.29；英镑兑美元上涨0.36%，至1.2424。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率上行2.7个基点，至4.602%，在制造业数据公布后主要是回笼了跌幅，收益率仍然保持在4.5%的水平以上，这一水平对股市构成了挑战，此前该收益率达到8个月来的高点4.641%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长汤姆·巴金表示，央行的关键政策利率应保持在限制性水平，直到更确信通货膨胀正向美联储2%的目标回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格上涨1.13%，收盘于73.96美元/桶；布伦特原油上涨0.76%，结算价为76.51美元/桶，受欧洲和美国寒冷天气及中国宣布的进一步经济刺激措施的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="交易员工作于纽约证券交易所交易大厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员于纽约市中心纽约证券交易所（NYSE）交易大厅工作，2024年12月10日。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月6日，中国上海卢addle金融区建筑物前，人们正在过街栏杆上拍摄股市信息显示屏。路透社/尼科科·陈/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>