<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 15:46:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>股市在周初上涨，充满了收益和利率决定</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市于本周初普遍上涨，这期间充斥着业绩报告以及三场中央银行会议，这些会议可能会让美国与英国开启降息大门，而日本则可能提升借贷成本，这一举动迈向“常规性”的步伐。同时，本周还应关注的有：7月的美国工作报告，以及美国与全球制造业关注度极高的调查结果，美元区国内生产总值与通货膨胀数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：“美国市场正步入关键时刻。紧接的这周活动将会定义近期市场监管路径”，安联雪弗兰投资顾问的高级股票分析师马特·布雷茨曼如是道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为给歉稿的季度债券销售计划定调，美国财政机构将详述其债券销售计划；与此同时，中国政治局的会议可能会引发新一轮刺激措施的出台，作为上周意外减息的后续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继六月份通胀报告保持温和态势后，市场普遍认为联邦储备委员会在周三召开的政策会议上，将为9月降息开启一个铺垫。利率感知表明，预期的降息幅度为25个基点，并存在12%的概率为对50个基点地大幅度减息，实际预期于12月的减息幅度在68个基点左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联邦公开市场委员会预计将维持稳定，但在声明上会引起更有可能于下一次会议（九月）进行降息的迹象暗示。”高盛分析师在报告中写道。“实线上的美联储路径风险已被轻度向下偏斜，尽管在季度降息层面的预期水平不及市场定价的预测。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行业者在周三的会议也值得关注；市场预期其可能会加息10个基点至0.2%或有可能以15个基点的幅度上调利率。而英国银行业者在周四的会议则还未取得投资者的共识，表明一旦市场及对象显示出现51%的减息概率，也将共同影响市场趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球综合指数于美国东部时间上午10:32分盘面上扬0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳指与标普500指数于周一上涨，但由于大型企业推动动力增强，使得道琼斯收盘略跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计将有约40%市值高达500亿美元的标普500指数公司将公布业绩报告，包括微软（MSFT.O）、苹果（AAPL.O）、亚马逊（AMZN.O）及脸书母公司元宇宙平台（META.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场期待值进一步突出，若有任何业绩上的失望情况出现，都测试了这些大型公司的极高估值。&lt;strong&gt;克里斯·韦斯顿是经纪公司培森士的首席研究员表示，这些应用表明了“在报告日会有极大变动举动”，单个股票的变动可能会在整个行业内部产生引起波动。&lt;/strong&gt;“微软的期权市场暗示了4.7%的变动（是上涨还是下跌），周二的夜后的市场活动将会富有活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市进一步下滑，盘面上下滑0.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币市场上，日元在今年夺目的增长势头得到了维持，使得美元与之稳定并维持在154.09价位。欧元则小幅下滑至0.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场上，黄金轻微上涨并得到了50个基点地减息预期的支撑。然而，原油价格在不稳定的交易中有所下挫，投资者仍然对中东的未来状况保持谨慎。以色列在其占领戈兰高地遭受了火箭袭击之后，将矛头指向黎巴嫩武装组织真主党，同时美国也对真主党投以谴责。付诸在9月的会议中，布伦特原油下跌0.37%，至80.82美元/桶的价格；而美国原油下跌0.39% ，至76.84美元/桶。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XEVSD6CXBPCPNFYAVI6BCLJOY.jpg" alt="纽约证券交易所新季度交易“岛”中交易员的繁忙景象" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约证券交易所（NYSE）于2024年6月24日在纽约市，迫切忙碌的交易员们在交易所的交易厅中工作。老字号_imagery/wjh TAG: /WSJ WSJ/ &lt;i&gt;REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5BQJIBQLF5L25DRPFCB4XSI22M.jpg" alt="东京东京酒店区中互邻银行大楼的画面" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年4月7日，东京银行松柏道店的视野中，一栋员工正缓慢的移动在走在建筑前。Church Year images由Androniki Christodoulou提供。&lt;i&gt;REUTERS/Androniki Christodoulou&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZQ4NN4UA5L2PIQ7WIEW2F6SUY.jpg" alt="华盛顿特区美联储总部外的跑步者经过" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，一个跑步者在华盛顿特区的美国联邦储备大厦旁驰跑。Chris Wattie为REUTERS提供。&lt;i&gt;REUTERS/Chris Wattie&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:47:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</guid></item><item><title>美元在央行会议繁忙的一周开始时保持稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;昨日，美元汇率微幅上升，交易商们为接下来一周繁忙的经济新闻做着准备，重点关注于美国联邦储备委员会和日本银行在周三的政策决定，以及本周五即将公布的7月份美国就业报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元汇率稳定，并且连续第四周连续七天表现强劲，这是自4月底以来最强劲的一次波动，完全取决于变动的利率预期和股市的重新评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;abbr title="美元指数，衡量货币兑欧元、日元和其他四大货币的价值"&gt;美元指数&lt;/abbr&gt;上升0.27%，达104.64点。欧元下跌0.41%，至1.08115美元，英镑则下滑0.77%，至1.2841美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，美元兑换日元的汇率上涨0.17%，至154.05点，扭转先前最大下跌幅度为0.49%，降至153.04点的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的焦点在于过去一周对日元币值的空前上涨，日本银行会于本周后迎来加息，这一猜测推动日元汇价上升强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗兄弟哈里曼全球市场策略主管温?辛就近期情况写道，“这一周挑战巨大。联邦公开市场委员会（FOMC）预期于周三保持利率不变，并在9月份有一次降息的可能性。” 此外，7月份的就业报告继续显示劳动力市场达到更为理想的平衡态势，并在支持稳定消费的过程中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛认为，日元进一步上涨的走势可能受到阻碍，因为预估日本银行在周三的会议中会出现鸽派加息，这样一来对日元升值的助力有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦储备会的决定对日元兑美元汇价对形成风险。澳大利亚联邦银行的高级经济学家兼首席货币策略师克里斯汀娜·克莱顿 （Kristina Clifton）表示，在这种背景下，“任何FOMC暗示的宽松政策均可大幅拉低USD/JPY汇率，而FOMC的鹰派倾向对本对汇率的影响预计微乎其微。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于上周五依据公布的数据观察，投资者减少了针对日元的对冲操作风险。相关数据表明，自该月初以来的日元兑美元汇率已经下探至38年以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京的巴克莱银行的外汇及利率策略师森田慎一雄在此背景下表示，“情绪仍然脆弱。”中国人民银行是当前全球汇率体系中的一把稳定之钥，尤其在过去一周股市下探的大环境下，对待中美股市两者的态度尤为关键，“交易参与者需要关注美国股市状况是否得以稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为周一小幅领先的幅度，北美股市在一周剧烈波动后迎来了开盘起步的小幅上涨。本周，市场的关注聚焦于包括亚马逊（AMZN.O）、苹果（AAPL.O） 、脸书母公司元集团（META.O）和微软（MSFT.O）在内的一系列大型公司盈利报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，市场都在急于等待进一步的地缘政治不确定性，以应对春节期间存在于以色列和美国的莱巴嫩武装组织真主党对先后炸死数十人在戈兰高地展开的导弹袭击的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样需要则密切关注的还有英国的下一场货币政策会议。英镑汇率于本周下滑，投资者在等待英国央行会议之际，市场预测第一次利率削减的概率与抛硬币的结果高度相关。然而，英国债券收益与英镑汇率周一同比下降，导致英镑出现下滑趋势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国习近平和意大利总理梅洛尼在北京会面讨论冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中国人民共和国主席习近平与意大利共和国总理齐娅拉·梅洛尼在北京周一的会晤中，讨论了乌克兰战争和中东危机的问题，梅洛尼的办公室解释称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前担任七国集团轮值主席的期间，梅洛尼强调了中国作为全球安全日益增长背景下合作伙伴的重要地位，两人会谈中提到这一要旨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们双方讨论了国际议程中的优先事项，从乌克兰战争到中东局势进一步升级的风险，以及印太地区的紧张局势。梅洛尼领导的办公室在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼正寻求重新启动其国家与北京之间经济关系，此前意大利在去年退出了习主席的旗舰“一带一路”倡议，并在西方与地球上第二大国经济体之间贸易关系恶化之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际层面存在日益增长的不安全因素，我认为中国必然成为了处理所有这些动态非常重要的对话者，”梅洛尼在双方讨论期间在北京钓鱼台国宾馆对会谈内容表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟的贸易政策已经转向越来越警惕，鉴于中国偏向于生产的经济发展模式可能会使欧洲遭受大量廉价商品的冲击，当中国的公司必须提高出口以应对国内需求疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲委员会本月确认将对中国生产的电动汽车进口征收初步关税，从37.6%不等，加剧了与北京之间的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官员警告，如果布鲁塞尔不改变立场，有可能导致贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国来说，意大利具有战略意义，因为它曾经与其单独开展合作，而且可能在欧盟内部成为缓和声音的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019年，意大利成为了七国集团工业化民主国家中唯一加入习主席的丝绸之路基础设施倡议的成员，该倡议赞誉为重建古老的丝绸之路贸易路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管去年意大利在面临美国的压力退出该基础设施投资方案时，最终停止参与，但是罗马表示仍然希望与亚洲巨人建立更加紧密的贸易关系，通过签署了一个为期三年的合作行动计划，在周末表明了这一意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双方共同面临着重要的发展机遇，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italys-meloni-calls-balanced-eu-china-trade-xi-meeting-2024-07-29/</guid></item><item><title>麦当劳全球销售额三年多来首次下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;麦当劳（MCD.N）于周一宣布，全球销售遭遇意外下滑，这是该公司13个季度以来的首次下滑，这反映出在持续通胀的影响下，斤斤计较的消费者尽可能避免选择价格更高的菜单项，其中包括巨无霸汉堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低收入消费者因经济条件的持续恶化，被迫转向家中的更为经济实惠的餐饮选项。这对诸如麦当劳、汉堡王（QSR.TO）、温迪汉堡（WEN.O）以及塔可贝尔在内的快餐连锁品牌产生了显著影响，这些品牌开始着重推广价廉物美的餐食选择，以期刺激顾客的来访频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年麦当劳的股价下跌了15%，但随后早盘交易中股价攀升4%，这源于公司管理层提出的夏季限时五美元套餐收到了超出预期的认同反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳仍坚持其2024年的利润 modelBuilder为中高效率区间的40%区间，其计划通过更加审慎地进行定价上调方案以保持利润的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球数据显现，第二季度销售额相比前三个月下降了1%，与市场预期的0.5%的微涨形成对比。整体营收则实现了1%的轻微上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳总裁克里斯·肯普金森强调，消费者群体正采取非常挑剔的消费策略，陷入了一种昂贵大买家的心理。他表示，多数主要市场中消费者情绪仍然低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为寻找更具性价比的选项，麦当劳于六月在全美大多数门店推出了五美元套餐，已规划将其优惠延续至八月，吸引那些逐渐减少外出就餐频次的消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾德华杰斯·约翰逊的分析师布赖恩·耶尔布罗特指出：“对于麦当劳而言，遭遇的冲击主要来自低收入消费者频次的显著减少，这超过了常规经济环境下麦当劳通常所见的流失率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳的业绩表现与可口可乐CEO詹姆斯·昆西上周的言论一致，后者表示北美市场的外卖领域销售表现相对疲软，间接明示了消费者外出用餐饮酒减少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司确认，其投入资本预算仍处于最高至27亿美元的区间，其中超过一半的预算将用于美国和海外市场的新餐厅建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在截止6月30日的季度里，美国的可对比销售数据出现0.7%的下滑，而这与去年同期10.3%的增长形成了鲜明对比。相比之下，国际市场中的销售数据，则同比下滑1.1%，法国市场成为了其中的主要拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场及中东地区的紧张局势则拖累了麦当劳合资餐厅经营方面业绩。在销售额下滑1.3%的情形下，这与前一年14%的增长形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星巴克及麦当劳等知名品牌也遭遇了波及中东地区的消费者抵制行为对销售构成的负面影响，部分原因是与加沙地带冲突的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度，麦当劳按调整后标准计算的每股收益为2.97美元，低于市场预期的3.07美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的麦当劳标志图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW5DJMOE7JMHBKB5K463UTT7ME.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年墨西哥城的麦当劳门店标志 图源法新社/Henry Romero  资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的麦当劳Logo图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMLM7UOYZBMVVCKJGJGHC2JW7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年洛杉矶的麦当劳Logo照 图源法新社/Lucy Nicholson 资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mcdonalds-posts-surprise-drop-quarterly-global-sales-spending-slows-2024-07-29/</guid></item><item><title>跳水-杨和连让中国横扫梦想继续走上正轨</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;杨浩以及连骏杰在中国竞逐巴黎奥运会全部八枚跳水金牌的行动中，以其精湛的技艺赢得了男子十米台同步跳水冠军，于周一发挥优异，总共为国家赢得了这八枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对搭档从第一轮比赛伊始就位居榜首，最终获得了490.35分的高分成绩。目前他们是继巴黎奥运会至今第二对登顶领奖台的中国跳水组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国组合托马斯·戴利和诺亚·威廉姆斯以463.44分摘得银牌，并以此成绩位列其后的是由加拿大选手莱恩·威恩斯和娜塔尼亚·兹索布-墨利于三人小队获得的铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26岁的杨浩与23岁的连骏杰在过去三年中在全球锦标赛上在该项目中一直处在领先地位，这是他们职业生涯中第一次站在奥林匹克奖台之巅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第7位进入比赛的组合，他们用一个倒退紧急舰位置的跳水技巧开场，瞬间确立了他们的领先位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在最后一跳中的细腻技艺以及程序中的最高难度动作——倒坠四点半回转，几乎完美的进入角度，为他们赢得了周一比赛中的最高分，达到103.23分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们直到最后一跳结束后才会屏息，因为这个赛事总是充满不确定性，”比赛结束后连骏杰对记者说道，“在注意到英国队会在我们之前跳水之后，感到了一些压力，但今天我们表现得更好，这使我们最终夺冠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴利未能搅扰到中国梦之队的冠军格局，但与威廉姆斯搭档，他们的表现赢得了观众的热烈欢呼和喝彩，这也或许是他作为五届奥运会选手在本次比赛的谢幕演出。戴利还未公开宣布其退出奥运会后的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国的表现真的令人惊艳，他们的表现极其出色，他们每跳都是完美的，”戴利如此评价其对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴利与威廉姆斯仅在九个月前开始搭档训练，在历经东京奥运会后的长时间退役后。&lt;p&gt; “对于我来说，能在一年内恢复竞技状态，是意料之外的一份成就，”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大组合威恩斯和兹索布-墨利在奥林匹克跳水比赛中的首次尝试便收获了几枚奖牌，言语间的惊喜溢于言表。 “这简直难以置信，仿佛置身于不可思议的梦境，”当获知取得第三成绩后，威恩斯与兹索布-墨利一同高呼并跳跃，情感异常强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国组合陈易文和张雅妮周六在女子三米台同步跳水项目为中国赢得首枚金牌。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:10:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-yang-lian-win-mens-synchronised-10m-platform-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国名将盛在巴黎夺得第二枚射击金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在恰特鲁克斯射击中心（Chateauroux Shooting Centre）周一举行的巴黎奥运会竞赛中，中国选手盛礼浩凭借一气呵成的决断与境界，成功加冕男子10米气步枪赛事的第二重金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此形成鲜明对比的是，来自中国派系的黄玉婷却未能复制盛礼浩的壮举，其在面对韩国的韩国选手Ban Hyo-jin挑战时，尽管获得观众推崇，最终却告负，Ban Hyo-jin凭借奥运射击淘汰赛（shoot-off）以微不可见的优势，将女子赛事的金牌收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人心悦诚服的是，Ban Hyo-jin成为了历史上最年轻的女性奥运射击冠军，以16岁的年纪获得荣誉，她和同龄人们的精彩表现，为巴黎会场上高精度射击赛事的未来明晰了一抹光点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的世界纪录保持者，仅有19岁的中国选手盛礼浩，在赛事的排名第轮上悄悄显示出势不可挡的趋势，周六，盛礼浩携手黄玉婷将混合团体金牌纳入中国的荣耀序列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愈渐壮大的自主力量，在赛事的尾声离奇达成了一致，盛礼浩拿下个人金牌的荣耀，赛事记录显示其成绩为252.2，此数据超过了瑞典世界冠军约瑟夫·林德格伦的数据（251.4），愈是无形却愈是显赫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19岁的盛礼浩在个人赛事中位列榜首，凭着光辉的奥运记录《ina》轻而易举达到252.2夺毁银牌的约瑟夫·林德格伦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对于能在奥运会中取得两枚金牌感到欣喜，”取得东京赛事银牌的盛礼浩如此评论说，“我期望这些光辉的奖章能激发其他入驻奥林匹克舞台的中国选手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗地亚的马里奇(Miran Maricic)摘得铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国的Ban Hyo-jin周一早些时候已经在青少年间的对决中险胜黄玉婷，后者之后仅以银牌收场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到最初阶段，Ban Hyo-jin领先了1.3分，距离金牌仅一步之遥。但在随后的关键时刻，她的射击精准度出现难以察觉的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后两枪分别得到了9.9和9.6分，这一切不禁在黄玉婷手中创造了一个奇迹，通过重复模仿盖力冲击模式，她的最终两枪得到了更高的分数（10.3和10.5）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄玉婷打出的10.3分得到了观众们的轻声称赞，而Ban Hyo-jin最后一枪则用出了借力的优雅技巧，最终以10.4分每一分的差距击败对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着胜利临近，Ban Hyo-jin神情渐显轻松，起初的焦虑已烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并未预期将会如此接近赢得金牌，但在最终两枪之后我认为这是一次绝佳的时机，展示我能够竞得金牌，因此我在最后一枪上展露出高度的专注。”Ban Hyo-jin说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄玉婷虽未如愿一眼夺下金牌，却因获得自己的第二枚奖牌成为中国巴黎奥运会上的第一个获得者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然遗憾拿下了银牌并败于最后的奥运冠军一枪，但我在竞技品质上的提高并没有停下。”黄玉婷补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格诺吉尔 possessing the bronze was Switzerland's first medal in Paris.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 奥运会10米气步枪男子决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IK42E4YN6JICJMMAWP47AYOE3E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎2024年夏季奥运会，射击 - 男子10米气步枪决赛，射手区，法国道尔，7月29日。 (从左到右) 银牌得主瑞典选手约斯特夫林德格伦，金牌得主中国选手盛礼浩，以及铜牌得主克罗地亚选手马里奇。各选手手持自己的气步枪合影留念，形成lbs风光摄影师阿姆尔阿菲基的照片作品。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 奥运会10米气步枪女子决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2DPLLCMJW5LIHPQAQOJLQURWK4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎2024年夏季奥运会，射击 - 女子10米气步枪决赛，射手区，法国道尔，7月29日。 (从左到右) 银牌得主中国选手黄玉婷，金牌得主韩国选手Ban Hyo-jin，以及铜牌得主瑞士选手格诺吉尔。其它选手也手持自己的气步枪合影留念，摄影师阿姆尔阿菲基记者以紫外线滤波形成的鲜明影像资料打造出了这场超越战场的竞技精彩画面.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:16:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-south-korean-ban-wins-womens-10-metre-air-rifle-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国国家规划师向五省划拨抗洪救灾资金</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;中国的国家规划部门在本周一宣布，已从中央预算中拨付了价值五百亿元（约六十九万美元）的资金，以援助台风与暴雨后的五个省份复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展和改革委员会在发布的一项声明中指出，该投资旨在协助湖南省、河南省、四川省以及陕西省，在暴雨洪水与福建省的台风灾难后进行紧急修复。重点在于重建受损的防洪基础设施、学校、医院以及其他公共服务设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.2558人民币)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXMHXM63PZIEHJP46IHOCBNVZM.jpg" alt="Pingjiang县洪灾景象" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机视角下的环绕奔腾河洪流的淹没区，这发生在湖南省岳阳市平江县，2024年7月2日。来自于中国新闻摄影社 /路透社 的图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:43:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-planner-allocates-flood-relief-funding-five-provinces-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示全球经济增长弹性与降息预期不符</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在最新调查中，数百位由路透社（Reuters）所询访之全球经济学家对今年及下一年的全球经济增长展望表现出了前所未有的乐观情绪。尽管通胀风险倾向同样存在，但大多数专家仍坚守对利率减息的预测不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数顶级央行在过去一年成功地将通胀率拉平到可控范围，通过快速上调利率来抑制物价飞涨情况。然而，在全球疫情、就业市场繁荣及工资增长强势环境下，为了减缓价格上涨的风险，这些央行至今仍在不断进行干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据在7月8日至25日间进行的、覆盖接近五十年全球顶级经济体的调查中，对于通胀的讨论，经济学家呈现56%的共识，其中有114人表示全球通胀率尚有可能超越他们年初所预测的水平，这种情况同样适用于利率情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计全球经济今年与下一年将增长3.1%，这一预测较之前4月份的估计上升了0.1个百分点，不仅与国际货币基金组织(IMF)最近发布的数据相符，并且似乎在过去两年来的大幅紧缩周期中仍表现出可观的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预期中许多中央银行将于年底至少进行两次降息。捍卫全球经济复苏的决心立于世界不同经济复苏速度的基数之上，尽管遭遇了这一年间的各种挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球经济增长总体上升势头的背景下，有48个国家中的GDP的预测在过去三个月内获得上调，这24个国家分布在发达国家和新兴市场两大阵营。'}

&lt;p&gt;而预测下调的国家有18个，另外还有6个国家的预测保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，全球范围内的中央银行对美联储、英格兰银行及欧洲中央银行期望分别将利率两次及三次下调。经济界人士继续一致认为，目前为止，全球经济强劲增长和利率下调行动仍有正面关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期内，尽管面临不确定性，但增长预期仍然明确：预计2024年全球经济将处于与发展需求同步的阶段。京早前市场对降息的预期被下调至一到两次起跳，现在降到三场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球经济目前和个人消费表现优于预期，通胀率成为了最受关注的变量挑战。多位经济学家指出：“核心通胀中服务和住房成本对央行政策的限制更为显著。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访者共104人在回答有关2024年底核心通胀最什么意思方面表示服务成本，其次为住房租金和其他成本较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析中指出，到2024年底，比目前预测利率高，可能性为60%。全球央行中，27个将通胀问题列为首要考量的央行中，约19家预计到2024年底无法达到其设定的通胀目标。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="东京购物中心的顾客" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKT3NCASL5JBNHNFTZC7QCBF2U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年3月19日，日本东京一间购物中心景象，来自日本东京的收费摄影家拍摄。《路透》/Kim Kyung-Hoon特稿摄影&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="中国对东南亚首个电动汽车工厂的开设" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVREFBA3NNIVBKZIMVGKGVHRI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年7月4日，在泰国的恰龙，中国福特汽车在东南亚开设首座电动汽车厂。来自泰国的摄影家Chalinee Thirasupa进行拍摄时所获得的图片。《路透》摄影&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加纳的一名工人处理干燥的可可豆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ADNV65NLRP3FDBAWTYS77Q6XQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年2月28日，在加纳卡邦，来自东方地区的一张仓库的照片显示的工人携带已晒干的可可豆。来自摄影家Francis Kokoroko的拍摄，是2024年2月28日摄影拍摄内容。《路透》摄影&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-economys-growing-resilience-odds-with-rate-cut-expectations-2024-07-29/</guid></item><item><title>香港维权人士擅自带出监狱投诉表格被定罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在周一，香港法庭裁定亲民主运动活动家赵铷及助理律师姚诗诗违规未经授权将抗议活动投诉表格带出监所。相关指控为“非法携有禁带物进入拘留所”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时年廿七岁的赵铷，以及三十二岁的姚诗诗早前并未承认有关指控。同时，他们选择了不朝阳庭或传唤任何证人为己辩护。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/sitting-jail-everyone-else-hong-kong-democrats-sacrifice-2024-05-30/"&gt;赵铷&lt;/a&gt;是他所在司法管辖区的十四名亲民主运动人士，因合谋颠覆国家政权，于五月的一起标志性国安案例中被判有罪。此事件引来国际社会关注，最高面临终身监禁的刑责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，赵铷分娩于市，被判定惩处逾五年，其因于二零一九年的亲民主运动期间侵占当地立法处，后因在拘留中心期间试图私自携带抗议活动投诉表格进入，目前被判处有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席陪审官白明珠在判断时认为，赵铷及姚诗所有的意图在于，未经许可地送出表格并无知会监所警卫大队或进行检查。她指出：“未经公布从另一方夺取文件或信件，必然破坏监狱安全检查系统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若被判有罪，他们将各自面临最高三年监禁及HK$2000罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;违法活动所涉及的投诉表格中，赵铷向监察专员提出指控，内容与其家属试图向他提供两本中国佛教书籍相关。然而，其所涉书籍已由矫正管理局禁止投入狱中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次检察官证言中，四位矫正管理局职员作为控诉人参与指控。对此，辩护律师彭杰夫陈议论，监狱规则允许囚犯在正式拜访过程中写作并提交投诉表给监察专员，但是，政策并未提及律师在离所携带该类物品前必须申请准许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵铷仍被收押，而姚诗诗则获保释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭确定在八月十四日重新审议，以便被告有机会设法获较轻裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 7.8066 Hong Kong dollars)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:09:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-activist-convicted-taking-complaint-form-out-prison-without-2024-07-29/</guid></item><item><title>早间竞价：比较平静，但能持续多久？</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;阿尔文约翰，欧洲、中东和非洲(Bloomberg)即时新闻财金报道员，为您概述接下来一周内美国与全球市场的可预见情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曙光初照，周日的紧张感似乎淡去不少。然而，我们要记住，这只是一个起始节奏，接下来的情势可能会异常繁忙与充满悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲与亚洲股市呈向好趋向，纳斯达克期货于撰写之时（格林尼治标准时间0900时，东部标准时间0500时）略微上涨，目标升幅达到了0.3%；前两周巨大型科技股受挫，有关键基准指数下挫了5.6%，这一情境目前得到了扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的发展进展将极大地揭示这场市值下跌与规模较小趋势转变的事实。但最终，这一波动是即将结束，还是预示著更庞大的愈演愈烈之兆，依然值得深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的全球政治格局对金融市场的影响似乎有限，至少在本阶段而言。虽有担忧，认为以色列与伊朗支持的黎巴嫩组织哈马斯可能陷入全面战争，但此忧虑并未对油价形成足够的触动，更不用提及其他更广泛的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一的主要市场波动事件，将聚焦在美国国债的季度发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发布会有时可能于市场中无声无息地顺行，但有如一年前的意外发生，规模较大的拍卖发布致使远期国债收益率上涨，皆因市场对新供应的吞吐能力心存担忧。现短期内，这一切事件稍嫌平稳，然而财政部门近期表明，大部分的拍卖规模保持稳定。然而，正因为如此，市场的意外也可能产生显著的反应与震动，尤其是投资者对美国财政走向方向依然忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周内的余下时间重点事件包括，微软（周一）、Meta（周三）、苹果与亚马逊（周四）的财报公布，其尤其值得关注，更受前期特斯拉（周二）、以及谷歌母公司Alphabet（周三）业绩不如预期的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行方面，美联储将在周三举行会议。据预测，变动可能性较低，但对市场对于九月份下一次升降息的可能性形成冲击极具兴趣。同日，日本央行，欧洲央行同样在会议之中。目前市场预期欧洲央行在周期内首次减少借贷的可能性平分，而日本央行进行一次较大的货币政策调整则是个大概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们并不会对美国总统候选人于五月中旬的民调展开详细叙述，而随后一周的相关开销与投资状况，将需要以上艺术与信息参考来解析。紧接着，每周的雇员数据，以及周五的非农就业数据，将上演数据盛宴，当然，市场却还需要关注周五的工资数据与市场吃紧的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人关注的是，就业市场的放缓迹象即使并非毫无疑问，却能为美联储下一周的会议提供更多市场走势线索，在过去一段时间内，市场反复动荡，从几乎七次降息再到几乎零次的机会，贸易战种种可能性，确实让人更为期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市场普遍预测针对美联储一年的降息额度为70个基点，在三场每次25个基点的降息动作预期下，与多月前美国联邦议定的计划毫不相对，这无疑将会为美联储货币政策的制定带来一定的诱惑与必然性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片揭示&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证券交易所交易员工作照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FTGOQLSOSFKAVGCGKXHUWCSAHY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-29/</guid></item><item><title>四国外长谴责危险的南海行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚、印度、日本与美国的外交部长于本周一表示，他们对南中国海上侵犯性的、危险的军事行径表达了严重的关切，并承诺加强该区域的海上安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次并发声明的会晤在东京举行，与会人员包含澳大利亚的彭妮·沃恩、印度的苏布拉马尼亚姆·贾ishankar、日本的高冈由香子与来自美国的安东尼·布林肯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于周日进行的安全会谈中，美国与日本将其竞争对手中国界定为该地区面临的“最大的战略挑战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四位外长在声明中指出，他们严重关注东海与南海现状的变动，重申了对一切试图以武力或诈术性手段改变局势的一方的强烈反对，声明虽然未指名中国，但在强调限制任何加剧周边紧张形势的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亦对争议海域被军事化以及不当及压迫执行力操作，特别表示对南海情况深感忧虑，这涵盖了危险利用巡防与海事民兵船只。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一的例行新闻发布会上，中国外交部发言人林健对此声明解读为由“四方”人为制造紧张气氛、诱导对抗、遏制其他国家的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，中国的船只屡次与菲律宾军用船只发生冲突，这一行为体现了对中国在南中国海争议区域推进活动的不信任，虽然后来，两国于七月达成了一项旨在缓和紧张态势的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方集团声明了专注维持“开放的、自由的海上秩序”的一系列措施，并概括了利用卫星数据、训练与能力提升以协助伙伴改善域感知。它们还宣布了一个新的海洋法律对话计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在为更加安全、开放的印度-太平洋与印度洋区域的航道作铺垫。”布林肯表示，“具体来讲，这意味着必须强化亚洲地区的各个盟友的认知能力，掌握发生在各自水域中的事件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，美国将持续与盟友合作，确保过往航行自由与个体法律海上贸易互通无阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在周日，美国已宣布对日本军事命令的全面改造计划。这是对与伙伴目标一致，集中应对变化的安保环境，特别是指来自中国威胁与该国活跃的海事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际规则秩序与国际形势的不确定性正在增强，主要由于俄罗斯对乌克兰的侵略、试图在南海与中国海域以武力的方式单方面改变现状，以及朝鲜在东北亚的试射弹道导弹行为。”日本的高冈由香子在会谈后如是指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四位外长共同做出了在网络安全领域深化合作的承诺，以保护供应链与核心基础设施，特别是海底电缆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束了东京之行后，布林肯与奥斯汀将在新的官方伙伴菲律宾进行会谈，作为拜登政府面向中国辄屡 veniam冒险行为的一系列应对措施之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:18:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/quad-foreign-ministers-meet-tokyo-talks-maritime-security-cyber-2024-07-29/</guid></item><item><title>司法部要求法院驳回 TikTok 对打击法律的挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美司法部晚些时候申请联邦上诉法院维持一项将于4月生效的法律，即在1月19日之前命令字节跳动（China-based ByteDance）出售美国市场TikTok的资产，否则禁止TikTok的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在提交的文件中主张，由于TikTok拥有美国数以亿计用户的大量个人数据，故在被中国企业所持有背景下构成了严重的国家安全威胁。中国政府可能以隐蔽的方式操纵美国人通过TikTok获取的信息，进而各异出窃取和隐蔽内容操作的原则途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"实际存在的这项严重的国家安全威胁的真实性不容置疑，"该部门表示。"TikTok在全球范围内，为中国的政府提供了侵犯美国国家安全的两种主要方法：数据收集与隐蔽内容操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府请求美国哥伦比亚特区上诉法院，拒绝TikTok、母公司字节跳动以及一群TikTok创作者针对可能封禁该应用程序的法律提出的诸多诉讼请求。该应用程序拥有1.7亿美国用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾反复坚称，他们绝不会与美国用户数据分享至中国亦或操控视频结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"政府从未提供其声称的信息证明，更不用说国会通过对这项违反宪法法律的批准。今日，政府又一次采取了此前所未有的措施，却隐藏着秘密信息，"TikTok在社交媒体平台X上回复司法部简述时写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部提交的文件全面阐述了中国字节跳动集团拥有TikTok所带来的广泛国家安全领域疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"中国长期的国策策略包括发展并提前定位可以适时应用的资产，"该部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在另一次单独宣誓声明中，承认对中国已经接获得美国TikTok用户数据没有证据依据，但表示此种可能性的风险极为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国不需等到其境外对手采取具体致害行为后才进行应对，才能予以该威胁的回应，”司法部文件指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府也向法院提交了详细的安全疑虑文件，涉及到子字节跳动的TikTok管理权，以及联邦调查局、国家情报总署及司法部国家安全部门的更广泛的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动向美国政府表明，TikTok的源代码包含20亿行代码，使之全面审核成为不可能的任务。"Oracle预估需要三年时间完成对这庞大的代码量的审查，”排除了额外的变动，司法部补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由拜登总统于4月24日批示的法律，为字节跳动提供了直至1月19日进行销售TikTok或面临封禁可能的时间段。白宫表示，旨在促使基于中国的所有权被终结，鉴于国家安全因素，而不是封禁TikTok的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部拒绝了TikTok提出的各项异议主张，包括声称法律侵犯了属于使用该短视频应用程序的美国公民的言论自由权利，暂时回应表明法律针对国家安全忧虑，而非涉及口语，旨在解决中国利用TikTok获取美国人的敏感个人信息的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok用户能够使用YouTube、Facebook、Instagram、Snapchat、X等众多他熟知的平台代替应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部指出，TikTok宣布的价值20亿美元的计划也无法被视作足够，其所提出的协定不被充分认可，部分原因是美国官员对字节跳动集团缺乏信任，以及政府对自身"缺乏信心，是否有足够的资源与能力侦察潜在违规情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上诉法院将在9月16日召开结案辩论，涉及TikTok命运问题将进入临近的11月5日总统选举的最终周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普入驻TikTok，并于6月份声称他永远不会支持封禁该应用程序。即将成为民主党候选人的副首相卡玛拉·哈里斯则本周入驻此平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律规定了苹果（AAPL.O）、谷歌（GOOGL.O）等应用商店以及否便了支持TikTok的互联网托管服务，除非字节跳动将应用下的产品剥离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深受美国立法者对中国经济可能触及美国用户的个人数据或窃取其安全信息的担忧驱动，该法案在被提出几周后便获得了压倒性的通过。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:09:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国谴责美日在海洋问题和军事扩张问题上的“不实指控”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在中国外交部周一的声明中，美国与日本之间联合声明对中国的海洋事务“出于误导性的指控”，并将中国正常军事发展与国防政策指责为不应当之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在指责中国在南海与东海的挑衅行为、与俄罗斯进行联合军事演习以及快速扩张核武器军力后，美国与日本的批评相继展开，这一指控为中国外交部所回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，美日领袖公开了将同步执行一个革新该军事结构的方案，目标是在2025年3月实现其部队联合指挥体制的制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此措施旨在应对这一国家声称的“不断变化的国际安全环境”，并将目光聚焦于中国引起的诸多威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发言林坚在例行记者会中表示：“该声明恶意诋毁中国的海洋事务，对中国正常军事发展和国防政策作了不负责任的指摘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林坚还指出：“中国对于外界对中国构建威胁的夸大解读与区域紧张局势的恶意预测强烈不满。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年度美国关于中国军事实力的报告持续指出中国对第二大经济体规模快速加大军事基地，扩增核武军备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直遵循和平发展的道路，坚持着防御性质的国防政策，国防建设与军事行动合乎合理性与合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林坚强调中国始终将核能力保持在满足国家安全所必需的最低水平，并非对任何国家构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最后敦促美国与日本立即停止干涉中国内政，避免将注意力集中在构建假想敌身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插图描述如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure cellspacing="0" width="50%" style="float: left;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTSIPMYYVBN4NIP5ZCEZNSDM3E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与日本外务大臣泽连斯基出席于东京Iikura Guest House举行的联合发布会，与国防部长劳埃德·奥斯汀、防卫部长千贺务共同参与，时间为2024年7月28日。©REUTERS/伊斯埃·加藤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插图描述如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure cellspacing="0" width="50%" style="float: left;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RS7TE4GYJNMFIE36MQF5XUKGE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年7月25日，2架隶属于中国人民解放军空军H-6K轰炸机与俄罗斯SU-30CM战斗机一道进行联合巡逻，接近美国阿拉斯加州上空。©俄罗斯国防部/特许REUTERS/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:47:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rebukes-us-japan-false-accusations-maritime-issues-military-expansion-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示中国7月份制造业活动继续下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;据《路透社》周一发布的一项调查结果显示，中国的制造业活动可能在七月连续第三个月呈现收缩态势，这一数据维持了市场对官方需适时推出更多刺激措施以对抗长期房产危机和就业不稳定对未来经济增长持续性影响的预期。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="路透社标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;路透社标识&lt;i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</guid></item><item><title>路透调查显示，台湾第二季度经济增长放缓，但受到人工智能热潮的支撑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;就依赖贸易的台湾而言，鉴于人工智能技术需求旺盛驱动的强劲出口，第二季度的经济增长很可能放缓，据周一的路透社调查所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计 &lt;strong&gt;固定总值产物（GDP）&lt;/strong&gt; 在4月至6月间同比增长4.8%，这一预期低于第一季度的6.56%增长率，这是25位经济专家投票得到的中位数预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一季度的业绩——自2021年第二季度以来最快的季度增长速率——得益于出口和建筑业的推动，但国内消费仍旧疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于将于周三发布的初步GDP数据，预测区间从2.5%增长到6.8%不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技部门强劲的出货将可能为台湾带来助力，作为全球科技需求的风向标，也是苹果集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O) &lt;/a&gt;和英伟达 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;等全球科技供应链枢纽，台湾在当地占据重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度出口增长9.9%，相较第一季度12.9%的增长率有所放缓，台湾科技企业，尤其是芯片制造商在这波人工智能需求浪潮中受益显著。该岛以世界上最大的合同芯片制造商台湾积体电路制造公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;闻名于世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就位分析师王昆айд于太信证券投资咨询的观点，“第二季度出口（主要）来自与人工智能相关的产品，增长动力强劲，然而主要公司的投资策略较为保守，唯有台积电有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，台湾出口商的下半年乃是旺季，他们竞相为主要西方市场年底的节日季节生产产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府统计部门在五月份调高了全年的经济增长预测至3.94%，此前预测为3.43%。相比之下，去年台湾经济实现了1.31%的增长率，这是过去14年来最小的增长速率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，在人工智能热潮和强劲芯片出口的推动下，亚洲开发银行上调了对台湾2024年经济增长的预测至3.5%，原预测为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于第二季度中国经济增长弱于预期，中国（台湾最大的出口市场）的发货量至世界第二大经济体可能会放缓。台湾初步GDP报告将以简明的声明形式发布，并将伴随最少的评论释出。经过几周修正后，将公布更加详细和前景预测的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们在新北市市场购买食品” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAFSBFAVHJLPLC6HNSCVAN4G6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年1月31日，台湾新北市市场的消费者正在购买食品。REUTERS/安楠&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-q2-economic-growth-seen-slowing-supported-by-ai-boom-2024-07-29/</guid></item><item><title>第五：大型科技公司的大门得分</title><link>https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中央银行即将迎来一个关键时期，美、日、英三国政策制定者均计划重新评估借款利率，市场的神经因此处于高度紧张，特别是在近期美国科技巨头持续出人意料的盈余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委内瑞拉，选民举行了选举，旨在选出新的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周市场动态将上演一场高潮迭起的叙事，吉姆·巴克兰在东京，艾拉·伊奥塞巴希利及罗德里戈·卡莫斯在纽约，阿曼达·库伯在伦敦，为我们带来了市场的最新动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期市场的大幅调整&lt;markup class="ea-link underlined" href="https://www.reuters.com/markets/us/megacap-stock-selloff-shows-investor-concerns-about-too-much-tech-2024-07-25/"&gt;暴跌&lt;/markup&gt;成为聚焦点，美国联邦储备系统即将于本周三结束其7月货币政策会议。联邦储备系统的经济忧虑信号有可能给已经在美国科技板块动荡的情况下忐忑的投资者带来额外的忧虑。依据当前预测，投资者普遍认为降息时机已越来越近：与下半年通胀明显性减弱和就业市场可能出现逐渐趋缓的迹象相关的期货预估显示，投资者预测在该时期以大于90%的概率看到美联储9月份降息的可能发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国8月2日即将公布的数据为投资者提供了评估七月逐月增速放缓迹象是否继续推动降息预期的机会。媒体联合社的经济学家预测7月美国预计将新增18.5万个工作岗位，对比前月的20.6万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者在被美国股价剧烈重挫所困扰的背景下，还需面对一场大型科技企业的财报危机，超过预期的亏损可能导致市场出现进一步的动荡，那将促使趋于动荡的市场更显不安。微软定于周二发布财报，紧接着的第二天Meta(前Facebook母公司)将进行发布，苹果与亚马逊则在周四公布结果。潜在的挫败可能导致导致周三有两个关键指数，即标准普尔和纳斯达克，遭受自2022年末以来以来最剧烈的跌势。这是由于最近的&lt;markup class="ea-link underlined" href="https://www.reuters.com/markets/us/tech-led-selloff-drives-record-volume-ndx-options-2024-07-25/"&gt;大规模抛售&lt;/markup&gt;，美国股市于周三全线下挫时造成的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技板块过去的高位可能提高了预期的成绩标准。被许多人视为上一轮股市大幅下滑的触发者，上月末创始人宣布进行重组的谷歌母公司Alphabet，实际上公布了超出预期的营收，但投资者对于持续增长的AI基础设施成本开支感到担忧，这可能导致利润率进一步受压，引起Alphabet股价5%的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元本币正面临快速复苏压力，预计日本银行将在本周三考虑到之前高层政治人物表达了近期恢复政策稳定的必要性。从本质上来说，退出持续多年的非凡刺激力度的需求真正原因与美元汇率对经济前景潜在的负效应相关联。新兴日元币值偏软对消费者与企业构成制约，成为了执政的自由民主党9月大会的焦点问题。尽管自本月月初以来日元指数已大幅上升10日元/美元，但这似乎未能减缓市场的高膨胀预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰银行将于周四召开会议，目前市场预测存在48%的可能性利率首次自2020年3月以来将会下调。尽管经济增长疲软且消费者通胀保持在2%，但薪资增长与服务业通胀显示出较强韧性，超过很多伦敦大街上称之为“老外婆”的英格兰银行参与者的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新副行长克莱尔·隆巴尔迪可能会成为关键角色，因为其余八名货币政策委员会成员之间的裁决出现分裂，关于是保持还是削减利率的政策分歧。随着贷款成本与依赖于它们而带来的利润开始下降，英国消费者正承担着14年来最高的利率，并从中受挫。然而银行则因此获得了明显的利润。市场需要进一步获取英杰尔银行、巴克莱、标准银行等企业的&lt;markup class="ea-link underlined" href="https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-appoints-georges-elhedery-group-chief-executive-2024-07-17/"&gt;财务报告&lt;/markup&gt;，应对未来底层利率趋势带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其对手埃德蒙多·冈萨雷斯各自宣称在周一早晨的总统选举中取得胜利，这场选举被指责存在非法手段且少数暴力案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举管理局在周一凌晨过后宣布约翰淖多以51%的得票率赢得连任，但随后的民调指向反对派候选人赢得的得票率却为44%。反对派此前提出庆祝选举结果，直至继续监督投票过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉经历了四年的高通胀，通涨前指标一度达到了13万个，充分侵蚀了储蓄并导致基本生活物品短缺。但今年的通胀率已经显著下降至约50%，这是由于政府限制信贷、维持汇率稳定和减少政府开支等政策所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果以及后续处理方式将成为未来美国制裁委内瑞拉的因素之一。然而，美国总统竞选的结果仍需在今年11月揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前受到制裁措施包括禁止购买委内瑞拉政府直接发行的债券。这暂时排除了委内瑞拉债务重组的一条明确途径，涉及约600亿美元的外界债务以及委内瑞拉国家石油公司所欠下的债款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉的债务流通价格已从过去的单个数跌至低13至22个单位，但在去年已触底的情况下，价格出现大幅反弹。投资者正密切关注尼古拉斯·马杜罗应对选举的方式。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIYKJBSVM5PKPP7VA7MQA6NIB4.jpg" alt="纽约市区一家大牌超市外的华尔街标志" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;纽约市区一家大牌超市外的世界标志性主题区 - 华尔街的标志，2021年4月16日，路透社/卡罗·亚格里摄。&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:47:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</guid></item><item><title>早盘竞价：亚洲因鸽派利率希望而反弹</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;韦恩·科尔展望欧洲及全球市场六日：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市本周初展现出强劲反弹—但仍有一砖之隔于中国的市场，尽管中国政府降低了利率，投资者仍对中国经济前景顾虑重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市和欧洲个股期货涨幅稳定，或预期联邦储备会后将秉持鸽派立场，或若非英国中央银行政策施行规模的实际缩减，都已有所预料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区局势紧张升级，加沙高地遭火箭弹袭击，两国并未放弃对真主党黎巴嫩武装组织的指责，油价因市场担忧中东可能出现更广泛的冲突而略有上涨，同样，贝鲁特国际机场取消或延迟航班，皆因保险风险的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场定价已经充分反映了，美联储于九月将实施25个基点的放松政策，并且预示了高达12%的可能性进行50个基点的减息；至圣诞节预计降息累计70个基点，预测利率至2025年末将达到3.6%，这也是当前市场的大众预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就英格兰银行的下一周会议，投资者的意见虽分歧，但期货数据显示有52%的可能性会选择将利率下调至5.0%，在上午举行会议的银行会上，市场猜测日银或会升息10个基点至0.2%；也可能移动至15个基点，概率并不低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国就业报告以及全美和全球制造业的重要调查，欧洲联盟国内生产总值和通货膨胀的数据，将会在本周内出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部将在周一晚向市场公布本季债券销售的初步计划时，也引起了市场关注，与此同时，中国政府领导班子的决定会导致更有可能实行刺激政策，以前一周的出人意料的降息为预告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街这一周的市场风向标中，预计将有大约40%标普五百是由其市值构成的顶尖公司将发布财报，其中包括了微软、苹果、亚马逊、以及Facebook母公司Meta。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概而言之，对于各类公司来说，预期的收益与限制强度可能会对这类市值巨大的企业形成测试，其股价将在周二晚后出现或多或少5%的上下波动作为风向标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，当前美国政治形势正在发生变化：预测平台显示，唐纳德·特朗普的应对评级已细化到了美元交易中的53美分；而贺锦丽的评分则为50美分。不过，两周前特朗普的评分高达64美分，而贺锦丽则仅为27美分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要关注的周一市场影响因素包括以下方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;英国6月消费者信贷数据&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;达拉斯联邦储备生产活动报告&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国财政部公布季度借贷预期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公司财报水银内透明出现的麦当劳与罗尔斯两大零售巨头的股票信息&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QGBCYXPPVPQBF77T5ZQMLUA5Y.jpg" alt="东京街头，电屏内展示着日本日经股票标示板，显示平均数达到历史最高，贝鲁特证券营业所周围于2024年2月22日摄"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;行人路过东京证券营业所中展出的电子屏，屏幕上展示着日本的日经股票标示板，平均数达到迄今为止的历史最高，于2024年2月22日在电屏外摄下的一幕，图为贝鲁特证券营业所当下的景象，引用APR文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-29/</guid></item><item><title>法院称碧桂园清算听证会推迟至明年一月</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;周一，香港法院决定延期至2025年1月20日审理针对中国地产开发商大国花园的清算请求，为该陷入困境的开发商赢得了喘息之机，它正力求制定最终离岸债务重组计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国基信用有限公司，隶属于在港上市的金宝控股（0148.HK），在2月以未偿还2.05亿美元贷款为由，向全球最大市值的地产开发商之一大国花园（2007.HK）提出清算请求。此次诉讼正值中国债权人寻求优化今年下半年行业中前所未有的高债务危机背景之下.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，该开发商在其价值110亿美元的离岸债券市场违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在周一出庭的大国花园律师指出，该公司预计将在9月发布债权人离岸债务重组条款说明书，并计划在明年年初向法院申请该协议的最终执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次审查占用的大国花园清算请求系于中国当局采取行动恢复陷入困境的房地产行业之际提出。其自2021年中以来遭受前所未有的债务危机以来，正努力恢复市场信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，包括但不限于国有企业中国蓝洋集团（3377.HK）在内的越来越多的开发商，同样面临债权人提出的清算诉讼，最新被发起请求的就包括这家国有背景企业集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多房企也因违约在外债偿还义务而面临清算诉讼，其中包括中国房地产巨头中国恒大集团（3333.HK）。到目前为止，已经有少数几家公司，包括上述巨大房地产企业之一，被命令进行清算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周一的庭审中，大国花园的律师Jose-Antonio Maurellet表示，公司进行离岸债务重组是一项复杂的、规模庞大的任务，然而，通过公司与债权人顾问定期举行的周会和半月会，公司正在取得“显著的进展”。一组银行贷款方与债券持有方支持了大国花园申请延展审判的请求，旨在为其制定预期的重组时间线提供充足时间。

&lt;/p&gt;如果该开发商能够提出一份债务重组提案，并取得离岸债权人的批准，随后主张反对清算请求的可能性就大大提高。否则，向其发出清算命令将恶化大中华地区房地产行业面临的挑战，尽管自2022年以来，政策制定者一直在努力通过刺激措施激活这一行业。

&lt;p&gt;自4月2日起，香港的大国花园股份已经暂停交易，等待发布2023财年的财务报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maurellet在法庭上透露，目前，该开发商拥有超过40,000名全职员工和3,134个正在进行的项目，3,103个位于中国大陆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图源：reuters/QCXUSWM34JONFNS6WACU23K47I.jpg）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片说明：天津中国开发商大国花园的住宅建设工地图，摄于2023年8月18日。中华人民共和国/News图片库&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-liquidation-hearing-adjourned-january-next-year-court-says-2024-07-29/</guid></item><item><title>梅洛尼誓言“重启”意大利与中国的合作</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</link><description>&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="意大利总理吉洛尔加·梅洛尼在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSJGH6CBCJNBLK353YRBOHXMGU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年6月27日，意大利总理吉洛尔加·梅洛尼出席布鲁塞尔欧洲联盟领导人峰会。图片来自讯传通讯社。由Yves Herman制作的档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

总理吉洛尔加·梅洛尼周日誓言重新启动与中国的合作，于她就职后的初次官方访问北京市期间签署为期三年的行动计划。

梅洛尼自2022年领导右翼政府以来宣布，罗马正在力求通过增强与北京的贸易联系，弥补遭中国国家标准总局退出的“一带一路”基础设施投资计划后所出现的贸易空缺。

她在与中华人民共和国总理李强的会面之际声明，此次旅程是展现开启“新阶段性”的决心，旨在重新启动双边合作。该行动计划旨在探索与创新的合作模式。

接着，梅洛尼表示，意大利与中国签署的工业合作备忘录包涵了电动汽车和可再生能源等领域在内的战略性行业部门。

李强在办公室发布的声明中提到，两国在造船、航空航天、新能源、人工智能等领域内中小型企业之间存在“互利的协同作用”。

梅洛尼视中国投资为振兴意大利疲软经济增长的关键渠道，预计她还会与中华人民共和国国家主席习近平，以及排名第三的领导人 Zhao Leji 进行会谈。

在关于意大利与中国双边商业论坛的一场活动上，梅洛尼发表了讲话，邀请了包括意大利轮胎制造商普利司通，能源集团埃尼，国防巨头莱昂纳多，葡萄酒生产者和多个意大利奢侈品设计集团，如多米尼·加波内等公司出席。

梅洛尼指出，此活动传达了两者利益相互依存，需要进一步平衡商业交流的信号。她预期还将与中方讨论关于中国产能过剩的问题及中国对乌克兰战争提供的经济支援。

“中国和意大利应该秉持双赢思维理念，提升贸易与投资协作的互动性和可持续性。”李对论坛开幕式表示，信息转载自梅洛尼办公室。

2019年，意大利成为七国集团中唯一的国家，积极响应中国的“一带一路”倡议构想，但在2023年，在美国施压下因对北京经济影响力的顾虑而退出这一倡议。

梅洛尼政府宣布该协议对意大利无任何经济利润，而意大利与中国的贸易总额（668亿欧元，合800亿美元）中，中方占据优势，中国已超越美国成为意大利最大的非欧盟贸易伙伴。

中国官方媒体宣布此次访问旨在澄清意大利撤出“一带一路”的误解，强调经济交往的重要性。

意大利政府正在与中国汽车制造商进行谈判，作为吸引另一个主要制造商落户本国的一部分策略，这除了Stellantis公司之外，预计还会有更多中国驻场企业。

在商务论坛上，梅洛尼强调了与中国的工业合作备忘录包涵了电动汽车和清洁能源战略行业部门，并号召北京分享“与合作伙伴一同的知识前沿”。

关于地理标志保护、食品安全、环境保护与教育的框架协议成为关注焦点。

意大利对华的直接投资额总值150亿欧元（约160亿美元），且拥有1,600余家活跃的意大利企业，主要集中在纺织品、机械工程、制药、能源和重工业领域。

然而，意大利支持欧盟委员会决定对从中国进口电动汽车施加暂定高达37.6%的关税的决定。

G7成员国均承诺在6月最后一天继续保护其企业免受所谓不公平的中国贸易惯例的影响。

（此故事已修正至改正第五段中的Qiang拼写错误）</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:44:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜金正恩视察中国边境附近的洪水地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩于上周末视察了邻近中国边境的受灾区域，对此地的水灾情况进行了详细考察。据朝鲜国家通讯社《朝鲜通讯社》（KCNA）在昨日披露的消息显示，此次水灾已经影响了五千多名居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，朝鲜边境地区——新义州及其相邻的区域遭受创纪录的暴雨冲击，导致大约五千名居民与外界的联系被切断。《朝鲜通讯社》报道进一步指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了协同救援行动，军方组织调度了约十架飞机，每架飞机进行了大约两次的往返救援行动，成功拯救了四千二百名居民。此行动耗时约半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩高度赞扬了军方在救援工作中的全力投入，称其之举直接挽救了五千名人民的生命。然而他也严厉批评了负责的官员们，在灾情控制措施、预防暴雨、洪水和台风等自然灾难所造成的破坏方面准备不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，地区频繁受到热带风暴“盖米”（Gaemi）引发的强降雨影响，引发山体滑坡及其连锁效应已在南方造成十二人身亡，而强降雨导致的洪水灾害波及更广。据《朝鲜通讯社》报道，这一地区为近期内受到影响的前沿，还包括了大量堰塞湖和洪水密集地区的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2XTUWX6KJODJMZSHWEGP5NITQ.jpg" alt="朝鲜最高领导人金正恩在北平安边道边境水灾地区巡视救援行动进行时。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月28日，朝鲜北平安边道。金正恩视察边境水灾救援情况。相片由朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》提供。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MK3XZIVYFNMYDMVZCPN7IKFJ74.jpg" alt="朝鲜最高领导人金正恩在北平安边道巡视因热带风暴“盖米”引发的水灾救援工作。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩在遭受热带风暴“盖米”引发的强降雨影响北平安边道，巡视救援工作，图片来自朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXVNRCOKAROSLFXFOOXL6AHFM4.jpg" alt="朝鲜北平安边道灾区景象因受强烈降雨影响出现局部水灾。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜北平安边道一区域因遭受强烈降雨影响出现局部水灾，图片来自朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》。 日期：2024年7月28日。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6NEBGYKDZKETNENX424O3EXE4.jpg" alt="救援队伍在朝鲜北平安边道水灾区域展开救援工作。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜北平安边道水灾区域，救援队伍正在展开救援工作，图片由朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》提供。 日期：2024年7月28日。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM7DIRTPIVPN5J3I6CKSJXNPWA.jpg" alt="朝鲜北平安边道一片区域因激烈降雨和热带风暴“盖米”受到影响。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜北平安边道一片区域因激烈降雨和热带风暴“盖米”影响的景象，图片由朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》提供。 日期：2024年7月28日。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5S2FDZSKNKPPFFY5GOMLINBDU.jpg" alt="朝鲜最高领导人金正恩引导 Sammyon 市建设工程现场。" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩在2024年7月14日视察 Sammyon 市建设工程现场时为地点提供指引，相片由朝鲜官方《朝鲜中央通讯社》提供。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>早盘买入：希望平静，为更多波动做好准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;今日东亚股市概览&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周一是全球股市的一道关键里程碑，将涵盖日本银行和美国联邦储备局的政策决策，美国就业数据，澳大利亚和韩国的通胀数据，以及全球范围内的采购管理者指数报告。这比上一周的波动性更大，投资者的神经极度紧张。量化的风险避险策略是否会持续，还是上周的抛售重新打开了增加风险敞口与货币交易的状态窗口？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于广泛的股票抛售对金融条件造成很大冲击，目前的金融条件已从基础较低的位置上收紧，并通过缩减借贷成本，大幅减持债券而存在调低的趋势。然而，即便是利率大幅下降与美元下跌以及股市、债券、货币的潜在波动性提高的情况下，新兴市场的金融条件也在同步收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弥漫在市场四周的动物精神尚未完全回归，因为本周四的关键政策会议将导致金融市场持续波动。在经历了一周的艰难之后，周五的缓解情绪带来了一丝慰藉，特别是对科技巨擘的打压使股价大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日东亚股市并未在这里发现反弹迹象，亚洲太平洋MSCI指数大幅跌至近两个月的新低。此指数在过去两周下跌了5%，且在过去10个交易日内仅仅一次上涨。中国股市下跌无法阻止近日整体的第8次下降，8周中的最新一次经历了自1月份以来的最多跌幅，达3.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场给予了对中国经济正面的消息，国家统计局在上周六发布数据表明，中国工业利润在6月份实现了更快增长，虽然经济持续疲软。6月份工业利润同比增长3.6%，明显高于前一个月的0.7%，带动年度上半年增长加速至3.5%。这无疑刺激了中国经济惊喜指数的上升，目前维持在10个月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本股市深受日元汇率变动的影响，其仍在本周的次高状态上，本周以来汇率波动幅度高达10%, 日本汇率因此大幅升值至近四个月新高，每美元报价152日元。对此，日本货币市场的预期为向日本银行申请10个基本点的加息至周三，向联邦储备局请求保持利率不变的可能性被预示为近乎确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东亚市场和企业的日程安排在周一较为轻快简单，然而在本周中将推出高级的市场信息与大型的盈利发布，满足了市场的全面需求。以下是可能会成为市场导向性的关键进展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;印尼外国直接投资增长报告（第二季度）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国盈利报告&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国国务卿和国防部长与日本同僚的双边会议&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="香港金汇广场外挂有标示着恒生指数和股价的屏幕前摆放的狮子雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;狮子雕像位于金汇广场外，四周挂着显示港生指数和股价的屏幕前，中文港，2023年8月18日摄影/特里恩·修&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:48:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</guid></item><item><title>印度与美国大选竞争者的联系可能不会为两国关系带来多少影响</title><link>https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;专家学者表示，美国总统竞选人的印度背景对于加深两国关系而言可能不会带来额外的利益，这正是考虑到美国南亚国家之间长期以来的相互支持关系，旨在应对具有扩张企图的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的副元首卡玛拉·哈里斯、共和党候选人唐纳德·特朗普配偶乌沙·施利库里· Vance 的妻子，他们的父母多有过印度血统，却鲜少亲自探访祖籍国。尽管如此，以印度人为自豪的荣誉感依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管寻找何种退路，从印度人的视角审视，美国民主党和共和党均支持与印度结盟，其关系不受党派更迭影响，”前印度驻美国大使哈什·瓦达尔提出，“应该只会促进相关收益，绝不会带来负面效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【印度政府官员表示】在这份发布的声明中隐藏了姓名，指出鉴于华盛顿两大阵营均对新德里有着友好倾向，不论谁能胜出选举，与印度的关系都将保持向好态势，而候选人是否拥有印度血统亦不构成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位拥有积极的全球影响力身份——总统乔·拜登与他的前任即共和党的唐纳德·特朗普——均试图吸引印度这一重要盟友，目标则不仅仅是希望抗衡中国在该地区的影响力，还旨在引导印度减轻对俄罗斯武器装备的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡玛拉·哈里斯与乌沙·施利库里·Vance 均与印度南部存在关联。乌沙·Vance 是其夫、共和党副竞选人 J.D. Vance 家族中知名学者的后代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡玛拉·哈里斯，在其获得民主党提名的征程中获得了足够提名人的支持。在她母亲的故乡村庄塔卢桑德拉普尔姆，她被视为一个公允的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当年仅女孩的她便能抵达如此高位，成为美国这号大国的公众人物，这的成就便是。”当地村民杰·苏德哈卡尔这样评价道，“这是多大的成就呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五岁时期的卡玛拉·哈里斯探访过自己的故乡村庄。她在美国当选副总统前，曾与祖父在孟买城经常漫步海边的回忆，至今依旧清晰在目，此地距离大约有200英里的路程，位于大约2000人的村庄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在现在的领导高位上，她并未归访过故乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村民期待着她的到访、希望她能发表声明，又或是给出她故乡名字的提及，然而这是未曾发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当哈里斯女士在乡间生活依旧时，店主 G. 万尼卡丹怀着希望：“总有一天，我们会邀请她返回，并组织一场盛大的迎接活动欢迎回家。”&lt;/p&gt;

  
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZJCF3SI3NLA5ODESHHLYUZZDY.jpg" alt="VP Harris' ancestral India village tracks her rising prospects in US vote"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在印度泰米尔纳德邦塔卢桑德拉普尔姆村，Vice President Kamala Harris的祖辈出生和成长之地，村民在庆祝她的就职日。REUTERS/P. Ravikumar/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

  
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGTHJPXLZBI7BKVWKSULPQAN34.jpg" alt="Day 3 of the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Usha Chilukuri Vance，副竞选人、共和党参议员 J.D. Vance 之妻 的展示日现场照片，摄于2024年7月17日，在威斯康星州密尔沃基的Fiserv Forum，参加共和党全国大会第三日活动。REUTERS/Mike Segar/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国选手谢宇梦想首秀斩获金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;中国选手谢玉在男子10米气手枪的奥运初赛中展露头角，夺金成功。在女款赛事中，韩国选手Oh Ye-jin在同国选手鼎力支持下，独占鳌头，引领了一场1-2的精彩角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一晚中国夺冠的10米气步枪混合团体赛背景下，谢玉 (&lt;span itemprop="encodingTime"&gt;得分240.9分&lt;/span&gt;) 在当地时间周日的夏尔鲁瓦射箭中心，实现了另一场卓越胜绩，以微嫌的 &lt;span itemprop="encodingTime"&gt;0.4分优势&lt;/span&gt;战胜意大利对手Federico Nilo Maldini，后者则夺得了银牌。铜牌归属了Palermo Monna (&lt;span itemprop="encodingTime"&gt;得分为218.6分&lt;/span&gt;)，比赛形成了明显的层次感，前三名与其他选手拉开了显著差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一成就，谢玉深情地表示：“如若不能夺金，则可能会成为我职业生涯中的最大憾事。”同时，他也高度赞许了成为中国奥运顶级舞台的选拔之艰，今天能够在这里站上镁光灯，对此持极为珍视的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一轮射击前，谢玉与Maldini之间的分差仅为 &lt;span itemprop="encodingTime"&gt;0.4分&lt;/span&gt;。然而，最后一刻的差错导致Maldini发挥受限，全局落败后低头注视着地面。相比之下，谢玉跃然举起分数板，得到满分10分，捧起了金牌，在队伍热闹的红色与白色的欢呼声中，轻轻绽放了羞涩的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对媒体，Maldini也坦诚了他们之间的合作与失误：“我们都有过小错误，但毫无遗憾。”他的同胞Monna补充道：“自决赛伊始，我便感受到了良好的竞技环境，确实很激动人心，这也自有其背后深厚的感情与罕见性。这是我们首次共同站在领奖台，也是最为关键的一次成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女款竞赛中，19岁的Oh Ye-jin凭借 &lt;span itemprop="encodingTime"&gt;243.2分&lt;/span&gt; 的成绩打破奥运纪录，击败了队友Kim Ye-ji，为印度赢得了巴黎奥运会首枚奖牌；即将22岁的Manu Bhaker取得了中国第一块巴黎奥运会奖牌，是舞台当中强有力的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Oh Ye-jin而言，她仍然不敢相信自己赢得了金牌：“或许在未来的时光里，我会坚信自己拥有了这枚金牌。”正如众人所闻，这枚金牌的重量确实很重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Ye-ji则对站上领奖台的对手表示了真诚的喜悦：“她更像是我的妹妹，在她赢得冠军的那一刻，我更是无比开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，Bhaker以 &lt;span itemprop="encodingTime"&gt;221.7分&lt;/span&gt; 轻松得到了铜牌，并成为印度首个赢得奥运会奖牌的女射手。展望未来，她充满决心地回应：“我还有三场赛事即将连续进行，期待整个奥运会成果大丰收，不仅限于射击，也是在其他体育项目的奋力参与与出色表现中。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击-10米气步枪男子决赛颁奖仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOLYRZVXAJLJLBQ6NXEGJT4D4A.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎奥运会 - &lt;span itemprop="encodingTime"&gt;射击-10米气步枪男子决赛颁奖仪式&lt;/span&gt; - 萧托鲁射击中心，道尔斯，法国 - 2024年7月28日。从左至右：爱尔兰银牌获得者Federico Nilo Maldini、金牌获得者中国选手Yue Xie、意大利铜牌选手 Paolo Monna立于领奖台前，紧握奖牌&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:19:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</guid></item><item><title>菲律宾称中国曲解南海协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-china-mischaracterised-south-china-sea-resupply-mission-deal-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾外交部长于周日指责中国“歪曲”了双方之间的一项协议，该协议允许在南海 standoff 点——特立的詹姆斯兰德尔号（Sierra Madre，菲律宾驻扎的海军舰船）上未经阻碍地补给菲律宾军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，在多起争议冲突后，两国就补给詹姆斯兰德尔号士兵的细节，达成了一项民间协议。这两艘军舰并未收到来自美国的援助。菲律宾故意在1999年使詹姆斯兰德尔号搁浅，以加强其对领海领土的有效控制。依照正式程序的日期，韩国一家新闻记者服务平台有关联于 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/"&gt;补给船班的事务&lt;/a&gt; 的叙述。当时，中国海警船当时离补给船的距离达到合适范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交发言人特蕾莎·达扎在周六表示，当天的补给任务顺利完成，除中国海警船保持恰当的距离下并未引发任何偏离项目方向的事件。从另一方面来看，中国同行声称，中国海警船早已就这次任务提前通知，并在实地确认后放行补给船。达扎于周日指出，中国对这次补给任务的描述为“不幸”，并表示这种描述“歪曲”了两国间达成的协议内容。达扎在声明中强调，“未能正确理解协议内容，代表其选择了扭曲事实，而不是反思协议反映了两国共同应对分歧，以防止误判和误解”的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国领事馆在非工作时间暂时还未对记者的询问进行回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这两国官方协议的具体细节目前尚未公开发布，而两国领导人均声称，协议目的是缓和海路紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达扎强调，“菲律宾与中国在达成这项约定之时意在遵循诚信原则，明确认识到协议不会损害包括各自国家权益在内的关键立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，她还警告称，“持续制造误解协议表述，以及上述事件的实施方式，反而有害于维护外交立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾南海争端处理小组在周日另发声明时还重申，菲律宾并未寻求中国政府的补给许可。其中提到，中国海警也没有执行登船或者检查任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于菲律宾全国性经济支配的领域内，中国声称拥有对特立的詹姆斯兰德尔号（Second Thomas Shoal）的主权。上个月，一名菲律宾海军士兵在与中国的海警对峙后割断指尖。中国政府基于历史地图声称对南海拥有全面主权，这一主张在2016年仲裁法庭裁决中被认定为缺乏国际法论证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠病毒疫情防控中的各地政策透明度不易混淆 ，日渐崎岖，终将迎来人类的往后食品安全赢得的深刻感受。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾国旗在失去活力的菲律宾海军船上飘扬，这艘名为BRP Sierra Madre的船只自1999年就一直在特立的詹姆斯兰德尔号上驻兵，成为菲律宾领土争议的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYF2SAU6NJLTBITZL55ILVK5QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;特立的詹姆斯兰德尔号照片，摄于2014年3月29日 。来自路透社的  Erik De Castro&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国海警对着前往南海特立的詹姆斯兰德尔号补给任务的菲律宾补给船 Unaizah 用水炮攻击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4B3UZ7Z7MRKGHDRXV2J7Y7DXTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国海警在水炮中对菲律宾补给船 Unaizah 进行水炮攻击，该船正在前往南海特立的詹姆斯兰德尔号的补给任务中，拍摄日期为2024年3月5日 。由路透社的  Adrian Portugal/档案图片提供 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:29:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-china-mischaracterised-south-china-sea-resupply-mission-deal-2024-07-28/</guid></item><item><title>普京警告美国警惕冷战式导弹危机</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-warns-united-states-cold-war-style-missile-crisis-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;俄国总统弗拉基米尔·普京周日警告美国，倘若华盛顿于德国部署远程导弹，俄国将相应效仿，在西欧面临打击距离范围部署类似武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，美国公开声明，计划于2026年开始在德国部署远程导弹，作为长期部署战略的一部分，涵盖&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/07/10/joint-statement-from-united-states-and-germany-on-long-range-fires-deployment-in-germany/#:~:text=The%20United%20States%20will%20begin,these%20capabilities%20in%20the%20future" target="_blank"&gt;SM-6导弹&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-start-deploying-long-range-weapons-germany-2026-2024-07-10/" target="_blank"&gt;汤玛士蛙巡航导弹&lt;/a&gt;与开发性高超音速武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在圣彼得堡前帝都，针对来自俄罗斯、中国、阿尔及利亚与印度的海军军官就此地庆祝俄海军节日致辞时，明确警告美国，其举措将触发类似冷战时期的导弹危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这类导弹向俄罗斯本土的目标飞行时间估计为约10分钟，未来搭载核弹头的可能性极大”，普京进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“基于美国及其在欧洲与全球其他区域卫星的具体行动考量，我们将采取对等措施予以回击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年俄罗斯军力入侵乌克兰，视之战事为与西方国家历史性的较量，因为苏联于1991年解体后，西方国家侵扰其视为外交羁绊的界定范围——这一观点由普京所宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰及西方国家则指称普京进行国土扩张式的地缘争夺。目前，俄罗斯掌握了乌克兰大约18%领土，包括克里米亚与东部乌克兰四区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯声称，这些地区自俄国帝国时期已归于俄罗斯版图，未来无法割让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美外交官表示，双方的外交关系恶化程度甚至远超1962年古巴导弹危机期间的状态，双方均敦促缓解紧张局势，而同时，均频繁采取升级行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京指责美国激化矛盾，并称将导弹系统转移至丹麦与菲律宾。并将其视为美国举措与欧洲北约1979年部署_pet_shown_型发射器相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1979年苏联领导层，包括总机高脉坛，担忧Pet_shown_型发射器部署位属美国策划的应对方案一部分，旨在通过摧毁苏联政治与军事领导层，实现对苏联的矛头。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京重复过往警告：倘若美国于欧洲与亚洲部署相似型核武器，俄国将会恢复生产中程及短程核武器，后续将考量在何处部署。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7N7OHXFONN7BCGOXKHYTK73QE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;圣彼得堡2024年7月28日，海军节日庆典。斯普特尼克/谢尔盖·萨沃斯蒂亚诺夫/波路特新闻社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CBATGXGAZNPZLACNSDKDPQWUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;莫斯科2024年7月24日，普京主持讨论乌克兰区域经济社会发展问题的会议。斯普特尼克/格里戈里·西索耶夫/波路特新闻社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 09:12:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-warns-united-states-cold-war-style-missile-crisis-2024-07-28/</guid></item><item><title>美国升级驻日军事指挥权 警告中国威胁</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-announce-military-command-revamp-japan-official-says-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;美国在周日宣布了一系列重大举措，对位于日本的军事指挥体系进行重组，以加深与盟友势力的合作，两国均认定中国构成了该地区“最大的战略挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定是在美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀与各自的日本同僚重量级会谈——长野和新仓洋子之间，在东京进行的双边安全对话后的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国将在日本的美国部队升级设置成为一个关联部队总部，肩负扩展后的使命与运营责任。”奥斯汀在所谓“2+2”谈判结束后对记者表示，“这将是自创建以来美国部队日本最大的变革，也可能是过去70年里双方军事关系中最坚固的改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国外长在联合声明中表示，新的指挥结构与东京的计划实现到二零二五年将部队设置为联合指挥部同步实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重组举措，作为应对被两国认定的“不断演变的安全环境”，与超级大国中国带来的各种威胁相对应的策略之一，针对存在一系列威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明对所谓北京的“挑衅性”行为，与俄罗斯联合军事演习，在南中国海和东中国海的海上行动，以及不断扩大的核武器库表示批评。中称“中国的外交政策旨在以牺牲他人为代价，重组国际秩序，取得自身的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然指出“此类行为是对联盟和整个国际社会的重大战略挑战，在印太地区及其以外地区均是如此”。 但直到涉及中国的问题时，中国外交部尚未对路透社的请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀表示，指挥升级并不基于中国构成的“威胁”，而反映双方致力于更紧密、更有效地合作的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本为美国在亚洲投射军事力量提供基地，驻有5万4千名美国士兵，数百架美国飞机和华盛顿的唯一前沿部署的航空母舰打击群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受制于中国持续提升军事实力和朝鲜频繁导弹测试的影响，日本近年来从战后几十年的和平主义状态发生了显著转变。2022年该国公布了一份计划，将其国防支出增加两倍至国内生产总值的2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的位于日本的美国指挥部将由三星级将军领导，据美国官员称，但是奥斯汀表示，美国不会排除未来在日本任命四星指挥官的可能性，与在紧密邻国韩国的安排相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会谈中首次提及其他敏感话题：“延伸威慑”，指的是美国承诺使用其核力量防止盟友受到攻击，这是一个在拥有积极推动核武器不扩散政策且曾遭受原子炸弹袭击的日本来说，是一个敏感话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国讨论了强化延伸威慑，以促进地区稳定和预防冲突爆发，官方简报中对此点面不够深入。日本长野表示，“在新常态下，面临愈发严重的核威胁，加大对延伸威慑的强化重视至关重要，我很欣喜于这种讨论的不断深化。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方对俄罗斯从朝鲜采购导弹，援助其在乌克兰的战争表示深刻担忧，以及或许前两项技术有可能转授给平壤带来了潜在威胁。朝鲜媒体周日报道称其誓言将在此次朝鲜战争周年纪念日时“彻底摧毁”其敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问东京后，奥斯汀与韩国国防部长申官锡会面并签署了一份协议，旨在通过实时共享朝鲜导弹预警数据及联合军演等措施，将三方合作制度化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;p&amp;gt;美国政府一直在推动日韩两国之间更深层次的合作，两国间紧张关系起源于日本自1910年至1945年的朝鲜统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份备忘录加强对日、美、韩三国的合作，使我们的伙伴关系即使在国际情况发生变化时也变得坚不可摧。”日本的新仓洋子后在三方会后对记者强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀也希望透过东京的合作，捌解美国武器制造商面对乌克兰和中东地区冲突产生的巨大需求所带来的压力。东京和华盛顿正在多个领域寻求合作，包括提升导弹生产和供应链韧性以及推动船舶和飞机维修服务等方面。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 03:15:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-announce-military-command-revamp-japan-official-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>福耀玻璃表示，国土安全部突击搜查后，俄亥俄州工厂不是调查目标</title><link>https://www.reuters.com/business/fuyao-glass-says-ohio-unit-not-target-investigation-after-homeland-security-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车玻璃制造商 float 福耀玻璃工业集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600660.SS" target="_blank"&gt;(股票代码:600660.SS)&lt;/a&gt; 透露，美国政府机构于7月26日在俄亥俄州对其子公司进行了搜索，这是正在开展的一次针对第三方劳工服务公司的持续性调查的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福耀玻璃美国公司不是此次调查的目标，据福耀援引美国相关部门的声明，在向上海证券交易所的文件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前，地方媒体引用美国国土安全部调查局发言人的说法指出，其特别调查人员正在对福耀玻璃的附属企业以及包括27个其他位置在内的多个地点执行搜查令，这些行动是针对“涉嫌金融犯罪及劳工剥削指控”进行调查的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在搜索行动进行期间，其俄亥俄州子公司部分生产被暂时中断，但货物运输与配送未受影响。公司明确指出，当前运营状况保持正常。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="福耀玻璃工业集团在2017年香港的一场新闻发布会上展示的公司LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4WDSBZBZBN27CVHRDM5NBA4YU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2017年2月27日，在中国香港举行的一场新闻发布会上，福耀玻璃工业集团展示其公司LOGO。图片摄于2017年2月27日。 REUTERS / Bobby Yip / File Photo&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:06:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/fuyao-glass-says-ohio-unit-not-target-investigation-after-homeland-security-2024-07-28/</guid></item><item><title>特朗普誓言要建立比特币“储备”，并援引中国的竞争</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/trump-cites-china-competition-vowing-create-bitcoin-stockpile-2024-07-27/</link><description>&lt;p class="image_block" style="text-align: center;"&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="Republican presidential nominee Donald Trump attends the crypto conference in Nashville" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYZTOZLOPVPXLJPIXYMXJLMNNE.jpg"&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump gestures at the Bitcoin 2024 event in Nashville, Tennessee, U.S., July 27, 2024. REUTERS/Kevin Wurm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p class="image_block" style="text-align: center;"&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="Republican presidential nominee Donald Trump attends the crypto conference in Nashville" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23QDKU7EGBLRXJGBQPYRAQAKPA.jpg"&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump speaks at the Bitcoin 2024 event in Nashville, Tennessee, U.S., July 27, 2024. REUTERS/Kevin Wurm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普周六在一次比特币会议上表示美国必须主导数字货币领域，否则中国会，这是他最新的争取数字货币倡导者支持的举动，这些人曾对北京限制并贬低数字货币表达过支持，曾经抨击为“骗局”的数字货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳什维尔的比特币2024年会议中，特朗普将自己定位为数字货币的候选者，并在11月5日举行的总统选举之前表示，他将使美国成为全球数字货币的领导者，并采取比可能的民主党提名人——副总统卡玛拉·哈里斯——更友好的监管政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党许诺对于数字货币提供较轻的监管，特朗普也猛烈抨击了民主党对于产业的尝试监管动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们不拥抱加密货币和比特币技术，中国会，其他国家会，他们会主导，我们不可以让中国主导，他们在进展太过了，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已加强了对数字货币的打压，并对跨境资本流动实施了严格控制，但该国的人民仍然能够通过数字货币交易所私下交易像比特币这样的硬币，并且中国投资者也可以在海外开设银行账户来购买数字货币资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布建立一个数字总统顾问小组，并创建一个国家“库存”用于当前或未来由美国政府持有的数字货币，利用其用于执法行动中查获的数字货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永远不要出售你的比特币，”特朗普说，“如果我当选，美国政府将制定政策，拥有当前拥有以及未来的所有比特币100%的所有权，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他希望看到美国公司扩展比特币挖掘，尽管他在2021年曾指出，他对数字货币持有“骗局”的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币价格最初在特朗普的演讲后有所缓解，但随即回升，最后报价上涨0.94%，至68,182美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还重申他将赦免Ross Ulbricht的刑期，他因创造了并运营了销售毒品及其他非法商品的网站Silk Road而被执行终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的服刑时间“足够长”了，他得到了掌声和会场内人们的“释放罗斯”欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界各国，包括美国，对运营中高波动性的私人数字货币可能削弱政府对金融和货币体系的控制、增加系统风险、促进金融犯罪和伤害投资者表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字货币倡导者指出，数字货币用户将在此次选举周期内成为一股“日益增长的政治力量”，但目前仍然不清楚有多少用户是否会在投票箱上优先考虑数字货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些数字货币支持者正在支持特朗普，至于美国创建国家比特币储备的任何举动将被他们视为对数字货币进行全面合法化的重大举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球比特币应用老板杰克·马勒斯（Jack Mallers），对特朗普创建战略比特币储备的提议表示“令人难以置信的信任”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，数字货币主管对美国证券交易委员会的执法行动表达了不满，该机构在拜登总统的领导下声称几家数字货币企业，包括Coinbase（COIN.O）和Binance，存在促进应当作为证券注册的数字资产平台交易的问题，企业均对此进行否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近30位民主党议员和候选人在周六向民主党全国委员会及其提名人哈里斯发去了一封信件，力促他们采用“前瞻性的”数字资产策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在信中写作，从选举的角度看，数字货币和区块链技术在确保选举成功上拥有过人的重要性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/trump-cites-china-competition-vowing-create-bitcoin-stockpile-2024-07-27/</guid></item><item><title>朝鲜在朝鲜战争周年纪念日发誓“彻底消灭”敌人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-vows-total-destruction-enemy-korean-war-anniversary-2024-07-28/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img alt="金正恩访问平壤父亲解放战争烈士公墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAI6DKN2QBKBLA3BBHTSURBGEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月26日，朝鲜劳动党总书记、朝鲜民主主义人民共和国国务委员长金正恩在平壤庆祝祖国解放战争胜利71周年之际，访问了父亲解放战争烈士公墓。出自KCNA/路透社/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;朝中社（KCNA）周日报告称，朝鲜领导人金正恩在发出指令情况下将“彻底摧毁”所有敌人，以回应可能的战事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在金正恩于9月24日周六的会议中参加，以庆祝朝鲜战争停战71周年为由，军事高级官员，包括陆军少将李晚龙以及海军少校余勇胜，从个人积怨情绪出发，在该会扬言要针对美国和韩国“进行压倒性攻击，无论何时都要进行攻击，一旦尊敬的最高指挥官金正恩下令，就彻底击败敌人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜与美国在外交层面上并无交好，自2019年以来，双方就缓和和朝鲜无核化谈判结果停滞不前。朝鲜国家媒体最近声明，无论白宫下届领导层是谁，这种状态都不可能改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，军事官员指责美国和韩国“执意挑动核战”，同时承诺升级战备，准备无延迟地向对手发起一个“势不可挡的攻击，并在一个眨眼间大肆摧毁敌人，一旦受到尊敬的最高指挥官金正恩的命令”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜于1953年7月27日签署了与美国和中国的停火协议，以终结这场为期三年的战争。美国将军代表联合国部队，这些部队支持韩国，签下了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜称7月27日是“胜利日”，而韩国并无大型活动进行纪念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗以休战结束，而非条约，意味着双方在事实上仍处于战争状态。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="金正恩访问平壤父亲解放战争烈士公墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MV664HHM3JNGLD3DZ7QUZ7L3EM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月26日，朝鲜劳动党总书记、朝鲜民主主义人民共和国国务委员长金正恩在平壤庆祝祖国解放战争胜利71周年之际，访问了父亲解放战争烈士公墓。出自KCNA/路透社/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:36:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-vows-total-destruction-enemy-korean-war-anniversary-2024-07-28/</guid></item><item><title>中国羽毛球运动员以连胜开局，但并不容易</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;中国羽毛球队在巴黎奥运会上的首日赛事取得了开门红，赢得了全部七场比赛的胜利，尽管在对阵法国和马来西亚时经历了一些近乎紧张的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上午进行的男女单打到下午的女子和混合双打，中国队在小组赛中逐渐蚕食对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1992年羽毛球成为奥运项目以来，中国已共夺得了47枚奖牌，多出了印尼和韩国（积分第二和第三）合计成绩的两倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场异常激烈的混合双打比赛中，郑思维和黄雅琼在中国队地盘上以21-14和23-21力克法国组合德尔福琳和托姆日格鲁，这一胜利在比赛结束时赢得了满堂喝彩。观众们对这场中国对法国的胜利反应热烈，每当下分时就会响起“来吧，蓝军”的呼声，有时还会为法国队的失误而表现出哀怜之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雅琼在某一关键时刻的一记强烈击球，不慎将德尔福琳的臂骨轻轻击中，让她向后一缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛前中国队已预估到了对方组合的不可预测性，准备了三场应对策略。郑思维在第二局接近结束时向教练示意战术调整，情绪显得颇为激昂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国选手何冰娇在首场女子单打中，仅仅30分钟左右便以21-8和21-7战胜了阿塞拜疆选手Keisha Azzahra。随后，中国运动员梁伟肯和王畅在对阵加拿大选手亚当东和尼尔亚克拉的比赛中，以快速且有效的方式以21-5和21-12的比分取得胜利。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队的另一场险些失利出现在隔网中对中国率队挑战马来西亚的混双组合张晨妮和贾依凡。两队争夺激烈，最终中国队以21-17和22-20险胜。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的合议五号男双搭档奇拉格谢蒂和萨蒂克在拉贾尼差点夺得巴黎奥运会金牌，他们在对阵世界排名39号的法国搭档隆兰拉巴和卢卡斯库瓦莱的比赛中以21-17和21-14取胜。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，不把金牌作为首要目标考虑，而是注重以平常心态对待比赛。他们解释说：“处处有压力，对于参加奥运会的每一对组合而言，每位选手都深知这一点。”

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚的赛事，女子单打选手樸感在30分钟内以21-12和21-10的比分，将缅甸选手 theoremthethtar彻底击败。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为两届奥运会金牌得主的丹麦选手维克多·海尔森，在短短27分钟的比赛内，以21-8和21-6的成绩战胜了世界排名190位的尼泊尔选手达哈尔。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:50:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</guid></item></channel></rss>