<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 03:18:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的200名议员中的190名议员在周三审议并通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。资料图/路透&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残害吸毒者和卖淫妇的尸体而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处破败的地产上杀害了六名妇女的部分遗体。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后在5月19日去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫民区唐人街东区超过60名失踪妇女中的一部分，在皮克顿于2002年初遭逮捕之前，这些妇女已在这一地区失踪十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即温哥华市中心以东约25公里的portun科基兰姆，发现33名女性的遗体或DNA。其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被删除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手表示自己清白无辜，并指控警方对其进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图片，他在位于portun科基兰姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是在一处未注明日期的照片中，在portun科基兰姆的家中。图片来源：路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举超过71%的选区结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这一数字较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，首次未能获得绝对多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的自由运动组织，南非国民大会将不得不与其他较小政党谈判联合政府或达成其他形式的合作，以继续治理国家。这可能需要它做出某些政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力。但南非国民大会高层官员支持他继续留任，并有分析人士称尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能接替拉马福萨的明确统一候选人，”南非开普Town大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次重要选举中的政绩满意度高于其他主要政治人物，而南非国民大会内的派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表演讲，那时完整初步结果将出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾面临过挑战，2022年一份调查报告显示，他可能因家具中存放的一笔现金而被指控存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，名为“农门口岸”（Farmgate），并在该年晚些时候得以重新获得为期五年的新任期作为南非国民大会的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为南非国民大会的严峻考验，因为选民对该国高失业率、犯罪和长期电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选南非国民大会领导人，承诺整顿该党的形象并重启经济发展，其前任雅各布·祖马在九年的任期中因丑闻和经济衰退而备受谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首之初的短暂乐观情绪迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，高级南非国民大会官员仍笼罩在丑闻阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，后者支持的新党“民族之盾”（umkonto we sizwe）超出了预期，对南非国民大会的支持率造成了严重影响，尤其在祖马的家乡夸纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和南非国民大会走向绝境。他深知夸纳省将成为他们的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。 “这对于拉马福萨的计划意味着终结……你不能在选举失利后仍期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，以避免加剧与党内分歧，这与他作为工会领袖时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他解决问题的能力及其推动南非成为所谓的“全球南”（Global South）的领头羊，后者是指一群低收入和发展中国家的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，主张公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官本月判定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出南非国民大会过去三十年来的成就，但批评者认为，他对解决南非最紧迫问题的方案几乎没有新的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一次民意活动中，他向成千上万的支持者承诺要“做得更好”，很多人在他开始演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在俄乌冲突中愈发深入的介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯通过边境发动的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅供应高级武器的多项禁令相契合，这些禁令同样已逐步解除，包括美国先进的战斗机和远程制导多用途火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，基辅现在可以用美国提供的武器回击越过边境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵提供了可能推动俄军从哈尔科夫地区撤退的绿色信号，特别是使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件让俄军在它们温床化之前被推回哈尔科夫地区。”基辅国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战场上处于被动地位，并需重新考虑他们的作战策略。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源自数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，5月13日的白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军通过安全视频会议，讨论了乌克兰请求在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。沙利文于5月15日向拜登提出这一建议，拜登同意基辅应能利用俄罗斯领土的安全对其进行回击。&lt;span class="reference"&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访中呼吁盟友采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;span class="reference"&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州的欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用美国武器的禁令，借此作为安全行动进入哈尔科夫的幕后之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。李指出，“俄罗斯能够将火炮直接部署在边境对面，设立防空、电子战、指挥与控制中心，拥有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家认为，这一决定本身可能很快不会改变前线的战斗态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线移动，但如果能阻止俄罗斯继续进行类似的越境作战则是有益的。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力用于大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力对东北方向的哈尔科夫构成有效威胁。”他说，“要实现这一点，必须剥夺他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟友不得准许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器之外对俄罗斯其他地区的使用能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势不断增长之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯国土内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一个步骤：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格举行讲话时拒绝透露拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近地区” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的青年体育骑马学校严重受损现场工作，该地区处于俄罗斯的袭击之中，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉里那科提供文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影机，发表了一篇适用于其法律与政治斗争的言论：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团认定他34项伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费的指控中部分sin恶后，这位共和党总统候选人一口气列举了其对手和积怨，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主管其审判的法官胡安·梅伦切“歪曲事实”和“恶魔”，形容民主党和民主党候选人乔·拜登是他历史上最糟糕的总统，并猛烈抨击作证反对他的证人、对他提出弹劾决议的国会议员——就像他在竞选集会上的言论一样，他谴责了那些非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其捐助竞选资金，并将眼前的困难置于个人政治生涯之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于其其他竞选演讲通常夹杂着幽默，此次演讲大部分都显得相当严肃。他在新闻发布会上仅使用了一张小页的笔记，结束后他未回答听众提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统及其反对特朗普涉嫌犯罪的任何论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个双方候选人均将对方视为对国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在言辞中集中于个人问题的同时歪曲了美国司法制度，让我们都得出一个不可避免的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump支持者——其中大多数人认为纽约的裁决存在不公之处——周四向他的竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队称这是当天打破募捐记录的一笔数字。这发生在共和党平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有较低筹款总额的竞选活动试图效仿特朗普的策略，向支持者群发了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最黑暗的一天！”一条信息写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前总统，声称审判有缺陷，指控应从未提出，曼哈顿作为民主党势力重镇的陪审团名单被污染且法官偏颇——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速有力时，特朗普的支持者和竞选助手们则更为猛烈地进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉·西维塔抨击了一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团判决结果的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有一个观点……每个人都有一个……”他在X平台上发帖如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前共和党政府州长、现任民主党参议员竞选人拉里·霍根，在裁决后曾警告美国公众不要在党派争端上火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了选举活动，”拉·西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新思考在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背离可能对特朗普在与拜登重赛时不利，尤其是特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人在很大程度上与特朗普本人保持一致，称呼此次审判为一种滑稽跳过的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治行为，目的是伤害他并尽可能多地将他置于竞选活动的边缘，”62岁的退役警察Scott Clayton在亚特兰大表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若能对他如此，其他人也能。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普出席新闻发布会，当天纽约陪审团裁定他因伪造商业记录以隐瞒向成人电影明星Stormy Daniels支付封口费的刑事指控成立。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提升产量，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长，得益于页岩革命和技术创新以及效率提升，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总体OPEC+减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分这些减产措施，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC产油国的产量增长，但其威胁程度将比2023年减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将高达64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月月度的&lt;正宗的石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p/&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今今年总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下，像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了很强的保守和严谨态度。”Scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，考虑到当前的价格，钻机数量未能出现更多增长，这一点颇为令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以便更好地适应钻探增长放缓。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这种速度增长。”标普分析师在其周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯平全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在投资者的压力下，限制了增长相关的支出，因为无节制的支出虽然促成了飞速增长，但在2010年代却限制了页岩领域所产生的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些公司现已成为一波影响该行业的合并潮的一部分。他们通过钻更长的井并将岩石压裂，能够在同一时间从更多的井中产出更多原油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并潮仍在继续，但预计当前油价将保持稳定，同时支持美国整体原油生产增幅的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更多放在资本纪律上，从而产生了不同的反应。”瑞穗银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体燃料的产量增长。3月美国能源信息署(EIA)指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长。”瑞穗银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink油田中由Oasis Petroleum拥有的区块钻井平台操作室的内部视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Wink油田中由Oasis Petroleum拥有的区块钻井平台操作室，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他因连任竞选需求而面临阻止&lt;mark&gt;加沙冲突&lt;/mark&gt;的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的加沙战争中以色列与哈马斯激进组织停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的多次入侵之后提出的，以色列国内及国际上的新压力，因加沙地区的死亡人数增加及人质持续被劫持而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，罗格斯-民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，加剧了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包含三个阶段，并与之前的提案有所不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，被劫持者，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判继续的情况下，停火也将继续下去。”总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这项计划，他们将要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们表示，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，人质对他们不是优先事项。我敦促以色列的政治领导层尽管承受压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步想一想，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）告诉记者，以色列能够作出新的提议是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的长达四页半的协定，而它已经在极尽细节地进行协商。现在摆在桌面上的实际上是一个过程的收官。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激动人心，并将其解读为试图直接赢得以色列公众的支持。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。原本以色列的审查机构禁止发布关于提议细节的报道，主持人丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员她说，该提议较之前提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击、或恐怖事件的可能性不容忽视，但远低于之前。”&lt;mark&gt;德州奥斯汀大学&lt;/mark&gt;历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列民众想结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提案提议用病重的、年老的或受伤的人质换取为期六周的停火，同时以色列有扩大对加沙通道内援助的承诺，但因以色列拒绝接受哈马斯要求将和平协议作为谈判的一部分而崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四说，它已告知斡旋者，只有在以色列停止战争的情况下，它才会参与更多的谈判，同时愿意达成“全面协议”，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五表示，他将与17个国家的外交官会面，这些国家有被哈马斯扣留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈谴责，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是针对哈马斯的以色列袭击...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击做出反应攻打加沙以来，超过36280人被杀。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列的军事进攻中被摧毁，画面拍摄于2024年6月12日加沙北部的拜特拉赫亚地区。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（Nabih Berri）在华盛顿寻求调解黎以冲突之际，再度成为美国与“真主党”（Hezbollah）沟通的关键桥梁，凭借数十年的经验促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一角色进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响，尤其是在什叶派穆斯林社群中，他曾长期扮演重要角色。自以色列于9月暗杀“真主党”领导人哈桑·纳斯拉赫（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他在稳定局势方面的作用更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在走向“最具危险性的历史时刻的终点”，并呼吁民众团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩内战（1975-1990）期间成为什叶派阿马尔运动（Amal Movement）的领导人。自1992年起，伯里担任议会议长，成为黎巴嫩内部分裂政治体制中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真主党”的新领导人赛义德·纳斯尔·加塞姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为谈判者，并称他为“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，试图促成停火，期间不断与伯里会面。此次停火同发生在同一时期的加沙战争（Gaza war）同时进行，并于9月进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回，伯里在促成2006年“真主党”与以色列之间最后一次大规模战争和平方面的角色再次凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤其重要，因为目前黎巴嫩仍然没有总统，内阁只有部分职能，且很难与被美国列为恐怖组织的“真主党”直接接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，几乎只有一人值得会面，他就是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助达成释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人的协议，使他闻名于世。内战期间，他曾活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳斯拉赫领导“真主党”，两人共同主导了什叶派的政党代表和国家大部分领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名经常访问伯里的外交官认为：“他是‘真主党’值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但受限于‘真主党’或伊朗的态度，他的作用也存在局限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-meter的袭击贯穿了伯里的势力范围，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是来自提宾恩的移民商人。他生于利比里亚，在黎巴嫩长大，学生时代便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本处于困境中的什叶派社群对伯里改善其在宗派体系中的地位表示赞赏，该体系向来偏袒基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出身，伯里接过了阿马尔运动的领导权，其创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里亲自推动了阿马尔运动的军事崛起，其反抗几乎所有参与内战的主要政党，包括后来成为盟友的“真主党”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部队，似乎在大政方针上与“真主党”保持着一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报指出他与“真主党”的关系，这份电报在2010年发布时遭到伯里的否认，他声称“纳斯拉赫就像我”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当“真主党”与阿马尔部队在加沙冲突期间共同发射火箭时，伯里的部队也加入了这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境的炮火交战，并劝说“真主党”从黎巴嫩里特尼河以北撤离，该河向北流经约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里特尼河南移到边境要比让‘真主党’从里特尼河以北撤离要容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，经济崩溃是数十年来持续的政府腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一些人则指出，他拒绝召开议会会议以选出总统，导致基督教要职在政府中空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让“真主党”的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（图源：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/赛义德·阿尔苏丹尼文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在大厦上，背景是什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑物上的纳比勒·伯里肖像出现在贝鲁特举行的什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念活动期间（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/穆罕默德·阿扎基文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币为其提供奖励，这种复杂方案引发分析师警告，存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重押”(re-staking)的盛行，突显了加密货币市场风险偏好的增加。随着价格猛涨，交易者寻找收益，加密货币市场的兴盛趋势持续。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高；身价第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，他们发明了重押，以扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了验证过程，加密资产的所有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但可获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重押使代币持有者能够再次以不同的区块链为基础程序和应用进行质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重押的风险性意见不一，一些内部人士认为，由于实践尚属初期阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士则担心，如果代表重押加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的抵押品，可能会导致借贷的无穷循环，基于有限底层资产。如果所有人在试图同时退出时广泛使用这些代币进行借贷，他们说，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了原先没有的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%之间，但分析人士称，通过重押，投资者可以同时获得多个收益率，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融(DeFi)领域最新发展之一，在去中心化金融中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，上述机制尚未开发。用户加入平台是在期待未来奖励或其他名为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放了其自行创造的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是因为用户寻求空投，称之为“这是一种非常、非常投机的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这种做法，期望获得奖励，但不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学任教期间创立，他是该平台创始人，曾是印度第一颗由学生设计的微小卫星团队的一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币在EigenLayer上进行重押，并生成新的代币代表那些重押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密负债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个不断发展的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能存在“隐藏风险”——如果重押代币用于加密货币借贷，会导致被迫平仓，并可能在市场下滑时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币迅速失去价值，引发了Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押持无所谓的态度，指出重新押存协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言数量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币世界中存在的亏损如何影响更广泛的金融市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到因重押问题导致对传统金融市场存在重大传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始变得对重押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该部门看到了对质押机构兴趣的大幅增加，但认为重押是一个步骤太远，因为难以建立资产轨迹和奖励分配的纸面证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重押，Kelp DAO在四月份的博客中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为客户的加密资产进行质押，并预期“围绕重押的新生态系统会涌现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>