<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 02:18:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190人出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月遭受另一囚犯袭击后，在周五逝世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋区域的养猪场杀害毒瘾者和卖淫女并残害其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名妇女，其部分遗体在距温哥华市中心不远的 property 地点被发现。政府检察官在其被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在蒙特利尔监狱遭受袭击后于5月19日死亡，随后被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及其他地区社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，她们大多来自温哥华贫民窟的“东区”，自上个世纪90年代起持续失踪，直到2002年初期皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于列治文的猪场，约25公里东南方向，共发现了33名女性的遗体或DNA，多数为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传所写的书中文版在亚马逊上架数小时后即遭撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法电电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在其列治文住所的未明确日期图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未明确日期法电电视画面显示他在其列治文住所。 REUTERS/Global TV/法电电视网图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲人国民大会（ANC）党的主席期间，将因该党自废除种族隔离以来最差的选举结果而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自2019年大选以来首次跌破57.5%的历史记录，并且自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以继续执政，这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求下台的压力，但ANC高层官员表示支持他留任，并且分析家认为目前并无明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结性候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒教授，他曾撰写拉马福萨的传记，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中拥有各主要政治人物中最高的批准率，内部分裂的ANC可能使任何针对他的联合行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨自2022年因涉及“农门”丑闻恐被指违规而未提出不当行为，并在同年赢得新的五年前ANC党领袖的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC面临的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪和能源供应严重中断等问题愤怒不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖，承诺重塑该党的形象，重振经济。他在前任雅各布·祖玛九年的腐败、丑闻和经济衰退期间任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时的短暂喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高官丑闻仍在ANC高层中蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的政敌祖玛。他支持新成立的政党劳姆克松韦·西茨韦（uMkhonto we Sizwe），后者超出预期，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在这片区域很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“拉马福萨的事业已经终结……选举失败后，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上犹豫不决，试图避免进一步加剧党内分歧。这与他在上世纪80年代作为工会领袖时果断的作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的弥合分歧的技能和他的地位，赞誉他推动南非成为所谓的“全球南”国家的拥护者——这些发展中国家的简略称谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出绑架以色列指控，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是错误的，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的重要成就，但批评者却认为他并没有为解决南非面临的最严峻挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他对成千上万的支持者承诺“会做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开现场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器限制的决定是一步小小的但具有重要意义的举措，专家认为这可能会削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心大规模的乌军攻击可能会引发与核武大国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相契合，这些禁令后来也逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的具体措施。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰军队提供了允许越过边界使用美国提供的高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器进行反击的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能为在哈尔科夫地区进一步反攻俄罗斯争取有利条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的相关决策可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗将军在5月13日的单独视频会议上提出了该请求，一位不愿透露姓名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，苏利文于5月15日将这一建议提交给了拜登，后者同意基辅可以在俄境内安全攻击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日对路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，但他当时表示：“至今，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用对从俄境内攻击的禁令作为安全地带，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮紧邻边界部署。俄罗斯可以保留防空、电子战、指挥与控制系统，”利表示。“他们可能有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，仅凭这项决定短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变战线的运动，也许根本不会。但它让俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫。要做到这一点，就需要在东部战斗区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内的行动，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在这一年乌军在战场上局势艰难的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以攻击俄境内较深的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的急剧转变。但这是一个步骤。”坎西恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将 arguments 推向下一个步骤：攻击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以扩大该政策，允许对俄境内的打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照必要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近村庄后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉·丹尼尔瓦村，基辅·青少年体育骑术学校的严重受损现场。路透社/瓦伦汀·奥格列尼科/资料图片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火谈判，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候停止这场战争，让明天到来。”拜登在讲话中说，作为在选举年需终结加沙冲突的总统，这场持续了八个月的冲突目前已经进入关键阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家在调解以色列与哈马斯之间的停火谈判时，多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了停火谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法地区数周的入侵，以及国内外对加沙死亡事件和人质持续被扣押的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统竞选对手、共和党人唐纳德·特朗普因34项重罪被宣判有罪，凸显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为它规定停火将持续到三个阶段全部完成时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质（包括老人和女性）以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续进行，”这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这份计划，并且会呼吁战争无限期继续下去，一些甚至在政府联盟中的成员也明确表示他们想占领加沙，不断战斗数年，而人质对他们而言并不是优先事项。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然会面临不同的压力，但我也敦促以色列领导层支持这份协议，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对以色列终身承诺的一员，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，拜登恳求以色列民众为这一刻做出改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够做出新提议是因为近期的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半的协议，这次协议在精细的协商下被达成。现在摆在桌面上的是一份达成共识的关键。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话充满戏剧性，被视为直接呼吁以色列民众。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布提议的细节，主播丹尼·科斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比耳·桑里，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授称，与以往提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯进行任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然仍不菲，但远远低于之前，”比耳·桑里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在向以色列转变，比耳·桑里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的另一份人质提议要求以释放加沙的病人、老人和伤愈的人质换取为期六周的停火，可以延长至允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中结束战争的永久性需求，且加大了对拉法南部城市的进攻，这份提议几个月前破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，哈马斯表示已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则在当前持续的攻击期间，他们不会参加更多谈判，但已准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在此期间有公民被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触碰到美国不会切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的折磨，”拜登周五说。“我们目睹了本周针对哈马斯的致命拉法炮击的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动火箭弹袭击后对加沙发动袭击以来，逾36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，加沙北部贝特劳伊哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在有罪判决后将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一组摄像机前，向镜头发表了一番演讲，既符合他的法律官司也符合他的政斗策略：他准备好要战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏自2016年起向艳星支付封口费的金额而被起诉的34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列出了多个对手和抱怨点，口若悬河、滔滔不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持本案的联邦法官胡安·梅尔查恩为“歪曲事实”和“恶魔”。他将对手乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他对作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及他说非法涌入美国的移民进行猛烈抨击。对此，他还重申了他在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选事业，他将自己面临的所有挑战都比作不仅属于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常穿插着幽默，但这次的演讲大部分都情绪低沉。在记者招待会上，特朗普仅拿着一张小纸条，没有提出太多内容。演讲结束时，他没有回答提问，也迅速与儿子埃里克·特朗普一道撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯有过失的人进行猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位参选人互相描绘对方威胁国家稳定这一背景下，拜登竞选团队抓住特朗普的言辞作为新证据，以证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人怨言中大放厥词，对美国司法系统撒谎，让所有观看者得出一个明显的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约陪审团的裁决是一场不公——单日向他的竞选活动捐款3480万美元。据特朗普团队介绍，这是特朗普在游玩红色平台（WinRed，共和党数字募捐平台）上的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总募款规模落后于拜登，特朗普的竞选团队于周五继续加快步伐，发送了一系列令人不安的募捐信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的政治声明后，另一条信息高呼：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在陪审团裁决出台后，几乎所有的共和党官员和组织都追随前总统的立场，认为审判有缺陷，相关指控本不应提起，陪审团人选在民主党占主导地位的曼哈顿被污染，且法官存在偏见等论点——而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些谴责力度不够或不够迅速的人，特朗普的盟友和竞选助手开始导向攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉提维塔对一个全国性共和党学生组织发布的社交媒体信息进行了嘲讽，该组织发布的信息中表示应尊重陪审团的裁决：“人们都有自己的看法……每个人都有……”拉提维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还猛烈抨击马里兰州自由党州长拉里·霍根，在陪审团裁决出炉前他警告美国人“不要因更多的有毒党争而继续为火焰加油”，拉提维塔在X平台上回复道：“你已结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受弗吉尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，几人表示特朗普的定罪使他们重新考虑11月支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在与拜登对决中因多个摇摆州内以微弱优势领先的情况下对其造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，意在伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的格莱达尼亚退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。特朗普参加新闻发布会，当天刚刚被判定战略性起诉，他在赛事中被裁定因伪造商业记录隐藏支持福克斯（Silencer）所支付的款项而被起诉，路透社/Brendan McDermid/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行减少增产支出的承诺，这可能导致全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及在技术和效率方面的突破，这些因素显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，从每日约1193万桶增至1293万桶，而政府年初时预测的日产量仅为约1153万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+成员国在去年加深了产量削减措施，部分原因是为抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。总体上，OPEC+的产量削减量达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四称，OPEC+正致力于一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但其威胁程度将远小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油生产增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商也似乎很难再度超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更多增长是个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。其计划年底运营12台钻机，并将在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力实现产量100万桶/日的增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受限于投资者的压力，在原油产量扩张方面的投入有限，这在上世纪20年代曾迅速增长但受限于页岩领域较低的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些已经参与到冲击该行业的合并潮中。它们通过钻更长的井和压裂岩石以一次更高效地开采多口井来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前的合并潮仍在进行，我相信原油价格仍然会支撑美国总体原油产量的适度增长，这种增长随着钻井和完井效率持续改进而得以持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），则预期今年来自国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际营收同比增长18%，而北美地区则下降6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延续自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，被预期将在今年引领原油和液体产品生产增长。美国地质调查局3月指出，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非会员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo称。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从挽教湖附近Oasis Petroleum拥有的租赁地区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从挽教湖附近Oasis Petroleum拥有的租赁地区控制室可见，这是位于美国德克萨斯州的Permian盆地，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续充当了美国与真主党之间的关键沟通桥梁，美国意图调解黎巴嫩与以色列的战争，凭借多年的经验促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍保持的强大影响力。自以色列在九月份射杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉后，他认为自己起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿迈勒运动领导人，自1992年起担任议长，成为黎巴嫩宗教派系秩序中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·加塞姆支持伯里作为谈判代表的身份，称他为“前辈兄弟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯在多次访问黎巴嫩期间与伯里多次会面，旨在促成停火协议，这些停火战事与加沙战争平行，并在九月份加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助化解真主党与以色列之间最大规模战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且难于接触真主党（美国认定为恐怖组织），伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，几乎可以说伯里是唯一值得见的人。他是国家”，一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持的美国人在贝鲁特的人质，使其知名度上升到国际层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩内战结束后，伯里当选议长之际，正是纳斯尔拉的领导地位迅速上升之时，两人一起引领了“什叶派二人组”，这是指在什叶派政治代表和大部分国家政权中占据主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也清楚他的能力范围，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导的阿迈勒运动所在地区遭到以军炮击，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于莱索托的一个移民商人家庭，后迁居黎巴嫩，在大学时期即活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处于劣势的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体制中的地位，在该体制中，特权向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为律师，伯里在其创始人穆萨·萨德尔失踪后接任阿迈勒运动领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎对抗了所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里领导下的什叶派追随者大量加入国家机器和安全部门，他似乎与真主党保持一致的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封外交电报质疑他对真主党的真实看法，当电报在2010年公开时，伯里予以否认，宣称纳斯尔拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装分子在真主党的支持下，向以色列发射火箭炮，以支持加沙的抵抗运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图在以色列和黎巴嫩边境沿线停止相互炮击，并说服真主党撤回到里蒂尼河以北，在这条河流北流约30公里的国境线附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“移动里蒂尼河到国境线南部要比把真主党向里蒂尼河以北移动要容易得多”，知情人士向路透社转述了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他，认为他是将黎巴嫩推入2019年经济危机的宗派精英之一，那年由于数十年的腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最高职位基督教总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党政治对手如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼进行会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）进行会面。路透社/塔伊尔·鲁萨尼/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑上挂着展现黎巴嫩议长纳比勒·伯里的旗帜，在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，贝鲁特，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上挂着展现黎巴嫩议长纳比勒·伯里的旗帜。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定起来获得奖励。这种复杂的模式吸引了分析人士的担忧，他们认为这对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的现象高涨是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，重质押的流行更加明显。最大加密货币比特币接近历史最高水平，第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国顶级风投公司安德森霍洛威茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了其平台上的188亿美元加密货币，相比之下，半年前这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了重质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多危险存在分歧，业内一些人士认为这项实践太新，还不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果新代币作为质押代币的抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人同时试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作额外抵押品时，这都不是理想的，会增加一种新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者最吸引人的地方是收益：在以太坊网络上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以在一次操作中获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下获得显著回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的奖励或作为空投奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用该平台的人发放其自行创建的新代币，用户希望这种名为EIGEN的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这种空投机会驱动的，“这很投机，这免费的钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预先预期到的奖励中进行操作，但不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2022年创立了EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队在印度推出了第一个学生设计的微型卫星，这些信息在其学术网站上有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台替客户在EigenLayer上进行重质押，并创建新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系，这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场衰退期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押的加密货币代币迅速失去价值，加密货币代币Terra和Luna的崩盘加剧了这一影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重质押与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元加密货币总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失对更广泛的金融市场造成的传染性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得愈加与主流金融业相连，机构投资者也开始采用重质押策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚佳加密资产公司的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Zodia Custody在质押方面看到了显著的兴趣，但认为重质押过于冒险，因为无法建立资产去向及其收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱瑟数字的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示愿意为客户加密资产进行质押，并预测“将围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表的比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表的比特币，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎,路透社/本杰明·泰西尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表的以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图中，以太坊的代表放置在PC主板上。路透社/达до·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>