<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 07:48:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席会议的290名议员中的190名于周三投票通过动议，要求解除尹锡悦总统宣布实施的 martial law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱中去世，享年74岁，据监狱当局称，他在本月早些时候遭另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在其不列颠哥伦比亚省皮克特兰猪场内杀害毒品成瘾者和妓女，并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，其部分遗体在距离温哥华市中心不远的其破烂住所被发现。政府检方在下达终身监禁判决后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭魁北克监狱内的另一名囚犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括至少60名在温哥华贫民区唐人街东区失踪的女性，这些人大多吸毒成瘾，失踪事件持续了十多年，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于距离温哥华市中心约25公里的波特库克兰猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华阳光报》报道，亚马逊上刚上架的一本据称由皮克顿撰写的书被快速下架。在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求下架此书并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这张未标注日期的电视画面中。图/路透社/Global TV/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民党（ANC）之后，应对该党最近选举结果自种族隔离制度终结以来最差的情况，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举结果显示，ANC在约71%的投票站中的得票率低于42%，远低于2019年上次选举中所获得的57.5%的得票率，创下30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉曾领导的前解放运动阵营将不得不与其他小党派协商组建联盟或某种形式的协议以继续执政，这也可能要求ANC在政策措施上做出让步或交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人而今的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼声，但ANC高层中有官员公开支持他继续留任，且分析师认为目前尚无明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·博尔特说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次3月进行的民意调查显示，拉马福萨在这场选举中拥有主要政界人士中的最高支持率，党派间的纷争可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当正式初步选举结果公布时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前已有报告称，自从2022年一份调查委员会报告指出，拉马福萨可能因在猎场中的家具里发现大量现金而涉嫌不当行为以来，其总统职位的命运始终悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与这桩事件有关的指控，该事件被称为“猎场门”。当年晚些时候他赢得了重新当选ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作是对ANC前所未有的严酷考验，因选民对高失业率、治安问题以及电力供应中断等议题表示强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领袖，当时承诺重塑该党的形象并振兴经济发展，此前九年间，由于前任总统约翰卡·祖马的丑闻和经济下滑，ANC经历了十年的动乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨于2018年初出任国家元首后，最初的激情与希望很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍然持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自其宿敌祖马的支持，祖马所支持的政党uMkhonto we Sizwe在选举中出人意料地表现优异，对ANC的支持造成了很大的冲击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道夸祖鲁-纳塔尔省是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这对拉马福萨的计划意味着终结……失掉选举之后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的迟疑而被批评为在试图避免进一步恶化其党内分歧方面未能果断行动，这与他在20世纪80年代作为工会领导人所展现的决心相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨的拥趸们称颂其在构建共识方面的才能，以及他在推动南非被称作“全球南方”国家的形象方面所扮演的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的人物之一，他呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族指控，促使法官宣布以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列则坚称这些指控子虚乌有，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者认为，他未能提出新策略来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前夜的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，以应得的声音向成千上万支持者的盛会发表讲话。许多人未等他结束演说便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适用于他的法律斗争，又适用于其政治战场的信息：他准备好迎战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一名纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩饰支付色情女星封口费而被判处34项罪名的判决公布一天后，该名共和党总统竞选人列举了一长串对手和不满，并以愤怒且冗长的言辞发表了讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔桑为“邪恶的奸商”；将民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，描述为“我国内史上最糟糕的总统”。他抨击了作证的前律师迈克尔·科恩、指控他犯罪的国会议员，以及称非法移民不断涌入的演说辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描绘得比其个人要更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这次演讲则饱含阴郁色彩。在整个新闻发布会期间，特朗普仅使用了一页小纸条。发言结束后，他没有接受任何提问，快速离开了讲台，儿子埃里克·特朗普陪在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受摄像机以外的画面，通过募款信息和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何敢断言特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两个主要竞选人都将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为新证据，表明他并不适合担任总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚目睹一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普正在讲述其个人不满，恶意解释美国司法系统，使得任何围观的人不约而同得出结论：此人绝对无资格成为美国的总统了”，拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被纽约定罪视为不公正判决的特朗普支持者，在当天共向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是在WinRed平台上的单日纪录，该平台专门用于共和党的数字货币筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募款数额上逊于拜登，特朗普的竞选活动正努力保持这种攻势，向支持者发送了一波又一波警告募捐短信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的日子！”一则短信用道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”短新闻转载了特朗普的新闻发布会信息后这样宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党政界绝大多数官员和组织皆俯首帖耳，为前总统辩护，辩称审判有瑕疵，指控从一开始就本不该成立，陪审团成员因曼哈顿地区高度集中在民主党的态势而失色，法官存在偏见——这已被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织没有作出迅速或强有力回应的地方，特朗普的盟友和竞选助手便发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家在社交媒体推特上发布信息表示应尊重陪审团判决的全国共和党学生组织嗤之以鼻，并回帖道：“意见就如每个人屁股后面的东西，人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还回应了有节能减排倾向的前马里兰州共和党州长拉里·霍根，后者在裁决前警告美国民众：“我们本不应该再往熊熊大火里注入更多具有党派性的酒精。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已宣告竞选失败。”拉奇维塔在推特上这样回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州进行的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的判决使他们对11月的支持态度有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会给特朗普在与拜登的重赛中带来伤害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来却如特朗普所言，认为审判纯属一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治的目的——只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿这样说，他在佐治亚州玛丽塔接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在已经对他做到了一些事情，他们也能对任何人做到。绝对没有人能够免遭其害。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天纽约特朗普大厦，裁决显示特朗普因2016年伪造商业记录掩饰支付色情艺人 Stormy Daniels 封口费而被判处34项罪名。2024年5月31日，纽约市，路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减缓增加产量支出的承诺，全球最大的原油生产国美国可能在2024年增长放缓，这或许能减轻OPEC+进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高产量，非OPEC国家原油供应的增长主要得益于美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超预期增长，从每天1193万桶增加至1293万桶，远超政府2023年初预测的近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友通过大幅削减供应量来应对美国及其他非OPEC国家产量的增加。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日会议考虑供应政策，美国产量增加继续驱动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测类似OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过220万桶/日，比OPEC+之外的石油生产国供应增长多出约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和业内高管表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样在石油价格接近每桶80美元的情况下再次出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严谨的态度，”合同钻探企业Scandrill的首席运营官保罗·莫斯奥尔德说，“令我们惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，这相对于当前价格来说确实有些意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正维持资本支出平稳，暂缓提升钻机设施升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的567台降至496台，下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析人士在一份报告中指出，“美国有能力在数年内增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，美国今年的石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商因投资者对其在页岩油田无节制投资后的高增长但低回报感到压力，对其增长支出进行了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正被纳入一场席卷该行业的&lt;em&gt;整合浪潮&lt;/em&gt;。他们通过钻更长的井并同时采用压裂技术来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，但随着持续提高钻探和完成作业效率，我预期目前油价会持续下去，并支持适度的总体美国原油生产增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年的战略发生了转变，重点转向了资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量增长。EIA三月份指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量增长，”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自奥古斯都石油公司在美国德克萨斯州温克附近的佩曼盆地租赁地块钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自奥古斯都石油公司在德克萨斯州温克附近的佩曼盆地租赁地块钻井平台的操作层，照片由路透社尼克·奥佛斯托拍摄于2018年8月22日，图源：File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再度扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通桥梁角色，帮助推动了结束黎以冲突的协议。鉴于贝里在中国平安银行数十年积累的经验，此协议具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一协议凸显了现年86岁的贝里仍对黎巴嫩，尤其是黎巴嫩什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自从今年九月以色列杀死了真主党领袖哈桑·纳萨尔哈利以来，贝里被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，他呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的利益而团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳吉姆·加塞姆支持贝里作为谈判者，并称他为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍希斯坦在访问贝鲁特多次时，反复与贝里会面，试图达成停火协议，这与同年爆发的加沙冲突同时进行，并在九月急剧恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了贝里在2006年帮助结束真主党和以色列之间的最后一次大规模冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，贝里在这个没有总统的国家中扮演着更加重要的角色，因为内阁权限有限，且几乎没有途径获得真主党，该公司被美国认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他真的独树一帜。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人在贝鲁特的扣押者而赢得了全球声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议会议长时，正逢哈桑·纳萨尔哈利领导真主党的上升期。此后，他们共同引领了“什叶派双镖客”，这两个政党主导了什叶派政治代表权和大部分国家领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾频繁访问贝里的外交官称：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他非常重要，但对他能做的事情也有限制，无论是由于真主党还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力袭击了阿马勒运动内部联盟的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，贝里生于利比里亚的蒂布宁，后移居黎巴嫩，并在大学时期便参与了政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中的人们普遍赞扬贝里在宗派制度中帮助提高其地位，在这种制度中，特权一直偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，贝里在阿马勒运动创始人马苏德·萨德失踪后接任了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里主导了阿马勒运动的军事崛起，该运动几乎与内战中的所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者广泛加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治一致性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电报公布后，有人质疑他对真主党的真实看法，贝里予以否认，声称纳萨尔哈利“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击南部以色列引起冲突爆发后，贝里的阿马勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，表达了对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会面贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间爆发的火力交换，并说服真主党从里蒂尼河（距离边界以北约30公里）以北撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾告诉一名外国官员，“将里蒂尼河向南部移动到边界的位置比驱逐真主党到里蒂尼河以北更加容易。”一位接近贝里的消息来源向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也指责他是引导黎巴嫩陷入2019年经济危机的一部分，其金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责贝里拒绝召集议会首次会议，以选举总统，导致政府中基督教最高职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交管道的角色让真主党的政治对手，如基督教力量派，感到不满，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·沙蒂/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一座建筑物上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一座建筑物上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里肖像的横幅，纪念阿马勒运动创始人马苏德·萨德在1978年访问利比亚后失踪的45周年。路透社/阿扎克尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中的军援决定中渐行渐远</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器在俄境内使用的限制，这是进入这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这或将有助于缓解俄罗斯针对赫尔Mahy克夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅武器供应的禁令相互配合，这些禁令一直未能解除，从先进的美国喷气式战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四生效，专门针对赫尔Mahy克夫地区的战斗。据美国官员透露，乌克兰可以使用美国提供的武器回击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此情况下，乌克兰士兵可以在前线使用“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为从前线推进俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在赫尔Mahy克夫攻势中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，当地时间5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科伊·布朗将军进行了一次安全视频会议，提出了在赫尔Mahy克夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了解除限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了建议。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地回击俄罗斯部队。自那时以来，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这种步骤，但当时他说道：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定作为在其赫尔Mahy克夫地区发动攻击的安全阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔Mahy克夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”利指出。“或许它拥有某种kind of的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，仅凭此次决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不会显著改变前线的移动情况，但如果这样做，将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对赫尔Mahy克夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁赫尔Mahy克夫，”他说。“要这样做，它将在东部战斗区抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，基辅在未来几周和几个月内似乎准备好寻求进一步扩大在其境内的美国武器使用范围，特别是俄罗斯在战场上取得主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，在华府就华盛顿政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击位于俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策转变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁赫尔Mahy克夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯当地时间周五在布拉格表示，拜登政府未来将如过去一样继续适时调整其政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：根据必要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈瑞尔夫镇的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑马中心现场工作，正值俄罗斯对乌克兰的袭击，乌克兰赫尔MAy克夫附近的马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦列尼昂·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该是这场战争结束的时候了，也是新阶段开始的时候了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;链接&lt;/a&gt;）说道。他面临着在选举年阻止加沙冲突的压力，冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括埃及、卡塔尔在内的多方斡旋的旨在调停以色列与哈马斯激进组织的停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周对拉法的深入行动之后提出的，国内和国际对内坦尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质仍被囚禁而施加的新压力亦随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;链接&lt;/a&gt;）被判34项重罪后的一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段期间持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换包括年长和女性在内的人质，以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北方加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会同意这项计划。有人会呼吁战争无限期延续下去，有些甚至在政府联盟中，明确表示他们想要占领加沙，想继续战斗数年，并不重视这些人质。但我要敦促以色列领导人支持这项协议，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，美国历史上唯一一位战时访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们退一步思考，思考如果错过这个机会会发生什么。我们不能错过这次机会，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。现在桌子上的是一个详细的四页半协议，”这名官员说，协议是在经过极其细致的谈判后达成的。这个提议实际上是对整个过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列公众发出呼吁。哈泰考12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦得克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·斯uri认为，此次提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何严重打击或袭击以色列的可能性虽然仍不菲，但比过去要低得多，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，“全球公众的看法”已“对以色列不利”（斯uri语），这可能促使以色列人希望停战，拜登的影响也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个拘禁人员提议则提议以释放病患、老人和伤者为交换，释放为期六周的停火，可以延长以便更多援助进入这个隔墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而破裂，以色列还对拉法南部地区发动了更猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;链接&lt;/a&gt;）表示，它已告诉调解人它不会在持续的攻击期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会见包括有公民被哈马斯囚禁的其他国家的17个国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法一次致命纵火中播放的可怕图片，该袭击针对的是哈马斯……一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发起进攻以来，该地区已有超过36,280人丧生。根据以色列官方数据，哈马斯袭击南部以色列造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北方加沙地区被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日，加沙地带，路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过将代币锁定来换取奖励，这引起分析师警告可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行是加密市场风险情绪激增的最新迹象。随着加密资产价格上涨和交易员寻找收益，加密货币的热情再次高涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引超过188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时表示，该公司发明了重质押，旨在扩展一种名为质押的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有何种加密货币。为实现这一目的，持有加密货币资产的人，如以太坊代币的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与押注期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押代币的新型加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性意见不一，有些人认为该实践尚处萌芽阶段，还不能确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有任何抵押品被用作抵押物，都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者可以同时获得多重收益，潜在回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）最新发展的一部分，在其中，加密货币持有者将资金投资于实验性项目，期望在不对资金进行变现的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于未来奖励或其他空投奖励（airdrops）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其创建的新型代币，用户希望“EIGEN”代币在将来值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，称之为“非常非常投机性的免费钱的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），该公司提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判式的，（他们）期望会获得某种回报但不知道具体是什么，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学名誉副教授，并且是首次设计的学生微卫星在印度推出团队的一部分，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，将即将进行的质押者与需要已质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户自行选择在哪里质押其代币，并支持新的区块链服务的发展，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出重质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓，在市场低迷期间导致更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan声称EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们指出，重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并不构成显著风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，重质押吸引了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然看到了在质押方面的显著机构兴趣，但认为重质押是一个“走得太远”的步骤，因为难以建立清晰的“纸面追踪”，了解资产的流向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密货币公司Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO合作，其中一些资金将进行重质押，Laser Digital在四月的一篇博客中表示，Laser Digital对此事未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken March 9, 2024, in Paris, France. REUTERS/Benoît Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration //File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>