<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 10:12:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高标准监狱内遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他被裁定在不列颠哥伦比亚省大西洋地区的养猪场杀害吸毒者和妓女，并对其遗体进行肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法院裁定皮克顿杀害了位于温哥华附近的维多利亚山附近牧场六名女性的部分遗骸。被判入狱后，检方撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性，她们在从2002年初被逮捕之前的十多年中，全部从温哥华贫民区的毒品泛滥的低收入地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省埃德蒙顿附近，即温哥华市中心以东约25公里处，33名受害者的遗体或DNA被发现于皮克顿的养猪场内，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上线后几小时内被下架。这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并称自己被警方构陷，当时《温哥华太阳报》报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新 Westminster 开始时的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未标明日期的电视画面显示他在不列颠哥伦比亚省维多利亚山家中的生活。路透社/环球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家已在过去两年中就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行了协商，这是在应对新冠病毒期间显现出失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共用和应对措施等问题上的巨大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新类别“全球性突发公共卫生事件”，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明，成员国共同希望保护自身人民及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助这份协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强在事件威胁美国及国家安全之前阻止疫情爆发的举措，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，此次全球卫生规则的改变旨在加强应对新冠病毒之后新出现病原体的世界防线，新冠病毒导致全球超过7百万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织总部附近的标志图片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势，专家认为这一点至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合美国此前对向基辅供应高级武器的多项禁令，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令如今已经取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对哈尔科夫地区的战斗严格限定。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，包括那些跨越边境攻击或正准备攻击乌克兰军队的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将给在前线的乌克兰人提供使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所（乌克兰官方智库）的研究员Mykola Bielieskov表示：“此举可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎营之前就迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区调走关键战线部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可持续几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席General C.Q. Brown提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。Ukraina国家安全研究所的研究官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为此发展了一个放宽限制的建议，在向拜登请示后，Biden同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukrainian总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴们采取这样的步骤，但当时他指出：“迄今仍没有积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令，将其用作一个安全区来进行在哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近。它还可以部署防空、电子战、指挥控制等设备。可能拥有了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这项决定本身短期内可能不会改变战场前线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的位置。但它将使俄罗斯更难继续进行这类跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”Ingram说，“要这样做，他们将不得不在东部的作战区域严重抽调军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势明显的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，在白宫宣布政策转向不到24小时后，Zelenskiy呼吁美国批准采取更深入的战略打击俄本土目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies的华盛顿智库Mark Cancian表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian说：“这不是政策的重大转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续为下一步进行辩护：打击更大的目标集，比如那些不仅威胁哈尔科夫，而是在其他地方的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击的计划，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将像现在所做的那样继续适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv袭击后的遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰哈尔科夫郊区Mala Danylivka村的一处儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后受损严重，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥古林科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件隐藏支付给色情明星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人状告并列举了一系列对手和怨恨，表现出愤怒和冗长的气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述民主党的乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击为其作证的证人、投赞成票弹劾他的国会议员，并在一定程度上重复了他在竞选集会上的言论，谴责他所说的非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为超越个人的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常带有幽默感，但此次演讲主要是阴郁的。他仅在新闻发布会上拿着一页笔记。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开镜头后，在筹款信和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法系统和任何暗示特朗普有罪的人都在侮辱他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此视为威胁的拉票战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中说：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普无谓地谈论自己的个人怨恨，还编造关于美国司法制度的谎言，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对纽约判决的指控，大多数共和党官员和组织都毫无保留地支持前总统，主张这次审判有缺陷，不应该提出这些指控，曼哈顿的陪审团是偏见的，而法官有偏见——这是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的猛烈批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手也站出来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一位在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决的全国共和生组织，那条声明称判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上发布了一条信息：“意见就像屁股…每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了在马里兰州当选参议员席位中期选举前警告美国人不要进一步放大党派分歧的温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的选战。”拉西维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者说，特朗普的判决让他们开始重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这些背离特朗普的人数量足够多，可能会伤害他在与拜登的重赛中，尤其是特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人都和特朗普一样，称这次审判是“拼凑出来的”，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治斗争，他们的目的是伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”现年62岁的退役警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能把这种事做到他身上，就能做到任何人身上。所有人都不安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天距离对手在随之而来的刑事审判中被判有罪的裁定已经过去了一天，时间是2024年5月31日，地点是纽约市，美国。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制支出以提高产量的承诺，这使得全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新推动非OPEC产油国原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过1290万桶，比年初时政府预测的水平高出近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量增长带来的影响。共计减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正努力达成一项复杂的协议，该协议将允许该组织部分减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续驱动非OPEC+国家产量的增加，但威胁将会低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度&lt;cn&gt;石油市场报告&lt;/cn&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求量可能比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;cn&gt;石油市场报告&lt;/cn&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻井数量没有更显著的上升确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻井的升级，以最好地适应更平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在数年内增长超过100万桶/日的能力，但目前并无增产至这一速度的意愿。”标普全球分析人员在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在股东压力下，对增长的投资受到限制，此前铺天盖地的支出虽带来了超速增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分归因于私有生产商，他们在产业整合潮中发力，通过钻更长的井并利用压裂技术从更多的井中同时生产原油以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我还是预计在持续改进钻井和完成效率的推动下，目前的油价将有助于支持美国总体原油产量增长的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是一体化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年内策略发生了转变，更加重视资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国预计将继续与加拿大、巴西和圭亚那一道，成为今年石油和液体燃料生产增长的领头羊。美国能源信息署在3月曾表示，预计OPEC+石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机操作室通过控制室可以看到版权所有方Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近的Permian盆地的租赁地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
（照片源自2018年8月22日，美联社/Nick Oxford文件照片）
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUML 掷地有声赢得大胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，承继了其导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。奥夫拉多尔凭借对贫困群体的认可度赢得了此次胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，据墨西哥选举当局速计数据显示，得票率在58.3%至60.7%之间，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得过半数的两个三分之二多数席位，从而无需反对党支持即可通过宪法改革，据选举当局所述的范围结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其得票率在26.6%至28.6%之间后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆兴奋地对支持者说道：“这是我首次成为墨西哥首位女总统，我成为墨西哥首位女总统的时代开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选对墨西哥是一个重大进展。这个国家长盛不衰的粗犷文化及全球第二大多数教徒国的背景，长期以来促使社会采取更加传统性别角色和价值观。此次，席尔瓦博姆成为美国、墨西哥和加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德耳米拉·蒙蒂尔，墨西哥最小的州塔斯科的席尔瓦博姆支持者，讲述道：“以前我们甚至没有投票权，即使有，也是被迫投票给你的丈夫希望你投票的人。感谢上帝，情况已改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆前路复杂。她需在提高普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和缓慢经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆向支持者保证，她的政府将财务稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥历史上暴力程度最高的，有38名候选人在此期间遇害，席尔瓦博姆承诺将进一步改善安全状况，但仍面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据数据，在奥夫拉多尔担任总统期间，近18.5万名墨西哥人遇害，为墨西哥现代历史上其他任何政府同期的遇害人数之最，尽管谋杀率已缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特纳利·帕里希·弗兰内利，独立的拉丁美洲政治风险分析师表示：“除非她承诺进行从根本上提升警察力量及减少免责水平的投资，否则席尔瓦博姆很难实现整体安全性的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政民团党（MORENA）赢得了墨西哥城市长选举，这也是墨西哥极为重要的职位之一，据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新材料对新任总统而言将是与美国的谈判难题，包括巨大的美国出境移民跨境量及毒品走私协力配合的问题。因美国芬太尼危机未息，这些谈判预计将更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月川普赢得总统职位，这些谈判将变得更加棘手。川普誓言对墨西哥生产的中国车课以100%关税，还将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内政方面，新总统将需要解决电力及水资源短缺问题，并吸引更多制造商迁址，这符合近岸外包趋势。公司倾向于将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司连续多年产量下降，负债严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“这种情况不能再持续下去，政府不能无休止地向公司注入公共资金而使其无利可图。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻番，降低了贫困程度，稳定了货币汇率，控制了失业率，这一系列措施赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预测今年将面临大规模赤字，且预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将会很困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，奥夫拉多尔一直在试图将选举转为对他的政治议程的全民公投。尽管席尔瓦博姆否认会成为奥夫拉多尔的傀儡，她继续执行许多有助于最底层民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆在胜利演讲中感谢奥夫拉多尔：“他是一个独特的人物，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，批评席尔瓦博姆是奥夫拉多尔的傀儡，很大程度上源于性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会自行做决定，我认为这在很大程度上是因为她是女性。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（注：文中所有日期和时间均为2024年）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现疲弱而受到影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）历史上最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续治理国家。这可能导致该党做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已支持他继续担任总统，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布勒尔说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项意见调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中获得最高批准率的政治家，党内派系的斗争可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全权初步结果时发表发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来之前曾因一个调查小组报告称他可能因一块装有钱的家具而涉及不当行为而摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这起事件有关的不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并在同年赢得了ANC领导人的新任期，任期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等主要问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这在前任雅各布·祖马长达九年的丑闻和经济衰退背景下显得尤为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，短暂的激动情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，顶级ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中超出预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的计划来说是终结……你不能输掉选举后还期待正常的生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在重要改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时期展示的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的求同存异的能力以及他在推动南非作为“全球南方”推崇者的声誉方面的作用，后者简而言之是指一系列低中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万支持者的盛大集会上发表了演讲。许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，以色列将释放人质，他还呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是停止这场战争、开始新一天的时候了。"拜登表示，他身处竞选年，面对来自国内外的压力，需要结束这场持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的旨在安排以色列与哈马斯军事运动停火的会谈一再陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列长时间对拉法的侵入以及对内来自贝内·内塔尼亚胡政府国内外新压力之后提出的，尤其是在加沙伤亡及人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在特朗普当选总统的共和党对手唐纳德·特朗普被判34项重罪的次日，这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并且不同于以往的提议，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。"停火将仅在谈判继续进行时继续。"总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内的那些要求“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信在以色列内有很多人不会同意这项计划，而且他们会呼吁战争继续进行下去。一些人甚至在政府联合体内，他们已经非常清楚自己的立场了。他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，也不把人质当作首要任务。但是，我已经要求以色列的领导层要支持这项协议，尽管可能会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的美国唯一一位在战争期间前往以色列的总统，以及最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求您后退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下告诉媒体称，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在真的有了结束这场危机的道路图。这是一份详尽的四页半的协议，已经经过仔细磋商。如今摆在桌面上的是真正了终结这一过程的终局。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体称，拜登周五的讲话被形容为戏剧性的，并解释称这是拜登试图直接与以色列公众联系的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。塔舒米罗表示，以色列审查部门之前禁止公布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议比以往的成功可能性更大，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何有意义的打击、攻击或恐怖事件的可能性不可忽视，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以制造出很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的病患、老年人和受伤人质，作为交换，以色列同意六周的停火，在此期间可以延长停火以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议由于以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判的一部分的永久结束战争而破裂，以色列还在加沙南部城市拉法进行了针对哈马斯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，不会接受继续在当前侵略行为期间的任何进一步谈判，但若以色列停止这场战争，成为一项全面协议，包括人质和囚犯交换，它是准备好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家因人质被扣留在加沙的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法的致命火灾，随后是针对哈马斯的以色列打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙遭受以色列袭击的死亡人数已超过36280人。按照以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台 booming 作为交易员追逐更高回报之举</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励。分析师警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场新的风险信号，随着价格反弹，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重质押热潮的背后是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国知情资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为了解扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机相互验证和确认持有哪种加密货币。为了验证，代币持有者，如以太坊，允许他们的资产在此过程中被锁定。参与者在质押期间暂时失去即时访问其代币的权利，但可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的加密货币来代表他们所质押的代币。重质押使得代币持有者可以通过不同区块链程序再次质押这些新代币，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于起步阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人士担忧，如果代表重质押代币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，基于少量底层资产的借贷循环可能会无限制地增加。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引力：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%，但分析师称，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以在多个投资渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融(DeFi)领域的最新发展之一，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出持有资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为这种机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时，EigenLayer向平台使用者发放其自家新创建的代币，用户希望这个代币叫做“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“真正真正投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在先发制人地这样做，期望会得到奖励，但不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是试点印度首颗学生设计微型卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，为潜在的质押者与需要质押代币的应用程序搭桥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在崛起，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系...这是一种发展中的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷活动，可能引起被迫清算并导致市场下行期间更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分原因是高风险的借贷活动，随着作为抵押品的加密代币迅速贬值，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于放贷协议。放贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场越来越与主流金融相连，重质押也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构在质押领域的显著兴趣，但对重质押持保留态度，因其难以建立“纸面追踪”以及确定奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作部分质押其资金，Kelp DAO在四月的一篇Blog中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的形象插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/贝尔昂蒂/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的形象插图放置在PC主板上，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>