<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 13:23:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，特朗普总统许诺开启一个新时代，自居为民族凝聚者。然而，这场昭示着光明未来的演讲，常常回响着往昔的vox vox. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的言辞大多与八年前他首次就职当天的言论相似，当时他曾提及经济疲软和城市因犯罪分裂的状况。周一，他描述自己是因民主前总统乔·拜登操控司法体系的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他赢得普选后，有一项使命要执行，即推行他的国家愿景。此愿景以他不可思议的政治胜利为结局，最终他于四年前被支持者闯入其就职的国会大厦时宣誓就职。那次入侵是试图推翻其2020年选举失利的失败尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已然结束，”特朗普在国会大厦圆形大厅说道。“黄金时代的序幕刚刚展开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示自己将扮演“和平缔造者和凝聚者”的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，紧接着，特朗普迅速宣布了一系列关于国内分歧问题的全面政策变革，包括结束联邦多元化倡议，并签署法令宣称只有两种性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁推动其定义下的“常识革命”在性别和种族多样性问题上，包括顺从的一方和排斥的一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普感谢支持他竞选活动的非裔和拉美裔选民，并在纪念马丁·路德·金日时表达了他想让这位已故民权领袖的梦想成真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对于梦想的定义似乎是一个将其称为“种族盲者”的美国，一个纯粹的功绩体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然2024年普选的得票率仅高出一只百分点，但特朗普暗示他的胜利赋予了他实施其激进派政策的权力，同时又补充认为去年其遭到袭击是上帝有意干预，进一步增强了他的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上帝救我，让我再次让美国伟大。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在争议性选举后，新总统通常会调整竞选风格的言辞，并放弃对对手的攻击。但特朗普并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登坐在不远处，特朗普抨击了在其任期内的移民和外交政策。他声称自己的胜利为他提供了一个“完全和彻底逆转赤烂背叛”的授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲。”历史学家兼乔治华盛顿总统图书馆执行董事林赛·切夫金斯基说，“他指责的人和事相同，他的愤懑大致相同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的近期议程更多是简单地逆转拜登时期的政策，而非详述宏伟的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偶尔，特朗普也以鼓舞人心的方式提到美国的“天赋人权”和扩大其领土的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普就职时曾要求团结，然而随后的任期内，不管是言辞还是政策，都充满了分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了向前迈进，特朗普可能需要在接下来几周和几个月中向人们展示，他已经学会了放下那些持续滋养他的怨念——他的两次弹劾和2020年输给拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去八年中，我经历了历史上任何总统都没有遭遇过的考验和挑战，”特朗普说，“在这个过程中我学到了很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有解释他学到了什么，但在当天就职典礼和其他支持者集会上的演说中，他依旧是一个令美国国民熟悉的愤怒的特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在华盛顿美国国会大厦穹顶的上层楼层散步，在日落时分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在华盛顿美国国会大厦穹顶的上层楼层散步，在日落时分，2023年1月4日。路透社/埃维琳·霍克斯坦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，华盛顿，2025年1月20日，在第二任总统任期就职日的国会山圆形大厅内标志着首场游行的就职典礼上，特朗普调整麦克风。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>获得赦免的1月6日袭击事件囚犯将于特朗普就任首日获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;支持2018年12月6日袭击美国国会的唐纳德·特朗普的支持者们将于周二开始获释。新任总统在就职日一系列体现意图急剧改变国家的行政命令中宣布了大赦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还可能在周二签署更多行政命令。这些命令包括旨在遏制移民和回撤环境保护规定的措施，以及对禁止 TikTok 等短视频应用程序的执法推迟75天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统唐纳德·特朗普大赦1500名被告引发在2021年1月6日国会山袭击事件中面临危险的国会议员的强烈反对。在那次事件中，数千名支持特朗普的抗议者闯入国会大厦，试图阻止国会认证他2020年败选给民主党人乔·拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些大赦措施是特朗普在就任后的几个小时内签署的行政命令之一。在赢得上届总统选举后，他带着胜利的喜悦回归白宫。在他就职演说中，他抨击拜登政府，并描绘自己为上帝选定的拯救衰退中的国家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他将在一个由紧密分裂的国会、不可避免的诉讼和顽固的世界领导人构成的挑战中面临实现就职日承诺——美国黄金时代的重压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有立即采取行动提高关税，这是他竞选时的一个关键承诺，但他表示可能会在2月1日对加拿大和墨西哥施加25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球市场周二对特朗普政府感到不安，投资者对总统的贸易关系和关税计划高度敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于周一美国市场因节假日休市，首次反应出现在周二亚洲交易中。欧洲股市低迷，尽管金融服务和健康-care板块的表现抵消了由于关税变化不确定性的负面情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是以百多年来的第一任期总统身份赢得连任的，他也是历史上第一位因罪行而入狱又重获自由的白宫主人。作为历史上年岁最大的就任总统者，他获得共和党在国会两个院的多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2015年开始涉足政界以来，非法移民问题一直是特朗普的标志性议题。他于周一发起了广泛的打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就职典礼后不久，美国边境当局宣布关闭拜登推行的CBP One入境项目，该项目曾允许成千上万的移民通过应用程序预约后，合法进入美国。该计划现有的预约被取消，移民们感到震惊，并不确定下一步该怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普反对者很可能通过法律途径挑战他的计划。&lt;i&gt;美国公民自由联盟&lt;/i&gt;发布了一份联邦法庭文件，表示特朗普决定废除CBP One程序等于在美墨边境关闭了唯一的庇护所途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次退出了《巴黎气候协议》，第二次将世界上最大的历史排放国从应对气候变化的全球努力中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还宣布将美国退出&lt;i&gt;世界卫生组织&lt;/i&gt;。德国卫生部长周二表示柏林将试图说服特朗普不要作出此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他撤销了拜登关于人工智能和电动汽车的行政措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他下令冻结联邦招聘，并要求政府雇员复工而不是继续居家办公。他还签署文件创建了一个“政府效率部”，该部门由亿万富豪埃隆·&lt;i&gt;马斯克&lt;/i&gt;领导，在外咨询委员会中，旨在削减大量政府开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示将取消联邦多元化项目，并要求政府只承认出生时的性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾改名为美国人湾，并重申希望重新夺回巴拿马运河控制权的意图，这是他一系列外交政策声明中的一部分，这些声明已经引起美国盟友的不安。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="2021年1月6日，美国众议院大厦被一群支持特朗普的暴徒袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2021年1月6日，美国联邦众议院大厦门口，一群支持特朗普的暴徒与警察搏斗。图片来源：路透社/莱娅·米尔斯，文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="2021年1月6日，被特朗普支持者制造的爆炸损坏的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2U4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2021年1月6日，美国联邦众议院大厦前，一辆警车被特朗普支持者制造的爆炸损坏。路透社摄影师莱娅·米尔斯：“2021年1月6日，成千上万共和党总统唐纳德·特朗普的支持者袭击了美国众议院大厦，企图推翻最近的选举以阻止民主党的乔·拜登成为下一任总统。这是自1812年战争以来对美国政府中心最严重的攻击。我赶到众议院西侧时，特朗普支持者已经攻破了警察防线，然后我记录了接下来七小时的混乱。当时，人群高喊‘举起重物’，我以为他们在通过大门进入。我不愿冒险被人数庞大的人群挤压或伤害，因为这些人群对媒体持敌对态度，并已袭击了我的几位同事。为获得更好的视角，我冒险爬上了施工的脚手架。时任众议院大厦已通过其他入口被攻破，但争取此入口的战斗持续了数小时。首都地区警察局警官与一群支持特朗普的暴徒进行了肉搏，过程中，多名警官严重受伤。当天有四人死亡，其中一名被抗议者袭击的警官于次日身亡。最终，执法部门成功地驱散了人群，在下午5点04分，他们使用了闪光弹，发出的强光照亮了美国众议院大厦。对我而言，闪光弹爆炸的瞬间捕捉到了那天的暴力和震惊：美国公民正在攻击和破坏自己的国家的国会大厦的画面。美国国旗在整场场景中飘扬，其阴影投射在&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了中美关系谈判重启的预期</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在重返白宫的第一天没有对华实施关税，也没有特别点名批评中国，这引发了双方可能寻求和解的前景，因为双方都更倾向于互相获利而非对对手造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演讲中，美国总统避免提及中国，这是他之前的贸易对手，尽管他提及关税将使美国“富得流油”，但仍然为未来与世界第二大经济体进行新的谈判留下了空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国所有者短视频应用&lt;sup&gt;TikTok&lt;/sup&gt;-&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/"&gt;TikTok&lt;/a&gt; 的禁令，并提出了一个前所未有的提议：美国应该成为TikTok美国业务的半股东，作为交换，TikTok可以继续运营。特朗普估计TikTok的价值可能高达数万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普开始第二任期，北京和华盛顿需要一个新的路线图来推进各自的目标并保护各自的利益，分析人士说，尽管之前的贸易协定尚未解决的问题可能会让目前&lt;sup&gt;和解气氛&lt;/sup&gt;-&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/"&gt;友好的&lt;/a&gt;交流氛围遭到破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期期间，特朗普迅速与中国国家主席习近平建立了关系。两人各自在佛罗里达州和北京&lt;sup&gt;举办了盛会&lt;/sup&gt;-&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/chinas-xi-urges-trade-cooperation-in-first-meeting-with-trump-idUSKBN17816F/"&gt;习近平要求贸易合作，在首次与中国会面时&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/chinas-xi-fetes-trump-on-first-day-of-beijing-trip-idUSKBN1D81IW/"&gt;习近平在北京接待特朗普&lt;/a&gt;。但这种关系并没有阻止双方关系恶化至贸易战的地步，贸易战导致一系列针锋相对的关税，并破坏了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方似乎都不愿意回到过去的模式，而是指向谈判桌。御用顾问“尚有分歧”-&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-inner-circle-offers-different-perspectives-dealing-with-china-2025-01-21/"&gt;特朗普的高层圈子”&lt;/a&gt;可能出现不同的观点，其中马可·鲁比奥，一个知名的中国鹰派人物，在特朗普就任第二个白宫任期后不久就被任命为国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，特朗普政府内部的其他成员可能对中国有不同的看法。特斯拉CEO埃隆·马斯克被任命为一个顾问委员会的一员，他在中国有广泛的商业利益，并在中国的领导层中建立了紧密的关系，可能会对中国政策发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，特朗普将以美国最高外交官自居，不会依靠仍然在2020年受到中方制裁的鲁比奥，以及其他他提名的商务部长或贸易代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普集中权力的情况在美国近期历史中前所未见，因此中国实际上只有一个与他对话的人选，”上海咨询公司Plenum的合伙人包郑耀说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但关键在于特朗普在白宫内部有多大影响力，因为共识已经形成，中国是美国头号对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果务实精神主导，中国有机会说服特朗普解除拜登政府引入的旨在限制中国在关键技术如半导体等领域能力的出口管制措施。北京大学国际关系教授王东风说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是个商人，他的考虑更务实而非意识形态，”王东风说，“一些政治问题，台海问题，都比不上特朗普，在他的就职演说中没有提到这个自治岛屿，北京声称其为己所有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到美国是否能够恢复更务实和理性的状态，从而使双方进一步提升中美关系，重回健康、稳定和可持续发展的轨道。”王东风说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能做到这一点，我们甚至可以把它和尼克松 2.0 作比较。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统理查德·尼克松在冷战高峰期于1972年2月访问北京，为正式建交和中国重返国际舞台铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与习近平在大阪二十国集团领导人峰会时的双边会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普与习近平在大阪二十国集团领导人峰会时的双边会晤，2019年6月29日，日本大阪。REUTERS/Kevin Lamarque//文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员及倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名获美国政府批准重新安家至美国的阿富汗人，包括现役美军人员的家庭成员，因总统唐纳德·特朗普暂停美国难民计划的命令，其航班被取消，一名美国官员和难民安置倡导者在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括等待在美国与家人团聚的无 Accompanied 儿童，以及因在前美国支持的阿富汗政府中作战而面临塔利班报复风险的阿富汗人，美国倡导组织 #AfghanEvac 主席肖恩·范迪维尓和该美国官员表示。该官员匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，美国的决定也使成千上万其他获准作为难民重新安家至美国的阿富汗人处于不确定状态，这些阿富汗人尚未被分配从阿富汗或邻近的巴基斯坦起飞的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年胜利竞选活动中将移民严打视为一个重要承诺，使得美国难民项目的情况变得悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-holds-victory-rally-washington-ahead-inauguration-2025-01-19/"&gt;《路透社》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责管理美国难民项目的国务院对此未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范迪维尓说：“阿富汗人与倡导者们正感到恐慌。我今天已经不得不给手机充电四次，因为很多人都在打电话给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们早就警告过他们这种情况会发生，但事实却是如此。我们希望他们会重新考虑，”他对接触特朗普过渡团队的联系人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范迪维尓的组织自2021年8月塔利班控制喀布尔以来，一直在与美国政府合作，帮助将阿富汗人流转并重新安置至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的政府自混乱的喀布尔美军撤出以来，向美国带来了近20万名阿富汗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期在周一宣誓就任第二任期后，特朗普将签署的几十项行政命令之一暂停美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的白宫网站称，特朗普“暂停难民安置，因为社区被迫收容大量不切实际的移民人口，使得社区安全和资源受到了巨大压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚这将使无 Accompanied 儿童、（阿富汗）盟友军事人员、以及现役美军人员家庭陷入困境，”范迪维尓说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范迪维尓和该美国官员表示，已经获准作为难民重新安家至美国的阿富汗人被从将从喀布尔飞往美国的航班名单上删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交关系委员会的少数党籍民主党人批评了这一举措，他们在 X 平台上表示：“这就是抛弃。把已核实身份、验证过的阿富汗盟友置于塔利班的险境是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中包括约200名出生于美国或曾在美国加入军队并成为公民的阿富汗裔美军现役人员的家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被从航班名单上删除的人员还包括不确定数量曾为前美国支持的喀布尔政府作战的阿富汗人，以及约200名独自来到美国的阿富汗难民或其他阿富汗人无 Accompanied 儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，在美国撤军期间，独自来美国的阿富汗难民或阿富汗父母的孩子也包括在内，以及因为曾为美国承包商或美国相关组织工作而获得难民资格的阿富汗人的数量目前尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年9月1日，美国军队从阿富汗撤军任务完成后，一名阿富汗男孩在杜勒斯国际机场杜勒斯，弗吉尼亚州，从载有难民的巴士抵达，准备前往处理中心。路透社/凯文·拉玛尔卡/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿国家外交爱好者博物馆签署谅解备忘录时，阿富汗疏散组织创始人肖恩·范迪维尓发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月12日，美国国务卿安东尼·布林肯在美国国务院国家外交爱好者博物馆签署谅解备忘录时，阿富汗疏散组织创始人肖恩·范迪维尓发言。曼德·纳冈/池报/路透社/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>就任后，特朗普赦免了1500名1月6日事件的嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1,500名四年前参与袭击美国国会的支持者，他在周一重新担任总统后迅速采取行动，对美国政府施加自己的意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的仪式之后，特朗普签署了一系列行政命令以限制移民和撤销环境保护法规及多元化倡议。他并没有立即采取行动提高关税，这是一项关键的竞选承诺，但他表示可以在2月1日对加拿大和墨西哥分别征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定导致墨西哥比索对美元贬值约1%，加拿大元则降至五年来的低点，达C$1.4515。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普决定对2021年1月6日袭击美国国会的支持者进行特赦，这肯定会激怒警察、议员和其他在那次前所未有的美国现代史上重大事件中面临风险的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约140名执法人员在攻击中受伤，其中一些人被喷洒化学刺激剂，另一些人则被棍棒等武器击打。有四人在混乱中丧生，包括一名因遭警察射杀的特朗普支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普命令释放14名远右翼“誓言保持者”和“骄傲男孩”激进团体的领导人物，尽管他们依然受到了入狱判决，但服刑时间被提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，在国会大厅中，特朗普举行了就职典礼，自2015年首次涉足政坛以来，非法移民一直是他的标志性议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣誓就职后不久，美国边境当局暂停了一项允许数以万计的非法移民通过手机预约进入美国的计划，现有预约也被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;近1,660名&lt;/a&gt;已获美国政府批准、准许在美国定居的阿富汗难民，包括现役军人家属，因其航班被特朗普政府暂停，他们的定居计划被迫取消，国务院官员和领养难民倡导者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署命令宣布美墨边境出现国家紧急状态，这将释放资金并允许政府派军警前往边境。他签署了一项命令废除出生即享有公民身份的政策，这一政策无疑将引发长时间的法院诉讼争议。另一项行政命令将墨西哥贩毒集团列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次宣布美国退出《巴黎气候协定》，使这个世界历史最大且至今仍在排放温室气体的国家第二次缺席全球应对气候变化的行动，持续执行这一长达十年的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在铲除拜登政府造成的所有祸害……”他在签署一系列行政命令时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他的行政命令废除了拜登政府针对人工智能和电动车的相关政策。他还下令冻结联邦部门的招聘，并要求政府人员返回办公地点而非继续远程工作。他还签署文件设立了一个“政府效率部”，一个由亿万富豪埃隆·马斯克领导的外部顾问委员会，旨在削减大量政府支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国务院，多位非党派高级外交官因广为人知的计划而被要求辞职，该计划旨在用效忠者取代非党派文职公务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在他的社交媒体账户上表示，团队正在将1,000多名拜登任命的人士从其职位上撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣称要把现有的多元项目冻结，并要求政府只承认出生时被赋予的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时的演讲中试图展现自己为和平与团结的维护者，但他的语气常常带有强烈的党派色彩。他重复了从竞选活动中发出的虚假声明，即其他国家将监狱囚犯非法移入美国，并继续表达对其刑事指控的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拜登就座旁听时，特朗普对中国政策到外交事务的全面批评措辞严厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的政府为外国边境提供了无限的资金，但却拒绝保护美国的边境，或是更重要地，保护本国人民。”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名寻求向新政府讨好以求支持的企业高管，包括世界首富埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝索斯和脸书创始人马克·扎克伯格等人，都在台上占据了显要位置，坐于内阁提名上周围和特朗普家族成员旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将把宇航员送往火星，埃隆·马斯克举起拳头，作为对这一目标表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称要将墨西哥湾改名为美国湾，并重复意欲收回巴拿马运河的声明，这类外交政策言论已经引发了美国盟友的震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在东部时间下午12点01分宣誓就职，这一刻由首席大法官约翰·罗伯茨主持。他在稍早之前迎来了副总统JD·范斯的就职宣誓。前任副总统卡玛拉·哈里斯则坐在拜登旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥巴马夫人米歇尔没有参加典礼，因事发极寒天气，典礼改在室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续拒绝承认他在2020年总统选举中输给拜登，坚称该选举被操纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在他的最后几项公务中，宣布对多名特朗普威胁进行报复的人士进行了特赦，其中包括前联合参谋长联席会议主席马考·米利将军，据称特朗普曾提议处决他以惩罚其在幕后与中国会谈的行为。米利的肖像在特朗普就职后不久就被从五角大楼移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在离开前特赦了五名家属成员，并称是因为担心特朗普会针对他们。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻数千名被认为仍被掩埋在废墟下的加沙居民，居民们对持续15个月的战争带来的毁灭性破坏表示震惊，战争使加沙地带陷入废墟，并推动中东地区局势进一步恶化。第二次持久停火生效于周日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个冲突的持久停火始于2023年10月7日，以色列与哈马斯之间的加沙地带战事已导致橄榄枝绿地区遭受巨大破坏。周日，哈马斯释放了三名人质，并释放了90名被以色列关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始关注加沙地带的重建问题，以色列军队在报复哈马斯对以色列的袭击后摧毁了加沙地带的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，大约250人被俘。之后的冲突导致超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，加沙地带卫生部通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民防服务局发言人马哈茂德·基站宣称：“我们正在搜寻10,000名烈士，他们的遗体仍被埋在废墟中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，至少有2840具尸体被熔毁，无法辨认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙疏散居民莫罕默德·戈马亚失去了他在战争中的兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次巨大的震惊，无数民众感到震惊，因为他们的家园被毁，无论地震还是洪水都无法与之相比，发生了灭绝战争。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着国际救援物资开始流入加沙地带，居民们涌向市场，一些人表达了对价格下降及新食品如进口巧克力出现的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束，现在更多的货物可以进入。”加沙城疏散居民阿亚·穆罕默德-扎基说道，她现在在加沙地带中部的戴尔-巴劳亚避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援计划要求在为期六周的初期停火期间，每天允许600辆卡车进入加沙地带，包括50辆运油车。一半的救援卡车将运送到南部，专家警告那里即将爆发饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地区的居民和医务人员表示，总体而言，停火似乎在实施中，尽管仍有一些孤立事件。医务人员称，自周一凌晨起，拉法市的8人遭到以军炮火袭击，但未透露具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，根据停火协议，他们在接近部队的可疑目标时发射警告炮弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日被哈马斯释放的人质之一，埃米丽·达马里，在推特上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.instagram.com/p/B1q6dFhjC0y/"&gt;“我已重返生活，我的亲人。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;达马里写道，她是英国公民兼以色列公民，表示她是最幸福的人，只是因为她能活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，大部分获释的巴勒斯坦被捕人员回到了那里，尼达亚·扎格希比终于可以回到她在以色列部队逮捕她后留下的三个孩子身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格希比的女儿萨丹和西拉在她抵达家时泪流满面，她戴着花环，穿着传统的巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每天都在梦中思念他们，想象他们正在做什么。我知道这个家庭在这里非常支持他们，并照顾得非常好，但母爱足以克服所有其他情感。”她告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙将需要数十亿美元。联合国本月发布的一项评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年，费用高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国去年的报告表示，重建加沙的毁坏建筑可能要到2040年才能完成，但可能会拖延数十年。废墟被认为被含有石棉的材料污染，战时袭击了一些避难营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署官员周日表示，冲突已使加沙的发展进程推迟了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，它在此次战争中的目标是根除哈马斯并摧毁其建造的地下隧道系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，停火后，巴勒斯坦人从行驶中的卡车获取援助，转载自路透社/穆罕默德·萨勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，停火后，巴勒斯坦人通过损毁建筑物和房屋的废墟，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，停火后，巴勒斯坦人骑车通过损毁建筑物和房屋的废墟，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，停火后，一名巴勒斯坦妇女穿行损毁建筑物和房屋的废墟，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部拉法，2025年1月20日，停火后，损毁建筑物和房屋的废墟旁边飘扬着巴勒斯坦国旗，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周一宣誓就任美国总统后不久，洪都拉斯移民迪尼亚·梅德内兹的手机开始响起，得知她用于预约美国避难申请的CBP One应用程序已&lt;b&gt;宕机&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹担心这对她1月21日的长期等待申请避难的预约意味着什么。坐在墨西哥边境小镇皮德拉斯内格拉斯庇护所院中的她拨通了在庇护所楼上居住的女儿索菲亚的电话，她正在使用CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快把手机给我，快！”梅德内兹对索菲亚说，后者15岁，正在楼上。“快跑！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这位32岁的单亲母亲迪尼亚·梅德内兹而言，1月21日的美国避难申请预约是一整年的漫长斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回溯讲述了一个令人不安的故事：2024年1月1日，一位帮派成员要求从她小型Tupperware企业收益中每周支付120美元。无奈无法满足要求，梅德内兹表示她两个月内恳求了两次。五天后，另一位帮派成员带着同样的要求来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我说：‘你已经警告两次了。第三次我们将不再有任何商量余地’。”梅德内兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保命，她深夜带着15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊莎逃离了洪都拉斯。她为了避免被告密而未向任何人说出再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一周的时间里，梅德内兹在哥哥寄来的钱的帮助下，来到了墨西哥蒙特雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙特雷，她找到了一份打包玉米饼的工作，每天工作长达八个小时。她更换了手机，删除了自己的Facebook账户，因为她不断收到来自洪都拉斯帮派成员的威胁短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹从小就失去双亲，在八岁之前便辍学，帮助祖母卖面包和玉米饼。她希望能够让孩子们继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，梅德内兹说她在蒙特雷的两所学校均被拒绝，并未被允许与校长交谈。她怀疑自己遭遇了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整一年，梅德内兹每天登录CBP One应用程序，期望能获得一个申请美国避难的预约。她的坚持终于在2025年1月2日得到了回报，她终于得到了1月21日的预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴，”梅德内兹说，“但同时我也有些紧张，因为他们本应在1月20日关闭预约系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人的特朗普在再次赢得白宫选举后发誓要加强边境安全，并驱逐大量非法移民。他还誓言关闭CBP One申请系统，这一系统原本允许数以十万计的移民通过预约应用程序合法进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，梅德内兹还是在周六前往皮德拉斯内格拉斯，希望能进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境的这两天里，因紧张她几乎无法进食。她避免观看任何说特朗普将取消预约的TikTok视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普就职的前一天，她和家人去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求上帝能让总统的心软下来，让一切变得更好。”梅德内兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15岁的索菲亚拿着手机立即尝试登录CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹同时查看了自己手机中的邮件，她反复阅读，只见眼角湿润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的预约取消了。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边的几名其他女移民围过来，几人刚才还在开玩笑，喂着鸽子吃薯片，随着她阅读邮件的表情，她们的脸上也变得严肃了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹转向女儿，妈妈温柔地说道，“妈妈，他们不让你登录申请了，宝贝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹打电话给她在马里兰的弟弟丹尼斯，读信内容给她听。“你告诉我，”她问道，“接下来我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟说，他不确定是否能寄更多的钱给他，因为他的建筑工作比较繁忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹说，她的口袋里只剩下大约10美元，而她不确定蒙特雷旧工作是否仍空缺，回到洪都拉斯更是不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走向庇护所的宿舍，因寒冷的天气坐在床垫上，腿下盖着毯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只剩下一天了。”梅德内兹无法置信地说道，她与等待庇护的其他移民讨论着备选计划，许多人来自委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名移民引用了一条西班牙谚语，大致翻译为“面对恶劣天气时，要摆出好脸色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不是恶劣天气。”梅德内兹回答道，“这是一场雪崩，无情地冻结了我们的心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹仍然坐在床板上，安静地注视前方，眼眶偶尔泛着泪光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的儿子伊莎，梦想成为一名心理学家，做了几个俯卧撑。15岁的索菲亚，梦想成为一名兽医，漫无目的地走到楼下与孩子们聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终有消息传来，更多难民将到达庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德内兹起身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们清理地板，其他人快到了。”她拿到扫帚和拖把说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，清理地板能让她暂时不去想从未到来的申请。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庇护申请者在特朗普美国总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名在洪都拉斯寻求庇护长达13个月的家庭，在特朗普第二任期美国总统就职前一天，在墨西哥皮德拉斯内格拉斯的庇护所内等待CBP One预约。 Reuters/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="查恩·梅德内兹面对她的CBP预约被取消" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自洪都拉斯的32岁迪尼亚·梅德内兹以及15岁的女儿索菲亚在过去13个月里一直在寻求庇护，她在特朗普总统就任当天得知医院和边境保护局（CBP）将取消1月21日的预约，正处于情绪低落中。 Reuters/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庇护申请者在特朗普美国总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洪都拉斯的迪尼亚·梅德内兹在庇护所参加周日的礼拜，她与15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊莎在过去13个月里一直在寻求庇护，希望预约CBP One应用程序。 Reuters/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庇护申请者在特朗普美国总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索菲亚·梅德内兹，15岁的洪都拉斯难民，在参加周日教堂礼拜的一辆庇护所提供的车上，与13岁的弟弟伊莎拥抱，他们在过去13个月里一直在寻求庇护。 Reuters/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庇护申请者使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索菲亚·梅德内兹，15岁的洪都拉斯难民，在得知她的认证被CBP One应用程序取消后，依然坚持使用。 Reuters/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈利王子与鲁珀特·默多克英国报业集团之间的法庭之争在伦敦高等法院暂时延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子和前资深议员托马斯·沃森对新闻集团报业公司提起诉讼，指控其旗下的《太阳报》和已停刊的《世界新闻报》从1996年到2011年间，记者及其私人调查员存在涉嫌违法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本应开始的八周审判中，哈利和沃森的律师大卫·谢伯姆向裁定为蒂莫西·范考特的法官提出了更多时间的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信您的阁下可以理解为何需要更多时间，”谢伯姆在没有进一步解释的情况下说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子表示，他的目标不是要获得金钱赔偿，而是要揭开事实真相。在他早些时候接受的采访中，哈利王子提到，其他申诉者为了避免承担数百万英镑的法律费用（即便他们在法庭胜诉），选择和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我继续推进此事的主要原因之一是问责性，因为我就是能达到这个目的的最后一人。”哈利王子说道，他计划在2月亲自出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团已经支付了数亿英镑给《世界新闻报》电话窃听和其他违法行为的受害者，并为超过1300起明星、政治家、知名体育人物及普通人群体的诉讼达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子的法律团队此前在法院文件中表示，他的哥哥——王位继承人威廉王子在2020年与新闻集团就其指向该报的案件达成和解，支付了“一笔巨款”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管默多克于2011年关闭了《世界新闻报》，但该报出版商否认有任何违法行为，并表示将全力反驳这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八周的审判将首先考虑关于电话窃听和涉嫌违法行为的具体问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利王子的团队将主张高级管理层和编辑们知道此类违法行为普遍存在，并指控他们误导警方、向媒体道德委员会提交虚假陈述，并策划大规模的掩盖行为，删除了成千上万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误的，不可持续的，我们强烈否认这一指控，”新闻集团的发言人表示。 “新闻集团将召唤包括技术专家、律师和高层职员在内的证人来驳斥这一指控。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈利王子对默多克媒体公司的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国伦敦，王子哈利在其对默多克报业集团的诉讼案首次庭审于高级法院罗尔斯大楼外聚集的媒体。路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="英国王子哈利的新闻集团诉讼案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国伦敦，王子哈利，萨塞克斯公爵身着外套，走出高级法院罗尔斯大楼。路透社/汉娜·马凯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭到入侵者持刀袭击数日后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞演员萨伊夫·阿尔·汗在孟买一家医院接受治疗不到一周后，周二出院。当地媒体报道称，这起事件缘于他在家中与一名闯入者的冲突，导致被刺伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的萨伊夫·阿尔·汗在周四午夜后的入室盗窃尝试中被刺六刀。据医生称，他接受了脊椎、颈部和手部的切割伤手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，萨伊夫·阿尔·汗出院。他在汽车里对着电视台的镜头微笑，并挥动绑着绷带的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期日，警方逮捕了一名据信是孟加拉国籍的男子，此人疑似与这起事件有关，并继续对案件进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在孟买郊区逮捕了这名嫌疑人，他使用的名字是维贾伊·达斯，但据称真实姓名是穆罕默德·谢里夫乌尔·伊斯拉姆·谢赫扎德。据地方警察副局长迪克席特·盖达姆在新闻发布会上表示，谢赫扎德五六个小时前来到这个城市，并曾于一家清洁服务公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起针对萨伊夫·阿尔·汗的袭击事件震惊了孟买居民以及同行的宝莱坞演员，因为袭击发生在城市一个高端住宅区的一栋严格保安的公寓楼中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="宝莱坞演员萨伊夫·阿尔·汗在孟买拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        宝莱坞演员萨伊夫·阿尔·汗在2023年4月1日于印度孟买的乔世界中心举行的尼塔·穆克什·阿mbani文化中心（NMACC）开幕第二日红毯活动中摆姿势拍照。路透社/尼哈里卡·库尔卡尼/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普政府撤销对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝泽利尔·斯莫特里奇欢迎美国总统唐纳德·特朗普撤销前拜登政府对涉嫌参与西岸暴力事件的以色列定居者团体和个人施加的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇是一位支持定居者的部长，在周二向特朗普发出的短信中表示，这一举动是“对你们与犹太民族之间深刻联系的表达，以及我们对这片土地的历史权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一决定是对前总统乔·拜登政府一项重大政策的逆转，前政府曾对多名以色列定居者个体和实体实施制裁，冻结其美国资产，并限制美国人与其进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇说：“这些制裁是对以色列内政的严重干预，违背了民主原则，破坏了两国友好关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇补充称，以色列期待“继续有益的合作，以加强国家安全，扩大定居点建设，以及增强以色列的国际地位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对定居者的制裁是在拜登政府反复敦促以色列政府采取行动追究极右分子责任后实施的，华盛顿认为，这些行为阻碍了以色列与巴勒斯坦之间达成两国解决方案的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河西岸，这是巴勒斯坦人希望建立独立国家的核心地带。以色列在那里建立了犹太人定居点，大多数国家认为这些定居点非法。以色列对此表示异议，并称其与这片土地有着历史和圣经上的联系。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡在以色列新轻轨线的落成仪式上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列财政部长贝泽利尔·斯莫特里奇出席在以色列佩特赫蒂凯瓦举行的以色列新轻轨线落成仪式，2023年8月17日。路透社/阿米尔·科恩/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国斯塔默誓言揭露绍斯波特谋杀案中的失误并引领变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默承诺周四建立无需留任何死角的调查机制，以揭开在泰勒·斯威夫特主题活动中杀伤三名少女事件中的失效，同时表示调查可能带来反恐法律的变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默为政府在较早时不披露更多涉事英国少女凶手详情辩护称，他不想使案件瓦解，但也承认存在失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的阿克斯·鲁达库巴纳在周一意外认罪，承认在英格兰南普顿杀害6岁的贝比·金、7岁的艾尔西·多特·斯坦伯姆和9岁的阿莉丝·达丝维尔·阿古亚，并制造了 Ricin 和持有基地组织训练手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府随后透露，鲁达库巴纳曾三次被转介至预防极端化的计划，但未采取任何行动。警方表示未发现特定意识形态，因此该案不被视为恐怖主义案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布对这起谋杀案进行公开调查，但社交媒体虚假报道称嫌疑人是一名极端伊斯兰教移民后引发了全国骚乱。批评者指责斯塔默和警方隐瞒他们所知的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，调查将揭露失误，该事件显示出英国正面临一种新型恐怖威胁，由“隐士、不合群的年轻人”在他们的卧室里发动极端暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我希望对英国人民的表述十分清晰。我们将毫无保留地追求真相……这次调查将开启变革之门，”斯塔默在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党，他曾担任政府期间对该预防计划进行审查，并在任内进行了调整，对调查表示欢迎，但也提到“仍有诸多悬念需回答”，并指出应当提及那些失误者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国右翼改革党领导人、脱欧倡导者尼格尔·法拉吉斥责处理该案是“我见过的最恶劣的掩盖真相事件”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迅速安排的新闻发布会上，斯塔默急于先于可能的新批评之声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺揭示政府未能阻止杀伤行为的机构短处后，他希望减轻其政府自7月执政以来面临的批评压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，他因处理涉及以巴基斯坦裔为主的男性性侵丑闻事件而备受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对当时的情况表示，已将这些男性绳之以法，并誓言作为首相将迅速行动以处理南普顿事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南普顿杀害三名无辜幼女的无意义、野蛮行为是一个史无前例的历史时刻。南普顿将成为我们历史的分水岭。”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇明诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国刚果M23叛军占领了东部重镇明诺瓦，这是通往省会戈马的主要Supply Route，一名叛军发言人和省级行政长官周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由提格雷人领导的M23组织自2022年以来在刚果（中）东部重新发动叛乱。刚果与联合国指责邻国卢旺达向该组织提供军队和武器支持，但卢旺达予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明诺瓦在我们手中，”反政府的刚果河联盟（AFC）领导人科内利埃·纳斯加表示，该联盟包括M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明诺瓦的失守可能会让距离约40公里的主要东部城市戈马成为叛军的下一个目标。省级行政长官让-雅克·普鲁苏西确认了该镇被占领的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通讯部长帕特里克·穆伊亚Ya告诉路透社，政府自当地时间早上5点（格林尼治标准时间0400）起便在密切关注局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就根治电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员于周二在昆明举行的会议上就根除缅甸电信诈骗中心问题达成共识，中国国家广播电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的相关部门还同意逮捕犯罪团伙头目，拆解电信诈骗中心，并“尽最大努力”协调救助被拘押者，中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB's Villeroy: US move to leave Paris climate deal regrettable, unsurprising

翻译优化：欧洲央行的维尔罗伊表示，美国退出巴黎气候协定的举动令人遗憾，并非出人意料。</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在周二接受彭博电视采访时对美国总统唐纳德·特朗普第二次退出《巴黎气候协定》表示遗憾，但认为这是意料之中的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对特朗普先生宣布退出《巴黎协定》感到遗憾，这并不令人意外。”维勒鲁瓦同时也是法国中央银行行长，在瑞士达沃斯年度会议期间接受彭博电视采访时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周一再次就职之前，美国联邦储备系统已经从2017年成立的绿色金融体系中央银行与监管机构网络——旨在监管金融领域环境风险的一组组织——中 &lt;a href="https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/central-banks-green-push-hits-hurdle-fed-drops-out-2025-01-20/"&gt;撤出&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但维勒鲁瓦表示，该组织仍拥有逾140名成员，仍然“比以往任何时候都更加坚定和活跃”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利伦巴第湖畔塞斯拉会议结束时七国集团财政部长和央行行长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;法国央行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛于2024年5月25日在意大利伦巴第湖畔塞斯拉参加七国集团财政部长和央行行长会议的最后一日。图片来源：路透社/Massimo Pinca/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队突袭约旦河西岸杰宁，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全部队在约旦河西岸的杰宁市展开行动，造成至少一名巴勒斯坦人丧生，官员们在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面声明称，军队、警察和情报部门已开始反恐行动，但未提供进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列行动之前，巴勒斯坦安全部队已对这个城市及附近的难民营进行了数周的行动，以重新掌控局面，该难民营是被占领西岸武装激进组织的重要中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门表示，以色列的袭击开始时至少造成一名巴勒斯坦人丧生、四人受伤，上周在难民营的一次空袭中，至少有三人丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入杰宁的举动，以色列军队在过去几年多次对该城进行突袭和大规模入侵，仅在休战协议在加沙开始生效数天后，进一步突显了西岸可能发生的暴力威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，一群以色列定居者袭击了巴勒斯坦人，砸毁车辆并焚烧财产，就在美国新任总统唐纳德·特朗普宣布解除对暴力定居者的制裁之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在导致三人本月早些时候在北部西岸遭枪杀的地区村庄阿尔-福德拉附近发生的袭击，是长期一系列事件中的最新一起，这些事件自加沙战争开始以来急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面表示，他们已对该事件展开调查，该事件涉及数十名以色列平民，其中一些人戴有面具。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>土耳其若永久和平可重启与以色列贸易，商会称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其贸经部（DEIK）负责人 Nail Olpak 周二表示，如果和平是永久的，土耳其可以重启与以色列的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其去年因与哈马斯武装分子对峙而加入加沙战争，中断了与以色列的贸易。本周，以色列和哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯坦布尔回答记者提问时，Olpak 还提到，DEIK 接到有关经 Kazakhstan 和 Kyrgyzstan 运输至俄罗斯货物的付款问题的报告，但未作详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家在 2022 年俄乌冲突后对俄罗斯实施了创纪录的制裁。自那时起，土耳其向俄罗斯出口商收讫款项遇到了一些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olpak 还表示，该部已向财政部长 Mehmet Simsek 请求降低或取消出口商需向中央银行出售 30% 外汇收入的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年 6 月，随着储备持续增加，中央银行将出口商需向其出售外汇收入的比例从 40% 降至 30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>消息人士称，印度政府对谋杀和强奸罪犯的无期徒刑提出异议，寻求死刑</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;西孟加拉邦政府周二向法院提起上诉，以求将一名因强奸及谋杀年轻医生而被判无期徒刑的警员的刑罚改为死刑。知情的资深律师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起暴行引发了公众对女性安全的强烈不满，全国各地医务人员纷纷举行示威，要求伸张正义以及改善公共医院的安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政府正在领导的地区印度国大党派别向加尔各答高院提起上诉，律师拒绝透露姓名，因为未经授权接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名受害女性的遗体在今年8月被发现在西孟加拉邦立的R G Kar医学学院和医院的一间教室里，她在那里工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在判决Sanjay Roy有罪后，法官Anirban Das拒绝了检方判处死刑的请求，指出这不符合判处死刑的罕见案件标准。周一，Roy因强奸和谋杀罪被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐镇加尔各答的西孟加拉邦首席部长Mamata Banerjee周一晚表示，她对判决结果感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信这绝对是一个极端罕见的案例，应当判处死刑。判决为何得出这不是极端罕见的案例的结论？”Banerjee在社交媒体平台X上发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，在距离加尔各答约350公里的地方，Banerjee出席了一场公开集会，表示政府正在寻求最高刑罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roy否认所有指控，并表示自己被陷害。其律师表示，将对判决提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害医生的父母表示，他们对调查结果不满意，并怀疑有更多的当事人涉案。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="人们谴责一名在政府医院工作的实习医生被强奸和谋杀的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们坐着高喊口号，参加抗议活动，谴责一名在政府医院工作的实习医生被强奸和谋杀，地点位于印度加尔各答，2024年10月15日。路透社/Sahiba Chawdhary/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹在针对戒严令的弹劾听证会上辩护其行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦于周二出席宪法法院针对其弹劾审判的听证会，否认曾在短暂尝试实施军事法时，指示军事指挥官强行将立法机构成员从国会议会带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会开始不久，尹锡悦在接受代理首席法官门薰.COMPBE时，表示自己始终以坚定不移的民主信念投身公共服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦身着海军蓝色西装，搭配深红领带，作为2022年总统选举获胜前的一名职业检察官，他承诺将回答法院可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因另外一起刑事调查而被关押。调查显示，他试图通过实施军事法制造内乱，这一举动震惊全国，并在议会几小时内被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，12月3日被派往国会的特种部队，并未旨在瘫痪立法机构或阻挠其对军事法的反对，因为这种行动会导致不可辩护的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国，国会和新闻媒体拥有远超总统的力量和优势地位。”他在法院陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队在其军事法声明辩护中指出，此举旨在警惕反对党民主党的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为反对党已使政府瘫痪，并将韩国的民主和宪法秩序推向崩溃的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次命令旨在建立军事法的框架，从始至终从未意在执行，并且由于可能与更高层次法律的冲突，也从未可能执行。”其律师赵基完在法庭上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵基完还否认了参与宣布该军事状态的军事指挥官关于尹锡悦及其高层助理命令拘捕与总统政治立场相左的部分国会议员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党的民主党及部分小党派，以三分之二多数票在12月14日通过了对尹锡悦的弹劾动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日启动听证会，以审查指控尹锡悦没有正当理由单方面实施军事法，违反宪法职责的弹劾动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议会法律团队提交了军事指挥官的证词及视频，显示武装直升机在国会议会地及设在国会议会的国家安全委员会降落，特种部队闯入主楼，以及进入选举行委的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方律师批评了选举委员会出现的未获证实的违规指控，尹锡悦曾援引这些指控作为实施军事法的正当性依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国当前的国家混乱中，选举舞弊的阴谋论可能会摧毁我们的社会。”律师在发言时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院有180天的时间来决定是否永久解除尹锡悦的职务，或恢复其职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦由一辆警卫汽车护送，从首尔拘留所乘车前往听证会场地，他获得了更换囚服的机会，从目前穿着的迷彩囚服改穿便装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会后，尹锡悦在拘留中心负责人批准下，前往医疗机构接受医疗护理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部表示，未提供更多隐私信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出席听证会的态度与他面对刑事调查时拒绝配合调查的强硬态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了武装叛乱，这是韩国可以判处无期徒刑甚至技术性死刑的一项罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院周围周二加强了安保措施，因为曾有一群愤怒的尹锡悦支持者对签发延长拘留令的区法院进行了破坏性的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道两旁停满了数十辆警用车，将几百名尹锡悦的支持者与法院保持在百米以上距离。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦出席弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国前总统尹锡悦出席宪法法院弹劾听证会，地点在韩国首尔，2025年1月21日。图片来源：韩联社/池洪姬/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国前总统尹锡悦前往首尔西部地方法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;相信运载韩国前总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日抵达首尔，韩国。图片来源：黄敏熙 路透社/韩联社/池洪姬 池洪姬 路透社 影片资料&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国演说" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统府发表全国演说。图片来源：青瓦台/首府活动摄影人员 路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计将宣布巴西最高气候外交官担任 COP30 主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府预计将于周二宣布，安德烈·科斯塔·杜·拉哥大使将担任2025年亚马逊城市贝伦举行的COP30全球气候峰会主席，这一消息来自对巴西总统路易斯·因 движо·卢拉·达席尔瓦计划知情的三名消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科斯塔·杜·拉哥自2023年起担任巴西在全球气候峰会的谈判代表，此前他也曾在2011年至2013年间担任此职。自2001年以来，他在气候外交和可持续发展方面积累了丰富经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其新的角色中，科斯塔·杜·拉哥将主要负责在11月举行的COP30峰会上协调和调解各国代表团之间的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主席职位被认为是该会议成功的关键，届时几乎所有国家的领导人将齐聚一堂，商讨如何将全球变暖水平控制在危险之下。上一年连续两年打破了气温纪录后，各国领导人将在本次峰会上继续相关谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果该任命最终确认，科斯塔·杜·拉哥将被任命为COP30主席的消息将标志着会议领导层重回那些曾在气候政策方面工作过的官员手中。去年举办该会议的阿塞拜疆以及2023年举办该会议的阿联酋都任命了曾在国有石油公司工作过的官员担任这一职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席的宣布是巴西政府为筹备本次具有挑战性的大会所采取的起步措施。预计将有一系列艰难辩论，特别是在向发展中国家提供能源转型资金以及新的减排承诺方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西还面临一系列挑战，需使亚马逊雨林中的贝伦城市在2025年11月迎接数万人参加气候大会。未来几个月，城市需要至少将其酒店和其他住宿设施的床位数翻番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉承诺终结亚马逊地区的森林砍伐，他已将政治资本寄予贝伦市在这次峰会上的成功，贝伦市是该区域第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在埃及、巴黎和哥本哈根都参加过COPs会议，所有人都谈论亚马逊。所以我问：为什么不在亚马逊州举办，这样可以更好地了解亚马逊的真实情况？”这位左翼领导人说，在埃及举行的气候峰会上说：“这是非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息来源向路透社透露，科斯塔·杜·拉哥目前是最合适的候选人，除了对所有气候谈判了如指掌之外，他还与政府内部的所有部门都有联系。他曾在里约热内卢的G20气候谈判中化解了发达国家和发展中国家之间的僵局，这一谈判一度威胁到峰会公报的通过。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29气候峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安德烈·科斯塔·杜·拉哥，巴西外交部气候、能源和环境秘书，在阿塞拜疆巴库举行的COP29联合国气候变化大会上的照片。图片/路透社/Maxim Shemetov/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item><item><title>斯洛伐克领导人菲科准备退出欧盟，反对派称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领袖米查尔·西梅切尔卡週二（周二）发起对左翼民族主义政府的不信任投票，指控总理罗伯特·菲科正为将国家推出欧盟奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派的努力似乎难以成功，因为政府在议会中微弱的多数预计会支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在乌克兰战争期间努力维持与俄罗斯的关系，并暂停了官方军事援助给基辅。他还批评对俄罗斯的制裁并加剧了与基辅的裂痕，原因是经乌克兰输送的俄罗斯天然气供应在2024年底停止后，菲科表示欧盟需要为此做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科，左翼政党Smer-SSD的领导人，四次担任总理，还表示斯洛伐克需要为欧盟短期内可能面临的各种危机做好准备，甚至包括解体的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只能被解读为……我们早就预见到的情况：Smer政府正在为将斯洛伐克推出欧盟做好准备，”西梅切尔卡，进步斯洛伐克党领袖，在议会中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这种情况对我们国家利益构成了如此严重的威胁，以至于无需任何其他原因就可以宣布不信任投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在议会中表示，外交政策由北约和欧盟成员国决定，但斯洛伐克不能在快速发展的世界中保持静止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一个由3-4个大国组成的集团这么说，先生们女士们，要么有超级国家在那里剥夺你们的所有国家主权……要么试着走自己的路？我们谈论的是可能非常迅速发生的一种发展。”菲科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科再次重申了他反对扩大欧盟多数投票范围的立场，这将限制国家否决权的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在去年12月无预告的私人行程中前往莫斯科与俄罗斯总统普京会晤，讨论天然气和乌克兰问题。最近一周，一个由几名亲政府议员组成的代表团也前往莫斯科，试图改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科继而指责反对派准备策划民众抗议，以便攫取政权，这遭到反对派否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还访问了中国、巴西和土耳其，试图在所谓的全方位外交政策下建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科的内阁预计将在Smer的支持下，以及来自民族主义SNS党和中左翼Hlas党的议员的支持下得以维持，这足以让他在不信任投票中获胜。然而，Hlas已经拒绝讨论欧盟成员国资格问题，其几名议员也反对菲科的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="斯洛伐克总理菲科出席反对党对政府的信任投票会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在布拉迪斯拉发出席反对党对其政府的信任投票会期，2025年1月21日。路透社/拉多万·斯特克拉扎&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>