<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 14:08:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社手稿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一个高安全监狱内遭到另一名囚犯袭击，他在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被法院裁定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场内杀害并肢解了毒品使用者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被判杀害六名女性，她们的部分遗骸在靠近温哥华的破落土地上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，并未对另一起20起谋杀案提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部在声明中表示，皮克顿是在5月19日因遭到袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的失踪人数已达60名以上，都来自温哥华市区贫困的、毒品泛滥的东区。自2002年初皮克顿被捕以来，经历了超过十年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不列颠哥伦比亚省太阳报报道，在2016年，皮克顿声称自己无罪并被警察陷害的一本书在亚马逊上线后几小时内就被下架。皮克顿声称自己是无辜的，并遭到警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向死难者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视视频文件照片，在纽波特西市的法庭案件开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视视频文件照片，在纽波特西市的法庭案件开始。图片来源：路透社 / 全球电视台 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）政党经历自种族隔离终结以来最差的选举结果后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率不足42%，这是自2019年上一次大选以来的首次，且明显低于当时的57.5%，这也是过去30年来ANC首次无法获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动政党，不得不与其他较小的政党谈判联盟协议或达成其他合作形式，以管理国家事务。这可能要求拉马福萨在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型为企业家的拉马福萨，可能面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但他的一位高层ANC官员支持他继续任职，分析家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一名单候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯指出，伯勒斯撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政界人物中拥有最高的认可度。ANC内的派系冲突可能阻碍任何针对他的集结行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举成绩发表评论。他的发言人称，他计划于本周日发表声明，届时将公布初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务此前曾受到质疑，2022年主席委员会报告发现他可能因家具夹藏一大笔现金的丑闻而犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场门”丑闻中犯错，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，执掌ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止接受的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和停尸电站危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并重振经济，这发生在他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败导致经济下滑后的九年里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他上任之初的欣喜情绪很快减退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年之后，经济依旧萎靡不振，有关高级ANC官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的政治对手祖玛，祖玛支持新党“姆基斯瓦”，该党超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“这就是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举而期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代担任工会领导人时的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有的共识构建能力和南非洲角新兴国家这一代号背后的低收入和中等收入国家树立南非声誉的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院就以色列诉称犯有该国加沙市拉法市大屠杀案提起了诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对拉法市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去30年ANC取得的成功，但批评者指出，他几乎没有为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，现场聚集了数千名支持者，在索韦托足球场举行。许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，是介入这场已持续两年的冲突的又一步，专家认为这可能会减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能引发与武装核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应的其他高级武器装备的禁令互相契合，这些禁令也已纷纷取消，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗，对乌方的限制非常明确。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人提供了可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线态势，并可能在俄方尚未稳固之前，促使俄军从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将面临被动局面，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早有迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（匿名），乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席马克·布朗（Mark Brown）进行的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提出放宽禁令的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以利用在俄罗斯领地的安全优势反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“截至目前，仍未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究与咨询研究所欧亚项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）指出，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止打击俄罗斯领土的禁令作为在其哈尔科夫地区安全进行攻击的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，可以继续部署防空系统、电子战和指挥控制系统。”利说。“他们可能在那里获得了某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线态势，甚至不会改变。但这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫构成威胁。”他说。“要实现这一点，它需要腾出东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国不要让乌克兰使用武器打击俄罗斯领土，并在周二再次提到核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场取得重大进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访中被引述，呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）华盛顿智库前国防官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：对更广泛的军事目标进行攻击——可能是在不存在直接威胁哈尔科夫的情况下在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他拒绝说明拜登政府能否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的余烬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;这是一张拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼林卡村，俄罗斯导弹袭击严重破坏了儿童和青年体育骑术学校的照片。路透社/洗衣鸟文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一个适用于其法律和政治大战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因在文件中虚报以隐藏与成人影片女演员保密付款的行为而涉及34项欺诈指控罪名成立的一天后，共和党总统参选人愤怒且冗长地列举了其对手和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·佩雷斯·玛丽恩为“曲解真相者”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“国家史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些作证指控他的证人、对他提出弹劾投票的国会议员，以及声称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将其面临的挑战视为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了其他竞选演讲中偶尔夹杂的幽默，这一演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记，最终没有回答问题，由其子艾瑞克·特朗普陪同迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和技术平台的社交，前总统的盟友对司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两位主要候选人自视对方对国家构成威胁的竞争中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据，证明他不具备领掌国家的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证唐纳德·特朗普这个混乱、绝望且战败之人对自己的个人挫折发表长篇大论并谎称美国司法系统，观看的人都很明白：这个男人不会是美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是冤假错案——周四向其竞选账户捐赠了3480万美元。特朗普团队称，这是在WinRed平台上共和党候选人一天内创下的最高筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款额落后于拜登的竞选活动希望保持节奏，在新闻发布会后，它发布了一系列令人担忧的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，并声称审判有缺陷，指控本不应提出，特别是曼哈顿陪审团中民主党选民比例过多，不够客观，法官有所偏私——这些指控遭到当地执法局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普顾问克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明称陪审团定罪应予尊重的全国性共和学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还反击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。在裁决前，霍根曾警告美国人，不要用更多弥天大谎党争给他们添油加醋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉克维塔也在推特上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选情激烈的州对共和党选民进行的访谈中，多位受访人士表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃可能导致他在与拜登的竞选重返中败北，给特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，就是想伤害他，尽可能长时间地让他远离竞选舞台。”52岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们对任何人这么做。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统参选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德密/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国的非OPEC生产国依靠页岩革命和技术创新，提高了原油产量，从而推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的总减产约为每天586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项复杂的协议，该协议将允许集团成员延长部分减产措施至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日将就供应政策召开会议，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们也都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+的原油需求可能比2023年多90万桶/日，OPEC+在其5月的月度石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/日，且对OPEC原油需求变化甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国产油商似乎也不太可能像2023年那样给人带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有增加更多，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。它计划到年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前尚无扩展到这种速度的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者压力下减少了增长投资，在2010年代不受限制的支出推动了快速增长，但降低了页岩区的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分归因于私营生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中开采石油从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近有整合浪潮，但当前的油价仍将延续，并支持持续改进钻井和完井效率带来的美国石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何与美国石油产量增长共处，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在奥古斯丁奥克福义石油拥有的一块持有权附近佩里曼盆地附近威克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室在奥古斯丁奥克福义石油拥有的一块持有权附近佩里曼盆地附近威克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福义/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次担任美国与真主党之间的重要调停人，华盛顿正寻求调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了伯里作为一位86岁老人仍在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林群体中保持的影响力，并被视为自以色列在9月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，黎巴嫩局势趋于稳定的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在9月13日的电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为黎巴嫩内战（1975-1990年）期间什叶派“阿拉姆运动”的领导人崭露头角。他自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩逊位顺序中什叶派中地位最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡萨姆接受伯里为调停人的角色，称伯里是真主党的“大哥”。致力于调停的美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问黎巴嫩，试图促成停火，这些停火同步于巴勒斯坦加沙冲突，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的角色反映了他在2006年终结真主党与以色列最后一次大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前无总统、政府内阁权力有限且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在这方面的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前访问黎巴嫩，他确实在所有值得见面的人中处于唯一的地位。他就是国家。”一位驻黎巴嫩外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持的39名美国人质，这一举动令他在全球范围内提升地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议会议长，同时正值纳斯尔拉赫领导真主党崛起。二人共同执掌了“什叶派双雄”——指的是在什叶派政治代表和许多政府部门中占据主导地位的两党组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但同时他的行动也受到了一定限度，这既归咎于真主党的立场，也归咎于伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里所在阿拉姆运动影响力的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学时期积极参与政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今被视为黎巴嫩什叶派群体曾经弱势的一员，许多人赞赏伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度中的权利于长期向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人阿米尔·穆萨·萨德失踪后接替其领导阿拉姆运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆运动的军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要政党战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府部门和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年美国大使馆揭露的一份电报指出他在真主党问题上的真实想法时，伯里予以否认，并宣称纳斯尔拉赫“对我就像我自己一样”。这一电报在2010年曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动成员在以色列对加沙发动攻势后与真主党一起向以色列发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图在黎巴嫩与以色列边境的交火中止火，并劝说真主党从黎巴嫩的黎 Dise河以北撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“推动黎巴嫩河向边境方向改道要比催促真主党向黎巴嫩河以北撤军更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的反对者也指责他是导致2019年经济崩溃的逊位精英之一，这场经济崩溃源于数十年来的政府腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人认为他是拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎布纳力量，他们认为任何谈判都应该由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，图为伯里与未图示的拉里贾尼。路透社/塔伊尔·阿什达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像悬挂在贝鲁特的一座建筑上，当时正值纪念什叶派领袖阿米尔·穆萨·萨德消失45周年，萨德于1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在获释人质的基础上提议新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;这场战争该结束了，该开始新一天的和平了，&amp;quot; 拜登 在 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;美国总统大选年&lt;/a&gt; 压力下，呼吁结束 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，目前该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调停以色列和哈马斯激进组织之间停火的谈判反复受阻，双方互相指责对方无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次入侵阿莱赫姆和新内外压力之后提出的，以色列政府及其领导人本雅明·内塔尼亚胡受到了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙停火协议，因为拜登公布了这一停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪34项重罪&lt;/a&gt; 的一天后，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并且不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一份六周的停火协议，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，获释的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“停火还将继续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的以色列人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我知道，在以色列有一些人不同意这个计划，并将要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联合体中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望多年持续战斗。人质对他们来说不是优先事项。但这点我也敦促以色列领导层支持这项协议，不管出现什么压力，&amp;quot; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名一生成了以色列盟友的人，以及刚刚派遣美国部队辩护以色列免受伊朗攻击的总统，我敦促你们退后一步，思考如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一时刻，&amp;quot; 他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份长达四页半的详细协议，已经经过精心谈判。现在桌面上的是终结整个过程的最终方案，&amp;quot; 该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲称为具有戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众阐述这一提议。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查员之前禁止公布这一提议的细节，首席主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有成功的机会，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;以色列对哈马斯造成了一些重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性是存在的，但这比以前低得多，&amp;quot; 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列方面停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励因素，&amp;quot; 苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在六周的停火期间释放生病、年老和伤残的人质，以便进一步向加沙输送援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;破裂&lt;/a&gt; 后，以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久停止战争，这使得沙特拉的攻势升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，在持续进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对沙特拉的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触犯美国的红线&lt;/a&gt; 以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦，&amp;quot; 拜登在周五说。 &amp;quot;我们目睹了本周早些时候沙特拉致命火灾的恐怖画面，以色列打击了哈马斯...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在回应10月7日南部以色列的哈马斯攻击后袭击加沙以来，已有逾36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带沙特拉受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新的平台，投资者可以通过锁仓其代币来获得奖励，这种复杂方案的风险引起了分析师的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象的迅速流行是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻求收益，比特币和以太坊的价格均创下历史新高。比特币作为最大的加密货币，目前的价格接近历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨加密部门获得了1亿美元的资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币，相较六个月前不到4亿美元的数量有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，该公司发明了重质押，目的是扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁仓以帮助验证过程。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的以太坊或其他区块链项目中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险持分歧态度，一些内行人认为这种做法尚处于起步阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他一些人则担心，如果重质押后产生的新代币作为抵押品出现在加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人在同时退出时都将导致市场不稳定，这可能会造成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上有更多抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以选择多次获取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融或DeFi领域的新发展，投资者通过投资实验性计划，希望在无需出售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为操作机制尚未就绪。用户加入平台是出于对将来奖励的预期或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投而驱动的，称这“非常非常投机，是免费的金钱”。他强调这种做法非常风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong指出：“现在他们预设将获得奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还是印度第一颗由学生设计的微卫星项目的团队成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自身描述为一个验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他新的重质押平台也相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为用户提供重质押服务，并生成新代币以代表重新质押的资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种逐渐发展起来的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷市场，可能会导致被迫清仓和市场下跌时更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的进一步恶化，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不是在重质押，而在于借贷协议的定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为存于重质押协议中的现金相较于全球加密行业的2.5万亿美元资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场产生实质性传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正在逐渐与主流金融相连，机构投资者也正在涉足重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打集团的加密部门Zodia Custody对加密货币质押表现出显著的兴趣，但认为重质押是一个过远的步骤，因为它难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本野村集团的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在一份四月的博客文章中表示。野村集团未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重质押的全新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. By Benoit Tessier / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration, taken in Paris, France, June 16, 2023. By Dado Ruvic / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>