<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 16:34:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一。他在2007年被指控在不列颠哥伦比亚省的农场屠杀和肢解吸毒者和妓女，并被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，司法机关在他的废弃地产附近温哥华附近发现了六名受害者的部分遗骸。随后，因他被判终身监禁，政府检方放弃了另外20杀人罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿因遭到袭击于5月19日在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响。”服务部在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还有约60名女性，她们大多数来自温哥华贫穷、毒品泛滥的东区，直至2002年初皮克顿被捕，这些女性一直在失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在普尔科特兰的猪场发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架仅数小时后就被下架。书中，皮克顿声称自己是无辜的，被捕是因为被警方诬陷，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家属在法庭上的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的电视照片，无具体拍摄日期。摄影：路透社/ Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年之前完成，如果可能，更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加合作，以纠正COVID-19期间的认识失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原定本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》。其中还包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护自身和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，加强在爆发威胁美国和国家安全之前制止疫情的措施。”美国卫生与人类服务部 secretary 谢伊·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，这次全球卫生规则的变化旨在加强世界对COVID-19后新病原体的防御，该病已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织会徽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织会徽。此照片为 2023 年 2 月 2 日于瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 Cyril Ramaphosa 因 ANC 选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月2日选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字显著低于2019年上一次选举时的57.5%，也是自30年前以来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC构成了打击，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC现在可能需要与一个或多个较小政党结成联盟执政，或将不得不做出政策让步，或将让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求其辞职的压力，但ANC的重要官员仍支持他继续担任总统，并且分析家认为是没有明确接班人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普顿大学的政治学教授安东尼·伯克说。伯克还撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在其主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨本人尚未来就ANC的表现发表评论。他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前，拉马福萨已在2022年因“农场门”事件的报告中面临纪律调查而面临争议，涉及他被指称与一笔放在家具中的钱有关，但他在那次争议中否认有任何不当行为，并在同年晚些时候赢得为期五年的ANC主席连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月2日的这次投票被视为是对ANC极大的考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓言重塑政党形象并重振经济，这是在他前任、亲民主义者雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的最初几年的兴奋感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今已有六年多的时间，经济仍处于停滞状态，关于ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党“姆克罗恩托勒·威齐”(uMkhonto we Sizwe)，该党出乎预期地表现良好，并对ANC的支持造成了很大的打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了车辙。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特基加说。“这标志着拉马福萨的项目终结……你不能在选举中失败还指望事情正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在支持者的眼中，他的团结建设能力受到了赞扬，他也作为南非“全球南方”倡导者的角色赢得了认可，“全球南方”是指一组低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近一些，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙的军事进攻，而以色列坚决否定了这些指控并继续其在加沙的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者说，他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场前发表讲话。许多人在他尚未结束演讲时就提前离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在美国与乌克兰两年战争中的又一个重要步骤。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这种攻击可能引发与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对乌克兰的其他武器禁令相吻合，这些禁令包括从先进的F-16战斗机到远程ATACM导弹在内的更高级武器供应。这些禁令近年来也已被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境发动攻击或正准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国供应的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可，可以越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄军在哈尔科夫地区深挖前将其赶出该地区。”乌克兰国立战略研究学院研究学者米科拉·比莱斯基斯科说，该机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆认为，拜登的决定将降低基辅从东顿巴斯关键战场调走部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军人现在将处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。美国官员表示，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯领土安全地反击俄罗斯军队。从那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日对路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，没有积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内发动打击的禁止令，作为在哈尔科夫地区安全发射攻击的一种手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将重型火炮摆放到边境对面。可以将防空系统、电子战、指挥控制设施也摆到那里。”利说，“它可能获得一定程度的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会短期内改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变战线的移动。但会使得俄罗斯更难继续这种跨境作战行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰姆表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力步步威胁哈尔科夫。为了做到这一点，它必须在东部战区调用兵力空虚。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰从俄罗斯领土内发射武器，并在周二再次表达了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力，尤其是经历了俄罗斯在战场上占据主动权的艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为位于华盛顿的战略与国际研究中心研究学者的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：发动更广泛的攻击——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区则可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时未能明确表示拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近小达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑乘学校。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机时，传达了一个适用于他的法律和政治斗争的信息：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团在第17段判决特朗普因谎报文件以掩盖支付给成人电影女演员的封口费而被定罪一天后，共和党总统候选人一口气列出了一系列对立者和抱怨，言语间怒气冲冲，杂乱无序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，审理他案件的法官胡安·梅尔CHAN被称为“不正派的”和“魔鬼”。他称他的对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是最差的总统之一。他猛烈抨击了那些出庭作证反对他的证人，那些曾投票弹劾他的国会议员，以及那些他称之为非法移民的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，称眼前的挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这场演讲大部分都情绪低落。他在新闻发布会上只拿了一小张纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子艾瑞克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统以及任何质疑特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选者各自将对方描绘为国家威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他喋喋不休地讲述个人怨言，蓄意歪曲美国司法体系。观看这一切的人只有一个结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是在WinRed平台上特朗普24小时内创下的最高单日筹款纪录。WinRed是一个专门处理共和党在线筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款仍落后于拜登，但该竞选活动试图保持此前的筹款强度，在周五向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除医疗保健机构和组织之外，几乎所有共和党官员都站在前总统这边，认为审判有瑕疵，指控从未应被提出，陪审团成员在纽约市的民主党地区被污染，且法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手就会展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·莱西维塔对X社交媒体平台上一个全国性的共和党组织发布的帖子进行了批评，该帖子称陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像**，每个人都有一个。”莱西维塔在社交媒体上发帖回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，后者在判决前警告美国人“不要因更多党派的纷争而浇油添火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”莱西维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州的共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普定罪使他们重新考虑11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在他的与拜登的再次对决中对他产生不利影响，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治造就的，只是为了损害他的利益，让他尽可能远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        2024年5月31日，纽约市中心特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产 koleus</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，旨在增强油输出能力，这或将使全球最大原油生产国在美国2024年原油产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和新技术、高效率的推动下，已成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的大约40万桶/日增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抵消美国及其他非OPEC国家产量增长带来的影响，OPEC及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应。OPEC+目前减产规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+目前正在筹备一项复杂协议，旨在允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国生产的原油持续推动非OPEC+国家产量增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增加64万桶/日，他们是最受关注的预测机构，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，创纪录地高于OPEC+以外的石油生产国的供应增长100万桶/日。这意味OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC5月发布的月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，全球需求增长将较低，仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年4月，美国原油产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，业内人士和分析师认为，美国石油生产商不太可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户依旧保持谨慎和节制的态度。"Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量未见进一步增加，这颇令人感到意外。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级计划，以更好地适应钻井增长放缓的局面。该公司计划年末运营12台钻机，并将重新部署一些钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;samp&gt;
    &lt;p&gt;标普分析师在一份报告中表示：“美国有能力在未来数年内保持每年100万桶的产量增长，但目前没有意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/samp&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力影响，近年来美国上市公司在增长上的支出有限，此前无节制的支出虽然推动了快速发展，但在2010年代却限制了页岩油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在被纳入了该产业的一波单项合并中。他们通过钻探更长的油井和压裂技术提高了生产效率，从更多的油井同时生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管已经发生了最近一波的合并，预计当前油价将继续存在，有助于支持美国整体原油产量增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥支持作用，"德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预测，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美业务收入下降6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他相信OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量的增加，EIA三月份的数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，"瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="存井区Oasis Petroleum运营的一台钻井平台控制室内部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存井区Oasis Petroleum运营的一台钻井平台控制室内部，位于德克萨斯州Wink附近的潘宁顿盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥弗罗斯基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·希恩巴乌成功赢得了墨西哥历史上的一大胜利，成为该国首位女性总统。本次胜利建立在她的导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持之上，后者在贫民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得了墨西哥总统职位，墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，这一得票率可能成为墨西哥民主史上最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在两院均取得可能的大多数，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的初步结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt; a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后就承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国第一位女性总统，"希恩巴乌对支持者说，并响起了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这是一个以男性主导文化著称的国家，同时也是全球第二大天主教人口国。多年来，这一文化推崇更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一个女性，"87岁的塞莉玛·蒙特埃利是一位来自墨西哥最小州特拉卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，即使能投票，也是在丈夫的指示下。感谢上帝这种状况已经改变，我得以亲历这一切，"蒙特埃利补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌面临一条复杂之路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初选结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌承诺加强安全，但未详细说明计划。此次选举是墨西哥历史上有记录以来最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪组织的影响扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两位选民身亡的情况。根据洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内的记录，超过185,000人在其任期内被谋杀，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无罪释放方面做出根本性投资，否则希恩巴乌可能会很难实现整体安全水平显著提高，"独立拉美政治风险分析师内塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统需要与美国进行艰难谈判，以应对大量移民和毒品走私带来的巨大挑战，此时美国的芬太尼成瘾危机正处于高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国大选结果是唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商搬迁，以响应近岸外包趋势，即公司将供应链移至其主要市场的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌还将面对墨西哥国家石油公司（Pemex）的难题，该公司经历了二十年的产量下降，满目债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是无底洞，你可以永远投入公共资金但公司永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，维持比索的强劲和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将面临巨额赤字以及央行预期的2025年1.5%的缓慢经济增长，这将使这一目标实现变得困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决，洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决。希恩巴乌驳斥了反对派称她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔推行的政策，包括那些对墨西哥最贫困人群有所帮助的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特之处，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩巴乌将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以相信她将自己作出决定，我认为这是由于她是女性的原因，"她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登说，他正处于选举年，面临结束持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的巴勒斯坦哈马斯武装和以色列之间的停火谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的数周侵犯之后提出的，并伴随着对现任总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内和国际施压，原因是巴勒斯坦伤亡人数不断上升，且人质仍被长期扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被定罪的次日，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六周停火期，以色列军队将从加沙居民区撤军，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登这样宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“即使在谈判继续时，停火也将持续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知，在以色列中有一些人不会同意这个方案，并会呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，他们想要多年战争，人质对他们来说并不是优先事项。然而，我已敦促以色列领导层支持这个协议，无论面对何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国唯一总统，在战争期间访问以色列的人，以及在伊朗攻击以色列时直接派遣美军为其辩护的总统，我希望你们能够退一步想一想，如果这个时机变得失去，将发生什么。我们不能失去这个瞬间，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高级美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场形势有所改观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往解决危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判，目前摆在台面上的是整个过程的最终结局，”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的讲话可以说是颠覆性的，被视为试图直接向以色列民众传达信息。领先的第12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。此前，以色列审查部门曾禁止公布该提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率比以往任何提议都要大，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯短期内再次对以色列发动任何严重袭击的可能性已大大降低，尽管这种可能性仍然不能忽视，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，全球舆论已经“转向”反对以色列，而这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能够创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月提出的一项人质释放提议建议交换生病、年迈和受伤的人质，作为六周停火的条件，并可延长停火时间以允许向该区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议一个月前分崩离析，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的全面结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已告知调解人，将在持续军事行动期间不会继续参加更多谈判，但如果以色列停止战争，他们已准备好达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括有巴勒斯坦人质的17个国家的外交官见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际公愤，但未触及美国对以色列停止军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦民众经历了无以复加的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，该火灾是因以色列袭击哈马斯目标而造成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在南部以色列发起的哈马斯袭击而对加沙发起攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的毁坏建筑废墟中行走。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台火爆 贸易商追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，在这种平台上，投资者可因锁定其代币获得奖励，这种复杂的交易模式引起了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场风险加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币，这一数字从六个月前的不到4亿美元大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社称，该公司发明了重新质押以扩展一种长存的加密货币实践：质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机通过验证和确认谁拥有哪些加密货币来参与其中。为了进行验证，代币持有者（如以太坊持有人）允许其资产被锁在验证过程中。即使参与质押，持有者也无法立即访问其代币，但他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为他们所质押代币的代表。重新质押使代币持有者能够将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加密货币界而言，重新质押的风险性意见不一，一些业内人士认为，该实践尚处于初级阶段，暂时难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新质押代币的新代币被用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品，可能导致基于少量底层资产的借贷无限循环。如果每个人都同时退出，这可能会使广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品必须以其自身作为抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情来源于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常为3%-5%的回报率，但分析师认为，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这种领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售持有代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或其他空投赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种代币EIGEN在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投赠品的用户推动的，称其为“真正的投机行为，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究部门负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这么做是因为预期将得到某种奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度首个由学生设计的小型卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，为潜在的质押者连接需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户质押其代币，并生成新的代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可以用于他处，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择将其代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币的借贷中，可能在市场下滑期间出现被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是高风险借贷加剧的结果，随着用作质押的加密货币迅速贬值，导致Celsius等加密货币借贷平台崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中投入的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总值微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币的世界损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，并未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连接，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密货币分支Zodia Custody已看到机构对质押的兴趣显著增长，但CEO风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押过于复杂，难以追踪资产流向和奖励分配的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专攻加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押将形成一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>