<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 20:32:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际出席190席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡叶总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡叶在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡叶在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于80岁高龄，在一次监室内斗后于本月初在魁北克的最高安全级别监狱去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为著名的连环凶手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市猪场中杀害毒瘾者和妓女并切割尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名受害者的部分遗骸在靠近温哥华的一个简陋物业被发现而被判罪。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日被另一囚犯袭击后，在魁北克监狱内死亡，随后被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们清楚意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名消失于温哥华贫困、毒品泛滥的东区的女性中的部分。其中33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于波特科克利姆的猪场中被发现，多为原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商向亚马逊请求删除并为此向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="不负责任的图像描述" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克利姆的家中拍摄的一张无日期文件电视照片。路透社/环球电视/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党那自种族隔离时代结束以来最差的选举结果后，实力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是自2019年上一次选举以来的急剧下滑，也创下了自30年来首次失掉多数党的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC在未来不得不与一个或多个较小的政党进行联盟或其他形式的协商，以继续执政。它可能需要作出政策妥协或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转为商界人士的拉马福萨可能会面对反对党的呼吁辞职，以及党内反对者的责难，但一位ANC高层官员支持他留任，而分析人士表示，尚不存在显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;并没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人，&amp;rdquo;来自开普顿大学的政治学教授安东尼·布鲁尔在接受采访时说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的拥护度在主要政界人士中最高，而ANC党内的派系之争可能会使试图反对他的任何行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日，当完整初步结果宣布时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前曾被悬而未决，当一个调查委员会在2022年指出他可能因在他的狩猎场的家具中发现一捆现金而违规时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这一争议案而言，拉马福萨辩称自己没有过错，并使用了“Farmgate”这一绰号。在他同年晚些时候再次赢得五年任期后，他的辩护得以证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的一次最严格的测试，因为选民因经济问题如高失业率、犯罪和导致经济瘫痪的停电而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，此前九年的丑闻、贪污和经济下滑是他在前任总统雅各布·祖马下任期间的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初始欢庆情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，高层ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举中，给拉马福萨和ANC以致命打击的是一直是他的对手的祖马所领导的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的选情，显著削弱了ANC的支持，在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔尤其突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨的计划失败了 ... 没有胜出选举，自然也就无法万事如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖时面临挑战下的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持者们赞扬他的团结建设技能，并认可他在推动南非作为“南方国家”的倡导国家中的作用——这个术语代指一组低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉讼指控以色列进行种族灭绝，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他很少提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，并宣布了这一消息时，在一个索韦托足球场前聚集了成千上万的支持者。许多人在他演讲未完之时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日. 塞普·诺西西/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区进攻所带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。它担心大规模的乌克兰袭击可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他禁止向乌克兰供应高精度武器的美国限制规则一致，这些限制规则自那时起已逐步解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队攻击或准备攻击它们的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰部队提供了合法机动权，允许他们使用高机动远程火箭系统（HIMARS）发射器配备的制导多用途火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前，将他们推进回哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莉里斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰称，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动地位，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中使用的方法。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军举行的一次安全视频会议上提出请求，要求允许乌克兰使用美国武器跨越边境打击俄罗斯目标，一名不愿具名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议带到拜登面前。这名官员表示，拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。自那时以来，拜登政府一直在做最后的决定准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他说：“至今仍未出现积极信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚计划高级研究员罗伯特·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，作为安全庇护所发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在界线对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制系统的部署。它或许拥有相当程度的安全庇护。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这项决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会在很大程度上改变前线的移动，也许是没有任何影响。但它将使俄罗斯继续进行这类跨边界的行动变得更加困难。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模向哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来从东北部威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，它将清空东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰从俄罗斯境内开火，周二再次表示有发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰准备在接下来的几周和几个月里寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上重新占据优势的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，泽伦斯基在周五接受《卫报》采访后，被引述呼吁美国政府批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前担任华盛顿战略与国际问题研究中心高级顾问的马克·坎津表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一小步。”坎津说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的、可能不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行攻击目前尚未确定，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续我们一直在做的事情，即适应并调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈科夫附近的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;路透社瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近Malaya Danylivka村的儿童和青年体育骑马学校遭到俄罗斯导弹袭击后的损毁现场。这是俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下停止加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平的未来了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。此次冲突是由美国支持的埃及和卡塔尔以及其他人进行调解，但由于双方互相指责对方的进展缓慢，谈判反复停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列军队对拉法多个地区进行军事侵袭，以及对于加沙平民伤亡和人质持续被扣留的国际压力下，以色列政府在国内和国际上面临着新压力，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府提出这一新倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪，面临34项重罪指控的一天，凸显了两位候选人的政策差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停火提议分为三个阶段，与过去提议不同，停火将持续到所有三个阶段结束。在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，交换包括老人和女性在内的人质，同时还有数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙，将返回加沙，每天有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持持续战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人会不同意这个计划。他们将要求战争继续进行。有些甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。然而，我已经敦促以色列领导人尽管面临各种压力，也要支持这项交易。”总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是唯一一位向以色列派出美军为以色列防御伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步思考，如果不把握这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名高级美国官员告诉媒体，以色列现在能够做出这一提议，是因为在战场上取得了一些重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议。这一协议经过了详尽的谈判。现在摆在桌上的内容实际上是整个过程的关键。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，解读为试图直接向以色列民众争取支持。12频道新闻中断了晚间新闻，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已经禁止发布这一提议的具体内容，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前的提议，这一提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性不再那么大，尽管这种可能性仍然存在，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法“偏向于反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人想要停止冲突，也得益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个此前提出的释放卧病在床、年老和受伤的人质的提议，交换为期六周的停火，允许更多人道主义援助物资进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯将战争永久结束作为谈判的一部分，同时加强了对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周一表示，它已告知调解人，不会在持续侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见17个国家的外交官，这些国家在加沙被困的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人伤亡，引发了国际社会的极大愤慨，但并未达到美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了早些时候发生在拉法的致命火灾的可怕画面...针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日对以色列南部的哈马斯袭击作出回应以来，加沙有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传达了一条既适合作为他法律斗争，也适合作为他政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付××（此处省略）小姐静音费而罪名成立的审判后一天，共和党总统候选人以愤怒且杂乱无章的言辞列举了一系列对手及其不满的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔罕为“不正当”和“恶魔”。他称民主党的乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员以及——正如他在竞选集会上所言——称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款，将他面临的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂幽默，但这次演讲大部分内容都相当灰暗。特朗普新闻发布会上只拿着一张小纸片。演讲结束时，他不接受提问，随着儿子埃里克·特朗普的陪伴迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在视频募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一位竞选人指控对方是本国威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的话语视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且失败的总统，就个人怨恨连篇累牍，还诽谤美国司法制度，这十分明显地表明，不应让人们在这位男性担任美国总统，”在声明中，拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约的裁决结果显示支付静音费是正当的，特朗普的支持者们仍通过竞选捐款点数，周四当天向他的竞选捐款3480万美元。这是共和党旗下募资平台WinRed单日新的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在竞选资金总额上领先，但特朗普团队在网络上继续发动猛烈的募捐联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某条推文上写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条推文在特朗普新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不该被提起，陪审团多为民主党人，法官有偏见——但地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员的批评不够迅速或者不够有力，特朗普的盟友和他的竞选助手介入，发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉奇维特对一个在社交媒体平台X上发文称应遵守陪审团判决结果的全国性大学生共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个……”拉奇维特在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了一位前共和党州长、在马里兰州竞选参议员的拉里·霍根，后者在裁决前曾警告美国人“不要用更多党派性激化事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在结束了竞选活动，”拉奇维特在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选区对特朗普裁决的采访中，几位共和党选民表示，这使他们对自己的支持产生了怀疑，担心特朗普11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的动摇可能导致他在与乔·拜登的再次竞选中蒙受损失，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听上去都像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以对任何人都做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
特朗普塔，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵循节制支出承诺，以增加石油产量的计划，这或将导致全球最大原油生产国——美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长，主要是由于页岩革命以及技术突破和效率提高，大幅提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预期的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友(OPEC+)在去年加大了减产力度，部分目的是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量增长带来的影响。OPEC+总共削减的产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项复杂协议，据知情人士称，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。三名熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四发表此言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加依然推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁程度相比于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预估相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预估者，且他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度报告中表示，这意味着OPEC+的原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，由于油价徘徊在约80美元/桶附近，美国生产商很可能不会再次像2023年那样意外地增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能更进一步增加是非常令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地与更平缓的钻井增长相匹配。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量下降至496口，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内可维持100万桶/日的增长，但目前没有增长到该水平的愿望。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商因其投资者在不受控的支出推动下繁荣成长但削减了页岩领域的回报而限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预计更高的产量增长部分上得益于私营生产商，其中一些现在正在合并潮中受到影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间从更多井口生产更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，我预计当前的油价将持续，并将继续支持美国整体石油产量增长，因为在钻井和完井效率方面改进将持续存在。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美地区。今年其国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，更加注重资本纪律，导致反应不同。”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延续自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那今年预计将继续引领石油和液体产品产量增长。据能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名工作人员从德克萨斯州温克拥有的奥埃莎石油租赁区的一口钻井平台控制室里可以看到钻井平台的操作地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名工作人员从德克萨斯州温克拥有的奥埃莎石油租赁区的一口钻井平台控制室里可以看到钻井平台的操作地板。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次出任海法特与美国之间的关键沟通人，美国旨在从中调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成双方达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步突显了伯里作为86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中仍有的影响力；自以色列在九月暗杀了海法特领袖哈桑·纳斯拉勒后，他被视作稳定性的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中，作为什叶派“实力”运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派地位最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海法特的新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的资格，称他是“海法特大家长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次前往贝鲁特的访问中多次与伯里会面，试图促成停火协议，这场战争与加沙战争相似，九月时情况急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们提到这里的角色与伯里曾在2006年帮助结束海法特与以色列之间最后一次大规模战争时扮演的角色类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，而很难接触海法特，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官指出：“如今你来到黎巴嫩，他真的是唯一一个值得会面的人。他是国家的存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在1985年，他就因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特遭劫持的飞机上的囚犯而获得全球知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他的当选与纳斯拉勒成为海法特领导人的时期相重合。他们共同领导了“什叶派二元论”，指的是在什叶派政治代表权以及大部分政府机构中占支配地位的两派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会见伯里的外交官表示：“他是海法特值得信赖的伙伴，这使他极具重要性，但也有明显界限，无论是出于海法特还是伊朗立场的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了伯里“实力”运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个从提宾尼移民来的商人家庭，但他在黎巴嫩长大，并在大学时期就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾长期处于困境的什叶派社区的人们称赞伯里帮助改善了他们的地位，在一个基督教和逊尼派占优势的宗派系统中，他们的权利一度被倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为律师的伯里在“实力”运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导。萨德尔死于利比亚之行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是“实力”军事崛起的幕后推手，该组织与内战期间几乎所有主要政党交战，而海法特后来成为了盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府体制和安全部门，似乎与海法特的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报令他在2010年时发出质疑，他辩称纳斯拉勒“如同我一般”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“实力”斗士与海法特一起发射火箭炮支持加沙，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部后，以色列开始了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以尝试制止从以色列到黎巴嫩边境的交火，并说服海法特撤退到利塔尼河北侧，这条河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“要让利塔尼河向南移动到边境比要求海法特向北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里也遭到反对者的批评，他们认为他是引导黎巴嫩陷入2019年经济困境的宗派精英之一，在数十年的政府腐败后，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，致使政府中的最高基督教会职位空缺近两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让海法特的政治对手感到不悦，比如基督教力量联合会，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图未显示，2024年11月15日，黎巴嫩，路透社/塔伊勒·阿芦苏丹/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像挂在贝鲁特一栋建筑上，背景为一场纪念什叶派领袖穆萨·阿萨德消失45周年集会上的游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像挂在贝鲁特一栋建筑上，背景为一场纪念什叶派领袖穆萨·阿萨德消失45周年集会上的游行，穆萨·阿萨德是一位什叶派运动的创始人，他在1978年访问利比亚后失踪，于2023年8月31日在贝鲁特举行（图所示，路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的交易中可以获得回报。分析师警告称，这一复杂方案存在风险，可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，这是加密货币市场不断冒险的最新迹象。随着价格上涨和交易者追求收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高点，而以太币（第二大加密货币）今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——与六个月前的不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉彭博社，该公司发明了重新质押，以扩大传统的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币的所有者（例如，以太币）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次用于不同的基于区块链的计划和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险意见不一，有些业内人士认为这项实践太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么借贷可能是基于少量基础资产而产生的无限循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押代币的情况时，使用抵押代币会增加新的风险元素，这并不是理想的情况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，投资者将其加密货币投入到试验性方案中，以在不抛售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户期待未来奖励或所谓的空投奖励加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放自己的新创建的代币以吸引用户，该代币名为“EIGEN”，用户希望它在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到了用户寻求空投奖励的推动，称之为“真的很投机，是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在是预见到会有所回报，但目前并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了在印度推出的第一个学生设计的纳米卫星团队，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立官方关系，这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，将导致强制清算并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加深了高风险借贷，因为作为抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。是借贷协议在错误定价风险，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不会造成有意义的关联风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了大量对质押的兴趣，但将重新质押视为一步之遥，因为难以建立资产流动的文书记录和收益分配的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分基金进行重新质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回应彭博社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;比特币的代表图示，此图为2024年3月9日拍摄于法国巴黎的插图。 图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;以太坊的代表图示放置在PC主板上的插图，拍摄于2023年6月16日。 图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>