<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 20:28:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在联合国，巴拿马提醒特朗普不应威胁使用武力</title><link>https://www.reuters.com/world/un-panama-reminds-trump-he-should-not-be-threatening-force-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马已向联合国通报，在周二被路透社获取的一封信中指出，美国总统唐纳德·特朗普在就职演说中誓言将夺回巴拿马运河一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马驻联合国大使埃洛伊·阿尔法罗·德阿尔巴指出，根据联合国宪章，各国在国际关系中“应避免以武力或任何形式的威胁侵犯任何国家的领土完整或政治独立”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该信函已发送给联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯，并分发给了安理会十五成员国。巴拿马目前是任期为2025-2026年的安理会成员国，负责维护国际和平与安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在连任宣誓就职后，进一步指责巴拿马未履行1999年运河最终移交时所作的承诺，并声称将营运权移交给中国，但巴拿马政府对此坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有把运河交给中国，而是交给了巴拿马，我们现在要夺回它。”特朗普在宣誓就职后几分钟内如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔法罗·德阿尔巴分享了巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆诺兹对特朗普言论的拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对话总是澄清所提到的要点的最佳方式，而不会削弱我们对该运河的权利、完全主权和所有权。”穆诺兹表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要建造了该运河，并在几十年内管理着运河周围的领土。然而，美国和巴拿马在1977年签署了一系列协议，为运河全面归还巴拿马奠定了基础。美国在1999年最终移交该运河之前，曾进行了一段共同管理的时期。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="货轮通过巴拿马运河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7WALSIHCRNVLIOZQFOJUBU5J4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;货轮通过巴拿马运河的阿瓜克拉拉节点的锁道，在巴拿马城郊康=B温，2024年5月3日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马城反对特朗普抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VS66H6FCSJN4PCOA6V4PGCMAPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名工会成员在巴拿马城美国大使馆外抗议美国总统唐纳德·特朗普活动上踩踏美国国旗，2025年1月20日。路透社/阿里斯·马丁内兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-panama-reminds-trump-he-should-not-be-threatening-force-2025-01-21/</guid></item><item><title>绿色和平组织活动人士在达沃斯世界经济论坛会议上举行气候抗议</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/greenpeace-activists-slip-through-davos-security-stage-climate-protest-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;绿色和平组织的活动人士在世界经济论坛年度会议在瑞士达沃斯举行期间，在会场外进行了短暂的气候抗议活动，当时来自商业和政治领域的领袖齐聚一堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着深色西装和白色衬衫，三名抗议者成功进入议会中心并攀上了休息区的阳台，随后展开了一面大标语，上面写着：“对超级富豪征税。为公正和绿色的未来提供资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员介入，将抗议者带离现场，在官方开幕式和欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩的演讲即将开始之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名知情人士表示，抗议活动并未构成安全威胁，抗议者为此次活动的徽章持有者，受雇于活动的提供方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，绿色和平组织的活动家克拉拉·汤普森对路透社表示，三名示威者在达沃斯警察局短暂拘留后已被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他们是如何进入活动时，汤普森说：“他们有一定的方式来此，我不能透露更多细节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济论坛在一份声明中表示，其“尊重和平言论的权利”，并称正在对此事进行审查，将确保所有与会人员和工作人员的安全和福祉视为首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达沃斯会议向与会的商业和政治领袖传达的信息与绿色和平组织 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/davos-climate-activists-paint-amazon-base-green-disrupt-helicopters-2025-01-20/"&gt;另一次抗议&lt;/a&gt; 的信息有所呼应，在那次抗议活动中，活动家阻止了达沃斯直升机场的运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达沃斯世界经济论坛会议的安全措施严密，其中本周的主要讨论主题之一是“保护地球”。论坛在声明中表示：“在日益分裂和碎片化的世界背景下，继续提供这样的对话平台比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，抗议化石燃料补贴的示威者在通往达沃斯主要街道的亚马逊临时基地的店铺外泼洒了绿色油漆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="55届世界经济论坛(WEF)会议在达沃斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIWYI3KWXJNDRIZG5WHWEI2YI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;绿色和平组织的活动人士在达沃斯55届世界经济论坛(WEF)会议期间的议会中心进行抗议活动。2025年1月21日，瑞士达沃斯。路透社/伊夫·赫曼(Yves Herman)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="55届世界经济论坛(WEF)会议在达沃斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2I4LBIADNKUZGUZF36MMVF4H4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;绿色和平组织的活动人士在达沃斯55届世界经济论坛(WEF)会议期间的议会中心进行抗议活动。2025年1月21日，瑞士达沃斯。路透社/伊夫·赫曼(Yves Herman)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/greenpeace-activists-slip-through-davos-security-stage-climate-protest-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普命令美国退出世界卫生组织</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国将退出世界卫生组织，美国总统唐纳德·特朗普在周一宣布，该全球健康机构在处理新冠肺炎疫情和其他国际健康危机方面处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指出，世卫组织未能独立于“成员国不当的政治影响”之外行事，并要求美国支付不成比例的费用，远超其他如中国这样的大型国家提供的金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世卫组织对我们进行了敲诈，每个人都对我们进行敲诈。这种情况不会再发生了，”特朗普在签署退出令时说道，这是他在第二个任期就职后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织于 Tuesday 表示，遗憾地得知美国作为其最大的捐助国作出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望美国重新考虑，并希望双方能够在惠及所有人的建设性对话中有所作为，特别是对于美国人和其他世界各地的人而言，”日内瓦世卫组织发言人塔里克·贾萨雷维奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的退出将为其给世卫组织12个月的提前通知期，并停止所有财务贡献。美国是世卫组织最大的财务支持者，贡献了其总体资金的大约18%。2024-2025年的世卫组织两年预算约为68亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织多位内部和外部专家表示，美国的退出可能会危及该组织内多种项目的实施，特别是针对结核病（世界最大的感染性疾病杀手）等项目的防控措施、艾滋病以及其它健康紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于全球公卫来说，这是我经历过的最黑暗的一天，”华盛顿乔治城大学全球公共卫生教授兰尼尔·戈斯坦表示，“特朗普可能正在为下一次大流行播下种子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令中指出，在退出程序进行期间，美国政府将停止与世卫组织在新冠肺炎条约上的谈判。美国政府人员将被召回并重新分配工作，政府将寻找合作伙伴接手必要的世卫活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令还指出，政府将尽快审查、撤销并替换2024年美国全球公共卫生安全战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国WHO第二大捐助者为比尔和梅琳达·盖茨基金会，尽管大部分资金用于消灭脊髓灰质炎。该基金会首席执行官马克·苏兹曼在X平台上表示，基金会将坚持证明需要强化而不是削弱世卫组织。就资助而言，第二大的国家捐助者是德国，其占比约为世卫组织资金的3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国卫生部长周二在柏林表示，希望能说服特朗普避免此举，欧盟对此表达了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普的决定时，中国外交部在周二的例行记者会上表示，世卫组织在全球公共卫生治理中的角色应当被加强，而非削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将继续支持世卫组织履行职责，并深化国际公共卫生合作，”外交部发言人郭家群表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普退出世卫组织并不意外。他曾在2020年其第一个总统任期中采取步骤退出该组织，指责世卫组织助长了中国对新冠肺炎起源问题的“误导世界”行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织坚决否认这一指控，并表示将继续敦促北京分享数据，以确定新冠肺炎是源自人类接触感染动物还是实验室内的类似病毒研究所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，退出世卫组织需要一年的提前通知，并支付任何欠款。上次美国退出流程即将完成时，乔·拜登赢得总统选举并在2021年1月20日就职后的第一天暂停了这一行动。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织瑞士日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOPKJJ4QNKSBIJHNJ4RL7YEYQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织瑞士日内瓦总部标志，2022年12月14日。路透社/闰尼斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:39:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了通过谈判重启中美关系的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;意外地在返回白宫后的第一天搁置了对中国的产品加征关税，也没有单独点名将其作为威胁，这为双方可能改善关系带来了希望，双方希望通过互惠互利而非互相伤害来实现各自的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就职典礼后的演讲中，这位美国总统没有提到中国，其曾与之在之前的贸易战中交战。尽管他提到关税将使美国“变得极其富有”，但仍然为与世界上第二大经济体进行新的谈判留下了余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国所有者拥有的短视频应用程序TikTok的禁令，但采取了一项前所未有的措施，暗示美国应获得TikTok美国业务的半所有权，作为保留该应用程序的条件，他表示该公司的价值可能高达数万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普开始他的第二个任期，中美双方需要制定新的路线图来推进各自的目标并维护各自的利益，分析师说。这表明，尽管双方在2020年达成的贸易协议仍有未解问题，双方关系目前仍趋向于友好，但这种情况可能会有所改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一任期期间，他迅速与国家主席习近平建立关系。两位领导人分别在美国佛罗里达州和中国北京慷慨地互相招待。然而，这并没有阻止两国关系恶化至贸易战，引发了一系列针锋相对的关税和全球供应链的中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，双方似乎都无意回到原来的状态，而是转向谈判桌。正如Alicia Garcia Herrero所述，一位负责亚太地区的Natixis首席经济学家所说：“特朗普希望达成协议，否则，他会在第一天就对中国采取强硬措施。”她又补充说：“由于他需要在达成协议方面得到中国的帮助，他们将满足他的需求。金融服务业？人民币？你希望看到人民币走强？当然，可能是暂时的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场贸易战将发现中国比特朗普首次提起关税的2018年更加脆弱，因为它正经历着深刻的房地产危机、疲软的国内需求和16%的年轻失业率等挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市在周二因为投资者难以理解特朗普对中国的新计划而波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一周，习近平和特朗普在电话中同意建立一个关于“重大问题”的战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第47任美国总统还表示，他可能今年就访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;障碍可能来自特朗普的核心圈子，如著名的鹰派人士马可·鲁比奥，他被任命为国务卿的位置，几乎是在总统宣誓就职后的第二天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普政府的其他成员可能对中国的看法不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃隆·马斯克，作为特朗普任命的旨在创建一个更高效的美国政府的咨询小组的负责人，兼具有广泛的在中国的商业利益，并作为特斯拉首席执行官而建立起了与中国领导层紧密的联系，可能还将对中国政策表达自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，特朗普将自视为美国最高外交官，不会依赖因2020年中国对其实施制裁而仍然在受限的马可·鲁比奥，或他提名的商务部长和贸易代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普集权的实力在美国近代史上前所未有。从实际角度来看，中国可能唯一能与他对谈的人是他，”上海咨询公司Plenum的合伙人柏铮渊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国体系内的有多大行动力，因为在目前，共识已经形成，认为中国是美国的第一大竞争对手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果务实占上风，随着拜登政府制定的旨在遏制中国核心技术能力的出口管制政策的解除，中国有机会说服特朗普重温旧梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普本质上是一名商人，他的思考更加务实他不感兴趣于意识形态，中国人民大学国际关系教授王东教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其他问题，如地缘战略问题、台湾问题等都是次要的，因为他没有在就职演说中提到这个自洽的岛屿。”他说，这个岛屿由北京宣称拥有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将看看美国是否会回归更加务实和理性的状态，从而能够进一步加强中美关系，使中美关系重回健康、稳定与可持续发展的轨道上，”王东教授补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果这能够实现，我们可以称之为‘尼克松2.0’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国总统理查德·尼克松在1972年2月冷战高峰期在访华，开启了正式建交和中国重返国际舞台的道路。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普与习近平在日本大阪G20领导人峰会期间会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2019年6月29日，日本大阪，G20领导人峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平开始双边会晤。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列陆军参谋长因哈马斯10月7日袭击中的重大安全漏洞而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-chief-staff-submit-resignation-defence-minister-israeli-media-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方负责人赫尔齐·哈列维于周二宣布，他将于3月6日辞职，对此前发生在2023年10月7日的跨境袭击事件负全责。该袭击事件是历史上以色列单日遇难人数最多的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈列维表示，他将完成以色列国防军对10月7日袭击事件的调查，并加强以色列国防军对安全挑战的应对能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前还不清楚谁将接替哈列维的职务，哈列维表示他将把指挥权交给尚未命名的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公众对此次袭击事件感到愤怒，但以总理内塔尼亚胡的政府坚决抵制了对其自身对安全漏洞负责的调查呼吁。此次袭击造成1200名以色列人丧生，约250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在10月7日的清晨，由我指挥的以色列国防军未能完成保护以色列国民的任务。”哈列维在致国防部长伊萨克·卡茨的辞职信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，以色列付出了高昂的人命代价，许多人被绑架，并且在肉体和精神上受到了伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对那次可怕的失败负全责，这种责任感日复一日地伴随着我，会伴随我一生。”这位具有四十年军龄的老兵说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视讲话中，哈列维承诺进行一次深入且透明的调查，调查结果将向国防部长和尽可能多的公众呈现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列报纸报道，海空军的负责人也将不久提交辞呈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我们的政府能够承担起同样的责任，”前外交官泽夫·哈雷尔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈列维一直与11月被内塔尼亚胡解雇的前国防部长约亚夫·甘坦保持一致，但在给予某些部族学生军事豁免权的问题上与一些部长存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位高级军事官员已因10月7日的事件辞职，军事南方指挥官约罗恩·芬克曼将军也表示将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许我们的总理应该效仿参谋长的个人责任感。”活动家吉尔·阿什肯纳扎（60岁）告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续15个月的&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/israel-gaza-ceasefire-latest-2025-01-15/"&gt;加沙战争&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;之后，最近初战阶段的停火协议于周日正式生效，目前计划在未来六周内释放33名人质，其中3名人质已获释。据信仍有约94名人质滞留在加沙，其中一些可能死于 captivity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡茨对哈列维表示感谢，并表示将有序寻找他的继任者。内塔尼亚胡也接受了哈列维的辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈列维常常受到内塔尼亚胡政府中强硬派如财政部长贝佐利勒·斯莫特里希的批评，后者认为他在加沙战争中的表现过于软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次战争中，超过4.6万名巴勒斯坦人丧生，被炮击和空袭严重摧毁的地区广泛被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里希在周二赞扬哈列维在战争中击溃哈马斯军事能力的军事成就，并将其对本轮袭击的责任归咎于哈列维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我在消除哈马斯平民和政府能力的战役中批评了他的失败，以及对10月7日失败的责任，但这并不减少我们对他多年来所有工作和贡献以及成就的巨大感激之情。尽管我不支持此次停火和人质释放协议，但不能否认他对此的贡献。”斯莫特里希说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的时期将标志着高级军事指挥层的更替，作为准备重新对西岸实行战争的组成部分，直到完全胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈列维表示，尽管10月7日的事件带来了失误，但以色列自那时起在军事上取得了许多成就，这些成就“改变了中东局势”。自那以来，以色列的军事力量成为该地区最强大的军队之一，并且民意调查显示公众对于以色列国防军的支持增强。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="为军事作战官员举行的第70届仪式，在米茨佩·拉蒙附近的一个军营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEACXG7K6FLE5KPEX4FSR4T6NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列总参谋长赫尔齐·哈列维在为军事作战官员举行的第70届仪式上发言，地点位于米茨佩·拉蒙附近的以色列军营，2024年10月31日。路透社/埃米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:17:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-chief-staff-submit-resignation-defence-minister-israeli-media-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国总理充满希望：欧洲必须考虑向特朗普提供什么</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-chancellor-hopeful-europe-must-consider-what-offer-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;德国反对党领导人弗里德里希·默茨，预计将在下月的选举中成为总理，他周二表示，只要欧洲地区能够拥有一个强有力的共同谈判立场，美国总统唐纳德·特朗普可以成为对欧洲一个有趣的合作对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他是一个谈判高手，所以我们需要思考我们能提供什么,&amp;rdquo;默茨在世界经济论坛年会期间的讨论中说道，这距离特朗普就职仅过了一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;例如，如果我们要从美国获取军事装备，为什么不在欧洲层面进行合并采购呢？&amp;rdquo;这位保守党的总理候选人用流利的英语说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，默茨的命运可能会遭遇法国的反对，法国是欧洲的另一大势力，有着庞大的国防工业，并且经常抱怨当其他欧盟成员国选择购买美国武器时，没有选择法国或欧洲其他国家的替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;只有在我们知道共同想要什么的时候，他才会是我们有趣的合作对象,&amp;rdquo;默茨说，特朗普和默茨一样，除了政治生涯外，还有相当丰富的商界经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及他为结束乌克兰战争的政策提案时，默茨表示，他认为如果西方更坚决地支持基辅对抗俄罗斯的大规模入侵，这场战争本可以早已结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他周二晚些时候与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基会面时，默茨表示他会告诉泽连斯基，德国是可以依靠的，即便不清楚新的美国政府在这个关键时刻会采取什么行动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛(WEF)在瑞士达沃斯会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FVR6J4G2EBKWJAIVHQIRKO25SE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国保守党总理候选人及基督教民主联盟(CDU)领袖弗里德里希·默茨在2025年1月21日瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛(WEF)上发表演讲。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:50:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-chancellor-hopeful-europe-must-consider-what-offer-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：叙利亚库尔德武装反对将圣战囚犯移交给伊斯兰统治者</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-kurdish-forces-oppose-handing-jihadist-jails-islamist-rulers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;看守安置在叙利亚北部监狱中的伊斯兰国武装人员的库尔德武装力量表示，他们反对将该设施移交给大马士革的新伊斯兰主义者统治者，同时他们正为来自极端激进组织的袭击做防御准备，并监控该组织重新崛起的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的叙利亚民主力量（SDF），一个由库尔德领导的部队，控制着叙利亚四分之一的土地。SDF 表示，自2024年12月8日巴沙尔·阿萨德政权倒台以来，伊斯兰国（IS）已经试图两次袭击监狱，意图释放同伴，此次企图试图利用政权更迭来乘虚而入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈塞克市一所关押约4500名伊斯兰国武装人员（包括许多外国人）的监狱中，一名库尔德军官预测，被称为ISIS的组织将会再次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿戴着滑雪面罩的库尔德军官对路透社表示：“当叙政权覆灭……ISIS夺取了大量武器，并重新组织起来，对监狱发动袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在周六获得少见的机会，探访了该设施，并与三名关押人员进行了交谈——一名英国人、一名俄罗斯人和一名阿拉伯TN原本国籍的德国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF 十年来一直担任打击叙利亚境内伊斯兰国的先锋角色，在2017年赶走伊斯兰国从拉加雨水示范基地后，于2019年夺取了他们最后的一个据点——巴古什。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自隶属于前阿勒颇解放阵线的海亚特·塔利赫·阿尔—沙姆（HTS）夺取政权并建立新政府以来，监狱成为了焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国对该监狱的管理存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以国家安全威胁库尔德派系著称的土耳其认为，该监狱应移交给新的统治者，土耳其已经提出提供帮助。美国前政府示意支持SDF继续看守这些监狱。前国务卿安东尼·布林肯1月8日表示，防范伊斯兰国死灰复燃的关键在于使SDF继续执行他们一直以来的“确保外国恐怖分子”的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名库尔德军官表示，由库尔德领导的当局不将这些监狱移交给新政府认为是不可接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与新政府共享这些设施是不可接受的。保护这座监狱的责任仅属于联盟和SDF。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF 表示，伊斯兰国武装人员正试图利用叙利亚各处松懈的安保措施。这名库尔德军官提到，在解放大马士革的武装人员中，有人身穿象征伊斯兰国的旗帜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS曾被称为“努斯拉阵线”，与伊斯兰国过往冲突，否认支持跨国有组织的圣战。新政府表示已挫败了其索非亚近郊一处什叶派神庙的一次伊斯兰国袭击，袭击发生在1月11日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF与新政府在将库尔德领导的部队整合进叙利亚新安全架构方面存在分歧：SDF 表示，它无意解散，而新的国防部则希望SDF自行解散。大马士革内政部对这一报道没有立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF 表示，目前看守约1万名伊斯兰国武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，SDF 管理着可容纳数千人的拘留营地—阿勒霍尔，许多被拘留人员是可疑的伊斯兰国武装人员的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年遭到伊斯兰国袭击的监狱中，一名从英国到达叙利亚并于2014年加入该组织的关押人员透露：“我们相信，在此地将实现上帝的法律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在监狱已经六年了，我们不知道自己以及我们的妻子、孩子们和父母的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关押人员们在容纳十余人的共用囚室里坐在褥子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名囚犯，公开身份为德国公民，但原籍阿拉伯TN，则表示在狱中度过了八年，却不知道妻子和孩子的消息。&lt;br&gt;“我们所有人对此都后悔不已，所有人都知道这是一个严重的错误，人们真心希望回到家庭与家乡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位关押人员，一名自称来自阿拉伯TN的德国公民，同样表示后悔，并表示希望能得到普京总统的宽恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关押人员的名字被监狱当局隐瞒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名库尔德军官表示，囚犯们通常会在访客记者面前表示悔改，但这样的陈述是虚伪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，监狱关押的是“参加巴古什战役直至最后一息的战斗者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德领导的政府一直呼吁外国国家遣返本国公民，并于2023年宣布计划开始自行审讯他们。人权组织表示，一些国家因担心安全问题而拒绝承运公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军官表示，囚犯们仍然表现出激进主义，选举部落酋长，策划逃狱和收听宗教课程：“我们从未注意到他们放弃过这些想法。”&lt;/p&gt;

![监狱看守加固阿勒颇省的阿里萨监狱](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FEPFCODPVIK5KHLWUE77U7QWM.jpg)
&lt;figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图说：库尔德武装人员正在加固位于大马士革北部哈塞克的阿勒颇省阿里萨监狱的防备措施，2025年1月18日。图片来源：路透社/欧尔罕·克尔梅安（Orhan Qereman）档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

![库尔德出身的叙利亚民主力量成员在哈塞克的阿里萨监狱外围](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXEENFCSTFIHZOVJD2EX5AO2XU.jpg)
&lt;figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图说：库尔德出身的叙利亚民主力量成员在位于大马士革北部哈塞克的阿里萨监狱外围站岗，拍摄于2025年1月18日。图片来源：路透社/欧尔罕·克尔梅安（Orhan Qereman）档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:05:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-kurdish-forces-oppose-handing-jihadist-jails-islamist-rulers-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国总理候选人梅尔茨批评泄露的美国大使关于特朗普的简报</title><link>https://www.reuters.com/world/german-chancellor-candidate-merz-criticises-leaked-us-ambassador-briefing-about-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;现任德国联邦议院主要候选人弗里德里希·默茨表示，德国驻美国大使安德烈亚斯·迈耶利希泄露的一份批评唐纳德·特朗普的简报严重损害了德国政府的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社独此报道，德国驻美国大使馆于1月14日发布的一份简报详细指出，特朗普的议程将削弱基本的民主原则，剥夺执法机构和媒体的独立性，并且会增强科技公司的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默茨在周二接受德国德累斯顿广播电台采访时指出，当今德国政府如果向特朗普政府提出对话请求，很可能遭到拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份来自华盛顿的信息是政治活动家的语言。显然，有意使其公之于众。”默茨补充道，认为这一泄密事件是德国外交政策中的严重失误。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第五届世界经济论坛(WEF)年会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWQ4KILFXVIUVASPOQ6J5WBWEM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国保守派总理候选人、基督教民主联盟(CDU)主席弗里德里希·默茨在瑞士达沃斯参加第五届世界经济论坛(WEF)年会，时间为2025年1月21日。路透社/Yves Herman 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:49:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/german-chancellor-candidate-merz-criticises-leaked-us-ambassador-briefing-about-2025-01-21/</guid></item><item><title>特赦 1 月 6 日袭击者，特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;支持四年前参与袭击美国国会的唐纳德·特朗普[keyword]的支持者将于周二开始释放，新总统通过&amp;lt;![CDATA[INAUGURATION DAY ]]&amp;gt;行政命令赦免他们，这些行政命令显示了其欲在国家中推行激进变革的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普预计将签署更多行政命令，周二签署的措施包括限制移民及回撤环境法规，同时宣布包括短格式视频应用TikTok在内的禁令推迟实施&amp;lt;![CDATA[75天 ]]&amp;gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前共和党总统计划赦免1,500名&amp;ldquo;1月6日攻击事件&amp;rdquo;被告，此举令众议院议员深感愤怒，他们在2021年1月6日试图阻止国会确认乔·拜登[keyword]当选为总统的选举结果，成千上万的特朗普支持者冲击了国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赦免是特朗普在入职后的短时间内签署的指令之一，他&amp;ldquo;满心欢喜&amp;rdquo;地重返白宫，通过11月的选举赢得胜利。在就职演说中，他表示批评拜登总统，并自视为上帝亲手选择的那个人，拯救民主党政府正走向困境的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他要在国会对分庭伉议的情况下兑现四年&amp;ldquo;美国黄金时代&amp;rdquo;的承诺，仍然&amp;lt;![CDATA[面临严峻挑战 ]]&amp;gt;，不可避免的法律诉讼和固执的国家领导人都构成了阻力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普没有立即实施其提高关税的关键竞选承诺，但表示他计划于2月1日对加拿大和墨西哥征收25%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫在世界各国市场引起了&amp;lt;![CDATA[欣慰和失望 ]]&amp;gt；投资者试图从中找出未来四年的可能性。美元周二急剧反弹，在周一短暂下跌后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;道琼斯指数&amp;rdquo;顺势上涨，欧股也小有增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是过去百多年历史上首位二度当选总统但再度失去白宫的共和党总统，同时是首位被定罪持DIRTY_money的白宫 Diplomatic官僚. 他已经是白宫有史以来最年长的总统，有共和党领导层支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自首次踏入政治舞台的2015年起，反非法移民成为特朗普的标志性议题，他于周一采取了全面打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在就职典礼后的短期，联邦边境当局宣布关掉了拜登于2021年启动的CBP One计划，该计划允许数十万移民通过一项电子预约程序合法入境美国。现有预约被取消，入境者感到震惊和不确定如何行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反特朗普议程的反对者可能会在法庭上进行挑战，美国公民自由联盟已在联邦法院文件中提出，称特朗普叫停CBP One计划移除了 наибольший путь убежища через границу США.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再度退出巴黎气候协定，重新将其从全球气候变暖抗争的主要排放者行列中剔除，这是在过去的十年内第二次，分析员和官员声称这将比2017年退出的影响力 &amp;lt;![CDATA[作用更大 ]]&amp;gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他环境政策中，特朗普取消拜登政府针对近岸石油和天然气勘探的禁令，这些领导层将面临法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也表示美国将退出世界卫生组织，并声称该组织对疫情和其他国际卫生危机处理不当。柏林将尝试劝阻特朗普，德国健康部长在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令取消了拜登政府在人工智能与电动车方面的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指示冻结联邦雇员招聘，并要求政府职员返回办公，而非远程办公，发誓将成立一个“政府效率部”，由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在削减政府部门大额开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称将取消政府多元化项目，并要求政府仅承认出生时指定的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要将墨西哥海湾改名为美国海湾，并表示要夺回巴拿马运河的控制权，这一系列外交政策宣言在对美国盟友造成了巨大的担忧和困扰。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，特朗普的支持者冲击了美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月6日，特朗普的支持者冲击国会大厦时造成混乱，并与执法人员发生了冲突。 图片来源：Reuters/Leah Millis&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥ath Keepers 极右派民兵组织创始人斯蒂文·罗斯仍受到18年煽动叛乱等罪名的指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2LUFFAIBRITFLJS5W3JNSULLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统赦免了参与2021年1月6日冲击美国国会大厦事件的同一批人中，其中斯蒂文·罗斯是极端右翼民兵组织“誓言守卫者”的创始人，得克萨斯州州长德博拉·吉梅纳拉从联邦马尔堡矫正机构为其举行新闻发布会。图片来源：Reuters/Deborah Gembara&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2XU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月6日，一场由特朗普支持者引发的骚乱中，在美国国会大厦前，一名使用了警方装备的爆炸物引发的爆炸景象。图来源：Reuters/Leah Millis&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国博世工厂气罐爆炸造成两名合同工身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/two-contractors-dead-germany-after-gas-cylinder-explosion-bosch-site-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;两家承包商在博世公司的工作地点发生燃气罐爆炸后身亡，博世公司和德国警方在周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周二凌晨7时左右，德国西南部城市雷腾根的警方表示，几名工人外出调查时发现，室外一个燃气罐开始泄漏四氯化硅气体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博世公司称，爆炸导致两家承包商的员工死亡，另有1人轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在邮件中表示：“我们对这两名外部公司员工的不幸去世深感悲伤，我们向他们的家人致以慰藉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，已展开调查以确定四氯化硅气体泄漏的原因。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:37:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/two-contractors-dead-germany-after-gas-cylinder-explosion-bosch-site-2025-01-21/</guid></item><item><title>习近平和普京讨论与特朗普、乌克兰及台湾的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-vows-further-develop-ties-with-xi-just-hours-after-trump-inauguration-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/vladimir-putin/"&gt;俄罗斯总统普京&lt;/a&gt;和中国国家主席习近平在周一会晤，讨论了如何与&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;前美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;建立联系，结束乌克兰战争的和平前景以及莫斯科对中国在台湾问题立场的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和普京通过视频通话进行了近一百四十分钟的会晤，这是在唐纳德·特朗普宣誓就任美国总统之后。两国领导人提议进一步深化他们的战略伙伴关系，令西方担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年2月，中国和俄罗斯在北京宣布了一项“无界限”的合作关系，就在普京访问北京几天后，俄罗斯向乌克兰派遣了数万部队。近期，普京将中国形容为“盟友”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的普京从莫斯科郊区的窝瓦罗沃庄园拨打电话，71岁的习近平从北京人民大会堂通话，双方互称“亲密的朋友”。习近平还提到了最近与特朗普的通话，讨论了贸易、芬太尼以及抖音等话题，并谈到了台湾问题。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫外交政策顾问尤里·乌沙科夫在莫斯科对记者说：“习近平和普京表达了与美国建立互利、相互尊重关系的意愿，如果特朗普团队有这种兴趣的话。我们还指出，我们愿意与美国新政府在乌克兰冲突问题上进行对话。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌沙科夫表示，普京希望乌克兰实现长期和平，而不是短期停火，任何协议都必须考虑俄罗斯的利益。他说，特朗普团队尚未收到任何与特朗普通话的具体建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将对华强硬，并计划与普京讨论结束乌克兰战争的问题。在宣誓就职后的讲话中，特朗普表示，普京应该与乌克兰达成协议，结束战争，因为这场冲突正在摧毁俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平呼吁举行谈判以结束乌克兰战争，并指责美国通过向基辅供应武器助长了冲突。基辅方面表示，愿意寻求符合自身利益的谈判解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学政府学教授、2023年一篇同名论文作者格雷厄姆·艾利森认为：“习近平的中国和普京的俄罗斯是当今世界公开宣布的最具有意义的联盟之一。”他指出，“我相信中国将在特朗普承诺的乌克兰早期结束战争中发挥关键作用。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾将习近平称为“优秀的扑克牌玩家”，称自己与普京相处得很好，但在他第一任期时曾警告普京，如果俄罗斯在乌克兰进一步行动，美国可能会对莫斯科采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京和习近平共享一个广泛的世界观，认为西方正在衰落，中国在许多方面挑战美国的霸权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示：“我们共同倡导建立一个更加公正的多极世界秩序，在欧亚大陆和全世界确保不可分割的安全。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌沙科夫表示，普京与习近平的视频通话是在特朗普就职前计划好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国视中国为其最大的竞争对手，视俄罗斯为其最大的国家威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京说，俄罗斯和中国是世界上最大的能源消费国，俄罗斯最大的单一大宗石油出口市场，双方将继续推进合作，包括快中子反应堆和核燃料后处理的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾问题上，乌沙科夫表示，俄罗斯重申了对中国立场的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府认为台湾是其领土一部分，习近平在新年演讲中表示，没有人可以阻止中国实现与台湾的“统一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝北京的主张，表示只有台湾人民有权决定自己的未来，北京应该尊重台湾人民的选择。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京在莫斯科郊外的窝瓦罗沃官邸与中国国家主席习近平举行视频会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BVY4SVM35O73JGB4F5KIYHOTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，俄罗斯总统普京与中国国家主席习近平在莫斯科郊外的窝瓦罗沃官邸举行视频会议。Sputnik/Gavriil Grigorov/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京与参加金砖国家峰会的人员在喀山会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLKJPNYWW5I2TFL4QFFHQQL4MQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月22日，俄罗斯总统普京在喀山金砖国家峰会欢迎仪式上迎接中国国家主席习近平。REUTERS/Maxim Shemetov/Pool/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:49:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-vows-further-develop-ties-with-xi-just-hours-after-trump-inauguration-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙停火将有助于提升以色列的信用评级，实施情况至关重要，机构表示</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-help-israels-credit-rating-moodys-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列与巴勒斯坦武装组织哈马斯在加沙地带达成停火协议，大幅减少了以色列公共财政的风险，并可能改善其主权信用评级，三大评级机构于周二发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若停火协议得以遵守，标普全球预期以色列或在2025年的财政和经济表现上超出预期，标普全球还指出，这可能降低整个中东地区的信贷风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪表示，该协议降低了冲突升级、引发伊朗等国介入从而导致红海航运中断、进而影响能源价格及全球供应链风险的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，以色列主权信贷评级从未被下调过，然而过去15个月在加沙和黎巴嫩的战争中付出的沉重代价使其多次被主要评级机构穆迪、标普全球和惠誉评级降级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪分析师克里斯蒂安·方称：“对以色列而言，停火协议的有效执行以及进一步减少加沙冲突的持续升级，将减轻对该国主权信用强度的负面影响风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球承认执行风险，提及西岸近期暴力升级背景，以色列安全部队与直升机支援部队在周二突袭了杰宁城，致至少8名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师称：“未来几周，我们将评估该协议的执行能否实现持久停火，并降低长期或加剧军事冲突的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉和标普表示，停火协议的执行背景意味着他们的负面展望仍包括升级风险，暗示若停火持续，则可能改变该国的信用展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉称，进一步减弱冲突强度将增加以色列在2025年的财政和经济表现比预期更好的可能性，虽然这对其信用状况的影响不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪于9月将以色列信用评级下调两级至“Baa1”，从“A2”，并维持负面展望，指出地区战事升级及黎巴嫩武装组织哈马斯的影响。以色列于11月与哈马斯达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方还表示，加沙停火协议有助于维持其与哈马斯和哈马斯之间的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道：“以色列与哈马斯和哈马斯之间的军事冲突造成了经济和财政损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="停火后，加沙城受损和被毁的建筑从航拍视角展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RBALPNSF5NKUREF7CPT3SOVSLE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火后，加沙城受损和被毁的建筑，拍摄于2025年1月20日。路透社/马哈茂德·阿尔-巴斯奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:12:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-help-israels-credit-rating-moodys-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>解释：什么是美国出生公民权？特朗普能废除它吗？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-us-birthright-citizenship-can-trump-end-it-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一启动了其全面的移民打击行动，其中包括重新解释出生公民权的原则，这是美国自150多年前以来一直认可的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对美国出生公民权及特朗普限制其权利的法律依据的概述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何在美国出生的人都被视为公民，这源自1868年宪法第14修正案的公民权条款。该修正案规定：“凡在合众国出生或归化并受合众国管辖的任何人，均为合众国及他们居住的州之公民。”1952年的《移民与国籍法》也定义了公民身份，并包含类似的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国海关与边境保护局的估计，截至2022年1月，美国非法居留的移民人数约为1100万，一些分析人士将这一数字调整至1300万至1400万。这些在美国出生的子女被视为美国公民。特朗普曾抱怨一些外国妇女为了孤儿在美国出生以获得美国公民权而短暂访问美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的。在美国出生并享有外交豁免权的外国使节及其子女并不享有美国公民身份，因为他们不受美国的管辖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的命令宣称，如果母亲在美国非法居留而父亲不是公民或永久居民，其所生子女将不具备自动获得公民身份的权利。该命令还规定，母亲在美国合法但临时居留，例如持有学生或旅游签证期间所生子女，若其父亲不是公民或永久居民，则该子女也不得获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院尚未针对在美国非法居留人员所生子女是否适用公民权条款这一问题作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国内出生公民权的主要案例发生在1898年，当时的最高法院裁决，1873年在旧金山出生的中国合法移民之子是美国公民。这位男子名叫吴金福，在其曾访问中国期间因中国移民政策严苛而被拒绝重新入境美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院还在1884年裁决，出生于美洲原住民部落的美国土著居民约翰·埃尔克不是公民，因其出身原住民部落而未受美国主权管辖。国会于1924年将美国公民身份扩展至美洲原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些学者认为，如果立法者希望所有在美国出生的人都成为公民，他们应该不会在第14修正案中加入要求公民“受美国主权管辖”的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为，这一条款排除了非法入境者及其在美国出生的子女。特朗普的行政命令称，由于其父母的状况，这些被剥夺公民身份的人不受美国主权管辖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数学者认为这种对主权条款的解释站不住脚。与外交人员不同，非法入境者没有法律豁免权，也受美国法律约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18个由民主党领导的州和哥伦比亚特区于2025年1月21日向特朗普政府提起诉讼，并请求麻萨诸塞州联邦法院阻止特朗普的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些州认为，特朗普的命令违反了宪法第14修正案，篡夺了国会的立法权，并违反了移民和行政法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民维权组织也提起诉讼，旨在阻止该命令的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院裁定宪法保护出生公民权，那么只能通过宪法修正案改变这一规定。修正宪法需要两院三分之二多数和三分之四州立法机构的批准，这一过程可能耗时数年。自1992年以来，宪法尚未进行过修订。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="准备迎接当选美国总统特朗普的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPEG4NX4KNMXJD5TAXUI4MD7QQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，美国华盛顿国会大厦前飘扬着美国国旗。路透社/马克奥·杜里卡/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:39:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-us-birthright-citizenship-can-trump-end-it-2025-01-21/</guid></item><item><title>当加沙人探访被毁的房屋、挖掘死者时，他们对停火的喜悦逐渐消退</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在徒步或骑人力车返回家园的过程中，许多经历加沙战争（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列与哈马斯战争&lt;/a&gt;）的人们在休战的第三天开始返回家园，他们的家园遭到严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一休战于2024年1月15日起生效，自2023年10月7日开始持续了15个月之久。此前，哈马斯释放了其三位人质中的第一批三人，并释放了90名被以色列关押的 Palestinians。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，焦点转向了加沙这片沿海地区的重建工作，以色列军队在这场报复行动中将加沙夷为废墟，将哈马斯的据点变成了巨大的废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙人无法辨认自己的住所，只好面对破碎的社区，返回在过去的几个月来一直栖身的帐篷；另一些人已经开始清理废墟，试图返回他们破碎的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房子，移除废墟，这样我们才能返回家园。那些是被炸毁的被褥和枕头，几乎什么都没有剩下。”加沙难民营（Nuseirat，据点设立于几十年前）的Palestinian妇女Walaa El-Err表示，她在轰炸后被炸毁的家中指指出自己被摧毁的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，重返她在加沙的街区“无法用言语形容”。她说，整夜等待休战生效的那一天，令她兴奋不已。但围绕着休战的希望已经逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我进入营地时，我泪流满面，因为我们营地并不是这样的状态，它是最好的。当我们离开时，所有楼房和房屋仍未受损，也无人受伤或遇难。”她感叹道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市北部的泰勒阿瓦瓦（Tel Al-Hawa）郊区，一位有三个孩子的母亲Abla等待了几小时确信休战生效后，才前往被以色列轰炸的废墟家园。她表示，现场“惨不忍睹”，七层高的建筑已被夷为平地，毁如碎饼干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说这个地区遭到重创，房子可能会消失了，但我是怀着希望和怀疑的心态前往那里的。”通过一个聊天应用她告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那里不仅是一个家，是所有珍贵回忆的盒子，我在这里生养了我的孩子，庆祝他们的生日，为他们准备食物，教会他们第一句话和第一个动作。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在自己被毁的房屋旁搭起帐篷，或移入破烂不堪的房屋，他们担心何时才能开始重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项由联合国发布的（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;&lt;/a&gt;） wreckage）评估报告显示，清除以色列轰炸后遗留的5亿吨废墟可能需要21年时间，耗资高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，一些废墟被认为被含有石棉的材料污染，因为在20世纪40年代以来建立的城市中，加沙的一些被摧毁的难民营普遍使用了含有石棉的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门指出，在这场冲突中有至少47000人死亡，废墟中很可能还埋葬着成千上万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，这场冲突将加沙的发展进程推后了七十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能够回家，这在一定程度上是合理的想象，但在北加沙大部分地区，他们只会发现废墟山。因此他们需要帮助。”联合国协调人办公室发言人Jens Laerke在日内瓦的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙营救人员继续在废墟中搜寻身处废墟下的加沙人的遗体，并在路边找到至少150具尸体，根据加沙民事应急服务部门的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上流行的惨象图片显示尸体在腐烂。在Shejaia公墓，该公墓此前已经被以色列坦克和推土机毁坏，一些人挖掘地面寻找他们的亲戚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在寻找我父亲的坟墓，我哥哥的坟墓，我哥哥妻子的坟墓，但无法找到他们。”Shejaia公墓的Atef Jundiya说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实，我们对休战感到宽慰，但同时仍在找寻我们的烈士和坟墓，但无法找到他们。”Jundiya告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民事应急服务部门估计还有10000具尸体埋在废墟下，呼吁投入重型机械设备和挖掘车辆协助救援，这一过程预计将持续数月时间。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙人于休战后在加沙市搜寻其家人的骸骨和坟墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙人的搜索行动在加沙市的Shejaia公墓进行，该公墓此前已被以色列坦克和推土机摧毁，休战后，他们仍在寻找其家人的遗骸和坟墓。（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Dawoud Abu Alkas，2025年1月20日，加沙市 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙人驾驶车辆穿过被战争摧毁的房屋废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南端马 있도록，加沙人驾驶车辆经过战争摧毁的房屋废墟；休战后，这些建筑物曾被以色列消除、侵袭所损毁，（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Mohammed Salem，2025年1月21日，加沙南端 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙人穿越马亚利卡的废墟房屋和建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在休战后北加沙马亚利卡，建筑物沦为废墟，（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Dawoud Abu Alkas，2025年1月21日，加沙北端 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙人驾驶车辆通过战争摧毁的房屋废墟地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在休战后与以色列哈马斯休战后的南部加沙地区Rafah，加沙人驾驶车辆经过被战争摧毁的房屋废墟（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Mohammed Salem，2025年1月21日，加沙南端 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙人穿越加沙地带并穿越Rafah的道路，冲向援助卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在休战之后，加沙人冲向穿越加沙地带与Rafah地区进入加沙地带的道路辅助车辆（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Hussam Al-Masri，2025年 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列坦克靠近与加沙的边界地区景色" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列坦克靠近与加沙的边界，在加沙休战后的地区可以看到。（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Amir Cohen，2025年1月21日，从以色列边境 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南端凯尼尤尼斯，加沙人越过战争毁坏的房屋废墟行进" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在休战后南加沙凯尼尤尼斯，加沙人穿越被战争摧毁的房屋废墟（&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/after-year-war-gazans-wonder-how-deal-with-tonnes-rubble-2024-10-06/"&gt;图片来自：Reuters/Hatem Khaled，2025年1月21日凯尼尤尼斯 &lt;/a&gt;）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item><item><title>由民主党领导的州及倡导者就特朗普的出生公民权令提起诉讼</title><link>https://www.reuters.com/legal/lawsuits-challenge-trumps-birthright-citizenship-other-orders-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;由民主党领导的州和民权组织已提交首起法律诉讼，挑战美国前总统唐纳德·特朗普在就任后签署的一系列行政令，其中包括一项旨在废除出生公民权的行政令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18个由民主党领导的州，连同哥伦比亚特区和旧金山市的代表，于周二在波士顿联邦法院提交了一项诉讼，控诉共和党总统试图终止出生公民权的行为是对《美国宪法》的公然违反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这起诉讼紧随美国公民自由联盟、移民组织及一名孕期妇女在其就任后签署行政令的数小时内提交的两起类似案件之后，标志着自上任后首起针对其议程主要部分的实质性法律诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"州检察长们一直在准备应对此类非法行为，今天的即刻起诉向特朗普政府传达了一个明确的信息：我们将捍卫我们的居民及其基本宪法权利，"新泽西州总检察长马修·普拉特金在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫于记者提问时没有立即作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述诉讼均在马萨诸塞州波士顿和新罕布什尔州康科德的联邦法院提起，矛头直指特朗普移民打击政策的核心，该行政令指示相关部门不再承认在美国出生，但母亲非法入境或临时入境、持有签证的，且父亲不是美国公民或永久居民身份持有者的儿童的美国公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计将有更多由民主党领导的州和倡导团体提交挑战特朗普其他行政命令的诉讼。其中已有诉讼草案涉及埃隆·马斯克领导的“政府效率部”，以及削弱公务员就业保障的行政命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果行政令得以实施，将导致每年超过15万名在美国出生的儿童首次丧失公民身份。马萨诸塞州总检察长安德里亚·乔伊·卡姆本办公室如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"特朗普总统无权剥夺宪法赋予的权利，"她在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挑战该行政令的原告之一是一位身处临时保护身份（TPS）的女性，在马萨诸塞州居住并预计将于3月分娩，仅以其为“O. Doe”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临时保护身份适用于因自然灾害、武装冲突或其他非凡事件而受影响国家的民众，目前覆盖超过17个国家的100多万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其它几起挑战特朗普早期行政命令的法律诉讼也已经提起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代表37个机构和部委联邦雇员的国家税务雇员联盟于周一晚提交了一项诉讼，挑战特朗普签署的一项行政令，该行政令使数千名联邦机构雇员容易被解雇，并代之以政治亲信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几项法律诉讼由政府雇员工会和公共利益组织提交，提出特朗普领导的“政府效率部”顾问组违背了联邦透明度法律。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="La Colaborativa，巴西工人中心和公民权利律师协会联合向特朗普政府提起诉讼，地点在马萨诸塞州查斯莱拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNH4SJKP6JMJFKQKLN4UMMRRIY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;La Colaborativa，巴西工人中心和公民权利律师协会的总裁兼首席执行官格拉迪丝·贝加在查斯莱拉，马萨诸塞州的一个新闻发布会上讲话。该发布会讨论了他们针对特朗普政府的行政令提起的诉讼，该行政令旨在剥夺移民父母子女的美国出生公民权。2025年1月21日，路透社/劳伦·奥瓦恩斯·兰伯特提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="La Colaborativa，巴西工人中心和公民权利律师协会联合向特朗普政府提起诉讼，地点在马萨诸塞州查斯莱拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTKXOTMEGRO7PKKSEMW4G4KDMM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;公民权利律师协会波士顿分部的执行董事伊万·埃斯皮诺扎-马德里加尔在查斯莱拉，马萨诸塞州的一个新闻发布会上讲话。该发布会讨论了他们针对特朗普政府行政令提起的诉讼，该行政令旨在剥夺移民父母子女的美国出生公民权。2025年1月21日，路透社/劳伦·奥瓦恩斯·兰伯特提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥当局建临时庇护所以安置被驱逐的美国移民，地点位于墨西哥奇瓦华市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U3CS2NKHJBM2VOYS62WZ66P3HA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;建筑工人从拖车上卸下建筑材料，墨西哥当局将在奇瓦华市建造临时庇护所，用于安置被驱逐的美国移民。2025年1月21日，路透社/何塞·卢伊斯·冈萨雷斯提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆办公室签署文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7TDVFQYWRPJHM2ZHTATBGIRY4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，在美国华盛顿椭圆办公室，美国当选总统唐纳德·特朗普在宣誓就职日签署文件并发布1月6日事件被告的行政赦免。路透社/卡洛斯·巴里亚/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:10:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/lawsuits-challenge-trumps-birthright-citizenship-other-orders-2025-01-21/</guid></item><item><title>沙特外长称特朗普不会增加伊朗与以色列爆发战争的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-foreign-minister-tells-davos-meeting-iran-israel-war-should-be-avoided-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯外交大臣在周二表示，他不认为唐纳德·特朗普的新政府会增加以色列和伊朗冲突的风险，他回应了自以色列对加沙战争开始以来地区一直在担忧的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王子费萨尔·本·法拉汉·阿勒沙特还在达沃斯表示，他希望特朗普总统对伊朗的政策能够受到德黑兰方面的积极响应，以解决其核计划问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，伊朗和以色列之间的战争，或是我们地区爆发的任何战争，我们都应该尽可能避免。”费萨尔王子在世界经济论坛年度会议上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为即将到来的美国政府会增加战争的风险，事实上，特朗普总统明确表示他不支持冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日德黑兰支持的巴勒斯坦哈马斯组织领导对以色列进行致命跨境袭击后，以色列和伊朗之间的爆发战争的担忧加剧，从而引发了以色列针对哈马斯和黎巴嫩真主党以及也门胡塞武装的一系列军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对哈马斯在加沙的发动战争摧毁了其军事结构，破坏了伊朗在中东的影响网络，并改变了帮助推翻叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的强大联盟关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历时十五个月后，以色列和哈马斯之间达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费萨尔王子在世界经济论坛瑞士年会上还与其他国家领导人讨论了停火协议。卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼出席了该会议，并促成该协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔总理表示，特朗普中东特使史蒂夫·韦克夫在协议中的关键作用使达成协议取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望结束战争后，巴勒斯坦民族权力机构能够在加沙地区恢复其治理作用，并指出加沙地区的治理应由加沙本地人决定，而不是其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的治理问题在以色列与哈马斯的协议中没有得到直接提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何将哈马斯纳入加沙治理的角色，因为哈马斯在这次战争前管理加沙，但以色列同样反对巴勒斯坦民族权力机构的统治，这个机构在三十年前根据奥斯陆临时和平协议成立，仅在西岸拥有有限的治理权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特的费萨尔王子还表示，新组成的叙利亚政府需要国际援助来重建国家，并从头开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至关重要的是，要积极参与，展现耐心，并通过伸出援手来支持大马士革政府。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解除上届阿萨德政府因行动而受到的制裁是向前迈出的关键一步，尽管美国和欧洲已授予了一些豁免，但仍需进一步采取行动，这位大臣表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叙利亚是一个亟待重建的破碎国家，越早参与和支持，成功的平稳过渡机会越大。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔的谢赫·穆罕默德表示，特朗普重返白宫显著地带来了合作的机会，他强调了共同努力将中东转变为稳定安全地区的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普让美国重新伟大的理念是非常重要的。我们也希望中东会重获新生。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特的费萨尔王子，此前因黎巴嫩内政中真主党的影响力而回避与黎巴嫩的关系，表示将在本周晚些时候访问贝鲁特，这是沙特外交大臣近十年来的首次访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费萨尔王子表示，黎巴嫩总统的最后一轮选举是积极的，但沙特希望看到实际的改革，以便提高在该国的参与度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）在达沃斯的召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTGL3U4EDNOHVBS7UHQKHBQWV4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿勒沙特在第55届世界经济论坛（WEF）的年度会议在瑞士达沃斯召开的会议上。2025年1月21日。路透社/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-foreign-minister-tells-davos-meeting-iran-israel-war-should-be-avoided-2025-01-21/</guid></item><item><title>马提尼克开始对社会抗议活动领导人佩蒂托的审判</title><link>https://www.reuters.com/world/martinique-begins-trial-social-protests-leader-petitot-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在 Martinique，一名抗议活动领导者因在生活成本示威期间擅自闯入公共财产而受审。这起案件中的支持者认为，这是法国海外领地镇压异见的又一手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot），42岁，人称“莱尔”，曾领导去年在加勒比海岛国 Martinique 的社会运动，岛上的食品价格远高于法国本土，贫困人口比例更是翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位被告活动家克劳迪斯·罗杰（Gwladys Roger）在接受路透社采访时说：“运动势头正盛，他们需要将其熄灭。”她表示，自1960年代以来，政治镇压一直通过法庭进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你想杀一条狗时，就说它是疯狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特和另外三人被指控在11月11日与法国海外领地部长会面时非法闯入 Martinique 总督官邸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“汇集保护非洲加勒比人民和资源”（RPPRAC）组织的活动家表示，他们想见部长，法院文件显示，一名警察让他们进入了官邸。佩蒂奥特的支持者穿着红衫，聚集在法院外旁听佩蒂奥特为期两天的庭审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丘特省长办公室和法国海外领地部未能回应记者的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁尼克立法议员乔梵尼·威廉（Jiovanny William）出席了11月11日的会议，他对路透社表示，他认可活动家们的初衷，但不赞同他们入内的手段。“他们想强行进入，但遗憾的是他们没有与立法者合作。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特的一名律师埃迪·阿伦顿（Eddy Arneton）告诉路透社，如果被判有罪，他可能会被判长达20年的监禁，因他曾有前科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩蒂奥特在行使言论自由，旨在引起公众和当局对马丁尼克状况的关注，此程序的目的在于镇压社会运动。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特还因为在 TikTok 视频中称要攻击不反对总督让-克里斯托夫·布维耶（Jean-Christophe Bouvier）的市长，被判10个月的监禁。他在改判为居家监禁后表示，他没有身体攻击的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁尼克的动荡是法国海外领地近期多个热点事件之一。试图减少本土原住民卡纳克人的投票权引发了新喀里多尼亚的骚乱，而东非外海的马约特岛受到飓风的侵袭，造成39人死亡，数万人无家可归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丘特岛自1635年被法国殖民以来，与瓜德罗普、法属圭亚那和留尼汪岛一同根据1946年立法成为“省”，承诺为领地提供平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马丁尼克的贫困率达到了27%，而法国本土则为14%，2023年食品价格也比法国本土高40%，据法国官方数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奴隶主后裔，即“贝凯”，主导着该岛的经济，抬高利润，从而加剧了紧张局势，历史学家兼法国殖民主义专家桑德琳·莱马伊（Sandrine Lemaire）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，在法国海外领地，对社会运动存在“新殖民主义”式的镇压，她引用了将七名被捕的卡纳克领导人转移至10,000英里外的本土监狱的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁尼克上一次的骚乱从2024年10月10日到11月4日，因抗议高生活成本而引起，导致超过百家企业被焚烧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GD44F5VPWZMATEOXXR6KW7AW2Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前。路透社/莱利·福鲁迪摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYBK6YREEVNUVNFUAF5JRNNBGM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前。路透社/莱利·福鲁迪摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VAPKT7EDVJCPMYKMU75MUFR2U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前。路透社/莱利·福鲁迪摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZC2XLZTZPBNOVJTCTXO3BRQ6M4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在罗德里格·佩蒂奥特的听证会期间聚集在法国加勒比海岛国马丁尼克的枫丹市法院前。路透社/莱利·福鲁迪摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:42:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/martinique-begins-trial-social-protests-leader-petitot-2025-01-21/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，美国总统唐纳德·特朗普承诺开启新的黄金时代，宣称自己是一位团结者的形象。但这份演说虽预告了光明的未来，却常常回响着过去的音符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多言论与八年前他首次就任总统时的言辞几乎如出一辙，当时他谈及的是一个经济失衡且饱受犯罪困扰的国家。本周一，他将自己描绘成民主党前任总统乔·拜登手下“武器化”司法系统的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他以赢得普选的身份获得了推行他国家蓝图的授权，这场政治大反击最终 culminated 于四年之前支持者攻占国会大厦这一未遂的企图推翻2020年总统选举结果的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从今时今日起，美国的衰落就此终结，”特朗普在国会大厦圆厅内演讲时说，“黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺成为“和平使者和团结者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普随后迅速宣布了对诸如移民、性别和种族多样性等分歧问题的广泛政策调整。他誓言结束联邦多元化倡议，并表示将会签署一个声明，称只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁开展他所定义的一场“常识革命”，这场运动既包容某些人，又排斥另一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还感谢为他竞选投票的黑人和西班牙裔选民，并在纪念马丁·路德·金日表示要实现这位已故民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对这个梦想的理解似乎就是他所提出的“无种族偏见”的美国，一个纯粹以才能为标准的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统选举的普选结果仅相差1.04个百分点，但特朗普暗示他的胜利给予了他推行极端右翼政策的权限，同时他还表示，去年针对他的袭击事件是上帝干预的结果，这进一步增强了他继续前进的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝拯救了我，让我再次让美国变得强大，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在艰苦的选举后，新总统通常会调整竞选风格的言辞并停止攻击政敌，而特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登在一旁就座时，特朗普抨击了民主党政府在移民和外交政策等方面的做法。他声称自己的胜利给予了他“完全彻底地逆转一场可怕的背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲，”美国历史学家兼乔治华盛顿总统图书馆执行主任林赛·彻维金斯说道。“他指责同一批人，为自己同一系列的怨恨负责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普几乎没有详细列出他政府的雄心勃勃的目标，他所概述的近期议程大多涉及只是逆转拜登时期的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在某个时间节点上，特朗普曾谈到富有雄心的目标，提及国家的“命运注定”和他寻求扩大领土的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也曾在他发表就职演讲时第一次就任总统时呼吁团结，但从2017年开始的总统任期中，他的言论和政策都充满了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普要向前迈进，他可能需要在未来几周和几个月内展示出能够放下驱使他多年的怨恨——他那两次弹劾事件以及他2020年失去对拜登的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的八年里，我比我们的250年历史中任何一位总统都经历了更多的考验和挑战，”特朗普说，“在这过程中，我学到了不少东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有说明他学到了什么，但在他的就职演说以及当天发表的两次对支持者讲话中，他似乎依旧重复着那些美国人民多年来熟悉的那些愤愤不平的唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在华盛顿国会大厦穹顶楼的顶层在夕阳下行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在美国华盛顿国会大厦穹顶楼的顶层在夕阳下行走，2023年1月4日。路透社/埃弗琳·霍奇斯文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普的第二个总统任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日第二个总统任期的就职典礼上在卡普斯oneArena内的就职游行期间调整麦克风。路透社/卡罗·巴里亚文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周一就任美国总统后不久，洪都拉斯移民德尼亚·梅德兹的手机开始响起，她用来预约美国避难所面试的应用程序已出现故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心这对她期待已久的1月21日面试意味着什么，梅德兹，坐在墨西哥边境小镇皮德拉斯内格拉斯一家庇护所的阳台上，连忙打电话给住在庇护所 upstairs的女儿索菲亚，后者手机上有美国海关和边境保卫局（CBP）的一站式应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快点给我手机，”梅德兹对索菲亚说，“快跑！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个单亲妈妈梅德兹来说，1月21日的面试筹备工作持续了一整年，充满了紧张和压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据她回忆，2024年1月1日，一名洪都拉斯黑帮成员要求她每周支付大约120美元，从她小规模的塑料盒制品生意收入中扣除。当她无法满足这一要求时，梅德兹称，她在两个月内恳求提供援助。五天后，另一名黑帮成员再次提出同样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对我说：‘你已经接到了两次警告。第三次我们会采取更严厉的措施。’”梅德兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保命，梅德兹带着15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊塞亚在那晚出逃。她没有告知任何人，以免被举报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一周的努力，在弟弟从马里兰寄来的钱的帮助下，梅德兹抵达了墨西哥蒙terrey。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙terrey，她找到了一份包装玉米饼的工作，每天工作八小时。她还更改了手机和取消了Facebook账号，因为她不断接到来自洪都拉斯的威胁信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个在幼年时失去双亲并被迫在八岁时辍学帮助祖母卖蛋糕和玉米饼的孩子，梅德兹希望她的孩子们能继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，梅德兹称她在蒙terrey的两所学校都被拒之门外，还无法与校长交谈。她怀疑是遭到了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹每天登录CBP一站式应用程序，希望能够预约申请美国避难所。经过一年的坚持，她在2025年1月2日终于得到了1月21日的面试预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴，”梅德兹说，“但同时也有一点紧张，因为他们原定于1月20日关闭应用程序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普在二次胜选总统后，承诺加强边境安全并遣返大量移民。他也承诺关闭CBP一站式签证程序，该程序允许数十万移民合法进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，梅德兹还是在1月19日星期六出发前往皮德拉斯内格拉斯，希望允许她进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境周围两天的时间里，她因极度紧张几乎无法正常进食。她避开了任何关于特朗普将取消预约的出笼视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日星期天傍晚，即特朗普就职的前夜，她和家人去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝能感化特朗普总统的心肠，”梅德兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索菲亚，脸颊因为吃糖而泛红，接过手机后立即尝试登录CBP应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前，梅德兹检查了她手机的邮件，盯了几分钟才读了数遍，眼睛湿润了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们取消了我的预约，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几名女性移民聚拢过来，其中一些之前还在笑谈着给鸽子喂薯片，现在她们脸颊因突然的打击而紧绷起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转向索菲亚，梅德兹轻声说着，“我们无法登录应用程序了，亲爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹打了电话给在马里兰的哥哥丹尼斯，读出邮件内容，“告诉我，我们现在该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥表示，他的建筑工作进展缓慢，可能无法再寄钱给梅德兹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹称，她的口袋里只剩下十美元，又不知道在蒙terrey是否能找到旧的工作，返回洪都拉斯也显然不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹走向庇护所的宿舍，坐到毛毯上，双腿包裹在毯子下，整个地区正处于严寒时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只相差一天，”梅德兹难以置信地说道，边与来自委内瑞拉等国的其他移民商讨方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应对恶劣天气，带上笑容。”一名移民引用西班牙谚语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不仅仅是恶劣天气，”梅德兹回答说，“这是结冻我们心的暴风雪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹仍然坐在毛毯上，凝视着前方，眼中时而泛着泪光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想成为一名心理学家的儿子伊塞亚做了一些俯卧撑，想成为一名兽医的女儿索菲亚则在楼下玩耍并与孩子们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，有消息传来，更多移民将在庇护所到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德兹站起身来，“让我们先打扫房间，”她说着拿起扫把和水桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还补充说，打扫房间的体力劳动可以帮助她暂时忘却那个未能如愿的预约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求庇护的人们在唐纳德·特朗普总统就职前一天参加一次教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名洪都拉斯家庭自去年1月起一直在寻求庇护，他们在皮德拉斯内格拉斯的一家庇护所内，在通过美国海关和边境保卫局CBP One应用程序预约1月21日面试的一天前参加教堂礼拜。 2025年1月19日，墨西哥科阿韦拉州。路透社/陈尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洪都拉斯寻求庇护者德尼亚·梅德兹在她的预约被取消后反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;32岁的洪都拉斯移民德尼亚·梅德兹，与15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊塞亚共同经历了过去一年十三个月的寻找庇护的努力，在就任的唐纳德·特朗普二任总统的就职典礼前一天，她在墨西哥皮德拉斯内格拉斯的一家庇护所内收到美国海关和边境保卫局（CBP）通知其1月21日预约被取消的信息。2025年1月20日。路透社/陈尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在唐纳德·特朗普总统就任前的礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;32岁的洪都拉斯移民德尼亚·梅德兹在2025年1月19日下午，在蒙terrey皮德拉斯内格拉斯的一艘庇护所提供的公共汽车上，带着15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊塞亚参加礼拜，因为他们共同经历了过去一年十三个月不间断的寻找庇护的努力。路透社/陈尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在唐纳德·特朗普总统就任前的礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;15岁的洪都拉斯移民索菲亚·梅德兹和13岁的弟弟伊塞亚在墨西哥皮德拉斯内格拉斯的庇护所内参加礼拜。自13个月前与美国海关和边境保卫局的预约被取消开始。2025年1月19日。路透社/陈尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在唐纳德·特朗普总统就任前使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;15岁的洪都拉斯移民索菲亚·梅德兹在墨西哥皮德拉斯内格拉斯的庇护所内使用CBP One应用程序，邮件告知她1月21日预约被取消。2025年1月20日，洪都拉斯总统就任典礼当天。路透社/陈尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为其行动辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦出席宪法法院听证会，就其弹劾案进行答辩，否认在短暂试图实施军事法过程中，曾指示军事指挥官强制拖拽立法人员离开国会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会接近开始时，尹锡悦应代理首席大法官黄 succession-bae 的邀请表示，他以坚定的促进自由民主的决心从事公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身着藏蓝色西装与酒红色领带，尹锡悦—之前是一位职业检察官—承诺将回答法庭可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因另一起刑事调查而被羁押，涉罪包括试图在12月初非法实施军事法，此举震惊全国，短期几小时内即被国会撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会上，尹锡悦表示，12月3日派特别部队前往国会并非为了破坏立法机关，或阻止其阻挠军事法，因为他深知此类行动将引发不可辩护的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在韩国，立法机构和新闻媒体比总统拥有更大的权力，且处于更为优越的地位。”尹锡悦在法庭上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师在辩护时指出，军事法的声明旨在警告反对党民主党的不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，反对党的行为已瘫痪政府，并将韩国的民主与宪法秩序推至崩溃边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该命令仅意在规范军事法的形式，从未意图执行，也不会执行，因为这可能会与更高层次的法律产生冲突。”律师蔡奎焕在法庭上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡也在否认参与军事法声明的军事指挥官的证词，称尹锡悦及其高级助手未曾下令逮捕与总统政见相左的立法人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党民主党和少数党派以及尹锡悦人民力量党的12名成员，在12月14日以三分之二多数通过了对尹锡悦的弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理弹劾案，案情指控尹锡悦在没有任何正当理由的情况下非法实施军事法，违反了宪法职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会法务团队在听证会上提交了军事指挥官的证词和视频，显示军事直升机在国会一侧着陆，特殊部队闯入主楼，另有部队包围了国家选举委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名律师也批评了关于选举委员会舞弊的未经证实的指控，这是尹锡悦主张实施军事法的理由之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当前韩国的全国混乱中，选举舞弊的阴谋论可能会摧毁我们的社会本身。”律师说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院可在180天内决定是否永久解除尹锡悦的职务或恢复其职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在一辆看守服务车队的护送下，从看守监狱被送至听证会现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会前，他获准更换为已不再穿着的迷彩囚服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会后，尹锡悦在获得看守中心负责人许可的情况下前往医疗机构接受治疗，韩国雇佣劳动部在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于隐私原因未进一步说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦决定出席弹劾听证会，与他在面对刑事诉讼时的强硬抵抗态度形成鲜明对比。他拒绝回答调查人员的传唤或参与审讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了一场叛乱，这是在韩国被认为可判处无期徒刑甚至死刑的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于一批愤怒的尹锡悦支持者在发布关押令的地区法院闹事，在听证会当天，安全戒备升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街道两旁停满了上百辆警车，阻止了几百名尹锡悦支持者的聚集，这些示威者距离法院保持了超过100米的距离。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦被押往首尔西部地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦被传押往韩国首尔西部地区法院，2025年1月18日。金民熙/路透社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦向国民发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔总统府发表讲话，2024年12月12日。总统府/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>