<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 16:41:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀死吸食毒品者和卖淫女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市郊的一个破旧资产上，皮克顿被证实杀害了6名女性，其部分遗骸被发现。政府检方在判其终身监禁后，撤掉了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后去世的，目前他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚和其他地区社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在温哥华市东部的贫困、毒品泛滥的唐镇东区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东约25公里的派克兰市——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据媒体报道，亚马逊在皮克顿所写的书上架后数小时内将其撤下。皮克顿在这本书中声称自己无罪，并认为警察陷害了他，当时《温哥华太阳报》报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视影像，显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的住所，此照片拍摄于派克兰市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的住所，拍摄于派克兰市。照片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非แ 😀巴佐夫因非洲国民大会党选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党以来最差选举结果后，将严重削弱。这一结果对结束种族隔离制度后的ANC来说是前所未有的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC获得的票数不足42%，低于2019年大选时的57.5%，这将是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与其他中小政党谈判结盟或达成其他形式的协议，以执政。这可能要求作出政策让步或舍弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任工会领袖的商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼声，但ANC高级官员支持他留任，分析家认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒表示，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有最高的支持率。ANC党内派系争斗可能使任何反对他的人士动员起来变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日发布评论，届时会公布最终初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也处于悬而未决的状态，2022年一份调查委员会报告称，他可能因在猎场家具内藏匿现金的行为而涉嫌不当行为而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，称其为“农庄门”，并于同年底再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举是对ANC的最严峻考验，选民因高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改善党派形象并振兴经济，此前九年的丑闻和经济衰退都是在他的前任雅各布·祖马领导下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首后仅一年，最初的乐观情绪便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，ANC高层官员仍然遭到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持的新政党umKhonto we Sizwe出人意料地表现出色，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他清楚他们地处劣势，尤其是在夸祖卢-纳塔尔省。”政治分析师拉尔夫·马特乔治说。“拉马福萨的计划已经终结……在选举失败的情况下，一切都将按常理继续进行将是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上有拖延，未能缓解党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时果断的行为形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他寻求共识的能力，以及他在推动南非成为低收入和中等收入国家群体“全球南”倡导者方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控。法官们裁定以色列必须立即停止对加沙市拉法的军事行动。面对这一指控，以色列坚决否认并继续推进对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年中ANC取得的成功，但批评者指出他未能为解决南非最严峻的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在索韦托足球场前一万名支持者的面前承诺“会做得更好”。许多支持者在演讲还未结束时便离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前谈成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可在流行病爆发前后增加合作。这源于新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已就更新现有的强制性《国际卫生条例》（IHR）达成并行协议。更新后的《国际卫生条例》新增了一个“流行病紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此协议，我们采取了措施，要求各国承担责任，并加强措施，以防止疫情在威胁美国人及其他国家的安全前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的这些变化旨在加强世界对新冠肺炎死亡超过700万人后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是进入这场持续两年的战争的又一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发直接冲突从而触发与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国之前对基辅的其他武器禁运保持一致，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，新决定自本周四起生效，旨在为哈尔科夫地区的战斗开辟渠道。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析指出，这一决定给予前线的乌克兰部队使用美国提供的多用途高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有战术多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯尚未扎营于哈尔科夫时，帮助击退他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从占领东部顿巴斯关键战场上的抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫方向的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会晤白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗，提出了使用美国武器打击克拉斯诺达尔边界的请求。苏利文、奥斯汀和布朗就此提出了放宽限制的建议，苏利文向拜登汇报了这一建议。拜登同意乌克兰能在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外	play政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，拜登的禁令让俄罗斯能够利用这一禁令，在乌克兰南部边境地区安全地发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边界19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以一直保持在其边境一侧，部署火炮、防空、电子战、指挥与控制等设备，获得一定的安全空间，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家指出，单凭这一决定可能不会立即改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线运动产生重大影响，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯尚不具备足够部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战力从东北方威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，需要将东部战区部队削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在两周后一次再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄方在战场上的主动性增加之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登宣布政策转变不久之后，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西亚认为，拜登的举动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，而是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步，以便打击一系列更广的目标——可能并非直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的一次讲话中拒绝透露是否会在未来扩大政策范围，允许打击俄罗斯其他地区，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续像现在这样，必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;哈尔科夫附近村子里的儿童和青少年体育骑术学校的现场，由于去年五月三十日俄罗斯导弹袭击，该地遭到严重破坏。路透社瓦列尼琴科拍摄 / 阿富汗通信社文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争经过有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适合法律斗争也适合政治战的言论：“我准备好了，准备战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团将他定罪并认定其因伪造文件隐藏封口费而涉及34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人列出了诸多对手和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔chan为“歪嘴”、“恶魔”，并把民主党候选人乔·拜登形容为“有史以来最差的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，并再次提及他在竞选集会上反复攻击的非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，称面临的挑战远超他的个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除竞选演说外，特朗普以往常常夹带幽默，在新闻发布会上，他语气沉重。他仅准备了一小张纸条，并在会议结束后没有回答问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速撤离了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一边是摄像机，另一边通过筹款和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人相互视为国家安全威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的评论，将其作为新证据，声称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了一个人疯狂、绝望且失败，他只知关注个人怨怼，诽谤美国司法系统，观看者会得出一个显而易见的结论：这个人不堪担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队透露，周三他单日筹款3480万美元，这一数字打破了共和党筹资平台WinRed上特朗普的历史纪录。这主要是特朗普支持者的捐款，绝大多数人认为纽约的判决有失公允。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队在筹集资金上落后于拜登，在周五启动了一系列恐慌性质的筹款短信，内容令人不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一篇信息的内容骇人听闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另有一条信息如此宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及机构一致站在前总统这边，认为审判不公、指控无关重要的言论、曼哈顿的陪审团因民主党的影响而有失公允且主审法官偏颇——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和机构的批评不够激烈时，特朗普盟友及竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交平台X发布消息认可陪审团判决结果的全国性共和联盟发起了抨击：“意见就像屁股，人人都有……”拉齐维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对曾警告美国人不应将更多政治争议言论升级的前马里兰州共和党温和派参议员拉里·霍根，拉齐维塔也在X平台上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摇摆州宾夕法尼亚州和乔治亚州对共和党选民的访谈中，有多数受访者表示，特朗普的定罪使他们思考是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此背离可能在与拜登的重赛中对他不利，因为他已在多个关键摇摆州中处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访共和党人听起来与特朗普很相似，称审判一无是处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了损害他的声誉，并尽可能地将他排除在竞选领域之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克代德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克代德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长  沙特阿拉伯和俄罗斯等国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持控制增加产量的开支承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这也可能减轻欧佩克+本周在供应政策上面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国页岩油革命和技术效率突破的推动下，过去十年间，美国在非欧佩克产油国中的增长贡献最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟友在去年加大了减产力度，部分原因是为抵消美国等非欧佩克产油国产量增加的影响。总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉欧佩克+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+本周日在考虑供应政策时，美国产量的增加仍将驱动非欧佩克+产量的增长，但所构成的威胁可能小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应在2024年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量的增幅将高达64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，他们的预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求应当在2024年比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月公布的月度报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商不太可能在近期再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和节制。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量至今没有显著增加，这在当下的价格水平上很不寻常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出将保持稳定，暂缓钻机升级，以更好地与较为平缓的钻井增长相适应。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以每天100万桶的速度增长，但目前并无愿望以这样的速度增长。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，已上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因为在2010年代不受束缚的资本支出导致页岩油部门快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私企推动，这些公司现在正经历整个油服行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和开采岩层以同时从更多的井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现的整合浪潮，我预计当前油价将保持稳定，这将有助于支持整体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油服公司如SLB（SLB.N）预期今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是有整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美能源信息署三月份的报告显示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。图片：Oasis石油在德克萨斯州欣克附近彭尼盆地租赁的土地上的钻探平台操作室，里文图尔通讯社/尼克·奥福德摄，2018年8月22日。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将代币锁定在该平台上获得奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告称，这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益盛行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格稳步上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正不断加剧。当前，比特币（最大的加密货币）接近历史高点，而以太币（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台——这一数据在六个月内增长了近450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践——质押——所发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机负责验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币代币（如以太币）的所有者会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但作为交换，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表用户所质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以通过质押这些新代币，并再次与不同的区块链为基础的项目和应用程序进行质押，从而获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性意见不一，有些人认为这项实践尚处于萌芽阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币的大规模借贷市场，可能会引发基于少量基础资产无休止的借贷循环。他们会说，如果所有人都同时尝试退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品再次成为抵押品时，这并不是理想的情况。它添加了一种新的风险元素，这种风险在之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：质押以太坊区块链的回报率通常为3%至5%，分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间内赚取多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的一个新阶段，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为奖励发放机制尚未成型。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为“空投”的免费奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经开始向使用该平台的人分发其自创的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，这被称为“真正真正投机性的，这种所谓的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预判会获得某种形式的奖励，但不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学讲师Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网站透露，他曾参与印度第一个学生设计的微型卫星项目的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台会为用户重新质押他们的代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些新代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶纳表示，他们的平台旨在让用户选择去哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与所有这些玩家之间都没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会在市况恶化时引发强制平仓和更高的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场的2022年抛售加剧了高风险借贷的负面影响，当时用作抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶纳距离这些风险较远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对该重质押持不担心的态度，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的风险传导到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押带来的风险会对传统金融市场造成有意义的传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正变得越来越紧密，机构投资者也开始参与到重质押中来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的Zodia Custody已经看到了机构投资者对质押资产的浓厚兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押还太远了，因为很难追踪这些资产的去向及收益的分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的数字子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在一份4月的博文中表示。Laser Digital尚未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户管理的加密资产进行质押，并预期“会围绕重质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="This illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火交换人质释放事宜，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让第二天来临了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，旨在结束以色列与哈马斯激进运动在加沙战争中的冲突的停火谈判屡次陷入僵局，双方相互指责彼此缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在过去数周对拉法的侵入行动之后提出的，同时以色列国内和国外对其在加沙导致的死亡事件及人质继续被俘的谴责压力也在不断加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，美国政府已授权谈判代表提出这项加沙停火协议，这是在拜登公布停火计划后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党籍的美国总统候选人唐纳德·特朗普前一天因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与之前的提案不同，停火将继续进行直到各阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的暂时停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，约百名包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙，将返回加沙，每天将有600辆卡车带入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人表示，这项建议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划，甚至会要求战争无休止地继续下去。他们在政府联盟中占有一席之地，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而不将人质视为首要事项。”拜登说，“尽管面临压力，我敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一名在战争期间访问以色列的总统，试图直接向以色列公众施加影响，这位有生以来致力于以色列的总统，在美国对伊朗袭击的直接防御中派遣了美军，我呼吁您退后一步，想想如果失去这一刻会怎么样，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名向记者透露，以色列之所以能提出新的提议，是因为近期战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细到四页半的协议，已经过反复磋商。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的大结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲颇具戏剧性，被认为是对以色列公众的直接诉求。12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，记者戴尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比以往的提议，这项建议的实现几率更高。”德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于哈马斯可能发动严重打击或袭击或其他恐怖活动的能力显著降低，以色列已对哈马斯造成了重大打击。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”对以色列不利，苏里说，这也许会促使以色列寻求冲突停止，同时拜登的影响也是一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某些事情时，他的确可以产生很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早前的提议呼吁在以色列同意永久结束战争作为谈判的一部分前提下，释放加沙的病患、老人和伤者，交换为期六周的停火，以便更多援助运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个拟议中的协议本月早些时候因以色列拒绝同意 podcasts+中的持久停火安排，在谈判过程中垮台，在南部加沙城市拉法加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告诉斡旋方，它不会在当前的进攻期间进行新的谈判，但只要以色列停止战争，它准备达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有被哈马斯绑架的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人被打死，引起了国际社会的愤怒，但未触发美国切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱般的折磨。”拜登周五表示。“我们看到了前几周加沙拉法镇致命大火后拍摄的一些可怕画面，这是针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地带已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法地区的受损建筑物废墟中行走，这是以色列军事行动造成的损失，2024年6月12日。路透社/萨义德·马哈茂德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·谢赫巴乌姆在大胜中当选墨西哥首位女总统，继承了其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢赫巴乌姆&lt;/a&gt;，气候科学家及前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在两院中均有可能赢得三分之二的超多数席位，这意味着该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希莉尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了26.6%至28.6%的选票后，接受了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中，成为墨西哥的首位女总统，" 谢赫巴乌姆在支持者面前对热烈的欢呼回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴乌姆的胜利是墨西哥的一大进步，该国以阳刚文化著称，同时也是世界上第二大天主教人口国，多年来推崇更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴乌姆成为第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，" 87岁的埃德丽尔·蒙提耶，墨西哥最小州塔拉哈斯的支持者，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，只能按照丈夫告诉我们的投票。感谢上帝这些都变了，我得以见证这一切，" 她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴乌姆面临着复杂的发展路径。她需要在增加民众福利政策的同时，处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果发布后，她对支持者承诺政府将负责任地理财，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将提高安全，但没有给出许多具体细节。此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人遇刺身亡，加剧了严重的安全问题。许多分析家认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪团伙的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州选区的投票站发生了一起选民被杀害的事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥官员估计有超过18.5万人被杀害，任何时期都无法比拟，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则谢赫巴乌姆可能会难以实现总体安全水平上的显著改善，" 独立拉美政治风险分析师内特·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的Morena党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长的选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下一任总统而言，将面临的挑战包括与美国在大规模北上移民问题上进行紧张谈判，以及就毒品走私过程中如何在美墨合作时面对美国芬太尼危机做出协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月当选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商重新选址，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴乌姆还将面临高层石油公司佩梅克斯的挑战。该公在近二十年持续减产，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能仅仅是无底洞，投入公帑，但公司永远盈利不了，" 高盛首席拉丁美洲经济学家文托若·拉莫斯说。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困并稳定了比索，保持了低失业率——这些成功让他在国民中备受喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢赫巴乌姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥预计今年出现大额财政赤字且央行预期2025年经济增长仅为1.5%，这一目标并不容易实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决，极力将她的当选视为对他的政策计划的认可。谢赫巴乌姆否认了反对党声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺延续许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢赫巴乌姆感谢奥夫拉多尔，称他是"改善国家命运的独特人物"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，这种批评背后存在性别歧视，"人们难以相信她将作出自己的决定，这往往是因为她是个女性，" 她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="谢赫巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢赫巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在获胜后的演讲中与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢赫巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢赫巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在获胜后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，MORENA党宣布谢赫巴乌姆当选总统后的支持者举起标语庆祝，在中城广场。路透社/马埃尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希莉尔·加尔韦兹在选举日后的演讲中回应支持者，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，大选日当天，圣克鲁斯·霍索科坦兰，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，埃雷拉的选民在投票站等候投票，墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/耶亚尔·塞巴勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，南扎卡坦，人民排队等候在选区投票站投票。路透社/阿莱克山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城国际机场选区，一名选民在投票站投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，人民在投票站投票，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，诺罗加奇镇，妇女在选区投票站投票，墨西哥查哈尔瓦。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后展示指纹涂抹，签名具有法律效力证明，墨西哥城。路透社/阿莱克山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，人民在投票站投票，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，妇女在投票站投票。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽丝·古蒂埃雷斯·穆勒前往投票站，参与大选投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外排队，等待票站开放，参与大选投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一名支持反对派总统候选人的索希莉尔·加尔韦兹的选民在投票站外展示支持标语，参与大选投票。路透社/特赛加利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选区投票站，圣巴尔特洛梅·奎亚拉纳，人民为投票站打前站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民排队等候投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，类型。路透社/何塞·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民排队等候在投票站参与大选投票。路透社/何塞·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，一家商店前的冰柜覆盖塑料，店内标有"干货法"，禁止销售酒类。路透社/何塞·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>