<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 13:03:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在Maximum-security监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方放弃了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们在温哥华的贫民区，即唐人街东区于长达十多年的时间里相继失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，大约25公里东侧的波特科奎勒姆镇中，发现或确认了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传撰写的一本书在亚马逊上架几小时后被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在波特科奎勒姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在波特科奎勒姆的家中。路透社/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好应对流行病的谈判有望在2025年之前完成，或更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国耗时两年就一项可能在流行病发生前及过程中增加协作的协议进行了谈判，这是在承认新冠疫情期间合作失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判有所推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决策表明各国共同的意愿，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长杰克·雷诺兹周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施，以确保各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人的健康和安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在增强世界应对新型冠状病毒大流行后新病原体的能力，据世卫组织数据显示，新冠大流行导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" title="文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将迎来史上最糟糕的选举结果，这将严重削弱他在政治舞台上的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率不足42%，低于2019年上一届选举中的57.5%，这是自废除种族隔离以来，该党首次失去绝对多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC可能将不得不与其他较小政党达成联合政府协议，或寻求其他形式的合作，从而继续执政。这可能要求ANC做出政策让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领导者转型成为商界人士的拉马福萨，可能将面临反对党及党内部批评者的罢免要求。然而，ANC的一名高层官员认为应支持他继续担任总统，并且目前并无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的角色。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒斯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份三月份的民调显示，拉马福萨在主要政客中的支持率最高，内部派系之间的拉锯战可能会使任何反对他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终预估结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也曾面临危机，2022年的一份调查报告指出，他可能在其狩猎场家具中藏有大量现金的行为构成了不当行为，这一事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管受到该丑闻的指责，拉马福萨否认了任何形式的不当行为，并在那年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举旨在考验ANC的能力，因选民对高失业率、犯罪率和严重电力短缺等问题不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，此前他在九年的任期内，因前任杰克·祖马的丑闻和经济衰退而陷入危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自他2018年就任总统以来，最初人们的热情很快衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，而高官们的丑闻也依然缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中，拉马福萨的对手祖马的有力挑战敲响了ANC的警钟。祖马支持新党“姆康托韦·西兹韦”在选举中的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马彻底击败了拉马福萨和他的ANC。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点，”政治分析师瑞尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨计划的结束……你不能输掉选举，却期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，此举旨在避免加剧与ANC内部的裂痕。这与他作为工会领导人时展现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们为他能够在南非洲提升地位并推动“全球南方”国家的影响角色而鼓掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为，他为解决南非最重大问题提供不了新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，在数万人支持者聚集在桑顿足球场时作出这一承诺。许多人在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞奥图投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，塞奥图。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武裝決議中逐步加深對烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器的限制，允许其在俄罗斯境内使用这些武器，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步卷入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对供应基辅高级武器的其他禁令一道被解除，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACMs导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将给予前线乌克兰士兵权限，使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射火箭，配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄方军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱茨科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能在他们深入哈尔科夫地区前推回俄方军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅方面从东侧顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯人现在将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻击中所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的这一决定历经数周时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席姜·布朗将军提交了使用美国武器的请求。一名美国官员说，沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了解除限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。据这名官员透露，拜登同意乌克兰有权在安全的俄罗斯领土上反击俄方军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这一举措，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中东欧项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用美国对打击俄境内目标的禁令，使其部队在哈尔科夫地区获得安全庇护，从而发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约合30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保留在边界对面，可以保持防空系统、电子战系统、指挥和控制设施，”李说。这可能为其提供一定的安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动，但确实会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的能力生成足够的战斗力以从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，”他说。“要做到这一点，他们会在东线战场袒露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在战斗中俄罗斯掌握了主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，还在华盛顿宣布政策转向不足一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性变革，但这确实是一个进展，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——可能包括对哈尔科夫不直接构成威胁的目标，但在其他区域的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯本周五在布拉格表示，目前还不确定拜登政府能否扩大武器使用范围，在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会继续采取必要的调整措施，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫省米拉达尼利夫卡村的一家儿童和青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后受损严重。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥古烈诺/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论代价将继续抗争在定罪判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头，向他的法律和政治对手发表了准备充分的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影演员付封口费的34项指控成立的一天后，该共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔尚为“不义”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为其审判作证的证人、曾经投票弹劾他的国会议员——并呼应其竞选集会言论，称非法移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你们要这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常夹杂幽默，但此次演讲主要是沉重的。特朗普新闻发布会上仅仅准备了一小张笔记，结束后没有回答问题，偕同其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款请求和社交媒体，前总统的盟友也对公平审判系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的发言作为新的证据，证明他不具备当总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位错综复杂的、绝望的并认为自己失败的唐纳德·特朗普讲述他的个人怨恨并向美国司法系统撒谎，这些都让观看节目的人都得出了一个毫无悬念的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普的支持者——多数视纽约的判决为误判——向他的竞选帐户捐赠了3480万美元。据特朗普团队称，这创下了他在WinRed平台单一工作日的募款纪录，WinRed是共和党数字募款服务平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款能力落后于拜登，他的竞选活动仍在周五继续快速筹资，发动了一系列令人担忧的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不会投降！”另一则短信在特朗普新闻发布会后“醒神”发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和组织都站在前总统这一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，多有民主党色彩的曼哈顿陪审团有偏见，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党批评不力或不够激烈的场合，特朗普的支持者和竞选团队也进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔์对一个在全国各大学论坛上称应尊重陪审团判决的共和党团体炮轰道：“观点就像屁股……每个人都有一套……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724&lt;/a&gt;）：“拉里·霍根，这位来自马里兰州的温和共和党前州长，竞选参议院席位前警告美国人不要更不断增加党派间有毒的对立……你的竞选已经结束了”。霍根曾警告人们不要因更多的党派对立增加“火势”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州进行的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访中大多数共和党人持与特朗普相似的观点，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，旨在尽可能多地破坏他的竞选活动，”来自乔治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说道，“如果他们能对他干这个，那他们可以对任何人干，绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社拍摄/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换取新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，应该开始重建明天的新篇章。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他在竞选连任的压力下，希望阻止已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的中东局势对话一直停滞，双方互相指责对方阻碍停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的持续入侵之后提出的，并且以色列总理内塔尼亚胡面临的来自国内外的新压力源于在加沙的伤亡事件和人质仍被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议距唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手——被定罪仅一天。特朗普被判处34项重罪，凸显两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，停火将随着各阶段的进行而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质（包括老年人和女性）交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的居民，将返回加沙，每天有600辆载人道援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“只要谈判仍在继续，停火就会继续。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列人放弃无休止的战争，并接受这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争持续下去，即便某些政府成员也是如此。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，持续战斗数年，人质对他们来说也不重要。尽管存在压力，我仍敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人的总统，作为有史以来唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接对抗袭击以色列的伊朗的总统，我要求你们三思，如果失去了这个关键时刻，我们将失去一切机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议很大程度上是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，解决危机的道路已经明确。这是一个详细列出的四页半协议的内容。”该官员说，“它详细地制定了协议内容，现在摆在桌面上的是整个过程结束的关键步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登的讲话描述为引人注目，并将其看作直接呼吁以色列民众去接受这一提议的机会。以色列12频道中断了晚间新闻报导，现场直播了拜登的讲话。以色列审查部门此前已禁止发布建议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能成功，因为“哈马斯被以色列的行动严重削弱，其对以色列发动任何形式的攻击或是恐怖袭击的可能性不再那么高，但明显仍然存在，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也开始反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众渴望结束冲突，再加上拜登作为总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统高调支持某件事情时，他可以创造很多激励机制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的备选人质提案要求释放伤病和老年伤病者的人质，换取为期六周的停火，以便进一步向加沙地带运送援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初，这一提议因为以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久结束战争的呼吁，并在拉法发动攻势后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续攻击期间，它不会参与进一步协商，但愿意就包括交换人质和战俘在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个派有公民陷入哈马斯手中国家的大使进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，一次以色列对拉法的空中袭击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未触及美国拒绝停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让巴勒斯坦人民经历了地狱般的灾难。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾，以色列打击了哈马斯的军事目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列攻击加沙引起的伤亡人数超过36,280人。以色列官方数据显示，这次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部拉赫亚，2024年6月12日。路透社/阿马尔·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 衡量欧佩克+延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持承诺，限制增加产量的支出，这将使全球最大的原油生产商在美国2024年的增长放缓，这也可能缓解OPEC+本周需要进一步缩减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国通过页岩革命和技术创新，大幅提升了产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)和其盟友OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本周参与OPEC+讨论的三位消息人士的说法，OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，该协议将允许部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+拟于周日讨论供应政策，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增长，但相较于2023年，这种威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量将增长约64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，供应总量将滞后100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;]。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将低至110万桶/日，对于OPEC原油需求则变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年初至今整体原油产量变化不大。4月份日产量约为1313万桶，低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业内人士认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。例如，斯卡德瑞尔运营主管保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”“考虑到当前的价格，钻机数量本应有所上升，但仍令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟钻机升级，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的582台下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球的分析指出：“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但现阶段并没有加快增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察在今年的预测中，预期美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，减少在增长上的支出，此前无节制的扩张导致了页岩产业在2010年代回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于一些私营生产商，如今他们正在经历一场合并的浪潮，这实际上是通过钻更长的井来增加产量，同时进行压裂以在同一时间从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森认为：“尽管近期有合并浪潮，鉴于钻井和完井效率的持续改进，我们仍预期油价将继续支持适度的美国石油总体产量增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)预计今年国际市场的增长会大于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，主要受合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维认为：“近年来战略转向资本纪律较强的重点，导致不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（包括加拿大、巴西和圭亚那）今年预计将成为石油和液体产量增长的领头羊。EIA表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺维说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家由奥西斯石油公司拥有的在德克萨斯州品纳附近Permian盆地租赁地块上的钻井平台上看到的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一家由奥西斯石油公司拥有的在德克萨斯州品纳附近的Permian盆地租赁地块上的钻井平台操作室，2018年8月22日。路透社/尼克·奥多福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析师对于用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（Restaking） popularity飙升是加密市场风险增加的最新迹象。随着加密资产价格飙升，交易者寻找收益，比特币，最大加密货币，接近历史最高位；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于总部位于西雅图的新创企业EigenLayer。该公司近期从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前增加了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸这一程序，以扩大传统的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了进行这一过程，拥有加密货币代币的用户需将其资产锁定作为验证的一部分。持有者参与质押期间无法立即访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台也会向用户发放新创加密货币代币，代表其已质押的加密货币。重铸允许代币持有者将这些新代币再次质押于基于区块链的不同项目和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险程度存在着分歧，一些业内人士认为该做法由于过于年轻而难以知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，担心如果代表重铸加密货币的新代币被用作加密市场中广泛借贷市场中的抵押品，可能会产生一轮又一轮以少量底层资产为基础的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会加剧整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的系统再利用抵押品进行进一步抵押都是不理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：通常在以太坊区块链上进行质押的回报率为3%-5%，而分析师表示，重铸的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）风险领域中的最新发展之一，其中加密货币持有者通过投资实验性方案来希望在无需出售资产的情况下获得巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户是出于对其未来奖励或其他赠品（空投）的预期而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创的代币EIGEN。用户希望该代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长受到了用户寻求赠品的推动，称这是一种“非常投机的行为，免费获取收益”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就预支地这样做，期望会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并领导了印度学生设计的首个微卫星项目的团队，他表示，该平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务得到发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐藏的风险”。如果用来质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场低谷期间加剧波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘由于高风险借贷加剧，随着质押的加密代币迅速失去价值，以 Terra 和 Luna 的崩盘为背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而是借贷协议的错误定价风险，借贷协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重铸问题对传统金融市场造成任何实质性风险的传播，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，重铸也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构投资者对质押的大量兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该机构认为重铸过远是个步骤，因为难以建立资产流向和收益分配的纸面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital于四月宣布已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，Kelp DAO的博客文章如是说。但Laser Digital未对此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，将为客户提供代币质押服务，预计“围绕重铸会出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨克西哥的希恩鲍姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女总统，承继了她导师、卸任领导安德烈斯· Manuel·洛佩斯·奥布拉多尔的政治遗产。奥布拉多尔在贫民阶层中的高人气助力了希恩baum的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;是一位气候变化科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创造墨西哥民主史上最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中还可能获得三分之二的超多数席位，这将使执政联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，”希恩baum在接受支持者欢呼时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜选对墨西哥而言是一个重大进展。墨西哥以其粗犷的文化和全球第二大的天主教徒人口闻名，多年来，传统的价值观和女性角色束缚着该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民投票当选的一般选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有朝一日我会为女性投票，”一位87岁的希恩baum支持者埃德尔米拉·蒙泰伊尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至不能投票，而当我们能投票时，只能听从丈夫的安排。感谢上帝这些改变已经发生，我得以见证这一切，”蒙泰伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面前的路并不平坦。她需要在提高普罗大众福利政策的同时应对庞大的赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希恩baum承诺改善安全措施，但目前她提供的细节有限。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析家认为，在奥布拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两个投票站的杀人事件而蒙上阴影。奥布拉多尔任期内，被杀害的人数超过18.5万，创下墨西哥现代史上其他任期内的最高纪录，尽管谋杀率近年来略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行游戏级别的投资，否则希恩baum很可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的新政府将面临与美国庞大的劳动力跨境流动的谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下，如何加强反毒品合作的问题。如果今年11月美国总统选举获胜者是唐纳德·特朗普，这些谈判预计会更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中汽征收100%关税，并调动特种部队打击贩运集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商进行产业靠近转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还将不得不考虑如何处理佩梅克斯，这家国家石油巨头发源于上世纪90年代初，生产量持续下降，深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去公司不可能一直处于亏损状态，政府的资金只能无底洞般地投入，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔将最低工资翻了一番，减轻了贫困，并确保了货币稳定和低失业率，这些成就使他在民众中深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥预计今年面临大规模赤字和央行预期2025年仅实现1.5%的低经济增长率，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔试图将这次选举打造成对其政治议程的全民公投，希恩baum否认反对党关于她将成为“奥布拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行他的一些政策，尤其是那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩baum感谢奥布拉多尔：“他是独一无二的一个人，通过让我们的国家变得更好，他改变了我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为批评希恩baum将成为奥布拉多尔的影子很可能受到性别刻板印象的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自己作出决定，这很大程度上是由于她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政联盟MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩baum在获得选举胜利后，面对她的支持者，在墨西哥城进行讲话，2024年6月3日。路透社/拉波尔卡&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政联盟MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩baum在赢得选举后面对支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉波尔卡&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城中央广场，墨西哥执政党MORENA党宣告克劳迪娅·希恩baum赢得总统选举后，人们举着“希恩baum总统”的横幅，2024年6月2日。路透社/埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在大选投票日发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/格兹艾特-霍亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日的选举日，选区关闭投票站。路透社/歌尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日的选举日，人们在韦拉克鲁斯投票站排队投票。路透社/雅赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，齐纳康坦，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站外排队进行选举投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，期间发生了大选。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，普巴托埃尔·夸利安娜的一处投票站，路透社/歌尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥北部丘古亚奇卡镇，拉拉米妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站投票后的手被染上了墨水。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马一角，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨atori角布托·胡安·扎雷萨伦扎投票站外安装的比诺托·胡安·拉米罗国际机场投票站，人们投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马一角，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站投票。路透社/克拉乌卡·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马一角，人们走向投票站。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯· Manuel·洛佩斯·奥布拉多尔及其妻子贝特丽丝·居里特斯·穆勒前往投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的选民在家门口鸣着支持标语，路透社/格兹艾特-霍亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，普巴托埃尔·夸利安娜，投票站外的工作人员正在进行准备工作。路透社/歌尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨atori角布托·胡安·拉米萨伦扎，选民排队等待投票。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨atori城，人们在选举日来临之前穿越城市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨atori城，一家商店冰柜被塑料覆盖，上面贴着“由于干法法律禁止销售酒精”的标志，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>