<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 07:09:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登在告别演讲中矛头指向“科技工业综合体”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在告别演讲中警告称，一批科技亿万富翁正在形成一个“危险的权力集中体”，美国正形塑起一个寡头政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的警告回响起了1961年杜鲁门总统德怀特·艾森豪威尔在其告别演讲中所发出的警告，他当时警告称，军事-工业综合体可能在美国内部获得权力，带来危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，美国正在形成一个权势与影响力巨大的寡头政治，这对我们的民主制度、基本权利和每个人的公平机会构成了严重威胁。”拜登在椭圆形办公室中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有点名，但特斯拉首席执行官埃隆·马斯克——目前世界上最富有的人——已成为共和党总统唐纳德·特朗普的顾问，特朗普将于星期一接任拜登担任总统。最近，马斯克、亚马逊首席执行官杰夫·贝索斯以及Meta首席执行官马克·扎克伯格预计将出现在特朗普的就职典礼上，与其他共和党内阁提名人和官员一同就座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克，作为社交媒体平台X的所有者，投入了超过2.5亿美元帮助特朗普参加2024年11月的大选，联邦档案显示。其他社交媒体公司也向特朗普的就职典礼捐赠了大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在15分钟的讲话中提到了艾森豪威尔的演说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“距今六十年后，我同样担心科技工业综合体可能带来的潜在威胁。这可能对我们的国家构成真正的危险。美国人正被大量的虚假信息所淹没，这会导致权力的滥用。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由媒体正面临崩溃，重要的支柱正在消失，社交媒体正在放弃事实核查工作。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7家最大美国科技公司的市值在近几年内大幅上涨，一名华尔街分析师称之为“神奇七雄”。这个集团的成员包括苹果、特斯拉、英伟达和Meta，其总价值在过去一年中增长了46%，远超标准普尔500指数的其他部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登也警告了人工智能的危险，并强调需要确保对这种他称之为“这个时代最重要甚至可能是所有时代最重要”的技术进行管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保人工智能是安全可信的，对全人类都有益。在人工智能时代，人们必须掌握权力，在这片自由的土地——美国，而不是中国，必须引领世界的人工智能发展。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta，Facebook和Instagram的母公司，在最近取消了其美国事实核查计划，并放宽了关于移民和性别认同等争议话题讨论的限制，响应了保守派人士包括特朗普的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在买下平台后解除了内容审核限制，这一平台前方曾称为Twitter。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔的“军事-工业综合体”这一术语通常指军方与生产武器和提供服务的盈利公司的相互强化的利害关系。这一术语同样用于指称与支持武器项目拨款的国会议员之间的联系，这种联系因政治献金而得到加强。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>台湾防長称必要时海军将保护海缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾防务部长邱志祥周四表示，如果需要，台湾海军将派往受命协助海巡署应对近海底通信电缆附近任何可疑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于台湾被视为中国的领土，台湾方面声称本月早些时候一艘注册于喀麦隆和坦桑尼亚的香港公司船只在岛北破坏了一条海底电缆，但台湾表示未能核实船只意图，并因天气恶劣未能登船检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该船只的所有者已否认与此事有关，并指出中国政府称台湾正在捏造指控，直到事实明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于此事令台湾恐慌，台湾曾多次抱怨中国的“灰色地带”活动，试图对台湾施压而不至于直接对抗，类似的情况包括气球越境和海底疏浚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会向记者讲话时，邱志祥表示，军队将与海巡署紧密配合，监控海底电缆所在区域，并表示如果出现状况，海巡署将先行动作，若需海军支援，海军将立即配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会向媒体讲话时，台湾国家安全局局长蔡明宪指出，政府已激活与“国际伙伴”的信息共享机制，共同监控中国的“灰色地带”海上活动，虽未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡明宪表示，台湾将重点关注旗帜为方便旗的船只，这些船只的注册地并非其实际船东，并讨论中国如何在台湾附近海域利用这些船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京的主权主张，类似去年俄罗斯入侵乌克兰后产生的海底电缆破坏事件，台湾称其经历与此相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，台湾政府表示，飞越台湾附近的方便旗中国船只“蒙着邪恶的面纱”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示中国和台湾国旗的微缩模型，图源：路透社/达志图片，2023年4月11日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>律师称，被拘留的韩国尹锡悦不会出席讯问</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被羁押总统尹锡悦不打算参加周四的第二次审问，其律师表示，这进一步妨碍了对他在实施军事管制期间是否参与叛乱活动的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位被捕的在职总统，他在拒绝合作后于周三晚被带到首尔拘留中心，预计将在空关房中度过一夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在对暂停职务的总统进行48小时的审问后，必须在时限内释放他或要求签发逮捕令，将他继续扣押20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查人员的同时，宪法法院正准备第二次审议他的弹劾案，决定是否永久解除其总统职务或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，起因于尹锡悦在12月3日短暂尝试实施军事管制，但被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的被捕结束了他与当局长达数周的对峙，警方于清晨突袭了他在首尔的加固山间别墅，令支持者深感失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦称自己向调查腐败官员自首，以防止所谓的血腥事件发生，并继续抗议这是一次非法调查和无效的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查官员称，高官腐败调查办公室（CIO）负责这一刑事案件，尹锡悦拒绝与调查人员合作，至今为止，他甚至未对一个预先设计的200多页的问卷作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，尹锡悦不会出现在周四下午2点的审讯中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的一名律师尹刻根在短信中对记者表示，尹锡悦将不会出席审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社报道，该律师称，出于健康原因，进一步审讯没有意义，但没有进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示理解可以强制传唤尹锡悦，但也需要进一步检查相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群支持尹锡悦的抗议者聚集在CIO办公楼下，要求释放总统，并认为他的逮捕是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队称，因为这一逮捕令是由错误地区法院签发的，调查团队没有合法权限来调查他，所以他们认为逮捕令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还要求其他法院审查其逮捕行为的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团坚决否认他策划叛乱活动的指控，后者在韩国最高可判处无期徒刑或死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CIO的说法，尹锡悦48小时的被捕时间被暂停，以等待法院的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，国会在12月14日否决了他的军事管制尝试后，宪法法院将决定是否支持该弹劾案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，大多数韩国人支持弹劾尹锡悦，但逮捕他的行动似乎使他的坚定支持者更加团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场政治危机波及亚洲第四大经济体，对韩元造成了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行在周四意外决定维持政策利率不变，鉴于去年两次降息的影响，同时支撑韩元，最近几周韩元兑美元汇率跌至15年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的一项调查显示，大多数分析师预计利率将下调。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在被逮捕后，在韩国高阳市的高官腐败调查办公室附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在被拘捕后于2025年1月15日在韩国高阳市高官腐败调查办公室附近集会。路透社/金修贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶野火肆虐，强风使数百万人处于警戒状态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;消防队员于周三应对持续强劲且干燥的风力，这种风力助长了洛杉矶严重历时八天的两场大型山火，考验着这座城市历史上的最严重灾难导致的居民忍耐力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员敦促居民保持警觉，并随时准备在需要时撤离，据预测最强烈的风力将在周四下午持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约650万人仍处于严重的山火威胁之下，自山火烧毁了几乎相当于美国首都华盛顿特区大小的广阔区域以来，至少有25人罹难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重申今天的极其危险情况，请做好准备并在需要时随时撤离，”洛杉矶县委员林赛·霍夫哈特在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预计最大风速可达每小时70英里（约112公里每小时）尚未出现，但消防队员报告称，在过去九个月内一直未有有效降水的区域，风速高达每小时30至40英里（约48至64公里每小时）并对低湿度环境造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;山火&lt;/a&gt;造成或摧毁了超过12,000栋房屋及其他建筑，并迫使至少20万人撤离家园。据洛杉矶警察局长罗伯特·拉努亚称，截至周三，有82,400人处于疏散命令之下，另有90,400人面临疏散警告。&lt;a href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;整个街区&lt;/a&gt;被夷为平地，留下了一片焦土和碎石。许多房屋只剩烟囱残存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国西部、加拿大和墨西哥的约8,500名消防员在过去三天内控制了山火的蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯山火位于城市西侧，覆盖面积为23,713英亩（约96平方公里），其围控面积增至19%。帕里斯山区山火位于城市东侧的山区，覆盖面积为14,117英亩（约57平方公里），围控率为45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架喷水飞机和直升机队向崎岖的山丘投下水和防火剂，地面行动队则使用手工工具和水带控制火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中消防员&lt;/a&gt;也被称为飞行灭火者，他们没有精密设备或自动驾驶，仅依靠飞行员透过风挡的视线和他们的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我称之为‘感知力量’，”新墨西哥州一家承包商的飞行员迭戈·卡德罗尼如此说，他指的是星战电影中的神秘能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名访问的消防员和应急工作人员在位于洛杉矶玫瑰碗体育场的帐篷营地内过夜，这是供同事在连续24小时工作后的轮流休息基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都是为了同一个使命而努力，”加州北部分部圣赫勒拿消防局的马丁·马西亚斯说，“我们大多数人选择了为服务而工作，在最糟糕的时候让某人的日子变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，洛杉矶县以东的圣贝纳迪诺县爆发出一起新山火，烧毁了30英亩土地（约12公顷），加利福尼亚州消防局报道。而在南加利福尼亚州，两起山火基本得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些洛杉矶居民正在尝试恢复正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因帕利塞德斯托尔斯小学大火而流离失所的学生和教师在周三移师附近的文特沃思小学理科特许学校，受到热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于失去了家园和学校的儿童来说，这绝对是一种悲剧。我所能提供的帮助方式，是确保孩子们有一个可以去的地方。尽管我们失去了建筑物，但我们仍然有一个社区，”帕利塞德斯托尔斯小学的朱莉叶塔·赫曼校长说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管山火肆虐，但批评者质疑洛杉矶市是否已经充分准备应对火灾危险，特别是在美国国家气象局发出恶劣天气警告的情况下，即使消防员在火灾最初失控时已处于高度警戒状态并能够部署资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防局长克里斯汀·克洛维斯在周三的一个采访中回应《洛杉矶时报》的一篇报道，称火灾官员并未下令在周二的原始班次派人继续值班，因为在角色失控初期。《时报》报道中还提到批评者认为出勤班次应继续值守，并动员25辆更多的消防车投入山区。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中消防员&lt;/a&gt; — 或飞行灭火者 — 没有使用精密设备或自动驾驶，仅依靠飞行员透过风挡的视线和他们的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克洛维斯捍卫了她部门的准备工作，称无法确切预测火灾的爆发地点，部分消防员需要留在原地以应对城内任何地方的普通紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尽了我们所能的努力，”克洛维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《时报》引述负责人员和设备决策的副消防长里奇·菲尔德的话说，这种事情值得审查，但批评者在事后轻易质疑决策的做法是不可取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场灾难已令以奥斯卡颁奖典礼为主的洛杉矶年度颁奖季蒙上阴影。红毯活动已被推迟、取消或规模缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们行业的沉重时刻，”因在《粗野主义》角色中获奖的演员亚德里安·布罗迪在五日伦敦的影片首映中说，“我很心痛许多洛杉矶的朋友和同事目前正在遭受巨大的损失。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争可能需要数月甚至更长时间才能解决，这给特朗普政府最大的外交政策承诺——在他入主白宫的第一天达成和平协议——提出了严峻的现实挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位在讨论乌克兰战争的特朗普亲近人士告诉路透社，他们预计将需要数月时间才能解决冲突，认为特朗普最初的百日承诺既是一种竞选喧嚣，又反映了他对冲突的难以解决性及建立新政府所需时间的忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄烏特使退役少将基思·凯尔戈在上周接受福克斯新闻采访时的言论相契合。凯尔戈表示，他希望能在上任后的100天内找到战争的解决方案，远超过特朗普最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就连凯尔戈的延长期限也被约翰·赫伯斯特认为“太过于乐观”，赫伯斯特是一位前美国驻乌克兰大使，现就职于华盛顿的大西洋理事会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要实现这一目标，特朗普需要说服俄罗斯总统普京，僵持不下的后果对他不利，”赫伯斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年11月5日的大选胜利前夕，特朗普数十次声称在他就任第一天就会与乌克兰达成和平协议，甚至在此之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，到10月底，特朗普的言论有所微妙的转变，开始表示他能够“很快”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自当选以来，特朗普进一步退却了他的言辞，经常只是说他将“解决”冲突，而不提供具体的时间表。总统当选人还表示，结束乌克兰战争要比在加沙达成停火更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我觉得乌俄局势会更难解决，”在去年12月的新闻发布会上，当他谈到加沙时说，“我认为这将是一个更大的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也发出了一些模棱两学堂信号，既欢迎与特朗普直接对话，又否定了顾问提出的某些和平计划的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫对特朗普团队更新的时间表未予评论。特朗普即将上任的行政团队和华盛顿乌克兰大使馆均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年春季以来，俄罗斯在战场上取得了显著进展。尽管这些进展带来了巨大的人员和物质损失，但许多分析师认为，普京有动力拖延达成协议，直到控制更多乌克兰领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯斯特提及了本月早些时候俄罗斯联合国大使瓦西里·涅班济亚的言论，后者称特朗普顾问提出的和平计划“毫无意义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普和平计划的具体轮廓仍在商讨中，但特朗普的顾问们普遍支持在可预见的未来将北约成员国资格从乌克兰的问题清单中移除，并冻结当前的战场边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高阶层的特朗普顾问也支持为乌克兰提供实质性的安全保证，例如创建一个由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的尝试扑朔迷离，凸显了竞选承诺与复杂外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的乌克兰特使，凯尔戈推迟了一次计划中的基辅之行，这被视为一项调查使命，旨在为官员们提供开始和平计划的起步。路透社上周报道了这一推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国军事部引用了美国关于违反《洛根法》的担忧，该法限制私人事与外国政府进行谈判的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在20日之前与普京会面是不合适的，我已经讨厌这种每一天都有那么多年轻人丧生的情况，”特朗普上周在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的特朗普政府官员正通过国务院、国家安全委员会及其他机构继续厘清谁对不同地缘政治问题拥有何种输入权和管辖权，一位特朗普外交政策顾问对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" width="490" height="327" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;正在纽约特朗普大厦会面的共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基。图片版权：路透社/斯汉娜·斯泰波特/资料图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在乌克兰哈尔科夫地区一座前线位置对俄罗斯军队开火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" width="635" height="423" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰国民警卫队13号炮兵操作部队“哈尔奇亚”的士兵们在乌克兰哈尔科夫地区一座前线位置的“佐托·梅拉拉”（OT-70）迫击炮朝俄罗斯军队开火。图片版权：路透社/索菲亚·加季洛娃/资料图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" width="490" height="327" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话。图片版权：路透社/卡洛斯·巴利亚/资料图片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国公安部在周三晚间表示，中国将尽一切努力营救被诈骗团伙诱骗到缅甸等国家的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海外诈骗团伙以高薪工作、食宿和机票为诱饵，欺骗中国公民，并将其困骗在如缅甸掸邦首府迈 وزير与泰国边境的迈 parasites 诈骗窝点内，公安部在央视报道中提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视报道跟进了一起高调案件，涉及一名中国男演员在泰国东北部塔克省失踪数日后被泰国警方发现，泰国警方认为他是受害者，并可能涉及人口贩卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，中国将加强与其他国家执法机构的合作，协调海外被困公民的营救工作并拆毁电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道提到了2023年与缅甸当局合作打击“东 inflict 学堂四大家族”，该团伙是中国民族成员在当地运营的黑社会集团，位于缅甸与云南边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于临近的东南亚国家而言，中国游客是极具吸引力的旅游商机，在新冠疫情之前，每年在中国在地区内的消费超过数十亿美元。但有关人口贩卖的担忧及社交媒体上的旅行者被捕故事可能导致人们避免前往这些地方度假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方媒体新华社报道，泰国政策制定者在周一的内阁会议上同意“加速解决影响泰国作为安全旅游目的地形象的问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国协助将部分被困在迈 parasites 诈骗中心的900名中国公民转移回国，而2023年，缅甸向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体当时报道说，缅境内有超过1,000个诈骗中心，每天有超过10万名人员参与电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国总理李强在11月与缅甸 junta 领导人会面时，呼吁联合打击跨境犯罪，包括网络赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸驻中国大使馆未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公安部呼吁公众保持警惕，加强自身安全防范，避免盲目相信海外高薪工作诱饵，以免陷入诈骗和电信诈骗陷阱。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>加沙协议在美国官员的说法中，在紧张的96小时后达成。</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;经过96小时的密集谈判，各方最终达成协议，美国、埃及和卡塔尔外交官在多哈促成一项旨在结束加沙地带人质危机的停火协议。以色列和哈马斯终于在多哈的调停下，达成了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登 Administration 的高级官员将美国即将上任的中东特使斯蒂夫·威特科夫参与此次谈判视为达成协议的关键。该协议是在15个月的战争结束后宣布的，这场战争摧毁了巴勒斯坦的难民营，并蔓延至整个中东地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面，拜登中东特使布拉特·麦金罗斯自1月5日起一直在该地区，密切参与此次“非常复杂”的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普政府的反复警告表示，如果在1月20日特朗普总统就职前没有释放由武装组织扣押的人质，中东地区会“不得安宁”，推动了这一协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，在96小时的紧张谈判中，协议取得突破。以色列和黎巴嫩真主党于11月同意停火，谈判在最后阶段进入了白热化状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯拒绝对其扣押的人质的数量以及哪些人将在第一阶段被释放提出明确的数字，成为协议达成的主要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列方统计，这些被扣押者是在2023年10月7日由哈马斯武装组织攻击以南部时被劫持的，期间枪手还杀死了1200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在圣诞节前，这是主要问题。我们持续施压哈马斯，明确表示除非哈马斯列出所有被扣押者名单并同意释放，否则协议不会达成。”一位美国官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至12月底，哈马斯同意了这份被扣押者名单，这加快了协议的最后阶段，允许以换取释放部分被以色列关押的巴勒斯坦囚犯来释放被扣押者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦金罗斯继续领导美国团队，最终由威特科夫加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，协议主要涉及停火条款、被扣押者释放的顺序、以色列将释放的巴勒斯坦囚犯数量以及加沙地区的人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该阶段的谈判变得非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，威特科夫与麦金罗斯在谈判的最终阶段的合作对他们敲定最后细节、使其达成协议起到了有益的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，威特科夫作为特朗普的房地产投资者，与内塔尼亚胡总理会面，在协议最终确定上对其施加了积极影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员表示，截至周三的凌晨3点，麦金罗斯和埃及、卡塔尔调解人继续与以色列团队在谈判地点二楼会面，而哈马斯代表则在楼下会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现在希望该协议能在周日开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议包括为期六周的初步停火期，以色列方面将从加沙撤离部队，作为交换，将释放由哈马斯扣押的人质，并释放被以色列关押的巴勒斯坦囚犯，这是另一位知情人士透露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还要求在整个停火期间，每天向加沙提供600辆载货卡车的人道主义援助，知情人士向法新社表示。据加沙卫生部的统计，以军对加沙的空袭和地面战争已造成超过4.6万人死亡，数百万人面临人道主义危机。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="一位男子在德里班附近加沙地带中心地带的民众庆祝加沙停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位男子在德里班附近加沙地带中心地带的民众庆祝加沙停火协议，2025年1月15日。法新社/拉曼·阿布·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="在特拉维夫抗议以换取人质返还的民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在致命的2023年10月7日哈马斯袭击劫持人质的以色列人质及其家人在特拉维夫抗议，要求达成协议将所有人质带回，2025年1月15日。法新社/荣恩·扎武伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部凯尼尤尼斯的民众对加沙停火协议做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带南部凯尼尤尼斯，民众对加沙停火协议作出反应，2025年1月15日。法新社/哈他姆·卡德尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="在抗议行动中举牌子抗议以换取人质返还的民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位路透社抗议行动中举牌子抗议以换取人质返还的民众，要求一次将所有人质带回，2025年1月15日，特拉维夫。法新社/荣恩·扎武伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城庆祝加沙停火协议的民众和记者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙城，民众和记者庆祝加沙停火协议，2025年1月15日。法新社/达乌德·阿布·阿克萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>居民称，以色列与哈马斯达成停火协议，随后对加沙进行了空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在一份停火和人质释放协议宣布后不久就加强了对加沙地区的空袭，当地居民和当局表示，调解者正在试图在停火于周日生效前平息战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;复杂的停火协议&lt;/a&gt;在经过卡塔尔、埃及和美国几个月的调解后，于周三最终产生。双方协议达成前持续了15个月的流血冲突，彻底摧毁了加沙的沿海省份，加剧了中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议概述了一个为期六周的初步停火，以色列军队将逐步撤出加沙地带。在加沙地带，数万人丧生。被哈马斯劫持的人质将与被以色列囚禁的巴勒斯坦人质交换释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈举行的新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫莫罕默德·本·阿卜杜勒拉赫曼·阿勒萨尼表示，该停火协议将于周日生效。谈判者正在与以色列和哈马斯合作，推进实施该协议，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该协议将终止加沙的战斗，恢复非常需要的人道援助，并在15个月的被囚禁后使人质重新与家人团聚”，美国总统拜登在美国宣布了这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的继任者特朗普将于周一上任，并声称对在加沙取得的突破性进展负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列正式接受该协议还需通过国家安全部门和政府的批准，以色列官员表示，相关投票将在周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些以色列强硬派反对，协议仍有望赢得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管加沙和以色列的民众都庆祝这项协议，但加沙当局表示，以色列军队在协议宣布后加大了空袭力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医官称，加沙市等地在周三深夜的激烈轰炸造成了32人死亡。空袭在周四早些时候继续，摧毁了加沙南部的拉法、中部的努赛尔特以及北部地区的房屋，当地居民表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在停火协议宣布后，并未立即发表评论。在停火协议宣布后，据报无发现哈马斯对以色列的报复性攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与停火协议谈判的一名巴勒斯坦官员表示，调解者正试图劝说双方在停火协议生效前停止敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民在社交媒体上呼吁巴勒斯坦人在今后几天内保持警惕，认为以色列可能会在停火协议生效前加大攻击力度，以最大限度地获取战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，停火协议的消息在面临严重食物短缺、水源、庇护所和燃料短缺的加沙引发欢欣鼓舞。在凯尼尤尼斯，街头人群聚集，竖起传旗，载歌载舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我哭了，不过那是喜悦的泪水”，流离失所的五名孩子的母亲Ghada说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质及其亲友欢迎这一消息，发表声明表示“因协议顺利实施而感受到巨大的喜悦和轻松，让我们心爱的人回家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布停火协议的社交媒体上，哈马斯表示该协议是“巴勒斯坦人民的成就”以及“转折点”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果落实，该停火协议将终止摧毁了高度城市化的加沙大部分地区的战斗，造成超过4.6万人丧生，迫使加沙战前230万人口中的大多数人流离失所，据加沙当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能缓解中东更广泛范围内紧张局势，由于这场战争，西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克地区的冲突加剧，引发以色列和伊朗这两个地区死敌开战的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议规定，在停火协议第一阶段的实施开始后的16天后，双方将开始第二阶段谈判，该阶段包括所有剩余人质的释放、永久停火和以色列军队彻底撤出加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则侧重于所有剩余死者遗体的归还以及埃及、卡塔尔和联合国对加沙重建的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果该协议进展顺利，巴勒斯坦、阿拉伯国家和以色列仍需就战后的加沙制定一种愿景，包括谁将在战争结束后管理加沙的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日被哈马斯领导的武装分子入侵耶路撒冷边境城镇，杀害了1200名士兵和普通平民并劫持了250名人质后，对加沙进行了入侵。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在与以色列停火谈判期间，巴勒斯坦人在加沙城被以色列轰炸毁坏的房屋中站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;在与以色列停火谈判期间，巴勒斯坦人在加沙城被以色列轰炸毁坏的房屋中站立，2025年1月15日。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在与以色列停火谈判期间，巴勒斯坦人在加沙城被以色列轰炸毁坏的房屋中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6SRWSBCWFM7DO6WUPKES4Z2MA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;在与以色列停火谈判期间，巴勒斯坦人在加沙城被以色列轰炸毁坏的房屋中行走，2025年1月15日。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列南部塞多特附近，加沙北部受损建筑的视图，从边境的以色列一侧可见，因加沙与哈马斯之间的冲突而在持续冲突中受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBHS36RKMJIMBNNXLFIB6PJ3AU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;以色列南部塞多特附近，因加沙与哈马斯之间的持续冲突而受到损害的加沙北部地区的受损建筑物的视图，2025年1月15日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登在华盛顿白宫宣布与以色列停火协议新闻会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUIRPGDYQBKPNAYCBJY736VJPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;美国总统拜登在白宫华盛顿，与美国副总统哈里斯和国务卿布林肯一起，在达成对以色列和哈马斯逐步停火协议后宣布新闻的新闻会上讲话，2025年1月15日。路透社/欧惠儿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登将未完成的中东政策议程交给特朗普，中东局势或将陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;2023年9月底，美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文形容中东地区比过去二十年更为“平静”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一评估很快就不那么令人满意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅八天后，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）从加沙地带突然袭击以色列，引发了战争，摧毁了巴勒斯坦飞地，并遍及整个地区——这成为危机链，笼罩在美国即将于2024年1月20日卸任的拜登政府的对外政策遗产之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的助手在巴以停火协议上起到了关键作用，让哈马斯在周三宣布释放人质，但分析师认为，即便在过去总统任期的剩余时间里，冲突如何结束可能不太会被重视，而主要在于它们是如何发展的——似乎超出了他的控制范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着，即将卸任的特朗普以及他即将上任的新政府将有一系列未完成的业务可以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在全球舞台上的记录很大程度上由他在长达15个月的加沙战争中的表现定义，批评者认为这是一段“世界大火”的时期。共和党人指责拜登缺乏决心，鼓动敌人通过整个地区的混乱来加剧动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登的支持者则认为，他不得不应对一系列并非由他造成的中东挑战，并且已经有效地削弱了伊朗及其附属势力，同时努力减少加沙和黎巴嫩平民的伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登坚定支持以色列的立场，尽管此次行动摧毁了哈马斯，却也导致数千名平民在加沙死亡，这严重损害了美国的国际信誉。这一强硬立场还导致了民主党内的分裂，这在副总统卡玛拉·哈里斯于11月的大选中败给特朗普的部分原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“积极的一面是他声援了以色列作为一个可靠盟友，”前中东问题顾问阿隆·大卫·米勒说，“消极的一面是他未能有效遏制内塔尼亚胡在加沙的行为，这对美国的声誉造成了严重损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登任期最后阶段达成的加沙停火协议，基于他于2024年中期宣布的提议，并依靠卡塔尔和埃及调解人在最后阶段推动完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这一仓促达成的外交突破在区域参与者眼中更多被视为前总统特朗普警告若不释放人质，将带来“地狱般的后果”的结果。一个参与加沙谈判的中东人士称，这一威胁犹如悬在谈判者头上的利剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普派遣他的中东新特使史蒂夫·卫克福德与拜登首席谈判代表布雷特·麦克古尔合作，一位了解此事的消息人士表示，卫克福德的参与加速了谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“卫克福德施压内塔尼亚胡接受了协议并迅速作出决定，”知情者表示，指的是那位保守领导人，他在特朗普的首个任期内建立了紧密的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府官员表示，内塔尼亚胡内阁将在周四就该协议进行投票。多数部长预计会批准该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国务卿安东尼·布林肯在周二提出了战后加沙的计划，但确保停火协议的全面实施及决定后如何行动将由负责该地区的美国政府决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在任的最后一年，拜登被认为建立了国际联盟，帮助以色列抵御伊朗的导弹攻击，并同意了以色列打击伊朗防空设施的举措，虽然他警告不要袭击伊朗的核设施和石油设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国要求阿拉伯国家克制，但以色列去年仍对黎巴嫩真主党发起了一系列突然的军事行动，这被视为促使伊朗支持的真主党最终同意美国促成的停火协议的主要因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而拜登政府未能预料到叙利亚内战爆发后，闪电革命推翻了与伊朗关系密切的巴沙尔·阿萨德政权，自那时起，美国一直在努力劝说新的伊斯兰政府成立包容性政府，防止伊斯兰国卷土重来。这些任务将留给特朗普的政府完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫前国家安全委员会中东问题特别顾问埃利奥特·阿伯特表示，“成就在于拜登没有阻碍以色列，但他不断地建议‘不要这样，不要那样’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为他在这方面没有得到多少赞扬，”阿伯特补充道，“他在黎巴嫩和叙利亚的表现也不被看高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国务院的告别外交政策演讲中，拜登坚称美国在很大程度上使伊朗变得更加疲弱，比过去几十年来更弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家也称赞了他在防止全面地区战争方面的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登仍然留给特朗普另一个巨大挑战——伊朗核项目，而该计划在过去四年已经取得了进展，并且如果伊朗决定核发展，可能快速接近拥有核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年特朗普决定退出伊朗核协议被批认为打开了伊朗核行动的大门，因此，布林肯将此视为拜登政府的成就之一，即伊朗已经被遏制，以免拥有核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦重返总统职位，特朗普将不得不决定是否与伊朗达成新的核协议，还是给予内塔尼亚胡发动打击伊朗核设施的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普如何处理伊朗的问题最终将决定他地区政策的核心内容，”前美国中东副国家安全顾问乔纳森·帕尼克科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还将不得不回应另一个伊朗支持的团体，也门胡塞武装。他们已经连续一年多通过导弹袭击红海船只并对以色列构成威胁。尽管拜登下令的军事行动与美国盟友协调失败，但仍未能终结胡塞武装的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管承认中东依然风险重重，布林肯在他的最后一场政策演讲中列出了他认为取得的成就，包括促使联合国在美国和其他国家的辅助下达成也门内战停火、加强打击伊斯兰国国际联盟和加深地区整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月7日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的袭击发生后，拜登的批评者普遍嘲笑沙利文仅仅一周前对中东更为平静的评论——尽管他承认还在面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管沙利文后来辩护称他的评论是在回顾过去几年地区发展，并称政府并未忽视这一局面，但对于美以冲突不断升级，欧盟多年的和平与稳定计划受到严重威胁的问题，中东问题本身不仅让拜登的全球议程陷入停滞，还将使美国的政治家处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯武装分子于10月7日袭击了以色列，造成1200多名以色列人死亡，并劫持了超过250名人质后，拜登——自称为“犹太复国主义者”的美国总统——成为了美国历史上首个在战争期间访以色列的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管内塔尼亚胡经常反对美国要求减少平民伤亡并缓解加沙的人道主义危机，拜登仍继续向以色列提供武器，以支持其对抗伊朗支持的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国作为以色列主要武器供应商的这种抵抗行为让许多阿拉伯裔美国人选民感到沮丧，并在外交官中引发了连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙将成为拜登的遗产，”前国务院官员迈克·凯西说道，“人们将在废墟中找到尸体，他们的死亡还会导致疾病传播……这将永远追回他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫没有对批评其加沙政策的回应作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加沙战争也破坏了拜登努力促成的以色列与沙特阿拉伯之间具有里程碑意义的正常化关系，并伴随美国的安全担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在在等待特朗普总统是否会继续推进由其在任期内促成的《亚伯拉罕协议》，该协议促使以色列与几个阿拉伯国家建交，并采取更严厉的立场反对伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士透露，在特朗普圈子中，有一种感觉，即以色列与沙特之间仍有可能达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使一些阿拉伯盟友与拜登的关系相对冷淡，他们仍然警惕特朗普，因为他过去不愿施压内塔尼亚胡同意接受巴勒斯坦国建立的途径，沙特阿拉伯将此作为与以色列关系正常化的条件之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拜登在阿拉伯世界的朋友不多，”一位在华盛顿的中东外交官表示，“但我们也无法确切知道特朗普2.0版会带来什么。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;2025年1月15日，古巴开始释放因2021年反政府示威而被关押的囚犯，兑现了本周与拜登政府达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的美国总统乔·拜登周二将古巴从资助恐怖主义的国家黑名单中移除，并撤销了唐纳德·特朗普在其第一任总统时期实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴数十年来最严重的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美方宣布后几小时内，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布，古巴将与梵蒂冈会谈后逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈瓦那最贫困的郊区之一拉古纳利亚，2021年示威活动的热点地区之一，23岁的达里埃尔·克鲁兹·加西亚在周三早晨与母亲并肩而行，拥抱邻居和老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚表示，他在示威后因煽动被判处15年监禁。尽管这个判决已经有所减少，但他告诉路透社，在被带回家后，警官们告诉他可以不再在监狱中服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天监狱里也有很多阴谋，大家都在讨论，然后昨晚有人来找到了我。”他在回到拉古纳利亚家族住所后对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从地狱逃到了家人身边，我会好好表现，以便继续进行释放程序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚说，还有一些在2021年示威后被捕并和他一起关押的囚犯也得到了释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴最高法院副总裁玛丽塞尔·索萨在周三早晨表示，获释人员将接受良好行为的监控行为，并在违反保释条件时再次被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这既不是赦免也不是宽大处理。”索萨在国家电视台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年7月的示威活动——古巴自1959年菲德尔·卡斯特罗革命以来规模最大的一场示威活动中，数千人走上街头抗议食品、药品和电力短缺，当时新冠疫情病例激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，这场示威后至少有1000人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴称，被关押的人犯下了纵火、破坏和煽动等罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至1月15日下午，至少有15名囚犯已经获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉古纳利亚，焦虑的家属在家门口踱步，或聚在一起讨论释放的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁兹·加西亚的母亲对儿子的释放表示欣慰，但在提及仍然不确定状况的邻居时，她开始哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们都处于极度焦虑中，渴望接到孩子的电话。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了四位仍在等待消息、其家属在2021年示威中被捕的拉古纳利亚家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子被关在监狱中，原因是他们在示威中高呼自由并被判煽动和其他罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些年轻人原本没有资格接受如此长的刑期，政府的行为是一种滥用。”他含泪说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的举措——假如能在唐纳德·特朗普当选总统及其新政府与国会任期内得以继续实施——将是自奥巴马时代以来，美古关系最为缓和的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普这位严厉批评古巴的总统在2021年将古巴列为资助恐怖主义的国家，并迄今未对本周的进展作出个人评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在其提名州务卿的确认听证会上，特朗普的选任国务卿马科·鲁比奥表示，上述协议并不具有约束力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何被商定的内容都不具有可逆性，也不能对新政府具有约束力。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，因拜登政府的宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GCQMFEKXNJHTNM36KUYTC42CM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月15日，古巴的达里埃尔·克鲁兹（23岁）走向位于拉古纳利亚的家族住所。路透社/大卫·舍伍德&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，因拜登政府的宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLKDRLKCMRML7E5M4ULGQFJQZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月15日，即将从狱中释放的23岁的达里埃尔·克鲁兹在哈瓦那家中与路透社交谈。路透社/大卫·舍伍德&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，因拜登政府的宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3GEX3AUBJMG5J7V4VY6QL7QFM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月15日，拉古纳利亚区的街道景象。路透社/大卫·舍伍德&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，因拜登政府的宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3OHN2VXSVKN5FNBMU3OTEEIVE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月15日，23岁的达里埃尔·克鲁兹在他的哈瓦那家中与母亲雅库琳·克鲁兹交谈。路透社/马里奥·昆特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;本周四开始在瓦努阿图举行投票，选举新政府。这距离造成瓦努阿图首都维拉港至少16人死亡、引发山体滑坡并损坏多座重要建筑的7.3级地震发生已过去一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于瓦努阿图总统尼金妮克·弗罗巴瑞乌11月根据不信任动议解散了议会，不得不提前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去18个月，瓦努阿图经历了政治不稳定，更换了三位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据瓦努阿图宪法，议会解散后必须在60天内举行选举。此次选举有超过30万名注册选民参与，他们将选出52名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方结果可能需要几天后才能公布，因为选票需要从偏远岛屿运送到维拉港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管地震造成了广泛破坏，瓦努阿图首席选举官员吉莱恩·马莱萨斯表示，选票箱的分发工作将于周四上午完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们感谢瓦努阿图当前的良好天气条件，部署工作正安全有序地进行。”马莱萨斯在接受瓦努阿图日报采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底的地震中，新设立的美国大使馆也遭到损坏，该大使馆仅为一年前才启用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正在努力增强在太平洋地区的外交存在，以对抗其主要战略竞争对手中国所构成的所谓日益增长的威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国前副总统迈克·彭斯将于周四参加一场高规格的商业大会，届时他将讨论美国选举及其全球影响，这距离美国当选总统唐纳德·特朗普的就职日仅有数日。彭斯的讲话预计将涉及国际关系、经济政策和地缘政治动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将在瑞士银行（UBS）主办的2025年财富洞察论坛上发言，据该会议议程上的网站公告，他将提供“对美国选举及其深远全球影响的内部看法”。UBS表示，彭斯的演讲仅限于客户参加，媒体不可参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯曾担任唐纳德·特朗普的副总统四年。然而，自2017年至2021年特朗普的第一个任期结束以来，彭斯与特朗普的关系一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯拒绝了特朗普在2021年1月6日要求他推翻其2020年总统选举失利的要求。彭斯还在去年的总统选举中没有支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯的名字也在香港民主媒体大亨黄浦桀的国家安全案中出现。11月，黄浦桀在作证时提到他曾在2019年7月的会面中请求彭斯支持香港。在庭审中，黄浦桀表示他没有要求彭斯采取任何具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我根本不敢请副总统去做任何事，”黄浦桀在法庭上说，“这超出了我的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和犹太联盟年度领导峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKKFPOMUKZIRNKY4CPS6WDO2PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月28日，美国内华达州拉斯维加斯，美国前副总统迈克·彭斯在共和犹太联盟年度领导峰会上宣布退出总统竞选。路透社/Steve Marcus 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>独家：特朗普团队要求三名美国资深职业外交官辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的助手已要求三位负责管理美国国务院人事和内部协调的资深职业外交官离职，两名美国官员表示，这可能是美国外交官群体未来可能发生重大变化的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责国务院过渡事务的机构审查团队（Agency Review Team）已要求德雷克·霍根、玛尔嘉·伯尼卡特和阿莱娜·特普利茨离开现任职务，知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，政治任命的官员会在新总统上任时递交辞呈，而多数职业外交官会延续到下一个行政期。这三位官员在过去多年间一直服务于民主党与共和党政府，包括担任大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他在竞选总统期间承诺将“整顿深蓝政府”，解雇他认为不忠诚的官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名熟悉内情的美国官员表示：“这略带几分焦虑，可能预示着更糟糕的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对相关评论要求置评，特朗普过渡团队的一名发言人表示：“过渡团队寻求秉承特朗普总统愿景的官员是理所当然的，即首先确保国家和美国工作者的利益。我们有许多失败需要修正，这就需要专注于相同目标的坚定团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院一名发言人表示，该部门目前没有人事公告。霍根、伯尼卡特和特普利茨均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普极有可能采用更具对抗性的外交政策，并誓言要恢复乌克兰与俄罗斯之间的和平，给予以色列更多支持。他还在推动诸如使格陵兰成为美国的一部分和要求北约盟国增加国防开支等非常规政策。专家表示，一个忠实执行而不是推翻政策的外交工作团队将是实现其目标的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求这三人离开的做法让人联想到特朗普首次就任时国务院发生的工作人员重组，当时几位重要领导职位的官员被解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名分别了解特朗普对国务院的计划的消息人士透露，该政府计划任命更多政治任命官员担任诸如助理国务卿等职位，这些职位通常由职业与政治任命官员混编担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，特朗普的团队希望将更多的政治任命官员嵌入国务院，因为他的助手们都感到，在2017年至2021年的任期内，他们计划的议程在职业外交官群中受到了阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士表示，机构审查团队正在面试此类职位的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国务院网站信息，霍根是美国国务院的执行秘书，负责管理部门各局与白宫间的信息流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尼卡特是美国外交服务局的局长兼全球人才主管，负责管理、任命和职业发展国务院的人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;助理国务卿特普利茨已在美国国务院任职三十余年，曾在海外和华盛顿担任职务。最近，她担任总务管理副部长，负责管理涉及预算、招聘、采购和人力资源管理的多个部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是政策职位。这是整个官僚机构的操作。”宾夕法尼亚州立大学国际事务学院教授迪恩斯·杰特表示，他在外交服务部门工作了28年，“但如果你想控制官僚机构，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由这三人担任职务的决定让人想起第一次特朗普政府期间国务院发生的人事调整，当时许多处于领导职位的关键官员被解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名分别了解特朗普对国务院计划的消息人士透露，该政府打算任命更多政治任命官员担任助理国务卿这样的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，特朗普团队希望将更多政治任命官员嵌入国务院，因为他的助手们感到，在其2017年至2021年的任期内，他们的议程被职业外交官群“搁置”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，机构审查团队已经面试了这类职位的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国务院网站信息，霍根是美国国务院的执行秘书，负责管理部门各局与白宫间的信息流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尼卡特是美国外交服务局的局长兼全球人才主管，负责管理、任命和职业发展国务院的人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;助理国务卿特普利茨已在美国国务院任职三十余年，曾在海外和华盛顿担任职务。最近，她担任总务管理副部长，负责管理涉及预算、招聘、采购和人力资源管理的多个部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是政策职位。这是整个官僚机构的操作。”宾夕法尼亚州立大学国际事务学院教授迪恩斯·杰特表示，他在外交服务部门工作了28年，“但如果你想控制官僚机构，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰特认为，选择谁来填补这三类职务将允许特朗普团队向国务院的某些部分转移资源，控制由众多机构和大使馆收集的信息，并管理人事决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该些官员辞职的请求正值马尔科·鲁比奥，特朗普提名的大卫·舍曼国务卿，于周三出席参议院外交关系委员会的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选网站上，特朗普列出了他将如何在10个步骤内“打破深蓝政府”并“解雇行为不端的官僚和职业政治家”。其中第一条是重新发布2020年的行政令，该行政令将取消部分文职人员的就业保障，使之更容易解雇他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划的反对者——经常被称为“日程F”——称从政府工作者身上剥夺就业保障是一种名叫特朗普为实施其议程而“政治化”联邦机构努力的手段。“日程F”是指该新类别的文职人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，总统有权选择数千名自己的政治任命官员入驻联邦官僚机构，但职业文职人员——约200万人——将被留任。日程F将赋予特朗普权力解雇多达5万名这样的文职人员并替换为与其志同道合的保守派官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰特教授表示，掌控国务院的人事将加速提拔忠诚官员的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监督机构表示，他们计划如果特朗普兑现重新引入“日程F”的承诺，将对特朗普提起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主党政要乔·拜登总统于周三发布了一项总统命令，该命令使位于地中海东部的塞浦路斯共和国成为能够接收美国国防用品和军售对象的国家，从而增强了两国在安全领域的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，塞浦路斯与美国的关系变得更为紧密，因为该岛国已坚定地将重点转向西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系的加强引起了土耳其的关注，土耳其作为美国的北约盟友，在今年9月批评了美国与塞浦路斯签署的旨在加强双方防务合作路线图文件，认为该路线图对塞浦路斯北部分裂领土上的土耳其塞浦路西亚族的利益不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在此认定，向塞浦路斯共和国提供防御用品和服务将增强美国的安全，并促进世界和平，”拜登在离职前（将于2025年1月20日卸任，届时民主党总统候选人唐纳德·特朗普将接任）发布的命令中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与塞浦路斯在十月底前已经同意加强合作，这背景是中东地区局势日益动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在2024年6月同意进行的战略对话涵盖了安全与执法、能源合作、教育和投资等多个领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼古斯·克里斯多道利德斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登于2024年10月30日在华盛顿白宫椭圆办公室与塞浦路斯总统尼古斯·克里斯多道利德斯会面。图片来源：路透社/内森·霍华德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;在泰国普吉岛周围的水域中，塑料瓶和空啤酒罐在海底滚动，而岛上越来越多的垃圾正堆积起来，这个热门旅游目的地以 pristine 的海滩和壮观的日落而闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在岛的一角，卡车和拖拉机来回搬运，将大量的垃圾堆放到广阔的垃圾填埋场，这个垃圾填埋场是每天从普吉岛上收集的约 1000 吨废物的最终目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月内，垃圾填埋场的规模已经如此之大，以至于它取代了Vaassana Toyou家中之前的宁静山景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外面没有生活，我们只能待在家里，”她说，“气味非常刺鼻，你必须戴口罩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对难闻的气味，Vaassana表示她一直开着空调和空气净化器，电费因此翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为泰国最大的岛屿，普吉岛由于旅游业的发展而迅速发展，旅游业是整个泰国经济的主要驱动力。2024年，该国约 3550 万外国游客中有 1300 万抵达了这个岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“普吉市的发展比它应有的速度要快得多，”普吉岛主要市政区的副总理Suppachoke Laongphet解释说，由于旅游业和建筑热潮的影响，垃圾量已经超过了新冠疫情之前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，到年底，岛上每天可能会产生多达 1400 吨垃圾，这将压垮该岛唯一的垃圾填埋场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政府正在加紧计划在六个月内减少 15% 的垃圾产生，扩大垃圾填埋场，并建设新的焚烧炉，以使这个岛屿成为更可持续的旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家认为，增加容量和焚烧炉只是问题的一部分解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你只是不停地扩大垃圾焚烧设施，我认为这并不是唯一解决问题的办法，”Burapha 大学废品管理助理教授Panate Manomaivibool 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们需要关注减少和分类垃圾。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 1: 2024年11月22日，泰国普吉岛上的一处垃圾填埋场的情况。路透社 / Napat Wesshasartar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 2: 2024年11月22日，泰国普吉岛上的一处垃圾填埋场的情况。路透社 / Napat Wesshasartar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 3: 2024年11月21日，泰国普吉岛Saphan Hin社区附近俯瞰视角下的一处垃圾填埋场。路透社 / Napat Wesshasartar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 4: 2024年11月25日，泰国普吉岛海底散落的垃圾。路透社 / Napat Wesshasartar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 5: 2024年11月25日，泰国普吉岛卡塔海滩游客情况。路透社 / Napat Wesshasartar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛面临着旅游可持续发展与垃圾管理危机。图 6: 2024年4月4日，泰国普吉岛海面上漂浮的塑料垃圾。路透社 / Napat Wesshasartar（文件照片）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大主要中右政党于周三与独立议员最终敲定了联合政府协议，米歇尔·马丁将再次出任总理，并延续上一届政府的高度支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议包括 Fine Gael 和 Fianna Fáil 领导的新政府承诺增加公共部门投资、修复基础设施缺口并减税。新政府是在11月29日大选后通过谈判获得舒适多数席位后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些政党希望能够赶在1月22日美国当选总统唐纳德·特朗普就职典礼前完成协议的最终确定，鉴于特朗普降低企业税和征收关税的承诺可能对爱尔兰以外企为主的经济构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米歇尔·马丁将于1月22日在下一次议会会议上再次出任总理，上一次任期为2020年到2022年。他将在2027年下半年与现任总理、Fine Gael党领袖西蒙·哈里斯轮岗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地缘政治动荡和民主面临挑战之际，爱尔兰人民为能有一个提供稳定性的政府给予了重大授权，”新政府合作伙伴在政策计划中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的计划包括增加养老金支付、降低托育费用、增加购房补贴和降低食品及餐饮服务行业的增值税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划未承诺引入新的财政规则来控制支出增长。它承诺保持预算盈余，并资助当前和资本开支的增长水平，同时通过增加爱尔兰主权财富基金来积累财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府在2021年引入一条规定，将总支出增幅上限设为每年5%，但在四个年度预算中有三个年度违反了这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届联合政府是在一笔慷慨的税收减税和支出增长预算之后进行选举的，这一慷慨是由于跨国企业税收入激增所支持的，这让爱尔兰拥有了欧洲最健康的公共财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部预计这两项收入将继续增长，并在未来五年内为预算盈余提供支持，但官员们一直警告称，这些收可能会在任何时候下降，并且如果特朗普的关税计划得以实施，这些收可能会变得更加波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公共财政意外恶化，政府将在推迟预计划的收入税削减、维持资本支出并保护现有的公共服务水平上下功夫，文件中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区财政部长之一、Fine Gael党的帕斯卡尔·多诺霍被预期将在下周公布的阁员名单中再次出任财政部长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月30日，爱尔兰反对派领导人、副首相迈克尔·马丁在爱尔兰科克南部中央计票中心出席爱尔兰大选。路透社/达米安·埃格斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月30日，爱尔兰总理、该国Fine Gael党领袖西蒙·哈里斯在爱尔兰基斯腾伍德的克雷斯特纳斯计票中心出席爱尔兰大选。路透社/托比·梅尔维尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列与哈马斯达成停火协议，结束加沙地区15个月的战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和以色列达成一项关于加沙地带停火的协议，调解方表示，该协议将于周日生效，其中包括释放被哈马斯等激进组织控制的加沙地带内的人质，这些人质被扣留已达15个月，造成当地严重破坏，并加剧了中东地区的紧张局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一复杂的阶段协定概述了一周暂停激战的具体措施，并逐步撤回以色列军队从加沙地带的部署。自冲突爆发以来，已有数万人死亡。据调解方称，激进组织哈马斯将释放被其绑架的巴勒斯坦人质，以换取以色列释放被以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在卡塔尔首都多哈举行的一场新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫·莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，该停火协议将于周日生效。谈判代表正在与以色列和哈马斯合作，推进实施该协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿发表声明说：“这项协议将停止加沙的战斗，在当地民众中迫在眉睫的人道主义援助，并让被囚者在长达15个月的关押后得以与家人团聚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管达成了这个协议，但居民表示，以色列战机在周三晚仍继续对加沙地带进行空袭。据当地卫生部门称，加沙市及北部加沙地带空袭造成的死亡人数至少为32人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与会谈判的一名巴勒斯坦官员表示，调解方正努力在停火开始前让双方停止敌对行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦人在加沙街头庆祝，当地民众在长达15个月的困乏生活后欢呼、挥舞巴勒斯坦旗帜并跳舞。一名五名子女的流离失所的母亲高兴地说：“我很高兴。虽然我很悲痛，但那是一种喜悦的眼泪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特拉维夫，劫持人质的以色列家庭和朋友为这一消息欢呼，并在一份声明中表示，他们对即将把亲人带回家感到极大欣喜和宽慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的接受该协议需要由国土安全部门和政府批准，相关投票将在周四举行，一位以色列官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协定预计将获得批准，尽管极右翼人士如内塔尼亚胡政府中的以色列财政部长贝内泽·斯莫特里希反对这一协议，他在周三重申了他对此协议的谴责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡致电美国总统拜登和即将上任的第九任总统唐纳德·特朗普，感谢他们，表示很快将访问华盛顿，其办公室宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣布停火协议的社交媒体声明中，哈马斯称这一协议为对人民的胜利，并称之为转折点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果成功，该停火协议将终止围困着高度城市化加沙地带的城市战斗和超过230万人口中的大部分疏散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这将缓解中东各地的紧张情绪，在该地区冲突的影响下，加沙冲突已导致约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克等国的冲突局势紧张，引发了以色列与伊朗即将爆发全面战争的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协议的第一阶段包括释放33名以色列人质，包括所有女性、儿童和50岁以上的男性。两名美国人质——基思·西格尔和萨古伊·德克尔-琴——也在第一阶段进行释放，消息人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协议要求对加沙地带提供大幅增加的人道主义援助。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调：“现在最重要的是要缓解该冲突带来的巨大苦难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国和国际红十字会均表示，它们正准备大幅扩大援助规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协议是在埃及和卡塔尔调解人，以及美国支持下，经过数月的反复谈判达成的。埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在推特上称赞了该协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在TRUTH Social社交媒体上，特朗普说如果他没有赢得11月的美国大选，就不会达成该协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统中东特别代表史蒂夫·韦特科、白宫特使和一位拜登高级政府官员表示，韦特科在经过为期96小时的密集谈判后发挥了关键作用，促成了该协议的达成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，两个团队意见一致，尽管实施协议的主要责任将留在特朗普政府手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前路是复杂的，可能充满政治地雷。一些以色列人质的家庭对协议是否能完全落实表示担忧，并担心一些人质在加沙留置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实施协议第二阶段的谈判将在第一阶段的第16天开始，此阶段预计包括释放所有剩余的人质、达成永久停火以及以色列军队从加沙所有地区撤出的最终部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协议的第三阶段预计将涉及所有剩余尸体的归还，以及在埃及、卡塔尔和联合国的监督下启动加沙重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，他将利用该停火协议作为契机，扩大亚伯拉罕协议——美国支持的在2017年至2021年间达成的一系列旨在恢复正常与几个阿拉伯国家关系的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列和巴勒斯坦人民、阿拉伯国家及以色列的未来愿景尚存在重建加沙的挑战，涉及到以色列的安全保证和数以十亿美元计的重建投资，这是一项艰巨的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个未解的问题是战后加沙由谁来管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列拒绝任何与伊斯兰主义哈马斯挂钩的管理方式，哈马斯自2007年起统治加沙，并宣誓誓要摧毁以色列。但以色列几乎同样反对由巴勒斯坦国体制管理加沙，该体制是自1993年奥斯陆协议以来建立的、虽然权力有限但能够对西岸有限制治理的机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列武装部队于2023年10月7日在边境地区遭受哈马斯武装人员攻击后侵入加沙地带，导致1200名士兵和平民死亡，同时掳获了数百名外籍和以色列人质，根据以色列的统计数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自那时起，以色列对加沙地带的空袭和地面作战据加沙卫生部门的数字已导致超过4.6万人死亡，数十万人在寒冬中流离失所，身居帐篷和简易避难所。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>南非被指“可怕”镇压，从非法矿井中挖出78具尸体</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;至少有78具尸体从南非一处非法金矿中被拖出，警方在此处长期切断了该矿矿工的食物和水供应，工会称这是对绝望矿工的“恐怖打击”。矿工试图在此谋生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有246名幸存者被救出，部分矿工身体消瘦，精神错乱，立即因非法采矿和非法移民被捕。营救行动自周一开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿者下降至矿井，该矿位于南非约翰内斯堡西南部斯蒂尔福特金附近地下2公里处，警察在1月16日晚告知媒体，有人报告说无法看到隧道内有活人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，营救人员将保持工作，确保所有尸体和生还者被找到。此前曾有多人担心，可能仍有数十甚至数百名矿工被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非总工会周二指责政府允许矿工在地下“饿死”。其在声明中说：“这些矿工，其中许多人是无合法身份的境外工作者，正处于近代史上最悲惨的一次国家施暴忽视的展览中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于帮助矿工的工会领导人马梅特勒·赛贝伊表示，警察在8月份开始迫使矿工自行升井，拆除了用于运送食物和水的滑轮系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛贝伊说，一些矿工在被淹没的隧道中爬行以尝试到达升井的井穴，最终丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，从8月到营救行动开始，共有1576名矿工自行升井。他们全都被逮捕，已有121人被驱逐出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未封闭任何井口，也从未阻止任何人离开。”南非警察全国发言人阿索伦达·马泰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们职责是打击犯罪，这就是我们所做的一切。”她补充说，“向这些非法矿工提供食物、水和其他必需品，这将允许犯罪滋生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黄金资源丰富的南非，非法采矿司空见惯。通常，这些被称为“扎马扎马巴”的矿工——这是祖鲁语中表示“冒险”的表达——进入商业矿主废弃的矿井，寻找已有的矿产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地处斯蒂尔福特金的大部分矿工来自莫桑比克，还有部分来自津巴布韦和莱索托，但只有21人是南非公民，警方说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着死亡人数的增加，当局受到越来越多的批评，尽管政府仍在为打击非法采矿的封锁行动进行辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿业部长格韦德·曼塔谢在1月17日的现场说：“这是一种犯罪行为。这是外国人在主要针对我们的经济发难。”他称非法采矿给南非造成了30多亿美元的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但执政联盟主要反对党民主联盟则表示，该矿的镇压行动已“失控”，要求进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在12月裁定，志愿者可向矿井中的矿工运送必需品，上周法院又裁定要求政府启动营救行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有被带回医院的所有获救矿工都被交给警方，带去警署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你能够走，就会直接被带回监狱。”社会团体活动家兹古西·贾姆说，他整个营救过程中一直在现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，只有两具尸体被确认身份，并由家属认领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至17日，营救工作已持续了一天半，一个红色的大型金属笼子被下放到矿井，用以救人并运出尸体。每次行程大约需要45分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“站在旁边时，你可以看到从笼子里拖出尸体，这非常令人悲痛，”人权组织《人权律师》会长杰西卡·劳伦斯说，她当时在事发现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从矿井中获救的矿工在警察的监督下被处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来自南非斯蒂尔福特金一处非法矿井获救的矿工在救援行动中正被警察监督处理，营救行动正在进行中。救援队伍正在努力解救被困数月的非法矿工。摄于2025年1月14日，南非。路透社/伊哈桑·阿尔菲吉/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救援矿工正在被处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从矿井中获救的矿工正在警察的监督下被处理。此处的救援行动正在进行中，救援队正在努力解救被困数月的非法矿工。摄于2025年1月14日，南非。路透社/伊哈桑·阿尔菲吉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察在守护着一处非法矿井，救援行动正在进行中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;南非警察正守护着一处非法矿井，此处的救援行动正在进行中，救援队正在努力解救被非法困在矿井数月的矿工。摄于2025年1月14日，南非。路透社/伊哈桑·阿尔菲吉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻以保护正在发生救援行动的非法矿井" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;南非警察正巡逻以保护正在进行救援行动的一处非法矿井，救援队正在努力解救被困数月的非法矿工。摄于2025年1月14日，南非。路透社/伊哈桑·阿尔菲吉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻以保护发生救援行动的非法矿井" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;南非警察正在巡逻以保护正在发生救援行动的非法矿井，救援队正在努力解救被困数月的非法矿工。摄于2025年1月14日，南非。路透社/伊哈桑·阿尔菲吉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>数百名消防员“起身出发”援助洛杉矶</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒那消防部门的成员们在加州北部与毁灭性的火灾进行了艰苦的斗争。上周四，他们在凌晨2点抵达洛杉矶，协助应对南部的火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们那辆白色消防车在著名的玫瑰碗橄榄球场阴影中显得尤为突出，这里已成为数百名参与帕利塞德和伊顿火灾救援的消防员和应急人员的支持与共融基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣赫勒那消防工程师马丁·麦西亚斯说：“他们是我们的人。所有这些部门都赶来支援我们的火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦西亚斯和他的同事约书亚·威尔莫托在2020年和2017年的火灾中奋战过，包括破坏纳帕谷葡萄庄园的玻璃火灾以及席卷圣罗莎的剃须刀火灾，后者是加州史上最严重的野火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒那的团队帮助伊顿火灾附近的房主将家具和易燃物品从阳台上移走，以防火灾蔓延，威尔莫托说。如果强风引发新的火情，他们已做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及如何应对这些灾难，两人表示从同事和共同的目标中找到了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个很好的团队，”威尔莫托说，麦西亚斯点头表示同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都为服务而进入这个领域，在最糟糕的时刻让某人的日子变得更好，”麦西亚斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只需要起床立即行动，”他补充道。“离开家人是最艰难的部分。”在玫瑰碗，消防员共用餐食，并在帐篷、移动拖车或营救车辆中休息。团队连续工作24小时，然后有24小时休息时间再重返前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加州劳贝雷曼特卡消防区的队员也在阿尔塔戴纳协助搜索热点区域，这个地方受伊顿火灾的影响严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“队伍中的一些成员的家庭房屋在那个地区被焚毁，”消防员科里·韦恩说，“我们在废墟中搜寻是否有可以打捞的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“我们找到了几件怀旧的咖啡杯之类的东西，”一切都被熔化成灰烬。看到这种场面非常悲痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们彼此支持，互相勉励，”韦恩补充说，“我们只是继续前进，试图完成这里任务的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防员们也得到了公众的大力支持，民众带来了食物、洗漱用品、运动裤和其他衣物，并给予握手和拥抱，劳贝雷曼特卡消防员贾斯汀·海耶斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社区成员提供支持并告诉我们‘谢谢’，尽管他们失去了自己的家，这是令人难以置信的，”海耶斯说，“我们在这里帮助每个人，他们却向我们表示感谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本·奥洛克与加州保护公社的成员们从太浩湖来到洛杉矶，这个组织为未来的消防员和其他人提供就业培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首晚，小组成员在至关通讯塔附近的桑特威尔斯山架设防线时，一场“渗漏火”点燃，火焰越过防线。他的团队，包括许多第一次参与灭火的人，从车上跳下砍除植被，以创建新的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到他们像这样立即行动，就像他们已经做过千百次一样，真是令人兴奋、激励人心且令人振奋，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克说，他被所目睹的慷慨所震撼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“捐赠之多，食物他们自己亲手烹饪，”他说。“小餐馆提供寿司、玉米tamale和越南纸包饭banh mi。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直难以置信，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q26X46D2MBWJJKY4PCTP6ZXTI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员通过浓烟中的强烈风力在加利福尼亚州帕萨迪纳附近保护自己，1月7日，2025年。路透社/马里奥·安邹尼尼/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶县两个大规模野火的前线防御" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GYV2CIJJNEZA3EJJFACFH3VQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;帕萨迪纳，加利福尼亚州，美国，2025年1月14日。路透社/刘宁乔/资料照。消防站在玫瑰碗体育场的前沿阵地看到露营帐篷，洛杉矶县部分地区遭到两个大规模野火的破坏。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="帕萨迪纳的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUHOBBIXINK7DAGYW6MDQFB2TI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加利福尼亚州帕萨迪纳，2025年1月10日。路透社/马里奥·安邹尼尼/资料照。在玫瑰碗体育场外，为伊顿大火的紧急响应者准备的帐篷。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>加拿大消息人士称，加拿大可能对价值1050亿美元的美国进口商品征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;加拿大可能对高达150亿加元（大约105亿美元）的美国进口商品实施反制措施，如果当选总统唐纳德·特朗普对加拿大商品和服务征收关税，一位知情人士在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已经列出了打击目标，但会在采取行动前进行公众咨询，该知情人士表示，反应的规模将取决于特朗普的具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多星报率先报道了这些建议中的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，总理贾斯汀·特鲁多早前已经与加拿大10个省份的省长会面，讨论如何应对美国的关税及关税目标清单，该知情人士要求匿名，因为他们没有获得公开接受采访的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望对美国施加25%的关税，迫使加拿大加强边境安全以遏止非法移民和芬太尼走私，并指出这一举措似乎违反了自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于加拿大向美国出口的商品和服务占其总出口的75%，这样的做法将会致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该知情人士表示，提议中的反制措施将分为三组。如果特朗普真的兑现他的威胁，加拿大将立即针对一小部分商品采取行动，包括特朗普居住的佛罗里达州的橙汁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国继续选择实施这些惩罚性的关税，那么没有任何选项可以被排除在外，”特鲁多在与各省长会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，任何反击将坚决且有力，但他表示考虑到目前还不清楚特朗普的具体行动，因此不便透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我支持逐美元逐加元地对等反应的原则，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三早些时候，联邦移民部长马克·米勒表示，从加拿大进入美国的非法移民和毒品流量微不足道，远远低于从墨西哥进入美国的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多和会议室内的省长们表示两国政府立场一致，但在会议结束后发布的最终联合声明中，能源生产大省艾伯塔省没有签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会的艾伯塔省长丹妮尔·史密斯通过电话参加会议，她表示反对限制加拿大石油出口，这是联邦官员提出的选项之一，可能会导致美国汽油价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终声明指出，如果渥太华实施报复性措施，将迅速向加拿大工人和企业提供资金，以减轻特朗普关税带来的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月宣布，因与前财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰之间的分歧，他将在2025年辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱兰因反对特鲁多提出的增加开支的建议而辞职，她表示加拿大需要保持财政储备以应对美国关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多对记者表示，在2025年10月20日之前举行的下一次大选中，他不会再次参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=1.4330加元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多与各省和地区领导人会面于渥太华" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月15日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大安大略省渥太华与各省和地区领导人会面。 REUTERS/Blair Gable&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦、省和地区领导人参加渥太华的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月15日，加拿大渥太华，联邦、省和地区领导人参加新闻发布会。 REUTERS/Blair Gable&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席由各省和地区领导人会议后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月15日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席由各省和地区领导人会议后的新闻发布会。 REUTERS/Blair Gable&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大安大略省省长道格·福特在各省和地区领导人会议前向记者致辞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月15日，加拿大安大略省省长道格·福特戴着“加拿大不会出售”的帽子，在各省和地区领导人会议前向记者致辞。 REUTERS/Blair Gable&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席各省和地区领导人会议后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月15日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席各省和地区领导人会议后的新闻发布会。 REUTERS/Blair Gable&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item></channel></rss>