<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 19:20:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国机构报告俄罗斯对俘虏的乌克兰士兵执行死刑出现“惊人上升”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;联合国人权监测小组在最近几个月记录了乌克兰士兵被俄罗斯武装部队俘获后遭“令人震惊的大量执行”的情况，该小组于周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰驻地小组称，自2024年8月底以来，他们收到有关79起执行事件的报告，涉及24次单独事件。国际人道法禁止对战俘和伤员执行死刑，并将其视为战争罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多向俄罗斯武装部队投降或处于身体控制之下的乌克兰士兵当场遭到枪杀。证人描述了剥夺武装和受伤的乌克兰士兵生命的情况，”该小组在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已向俄罗斯国防部和乌克兰官员请求评论，但尚未收到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构获得了乌克兰和俄罗斯来源发布的显示执行场景或尸体的照片和视频材料，并进行了详细的目击者访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，这些报告中的执行行为发生在俄罗斯进攻行动正在进行的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使命负责人丹妮尔·贝尔称，一些俄罗斯官员曾明确呼吁对俘虏的乌克兰士兵进行不人道的待遇，甚至执行死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该小组还记录了乌克兰武装部队在2024年执行一名受伤且无法行动的俄罗斯士兵的情况，但未提供详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总检察长办公室称，正在调查数十起俄罗斯部队对乌克兰军事人员执行死刑的案件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被俄罗斯士兵杀害的不明身份人员的坟墓在布查镇的墓地被发现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QO2YRMW3FIATDTSYLOUJTEYKE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布查镇墓地拍摄到了俄罗斯士兵占领期间杀害的不明身份人员的坟墓，在布查镇解放一周年之际，正值俄罗斯进攻乌克兰期间，布查镇，乌克兰，2023年3月30日。路透社/格莱布·加兰奇/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:54:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</guid></item><item><title>独家：沙特阿拉伯和阿联酋被视为可能的特朗普与普京会晤地点，两名俄罗斯消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯视沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国为美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之间可能举行峰会的地点。据参与讨论的两名俄罗斯消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将在最短时间内结束乌克兰战争，并表示愿意与普京会面。普京在特朗普当选后表示祝贺，并表示愿意与特朗普讨论乌克兰和能源问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯官员反复否认与美国直接接触讨论特朗普与普京之间可能的通话准备事宜，该事宜将先行于今年晚些时候的可能会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据这两名俄罗斯消息人士的说法，最近几周，一些高级俄罗斯官员访问了沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，但这两名消息人士因为情况的敏感性要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名消息人士表示，俄罗斯内部仍有一些反对意见，一些外交官和情报官员指出沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国与美国有着密切的军事和安全联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国均未对评论请求作出回应。克里姆林宫也拒绝评论。但特朗普和普京与沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的统治者建立了良好的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周日表示，其政府已经与包括乌克兰和俄罗斯在内的各方安排了会议和会谈。当被问及这些言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示这些接触预计是计划中的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼是特朗普上任后首位拨打的外国元首。他在达沃斯世界经济论坛视频连线演讲中称王储为“伟大的小伙子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在2023年访问沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国时，感谢穆罕默德·本·萨勒曼帮助促成自冷战以来最大的一次美国与俄罗斯之间的囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·萨勒曼与普京自2015年首次访问俄罗斯以来建立了紧密的个人关系。在这种关系的帮助下，这两个世界上最大的石油出口国的领导人达成了并维持了欧佩克+能源协议。特朗普曾呼吁沙特阿拉伯和欧佩克降低油价，这可能是俄罗斯在谈判中的一个筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·萨勒曼和阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在整个乌克兰战争期间都保持中立，没有加入西方对俄罗斯的批评和制裁行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人也经常与乌克兰总统泽连斯基保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬访问俄罗斯时称，他准备支持寻找乌克兰和平的努力。阿联酋也很成功地促成了几次囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国都不是国际刑事法院的成员国，该法院对普京发出逮捕令，阻止了他访问包括巴西和南非在内的多个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前阶段，据这两名俄罗斯消息人士称，北约成员国土耳其，曾于2022年3月在伊斯坦布尔举行过失败的俄乌和平谈判，被排除在可能的会面地点之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯分析家、拥有影响力的科学家总监弗拉基米尔·卢金诺夫，在频繁会晤普京的瓦尔代圆桌会议成员的指引下表示，特朗普和普京几乎没有其他选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个西方几乎都在支持乌克兰。因此，以前经常举行这类对话的地方，如赫尔辛基、日内瓦和维也纳，现在都不合适。”他告诉官方塔斯社新闻社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢金诺夫指出，虽然沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国确实扮演着重要角色，但鉴于这两个国家均是美国的亲密盟友，这对俄罗斯方面也提出了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，作为一个谈判地点，这可能还是可行的。”卢金诺夫补充道。卢金诺夫对路透社的评论要求拒绝发表意见。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普-普京赫尔辛基峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2AGEWLMCD5MUBPR4OOIVRABTJU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在2018年7月16日于芬兰赫尔辛基举行的会面。路透社/Kevin Lamarque/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:18:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</guid></item><item><title>东乌克兰准军事领导人在莫斯科炸弹爆炸中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;亲俄武装领导人、来自乌克兰东部的阿纳森·萨里基扬于周一在莫斯科一处豪华公寓楼内遭遇炸弹袭击身亡，此消息由俄罗斯通讯社塔斯社和其他俄罗斯媒体联合报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社称此次袭击为精心策划的暗杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯媒体报道，炸弹爆炸时，萨里基扬正与其随身保镖一同进入“红帆”住宅楼的地下室，该大楼位于莫斯科河畔，距离克里姆林宫仅12公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《商业内幕》报导称，一名保镖在此次袭击中丧生，另有三人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社援引执法官员的话称：“对萨里基扬的暗杀计划周密，且有明确的指示。目前，调查人员正在识别下令实施犯罪的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯Telegram频道“Baza”发布的视频显示，该建筑的大堂遭受了严重损毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场的路透社记者亲眼目睹了碎裂的窗户以及直升机撤离伤员的情景，并发现警方在现场有重大部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰安全局（SBU）于去年12月将萨里基扬描述为顿涅茨克地区的犯罪头目，自2014年起，该地区大部分地区已被莫斯科实际控制，并指认他涉嫌参与和助益“非法武装团体”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰表示，他组建了一支由当地囚犯组成的亲俄军事单位，并组织前线部队的物资采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立俄罗斯新闻机构Mediazona报道，萨里基扬出生于亚美尼亚，曾长期在顿涅茨克地区的霍尔洛维卡市活跃于有组织犯罪活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，他建立了一支由同族亚美尼亚人为主的亲俄民兵部队，以对抗基辅方面的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，乌克兰称成功在莫斯科公寓区的一次炸弹袭击中杀死了俄罗斯将军伊戈尔·基里洛夫。针对周一的爆炸事件，乌克兰尚未发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKFWCSS4MNIVXKVQKV5EWH5WWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，法律执行官员在住宅楼爆炸现场工作。路透社/埃夫根尼娅·诺佐珍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AD7MJYFMBMCXB7KBPB6NJJ5D4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，法律执行官员在住宅楼爆炸现场工作。路透社/埃夫根尼娅·诺佐珍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZEQ2JCGHFNZNDECDPHNCAIFPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，交通警察巡逻靠近爆炸现场。路透社/埃夫根尼娅·诺佐珍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVZPSWFUTRP4DGANRQPSCQPDTY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，救援直升机靠近住宅楼爆炸现场。路透社/米哈伊尔·安东诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNGS46LAXFO6JH5KG3MBOTMGYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，法律执行官员靠近住宅楼爆炸现场巡逻。路透社/埃夫根尼娅·诺佐珍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科住宅楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXC4E7BFYFM5FL7PSTSUWX6WWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，法律执行官员在住宅楼爆炸现场工作。路透社/埃夫根尼娅·诺佐珍尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧盟领导人将聚集商讨应对俄罗斯和处理特朗普事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人将于周一聚集一堂，讨论如何加强欧洲防备俄罗斯的能力，以及如何应对美国总统唐纳德·特朗普的最新决策。特朗普决定对加拿大、墨西哥和中国的商品征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式的欧盟领导人会议在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SUF6IWD2ZNGXDC5OBPNYLPKL4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲理事会主席何塞普·容塞特在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫迎接德国总理奥拉夫·朔尔茨，准备参加非正式的欧盟领导人会议。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式的欧盟领导人会议在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26TE3LE6UVN27OYVJ3CPMHB5O4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;葡萄牙总理路易斯·蒙泰罗和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫参加非正式的欧盟领导人会议时互相问候。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式的欧盟领导人会议在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55M3GBGFCFOIZO7NOHZOUR75QA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;匈牙利总理维克托·奥尔班和刚刚就任的比利时首相巴特·德·威弗在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫参加非正式的欧盟领导人会议时讲话。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式的欧盟领导人会议在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LC7G2GW3BRJQPAR7MVYD6QMFWM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲理事会主席何塞普·容塞特迎接立陶宛总理埃薇卡·斯利明娜，准备参加非正式的欧盟领导人会议。布鲁塞尔比利时，2025年2月3日。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="非正式的欧盟领导人会议在布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NUTL2B4SBJUZGXBWXCYNUM3PQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西班牙首相佩德罗·桑切斯和欧盟外交与安全政策高级代表卡贾·卡拉斯在布鲁塞尔比利时的埃格蒙特宫参加非正式的欧盟领导人会议时讲话。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟与西巴尔干国家领导人峰会布鲁塞尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGX2FGM2C5MILGFMJQ7QE47L6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟理事会主席何塞普·容塞特在2024年12月18日比利时布鲁塞尔举行的欧盟与西巴尔干国家领导人峰会新闻发布会上参加。 纽约时报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此次会议将在布鲁塞尔一座王宫改建的会议中心举行，27个欧盟国家的领导人也将与北约秘书长马克·尔特接见并共同进餐，随后与英国首相基尔·斯塔默共进晚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔将此次为期一天的会议称为“非正式研讨会”，主要关注防务政策而非正式峰会，旨在进行开放讨论，而不发布任何正式声明或决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首次议程将聚焦地缘政治及与美国的关系，意味着特朗普本周对关税的激进举措必将引发讨论——特别是鉴于欧盟官员担心可能面临类似措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普自1月20日连任总统以来，也是讨论军事议题的重要因素，他要求欧洲国家在国家安全方面投入更多资金，减少对美国及其北约联盟的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普要求丹麦割让格陵兰岛的提议及其威胁使用军事或经济手段迫使丹麦交出格陵兰岛的决定，也加剧了跨大西洋关系的紧张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟领导人预计将讨论未来几年需要哪些军事能力，如何为此提供资金，以及如何通过联合项目进行更多合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧洲需要对自身防卫负起更大的责任，”科斯塔在致领导人的信中写道。“它需要变得更具韧性、更有效率、更具自主性，并成为一个更可信赖的安全和防卫行为体。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讨论资金问题将是尤其困难的，据外交官称，许多欧洲国家在其公共财政中几乎没有腾出大幅增加开支的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些国家，比如波罗的海国家和法国，倡导欧盟共同举债用于军事开支。但德国和荷兰对此坚决反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些外交官认为，共同举债以资助贷款而非补助可以是一种妥协方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，欧洲各国特别是自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，大幅增加军事开支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但许多欧盟领导人表示，他们仍需投入更多资金。特朗普曾表示，北约的欧洲成员国应该将国内生产总值的5%用于防务——一个目前包括美国在内的联盟成员国均未达到的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，欧盟国家平均将1.9%的国内生产总值用于军事开支，相当于约3260亿欧元（约3344.8亿美元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟估计，这一比例较2021年上涨了30%，但这也掩盖了欧盟各国间的广泛差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波兰和波罗的海国家是GDP占比最大的国防开支国，华沙的国防开支超过4.1%，根据北约估计。但一些欧盟最大的经济体，如意大利和西班牙的国防开支仅为1.5%和1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1美元 = 0.9747欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:02:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普准备依据一项古老的18世纪战时法律实行大规模驱逐</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普计划通过启用一项战时法律，禁止无法院听证即刻驱逐所谓“帮派成员”的移民，以此测试其移民打击行动的极限。这一广泛的权力可能加速其大规模驱逐移民的行动，并且可能会将未被指控犯罪的人也纳入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任后，特朗普命令军事和移民官员在2月3日前做好准备，实施1798年《敌侨法》，该法上一次被用来在二战期间为日裔、德裔和意裔美国人设立拘留营。虽然此举肯定将面临法律挑战，但它允许特朗普绕过正当程序权利，迅速驱逐移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，一名共和党人，重归白宫时誓言驱逐数百万非法在美定居的移民。他认为这是在民主党乔·拜登任内非法移民人数处于高位后必要的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连续发布了一系列行政命令，将军事资源重新定向以支持大规模驱逐行动，并赋予美国移民官员更多逮捕权力，包括在学校、教堂和医院等场所进行逮捕。尽管这些具体措施受到人权和移民权益团体的广泛反对，却仍获得了大量民众的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使在特朗普采取的全面措施中，他的政府仍需要应对积压的移民法庭案件，这些案件可以耗时数年。尽管特朗普扩大了快审驱逐程序，仅适用于已在美停留不到两年的移民，但仍然给难民寻求庇护的权利留下空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌侨法》可能允许特朗普迅速驱逐被认为参与“入侵或掠夺性侵入”的移民——这是一次前所未有的利用该法律赋予的权力。共和党人频繁将非法移民视为入侵，形容移民为危险的罪犯和“军事年龄的军人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫1月20日表示，它开始了一个过程，以将犯罪帮派和团伙——包括委内瑞拉帮派“阿古拉瓦铁路”——指定为恐怖组织，并使用《敌侨法》驱逐这些帮派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登总统任期内，成千上万的委内瑞拉人通过合法的人道主义途径抵达美国，因此将他们驱逐变得挑战重重，鉴于美委两国关系紧张。1月31日，特朗普表示委内瑞拉同意接受所有被驱逐者，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名讨论计划的特朗普政府官员11月告诉《联合通讯社》，该政府将“愿意创新”以启用新的执法权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未对此事予以置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近外务官员、前特朗普政府国土安全部官员肯·库奇内利预测，《敌侨法》的使用可能会面临法律挑战，但政府仍然应该尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他将为未来永远地确立总统有权以这种方式使用该法律，”库奇内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者认为，该法律不能仅用于在实际冲突之外加强移民执法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不顾一切来寻求庇护的家庭并没有构成敌国政府的入侵，这不符合该法律的定义，”美国公民自由联盟的华裔律师李·格尔特恩说道。该组织曾就特朗普之前的多项举措提起法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会众议院和参议院的一些民主党人1月重新提出了一项立法，拟废除《敌侨法》，指出其曾在二战时期被用来拘留美国公民，并认为这侵犯了公民和个体权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员伊什兰·奥马尔在1月22日的一份声明中说：“我们必须禁止过时的法律继续支持歧视性行为，这些行为严重损害了移民群体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正努力扩大拘留设施的空间，这可能与《敌侨法》有联手的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周下令将古巴哥廷瓜湾的移民拘留设施扩展至可容纳3万人。军事官员计划在科罗拉多州阿波罗的太空基地设置拘留设施，特朗普曾表示该城市曾受到移民帮派的控制，尽管当地领导层对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国移民与海关执法局近期加大了逮捕力度，一周内平均逮捕约1000人——比去年的日均逮捕量多出三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该机构的数据，该机构目前有能力平均拘留41,500名移民，但目前实际拘留人数为40,000人左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国移民法庭在截至2023年9月30日的财年结束时，积压案件数量高达360万起，这可能阻碍大规模驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非他设法绕过移民法庭，否则大规模驱逐是不可能实现的，”前奥巴马政府临时ICE代理主管约翰·桑德韦格说。“但如果敌侨法生效，大规模驱逐就可能成为现实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在第一任期就强硬言论而言声称要驱逐更多人，但实际上他所驱逐的人数却少于其民主党前任巴拉克·奥巴马。2023财年，拜登所驱逐的人数则超过了特朗普在2017年至2021年任何一年的驱逐人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在1月20日的就职演说中表示，他将启用《敌侨法》“以利用联邦和州执法机构的全部和庞大权力”打击罪犯，并将犯罪帮派指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他没有立即采取这些行动，而是启动了一个为期两周的流程，以准备潜在的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种更为审慎的策略与他第一任期采取的措施形成反差，在那时他阻拦了主要来自穆斯林国家的旅行者，还造成了全球机场的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普政府国土安全部官员乔治·菲斯曼表示，政府明智地没有立即采取最广泛的执法权限，因为这些措施在保守倾向的联邦最高法院面前更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会花费更长的时间，”菲斯曼说，“但这样做的方式最有可能在最高法院取得成功。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯国民卫队成员在美墨边境墙附近的美墨边境附近站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德克萨斯国民卫队成员在美墨边境墙附近的美墨边境附近站岗，从墨西哥恰塔雷罗拍摄，2025年1月14日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="科罗拉多州预期的移民与海关执法局(ICE)突袭准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L37BEPRSJZJZBLEUQVWFP6MIAI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂在科罗拉多州丹佛市某桌上的突袭前将要分发给社区成员的ICE海报堆叠在一起，《联合通讯社/陈恩/文件照片》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>大规模枪击事件令巴尔干地区震惊，但非法枪支仍泛滥成灾</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;佩詹·佩约维奇在2022年，女儿和两个孙子在科托尔市发生的一起大规模枪击事件中遇难后，发誓要减少黑山的枪械暴力。然而，2023年1月1日传来的一则消息，却让她重燃的希望再次破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家酒馆内发生的斗殴引发了黑山风景如画的旧都科托尔市的另一场大规模袭击，一名持非法枪械的枪手杀害了13人，随后自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不得不一遍又一遍地经历所有的恐惧，”63岁的佩詹说。在过去三年里，她一直在呼吁立法者实施更严格的枪支管控措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再一次感到绝望，尽管我们始终以满满的激情和心灵的力量为努力争取。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山总理米尔约科·斯帕吉奇宣布，将实施更多严格的枪支控制措施，包括更难通过的许可证测试。他同时宣布，非法枪支的持有者有两个月的时间，自主上交枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此前西方巴尔干国家有限的枪支管控措施效果有限，这反映了在区域内，数百万人遗留的枪支以及武器拥有文化数十个世纪以来根深蒂固的情况下，彻底根除暴力的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位专家表示，在许多财政紧张的国家，政府通过更严格的法律后，由于警方无力执行这些法律，也缺乏资源，立法的实际效果往往十分有限，部分原因是枪支交易由强大的犯罪团伙操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的说法指出，这种不作为会加剧该地区的不安全感，并可能进一步蔓延至邻近的欧盟国家，其中巴尔干地区的武器经常出现在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅是拥有良好的法律，而且还要有能力维持和执行这些法律非常重要，”布鲁塞尔弗拉芒和平研究所的主任尼尔斯·杜克特说道。该研究所是独立研究机构，由弗拉芒议会主办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打击非法枪支是一项非常艰巨的任务，我认为还有很多事情需要做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩詹指出，黑山已实行多年的枪支特赦计划，虽然有数万支枪支被上交，其中的一些甚至被用来制造了名为《和平之鸟》的纪念碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这项计划未能阻止非法市场的供应。自2022年枪击事件发生后，佩詹继续推动更严格的枪支管控立法。她帮助引入了一项被称为“马尔科和马赞法”的法案，以纪念她遇难的两个孙子，但该法案最终未能通过，尽管几个月前已经提出一项更为严格的法案草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里购买枪支，就如同在商店买面包一样容易。”佩詹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年代，南斯拉夫解体引发一系列血腥民族冲突，导致西巴尔干地区约600万支枪支过剩，包括黑山、塞尔维亚、科索沃、波斯尼亚和黑塞哥维那、阿尔巴尼亚和北马其顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据设于瑞士的一项名为《小型武器调查》的项目最新数据显示，至今约有一半的枪支已被收缴或销毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2023年1月27日，黑山总理斯帕吉奇发出请求后的三周内，已有1,535支非法枪支被上交。此前，2023年塞尔维亚也有类似的举措，当时据警方称，民用枪支被上交，人数达82,000支，弹药400万发，爆炸物26,000余件，原因在于两次大规模枪击事件。波斯尼亚在过去几年里也实行了类似计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称赞这些努力，但是统计数据带来的成功率值得质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据黑山独立警察工会副主席杜戈尔杰·武克季奇称，目前仍有多达10万支非法枪支在流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2019年至2024年间，该地区枪支相关事件（包括事故、自杀、威胁和暴力犯罪）增加了超过70%，而2019年至2024年间，因枪支导致的死亡（排除自杀）每年维持在100至150人之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西巴尔干地区的枪支犯罪死亡率至少比欧洲最大国家的平均水平高出30%。根据联合国毒品犯罪办公室的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西巴尔干地区的武器黑市也影响到其他地区。这些地区的武器由于价格更便宜，通常在全球范围内寻找买家。联合国毒品犯罪办公室指出，装有来自西巴尔干地区的非法武器的枪支几年前曾在欧洲多起恐怖袭击中被使用，并继续在该地区不同类型的犯罪活动中被使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些改变可能有所帮助。2022年，西巴尔干国家同意与欧盟对等症状的枪支法律规定，并打击非法武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国支持的赫尔墨斯项目始于2023年，布亚诺·伊利奇是波斯尼亚间接税管理处预防走私和犯罪的专家顾问。他指出：“进口至日本和美国等国家的武器拦截表明，减少非法武器的努力已经显示出可测量的积极效果，但非法交易和走私的问题仍然存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山，一个拥有61.6万人口的国家，是吸引财富丰富的欧洲游客的不断增长的旅游目的地，这里地势险峻，遍山绿色，拥有亚得里亚海滨景色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的武器文化依然浓厚。它源自数百年的战争，与土耳其、威尼斯和奥地利的战斗，至今仍排名全球第三位个人持枪率，每100人中有39.1支枪，数据来自《小型武器调查》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1910年，蒙特内哥罗国王尼古拉·佩特罗维奇颁布法令，要求所有男性公民购买一种称为蒙特内哥罗左轮手枪的枪支，作为防守军队的一部分。这把手枪后来成为传统服饰的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对枪支的喜爱贯穿于各个角落。在1月1日枪击事件开始的酒馆附近，有一堵Use库被19世纪从土耳其缴获的古老火绳枪制成的围栏包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街区对面，两门大炮守卫着前王室军事基地的入口。装有古老火炮的房间装饰着蒙特内哥罗各地的客厅、餐馆和酒吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对枪支控制措施的支持度相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我这一代人，武器在家庭中的位置是不可替代的，”来自科托尔的认知学讲师维杰米尔·拉科切维奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种文化在该地区上广泛存在，科索沃有成千上万支非法枪支，在夏季人们在婚礼上庆祝时开枪庆祝的情况下，警察表示枪支暴力加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普里什蒂纳的一座警局外，描绘了一场婚礼的壁画显示，一个舞者正对着星空射击，一个孩子在一旁看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请用心庆祝，而非使用武器。”壁画中写道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:06:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</guid></item><item><title>在喀布尔联合国 compound 发生射击事件，至少一人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周一联合国 Assistance Mission in Afghanistan（联合国阿富汗辅助任务组，UNAMA）发表声明称，喀布尔一个联合国 compound 内发生一起射击事件，造成一人死亡，一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，事件涉及塔利班守卫，目前正在进行调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:27:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲为特朗普贸易关税作准备，加征关税搅动加拿大、墨西哥和中国市场</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人周一为应对美国总统唐纳德·特朗普强加的针对墨西哥、加拿大和中国的广泛关税政策做准备，预计这一政策将影响数十亿美元的贸易，扰乱全球市场和货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，从周二起实施的针对这三个美国最大贸易伙伴的关税可能会给美国人带来短期的痛苦，但“长期来看，美国几乎被世界各国剥削了”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市和货币在周一出现暴跌，担忧关税措施将引发经济破坏性的贸易战。泛欧STOXX 600指数下跌1.3%，预示着今年以来最大单日跌幅。此外，纽约股市标普500指数期货下跌1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当地时间周日，特朗普在佛罗里达州的MAR-A-LAGO豪华庄园表示，欧盟将是下一个目标，但他没有具体说明时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对记者说：“他们没有拿走我们的汽车，也没有拿走我们的农产品。他们几乎什么都拿不走，但我们在他们那里什么都花光了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人周一在布鲁塞尔举行的非正式峰会上表示，他们已经准备好反击美国的关税措施，同时呼吁保持冷静和进行谈判。法国总统艾曼纽·马克龙抵达谈判现场表示，如果欧盟的经济利益受到攻击，欧盟只能采取行动成为强有力的一方。德国总理奥拉夫·朔尔茨表示，如果必要，欧盟可以采取反制措施，对美国实行等额关税，但他强调，欧盟和美国应该寻求达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡总理卢克·菲登表示：“我认为关税总是不好的，关税对贸易不利，对美国也不利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示，已经退出欧盟的英国可能不会受到影响，他说：“这个问题应该可以解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是欧盟最大的贸易和投资伙伴，美国比欧洲高得多的进口额使其在市场上处于不利地位。2023年，美国对欧盟的商品贸易逆差为1558亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国在服务贸易中对欧盟有104亿欧元的顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯表示，在贸易战中没有人是赢家，如果贸易战在欧洲和美国之间爆发，那么“真正笑到最后的是中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述条例中的三条行政命令将于周二格林尼治时间05:01生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他会周一与加拿大的贾斯汀·特鲁多总理和墨西哥的何塞·阿尼瓦尔·马丁内斯总统通话，他们两国都宣布了与美国的贸易报复措施，但特朗普并不认为他们会改变自己的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们欠我们很多钱，我相信他们会付的。”特朗普对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家指出，共和党总统想要对加拿大和墨西哥加征25%的关税以及对中国加征10%的关税，这将减缓全球经济增长，并抬高美国的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，此举将遏制移民和毒品走私，并刺激国内产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一金融市场对此反应强烈，担忧贸易战带来的后果。东京股市收盘下跌近3%，标普澳股指数下跌1.8%。由于中国春节假期，大陆股市休市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受白宫关税影响，加元、墨西哥比索和人民币全部对美元贬值。由于加拿大和墨西哥作为美国主要的原油进口来源国，美国原油价格跃升超过1%，而汽油期货上涨近3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，美国提供的近半数进口商品将受到关税影响，并要求美国未来要将制造业产量提高一倍以上以填补漏洞，但ING分析人士认为这在未来短时间内难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他分析师认为，关税措施可能将加拿大和墨西哥拖入经济衰退，并引发国内的高通胀、停滞增长和高失业率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧盟，德银经济学家表示，如果特朗普对欧盟征收10%的关税，他们预测将导致欧盟GDP下降0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的信息简报中对此没有任何具体说明，美国需要采取哪些措施才能避免这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，关税将一直实施，直到解决他会描述的像芬太尼这样的致命阿片类药物和非法移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此表示，芬太尼是美国的问题，并表示将在世界贸易组织提出抗议，并采取其他反制措施，但同时表示愿意开启对话的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希纳布尔表示，墨西哥将进行报复，将在周一提供更多报复性关税的细节。加拿大政府表示，将基于相关国际机构绕行法律途径挑战关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业将受到巨大冲击，针对所有在加拿大和墨西哥生产的车辆的新关税将给涉及许多边境穿越的庞大区域供应链带来压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博通（VOWG_p.DE）、宝马（BMWG.DE）、保时捷（P911_p.DE）、标致（STLAM.MI），以及卡车制造商戴姆勒（DTGGe.DE）股价均在周一的欧洲交易中下挫约5-6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行Stifel预测，大众汽车将受到影响的收入约为80亿欧元，Stellantis约为160亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大科技股也出现下挫，微软、谷歌、亚马逊和苹果分别下跌1.5%至2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仅对能源产品加征10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1美元 = 0.9765欧元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Buy Canadian Instead" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBVRZPL57VISFPVT2M54MOLBCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;标志“Buy Canadian Instead”（购买加拿大货）悬挂在离开美国市场上架的顶级5家美国烈酒品牌的货架上方，这是加拿大对美国特朗普总统对加拿大商品加征25%关税的回应的一部分，在加拿大不列颠哥伦比亚省温哥华，2025年2月2日。路透社 / 菲尔格·克里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="No More US Liquor" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;通知客户从周二起将不再销售美国烈酒的告示牌悬挂在装有美国酒精饮品的货架上，这与美国特朗普总统对加拿大的关税措施有关，在加拿大曼尼托巴省威尼伯图斯，2025年2月2日。路透社 / 威廉 / 爱德华　&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:17:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</guid></item><item><title>乌克兰普罗霍德尼茨克市警察恳请不愿撤离的居民离开</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;当年老的乌克兰夫妇拒绝警察亨内基·尤季宁（Hennadii Yudin）的撤离请求时，这位坚毅的警员另觅策略：通过移动视频通话联系他们的孙子孙女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们快跟他们说，必须离开，”他在视频通话中恳求道，“我们就在你们身边——我们就是为了你们来到这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片刻之后，刘列迪（Leonid）和叶莲娜（Yelena）坐在装甲车内笑着，迅速离开了被俄罗斯军队逼近的波克罗夫斯克市（Pokrovsk），这是一个物流枢纽，目前正处于莫斯科发动的战争的直接威胁之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市被炮火摧毁，建筑被夷为废墟，街道满是来自俄罗斯炮击、空袭及无人机打击的碎片，莫斯科的战争已接近第三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管电力、水源和供暖设施有所削减，当地官员们依然在努力说服居民撤离到更安全的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，约有7000人选择留下，占战前人口的60000人的比例，即便面临种种困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次进入都被眼前的情形震惊，比上次更加糟糕。”尤季宁身着迷彩伪装服和防弹衣，手执霰弹枪说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队既接受居民又接受他们家属的求助。然而，他们到达时常常会遭遇反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我恳求你——我们不会撤离任何地方的，请。”一位不愿离开猫的女士在住所中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿撤离的居民通常将自身的年迈、体弱多病或无法适应新环境作为留下的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯部队距离市中心仅有几公里之遥，乌克兰军队指挥官报告称，该城周边正在进行不分昼夜的步兵攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这座沦陷，将严重破坏向东前线乌克兰军队运送补给的物流线，并允许俄罗斯军队向西推进，进入邻近的日托米尔地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位名叫哈尔尼亚（Halyna）的退休老人联系了尤季宁的团队，希望能移走她的90岁姑妈，这位二战幸存者裹着厚重的外套和鲜艳的粉红色头巾，从楼梯间缓缓走下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都以为情况会有所好转，但现在依然没有改善。”哈尔尼亚说道，“对她该怎么办？”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察从前线城镇波克罗夫斯克的一栋公寓中疏散一名居民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNEMAIEZ7JJNLOENDXTWTEJ7EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
成员来自乌克兰“白天使”警队，这支队伍负责从前线城镇和村庄疏散人员，在2025年1月31日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，他们在顿涅茨克地区的前线城镇波克罗夫斯克的一栋公寓中疏散了一名居民。 约翰内斯·凡·埃宁茨亚（Inna Varenytsia）/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察疏散前线城镇波克罗夫斯克的一位91岁的老人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDB6RTEV65OU7FEREREQCHQPTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
成员来自乌克兰“白天使”警队，这支队伍负责从前线城镇和村庄疏散人员，在2025年1月31日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，他们在顿涅茨克地区的前线城镇波克罗夫斯克的一栋公寓中疏散了一位91岁的老妇人。 约翰内斯·凡·埃宁茨亚（Inna Varenytsia）/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名市民在前线城镇波克罗夫斯克拖运用于柴火取暖的树木部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/437LXZRS5JMKFIHMVOTDR5D5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名市民在俄罗斯对乌克兰的攻击中，在顿涅茨克地区的前线城镇波克罗夫斯克拖运用于柴火取暖的树木部分。 约翰内斯·凡·埃宁茨亚（Inna Varenytsia）/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察疏散前线城镇波克罗夫斯克的一位91岁的老妇人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CEBOR42OIRKQDLYO7ZCH64YPNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
成员来自乌克兰“白天使”警队，这支队伍负责从前线城镇和村庄疏散人员，在2025年1月31日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，他们在顿涅茨克地区的前线城镇波克罗夫斯克的一栋公寓中疏散了一位91岁的老妇人。 约翰内斯·凡·埃宁茨亚（Inna Varenytsia）/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</guid></item><item><title>瑞典排除波罗的海电缆损坏案中存在破坏行为的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</link><description>瑞典于1月26日传出，该国检察机关周一表示，已释放一艘涉嫌损坏波罗的海海底光纤电缆的船只，并排除了蓄意破坏的可能性。

“调查现在明确显示，这不是蓄意破坏的案件，”检察机关在一份声明中表示。

“已查明，天气条件、设备缺陷以及航海技术不足共同导致了电缆断裂，”检察机关补充道。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:17:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</guid></item><item><title>俄罗斯法院命令将莫斯科多莫杰多沃机场交由国有机构管理</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯莫斯科的一家法院已将莫斯科多莫杰多沃国际机场的关键服务临时交由俄罗斯航空管理局Rosaviatsiya管理，相关文件显示，这实际上是对该国第三大机场进行的国有化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多莫杰多沃国际机场去年1月至11月处理了920万人次的客流量。其企业结构是由俄罗斯国民德米特里·坎马尼切克或其公司拥有的资产集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月政令颁布以来，俄罗斯已经对多个资产进行了国有化管理，通常这些资产由外国人持有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总检察长上月对多莫杰多沃国际机场相关的几十个实体提起了诉讼，上周实施的临时措施将使Rosaviatsiya对这些实体的运营进行控制。此案的下一次听证会定在2月28日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法院文件，检方认为，鉴于目前的产权结构，多莫杰多沃机场作为俄罗斯具有战略重要性的实体，受到了外来的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总检察长、Rosaviatsiya和多莫杰多沃国际机场均未立即回应置评请求。坎马尼切克亦未能立即接通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科此前曾将资产纳入国有化管理，并强制销售给精心挑选的买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年7月，法国酸奶制造商达能（DANO.PA）的俄罗斯资产被暂时纳入管理，随后近一年后被一名亲近克里姆林宫的商人收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦啤酒制造商嘉士伯（CARLb.CO）同意将其俄罗斯资产出售给巴尔蒂卡啤酒厂的两名资深员工，这项交易于2022年12月达成，包括340亿卢布（约34亿美元）的资产，在大约18个月的临时管理之后进行，据路透社看到的政府文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京2023年12月颁布的政令将圣彼得堡谢列梅捷沃国际机场置于一家新设立的俄罗斯持股公司暂时管理之下，从而从德国、卡塔尔和其他海湾国家的投资人手中夺回了控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，德国机场运营商弗拉帕尔（FRACT.DE）表示，它接近完成出售其在谢列梅捷沃国际机场25%股份给中东投资者Orbit Aviation LLC的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 99.9000卢布)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="莫斯科多莫杰多沃机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQTIEXU35ROZBD3TPB6GGLRJJQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;莫斯科多莫杰多沃机场屋顶的航站楼标志，2023年8月21日。路透社/最大谢梅托夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲领导人警告贸易战争将给跨大西洋关系带来痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧盟领导人周一警告，美国总统唐纳德·特朗普威胁要对欧盟扩大关税的举措可能会引发贸易战，从而给大西洋两岸的经济造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务负责人卡雅·卡拉斯表示，如果美国和欧盟爆发贸易战，“笑到最后的将是中国”。她指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相互联系紧密，我们需要美国，美国也需要我们。”她说，这番话是在布鲁塞尔举行的欧盟领导人非正式会议上发表的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普告诉欧洲联盟27个国家，他在决定对墨西哥、加拿大和中国征税后，接下来轮到欧盟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一定也会发生在欧盟身上。我可以告诉你，因为他们真的占了我们的便宜，”周六，特朗普在回答记者提问时重申关于贸易逆差的抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不买我们的汽车，不买我们的农产品，几乎啥都不买，我们倒是啥都买他们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨表达了一个更谨慎的态度，敦促欧盟与美国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个强大的经济区域，我们能够塑造自己的未来并应对关税政策带来的影响……但我们的视角和目标应该是寻求合作的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国保守派反对党领导人物弗里德里希·梅尔茨周六表示，关税有可能得不偿失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普现在也会意识到，他征收的关税无需由进口美国商品的人支付。相反，美国人消费端是买单的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨很有可能在这个月的选举后成为德国的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲央行行长弗朗哥·维勒罗斯·德加卢赫表示，特朗普的关税“非常残酷”，尤其是对汽车业造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这样的保护主义贸易战中，每个人都将受损。”他告诉法国INFO广播电台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于担心关税的影响，欧洲汽车制造商的股价在周一有所下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对欧盟的贸易平衡问题上，特朗普仅关注货物贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧联网数据，欧盟在货物贸易中一直出口多于进口。2023年，美国的货物贸易赤字达1558亿欧元（约1595亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在服务贸易中，美国对欧盟的出口超过进口，2023年服务贸易顺差为1040亿欧元，根据欧联网数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9766欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿拉伯及国际外长叙利亚会议，利雅得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMWQOWBNGBM23BQYD2ENCW6PBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟高级代表卡雅·卡拉斯女士在访问沙特利雅得参加叙利亚会议期间留影，这是在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德最近卸任后。路透社/法尔汉·穆罕默德 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</guid></item><item><title>车炸弹在叙利亚北部炸死15人，为阿萨德上台以来最致命事件</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周一，在叙利亚城市曼比季发生了一起汽车爆炸袭击，至少造成15人死亡，这是三天内的第二次袭击，也是巴沙尔·阿萨德自去年12月被推翻以来叙利亚境内最为严重的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚未有袭击者的立即责任声明。曼比季位于土耳其边境以北约30公里处，救援服务指出，死者包括14名女性和1名男性，另有15名女性受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者主要是农业工人，死亡人数可能还会增加，一位救援官员告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼比季在叙利亚战争中多次易手，最近一次是在去年12月，由土耳其支持的组织从美国支持的叙利亚民主力量（SDF）手中夺回。SDF由库尔德人YPG民兵领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SDF曾在2016年从伊斯兰国手中夺回曼比季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六，曼比季发生了一起汽车爆炸袭击，造成4名平民死亡，9人受伤，其中包括儿童，叙利亚政府通讯社SANA报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨德于去年12月8日被推翻，是在伊斯兰教义生命解放阵线（HTS）集团发动闪电般攻势之后。该组织的领导人艾哈迈德·沙拉阿被宣布为叙利亚过渡总统，成为该组织最高领导人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:10:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</guid></item><item><title>我的老板本不应亲吻我，西班牙的埃尔莫索告诉鲁比拉斯听证会</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;西班牙女足世界杯冠军詹尼·赫尔莫索在卢西·鲁比艾尔斯的审判中对前者进行了挑战，表示并不同意那次引起的全国性反对体育性别歧视争议的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道他是我的老板，但在任何社会或者工作环境中，老板吻下属这种情况都不应该发生。”赫尔莫索在2023年世界杯颁奖仪式上面对数百万观众时的亲吻事件后，向马德里高等法院这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为那一刻玷污了我生命中最快乐的时刻之一。”34岁的前锋如此对马德里高等法院表示。鲁比艾尔斯则未注视她，只是在做记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的鲁比艾尔斯被指控性侵犯，并试图胁迫赫尔莫索——在另外三名男子的帮助下——陈述那次亲吻为双方自愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他为过度亲昵的目的道歉，但鲁比艾尔斯否认这些罪名，并将自己塑造成被诬告的 scapegoat。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西班牙高等法院的一名检察官询问赫尔莫索是否同意那次亲吻时，她回答：“绝对没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我当时没有听到也没有理解任何东西，”她刚开始显得有些紧张，但随后情绪稳定下来，接受了检察官超过两个小时的质询。她表示：“接下来他抓住我的耳朵吻了我……我感到受到了冒犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比艾尔斯表示那次亲吻是双方自愿的，并在该事件引发争议后，最初嘲笑批评者为“愚人”。随后他撰写了道歉信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭辩护方对她在更衣室中的一个视频进行质询时，该视频显示她似乎在同意对她说什么。赫尔莫索解释说，她还解释了她并不喜欢那次亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别歧视丑闻超越了西班牙女足的首个世界杯冠军，成为西班牙女性足球运动员揭露性别歧视并实现与男足球员性别平权的重要转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切意味着我无法在回到马德里后享受作为世界冠军的荣耀。”赫尔莫索表示，她在墨西哥俱乐部和西班牙国家队均有球技。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比艾尔斯及其同伙——西班牙女足前任主教练约尔吉·维达、西班牙足球总会前体育部主任阿尔贝特·卢基以及前西班牙足球总会营销负责人鲁本·河娃——将于2月12日或之后出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙社会中的一些保守派人士将该审判视为迫害，认为那次亲吻最糟糕的情况也只是一种不当行为，而不是犯罪。支持鲁比艾尔斯的社交媒体用户引用赫尔莫索在球队巴士上的照片，照片中她似乎在笑，其中包含对那次亲吻的恶搞图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更衣室的欢庆和香槟会上，起初队友们只是取笑那次亲吻。但赫尔莫索表示，有一名队友，伊雷内·帕雷德斯，干预并表示“停下来，这是认真的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔莫索称，在遭遇鲁比艾尔斯及其西班牙足球总会施加的压力以平息该丑闻后，她很快被叫到一边，被告知同意出具一份声明会轻描淡写事件影响。她拒绝了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在回国的航班上时才意识到问题的严重性，”赫尔莫索表示。当时他们坐在头等舱拍卖شعار她注意到周围在鲁比艾尔斯座位旁的人群聚集，并注意到他的女儿在哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间一度，她还去洗手间时遇到鲁比艾尔斯，后者要求她录制一段视频，因为他被指控在社交媒体上实施性侵行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说不，我不会做任何事情，这不应由我来负责。”她在法院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示鲁比艾尔斯向她家人施压并要求她们不要牵涉其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方寻求对鲁比艾尔斯判处2年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该丑闻导致赫尔莫索的队友发起罢工，西班牙足球总会中多人因此落马，最后丽萨·鲁比艾尔斯被辞退，一位女性被委任为西班牙女足的首任主教练。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73X5RRAPKNMQPNIRCACKHXN27I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。赫尔莫索在审判前抵达法院 REUTERS/Ana Beltran&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGZSBIPG2RMGZBPGNGMENAX2XE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 卢西·鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。夏梅·莫亚/学前池摄影 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATZTW6Y2XVKWBAUIIUELCS5LQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。赫尔莫索在审判前抵达法院 REUTERS/Violeta Santos Moura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GHLBPHFQJOK3IGJOIA7SFPRKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。警察在审判前站在法院外 REUTERS/Violeta Santos Moura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WKYTW56WBLIDD4ZTSORX4ZT2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 卢西·鲁比艾尔斯审判第一天 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。夏梅·莫亚/学前池摄影 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5F7X4IVXTNPWDHAEES5XQV7HZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。卢西·鲁比艾尔斯和律师奥尔加·图巴乌在审判前抵达法院 REUTERS/Violeta Santos Moura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="鲁比艾尔斯前西班牙足球总会主席审判，马德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKNKXGFJVFIXPFRNC2TQEUQCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 卢西·鲁比艾尔斯审判第一天 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。前西班牙足球总会主席卢西·鲁比艾尔斯、前西班牙足球总会体育部主任阿尔贝特·卢基和前西班牙足球总会营销部主任鲁本·河娃在法院夏梅·莫亚/学前池摄影 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTK4RYDSPROLHFOQZ6MR3F57GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。前西班牙女足国家队教练约尔吉·维达在审判前抵达法院 REUTERS/Ana Beltran&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSP5LH3NF5JRFJJBDMZA7ILLLQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。前西班牙足球总会体育部主任阿尔贝特·卢基在审判前抵达法院 REUTERS/Ana Beltran&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCZO343FSJIPHDPZVHFFBBPTJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙足球 - 赫尔莫索在鲁比艾尔斯审判第一日作证 - 马德里国家法院，西班牙2025年2月3日。卢西·鲁比艾尔斯和律师奥尔加·图巴乌在审判前抵达法院夏梅·莫亚/学前池摄影 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在巴塞罗那俱乐部广场的西班牙足协主席鲁比艾尔斯争议亲吻赫尔莫索的壁画" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5BIYC6NBBNCFKVF2VLR5WI224.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;女性在巴塞罗那高利公园墙面的壁画前，该壁画描绘了西班牙足协主席鲁比艾尔斯亲吻女足运动员赫尔莫索的争议，2023年9月4日西班牙 Thomson Reuters 供片 弗鲁娜·卡萨斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普在被问及对英国的关税问题时说：“我认为这个问题可以解决。”</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周日表示，尽管英国在贸易问题上“行事不合规矩”，但他认为英国可能避免受到关税的影响，并补充道：“我认为这一问题可以解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周末对墨西哥、加拿大和中国施加了广泛的关税，并表示关税也“肯定会”应用于欧洲联盟，引发了人们对贸易战的担忧，这将妨碍经济增长并推高消费成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者询问到英国是否也会面临关税的问题时，特朗普回应说：“我们将看到事情如何发展。他们可能也会受到影响，但可以肯定的是，欧洲联盟将受到关税的影响，我可以告诉你这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英国做得过分了。我们拭目以待……但欧洲联盟做得更过分。英国有些过分，但我认为这个问题可以解决。但欧洲联盟就像一场灾难，他们所做的如此不公。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“英国首相杰里·斯特默非常友好。我们举行了几次会面，进行了多次电话交谈，关系进展得非常好。我们将看看是否能平衡我们的预算。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府发言人在回应中表示，美国是一个不可或缺的盟友和紧密的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该发言人说：“我们拥有公平且平衡的双边贸易关系，这对大西洋两岸双方都有益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待与特朗普总统密切合作，继续巩固英国与美国之间的贸易关系，为我们的经济、企业和英国人民带来利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特默及其内阁成员自特朗普当选以来不断称赞特朗普，强调英国从美国大量进口商品，希望在英国经济已经疲弱难以增长的情况下避免关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两国国家统计机构的方法论差异，英国和美国都在货物贸易上报告贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国数据，截至2024年第三季度末，英国对美国的贸易顺差为19亿英镑（约合23亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同样期间，两国的总贸易额为2940亿英镑，使美国成为英国最大的单一贸易伙伴，尽管欧盟作为一个整体大于英国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但英国的贸易中只有不到三分之一是商品，这些商品可能会受到美国关税的影响，其余的是服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特默周末在记者会上表示，在与特朗普的早期讨论中，两人着重于加强贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.8122英镑）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫南草坪上美国总统唐纳德·特朗普抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHULJIK4EZMOBCQRRH724RWJHQ.jpg" /&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月2日，美国华盛顿白宫南草坪上，美国总统唐纳德·特朗普抵达。路透社/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:58:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</guid></item><item><title>波兰总理图斯克表示企图发动贸易战争是错误的</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;任何试图进行贸易战的做法都是完全错误的，波兰总理唐纳德·图斯克在周一表示，美国总统唐纳德·特朗普周末宣称将对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收重税之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“波兰将毫无疑问会鼓励理智和谨慎，同时我们也必须明确指出，任何旨在实施关税和贸易战的计划都是完全错误的，”他在接受记者提问时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望，这种坚定、明确、友好但强硬的欧洲立场能够传达给美国政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人正于周一举行会议，准备应对可能面临的美国贸易制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须毫无怀疑地团结一致。如今，为了对抗俄罗斯威胁或中国扩张，我们不必在盟友之间自相残杀，我们应该尽一切可能做到这一点，”图斯克在前往布鲁塞尔前这样告诉随行的记者。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相基尔·斯塔默访问波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTB7DF4E2NLPBEYY5XH367VVKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波兰总理唐纳德·图斯克与英国首相基尔·斯塔默在波兰华沙的一次新闻发布会上讲话，时间：2025年1月17日。兹亚雷克·索科洛夫斯基/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:48:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想在驱逐出境中使用的1798年《外星敌人法》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他计划行使《敌侨法案》，作为其遣返数百万非法入境美国人口承诺的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是对该法案及其过去使用情况的回顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《敌侨法案》于1798年通过，旨在应对与法国关系紧张期间的间谍活动和颠覆行为。该法案赋予总统权力，可以遣返、拘留或限制忠诚于外敌的人，并且可能在战时构成国家安全威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案规定，当存在已宣战或者任何由外国政府发起的入侵或掠夺性入侵时，方可行使此权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案要求总统公布引发该法案生效的事件。该法案在总统宣布终止之前一直有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法曾在1812年美英战争、两次世界大战期间被使用，用于拘留和遣返个人，并限制其自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统曾使用该法案禁止美国敌国国民持有枪支弹药和爆炸物，在某些区域居住及出版特定材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富兰克林·罗斯福总统曾使用该法案在二战期间征用日裔、德裔和意裔人士，在集中营内拘留他们。哈里·杜鲁门总统继续在二战结束后使用该法案直至1951年，据司法审查研究中心所述，在二战结束后敌对行动已经停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然个人曾提起诉讼挑战拘留或遣返，但大多数案件集中在个人国籍问题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案被认为合宪，最高法院曾表示可以在战后继续使用该法案。1948年，最高法院裁定政府可以遣返第二次世界大战期间与纳粹决裂并逃脱集中营来到美国的库尔特·卢德克，即便二战已经结束。法院表示，在战争期间遣返他并不是实际可行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国众议院和参议院的一些民主党议员于1月份重新提出了一项旨在废除《敌侨法案》的法案，指出该法案在二战期间被用来拘留美国公民，并认为它侵犯了公民和个人权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月20日，特朗普指示其行政部门准备在他认为外国贩毒团伙在美国构成“入侵”或“掠夺性入侵”时实施《敌侨法案》——行使该法案的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将引发关于何为入侵以及谁有资格决定此类问题的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院此前也提出过类似的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州曾在1990年代对联邦政府提起诉讼，声称政府未能保护加州免受非法越境人员的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院裁定，确定何为入侵是一个政治问题，需由其他部门的政府解决。法院还表示，没有可管理的标准来确定大量入境人员是否达到了入侵水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院还裁定，非法入境的人员涌入不符合创始人对入侵的定义，创始人认为入侵应理解为其他国家的武装敌对行为。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求在美国寻求庇护的移民在里奥格兰德河岸边聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月19日，墨西哥埃尔祖里巴斯，寻求在美国寻求庇护的移民在边防墙附近聚集，一位得克萨斯国民警卫队成员护送他们穿过用于阻止他们进入美国的刀网围栏。路透社/何塞·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署一项行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫椭圆形办公室签署一项行政命令，当天他在场观看。路透社/卡洛斯·巴里亚/图库图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="得克萨斯国民警卫队成员在美墨边境围墙附近站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，墨西哥埃尔祖里巴斯，得克萨斯国民警卫队成员在美国和墨西哥边境围墙附近站岗。路透社/何塞·卢伊斯·冈萨雷斯/图库图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>加拿大人取消旅行计划， banning 美国酒类因特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;加拿大民众取消了前往美国的旅行，抵制美国的酒精和其他产品，并在体育赛事上进行了抗议，美国总统唐纳德·特朗普在周六宣布将对大多数加拿大货物征收25%的关税后，这些情况接踵而至。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空置的货架上写着'购买加拿大产品代替'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZS7B4PXHM5I4RBEDKP4TTOSZGQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客面对货架上空置的部分，上面贴着写着“购买加拿大产品代替”的标志，这发生在不列颠哥伦比亚省温哥华的一家酒类商店，该商店因美国总统唐纳德·特朗普宣布对加拿大货物征收25%关税作出回应，2025年2月2日。路透社/克里斯·赫尔格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前曾承诺对加拿大和墨西哥征收关税，但这种被视为对邻近且文化上紧密相连国家的一种经济战的行为仍让许多加拿大人感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普似乎想重塑世界秩序，”加拿大边境城市温莎市长德鲁·迪尔金斯在接受采访时说，“他愿意从他的最亲密盟友开始……如果他对加拿大做了这些，他会对其他人做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="货架上写着'周二起将停止销售美国酒'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客在货架上看到周二起将停止出售美国酒的告示，该告示是为了回应美国总统特朗普对加拿大征收25%关税而设立，地点为加拿大的温尼伯市，2025年2月2日。路透社/埃德·怀特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;迪尔金斯表示，每天有价值约4亿加元（约合2720万美元）的贸易活动通过大使桥跨越底特律和温莎之间的边境。对迪尔金斯领导的24万人的社区来说，特朗普的关税措施的后果将是立即显现的。他希望居民们支持当地的酒庄和蒸馏厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自卡尔加里的肯·利马-科埃略表示，知道关税的消息后，他家对加拿大的自豪感显著增强。他的19岁儿子正在筹划在即将前往欧洲的旅行时在背包上缝制一个小加拿大国旗，他的女儿则在周六晚上清点厨房里的加拿大生产的食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于我们政治环境中的这场困境，我无能为力，”利马-科埃略说，“但至少我可以改变我购买的牙膏品牌……希望我们政治和商业领导人能找到解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="货架上写着'周二起停止销售美国酒'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43KLU6ATCJKQZOC3UCMETJRQAI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客持酒瓶，镜头前货架上空置的部分贴着“周二起停止出售美国酒”的标志，该告示是为了回应美国总统唐纳德·特朗普对加拿大征收25%关税而设立，地点为位于温哥华的不列颠哥伦比亚省酒类商店，2025年2月2日。路透社/克里斯·赫尔格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布对除能源产品外的所有加拿大货物征收25%的进口关税，而能源产品将被征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空置的货架上贴着'1550亿加元美国产品将受到加拿大报复性关税'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZS7B4PXHM5I4RBEDKP4TTOSZGQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;货架上空置的部分贴着“1550亿加元美国产品将受到加拿大报复性关税”的标志，位于加拿大温哥华不列颠哥伦比亚省的酒类商店，2025年2月2日，以回应美国总统特朗普对加拿大货物征收25%关税。路透社/克里斯·赫尔格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多立即宣布对1550亿加元（约合1070亿美元）的美国货物征收报复性关税，其中300亿加元的关税将从周二起生效，另1250亿加元的关税将在21天后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还鼓励加拿大人购买本土产品并选择前往加拿大度假，这一观点得到了许多地方政府官员的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特命令截至周二，安大略省独有的酒类批发商安大略酒类控制局将不再销售美国生产的酒精产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年，安大略省销售价值近10亿加元的美国葡萄酒、啤酒、烈酒和苏打水。现在不再销售了，”福特在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温尼伯做礼拜后，劳琳·麦肯齐·谢泼德表示，她的购物习惯将发生变化，她希望能够支持墨西哥产品以及加拿大产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家将会有失业人口……我们知道这种情况会发生，”她说，“我们需要找到帮助那些将受到不合理怒火冲击的人们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在渥太华的一个晚上，加拿大民众对一场冰球比赛更加愤怒：比赛开始前，渥太 novatorsator 塞纳斯在面对明尼苏达野生动物队的比赛前谴责了美国国歌，电视画面显示，周日下午，多伦多猛龙队比赛的观众也在与洛杉矶快船队比赛中之前谴责了美国国歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼尼托巴省省长瓦伯·金欧呼吁保持冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们必须认识到，我们的斗争不是与美国人民之间的……对于许多我们的家庭成员来说，他们仍然住在49度平行线的另一边依然是我们的朋友和亲人，”他在新闻发布会上说，“我们仍然一同为我们的退伍军人，我们并肩作战，一同击败法西斯主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但居住在不列颠哥伦比亚省的迈克·戴维斯，在特朗普开始在社交媒体上发布有关吸收加拿大成为第51个州的言论后，一直非常生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国人侮辱加拿大时让我很恼火。……我认为每个加拿大人都感到痛恨，”这个住在距美国边境不远的白石市的64岁居民说，“我认为关税是背叛。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空置的货架上写着'购买加拿大产品代替'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZS7B4PXHM5I4RBEDKP4TTOSZGQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客持酒瓶，镜头前货架上空置的部分贴着“购买加拿大产品代替”的标志，这发生在加拿大温哥华不列颠哥伦比亚省的一家酒类商店，2025年2月2日。路透社/克里斯·赫尔格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;戴维斯启动了一个Facebook小组，鼓励人们抵制美国商品。他取消了Netflix订阅，并努力避免使用亚马逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将原本计划去北卡罗来纳州的一个朋友家的旅行取消了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们根本不去美国，”他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想在驱逐出境中使用的1798年《外星敌人法》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他计划依据《敌国居民法》驱逐数百万未经许可非法在美境内的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是《敌国居民法》的内容以及其历史用途概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌国居民法》于1798年颁布，旨在应对法国战争期间的间谍活动和破坏行为。该法案赋予总统权力，对主要效忠于外国的个人进行驱逐、拘留或施加限制，如果他们可能在战时对国家安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案规定，只要存在与外国政府的战争，或存在对美国的入侵或掠夺性侵袭，总统即可宣布使用这项法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案要求总统必须公开宣布促使该法案生效的事件，并在总统终止该法案时继续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案在1812年美国与英国的战争、两次世界大战中均被使用，被用来拘留、驱逐和限制个人自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统根据该法案禁止敌对国家的公民拥有火器和爆炸物、在某些地区居住以及发布某些材料等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富兰克林·罗斯福总统根据该法案将日裔美国人、德裔美国人和意大利裔美国人关押在拘留营中，海勒姆·勃拉德利紧接着在二战结束后使用该法案，直到1951年战争结束后，根据司法研究中心的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人曾提起诉讼以质疑被拘留或驱逐的问题，但大多数案件中问题集中在被拘留者的国籍上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案被确认为宪法性法案，最高法院曾表示即使在战后也能使用该法案。1948年，最高法院裁决政府可以在二战结束后将前纳粹党成员库尔特·吕德克遣返回国，即使战争已经结束，也认为在此期间遣返是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国众议院和参议院的一些民主党议员 &lt;a href="https://omar.house.gov/media/press-releases/rep-ilhan-omar-reintroduces-neighbors-not-enemies-act-repeal-alien-enemies-act#:~:text=Know%20Your%20Rights-,Rep.%20Ilhan%20Omar%20Reintroduces%20the%20Neighbors%20Not%20Enemies,to%20Repeal%20Alien%20Enemies%20Act&amp;amp;text=WASHINGTON%20%E2%80%93%20Today%2C%20Rep.%20Ilhan,Act%20of%201798%20(AEA)" target="_blank"&gt;重新提出了一项法案&lt;/a&gt;，旨在废除《敌国居民法》，并指出该法案曾被用于关押美国公民，且认为其侵犯了个人和公民权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2025年1月20日下令其政府准备实施《敌国居民法》，如果他认定外国贩毒团伙在美国构成“入侵”或“掠夺性侵袭”（两项法案触发条件）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将引发关于什么构成“入侵”以及由谁决定的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭曾就类似问题进行裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州在1990年代起诉联邦政府，指控联邦政府未能保护该州不受非法越境进入的人口组成的侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭 &lt;a href="https://casetext.com/case/state-of-california-v-united-states-8" target="_blank"&gt;裁决&lt;/a&gt; 认为，确定什么构成“侵袭”属于其他国家分支政府的政治问题。法庭还指出，确定非法入境人员大规模涌入到何种程度才构成侵袭并无可行标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭还 &lt;a href="https://casetext.com/case/padavan-v-us#p28" target="_blank"&gt;指出&lt;/a&gt;，基于开国先贤的理解，非法入境人员大量涌入不应被认为是“侵袭”，因为他们认为“侵袭”是指其他国家或州的武装敌对行为。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="寻求在美国避难的移民聚集在里奥布Alle河畔，天气寒冷时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月19日，来自墨西哥就在埃尔帕索的查伊达鲁斯韦市，寻求在美国避难的移民聚集在边境墙附近，越过部署的刮刀铁丝网后，由得克萨斯国民警卫队成员护送，路透社/路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令，路透社/路透社/Carlos Barria/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="得克萨斯国民警卫队成员守卫墨西哥与美国边境墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，得克萨斯国民警卫队成员守卫墨西哥与美国边境墙，视角来自查伊达鲁斯韦市，路透社/路透社/Jose Luis Gonzalez/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>教宗方济各谴责全球冲突中的儿童死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各于周一谴责全球冲突中的儿童死亡事件，在梵蒂冈峰会上表示，“没有任何事物值得 children 的生命代价”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各在过去几个月中批评了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/pope-ramping-up-criticism-israel-calls-situation-gaza-shameful-2025-01-09/"&gt;以色列在加沙地带的军事行动&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/christmas-day-pope-francis-calls-talks-end-ukraine-war-2024-12-25/"&gt;俄罗斯和乌克兰战争持续的暴力&lt;/a&gt;，但在讲话中并未具体指出某一场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇说道：“近期我们几乎每天都能目睹的悲剧，即儿童在炸弹下丧生，这是不可接受的。杀害儿童是拒绝未来的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈在最近几十年震惊于全球各地的儿童性虐待丑闻，于周一邀请了众多国际领袖参与一场有关儿童权利的一日会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦王后拉尼娅、意大利外交部长安托尼奥·塔吉尼以及已故印度尼西亚总统梅加瓦蒂·苏卡诺普蒂等人在会上发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几个月中，教皇加大了对以色列在加沙地带军事行动的批评力度，此前一个星期，他 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/pope-ramping-up-criticism-israel-calls-situation-gaza-shameful-2025-01-09/"&gt;表示&lt;/a&gt; 该地区的平民遭受的人道主义状况“非常严重且令人羞耻”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的讲话中，他亦谴责因全球冲突流离失所的儿童人数，据联合国估计，这一数字约为3800万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天在此表示，我们不希望这种情况成为新的常态。”教皇说道，“我们拒绝习惯于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各自 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-says-trumps-immigration-raids-would-be-disgrace-2025-01-19/"&gt;强烈批评&lt;/a&gt; 美国总统唐纳德·特朗普对移民的打击，并在讲话中提到了美国与墨西哥边境的非法儿童移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他们是“来自南美洲成千上万人口涌向美国所导致的绝望与希望之潮的最早受害者”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教皇方济各在梵蒂冈的儿童权利世界领袖峰会发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7IW4AJ5MFPAHBVJL2QAP33KNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇方济各在梵蒂冈于2025年2月3日举行的儿童权利世界领袖峰会上发言。Vatican Media/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教皇方济各在梵蒂冈的儿童权利世界领袖峰会发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26IP4OR64RNWPCSZXI2WJC6HHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇方济各在梵蒂冈于2025年2月3日举行的儿童权利世界领袖峰会上发言。Vatican Media/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教皇方济各在梵蒂冈的儿童权利世界领袖峰会发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7NNFR4MGJM7FLWEPAH4YM6H3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇方济各在梵蒂冈于2025年2月3日举行的儿童权利世界领袖峰会上发言。Vatican Media/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教皇方济各在保罗六世大厅的禧年活动接见儿童" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G6HEW2UFZ5J5DLJ2CM436SJ6SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教皇方济各在2025年1月11日于梵蒂冈保罗六世大厅举行的禧年活动中接见儿童。REUTERS/Guglielmo Mangiapane/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:54:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</guid></item></channel></rss>