<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 12:00:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环 Killer Robert Pickton 在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱中遭其他囚犯攻击后去世，享年74岁，监狱当局通报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的集体残害案凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害毒瘾者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处简陋的房产中被发现六名受害者的部分遗体而被判有罪。之后，陪审团在宣判他终身监禁时放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日被魁北克监狱中的另一名囚犯攻击，随后被送医治疗后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是2002年初皮克顿被捕前，逾60名女性在温哥华市贫民区的唐人街东区失踪的事件中的一部分。这些女性大多来自原住民社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰市被发现的33名女性的遗体或DNA，其中许多来自原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自传在一小时内在亚马逊上架后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，自传中皮克顿表示自己无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威士敏市的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰家中的无日期电视照片。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠疫情条约拟于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击全球性流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增强国际合作。这一协议是在承认COVID-19期间国际合作失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在达成一项更新现有法律约束的健康规则的平行协议方面仍取得了一定进展，这些规则现称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球性公共卫生紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天达成的历史性决定展示了会员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了关键一步，以确保各国承担责任，并强化措施以在疫情威胁美国和我们的安全之前予以遏制。”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的这些更改旨在增强世界对COVID-19之后新出现病原体的防御能力，这一病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志。来自路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在执政非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，权力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四选举中大约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，这相比2019年上一次选举中57.5%的得票率大幅下降，并且这是ANC自结束种族隔离以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举行为目的表明，曾经是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC不得不与其他较小政党协商执政联盟或达成其他形式的合作协议。当局可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的高层官员之一支持他继续任职，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”在开普敦大学撰写拉马福萨传记的政治学教授安东尼·伯勒教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是最大政界人士中中最高的支持率。ANC党内的派系之争可能使任何试图对他进行抵制的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表言论，届时初步最终计票结果将揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因2022年一个委员会报告称他可能在其野生动物农场的家具中藏匿现金的丑闻中有过不当行为而在总统职位上面临过挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场门”丑闻中的不当行为，并在那一年晚些时候赢得了新たなANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被普遍视为ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题有着强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年晚些时候当选ANC党领导人，承诺改善该党的形象并振兴经济，而此前九年在他前任雅各布·祖玛的领导下，该党经历了诸多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的喜悦迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，上层ANC官员周围仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，他支持新党姆克托内·威齐维，后者超出预期的表现对ANC的支持造成了严重打击，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC困在了棋盘上。他明白他们会在夸祖鲁-纳塔尔省显得脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“拉马福萨的计划已告终结……你不能选举失败后仍指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得迟疑不决而受到批评，避免加剧党内分歧——这与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商能力以及他在代表所谓的“全球南方”国家方面的工作，这些国家主要是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，倡导更公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止对该加沙城拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC近30年的成功，但批评者称他为解决南非最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在索韦托的一座足球场前举办的集会上承诺“会做得更好”。数千支持者在集会上聚集，但在他演讲未完成之前，许多人就已离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获得有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排摄像头，发表了一番既适合其法律斗争，也适合其政治战役的言论：他宣示准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定特朗普34项伪造文件以隐瞒封口费支付行为相关罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了对手及其不满，语调愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理其案件的法官胡安·梅尔坎为“不正直的”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为他指证的证人，支持弹劾他的国会议员，以及他宣称非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，并将自己面临的挑战描绘得比其个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中他常常掺杂有幽默，但在这次演讲中大部分内容都是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他没有回答记者提问，带着儿子埃里克·特朗普早早退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像头的情况下，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也发泄对司法系统的不满，谴责那些声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不适担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普胡言乱语，对其个人不满的指控，并错误地诽谤美国司法体系，任何观看的人都很清楚：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决有失公正——向他的竞选捐款3480万美元，这创下了一个工作日内的纪录。特朗普的阵营在一款名为WinRed的共和党数字募捐平台报告了这一数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募捐额上仍落后于拜登的竞选团队，在周五他们还是试图保持这一节奏，发布了一系列令人担忧的募捐短讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短讯写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不言败！”特朗普在新闻发布会后自书中的另一条短讯写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及其团体都站在了前总统一边，称审判有缺陷，不应提起诉讼，陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿地区，法官偏见，这些指控都被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党方面指责不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手便予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共竞选经理克里斯·拉克维塔批评了一家全国性共和党团体发布的推文，该团体在网络平台上声称应在尊重陪审团裁决的基础上向特朗普表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人的屁股一样，一每个人都有”，拉克维塔在推文中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州一位温和派前共和党州长兰尼·霍根，他在裁决前警告美国人不要因更多具有党派性危害的言论而增加恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉克维塔在他的推文中回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等 battleground州对共和党选民的访谈中，数位受访者称特朗普的判决使他们在11月的投票中可能重新考虑其支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的反叛可能会损害他在与拜登的再对决中，特别是在特朗普在多个摇摆州处于弱势领先地位的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来一如特朗普自己一样，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能阻止他出现在竞选旅行线上。”杰斐逊县62岁的退休警察斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们能够对任何人这样做。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德米尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普大厦。路透社/布莱恩·麦德米尔/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这是白宫两年来首次允许乌克兰在俄乌战场上使用美国武器，这被视为一个重要但细微的进展，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土存在很大的风险，担心这可能导致直接冲突，特别是在俄拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与政府之前对基辅提供的其他限制性高规格武器的规定紧密契合，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周四生效，明显针对哈尔科夫地区的战斗。美国总统顾问表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定将使乌克兰在前线部队更有可能使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器，装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地之前将他们推回。”基辅官方战略研究中心研究员米科拉·比莱耶斯基斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，他们将不得不重新思考在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗将军提出了要求，希望使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日呈交给了拜登。此官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地从俄罗斯内部区域反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这样的一步，但当时表示：“目前还未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究院欧亚项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内的目标进行打击的规定，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆放在边界附近。他们可以保留防空、电子战、指挥控制等设施。”李说，“某种程度上，他们拥有了某种‘安全庇护所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的态势，但如果实施，这将使俄罗斯更难继续进行这种跨境活动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺少足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够能力从东北部部署足够的作战能力来对哈尔科夫形成实质性的威胁。”他说，“要实现这一点，他们必须将东部战场的兵力抽调一空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并于周二再次提及爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄方取得战场主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉基米尔·泽连斯基于周五在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准在俄罗斯境内更深处的目标进行打击，仅隔一天后，华盛顿宣布了其政策转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府会继续要求下一步：扩大打击目标范围，可能会不仅仅针对直接威胁哈尔科夫的目标，而是涵盖其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他区域进行打击，但也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重受损的青年人体育骑术学校现场作业，俄罗斯对乌克兰的攻击发生在乌克兰的马拉·丹里夫卡村，哈尔科夫，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉尔内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产计划</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少增产支出的承诺，这必将使全球最大原油生产国在美国2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩油革命以及技术创新和效率提升的推动下，已成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到每天1293万桶，远超2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+总减产规模为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在协商一项复杂协议，该协议将允许该组织在2025年之前延续部分减产措施，三位了解OPEC+讨论情况的来源在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+供应增加，但这一增长较2023年造成的威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将超过64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在其5月的月度石油市场报告中表示，这将意味着OPEC+原油的需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长降至110万桶/日，同时对OPEC原油需求变化幅度持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变动不大。4月产量约为每天1313万桶，较12月每天1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，即使国际油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守和有纪律，”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量没有更大幅度的增加，尽管当前的油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司维持资本支出稳定，并推迟升级钻机，以更好地适应钻探增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在今后几年每年增加100万桶/日的增产，但目前并无愿望以如此高的速度调高产油量，”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者的压力下缩减了增长开支，此前不受控制的开支导致页岩油产业在2010年代获得了迅速增长，但回报寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些公司正在被行业整合潮流吞没。他们通过钻更长的井和压裂岩石，实现从同一时间开采更多油井，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将发挥支持作用，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场需求将进一步增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”负责分析的UBS银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示，他预测OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月，能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一处由Oasis石油公司拥有并在德克萨斯州潘汉德尔盆地附近Wink拥有的租赁地上的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张Oasis石油公司拥有的德克萨斯州潘汉德尔盆地附近Wink租赁地上的钻井平台操作室的照片（2018年8月22日）。 图片来源：路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下宣布加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应该结束，新一天应该开始。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。鉴于他需在选举年解决持续八个月的加沙冲突，这让他承受着巨大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的中东和谈再次因双方均指责对方导致无法继续而陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周内以色列向拉法尔地区多次侵略后提出的，以色列政府受到了国内外对加沙死亡人数不断增加以及人质持续被囚禁的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室表示，在拜登披露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙临时停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的同一天，陪审团开始就其沉默费用案进行审议，突显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议不同，停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换出数百名巴勒斯坦囚犯，其中还包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火进行谈判。总统表示，只要谈判继续，停火就会持续进行，这是一个新的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部支持持久战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期进行。有些甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这个协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列的终身承诺者，唯一一位曾在这次战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我恳请你们退出并思考一下如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，这是因为最近战场上的进展使以色列能够提出新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有结束危机的道路图。这是一个详尽的四页半协议，经过仔细谈判。当前摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众求助的尝试。领先的一频道12号中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止公开发布这份提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将达成的这一提议比之前的提议更有可能实现，&lt;a href="https://www.reuters.com/news/person/jeremi-suri/"&gt;耶鲁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大的破坏，哈马斯能够向以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性尽管不能忽视，但与以前相比已经降低了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论正“反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，并且拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议释放生活在加沙的病弱、年老和受伤的人质，以换取长达六周的停火，这六周可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议本月初因以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久停火以及对拉法市南部的加沙地带发动进一步袭击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调停者，如果以色列停止战争，它不会参与进一步的谈判，但它愿意达成包括交换人质和囚犯的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列空袭拉法造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤慨，但尚未触及美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民承受了巨大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，随后发生了以色列针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在对南部以色列的袭击作出回应后于10月7日对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的战果统计，哈马斯袭击致死人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事攻势破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过锁定其代币可获得奖励，这种复杂机制引起了分析师对用户和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，重质押现象尤为突出。市值最大的加密货币比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金以来，已吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，这一数字较六个月前增加了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币活动“质押”。质押是指区块链数据库中涉及多个计算机网络验证谁拥有哪些加密货币。为了验证过程，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，以象征已质押的加密货币。重质押使持有者可将这些新代币再次质押到不同的区块链基础计划和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险各执一词，有一些业内人士表示，鉴于该实践尚处于早期阶段，目前难以权衡其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师等其他人士对此表示担忧，认为如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能会产生无穷无尽的基于少量底层资产的贷款循环。如果所有参与者同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在抵押物作为抵押物时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常能获得3%-5%的回报，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，前者允许加密货币持有者投资实验性计划，以期在不需卖出持有的情况下产生大量投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是为了期待未来收益或所谓的“空中搭桥”活动（airdrop），即发放新的代币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新创造的代币。用户希望被称为“EIGEN”的代币在未来价值有所增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的迅速增长是由用户寻求这些“空中搭桥”活动推动的，这种“免费资金”理论非常具有投机性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预判性的行动，（目的是）期望获得奖励但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星的推出。根据他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新涌现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将抵押的代币质押在EigenLayer并生成新的代币以代表这些抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据Kannan表示，该平台旨在允许用户自主选择在哪里质押其代币，并支持新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借债行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能在市场低迷期间导致强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险相分离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家对重质押表示担忧，认为其中的现金规模相比全球价值2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，重质押现象也日益受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody（Standard Chartered加密股）的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该机构对质押表现出显著兴趣，但认为重质押过于冒险，难以建立资产流向和收益分配的“纸质记录”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital（野村加密部门）与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。对路透社的评论请求，Laser Digital未予回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将出现的新生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币图形，图源：巴黎，2024年3月9日，路透社/博纳瓦特·蒂谢摄/图/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊图形，图源：2023年6月16日，路透社/达道·鲁维奇摄/图/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦鲍姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者尤其在贫困阶层中的人气推动了她此次的胜利。&lt;/p&gt;

[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦鲍姆&lt;/a&gt;]是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，当选为总统，得票率在58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，这一得票率创下了墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还很有可能在国会两院获得三分之二的超级多数，这将使该联盟在无需反对党支持的情况下，得以通过宪法改革。&lt;/p&gt;

[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;戈尔韦兹&lt;/a&gt;]作为反对党候选人，在初步结果公布后承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次有机会为女性投票。"87岁的埃德尔米拉·门蒂尔，在墨西哥最小的州塔拉斯卡支持席尔瓦鲍姆时说，珍视着那一刻的到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"在过去，我们甚至没有投票权，即便能投票，投票选择的也只是别人告诉我们投的人。感谢上帝这一切都发生了改变，我得以亲身见证这一切。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管充满挑战，席尔瓦鲍姆必须平衡增加公共福利政策的承诺与巨额预算赤字和个人经济增长缓慢之间的关系。&lt;/p&gt;

在初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。

她誓言提升安全水平，但具体措施颇为模糊。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀，凸显出严重的安全问题。许多分析家认为，奥夫拉多尔的任期期间，有组织犯罪团体不仅扩大了影响力，还加深了其影响力。&lt;/p&gt;

[周日的选举也有两人在投票站被杀害的案例]。奥夫拉多尔任期内的暴力事件比墨西哥现代史上其他任何任期都要多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺在改进警务和减少有罪不罚方面投入前所未有的资金，席尔瓦鲍姆可能会难以实现安全状况的重大改善，"独立拉美政治风险分析师纳瑟涅尔·派瑞什-弗兰内利指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党在反对党阵营的支持下力压[墨西哥城市长选举]，这是一场至关重要的当选职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统还将面临与美国在移民和毒品走私方面紧张的谈判，尤其是美国芬太尼毒潮持续的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美国总统选举中民主党人唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将变得更加困难。他曾誓言对来自墨西哥的中国产汽车全面征税，并称要动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商移师邻近市场的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦鲍姆还将不得不面对佩梅克斯[墨西哥国家石油公司]的问题。该公司过去二十年生产衰退，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"政府不能将公共资金无止境地投入而让公司从未盈利，"高盛首席拉美经济学家艾尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，见证了经济实力增强和低失业率，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管墨西哥今年很可能出现大规模财政赤字，且央行预计2025年经济增长率仅为1.5%，但席尔瓦鲍姆承诺扩大福利计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾在整个竞选过程中[试图将此次投票转变为对他的政治议程的全民公决]，席尔瓦鲍姆虽然表示不会成为奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将继续实施包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦鲍姆感谢奥夫拉多尔，并称他是一位"使我们国家变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维蕾·里奥斯认为，质疑席尔瓦鲍姆是否会被视为奥夫拉多尔的傀儡反映了性别偏见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们不能相信她将能够作出自己的决定，而我估计这与她是女性有很大的关系，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦鲍姆，现为执政MORENA党的总统候选人，在胜选时向支持者发表了讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/鲁阿克·涔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/鲁阿克·涔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的扎科拉广场上，民众举着"总统席尔瓦鲍姆"的旗帜庆祝执政党MORENA宣布席尔瓦鲍姆为总统选举胜者。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/麦赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人戈尔韦兹在大选投票日后的演说中做出了反应。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特扎利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，选举工作人员在圣克鲁斯·霍索科坦兰关闭投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在大选投票日前往投票站投票。韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚利尔·切瓦尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛那坎坦，路透社/加布琳娜·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，人们在墨西哥城的投票站等待投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅盖利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，来自奇瓦华州诺罗加奇的高乔妇女们在投票站外等待投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，墨西哥城民众展示涂有墨水印记的手指，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅盖利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，民众在圣胡安·查马拉投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，一名搭飞机的旅客在墨西哥城的比森托·朱雷兹国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，民众在桑安德雷斯·拉拉林萨拉投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁阿克·涔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门涅盖利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尤唐查莫拉。路透社/加布琳娜·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，民众前往投票站。科马奇文，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·奥里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥夫拉多尔总统和妻子贝特丽兹·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。投票日当天，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站外支持反对党总统候选人戈尔韦兹挥舞标牌。投票日当天，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，选举工作人员在圣巴托洛梅·奎亚拉纳进行准备工作。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，民众站在投票站附近。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城为大选做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城为大选做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，民众行走在墨西哥城的繁华地带，准备迎接即将来临的周日大选。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城为大选做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拍摄于2024年6月1日，墨西哥城-在大选投票日之前，一家商店门口悬挂着"因禁酒令禁止销售酒精"的牌子。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>