<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 12:52:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大表示北美自由贸易伙伴应在对华政策上完全一致</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认为，美国—墨西哥—加拿大贸易协议的成员国有机会在对华政策上达成全面一致，财长克里斯蒂娅·弗雷兰在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者问及美国和加拿大担心中国可能利用该协议通过贸易渠道向北美出口廉价商品时，弗雷兰做出了上述发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人口最多的加拿大省份安大略省提议将墨西哥从自由贸易协定中开除，并与美国签订双边协议，美国占加拿大总出口额的四分之三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为今天，TTPC的各国有机会共同合作，制定全面一致的对华政策，以保护所有工人的利益，并确保相互支持这一至关重要的努力。”弗雷兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和美国已对来自中国的电动汽车和钢铁征收关税，理由是中国过度产能是故意为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰重申，加拿大更倾向于维持美国—墨西哥—加拿大协议的三方性质。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大副首相兼财长克里斯蒂娅·弗雷兰在渥太华的一次新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OETAZL4ASFIPBJDZJPD4SONQEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大副首相兼财长克里斯蒂娅·弗雷兰在渥太华安大略省的一次新闻发布会上讲话，2024年11月6日。图片来源：路透社/布莱尔·加伯 / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</guid></item><item><title>百度的Apollo自动驾驶车辆获准在香港进行测试</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;百度（9988.HK）获得了在香港进行Apollo自动驾驶乘用车试点测试的许可，标志着其在中国大陆以外地区的足迹扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据香港运输署于周五发布的一份声明，百度国际Apollo有限公司获准在北区进行10辆自动驾驶车辆的测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许可证有效期从2024年12月9日至2029年12月8日。在第一阶段测试中，将仅允许一辆自动驾驶汽车在指定路段同时运行，期间如需，应急操作员将接管车辆控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试点测试期间，如必要，车内应急操作员将接管车辆控制，声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，香港政府便积极推广自动驾驶车辆的技术研发，但仅在最近几个月随着新监管法规的出台，才允许在包括公共道路在内的更广泛的范围内进行试点测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自新监管制度实施以来，香港政府发放的第一个试点许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也标志着百度首次在中国大陆以外地区获得自动驾驶车辆测试许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度的自动驾驶出租车服务Apollo Go已在中国多个城市运营，在中部城市武汉拥有超过400辆车的规模最大车队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着对商业化自动驾驶车辆的竞争日益激烈，百度计划将其自动驾驶出租车服务扩展至中国境外，包括香港、新加坡和中东地区，此前有媒体报道称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Apollo Go自动驾驶出租车服务在武汉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;百度Apollo Go自动驾驶出租车在湖北省武汉市的一条路边行驶过去，另一辆Apollo Go自动驾驶出租车停在其旁边。2024年7月19日，路透社/喻思南 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 05:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多访问佛罗里达州与特朗普会面， amid tariff threat意在关税威胁背景下</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于星期五参观了唐纳德·特朗普位于佛罗里达州的度假胜地，与即将上任的美国总统会面，此行发生在特朗普威胁对加拿大进口商品加征关税之后几天。特朗普曾威胁称，若加拿大和墨西哥不遏制边境相关的毒品和非法移民问题，他将对加拿大商品征收25%的关税。

特鲁多的公开行程中并未标明此次佛罗里达之行的计划，但有路透社的目击者表示，他已离开佛罗里达州西棕榈滩的一家酒店，前往特朗普的玛阿拉歌度假村。

特鲁多的办公室和特朗普的代表方未立即对此请求回应。

特朗普在周一威胁称，将对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，直到这两个国家加强对麻醉品，特别是芬太尼，以及边境非法移民问题的管理。

墨西哥、加拿大、中国官员以及多个行业团体警告称，特朗普提出的高额关税将对所有相关国家的经济造成损害，导致通货膨胀加剧，并损害就业市场。

对加拿大经济的任何打击都会加剧特鲁多在国内政治中的困境，目前其受欢迎度因经济放缓和近年来生活成本上升而下降。民调显示，特鲁多的 Liberal 党在必须在2025年10月底之前举行的大选中将输给反对党保守党。

本周，特鲁多承诺将团结一致对抗特朗普的关税威胁，并召集所有10个加拿大大省的省长开会讨论美加关系。

加拿大公共安全部长dominic leblanc陪同特鲁多前往佛罗里达。

加拿大是全球第四大石油生产国和第六大天然气生产国。该国每天出口约400万桶原油，其中绝大多数输往美国。

特朗普的计划不包括豁免原油贸易惩罚，两位了解该计划的消息人士告知路透社。

&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华国会山议会大厦举行的质询期间发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHOGIU7GAJIU3BD2APQ6WPR32A.jpg" /&gt;
&lt;i&gt;2024年11月26日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华国会山议会大厦举行的质询期间发言。路透社/帕特里克·多伊尔/资料照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 22:51:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>立陶宛驱逐三名中国外交官</title><link>https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛外交部周五宣布，将中国常驻该国代表处的三名工作人员视为不受欢迎的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部援引《维也纳公约》和立陶宛立法的违规行为作为理由，但未提供进一步详情。1961年的《维也纳公约》概述了外交法的相关规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部声明称，这三名工作人员须在一周内离开立陶宛，使两国关系进一步紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻立陶宛代表处目前无法立即对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国政府已与立陶宛降低了外交关系，并敦促跨国公司与这个290万人口的波罗的海国家断绝往来，原因在于立陶宛于2021年允许台湾在其境内开设了一个实质上的代表处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月，立陶宛反情报主管表示，由于立陶宛作为欧盟和北约成员国支持台湾，中国干预今年选举的可能性不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一艘中国船只疑似参与了近期对瑞典和立陶宛之间海底电缆的破坏事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:54:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国敦促美国在台湾总统赴夏威夷访问前保持 utmost caution</title><link>https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国在周五敦促美国对与民选的台湾的关系保持“最大限度的谨慎”，这发生在台湾总统赖清德本周访问夏威夷和关岛作为太平洋之行的一部分之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆声称台湾为其领土，反对任何形式的外国互动或领导人访问，尤其是在美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人重申了美国的立场，即高级台湾当局的过境是常规行为，并且“与长期惯例、美台非官方关系性质和美国的一个中国政策一致，这一政策没有改变”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不认为私人、常规和非官方的过境会有挑衅的理由，”发言人补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和区域安全官员评估认为，中国很可能在台湾附近在未来几天进行军事演习，并将赖清德此次太平洋之行和按计划的美国停留作为借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的为期一周的访问将于周六开始，他首先访问夏威夷，然后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三国属于与台湾有正式外交关系的12个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将停留于美国领土关岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在例行新闻发布会上重申了中国国家主席习近平本月在秘鲁亚太峰会上对美国总统乔·拜登所说的言论，指出“‘台独’行径”与台湾海峡的和平稳定不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国希望维持台湾海峡的和平，理应承认赖清德和亲民党当局的独立性质，”她提及台湾的执政党，补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁在北京发布会上还表示，美国必须对台海问题保持“最大限度的谨慎，明确反对‘台独’，支持中国的和平统一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对任何形式的台湾领导人“奔美”，或任何美国支持分裂主义活动，她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的坚定意志在于维护国家主权和领土完整，反对外部势力干涉中国内政。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人提到，每个民主选举产生的台湾总统都曾访问美国，前总统蔡英文进行了七次海外访问，同时通过夏威夷进行了多次过境；而她的前任马英九则两次访问夏威夷进行过境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人表示，与以往过境一样，赖清德将在夏威夷受到美国台北经济文化代表机构华盛顿分处主任Ingrid Larson的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外长林敬决定议会上周四表示，中国针对赖清德的访问进行军事演习是其中的一种可能情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝接受北京的主权要求，称只有岛上的人民才能决定其未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周五参拜新北市一处庙宇时表示，他期待在担任总统以来的首次海外访问中访问台湾三个太平洋盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，他将深化与其他国家的合作关系，并“让台湾走向世界”，白宫在一份声明中表示，该声明未提及美国过境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名反政府示威者在港岛尖沙咀区海港城庆祝台湾国庆日示威活动中举着台湾国旗，美国国旗在背景中飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4P262M6NKZZIJFXHFI2PGYCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名反政府示威者在港岛尖沙咀区海港城庆祝台湾国庆日示威活动中举着台湾国旗，美国国旗在背景中飘扬，2019年10月10日，中国香港。路透社/Athit Perawongmetha/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:22:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</guid></item><item><title>在中国特朗普威胁加码的情况下，中国制造业活动连续第二个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国国家统计局公布的11月份官方制造业采购经理人指数（PMI）为50.3，比10月份的50.1略有上升，达到七个月来的最高水平，超过彭博社预测的中值50.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管制造业在过去几个月因生产者价格下降和订单减少而士气低落，但连续两个月的PMI正值表明刺激政策正改善制造业情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国可能加征的新关税将给来年的工业部门带来新的压力，削弱亚洲巨人制造业的早期乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最新的政策动向可能正在支持疲弱的房地产市场，它对国内需求的影响很重，但官员们现在正努力在特朗普第二任期之前限制经济的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人特朗普周一表示，将对中国的进口商品征收10%的关税，以此激励北京方面停止化学物质如芬太尼前体的非法贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在竞选期间还威胁要对中国商品征收高于60%的关税，这些举措给全球最大的出口国带来重大的增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份中国出口大幅超出预期，分析人士归因于工厂在预期美国和欧盟将征收更高关税的情况下，加紧出口给主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国金资管理总裁兼首席经济学家张志伟表示：“经济最近趋于稳定，财政和货币政策自9月26日政治局会议后有所放宽。但2025年的前景仍然不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张志伟还表示：“贸易战迫在眉睫，这将推迟企业的投资决定。投资者期待财政刺激，但其规模和组成尚不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的中央经济工作会议可能有助于阐明政策前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PMI报告显示，11月新订单首次在七个月后出现扩张，而新出口订单已连续七个月收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国物流信息中心分析师张立群表示：“PMI指数在11月份继续上升，表明经济底部回升的迹象更加明显。政策措施对提振企业信心的效果越来越明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，张立群指出：“需求不足仍然是制约企业生产活动的主要因素。有必要特别加强政府公共投资对订单的有效拉动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涵盖建筑业和服务业的非制造业PMI本月降至50.0，此前10月份升至50.2。服务业活动连续两个月小幅扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国政府公布了一项10万亿元（1.38万亿美元）的债务计划，以缓解地方政府融资紧张。随后，中国央行在9月推出了自新冠疫情以来最大规模的政策刺激措施，以拉回经济目标5%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政策顾问建议北京应继续维持明年的同一增长目标，并采取更激进的刺激措施来提升国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济出现了一些回暖迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份零售销售增长幅度为2月以来最大，房地产销售下滑幅度减弱，可能表明不堪重负的行业开始逐渐复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但工业产出上月从9月份的增长略有放缓，滞后指标工业利润继续下降，反映出企业在当前经济环境下难以保持盈利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财新制造业调查将于下周一公布，预期读数将略有上升至50.5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中国官方发布的11月综合PMI（包括制造和服务业）继续保持在50.8的水平。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工在深圳市马斯特克机器人吸尘器工厂的一条生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MUJGFCSIJOMNJQODFIBA7KTKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在深圳市马斯特克机器人吸尘器工厂的一条生产线上工作，摄于2019年8月9日（路透社/资料照片）。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</guid></item><item><title>台湾是维护全球和平的力量，总统赴夏威夷之际表示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德在周六启程前往夏威夷，作为太平洋之行的一部分，感谢美国允许他中途停留，赖清德表示：“感谢美国政府维护了安全、尊严、舒适和便利的原则，帮助此次行程顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为作为民主自治岛屿的台湾是其领土，近期加强了军事压力，包括今年进行了两轮军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社消息来源透露，中国可能在赖清德的太平洋之行期间进行更多的军事演习，这次行程还包括中途停靠美国领土关岛和夏威夷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台北郊外的台湾主要国际机场，赖清德对记者表示：“感谢美国政府支持这个行程的安全、尊严、舒适和便利，帮助行程顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德计划在夏威夷停留两天后，前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三国有12个与台北保持正式外交关系的国家中的三个，这些国家位于中国正在不断加强影响力的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统常常利用所谓的“过境”机会与美国友好的政治家见面并发表演讲，这种过境通常发生在访问太平洋、拉丁美洲或加勒比海的遥远盟友的行程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本次行程标志着基于价值理念的外交新时代的开始。民主、繁荣和和平是台湾人民的期待，也是我作为总统必须积极推广的价值观念。”赖清德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将继续与盟友和朋友扩大合作并加深伙伴关系，基于民主、和平和繁荣的价值观，让世界看到台湾不仅是民主的模范，也是推动全球和平、稳定和繁荣的关键力量。”赖清德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷和关岛是美国的重要军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德离境前几个小时，美国宣布了一个新的对台军售计划，为F-16战机提供零件和雷达，价值约3.85亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在周五敦促美国在与台湾的关系中“慎重行事”。美国国务院表示，认为赖清德的私人、常规和非官方过境成为无理挑衅的借口是毫无根据的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是赖清德自5月上任以来的首次涉外行程，他将于周五返回台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府反对中国对其主权主张，并认为台湾有权与世界接触，其领导人也可以出国旅行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBS54KME6ZPCLOFB5Q2NYR7ZLU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园国际机场向前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的航班挥手告别。路透社/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4QWIH6M6VOJHJ7K5AB4742DJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的航班前发表讲话。路透社/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的航班前发表讲话。路透社/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 09:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</guid></item><item><title>中国法院以间谍罪判处记者七年监禁，家属称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;北京一家法院在周五判处前中国媒体记者东玉玉间谍罪，判处其七年有期徒刑，其家人在声明中称这一判决是严重的不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国记者俱乐部在声明中称，2022年2月，北京警方在东玉玉与日本外交官共进午餐期间将其拘留，并随后指控其间谍罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉的家人在提供给路透社的声明中称：“对东玉玉无证据地判处七年徒刑，向全世界宣告了中国司法系统的破产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的判决不仅对东玉玉及其家庭不公，也对每一个持自由思想的中国新闻工作者和每一个致力于友好外交的普通中国人不公。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，在法庭判决中，东玉玉所接触的日本外交官被指称为“间谍组织”的特工，即北京的日本大使馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，东玉玉的判决意味着“每个中国公民都会被告知中国政府可能会认为这些大使馆是‘间谍组织’”，这将产生寒蝉效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭外警车环绕，七辆警车停在附近，记者被要求离开现场。一名美国外交官称他们被禁止参加听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国全国记者俱乐部称，从2023年7月一次闭门听证会起，东玉玉一直在北京监狱拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体称，该案件“严格依法处理”，外交部发言人毛宁在周五的例行记者会上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周五发布声明谴责对东玉玉的判决，并要求立即且无条件释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务大臣伊原诚司拒绝对此判决发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论如何，在我们国外使馆进行的外交活动都是合法的活动，”他在例行记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国政府必须撤销这一不公正的判决，保护记者在华自由安全地工作的权利，”保护记者委员会的亚洲项目主管毕莉仪表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“东玉玉应立即与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉定期与中国驻外使馆的外交官和记者进行面对面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉与之一同被拘留的另一名外交官此前也曾接受数小时的拘留，引发日本外务省的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，中国外交部门发言人称该外交官在中国从事的是“与其身份不符”的活动。该外交官后被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉于2007年是哈佛大学的一名赫尔曼讲座学者，并且在2023年4月的声明中指出，他曾是庆应大学和北海道大学的访问学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉于1987年从北京大学法学院毕业后加入隶属于执政共产党的《光明日报》，担任评论版的副主编。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在中文媒体和自由派学术期刊上撰写观点文章，涵盖从法律改革到社会问题等多个话题，还合作编辑了一本关于在中国推行法治的书籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的文章主张适度改革，但未直接批评习近平主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东玉玉的家人最初希望低调处理此事，希望减少或撤销指控，但后来在2023年3月被告知他将出庭受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非政府组织（NGO）致力于新闻自由的团体呼吁释放东玉玉，超过700名记者、学者和NGO工作人员签署联署请愿书，要求释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“东玉玉是一名才华横溢的记者和作家，其作品一直受到同事们的尊敬，”哈佛大学尼曼基金会馆长安·玛丽·里普斯科伊在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与许多人希望他获释返回家庭站在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月，北京一家法院判处澳大利亚作家、亲民博客作者阳恒君间谍罪，并判以缓刑死刑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国记者东玉玉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N3SU5NO2FIM3N72HZLUBQLAPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国记者东玉玉的家族于2024年11月28日提供的无日期的手持照片。东玉玉的家族/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="迫于间谍指控的羁押，前中国记者东玉玉预计在法庭上获得判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBLRXLZVLNILRFICWV76Y2KJBE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月29日，北京第二中级人民法院，前中国记者东玉玉预计在服役期间被拘留并间谍指控上庭接受判决。董玉玉预计将在北京第二中级人民法院接受间谍指控的审判。路透社/弗洛伦斯·洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:46:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英格兰银行警告全球贸易壁垒升高带来的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英格兰银行周五警告称，更高的贸易壁垒可能会影响全球经济成长，并增加通胀的不确定性，从而可能导致金融市场波动加剧，推高企业和消费者的借贷成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然未直接提及唐纳德·特朗普胜选美国总统一事，但英格兰银行表示，跨境资本流动的中断和风险分散能力的减弱也可能会影响金融体系。英格兰银行在其半年度金融体系报告中指出：“国际政策合作程度的下降可能阻碍监管机构改善金融系统的弹性和其吸收未来冲击的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上被问及第二个特朗普总统任期可能产生的影响时，贝利重申了他在特朗普政府时期的立场，希望了解特朗普政府将推行的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到全球碎片化的风险在增加。但我要说的是，这有许多原因，并不能将其单一归因于某个特定事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国家庭、企业和银行似乎状况良好，但英格兰银行报告指出，英国的金融领域面临的风险“特别相关”，考虑到英国经济的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他威胁还包括全球经济体中高企的公共债务水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于前景的不确定性增加，风险也随之增加。”英格兰银行报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利反驳了新财政大臣蕾切尔·瑞弗斯有关英国监管机构无意中通过在金融部门采取过于激进的风险管理措施损害了经济的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简而言之，金融稳定性与经济增长之间不存在权衡。这是一个基本观点，他强调道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也表示，规则的应用是有选择性的。例如，英格兰银行宣布自2025年起，每两年进行一次全面的银行健康状况压力测试，而不是每年一次，这便是如何在保护竞争力方面采取的做法的一个例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利还强调，在11月5日美国选举后，仍需依赖最低限度的国际金融标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，由于全球经济成长、通胀和利率不确定性带来的风险，金融市场估值和风险溢价仍“脆弱”，可能导致市场剧烈调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的调整可能会因长期存在于市场融资中的弱点而被放大，从而推升英国家庭和企业的借贷成本。”英格兰银行警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，最新对英国银行弹性的测试结果显示，这些银行资本充足，流动性高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但英格兰银行也表示，诸如对冲基金等非银行金融机构仍面临突然财务冲击的风险，在这种情况下，它们需要在市场上出售资产，例如英国企业债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，英格兰银行计划自2025年起每两年进行全面压力测试一次，以减轻放贷机构的行政负担，让英格兰银行能更专注于其他潜在的金融风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行在其余年份将进行更详细的桌面压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行将逆周期资本缓冲（CCyB）设定保持在中立水平2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席双年度金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORCCRH6PBFITLA4U5WWTEBRG7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利出席在伦敦举行的双年度金融稳定报告新闻发布会，英国2024年11月29日。BENJAMIN CREMEL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伦敦的英格兰银行和金融区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTIABKQS5ZNLTMFDJFYJKL335E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;伦敦的英格兰银行和金融区，英国2024年9月23日。REUTERS/Mina Kim/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国情报主管称俄罗斯策划了在欧洲进行的“令人震惊的鲁莽”破坏活动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国情报总局局长理查德·莫厄在周五指控俄罗斯在欧洲开展了一项“极其鲁莽的破坏活动”攻势，并同时增强核威慑以恐吓其他国家不要支持乌克兰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理查德·莫厄表示，任何对反对俄罗斯2022年对乌克兰发起的全面入侵行动减弱支持的态度都会使俄罗斯总统普京及其盟友更加无所畏惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫厄在巴黎发表演讲时，似乎是在向即将上任的美国总统唐纳德·特朗普及其某些持怀疑态度的欧洲盟友传达信息，这些盟友对持续支持乌克兰持保留态度。莫厄强调，欧洲及其跨大西洋伙伴必须在面对他所说的日益加剧的威胁时保持坚定立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们最近发现俄罗斯在欧洲开展了一场极其鲁莽的破坏活动，在此之前，普京及其追随者为了引起担忧，不断发出核威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“支持乌克兰的成本是众所周知的，但不支持的代价会更高。如果普京成功了，中国将考虑其影响，朝鲜将变得更加大胆，伊朗将成为更大的威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年九月，莫厄表示，俄罗斯的情报部门在最新的北约和其他西方情报主管对于所谓敌对的俄罗斯行动发出警告时表现得“有点野蛮”，这些行动从重复的网络攻击到莫斯科相关的一系列纵火事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯驻英国大使馆未立即回复路透社就莫厄言论的置评请求，否认对所有此类事件负有责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，英国国内情报负责人表示，俄罗斯的GRU军事情报部门正在试图制造“混乱”。据熟悉美国情报的人士透露，莫斯科可能会加大对欧洲目标的打击力度，以增加西方对其支持乌克兰的强硬立场施加压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫厄演讲的大部分内容都集中在西方团结的重要性上，他表示，包括英国在内的盟友集体力量将超过普京，而普京正越来越多地受到中国、朝鲜和伊朗的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普曾誓言尽快结束乌克兰战争，但没有具体说明如何操作，美国的一些共和党人对华盛顿对基辅提供强有力的战略支持和大量武器供应持保留态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果普京能让乌克兰沦为附庸国，他不会就此停止。我们各国的安全——包括英国、法国、欧洲和跨大西洋的安全——都会受到威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫厄还表示，目前世界正处于他37年情报生涯中最为危险的阶段之一。伊斯兰国卷土重来，伊朗的核野心仍然是一个威胁，而十月七日哈马斯袭击以色列的激进化影响还未完全知晓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国对外情报机构DGSE负责人尼古拉斯·伦纳尔表示，法国和英国情报机构正在紧密合作，以应对他们认为是“最严重的威胁”，即伊朗可能的核扩散。“伊朗一再否认寻求核武器。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国情报总局局长理查德·莫厄出席英国七国集团外交部长会议的工作会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4NCWPFI55LBPKOSMXSJZDZL2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国情报总局局长理查德·莫厄出席英国七国集团外交部长会议的工作会议，2019年4月6日在法国迪内尔举行。路透社/Stephane Mahe/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:11:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>股市上涨，美元在 shortened 交易 session 中走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五反弹，得益于美国大选后的经济增长预期，道琼斯工业平均指数录得一年来最大的月度涨幅，同时美元走软，受到日本可能加息及欧洲降息预期减弱的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感恩节后的美国交易略显清淡。许多投资者选择长周末，使得股市和债市提前收盘，大多数年底仓位调整工作在假期前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数（.SPX）上涨0.56%，本月涨幅达到5.14%，创2023年11月以来的最佳表现，纳斯达克综合指数（.IXIC）周五上涨0.83%，本月累计涨幅达到6.2%，为2023年5月以来的最佳表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波罗的海交易所跟踪的全球股市指数（.MIWO00000PUS）上涨0.52%，月涨幅同样为2023年5月以来的最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大选11月5日特朗普的胜利及其减税、放宽监管和征收进口税的承诺，大大激发了投资者对美国及华尔街股市保持领先地位的预期。美国科技股也从人工智能投资热潮中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对日本可能加息的预期推动日元反弹，美元兑日元周跌幅为7.1%，收于149.65，为10月21日以来的最低水平，受日本政府最终敲定刺激预算和东京通胀高于预期打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元兑六种主要货币的美元指数下跌0.26%，收于105.79，周跌幅1.4%，主要是受到欧元突然反弹的影响，欧元此前因担忧关税及欧元区前景黯淡，一度濒临1美元关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私营部门对美国降息的预期也拖累了美元。特朗普的进口关税可能推高美国通胀，美联储官员表示对进一步降息态度谨慎，期货交易员认为12月会议再降息25个基点的概率为65%，但明年该概率则下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美元略显疲弱，这对标准普尔500指数中的跨国公司来说是个好消息。”北卡罗来纳州夏洛特的LPL金融首席全球策略师昆西·克罗斯比表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺将在1月上任后对墨西哥和加拿大的所有产品立即征收25%的关税，并对中国进口产品加征10%的关税，中国是亚洲经济体和欧元区出口强国德国的重要贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BCA研究策略师称，“当选总统特朗普已点名加拿大、墨西哥和中国，但欧洲也排在前列”，建议投资者限制欧洲股票的投资，偏好德国政府债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元当日收于1.0575，周涨幅1.25%，得益于周五发布的欧元区通胀数据上涨，使市场对欧洲央行大幅降息的押注有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧STOXX50指数（.STOXX）上涨0.58%，欧洲STOXX600指数（.FTEU3）上涨12.65点，或0.63%。亚洲和新兴市场股票因担心关税受到影响而跌幅最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京证交所日经225指数周五小幅回落，但11月仍下跌2.23%，尽管日本并未被单独指定为关税目标。剔除日本的MSCI亚太股市指数（.MIAPJ0000PUS）当月下跌2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者已完全消化欧洲央行12月降息25个基点至3%的预期，但欧洲央行管理委员会成员伊莎贝尔·施纳贝尔的鹰派言论本周令市场上关于75个基点的降息预期大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国10年期国债收益率下跌6.8个基点至4.174%，本周因美国 Treasury部长提名对冲基金经理斯科特·贝森特，投资者对美国过度借贷的担忧有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油下跌0.42%，至每桶68.43美元，布伦特原油下跌0.3%，至每桶73.06美元，受以色列和黎巴嫩真主党停火协议缓解供应担忧的推动。黄金上涨0.42%，至每盎司2652.09美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币领域，比特币上涨2.23%，达到97252.72美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A view shows a hat in support of Republican Donald Trump at the New York Stock Exchange (NYSE)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF5RCCEGURIPXOR2MBLYIL7TWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名支持共和党特朗普的男子头戴一顶帽子，在美国纽约证券交易所（NYSE）市内，2024年11月6日。路透社/安德鲁·柯利/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A woman walks past a man examining an electronic board showing Japan's Nikkei average and stock quotations in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名女子经过一个男子正在查看电子显示屏上显示的日本日经指数和股价信息的人，位于东京一家证券公司内，2023年3月20日。路透社/安德罗妮基·克里斯托多洛乌/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国佳兆业定于12月召开股东会议商讨重组事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商佳兆业集团（1638.HK）于周五表示，将于12月18日召股东特别大会，以寻求一项涉及其约122.7亿美元债务重组协议的相关批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司自2021年末违约未能偿还12亿美元的离岸债券后，一直在进行债务重组工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议上，佳兆业将与债权人讨论与发行5亿美元的美元计价高级债券以及价值48亿美元的强制可转换债券相关的债务重组事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳兆业还将与中信国际金融，即一个临时债券持有人组（AHG）的债券信托人，讨论中信国际金融所收取的工作费股份分配问题。工作费股份分配费用约为2690万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，佳兆业将在香港法院寻求批准召开债权人投票以批准其债务重组计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳兆业是中国第二大离岸债务发行人，仅次于中国恒大集团（3333.HK）。它是最早在2015年违约未能兑付美元债券的开发商之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中以来，随着房地产行业陷入债务危机，许多中国房地产开发商相继违约，而仅少数公司完成了离岸债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="佳兆业集团控股的标志在上海佳兆业金融中心外可见，位于中国上海" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP7QP6ZXQRIYHERE7RA6BWUHGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
佳兆业集团控股的标志在上海佳兆业金融中心外可见，位于中国上海，2021年12月7日。新华社/路透社/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</guid></item><item><title>世贸组织总干事奥昆乔-伊韦阿拉重新当选，连任第二任期，贸易战争 looming</title><link>https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;世界贸易组织（WTO）总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在一次特别会议上被延期任命为第二任期，这意味着她将在唐纳德·特朗普二度担任美国总统期间任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计，对于WTO而言，未来的道路将充满挑战，特朗普很可能再次发起贸易战。特朗普政府于1月20日重返白宫，威胁对墨西哥、加拿大和中国等国家的商品征收高额关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉，前尼日利亚财政部长，曾在2021年创造了历史，成为WTO首位女性和非洲首位总干事。她在今年9月宣布再次参选，意在完成“未竟的事业”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有其他候选人反对她，WTO的166个成员通过协商一致同意再次任命她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一系列议程需要执行……我们完全计划立即投入工作，毫不拖延，以实现这些成果，”奥孔乔-伊韦阿拉在对记者讲话时说，并指出WTO改革和渔业谈判是她的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易消息人士称，这次会议为加快她的任命进程提供了渠道，以避免任何可能因特朗普反对而导致的阻挠。特朗普政府及其盟友过去曾批评奥孔乔-伊韦阿拉和WTO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府曾支持一名竞争对手并试图阻止她的首次任命。 奥孔乔-伊韦阿拉在拜登总统就任后才获得美国支持，入主白宫是在2021年1月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威大使兼WTO总理事会主席佩特·厄尔伯格表示，这一过程是公正透明的。“我们现在感觉自己已经准备好迎接下一个四年了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在拜登时代，WTO谈判也仅取得有限进展，尽管在2022年在日内瓦达成了一些协议，但努力改革WTO的争端解决系统没有在12月末之前实现成功，这一系统因美国反对法官任命而近乎瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人预测，WTO将成为中美贸易紧张局势日益加剧的舞台，特朗普政府的新贸易团队预计将挑战中国在WTO中的发展中国家地位，批评者认为这一地位赋予了中国不公平的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国常驻WTO代表团在X平台上发布了祝贺奥孔乔-伊韦阿拉的消息，表示期待与她和其他成员合作，以维护多边贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉表示，她期待与特朗普政府合作，并认为在知识产权等领域上可以找到共同点。“我认为我们应该以一种积极的、创造性的方法来应对世界贸易体系面临的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒绝评论特朗普的关税计划，认为尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及美国前贸易代表罗伯特·莱特希泽在评论中称她是“日内瓦的中国盟友”时，她表示：“WTO有166个成员国，我真诚地希望他们所有人都相信我是他们的盟友。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="54th WEF annual meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNCH3BXN5ZL5NONJIIQ6BLHICQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在瑞士达沃斯举行的第54届世界经济论坛年会上发言，日期为2024年1月19日。路透社/Denis Balibouse/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国完成环绕最大沙漠的3000公里绿色带，官方媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国经过46年的努力，终于完成了环绕最大沙漠塔克拉玛干沙漠的植树绿化工程，这是全国防治沙漠化和遏制春季频发的沙尘暴的重要举措，据官方媒体周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共党报人民日报报道，11月24日，最新的植树作业完成了塔克拉玛干沙漠南部边缘最后100米的树木种植，标志着新疆维吾尔自治区西北地区完成了一条长约3000公里的绿色带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1978年启动的“三北防护林体系”项目，坊间称为“绿色长城”，已使中国的植树造林工程投入持续进行。该项目共计植树超过3000万公顷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱的西北地区植树造林的努力使得中国的森林覆盖率在2021年底超过了25%，而1949年时这一比例约为10%。从官方数据来看，新疆地区的森林覆盖率近年来从1%攀升至5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防护林体系建设过程中进行了长达数十年的不同树种和植物种类的试验，以确定哪些物种最为耐旱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指出，树木存活率普遍较低，且该项目未能有效减少常达首都北京的沙尘暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了控制沙漠化，中国将继续在其塔克拉玛干沙漠边缘植树，并计划在北京召开的一场新闻发布会上，新疆林业官员朱立东表示，将在沙漠北部恢复柳树林，并规划新的森林网络保护西部边缘的农田和果园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国投入大量植树造林，但仍然有26.8%的土地被列为“沙漠化”土地。据林业局官方数据，这一比例十年间略微下降，从27.2%降至26.8%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘领导骆驼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YC3XOGUYBN3LCMO3MTDBQBUQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘领导骆驼，摄于2013年10月29日。路透社/中国日报资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>标普称特朗普关税可能使汽车制造商损失高达17%的核心利润</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和美国的汽车制造商如果美国对来自欧洲、墨西哥和加拿大的进口商品征收关税，预计将损失高达其年度核心利润的17%。标准普尔全球公司在一份报告中警告称，并且指出这可能导致潜在的信用评级下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高端汽车制造商沃尔沃（VOLVb.ST）和捷豹路虎（大部分生产在欧洲），以及通用汽车（GM.N）和斯特兰蒂斯（STLAM.MI，大部分装配线位于墨西哥和加拿大）将最易受到较高关税威胁的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普周一宣布将对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，直到两国能够控制毒品和移民，这似乎违反了三国之间的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和专家担心，这些关税可能对包括大众（VOWG_p.DE）和斯特兰蒂斯在内的欧洲汽车制造商及其供应商造成比直接对欧盟商品征收关税更大的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔表示：“我们预期中和措施将使潜在更高的关税变得可以管理，但关税、2025年起欧洲更严格的二氧化碳排放规定以及来自中国和欧洲更强竞争的压力对收益的挤压可能增加下调评级的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司补充道：“评级转变可能发生在关税与2025年其他不利因素叠加时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2025年起，欧盟将把新车平均排放量的上限降低至每公里94克，从目前的116克开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔指出，在最坏的情况下，如果美国对来自欧盟和英国的轻型车辆征收20%的进口关税，对来自墨西哥和加拿大的进口商品征收25%的关税，这对汽车制造商将是严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，标准普尔的分析显示，通用汽车、斯特兰蒂斯、沃尔沃和捷豹路虎在2025年的调整后EBITDA可能有超过20%的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于大众（VOWG_p.DE）、丰田（7203.T）来说，这一风险在10%到20%之间，而宝马（BMWG.DE）、福特（F.N）、梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）和现代（011760.KS）的风险则低于10%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="多伦多国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMUQF3P64FKAJDJPSCLGFT4FZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;多伦多国际汽车展上，加拿大温莎的一辆沃尔沃充电端口，2024年2月15日。路透社/科尔·伯斯特罗/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:13:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国央行发现，在危机期间非银行金融机构的风险更为广泛</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;伦敦，2024年11月29日（路透社）- 英格兰银行表示，非银行金融机构如对冲基金依旧面临突然的金融冲击，且在危机中可能无法获得所需的资金。这类机构的脆弱性依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行发布了对其金融公司进行全面系统测试的结果，指出非银行金融领域的日益壮大提高了其韧性，但其对银行资金的依赖在危机中可能带来更大的金融稳定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于传统的压力测试关注的是正规银行或其他金融机构在危机中的资产负债表表现，英格兰银行的全面系统测试情景分析则探讨了包括银行、基金、保险公司和中央对手方在内的整个金融网络系统的行动如何放大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情景假设有突发的地缘政治紧张局势导致市场突然且严重失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这种情境可能会因为美国总统选举特朗普获胜所带来的威胁，即可能会对外国进口商品加征关税，进一步增加与中国等国家的贸易和政治紧张局势的可能性而变得更加可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行的测试结果显示了非银行金融机构领域持续存在的风险。许多这类机构预计在危机中会依赖所谓的repo融资，但这种情况下的资金极不可能获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;p&amp;gt;英格兰银行提到，在该情景中，非银行机构需要在危机中应对约940亿英镑的保证金要求，这迫使包括对冲基金在内的参与者出售缺乏银行资金支持的资产。&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;p&amp;gt;英格兰银行表示，英镑企业债券市场也会受到压力，基金在试图筹措资金时将企业债券抛售进一个下跌的市场，导致流动性枯竭缺少买家。&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;p&amp;gt;尽管此测试旨在使公司了解这些风险，而不是直接导致政策行动，英格兰银行表示，其结论支持全球监管机构为了更好地理解并监管日益增长的非银行领域所做的更广泛工作。&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;p&amp;gt;全球监管机构一直在更密切审视目前占全球金融系统一半以上的非银行部门，鉴于最近几年这类公司几次需要支持的事实。&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;报导者：劳伦斯·怀特，编辑：威廉·绍蒙伯格&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;邮件联系方式：william.schomberg@thomsonreuters.com&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席每半年一次的金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMT64LDV2ZJGHEUYXZJYGKJ4T4.jpg" /&amp;gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利出席在伦敦举行的每半年一次的金融稳定报告新闻发布会，2024年11月29日。本杰明·克雷姆/路透社&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="伦敦的英格兰银行和皇家交易所附近行人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CW5I57ZOFOXRN74UP6NJA67DY.jpg" /&amp;gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;2024年7月7日，一名行人走过伦敦的英格兰银行和皇家交易所。路透社/克劳迪娅·格雷科/文件照&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:54:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</guid></item><item><title>梅赛德斯将在4款车型中使用 Momenta 软件，加快在中国市场的发展，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;MBGn.DE&lt;/a&gt;）正寄希望于中国的Momenta公司，以期重新赢得全球最大汽车市场中的市场份额。据知情消息来源透露，梅赛德斯计划增加对Momenta的投资，并将其至少四款未来车型使用的自动驾驶软件与其进行深度合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划尚未被媒体披露，将使Momenta成为中国首个被梅赛德斯选中、作为关键技术和销售重点的主要供应商。在中国激烈的竞争和技术革新迫使西方汽车制造商重新审视供应链策略的背景下，此举尤为瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，梅赛德斯就已持有Momenta的股份，但双方尚未联手公布过共同开发的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，中国公司Momenta已经成长为领先于国内先进驾驶辅助系统(ADAS)功能的提供商，类似于特斯拉的全自动驾驶技术，可以在人类司机的监督下导航城市交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源透露，梅赛德斯计划向Momenta注入7500万美元的新资金，并可能会作为基石投资者投资其即将于2025年第一季度进行的首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯已选定Momenta为其四款车型的ADAS供应商，这些车型将于2025年至2027年间在华推出。一位知情人士表示，梅赛德斯也在考虑是否会在2027年之后的更多车型上使用Momenta的软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，梅赛德斯也在与Momenta合作初步规划将其技术应用于更多非中国的梅赛德斯车型。两位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯与英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）就人工智能芯片亦有合作，双方曾在2020年宣布将共同开发可升级自动驾驶功能的梅赛德斯-奔驰车型，但至今未推出任何产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯在中国在电动汽车和智能驾驶软件方面均处于追赶状态。特斯拉、蔚来（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;9866.HK&lt;/a&gt;）和小米（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;1810.HK&lt;/a&gt;）已主导了这一领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，今年中国市场上梅赛德斯销售的新能源汽车仅占3%，远少于蔚来汽车的销售量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国汽车制造商之间进行着激烈的自动驾驶技术竞赛，BYD（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-beefs-up-autonomous-driving-credentials-with-new-unit-hiring-spree-2023-05-17/" target="_blank"&gt;2023年05月17日&lt;/a&gt;）雇佣了数千名研发人员以加强其自动驾驶软件的自主研发。蔚来、小鹏和小米正在开发自己的ADAS芯片，这些芯片将提升其电动汽车的智能驾驶性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一趋势也推动了中国的ADAS供应商如Momena（有报道提到的是Momenta）、华为（HWT.UL）和DeepRoute.ai（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/chinas-deeprouteai-raises-100-mln-smart-driving-adoption-speeds-up-2024-11-04/" target="_blank"&gt;2024年11月4日&lt;/a&gt;）迅速积累了汽车制造商客户，并将多个车模整合进其系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenta的客户包括中国境内的比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;）、上汽（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;600104.SS&lt;/a&gt;）以及奥迪。MRahua的最大汽车制造商股东是中国的上汽，其他支持者也包括通用汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;GM.N&lt;/a&gt;）和丰田（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;7203.T&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京国际汽车展览会，2024年北京车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQ3W6IPCSBLEVMZ3BGZMW5F5T4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆梅赛德斯-奔驰E300在北京国际汽车展览会，2024年北京车展上展出，2024年4月25日。图/路透社（Thiago Wang / 资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国自动驾驶初创公司Momenta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGXHD6VEVBLQPGX3A4VUTNFZZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国自动驾驶初创公司Momenta的公司标志在北京其办公楼外墙上，2020年3月13日。图/路透社（Yilei Sun / 资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>早间行情：黑五债券受追捧，日元升值</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的视角来看，明日美国及全球市场的展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美国民众忙于欢庆及筹备购物，美国财政部债券本周表现稳健，反弹了选举后的财政担忧情绪，全球债券市场表现出更广泛的买入趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管节假日和月底结账可能解释了政府证券收益率的部分异常下降情况，但收益率的变动也部分逆转了某些“特朗普交易”行情，导致美元指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt; 下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会通胀数据表现良好，本周债务发行强劲，这些因素为从上周五开始的复苏行情奠定了基础。美国总统当选人唐纳德·特朗普提名华尔街基金经理斯科特·贝森特担任财政部长，这推动了此次复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普早期的贸易关税威胁可能已使全球经济增长前景蒙上阴影。同时，欧洲对法国紧张的预算谈判的担忧似乎有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新一个月的到来，需要测试收益率下降的持久性。由于感恩节后仅半日交易，美国股市和债市将于下周五休市。但收益率变动显著，10年期国债收益率降至一个月来的最低点4.20%，30年期国债收益率降至六周来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自10年期通胀保护国债的远期通胀预期本周也降至2.3%以下，通胀掉期也有所回落。纽约联储估计的10年期“期限溢价”也下降，现在仅为13个基点，几乎降至选举后峰值的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源市场也有助于推动，国际原油价格因以色列和真主党之间达成停火声明的进展而有所回落，美国汽油价格降至近三年来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有迹象表明，全球增长前景可能也在恶化，2至10年期美债收益率曲线仅在周五勉强保持正值，本周初曾再次转负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于下周将有大量劳动力市场数据公布，市场关注美国就业市场的逐渐降温情况，预期下次会议上美联储仍有近50%的可能性会降低0.25个百分点的基准利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街股市基准指数在周五短交易日前上涨，零售商低价出售商品的传统“黑色星期五”购物潮吸引了投资者的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外通胀数据存在差异，日本日元因最近美元疲软而反弹超过1%，东京通胀数据高于预期。欧元区11月通胀率虽然重新回到欧洲央行2%的目标水平，但仍符合预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国和德国政府债券收益率周五下跌，两国预算争端出现妥协迹象，德国国债收益率窄幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总理米歇尔·巴尼耶取消了2025年预算中提高电力税的计划，以应对极右势力的威胁，除非减轻工人阶级的负担，政府可能会倒台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但极右势力国民阵线警告称，这一让步不足以避免政府不信任投票，可能在下周进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市在希望下周的关键企业调查结果会带来积极消息的预期中表现优于前期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键事件将在周五晚些时候为美国市场提供指引：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 芝加哥11月商业调查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 加拿大第三季度GDP修正&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 欧洲央行副行长路易斯·德·金多斯发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 英格兰银行发布金融稳定性报告&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黑八购物节前Costco商店内的购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LN3MBUCUNJ5BPKDEJBMRMG4HI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位购物者在弗吉尼亚州阿灵顿一家Costco商店前推动购物车，准备迎接“黑色星期五”购物狂欢，2024年11月27日。路透社/Benoit Tessier/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</guid></item><item><title>香港10月零售销售同比下降2.9%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;香港10月零售销售同比下跌2.9%，反映了消费模式的转变，政府数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继九月下滑6.9%，八月暴跌10.0%之后，10月零售销售降至329亿港元（约合42.3亿美元），连续八个月下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人表示：“中国大陆近期出台的各种经济刺激措施将有助于支撑香港的消费氛围和经济活动，但消费模式的转变仍将构成制约。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指出，包括深圳居民多次出入境香港的便利措施等中国大陆的政策措施将支持消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按数量计算，10月零售销售同比下跌4.9%，而九月跌幅为8.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步估计显示，2024年前十个月，零售总销售额下降7.1%，零售总销售量下降8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月1日起，中国大陆访港居民签证限制放宽；2025年1月1日起，珠海居民访问澳门的签证限制放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月访港游客人数为409万人次，同比增长18.3%，香港旅游发展局的数据表明。相比之下，九月为306万人次，八月为445万人次，七月为392万人次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月来自中国大陆的游客人数为314万人次，同比增长16.2%，与九月的229万人次、八月的366万人次和七月的314万人次相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠宝、手表、钟表及珍贵礼品的销售额在10月同比下跌11.1%，而九月跌幅为17.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣着、鞋履及相关产品的销售额在10月同比下跌9.4%，而九月跌幅为7.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.7821港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国大陆游客走在香港尖沙咀的建筑物群前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJMO3E4JQVJTDEK54OFPHBA5MI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国大陆游客走在香港尖沙咀的建筑物群前，摄于2023年5月2日，中国香港。路透社/Tyrone Siu/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:26:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国和俄罗斯军队在日本海举行联合空中巡逻演习</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯军队在日本海相关空域组织并实施了第九次联合战略空中巡逻，中国国家广播公司CCTV报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空中巡逻是两国自2019年以来每年合作计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV表示，此次空中巡逻旨在有效检验和提升两国空军的联合训练和作战能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军队表示，当11架中国和俄罗斯军机进入韩国防空识别区（ADIZ）时，韩国启动了战机进行拦截。这些飞机滞留约四小时后撤出，未发生意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国对中俄表示不满，认为此次空中巡逻未事先通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于安全原因，各国要求进入其防空识别区的外国飞机进行识别。然而，这些区域并不等同于主权国家的领空，并且往往会与其他国家的防空识别区重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月，两国军队还使用远程战略轰炸机在中国东北太平洋和北冰洋地区接近美国阿拉斯加进行了联合空中巡逻，此举引起美国和加拿大紧急派遣战机应对。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示中国和俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图，摄于2022年3月24日，路透社/弗洛伦斯·洛/插图/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</guid></item><item><title>泰国调查称比亚迪因折扣问题清白，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;泰国消费者监督机构已裁定，在针对BYD及其折扣措施的指控和调查后，这家来自中国的电动汽车制造商并未违反广告法。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，泰国政府因投诉称BYD当地经销商Rever Automotive声称在折扣活动结束后将提高车辆价格，但在折扣活动结束后反而进一步降价——降价幅度最高达340,000铢（约9,000美元），就此对该经销商进行了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BYD持有Rever 20%的股权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类做法误导了消费者，使许多购车者感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，消费者保护委员会的调查结果显示，BYD的折扣行为并未违反广告法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所宣布的价格下调与实际折扣时间一致。”知情人士表示。该知情人士要求匿名，因为相关信息尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会还因未披露赠品价格不当行为对当地经销商Rever Automotive及其一位高管处以共计120,000铢的罚款，高级官员Thitinan Singha告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rever Automotive和BYD均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泰国，作为BYD最大的海外市场之一，汽车市场需求因家庭债务激增而显著下降，汽车销量正面临急剧下降。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，BYD宣布其Atto 3和Seal车型的价格下调最高可达400,000铢（约11,700美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，BYD要求供应商降价，据当地媒体报道，这表明在世界最大的汽车市场上，一场残酷的价格战即将升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国资深官员Passakorn Thapmongkol表示，大多数泰国客户希望获得与折扣价差额相当的补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年购买了一辆BYD车辆并看到售价下降超过400,000铢的Nuntipak Tarnvimonkarn表示，他与大约十名其他人计划采取进一步的法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为安抚不满的车主，BYD提供了一项50,000铢（约1,413美元）的购车返现计划，并提供免费使用其充电站的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=34.2700泰铢）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BYD电动车辆在第41届泰国国际机动车展上展出，地点在泰国曼谷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;
&lt;em&gt;一名访客在第41届泰国国际机动车展上站在BYD Sealion 7 EV汽车旁，地点在泰国曼谷。路透社/Athit Perawongmetha/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>芬兰-德国海底电缆因断裂中断后已恢复，Cinia称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;芬兰的Cinia公司周五宣布，其C-Lion1 submarine fibre-optic电缆在11月18日断裂后已完全修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电缆连接芬兰和德国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月17日至18日的不到24小时内，两条海底电缆受损，德国国防部长鲍里斯·皮特斯利斯推断可能是破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条受损的海底电缆连接瑞典和立陶宛，该公司Arelion于周四晚宣布，该电缆也已修复并恢复在线。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:29:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>沙特放弃追求与美国的防御条约，因以色列僵局问题стве.getPosition()(位置:position)</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯放弃了与华盛顿就建立雄心勃勃的防务条约而进行的追求，换取与以色列关系正常化，并现在正积极推动一项更为谨慎的军事合作协定，两名沙特官员和四名西方官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初，为促成广泛的安全协定，吉达方面软化了其对巴勒斯坦建国的立场，告诉华盛顿，以色列公开承诺支持两国有权平等的方案就足以促使海湾王国与以色列关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于中东地区对以色列在加沙的军事行动的愤怒情绪达到顶点，王储穆罕默德·本·萨勒曼再次将承认以色列与采取具体措施建立巴勒斯坦国挂钩，两名沙特官员和三名西方官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以色列总理本雅明·内塔尼亚胡仍热切希望与沙特这一超级大国实现关系正常化，视其为一项历史性里程碑及阿拉伯世界更广泛接受的标志，但也面临着国内反对允许向巴勒斯坦让步的广泛阻碍，知情的西方外交官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡深知任何支持巴勒斯坦建国的举措都会使他的执政联盟瓦解，即使是在10月7日哈马斯发动袭击之后，仍坚持要求在沙特与以色列关系正常化之前取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于双方都受制于各自的国内权力基础，利雅得和华盛顿希望在拜登总统卸任前达成一项更为谨慎的军事协定，知情官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项全面的美沙安全协定需获得美国参议院三分之二以上的多数票通过，这在沙特未承认以色列的情况下不会被考虑，六名知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在讨论的协定将包括扩大联合军事演习和军事演练，以应对来自伊朗的区域威胁。它将促进美国和沙特防务企业的伙伴关系，并包含防止与中美合作的保障措施，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定将促进沙特在先进技术领域的投资，特别是无人机防御技术。美国将通过培训、物流和网络安全支持等方面增加其在利雅得的军事存在，并可能部署爱国者反导系统以增强导弹防御和综合威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该协定不会像日本或韩国的防御条约那样，明确要求美国军队在遭遇外部攻击时保护世界最大的石油出口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙特将会获得一项安全协议，以允许更多的军事合作与销售美国武器，但不会像最初寻求的那样签订一种类似于日本或韩国的防务条约。”沙特研究学院院长艾卜杜勒·阿齐兹·阿赛格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由唐纳德·特朗普入主白宫的前景让一切变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普解决以色列与巴勒斯坦冲突的计划中没有涉及巴勒斯坦建国或主权的内容，而他是沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼的亲密盟友，巴勒斯坦及其一些阿拉伯官员担心，特朗普和他的女婿贾里德·库什纳可能会说服他支持这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳是“世纪协议”的主要设计师，也是王储的密友，这名协议在2020年疏远了与历史上的以地换平框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得王储在平衡沙特优先事项与变幻莫测的外交格局时面临挑战，定义其领导力并重塑和平进程的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府当前并未放弃在1月拜登总统卸任前与沙特达成安全保证协议的希望，但仍有几个障碍待克服。一位熟悉谈判进展的华盛顿人士表示，对是否还有足够时间达成协议持有怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国官员意识到沙特仍希望正式巩固其长期以来寻求的安全保障，特别是获取更先进的武器，但不确定沙特将更愿意在拜登任内达成协议，还是会选择等待特朗普上台，该人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续进行讨论，并有很多可能的解决方案。”美国政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全委员会发言人拒绝就达成美国对沙特安全部署保证协议的问题发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在被问及沙特对巴勒斯坦建国的态度时拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项给予沙特美国军事保护的防务条约将重新塑造中东局面，使这一对手国家结为盟友，同时将利雅得绑定于华盛顿，当前中国在该地区有了更多进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它将使沙特政府增强自身安全并防止来自伊朗及其亲胡赛盟友的威胁，避免2019年袭击其石油设施的悲剧再次上演，利雅得和华盛顿一致认定是伊朗所为。伊朗予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级沙特官员表示，该条约已完成95%，但因沙特仍认为未与以色列关系正常化即行签条约不可行，决定探讨替代协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，根据协定的形式，一个缩小规模的军事合作协定可能在拜登卸任前通过而无需经过国会批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方谈判中未能解决的障碍依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于沙特拒绝签署一项涉及核物质合作的所谓123协议，不允许其拥有核武器制造权，谈判并未有进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近谈判的沙特消息人士向路透社表示，沙特对人权条约相关文章存在异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特高层强烈支持巴勒斯坦建国，但外交官表示，尚不确定王储在特朗普恢复他在2020年提议的解决以巴冲突的计划时会如何做出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划代表了美国政策和国际协议的重大转变，标志着与以色列建立过于 pong 同盟，偏离了根据多年来指导会谈的以地换平框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它将允许以色列吞并被占领西岸大片土地，包括以色列定居点和约旦河谷，并承认耶路撒冷为“以色列的唯一首都”，从而否定了巴勒斯坦人将其视为首都——这不仅是他们建国目标的核心，也符合联合国决议的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过合法化以色列吞并，特朗普的计划被视为严重打击了两国有权平等解决方案以及巴勒斯坦人的建国希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员坚称，根据包括耶路撒冷在内之前的国际协议建立巴勒斯坦国仍是实现区域长期和平与稳定的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则，暴力循环将继续威胁正常关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果绕开巴勒斯坦问题，我们如何设想一个统一的区域？”一名高级沙特官员说，“你无法阻止巴勒斯坦人享有自决的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自巴勒斯坦战争开始以来最严厉的批评中，王储穆罕默德本月在利雅得举行的阿拉伯和伊斯兰峰会上称之为“集体种族灭绝”。内塔尼亚胡的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，沙特与以色列的关系正常化仍有重访的可能，一旦加沙战争的尘埃落定，并在其他以色列政府上台的情况下，外交官们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦政治经济学院中东专家法瓦兹·杰雷斯表示，特朗普会利用一切可能的机会使沙特阿拉伯与以色列实现关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于特朗普来说，沙特是硕果仅存的重大机会。”杰雷斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于沙特领导人反复强调，他们不会承认以色列，除非有通往巴勒斯坦国的切实道路，特朗普或许可以承诺在沙特与以色列关系正常化的同时，在不扩大以色列对巴勒斯坦人让步的情况下实现加沙停火。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</guid></item><item><title>资生堂利润展望受中国低迷市场影响，总裁如是说</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;日本化妆品制造商资生堂公司（SHISEIDO：4911.T）于周五下调了未来两年的盈利预期，原因是中国消费者的销售下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂加入了历峰集团（Richemont：CFR.S，以其卡地亚品牌闻名）和开云集团（Kering：PRTP.PA，以其古驰品牌闻名）等其他奢侈品牌的行列。这些品牌均受到经济增长放缓、竞争加剧以及对世界第二大经济体——中国经济增长信心减弱的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂总裁藤原健二在新闻发布会上表示：“中国市场的现状不容乐观，我们将致力于重塑品牌形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家高端日本化妆品制造商本月将全年盈利预期下调后，计划到2026年将运营利润率从截至2023年12月31日的年度3.5%提升至7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年2月公布的一项商业计划中，该公司表示，计划明年将盈利比率提高至9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于福岛核电站受损后被处理的水排放到太平洋，日本品牌在中国消费者中的接受度下降，这也影响了资生堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数字奢侈品集团&lt;/strong&gt;中国咨询董事简克斯·鲁伊森表示：“从他们在中国的在线销售来看，截至目前已下降了20%，而整体市场下降了10%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是因为不仅仅是中国的经济环境或消费者放缓的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着资生堂不得不更多依赖日本国内的销售，借着日元疲软带来的便利，越来越多的外国游客来日购买面霜、底妆等产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现未来两年的盈利增长，资生堂将进一步降低成本，2025年专注于日本，2026年则专注于除中国之外的其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司将通过削减人事支出和生产成本来回笼部分资金。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国际消费品博览会，海口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKWA76Y45P3BOV54YWMNDSBBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;一名员工在第三届中国国际消费品博览会上的资生堂展台前站立，中国海南省海口市，2023年4月11日。 REUTERS/Casey Hall/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>优衣库因BBC报道首席执行官关于新疆的言论在中国受到批评</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;优衣库这家休闲服饰巨头在中国遭遇了社交媒体的猛烈批评，原因是一篇BBC报道中引用了其母公司首席执行官的话，称该公司不从位于中国西部的塔克西姆（Xinjiang）地区采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司于周四发布了一篇对Fast Retailing公司首席执行官时任重史（Tadashi Yanai）的访谈报道，其中有问到这家公司是否从该地区采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报道于周五在中国社交媒体平台微博上广为流传，一些用户批评该公司，并表示将停止购买其产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优衣库的态度如此轻率，再加上他们的创始人如此傲慢，或许他们以为内地消费者几天后会忘记这件事，继续购买产品。”一位用户写道，“那么，这一次我们可以坚持到底吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访谈中，时任重史起初回答称“我们没有使用”，随即中断了回答，称他不想继续讨论这个问题，因为它“太过政治化”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Farfetch尚未对置评请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔克西姆地区的棉花问题——人权组织及美国政府指责中国对维吾尔族人群体的权益有所侵犯——已成为众多在华外资企业所面临的政治地雷场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京否认该地区存在任何虐待行为。该地是绝大多数中国棉花生产的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，优衣库的竞争对手H&amp;M因网站上表达了对塔克西姆地区强迫劳动指控的关切，并表示将不再从该地区采购棉花而在中国面临消费者抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H&amp;M在中国的主要电子商务平台上的店铺被移除，从地图应用程序中去除了其门店位置，因为它遭到了消费者的愤怒，这些消费者认为公司应该采购塔克西姆地区的棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括耐克、彪马、巴宝莉、阿迪达斯等在内的其他西方品牌也陷入了这场争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月，中国商务部对Calvin Klein及Tommy Hilfiger的母公司PVH展开了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVH在声明中指责其“无根据地抵制塔克西姆棉花及其他产品”。据报道，PVH表示将根据相关规定作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，Fast Retailing表示其未在塔克西姆地区生产任何产品。然而，在最近几年的其他媒体访谈中，时任重史很少对此作出讨论，称优衣库希望保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔克西姆是Fast Retailing最大的海外市场，该公司在中国大陆拥有超过900家门店。大中华区，包括台湾和香港，占公司收入的五分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于上海的市场研究集团总裁海伦·凯文德（Ben Cavender）表示，目前在其经济略有疲软的情况下，优衣库的销售额表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他认为如果消费者感到某个品牌对其国家或文化不够尊重，他们就会用购买力表达自己的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然现在还无法断言这是否会造成持久性的损害，但在这个服装行业极其困难的时期，失去哪怕少量消费者都是不利的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在新闻发布会上被问及时任重史的报道评论时，中国外交部发言人毛宁表示希望“企业能够消除政治压力及不良干扰，根据自身利益独立做出商业决策”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Fast Retailing的Uniqlo招牌在日本东京的一家休闲服装店展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRJVXVFTVRMPPCS7FTJM3G3IDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Fast Retailing的Uniqlo招牌在日本东京的一家休闲服装店展示，2023年1月11日。路透社/是城佳彦/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</guid></item><item><title>俄罗斯国防部长访问朝鲜，中介机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别卢索夫于周五对朝鲜进行了正式访问，据Defense Ministry消息，相关报道如是称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别卢索夫将与朝鲜军事及军事政治领导层举行双边会议，据报导所述。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别卢索夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHRKBVTE6FIULGFFNO7NQIJ4EQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月29日，俄罗斯国防部长安德烈·别卢索夫在平壤顺安国际机场入境时，由朝鲜国防部长诺光哲欢迎。图片来源：俄罗斯国防军/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别卢索夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2KYANGCYJP3TAHCNHTFU5SZLM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月29日，俄罗斯国防部长安德烈·别卢索夫在平壤顺安国际机场入境仪式上，由朝鲜国防部长诺光哲欢迎。图片来源：俄罗斯国防军/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</guid></item><item><title>独家：物流提供商GLP正在考虑在2025年在香港上市</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;物流巨头GLP正在考虑在香港上市，最早可能在明年进行，这距离该新加坡注册公司于八年前被投资者集团私有化已有八年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，GLP已与少数几家财务顾问就重新上市计划进行初步讨论，其中两位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的时间和GLP在此次发行中的潜在估值尚不确定，并将取决于市场条件，两位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士透露，该公司总资产净值约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据GLP官网介绍，该公司主要从事物流房地产、数据中心、可再生能源和相关技术的发展与运营，并在全球17个国家拥有业务，包括巴西、中国、欧洲、印度、日本、美国和越南。对此，GLP拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次信息的来源均不愿透露身份，因为他们透露的信息属于保密内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，GLP计划重新上市的推动因素之一是中国发布的经济刺激和房地产支持措施，这些措施在过去几个月导致中国市场有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，两位知情人士表示，中国房地产市场的投资者情绪也将成为GLP重新上市考量的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若此次在香港重新上市计划最终实现，这对香港作为金融中心来说将是一大提振。最近几年，香港的总上市价值和交易数量有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，公司通过在香港的上市筹集了101亿美元，这比去年增长了，主要是由于9月美的集团的40亿美元上市引发了增长。但这一数额远远低于2020年的516亿美元，据Dealogic数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP于10月表示，今年上半年的核心基础收益为20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其数据中心服务收入在今年上半年同比跃升54%，达到8600万美元，这得益于中国业务的扩展，据GLP在当时发布的声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，以GLP首席执行官明美为首的一家中国私人股权投资联盟通过竞标收购了当时的新加坡上市企业，购得GLP的控制权，购得价格为16亿新元（约11.94亿美元）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联盟包括私人股权公司Hopu Investment Management、Hillhouse Investment、房地产开发商万科集团(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000002.SZ" target="_blank"&gt;000002.SZ&lt;/a&gt;)和中国银行的投资部门(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601988.SS" target="_blank"&gt;601988.SS&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，GLP将其资产管理部门GLP Capital Partners的国际业务出售给Ares Management Corp(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ARES.N" target="_blank"&gt;ARES.N&lt;/a&gt;),售价37亿美元，支付方式为18亿美元现金加上剩余部分股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年6月底，该基金管理业务管理资产达1260亿美元，净资产预留额为125亿美元，据GLP半年报显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至早些时候的10月份，该部门已在全球范围内筹集了约30亿美元的新资本，其中包括20亿美元的中国资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，两家中国公司背景的万科一直在试图出售它持有的GLP21%的股份，因为其在中国房地产市场放缓过程中正面临亏损和债务压力。一个股份出售交易离实现还很遥远。万科拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在位于香港Exchange Square的屏幕上展示恒生指数和股价的牛市像雕塑前面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在香港Exchange Square外的屏幕上展示恒生指数和股价的牛市像雕塑，2023年8月18日。新华社发（特里诺·修摄/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:47:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>南非接任G20轮值主席国 共識缺失令议程复杂化</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;南非于周日正式接过G20主席之位，成为首个担任该论坛领导者的非洲国家，尽管其重点关注包容性增长和气候变化等问题，但这些议题可能会遭遇贸易战争和外交紧张局势的实际挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲联盟在一年前成为G20的永久成员后，南非的接棒被视为推进关乎非洲大陆发展的关键政策领域的绝佳机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统西里尔·拉马福萨已经将包容性经济增长、粮食安全、气候变化和人工智能列为优先事项，具体细节将在下周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是连续第四次由新兴市场国家担任G20主席国，之前是印度尼西亚、印度和巴西。拉马福萨表示，南非将致力于延续前几任主席的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将于2025年12月由唐纳德·特朗普领导的政府接任G20主席国，新政府威胁对包括加拿大、墨西哥和中国在内的国家实施限制性的贸易关税，这引发了贸易战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还拒绝了人类活动对气候变化影响的科学共识，并誓言会废除从乔·拜登手中继承的与气候变化相关的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南非需要确保巩固南方国家的立场，以确保美国和其他北方国家不会稀释或削弱南方国家的议程，”位于约翰内斯堡大学的非洲中国研究中心主任大卫·莫尼亚伊说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G20包括19个主权国家以及欧盟和非洲联盟，旨在加强全球经济合作，代表了全球85%的经济、75%的世界贸易和67%的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于美中俄等国在贸易、乌克兰和中东等地的你争我夺，全球政治分裂使得G20宣称的合作目标变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织和评级机构警告称，日益保护主义的贸易政策威胁全球经济增长，对新兴市场经济体的打击最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国际事务研究所的外交政策研究员劳拉·鲁布迪格表示，G20主席国将为南非提供一个倡导更有效改革的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，如主权债务、国际货币基金组织的共同框架以及改进世界贸易组织的争端解决机制等问题的进展，可以帮助拉马福萨实现包容性增长的目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20 峰会于巴西里约热内卢举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EARVVGDVLZP6LFYHXIQGPYZEYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图源：巴西总统路易斯·Í·达席瓦、南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、日本首相米山义武、墨西哥总统克劳迪娅·雪夫曼、沙特阿拉伯外交大臣法萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特及俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫等领导人与其它领导人出席2024年11月18日在巴西里约热内卢举行的G20峰会上的照片。路透社/摄——文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</guid></item><item><title>全球市场或将在特朗普效应过后迎来现实检验</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;11月是唐纳德·特朗普11月5日美国选举胜利后赢家和输家明显的一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的贸易战基本上惩罚了对关税敏感的欧洲出口资产以及墨西哥比索，同时推动投资转向美国股票和美元，取得了成功。华尔街迎来了反弹，美元兑主要对手货币上涨了2%，比特币也大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，12月可能会面临更多挑战，特朗普的贸易政策可能受到债券市场对财政慷慨政策的反水，而关税可能会推高通胀并扰乱供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国股市估值处于高位反映出市场的过分乐观，未考虑到我们预期的更具挑战性的情况。”BCA Research指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些备受关注的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在11月遭遇其自2022年初以来最严重的月度下跌，兑美元下跌近3%，跌幅约为1.05，受到美国关税风险、德国和法国的政治动荡以及区域经济衰退的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计7.5万亿美元日交易量的货币市场将出现更多波动，争论焦点是如何低欧元汇率以及特朗普是否会真正促进美国经济而其他国家则遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索在11月相对于美元下跌2%，英镑下跌略超过1%。中国的离岸人民币下跌约1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monex Europe资深市场分析师尼克·里斯指出，关键问题是：特朗普的选举胜利是否预示了全球经济将出现根本性的结构性变革，还是只是市场的一种过度恐慌反应？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在11月有一个资产取得了突破性成功，那就是比特币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字货币在基于对特朗普可能带来更友好监管环境的希望，飙升了37%，一度触及10万美元里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次比特币如此大幅上涨是在2月，当时资金涌入新的比特币交易所交易产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来会怎样呢？路威斯贝尔投资分析师丹·考特索斯认为，如果比特币突破10万美元，更多人可能开始关注加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些人认为存在过度投机的风险，比特币的暴涨也可能会被急剧下跌所抵消，让一些投资者措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以科技股为主的纳斯达克100指数（.NDX）11月录得了自6月以来的最佳月度涨幅，特斯拉（TSLA.O）凭借盟友埃隆·马斯克的强劲表现上涨了33%，而人工智能热潮则推动英伟达（NVDA.O）股价上涨，尽管这家芯片制造商预计第四季度的销售增长将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普的关税计划威胁供应链，以及所谓的“超大规模云服务提供商”如微软（MSFT.O）、Meta（META.O）和亚马逊（AMZN.O）的AI投入激增，科技行业面临着越来越大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“超大规模云服务提供商之间正在进行的激烈的军备竞赛可能是过度投资。”Amati全球投资者创新基金经理米哈伊尔·什雷瑞夫说，“我们已经减少了对人工智能的敞口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲中央银行上周警告称，如果人工智能泡沫破裂，或者其他科技股票主导的全球股市出现大幅下滑，将出现“负面全球溢出效应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对美国大银行的喜爱与对欧洲银行的厌恶形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国银行股指数（.SPXBK）11月飙升13%，为过去一年中表现最好月份之一，受益于特朗普的去监管希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而欧元区银行股则因经济疲软预期使得降息的押注增加而下滑5%，但仍受益于较高的借贷利率，今年以来已上涨16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲银行股自特朗普胜选以来仍被沽空基金净抛售，尽管表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德银报告指出，这些银行需调整策略，加大资产管理、财富管理和银行业的收费性活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月可能是主要债券市场（通常走势一致）分道扬镳的一个月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国十年期国债收益率在11月末几乎没有变化，但方向至关重要，走势表明收益率将上行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从9月中旬以来，美国借款成本已上涨60个基点，因数据强劲及对通胀和财政赤字的预期增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本经济预计到年底，国债收益率将攀升至4.5%，目前在4.24%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而德国十年期国债收益率下降近30个基点至约2.11%，创下了2024年最大月度跌幅，受到经济活动减弱、特朗普关税威胁及俄罗斯-乌克兰局势升级的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，收益率则有望创下自5月以来最大的月度涨幅，部分由于日元贬值带动的预期，促使市场揣测日本央行将在12月加息。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="特朗普观看SpaceX第六次星舰测试飞行发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5S5CT6NXZLENDCSE37CFSEQ7I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国德克萨斯州布朗斯维尔观看SpaceX第六次星舰测试飞行发射，时间：2024年11月19日。布伦丹·贝尔/路透社/资料图&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:18:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</guid></item><item><title>券商对2025年持“不确定”看法，担忧特朗普可能征收的关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能在2025年适度减缓全球经济的增长，主要经纪公司如是认为。他们预计美国当选总统唐纳德·特朗普提议的关税举措将加剧全球市场的波动性，引发通胀压力，从而限制主要央行放宽货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济和股票市场今年强势表现，预计全球经济增长率将平均达到3.1%，据10月份路透社的一项民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是几家顶级银行对2025年经济增长、通胀和主要资产类别的表现预测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票、货币和债券的预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;券商&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;S&amp;P 500 目标&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美国10年期国债收益率目标&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;欧元/美元&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美元/日元&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美元/人民币&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;UBS 全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.03（次12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;159（次12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50（次12个月）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银环球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.50%(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.7%(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.03(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.55%(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.10(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;138(Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.60 (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.10% (Q3'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛投资研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;BMO 资本市场&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Jefferies&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;派珀·桑德勒&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.20&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;法国巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.65% (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.15 (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;131 (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;美国通胀：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;2025年美国年通胀率(同比)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;券商&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;核心CPI&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;核心PCE&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5% (Q4/Q4)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6% (Q4/Q4)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银环球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1 (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3 (Q4'25)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛投资研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;法国巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;实际GDP增长率：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;2025年实际GDP增长预测&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;券商&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;全球&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;美国&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;中国&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;欧元区&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;英国&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;印度&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;UBS 全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3% (2026财年)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5% (25财年/26财年)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银环球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛投资研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;法国巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.7% (2026年3月)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;* UBS全球研究与UBS环球财富管理是UBS集团内的独立部门&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 富国银行投资研究所是富国银行银行的全资子公司&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="唐纳德·特朗普在华盛顿国会山庄会见国会共和党人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQVGEJLKHNLGJL6BJWMBALCAZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月13日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿国会山庄会见国会共和党人。路透社/布赖恩·桑德 /(File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="唐纳德·特朗普在棕榈滩的马阿拉哥参加AFPI晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，美国当选总统唐纳德·特朗普参加在美国佛罗里达州棕榈滩马阿拉哥举行的美国优先政策学院(AFPI)晚宴。路透社/卡洛斯·巴里拉 /(File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>