<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 16:48:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所最高安全级别监狱遭受同监犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，2007年被控在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场杀害成瘾者和妓女，并将其遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过审理，他因谋杀位于温哥华附近的数名女性的遗体部分而被判有罪，这些遗体在2007年其残破的地产上被发现。随后，政府检察官放弃了针对他另外20宗谋杀案的指控，因其被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭过后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华东区（一个贫民聚居区，毒品泛滥）超过60名失踪女性中的一大批，皮克顿于2002年初被捕之前，这些女性失踪已经持续了十多年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿农场在距离温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特发现了9名女性的遗体或DNA，其中有33位女性，包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的书在亚马逊上架几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的波特科奎特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于非日期图片的电视直播中出现在他的波特科奎特家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对大流行的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间承认的协作失败后，已在过去两年中就一项可能在大流行前和大流行期间增加合作的协议进行了谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标是在本周达成协议，但由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在此次谈判中达成了一个平行协议，用于更新现有具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别“大流行紧急状态”，适用于最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天所作出的历史性决定体现出各成员国同愿保护本国和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施，在爆发威胁美国人民及其安全之前追究各国责任并加强预防措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织表示，对大流行病的全球健康规则进行的更改旨在强化世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照：日内瓦总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）的标志位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因反对党在大选中的表现不佳而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在重新领导非洲国民大会（ANC）后将遭受重大打击，因为该党上次大规模选举的结果是最差的，自种族隔离结束以来如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票结束约71%的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时的57.5%相比降幅显著，这也是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党的ANC将不得不与其他较小政党组建联合政府或达成其他形式的协议来执政。它可能不得不做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的工会领袖、后来的商界人士拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续留任，专家认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接任拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，布尔特曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查指出，拉马福萨在此次选举中是最重要的政客中支持率最高的一位，党内派系的争斗可能使任何针锋相对的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作任何评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因2022年委员会报告称他在游戏农场中发现的现金包裹可能涉及不当行为而悬而未决。他对这起风波“农场门”辩称无罪，并在同年获得ANC五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率高和频繁的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC领导人，承诺重塑该政党的形象并重振经济，此前他曾因前领导人雅各布·祖马时代的腐败和经济衰退而遭受九年不断的丑闻及经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家元首时的初步蝴蝶效应很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击由他的对手祖马一锤定音，祖马支持新党“夸祖卢争取自由陆军”（uMkhonto we Sizwe）并且超出预期，在夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）尤其显著削弱了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在了困境中。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析家拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这一表现与他在1980年代作为工会领袖时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他弥合分歧的能力，并肯定他在促进南非作为“全球南方”倡导者的角色，这里的“全球南方”是指一些低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者指出他很少提出新的解决南非最严峻挑战的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”前，数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他做完演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 AFP/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大楼内直视着镜头，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于其政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普34项虚假记录罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人在愤怒且言辞凌乱的讲话中列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其审判的法官胡安·梅尔坎是“歪曲事实的人”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登，其在11月5日大选中的对手，形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的人，曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战描述为不仅限于个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们做这件事，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次讲话主要显得阴郁。特朗普在记者招待会上仅拿着一张薄薄的备忘录。结束后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两位主要候选人均将对方视为对国家的威胁时，宾夕法尼亚州拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话，认为这进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人不满长篇大论，并歪曲了美国司法体系，这不言自明：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数人认为纽约的判决是不公正的，通过竞选活动在周四捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这一数字创下了共和党在WinRed平台单日筹款的最高纪录，该平台负责处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款数额上落后于拜登，该竞选团队希望保持这一势头，在周五向支持者发送了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普记者招待会后另一条短信大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有共和党官员和组织都一致认为审判有缺陷，不应为此提出指控，曼哈顿作为民主党人占多数的地区陪审团被玷污，以及法官偏见——当地当局否认这些传闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速和强烈，甚至缺乏时，特朗普的盟友及其竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责特朗普副竞选湖南普·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发言表示应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有自己的肛门……。”拉奇维塔发布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还反击了马里兰州共和党前州长兼参议员候选人劳瑞·霍根，霍根在裁决前曾警告美国民众“不要因更毒性的党派争斗而添油加火”。拉奇维塔在X平台上回应道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，多人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在与拜登的重逢中对的关键摇摆州造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判完全是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治阴谋，旨在伤害他并尽可能多地使他远离竞选活动。”62岁的前警察退休人士斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新泽西市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。由于奥夫拉多尔在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum，一位气候变化科学家及前墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还很可能在参众两院获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum激动地告诉支持者说：“这是我作为墨西哥首位女总统的历史性时刻，支持者们的欢呼声回荡着。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥而言意义重大，因为墨西哥以男性主导的文化闻名，又是世界第二大罗马天主教人口国，长久以来推动着更为传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，希恩baum的支持者之一，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉州，激动地说：“我从未想象过有一天我会投票给一位女性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在以前，我们甚至无法投票，而且投票时也是按照丈夫的命令。感谢上帝，现在的状况已经改变，我见证了这一刻。”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum面临着复杂的政治道路。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时应对高额预算赤字和低经济增长的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，新的政府将实现财政负责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管希恩baum承诺改善安全状况，但具体细节很少，由于选举中38名候选人被杀害，这是现代墨西哥历史上最暴力的选举，许多分析人士认为犯罪组织在奥夫拉多尔任期内已进一步增强了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，周日选举还发生了一些地方投票站工作人员的死亡，墨西哥在奥夫拉多尔任期内已经有超过18.5万人被杀害，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰内利表示：“除非她承诺在提升警务和减少有罪不罚方面投入重大投资，否则希恩baum料将难以实现总体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统面临的挑战还包括与美国在移民流动和反毒品走私方面的紧张谈判，特别是在美国芬太尼泛滥的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果支持唐纳德·特朗普，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对墨西哥制造的美国市场上的中国汽车实施100%的关税，并动员特种部队打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是近外包这一趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已连续二十年产量下降，债务缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能让公共资金无止境地投入该公司而仍然难以盈利。他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督强势墨西哥比索和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利计划，但这将不容易实现，因为今年墨西哥的财政预算赤字很大，且中央银行预计2025年的经济增长仅1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间对希恩baum进行了施压，试图将其投票转化为对他政治议程的全民公投。希恩baum虽然否认自己会成为“奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺将继续一些有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩baum感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评实际上出自于性别偏见。“人们无法相信她将做自己的决定，这在很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title> Biden逐渐通过武器决定 deeper介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个微小但重要的步骤，专家表示，这一步骤有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器攻击俄罗斯领土的目标存在重大风险。他们担心大规模乌克兰袭击可能引发直接冲突，导致拥有核武器的俄罗斯直接介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国此前对基辅的其他禁止提供高科技武器的规定相吻合的规则，这些规定包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，是针对哈尔科夫地区的具体战役进行调整。美官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击正在边界另一边攻击或准备攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌克兰前线官兵合法使用美国提供的移动火箭炮系统（HIMARS）发射高机动性炮兵火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄军在在哈科夫地区安营扎寨之前便被迫撤退，”基辅国立战略研究所研究员米科拉·比利兹科夫说道。这是一个官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于防守不利的境地，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科尼利厄斯·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。乌官方请求称，希望能够在俄罗斯境内进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了一项旨在放松限制的建议，并将这项建议带到拜登处，于5月15日提出。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在做最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在与路透社的采访中公开呼吁其伙伴采取类似措施，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;当时他表示：“迄今，这仍是临界乌。”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗布·利说，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，在哈尔科夫地区作为安全地带进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以在边界附近部署炮兵。它可以继续部署防空、电子战、指挥和控制设施等等，”利说，“这种态势可能提供某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，利和其他专家表示，仅靠这一决定，短期内无法显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯继续进行跨境行动更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发动主要攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北部产生足够的战斗能力，以威胁哈尔科夫，”他说，“要达到这一目标，就必须在东部作战区域耗尽其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方看起来准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据更多主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月26日，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用称，要求美国批准在俄罗斯境内进行更深入的目标打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究负责人马克·坎西安说，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性变化，但是一步。乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：发动更广泛的目标打击——这些目标可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月26日在布拉格表示，美国政府是否会扩大政策允许在俄罗斯境内进行更广泛的打击仍不确定。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续所做的必要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" rehearsal of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校。照片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/资料照片 REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该冲突必须结束，该轮换的日子亦已到来，”拜登总统称，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判已多次陷入僵局，以双方相互指责对方阻止进展而告终。以色列指责哈马斯，哈马斯指责以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周以来对拉法的侵入行动之后提出的，以及内塔尼亚胡政府在国内和国际面对关于加沙伤亡和人质 captivity的持续压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，突显了两位候选人在竞选中的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议分为三个阶段，这一提议与以往有所不同，因为它表明即便在通过所有三个阶段期间，停火都将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质——包括老人和女性——将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙，每日将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“即使在谈判进行期间，停火也将继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促以色列那些支持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一些以色列人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限持续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。”拜登说。“尽管在任何压力之下，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫受到伊朗袭击的以色列的美国总统，我恳请大家退后一步，想一想如果失去这个契机会发生什么。我们不能失去这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员告诉记者，以色列能够提出新建议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的路线图。这是一份详细列出的四页半协议，”该官员说。“这份协议经过了仔细的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列公众进行呼吁。领先电视频道12中断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止刊发该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥普拉德大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，该建议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害。哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖袭击的可能性不再是零，而是比之前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法开始“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁释放生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以通过延长停火期来允许更多援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中同意永久结束冲突而崩塌，在南部加沙城市拉法加大规模作战后，以色列拒绝了哈马斯的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解者，将不会在当前的攻势期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，将愿意达成包括人质和囚犯交换的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯绑架而遭到扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了可怕的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命的炮火袭击画面，以色列对哈马斯发动袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后打击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列的计数，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑物的瓦砾中行走，时间不详，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产时期</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以增产的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国产量增长放缓的情况下，减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命及技术创新和效率提升，这大大提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划在周日讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这一增长威胁将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测表明，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在5月月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;[1]&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;的石油市场报告中指出，这表明OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，而OPEC原油需求几乎没有变化&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;[2]&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相较于12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量没有显著增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓的态势。他们计划今年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量已下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师7日在一份报告中表示，“美国有能力在未来几年内将原油产量增长100万桶/日，但目前没有任何意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不受约束的支出尽管带来了疯狂的增长，但在2010年代却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商现在正被整合浪潮吞没&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;[3]&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;。他们通过钻更长的井并裂解岩石在同一时间从更多井钻取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson预计，尽管最近出现了整合的浪潮，但在钻井和完井效率持续改进的支持下，我们将在当前的油市价格下继续看到美国原油产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年该公司国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近的战略转移重点更加注重资本纪律，这一转变导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和凝析油产量增长&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;[4]&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;。美国能源信息署3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Oasis Petroleum在德克萨斯州宾肯附近拥有租赁权的Permian盆地的一个钻井平台的操控室里可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在Oasis Petroleum在德克萨斯州宾肯附近拥有租赁权的Permian盆地的一个钻井平台的操控室里可以看到钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定代币向投资者提供奖励，这一复杂的计划已被分析师警告存在风险，既对用户也对加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，这表明在加密货币市场价格上涨和交易者寻找收益的情况下，加密货币市场正变得更加冒险。比特币作为最大的加密货币，接近历史高点；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图基于初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，现已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重质押是为了扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊所有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但他们能够获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表他们所质押的加密货币的新代币。重质押使所有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，有些内部人士认为这项实践尚未成熟，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新型代币被用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人同时试图退出，这可能会颠覆更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这都不是理想的状况；它引入了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者有可能同时获得多种收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性的方案以期望在不售出持有的资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押收益，因为相关机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期望而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自行创建的全新代币，称为“EIGEN”。用户希望该代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求这些空投的驱动，称其“本质上非常投机，这是免费的钱的游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是事先做出这种预期，期望会得到某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度第一个学生设计的微卫星的发射，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代质押令牌，并生成代表这些代质押资产的新代币。这些代币可以用于其他方面，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的在于让用户选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是刺激更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些任何一方都没有正式关系......这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能附带“隐藏的风险” - 如果用于加密借贷的重质押代币可能在市场下跌时被迫清盘，导致更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场危机加剧了高风险的借贷，随着用作抵押的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer隔离开来，表示风险不在重质押而在借贷协议上。借贷协议在错误定价风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球市值约为2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已经长久以来对加密货币领域的损失担心其会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成明显风险的传染性风险，”S＆P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正越来越多地与主流金融领域相连，重质押也正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部分Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但因其难以建立资产转移和收益分配的“纸面追踪记录”而认为重质押是“迈出了太大的一步”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作将一些资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital在路透社的评论要求中未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户代质押加密资产并期望“围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币比特币的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币比特币的形象图。图片摄于2024年3月9日，地点：法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="代表加密货币以太坊的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图像放置在2023年6月16日在插图中所拍摄的一块PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>